<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:43.3943</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7032677</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>특수 이웃 신호를 사용하는 비디오 디코더 및 인코더, 특정 인터 예측 블록들에만 후처리를 적용하는 비디오 디코더 및 인코더, 화상 처리 도구 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng> </inventionTitleEng><openDate>2025.10.30</openDate><openNumber>10-2025-0155598</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/85</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/436</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/503</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 디코더 및 인코더는 후처리되지 않은 버전의 기여 신호를 사용함으로써 생성된 이웃 신호를 사용하고 그리고/또는 기여 신호를 공간 신호 상호 의존성들과 무관하게 생성된 대체 신호로 대체한다. 루마 샘플들을 다상 분할하고 다상 컴포넌트들의 캐스케이드형 행렬들의 텐서를 신경망 또는 컨볼루션에 적용하도록 구성된다. 비디오 디코더 및 인코더는 특정 인터 예측 블록들에만 후처리를 적용한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2024/054854</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 디코딩 도구들(110)을 포함하는 비디오 디코더(54)로서,데이터 스트림(12)에 의해 제어되어, 상기 복수의 디코딩 도구들(110)을 비디오(16)의 현재 화상(picture)(10)에 블록별로(block-wisely) 적용하고, 그리고상기 복수의 디코딩 도구들(110)에 의해 생성된 기여 신호들의 샘플별(sample-wise) 조합에 의해, 현재 디코딩된 화상(10)의 재구성된 신호(58)를 도출하도록 구성되며,상기 복수의 디코딩 도구들(110)은 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)를 포함하며, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)는 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100)에서 이웃 신호(100')를 기반으로, 상기 현재 블록(18) 내의 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)의 기여 신호, 또는 상기 현재 블록(18) 내에서 상기 샘플별 조합의 부분 조합에 대응하는 중간 신호를 후처리하거나,또는 상기 현재 블록(18)에 대한 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)의 기여 신호를 생성하도록 구성되고,상기 비디오 디코더(54)는: 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 공간적 이웃(100) 내의 중간 신호 또는 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 사용하고, 그리고/또는 상기 공간적 이웃(100) 내의 하나 이상의 제3 미리 결정된 디코딩 도구들(1103)의 기여 신호를 공간 신호 상호 의존성들과 무관하게 생성된 대체 신호로 대체(122)하고, 그리고/또는 상기 재구성된 신호(58)의 도출을 위한 샘플별 조합이 상기 하나 이상의 제3 미리 결정된 디코딩 도구들(1103)의 기여 신호를 수반하는 샘플들을 상기 공간적 이웃(100)에서 제외(124)함으로써상기 공간적 이웃(100)에서 상기 이웃 신호(100')를 생성하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)는 상기 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100)에 있는 상기 이웃 신호(100')를 기반으로, 상기 현재 블록(18) 내에서 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 후처리하도록 구성되며,상기 비디오 디코더(54)는: 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 공간적 이웃(100) 내의 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 사용하고, 그리고 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 공간적 이웃(100) 내의 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 샘플별 조합에 의해 예측 잔차 신호와 조합함으로써상기 공간적 이웃(100)에서 상기 이웃 신호(100')의 생성을 수행하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항 또는 제2 항에 있어서,상기 비디오 디코더(54)는: 상기 공간적 이웃(100) 내의 상기 하나 이상의 제3 미리 결정된 디코딩 도구들(1103)의 기여 신호를 상기 공간 신호 상호 의존성들과 무관하게 생성된 대체 신호로 대체(122)함으로써상기 공간적 이웃(100)에서 상기 이웃 신호(100')의 생성을 수행하도록 구성되며,상기 대체 신호는 예측 신호를 나타내고, 상기 비디오 디코더(54)는 상기 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100)에서 상기 이웃 신호(100')의 생성 시에 상기 대체 신호를 예측 잔차 신호와 조합하는 것을 억제하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비디오 디코더(54)는: 상기 공간적 이웃(100) 내의 상기 하나 이상의 제3 미리 결정된 디코딩 도구들(1103)의 기여 신호를 상기 공간 신호 상호 의존성들과 무관하게 생성된 대체 신호로 대체(122)함으로써상기 공간적 이웃(100)에서 상기 이웃 신호(100')의 생성을 수행하도록 구성되며,상기 비디오 디코더(54)는 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)을 사용하여 상기 대체 신호를 생성하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항 내지 제4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비디오 디코더(54)는: 상기 공간적 이웃(100) 내의 상기 하나 이상의 제3 미리 결정된 디코딩 도구들(1103)의 기여 신호를 상기 공간 신호 상호 의존성들과 무관하게 생성된 대체 신호로 대체(122)함으로써상기 공간적 이웃(100)에서 상기 이웃 신호(100')의 생성을 수행하도록 구성되며,상기 대체 신호는 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100) 내의 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 나타내는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항 또는 제5 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)은 하나 이상의 인터 예측(inter-prediction) 도구들이고, 상기 대체 신호는 상기 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100) 내의 인터 예측 신호를 나타내는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항 내지 제6 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)는 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100)에 있는 상기 이웃 신호(100')를 기반으로, 상기 현재 블록(18) 내에서 상기 샘플별 조합의 부분 조합에 대응하는 중간 신호를 후처리하도록 구성되며,상기 비디오 디코더(54)는 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 공간적 이웃(100) 내의 중간 신호를 사용함으로써 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 이웃 신호(100')를 생성하도록 구성되고,상기 현재 블록(18) 내의 중간 신호 및 상기 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100) 내의 중간 신호는 각각 상기 현재 블록(18) 내의 그리고 상기 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100) 내의 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)의 2개 이상의 기여 신호들의 샘플별 조합에 대응하는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항 내지 제7 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비디오 디코더(54)는 변환 기반 잔차 디코딩을 사용하는 예측 디코더이고, 상기 기여 신호들은 예측 신호들 및 예측 잔차 신호들을 포함하는, 비디오 디코더.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항 내지 제8 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비디오 디코더(54)는 상기 재구성된 신호(58)를 루프 내 필터 및/또는 후처리 필터에 적용하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항 내지 제9 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)은 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)의 기여 신호로서 인터 예측 신호를 생성하도록 구성된 하나 이상의 인터 예측 디코딩 도구들인, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항 내지 제10 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 스트림(12)에 의해 제어되어, 상기 복수의 디코딩 도구들(110)을 상기 현재 화상(10)에 블록별로 적용할 때,  하나 이상의 제1 디코딩 도구들 각각에 대해, 상기 데이터 스트림(12)에 의해 제어되어, 개개의 제1 디코딩 도구를 적용할지 여부를 블록별로 결정하는 것, 하나 이상의 제2 디코딩 도구들 각각에 대해, 상기 데이터 스트림(12)에 의해 제어되어, 개개의 2차 디코딩 도구를 적용할 때 블록별로 파라미터화하는 것, 그리고 하나 이상의 제3 디코딩 도구들 각각에 대해, 상기 데이터 스트림(12)에 의해 제어되는, 개개의 제3 디코딩 도구의 블록별 적용을 수행하기 위한 블록 세분을 상기 데이터 스트림(12)로부터 도출하는 것중 하나 이상을 수행하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 하나 이상의 디코딩 도구들이 상기 하나 이상의 제1 디코딩 도구들, 상기 하나 이상의 제2 디코딩 도구들 및 상기 하나 이상의 제3 디코딩 도구들 중 하나 초과 또는 전부에 속할 수 있는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항 내지 제12 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)는 상기 현재 블록(18) 내의 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 후처리하도록 구성되며, 상기 비디오 디코더(54)는: 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 공간적 이웃(100) 내의 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 사용하고, 그리고/또는 상기 공간적 이웃(100) 내의 상기 하나 이상의 제3 미리 결정된 디코딩 도구들(1103)의 기여 신호를 상기 공간 신호 상호 의존성들과 무관하게 생성된 대체 신호로 대체(122)함으로써상기 공간적 이웃(100)에서 상기 이웃 신호(100')를 생성하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)는 신경망 또는 컨볼루션을 사용하여, 하나 이상의 참조 화상들에서 대응하는 부분들로부터 도출된 하나 이상의 행렬들, 및 상기 이웃 신호(100')를 동반하는 기여 신호로부터 도출된 하나 이상의 행렬들을 포함하는 3D 텐서(146)에 기반하여, 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 후처리하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)는: 2개 이상의 신경망들의 세트에서 상기 신경망을, 또는 2개 이상의 컨볼루션들의 세트에서 상기 컨볼루션을선택하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)는 상기 데이터 스트림(12)에 의해 제어되어, 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 선택하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)는: 상기 현재 블록(18)의 블록 형상, 및/또는 상기 현재 블록(18)과 연관된 예측 모드, 및/또는 상기 현재 화상(10)의 시간 계층, 및/또는 상기 현재 화상(10) 또는 상기 현재 블록(18)과 연관된 양자화 파라미터 값, 및/또는 상기 현재 블록(18)과 연관된 예측 잔차 신호, 및/또는 상기 현재 블록(18)이 인터 예측 모드와 연관된다면, 상기 현재 화상(10)과 참조 화상 간의 화상 순서 카운트 차이, 및/또는 상기 현재 블록(18)이 인터 예측 모드와 연관된다면, 상기 현재 블록(18)과 연관된 움직임 벡터에 따라 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 선택하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항 내지 제17 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 2개 이상의 신경망들의 세트의 신경망들은 가중치들, 바이어스들, 계층들의 수, 계층들의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15 항 내지 제18 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 2개 이상의 컨볼루션들의 세트의 컨볼루션들은 가중치들, 바이어스들, 컨볼루션의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)는 상기 데이터 스트림(12)으로부터 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 도출하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제13 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)는 국소 조도 보상 도구인, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)는: 상기 이웃 신호(100')에 기반하여 스케일링 값과 오프셋 값을 적응시키고, 그리고 상기 현재 블록(18) 내의 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 후처리하는 데 상기 스케일링 값과 상기 오프셋 값을 사용함으로써상기 현재 블록(18) 내의 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 후처리하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1 항 내지 제22 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 디코딩 도구들(110)은 제1 세트의 디코딩 도구들을 포함하고, 상기 비디오 디코더(54)는 상기 복수의 디코딩 도구들(110)을 상기 현재 화상(10)에 블록별로 적용할 때, 상기 제1 세트의 디코딩 도구들 중 정확히 하나의 디코딩 도구의 블록별 선택을 수행하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제3 미리 결정된 디코딩 도구들(1103)은 상기 제1 세트의 디코딩 도구들에 포함되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23 항 또는 제24 항에 있어서, 상기 제1 세트의 디코딩 도구들은 인터 예측 신호를 생성하도록 구성된 하나 이상의 인터 예측 디코딩 도구들 및 인트라 예측(intra-prediction) 신호를 생성하도록 구성된 하나 이상의 인트라 예측 디코딩 도구들을 포함하는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제3 미리 결정된 디코딩 도구들(1103)은 상기 하나 이상의 인트라 예측 디코딩 도구들에 포함되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25 항 또는 제26 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)은 상기 하나 이상의 인터 예측 디코딩 도구들에 포함되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25 항 내지 제27 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)는 상기 이웃 신호(100')에 기반하여, 상기 현재 블록(18) 내에서 상기 하나 이상의 인터 예측 디코딩 도구들의 기여 신호를 후처리하도록 구성되며, 상기 비디오 디코더(54)는:  상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 하나 이상의 인터 예측 디코딩 도구들의 기여 신호를 사용하고, 그리고/또는 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 하나 이상의 인트라 예측 디코딩 도구들 중 적어도 하나의 인트라 예측 디코딩 도구의 기여 신호를 공간 신호 상호 의존성들과 무관하게 생성된 대체 신호로 대체(122)함으로써상기 공간적 이웃(100)에서 상기 이웃 신호(100')를 생성하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)는 신경망 또는 컨볼루션을 사용하여, 하나 이상의 참조 화상들에서 대응하는 부분들로부터 도출된 하나 이상의 행렬들, 및 상기 이웃 신호(100')를 동반하는 기여 신호로부터 도출된 하나 이상의 행렬들을 포함하는 3D 텐서(146)에 기반하여, 상기 하나 이상의 인터 예측 디코딩 도구들의 기여 신호를 후처리하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)는: 2개 이상의 신경망들의 세트에서 상기 신경망을, 또는 2개 이상의 컨볼루션들의 세트에서 상기 컨볼루션을선택하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)는 상기 데이터 스트림(12)에 의해 제어되어, 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 선택하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)는: 상기 현재 블록(18)의 블록 형상, 및/또는 상기 현재 블록(18)과 연관된 예측 모드, 및/또는 상기 현재 화상(10)의 시간 계층, 및/또는 상기 현재 화상(10) 또는 상기 현재 블록(18)과 연관된 양자화 파라미터 값, 및/또는 상기 현재 블록(18)과 연관된 예측 잔차 신호, 및/또는 상기 현재 블록(18)이 인터 예측 모드와 연관된다면, 상기 현재 화상(10)과 참조 화상 간의 화상 순서 카운트 차이, 및/또는 상기 현재 블록(18)이 인터 예측 모드와 연관된다면, 상기 현재 블록(18)과 연관된 움직임 벡터에 따라 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 선택하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30 항 내지 제32 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 2개 이상의 신경망들의 세트의 신경망들은 가중치들, 바이어스들, 계층들의 수, 계층들의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30 항 내지 제33 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 2개 이상의 컨볼루션들의 세트의 컨볼루션들은 가중치들, 바이어스들, 컨볼루션의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제22 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)는 상기 데이터 스트림(12)으로부터 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 도출하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제25 항 내지 제27 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)는 상기 제1 세트의 디코딩 도구들에 포함되고, 상기 이웃 신호(100')에 기반하여 인터 예측과 인트라 예측의 조합의 사용에 의해 상기 현재 블록(18)에 대한 예측 신호를 생성하도록 구성되며, 상기 비디오 디코더(54)는 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 하나 이상의 인트라 예측 디코딩 도구들 중 적어도 하나의 인트라 예측 디코딩 도구의 기여 신호를 공간 신호 상호 의존성들과 무관하게 생성된 대체 신호로 대체(122)함으로써 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 이웃 신호(100')를 생성하도록 구성되는, 비디오 디코더(54).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제25 항 내지 제36 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 세트의 디코딩 도구들 중 상기 디코딩 도구들은 예측 신호를 생성하도록 구성된 예측 디코딩 도구들인, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1 항 내지 제37 항 중 어느 한 항에 있어서, 인터 예측을 사용하여 상기 대체 신호를 생성하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1 항 내지 제38 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 스트림(12)에 따라 움직임 벡터들을 사용한 인터 예측을 사용하여 상기 대체 신호를 생성하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1 항 내지 제39 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)는 상기 현재 블록(18) 내의 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 후처리하도록 구성되며, 상기 비디오 디코더(54)는 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 공간적 이웃(100) 내의 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 사용함으로써 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 이웃 신호(100')를 생성하도록 구성되고, 그리고상기 비디오 디코더(54)는: 미리 결정된 블록의 공간적 이웃(100)에 있는 추가 이웃 신호에 기반하여 상기 미리 결정된 블록에 대한 하나 이상의 제3 미리 결정된 디코딩 도구(1103)의 기여 신호를 생성하고; 그리고 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 미리 결정된 블록의 공간적 이웃(100) 내의 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 사용함으로써 상기 미리 결정된 블록의 공간적 이웃(100)에서 상기 추가 이웃 신호를 생성하도록추가로 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제3 미리 결정된 디코딩 도구들(1103)은 하나 이상의 인트라 예측 도구들에 대응하며, 상기 미리 결정된 블록에 대한 상기 하나 이상의 제3 미리 결정된 디코딩 도구들(1103)의 기여 신호는 인트라 예측 신호이고; 그리고상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)은 하나 이상의 인터 예측 도구들에 대응하며, 상기 미리 결정된 블록의 상기 공간적 이웃(100) 내의 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)의 기여 신호는 인터 예측 신호에 대응하는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1 항 내지 제41 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)는: 상기 데이터 스트림(12)으로부터 상기 현재 블록(18)에 대한 잔차 값들을 도출하고, 그리고 상기 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100)에 있는 상기 이웃 신호(100')를 기반으로, 도출된 잔차 값들의 부호들을 예측함으로써상기 현재 블록(18)에 대한 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)의 기여 신호로서 예측 잔차 신호를 생성하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42 항에 있어서, 상기 비디오 디코더(54)는 상기 공간적 이웃(100) 내의 하나 이상의 제3 미리 결정된 디코딩 도구들(1103)의 기여 신호를 공간 신호 상호 의존성들과 무관하게 생성된 대체 신호로 대체(122)함으로써 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 이웃 신호(100')를 생성하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42 항 또는 제43 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제3 미리 결정된 디코딩 도구들(1103)의 기여 신호는 인트라 예측 신호이고, 상기 대체 신호는 인터 예측 신호를 나타내는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1 항 내지 제44 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)는 템플릿 매칭을 사용하여 상기 현재 블록(18)에 대한 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)의 기여 신호로서 예측 신호를 생성하도록 구성되고, 상기 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100)에 있는 상기 이웃 신호(100')는 템플릿 매칭을 위한 템플릿을 표현하는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1 항 내지 제45 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)에 대응하는 단 하나의 제3 미리 결정된 디코딩 도구만을 포함하는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)는 상기 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100)에 있는 상기 이웃 신호(100')를 기반으로, 상기 현재 블록(18)에 대한 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)의 기여 신호를 생성하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1 항 내지 제47 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비디오 디코더(54)는 상기 공간적 이웃(100) 내에 블록 분리(deblocking) 필터를 추가로 적용함으로써 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 이웃 신호(100')를 생성하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1 항 내지 제48 항 중 어느 한 항에 있어서, 제81 항 내지 제103 항 중 어느 한 항의 화상 처리 도구를 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)로서 포함하는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 복수의 디코딩 도구들(110)을 포함하는 비디오 디코더(54)로서,데이터 스트림(12)에 의해 제어되어, 상기 복수의 디코딩 도구들(110)을 비디오의 현재 화상(10)에 블록별로 적용하고 — 상기 복수의 디코딩 도구들(110)은 제1 세트의 예측 도구들을 포함하고, 상기 비디오 디코더(54)는 상기 복수의 디코딩 도구들(110)을 상기 현재 화상(10)에 블록별로 적용할 때, 상기 제1 세트의 예측 도구들 중 정확히 하나의 예측 도구의 블록별 선택을 수행하도록 구성됨 —, 그리고상기 제1 세트의 예측 도구들에 의해 생성된 예측 신호들과 상기 데이터 스트림(12)으로부터 도출된 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 의해 상기 현재 디코딩된 화상(10)의 재구성된 신호(58)를 도출하도록 구성되며,상기 복수의 디코딩 도구들(110)은 공간적 이웃(100)에 있는 이웃 신호(100')에 기반하여, 상기 제1 세트의 예측 도구들의 하나 이상의 인터 예측 도구들의 예측 신호를 후처리하도록 구성된 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)를 포함하고, 그리고상기 비디오 디코더(54)는 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 하나 이상의 인터 예측 도구들의 예측 신호를 사용하고 그리고/또는 상기 복수의 예측 도구들 중 하나 이상의 인트라 예측 도구들의 예측 신호를 인터 예측에 의해 생성된 대체 신호로 대체(122)함으로써 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 이웃 신호(100')를 생성하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)는 신경망 또는 컨볼루션을 사용하여, 하나 이상의 참조 화상들에서 대응하는 부분들로부터 도출된 하나 이상의 행렬들, 및 상기 이웃 신호(100')를 동반하는 상기 하나 이상의 인터 예측 도구들의 예측 신호로부터 도출된 하나 이상의 행렬들을 포함하는 3D 텐서(146)에 기반하여, 상기 하나 이상의 인터 예측 도구들의 예측 신호를 후처리하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50 항 또는 제51 항에 있어서, 상기 비디오 디코더는 상기 복수의 예측 도구들 중 하나 이상의 인트라 예측 도구들의 예측 신호를 상기 인터 예측에 의해 생성된 대체 신호로 대체할 때, 상기 이웃 신호의 생성에서 예측 잔차 신호를 무시하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 비디오 디코더(54)로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 데이터 스트림(12)으로부터 비디오를 디코딩하고, 예측 블록들에 대해 상기 블록 기반 예측을 수행하고,미리 결정된 예측 블록 및 상기 미리 결정된 예측 블록에 공간적으로 이웃하고 상기 미리 결정된 예측 블록의 공간적 이웃(100)과 중첩되는 이웃 블록에 후처리 도구를 적용하고 — 상기 후처리 도구는: 상기 미리 결정된 예측 블록의 공간적 이웃(100) 내의 이웃 신호를 기반으로, 상기 미리 결정된 예측 블록의 예측 신호를 후처리하여 상기 미리 결정된 예측 블록의 후처리된 예측 신호를 획득하고, 그리고 상기 이웃 블록의 추가 공간적 이웃(100) 내의 추가 이웃 신호를 기반으로 상기 이웃 블록의 예측 신호를 후처리하여 상기 이웃 블록의 후처리된 예측 신호를 획득하도록 구성되며, 상기 이웃 블록은 상기 공간적 이웃(100)과 중첩됨 —,상기 후처리된 예측 신호와 상기 데이터 스트림(12)으로부터 획득된 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 의해 상기 이웃 블록을 재구성하고, 그리고상기 후처리 도구에 의해 후처리되지 않은 버전의 상기 이웃 블록의 예측 신호를 사용함으로써 상기 이웃 블록 내에서 상기 이웃 신호(100')를 형성하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53 항에 있어서, 상기 비디오 디코더는 상기 이웃 블록 내에서 상기 이웃 신호를 형성할 때, 상기 이웃 블록의 예측 신호와 상기 예측 잔차 신호의 샘플별 합산을 수행하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53 항에 있어서,상기 비디오 디코더는 상기 이웃 블록 내에서 상기 이웃 신호를 형성할 때, 상기 예측 잔차 신호를 무시하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제53 항 내지 제55 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 후처리 도구는 신경망 또는 컨볼루션을 사용하여, 하나 이상의 참조 화상들에서 대응하는 부분들로부터 도출된 하나 이상의 행렬들, 및 상기 이웃 신호(100')를 동반하는 상기 미리 결정된 예측 블록의 예측 신호로부터 도출된 하나 이상의 행렬들을 포함하는 3D 텐서(146)에 기반하여 상기 미리 결정된 예측 블록의 예측 신호를 후처리하도록 구성되며,상기 후처리 도구는 추가 신경망 또는 추가 컨볼루션을 사용하여, 하나 이상의 추가 참조 화상들에서 대응하는 부분들로부터 도출된 하나 이상의 행렬들, 및 상기 추가 이웃 신호(100')를 동반하는 상기 이웃 블록의 예측 신호로부터 도출된 하나 이상의 행렬들을 포함하는 추가 3D 텐서(146)에 기반하여 상기 이웃 블록의 예측 신호를 후처리하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56 항에 있어서, 상기 신경망은 상기 추가 신경망과 동일하고, 상기 컨볼루션은 추가 컨볼루션과 동일한, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56 항에 있어서, 상기 후처리 도구(1101)는: 2개 이상의 신경망들의 세트에서 상기 신경망 및 상기 추가 신경망을, 또는 2개 이상의 컨볼루션들의 세트에서 상기 컨볼루션 및 상기 추가 컨볼루션을선택하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58 항에 있어서, 상기 후처리 도구(1101)는 상기 데이터 스트림(12)에 의해 제어되어, 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션 및 상기 추가 신경망 또는 상기 추가 컨볼루션을 선택하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는: 상기 미리 결정된 예측 블록의 블록 형상, 및/또는 상기 미리 결정된 예측 블록과 연관된 예측 모드, 및/또는 상기 미리 결정된 예측 블록 및 상기 이웃 블록을 포함하는 화상의 시간 계층, 및/또는 상기 미리 결정된 예측 블록 또는 상기 미리 결정된 예측 블록과 상기 이웃 블록을 포함하는 화상과 연관된 양자화 파라미터 값, 및/또는 상기 미리 결정된 예측 블록과 연관된 예측 잔차 신호, 및/또는 상기 미리 결정된 예측 블록이 인터 예측 모드와 연관된다면, 참조 화상과 상기 미리 결정된 예측 블록 및 상기 이웃 블록을 포함하는 화상 간의 화상 순서 카운트 차이, 및/또는 상기 미리 결정된 예측 블록이 인터 예측 모드와 연관된다면, 상기 미리 결정된 예측 블록과 연관된 움직임 벡터에 따라 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 선택하도록 구성되며,상기 후처리 도구(1101)는: 상기 이웃 블록의 블록 형상, 및/또는 상기 이웃 블록과 연관된 예측 모드, 및/또는 상기 미리 결정된 예측 블록 및 상기 이웃 블록을 포함하는 화상의 시간 계층, 및/또는 상기 이웃 블록 또는 상기 미리 결정된 예측 블록과 상기 이웃 블록을 포함하는 화상과 연관된 양자화 파라미터 값, 및/또는 상기 이웃 블록과 연관된 예측 잔차 신호, 및/또는 상기 이웃 블록이 인터 예측 모드와 연관된다면, 참조 화상과 상기 미리 결정된 예측 블록 및 상기 이웃 블록을 포함하는 화상 간의 화상 순서 카운트 차이, 및/또는 상기 이웃 블록이 인터 예측 모드와 연관된다면, 상기 이웃 블록과 연관된 움직임 벡터에 따라 상기 추가 신경망 또는 상기 추가 컨볼루션을 선택하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제58 항 내지 제60 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 2개 이상의 신경망들의 세트의 신경망들은 가중치들, 바이어스들, 계층들의 수, 계층들의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제58 항 내지 제61 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 2개 이상의 컨볼루션들의 세트의 컨볼루션들은 가중치들, 바이어스들, 컨볼루션의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제56 항 또는 제57 항에 있어서, 상기 후처리 도구(1101)는 상기 데이터 스트림(12)으로부터 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션 및 상기 추가 신경망 또는 상기 추가 컨볼루션을 도출하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 비디오 디코더(54)로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 데이터 스트림(12)으로부터 비디오를 디코딩하고, 인터 예측 블록들에 대한 움직임 보상 예측 및 인트라 예측 블록들의 인트라 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하고,미리 결정된 인터 예측 블록에 후처리 도구를 적용하고 — 상기 후처리 도구는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록의 공간적 이웃(100) 내의 이웃 신호를 기반으로, 상기 미리 결정된 인터 예측 블록의 인터 예측 신호를 후처리하여 상기 미리 결정된 인터 예측 블록의 후처리된 인터 예측 신호를 획득하도록 구성됨 —,상기 공간적 이웃(100)과 중첩되고 상기 인트라 예측 블록들 중 하나인 이웃 블록을 상기 이웃 블록의 인트라 예측 신호와 상기 데이터 스트림(12)으로부터 획득된 예측 잔차 신호의 샘플별 합산에 의해 재구성하고, 그리고상기 공간적 이웃(100)과 상기 이웃 블록의 중첩 구역 내에서 인터 예측에 의해 대체 신호를 생성함으로써 상기 이웃 블록 내에서 상기 이웃 신호(100')를 형성하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64 항에 있어서, 상기 후처리 도구는 신경망 또는 컨볼루션을 사용하여, 하나 이상의 참조 화상들에서 대응하는 부분들로부터 도출된 하나 이상의 행렬들, 및 상기 이웃 신호(100')를 동반하는 인터 예측 신호로부터 도출된 하나 이상의 행렬들을 포함하는 3D 텐서(146)에 기반하여, 상기 미리 결정된 인터 예측 블록의 인터 예측 신호를 후처리하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65 항에 있어서, 상기 후처리 도구(1101)는: 2개 이상의 신경망들의 세트에서 상기 신경망을, 또는 2개 이상의 컨볼루션들의 세트에서 상기 컨볼루션을선택하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66 항에 있어서, 상기 후처리 도구(1101)는 상기 데이터 스트림(12)에 의해 제어되어, 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 선택하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66 항에 있어서, 상기 후처리 도구(1101)는: 상기 미리 결정된 인터 예측 블록의 블록 형상, 및/또는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록과 연관된 예측 모드, 및/또는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록을 포함하는 화상의 시간 계층, 및/또는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록 또는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록을 포함하는 화상과 연관된 양자화 파라미터 값, 및/또는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록과 연관된 예측 잔차 신호, 및/또는 참조 화상과 상기 미리 결정된 인터 예측 블록을 포함하는 화상 간의 화상 순서 카운트 차이, 및/또는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록과 연관된 움직임 벡터에 따라 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 선택하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제66 항 내지 제68 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 2개 이상의 신경망들의 세트의 신경망들은 가중치들, 바이어스들, 계층들의 수, 계층들의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제66 항 내지 제69 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 2개 이상의 컨볼루션들의 세트의 컨볼루션들은 가중치들, 바이어스들, 컨볼루션의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제65 항에 있어서, 상기 후처리 도구(1101)는 상기 데이터 스트림(12)으로부터 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 도출하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 복수의 디코딩 도구들(110)을 포함하는 비디오 디코더(54)로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 데이터 스트림(12)으로부터 비디오를 디코딩하고,  개개의 블록에 대한 인트라 예측 신호를 획득하기 위한 인트라 예측 블록들의 인트라 예측, 및 상기 개개의 블록에 대한 인터 예측 신호를 획득하기 위한 인터 예측 블록들에 대한 움직임 보상 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하고,현재 블록(18)이 상기 인터 예측 블록들 중 하나인 경우, 상기 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100)에 있는 이웃 신호(100')를 기반으로, 상기 현재 블록(18)의 인터 예측 신호를 후처리하도록 구성된 후처리 도구를 적용하도록 구성되며,상기 비디오 디코더(54)는: 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 이웃 인트라 예측 블록과 연관된 샘플들을 상기 공간적 이웃(100)으로부터 제외(124)하고 그리고/또는  상기 후처리 도구에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 이웃 인터 예측 블록의 인터 예측 신호를 상기 공간적 이웃(100) 내에서 사용함으로써상기 이웃 신호(100')를 형성하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72 항에 있어서, 상기 후처리 도구는 국소 조도 보상 도구인, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제71 항 또는 제72 항에 있어서, 상기 후처리 도구는: 상기 이웃 신호(100')에 기반하여 스케일링 값과 오프셋 값을 적응시키고, 그리고 상기 스케일링 값과 상기 오프셋 값을 사용하여 상기 현재 블록(18)의 인터 예측 신호를 후처리함으로써상기 현재 블록(18)의 인터 예측 신호를 후처리하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 비디오 디코더(54)로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 데이터 스트림(12)으로부터 비디오를 디코딩하고, 인터 예측 블록들에 대한 움직임 보상 예측의 사용에 의해 그리고 인트라 예측 블록들에 대한 인트라 예측의 사용에 의해 그리고 인터-인트라 예측 블록들에 인터-인트라 예측 도구를 적용함으로써 상기 블록 기반 예측을 수행하고,미리 결정된 인터-인트라 예측 블록에 상기 인터-인트라 예측 도구를 적용하고 — 상기 인터-인트라 예측 도구는 상기 미리 결정된 인터-인트라 예측 블록의 공간적 이웃(100) 내의 이웃 신호를 기반으로, 상기 미리 결정된 인터-인트라 예측 블록의 인터-인트라 예측 신호를 생성하도록 구성됨 —,상기 제1 이웃 블록의 인트라 예측 신호와 상기 데이터 스트림(12)으로부터 획득된 제1 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 의해, 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되고 상기 인트라 예측 블록들 중 하나인 제1 이웃 블록을 재구성하고,상기 공간적 이웃(100)과 상기 제1 이웃 블록의 중첩 구역 내에서 인터 예측에 의해 제1 대체 신호를 생성함으로써 상기 제1 이웃 블록 내에서 상기 이웃 신호(100')를 형성하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75 항에 있어서,상기 제2 이웃 블록의 인터-인트라 예측 신호와 상기 데이터 스트림(12)으로부터 획득된 제2 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 의해, 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되고 상기 인터-인트라 예측 블록들 중 하나인 제2 이웃 블록을 재구성하고, 그리고 상기 공간적 이웃(100)과 상기 제2 이웃 블록의 중첩 구역 내에서 상기 인터-인트라 예측 신호의 인터 예측 컴포넌트를 사용하고 상기 인터-인트라 예측 신호의 인트라 예측 컴포넌트를 무시함으로써 상기 제2 이웃 블록 내에서추가로 상기 이웃 신호(100')를 형성하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 비디오 디코더(54)로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 데이터 스트림(12)으로부터 비디오를 디코딩하고, 예측 블록들에 대해 상기 블록 기반 예측을 수행하고, 상기 변환 기반 예측 잔차 코딩을 수행하여 상기 데이터 스트림(12)으로부터 상기 미리 결정된 예측 블록에 대한 잔차 값들을 도출하고, 그리고 상기 미리 결정된 예측 블록의 공간적 이웃(100)에 있는 이웃 신호(100')에 기반하여, 도출된 잔차 값들의 부호들을 예측함으로써상기 예측 블록의 미리 결정된 예측 블록들에 대한 예측 잔차 신호를 생성하고,상기 변환 기반 예측 잔차 코딩을 수행하여 상기 데이터 스트림으로부터 추가 잔차 값들을 도출하고, 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 인터 예측 이웃 블록의 추가 공간적 이웃에 있는 추가 이웃 신호를 기반으로, 도출된 추가 잔차 값들의 부호들을 예측함으로써, 상기 데이터 스트림(12)으로부터 획득된 인터 예측 잔차 신호와 상기 인터 예측 이웃 블록의 인터 예측 신호의 샘플별 조합에 의해 상기 인터 예측 이웃 블록을 재구성하고,상기 인터 예측 이웃 블록의 인터 예측 신호를 사용하고 상기 인터 예측 잔차 신호를 무시함으로써 상기 인터 예측 이웃 블록과 상기 공간적 이웃(100)의 중첩 구역 내에서 상기 이웃 신호(100')를 형성하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77 항에 있어서,상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 추가 인터 예측 이웃 블록의 추가 인터 예측 신호와 추가 인터 예측 잔차 신호의 잔차 값들의 부호들을 예측하지 않고 생성된 상기 추가 인터 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 의해 상기 추가 인터 예측 이웃 블록을 재구성하고, 그리고상기 이웃 블록 내에서 상기 이웃 신호를 형성할 때, 상기 추가 인터 예측 이웃 블록과 상기 공간적 이웃(100)의 중첩 구역 내에서 상기 추가 인터 예측 이웃 블록의 추가 인터 예측 신호와 상기 추가 인터 예측 잔차 신호의 샘플별 합산을 추가로 사용하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 비디오 디코더(54)로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 데이터 스트림(12)으로부터 비디오를 디코딩하고, 예측 블록들에 대해 상기 블록 기반 예측을 수행하고, 상기 변환 기반 예측 잔차 코딩을 수행하여 상기 데이터 스트림(12)으로부터 상기 미리 결정된 예측 블록에 대한 잔차 값들을 도출하고, 그리고 상기 미리 결정된 예측 블록의 공간적 이웃(100)에 있는 이웃 신호(100')에 기반하여, 도출된 잔차 값들의 부호들을 예측함으로써상기 예측 블록들 중 미리 결정된 예측 블록에 대한 예측 잔차 신호를 생성하고,상기 데이터 스트림(12)으로부터 획득된 인트라 예측 잔차 신호와 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 인트라 예측 이웃 블록의 인트라 예측 신호의 샘플별 조합에 의해 상기 인트라 예측 이웃 블록을 재구성하고,상기 공간적 이웃(100)과 상기 인트라 예측 이웃 블록의 중첩 구역 내에서 인터 예측에 의해 제1 대체 신호를 생성함으로써 상기 공간적 이웃 내에서 상기 이웃 신호(100')를 형성하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 비디오 디코더(54)로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 데이터 스트림(12)으로부터 비디오를 디코딩하고, 예측 블록들에 대해 상기 블록 기반 예측을 수행하고, 오차 최소화 템플릿 매치를 로케이팅하기 위해 상기 예측 블록들 중 미리 결정된 예측 블록의 공간적 이웃(100)의 이웃 신호(100')를 템플릿으로서 사용하여 템플릿 매칭을 수행하고, 그리고 상기 오차 최소화 템플릿 매치와 연관되는 템플릿 매칭 블록을 상기 미리 결정된 예측 블록의 예측 신호로서 사용함으로써상기 예측 블록들 중 미리 결정된 예측 블록에 대한 예측 신호를 생성하고,상기 데이터 스트림(12)으로부터 획득된 인트라 예측 잔차 신호와 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 인트라 예측 이웃 블록의 인트라 예측 신호의 샘플별 조합에 의해 상기 인트라 예측 이웃 블록을 재구성하고, 그리고/또는 추가 오차 최소화 템플릿 매치를 로케이팅하기 위해 상기 미리 결정된 예측 블록의 추가 공간적 이웃의 추가 이웃 신호를 템플릿으로서 사용하여 템플릿 매칭을 수행하고, 그리고 상기 추가 오차 최소화 템플릿 매치와 연관되는 상기 템플릿 매칭 블록을 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 TM 예측 이웃 블록의 TM 예측 신호로서 사용함으로써 획득된 상기 TM 예측 이웃 블록의 TM 예측 신호와 상기 데이터 스트림(12)으로부터 획득된 TM 예측 잔차 신호와의 샘플별 조합에 의해 상기 TM 예측 이웃 블록을 재구성하고, 상기 공간적 이웃(100)과 상기 인트라 예측 이웃 블록의 중첩 구역 내에서 인터 예측에 의해 제1 대체 신호를 생성함으로써 상기 인트라 예측 이웃 블록 내에서, 그리고/또는  상기 공간적 이웃(100)과 TM 예측 이웃 블록의 중첩 구역 내에서 상기 TM 예측 이웃 블록의 인터 예측 신호의 생성과 독립적인 방식으로 인터 예측에 의해 제2 대체 신호를 생성함으로써 상기 TM 예측 이웃 블록 내에서상기 이웃 신호(100')를 형성하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 화상 처리 도구(1101)로서,화상 부분(11)의 루마(luma) 샘플들을 다상 컴포넌트들로 다상 분할(polyphase-wisely split)(140)하여 다상 컴포넌트마다 행렬(1421-1424)을 획득하고,상기 다상 컴포넌트들의 행렬들(1421-1424)을 캐스케이드(cascade)함으로써 텐서(146)를 형성하고,다상 컴포넌트당 하나의 출력 행렬을 포함하는 출력 행렬들의 연결로 구성된 출력 텐서(148)를 획득하기 위해 상기 행렬들(1421-1424)을 상이한 채널들로서 연관시켜 상기 텐서(146)를 신경망 또는 컨볼루션에 적용하고, 그리고역 다상 분해(150)에 의해 상기 출력 텐서(148)를 기반으로, 처리된 화상 부분(11')을 형성하도록 구성되는, 화상 처리 도구(1101).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81 항에 있어서, 상기 화상 부분(11)을 상기 처리된 화상 부분(11')과 조합하여 후처리된 화상 부분을 획득하도록 구성되는, 화상 처리 도구(1101).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제81 항에 있어서, 상기 화상 부분(11)은 상기 공간적 이웃(100)을 동반한 화상의 블록을 포함하고, 그리고상기 화상 처리 도구(1101)는 상기 다상 분할(140) 시에, 상기 블록 및 상기 공간적 이웃의 루마 샘플들을 상기 다상 컴포넌트들로 분할하여 다상 컴포넌트마다 상기 행렬 (1421-1424)을 획득하도록 구성되는, 화상 처리 도구(1101).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83 항에 있어서, 처리된 화상 부분은 상기 화상 부분(11)과 동일한 치수들을 갖고, 그리고상기 화상 처리 도구(1101)는: 상기 화상 부분(11)을 상기 처리된 화상 부분(11')과 조합하여 중간 신호를 획득하고, 그리고 상기 중간 신호를 잘라내어 후처리된 화상 부분을 획득하도록 구성되는, 화상 처리 도구(1101).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제83 항에 있어서,상기 처리된 화상 부분(11')은 상기 화상 부분(11)과 동일한 치수들을 갖고, 그리고상기 화상 처리 도구(1101)는: 상기 화상 부분(11)과 상기 처리된 화상 부분(11')을 잘라내어 잘린 화상 부분과 잘린 처리된 화상 부분을 획득하고, 그리고 상기 잘린 화상 부분과 상기 잘린 처리된 화상 부분을 조합하여 후처리된 화상 부분을 획득하도록 구성되는, 화상 처리 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제81 항 내지 제85 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 화상 처리 도구(1101)는 인터 예측 블록들에 대한 후처리 도구이며, 상기 화상 부분(11)은 비디오 디코더(54)의 인터 예측 도구로부터 수신된 화상 블록의 인터 예측인, 화상 처리 도구(1101).  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86 항에 있어서,상기 다상 분할(140) 시에, 참조 화상의 대응하는 부분의 루마 샘플들을 상기 다상 컴포넌트들로 추가 분할하여 다상 컴포넌트마다 참조 행렬을 추가로 획득하고, 그리고상기 텐서(146)의 형성 시에, 상기 다상 컴포넌트들의 행렬들(1421-1424)과 상기 참조 행렬들을 캐스케이드함으로써 상기 텐서(146)를 형성하도록 구성되는, 화상 처리 도구(1101).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제81 항에 있어서, 상기 화상 부분(11)은 상기 블록의 공간적 이웃(100)을 동반한 화상의 블록의 인터 예측 루마 샘플들을 포함하고, 그리고상기 화상 처리 도구(1101)는 상기 다상 분할(140) 시에, 상기 블록의 인터 예측 루마 샘플들 및 상기 공간적 이웃의 루마 샘플들을 상기 다상 컴포넌트들로 분할하여 다상 컴포넌트마다 상기 행렬(1421-1424)을 획득하고, 그리고  참조 화상에서 대응하는 블록과 상기 대응하는 블록의 공간적 이웃을 포함하는 참조 화상 부분의 루마 샘플들을 상기 다상 컴포넌트들로 분할하여 다상 컴포넌트마다 참조 행렬을 획득하도록 구성되는, 화상 처리 도구(1101).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88 항에 있어서, 상기 처리된 화상 부분(11')은 상기 화상 부분(11)과 동일한 치수들을 갖고, 그리고상기 화상 처리 도구(1101)는: 상기 화상 부분(11)을 상기 처리된 화상 부분(11')과 조합하여 중간 신호를 획득하고, 그리고 상기 중간 신호를 잘라내어 후처리된 화상 부분을 획득하도록 구성되는, 화상 처리 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제88 항에 있어서,상기 처리된 화상 부분(11')은 상기 화상 부분(11)과 동일한 치수들을 갖고, 그리고상기 화상 처리 도구(1101)는: 상기 화상 부분(11)과 상기 처리된 화상 부분(11')을 잘라내어 잘린 화상 부분과 잘린 처리된 화상 부분을 획득하고, 그리고 상기 잘린 화상 부분과 상기 잘린 처리된 화상 부분을 조합하여 후처리된 화상 부분을 획득하도록 구성되는, 화상 처리 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제88 항 내지 제90 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 블록의 공간적 이웃(100)의 루마 샘플들은 인트라 예측 샘플들 및 인터 예측 샘플들을 포함하고, 그리고상기 화상 처리 도구(1101)는 상기 다상 분할(140)을 수행하기 전에, 상기 블록의 공간적 이웃(100)의 인트라 예측 샘플들을 인터 예측에 의해 생성된 제1 대체 샘플들로 대체하고, 그리고/또는 상기 화상 처리 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 블록의 공간적 이웃(100)의 인터 예측 샘플들을 사용하도록 구성되는, 화상 처리 도구(1101).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제81 항 내지 제91 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 화상 부분(11)의 루마 샘플들은 제1 방향과 제2 방향을 따라 2차원 배열을 가지며, 상기 제2 방향은 상기 제1 방향에 수직이고, 그리고상기 화상 처리 도구(1101)는 상기 다상 분할(140) 시에, 상기 루마 샘플들을 상기 제1 방향과 상기 제2 방향으로 교대로 상기 다상 컴포넌트 중 상이한 컴포넌트들로 분할하도록 구성되는, 화상 처리 도구(1101).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92 항에 있어서, 상기 루마 샘플들은 상기 다상 분할(140) 시에 4개의 다상 컴포넌트들로 분할되는, 화상 처리 도구(1101).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제81 항 내지 제84 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 화상 부분(11)의 루마 샘플들은 제1 방향과 제2 방향을 따라 2차원 배열을 가지며, 상기 제2 방향은 상기 제1 방향에 수직이고, 그리고상기 화상 처리 도구(1101)는 상기 다상 분할(140) 시에, 상기 루마 샘플들을 상기 제1 방향과 상기 제2 방향을 따라 짝수 및 홀수 샘플들로 분할하여 4개의 다상 컴포넌트들을 획득하도록 구성되는, 화상 처리 도구(1101).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제81 항 내지 제94 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 화상 부분(11)이 복수의 화상 부분(11) 치수들 중 하나에 대응할 수 있게 하도록 구성되는, 화상 처리 도구(1101).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제81 항 내지 제95 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신경망의 커널 또는 상기 컨볼루션을 사용하여 상기 텐서(146)의 컨볼루션을 수행하도록 구성되며, 상기 커널은 상이한 양자화 파라미터 값들에 대해 상이하지 않으며, 상기 상이한 양자화 파라미터 값들 중 하나는 상기 화상 부분(11)과 연관되는, 화상 처리 도구(1101).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제81 항 내지 제98 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경망 또는 상기 컨볼루션은 N개의 계층들을 포함하고, 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션은 상기 N개의 계층들 중 마지막 계층에서 정류 선형 유닛 활성화(136)가 스킵되는 것을 제외하고는 계층마다 컨볼루션들(134)을 수행한 후, 상기 정류 선형 유닛 활성화(136)를 수행하도록 구성되는, 화상 처리 도구(1101).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제81 항 내지 제97 항 중 어느 한 항에 있어서,2개 이상의 신경망들의 세트에서 상기 신경망을, 또는2개 이상의 컨볼루션들의 세트에서 상기 컨볼루션을선택하도록 구성되는, 화상 처리 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98 항에 있어서, 데이터 스트림(12)에 의해 제어되어, 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 선택하도록 구성되는, 화상 처리 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제98 항에 있어서, 상기 화상 부분(11)의 형상, 및/또는 상기 화상 부분(11)과 연관된 예측 모드, 및/또는 상기 화상 부분(11)을 포함하는 화상의 시간 계층, 및/또는 상기 화상 부분(11) 또는 상기 화상 부분(11)을 포함하는 화상과 연관된 양자화 파라미터 값, 및/또는 상기 화상 부분(11)과 연관된 예측 잔차 신호, 및/또는 상기 화상 부분(11)이 인터 예측 모드와 연관된다면, 참조 화상과 상기 화상 부분(11)을 포함하는 화상 간의 화상 순서 카운트 차이, 및/또는 상기 화상 부분(11)이 인터 예측 모드와 연관된다면, 상기 화상 부분(11)과 연관된 움직임 벡터에 따라 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 선택하도록 구성되는, 화상 처리 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제98 항 내지 제100 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 2개 이상의 신경망들의 세트의 신경망들은 가중치들, 바이어스들, 계층들의 수, 계층들의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 화상 처리 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제98 항 내지 제101 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 2개 이상의 컨볼루션들의 세트의 컨볼루션들은 가중치들, 바이어스들, 컨볼루션의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 화상 처리 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제81 항 내지 제97 항 중 어느 한 항에 있어서,데이터 스트림(12)으로부터 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 도출하도록 구성되는, 화상 처리 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 비디오 디코더(54)로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 데이터 스트림(12)으로부터 비디오를 디코딩하고, 상기 데이터 스트림(12)으로부터 도출된 움직임 벡터들을 통해 제어되는 움직임 보상 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하고,미리 결정된 인터 예측 블록들(18)의 인터 예측 신호를 후처리하기 위한 후처리 도구(1101)를 적용하고, 그리고상기 미리 결정된 인터 예측 블록들(18)로부터: 상기 데이터 스트림(12)에 따라, 연관된 하나 이상의 움직임 벡터들(200)을 갖는 제1 인터 예측 블록들 — 상기 하나 이상의 움직임 벡터들 중에서 제1 미리 결정된 기준을 충족하는 수는 0임 —, 및/또는 상기 데이터 스트림(12)에 따라, 연관된 하나 이상의 움직임 벡터들(200)을 갖는 제2 인터 예측 블록들 — 상기 하나 이상의 움직임 벡터들 중에서 제2 미리 결정된 기준을 충족하는 수는 전체 픽셀(full-pel) 움직임 벡터들임 —, 및/또는 상기 데이터 스트림(12)에 따라, 연관된 한 세트의 미리 결정된 인터 예측 모드들 중 하나를 갖는 제3 인터 예측 블록들 — 상기 한 세트의 미리 결정된 인터 예측 모드들은 단방향 예측 모드, 병합 모드 및 코딩 단위 가중치들을 사용하는 양방향 예측 모드 중 하나 이상을 포함함 —, 및/또는 제3 미리 결정된 기준을 충족하는 블록 형상을 갖는 제4 인터 예측 블록들, 및/또는 상기 데이터 스트림(12)이 제4 미리 결정된 기준을 충족하는 값을 갖는 양자화 파라미터를 시그널링하는 제5 인터 예측 블록들을 제외(124)함으로써 상기 인터 예측 블록들 중에서 상기 미리 결정된 인터 예측 블록들(18)을 식별하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는 신경망 또는 컨볼루션을 사용하여, 하나 이상의 참조 화상들에서 대응하는 부분들로부터 도출된 하나 이상의 행렬들, 및 상기 미리 결정된 인터 예측 블록들(18)의 공간적 이웃(100)에 있는 이웃 신호를 동반하는 상기 인터 예측 신호로부터 도출된 하나 이상의 행렬들(1421-1424)을 포함하는 3D 텐서(146)를 기반으로 상기 인터 예측 신호를 후처리하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는: 2개 이상의 신경망들의 세트에서 상기 신경망을, 또는 2개 이상의 컨볼루션들의 세트에서 상기 컨볼루션을선택하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제106 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는 상기 데이터 스트림(12)에 의해 제어되어, 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 선택하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제106 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는: 상기 미리 결정된 인터 예측 블록들의 블록 형상, 및/또는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록들과 연관된 예측 모드, 및/또는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록들을 포함하는 화상의 시간 계층, 및/또는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록들 또는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록들을 포함하는 화상과 연관된 양자화 파라미터 값, 및/또는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록들과 연관된 예측 잔차 신호, 및/또는 참조 화상과 상기 미리 결정된 인터 예측 블록들을 포함하는 화상 간의 화상 순서 카운트 차이, 및/또는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록들과 연관된 움직임 벡터에 따라 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 선택하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제106 항 내지 제108 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 2개 이상의 신경망들의 세트의 신경망들은 가중치들, 바이어스들, 계층들의 수, 계층들의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제106 항 내지 제109 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 2개 이상의 컨볼루션들의 세트의 컨볼루션들은 가중치들, 바이어스들, 컨볼루션의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제105 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는 상기 데이터 스트림(12)으로부터 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 도출하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제111 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는: 상기 미리 결정된 인터 예측 블록들(18)의 공간적 이웃(100)에 있는 이웃 신호를 기반으로 스케일링 값과 오프셋 값을 적응시키고, 그리고 상기 스케일링 값과 상기 오프셋 값을 사용하여 상기 인터 예측 신호를 후처리함으로써상기 인터 예측 신호를 후처리하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제111 항 또는 제112 항에 있어서,상기 공간적 이웃(100)은 인트라 예측 부분들과 인터 예측 부분들을 포함하고, 상기 비디오 디코더(54)는: 상기 인트라 예측 부분 내의 인트라 예측 신호를 인터 예측에 의해 생성된 대체 신호로 대체(122)하고, 그리고/또는 상기 후처리 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 인터 예측 부분들 내의 인터 예측 신호를 사용하고, 그리고/또는 상기 인터 예측 부분들과 연관된 신호를 제외함으로써상기 이웃 신호를 형성하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 비디오 디코더(54)로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 데이터 스트림(12)으로부터 비디오를 디코딩하고,인터 예측 블록들에 대한 움직임 보상 예측의 사용에 의해 그리고 인트라 예측 블록들에 대한 인트라 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하고,상기 인트라 예측 블록의 공간적 이웃(100)의 이웃 신호를 사용하여 인트라 예측 블록을 인트라 예측하고, 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되고 상기 인터 예측 블록들 중 하나인 제1 이웃 블록에 후처리 도구(1101)를 적용하고 — 상기 후처리 도구(1101)는 상기 제1 이웃 블록의 인터 예측 신호를 후처리하여 후처리된 인터 예측 신호를 획득하도록 구성됨 —,상기 제1 이웃 블록의 후처리된 인터 예측 신호와 상기 데이터 스트림(12)으로부터 획득된 제1 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 의해 상기 제1 이웃 블록을 재구성하고, 그리고상기 제1 이웃 블록 내에서, 상기 후처리 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전의 상기 제1 이웃 블록의 인터 예측 신호를 사용함으로써 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 이웃 신호를 형성하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는 신경망 또는 컨볼루션을 사용하여, 하나 이상의 참조 화상들에서 대응하는 부분들로부터 도출된 하나 이상의 행렬들(1421-1424), 및 상기 인터 예측 신호로부터 도출된 하나 이상의 행렬들(1421-1424)을 포함하는 3D 텐서(146)를 기반으로 상기 제1 이웃 블록의 인터 예측 신호를 후처리하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는: 2개 이상의 신경망들의 세트에서 상기 신경망을, 또는 2개 이상의 컨볼루션들의 세트에서 상기 컨볼루션을선택하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는 상기 데이터 스트림(12)에 의해 제어되어, 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 선택하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제116 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는: 상기 제1 이웃 블록의 블록 형상, 및/또는 상기 제1 이웃 블록과 연관된 예측 모드, 및/또는 상기 제1 이웃 블록을 포함하는 화상의 시간 계층, 및/또는 상기 제1 이웃 블록 또는 상기 제1 이웃 블록을 포함하는 화상과 연관된 양자화 파라미터 값, 및/또는 상기 제1 이웃 블록과 연관된 예측 잔차 신호, 및/또는 참조 화상과 상기 제1 이웃 블록을 포함하는 화상 간의 화상 순서 카운트 차이, 및/또는 상기 제1 이웃 블록과 연관된 움직임 벡터에 따라 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 선택하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제116 항 내지 제118 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 2개 이상의 신경망들의 세트의 신경망들은 가중치들, 바이어스들, 계층들의 수, 계층들의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제116 항 내지 제119 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 2개 이상의 컨볼루션들의 세트의 컨볼루션들은 가중치들, 바이어스들, 컨볼루션의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제115 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는 상기 데이터 스트림(12)으로부터 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 도출하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제111 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는: 상기 제1 이웃 블록의 공간적 이웃(100)을 기반으로 스케일링 값과 오프셋 값을 결정하고, 그리고 상기 스케일링 값과 상기 오프셋 값을 사용하여 상기 제1 이웃 블록의 인터 예측 신호를 후처리함으로써상기 제1 이웃 블록의 인터 예측 신호를 후처리하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 비디오 디코더(54)로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 데이터 스트림(12)으로부터 비디오를 디코딩하고, 인트라 예측 블록들에 대한 인트라 예측의 사용에 의해 그리고 인터-인트라 예측 블록들에 대한 인터-인트라 예측의 사용에 의해 블록 기반 예측을 수행하고,상기 인트라 예측 블록의 공간적 이웃(100)의 이웃 신호를 사용하여 인트라 예측 블록을 인트라 예측하고, 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되고 상기 인터-인트라 예측 블록들 중 하나인 제1 이웃 블록을 인터-인트라 예측하여 상기 제1 이웃 블록의 인터-인트라 예측 신호를 획득하고 — 상기 인터-인트라 예측 신호는 상기 제1 이웃 블록의 인트라 예측 신호와 인터 예측 신호의 가중 조합에 대응함 —,상기 제1 이웃 블록의 인터-인트라 예측 신호와 상기 데이터 스트림(12)으로부터 획득된 제1 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 의해 상기 제1 이웃 블록을 재구성하고, 그리고상기 제1 이웃 블록 내에서, 상기 제1 이웃 블록의 인터 예측 신호를 사용하고 상기 제1 이웃 블록의 인트라 예측 신호는 사용하지 않음으로써 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 이웃 신호를 형성하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 비디오 디코더(54)로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 데이터 스트림(12)으로부터 비디오를 디코딩하고, 인트라 예측 블록들에 대한 인트라 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하고,상기 인트라 예측 블록의 공간적 이웃(100)의 이웃 신호를 사용하여 인트라 예측 블록을 인트라 예측하고, 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 제1 이웃 블록에 잔차 부호 예측 도구를 적용하여 상기 제1 이웃 블록의 예측 잔차 신호를 획득하고,상기 제1 이웃 블록의 예측 신호와 상기 제1 이웃 블록의 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 의해 상기 제1 이웃 블록을 재구성하고, 그리고상기 제1 이웃 블록 내에서, 상기 제1 이웃 블록의 예측 잔차 신호와 조합되지 않은 상기 제1 이웃 블록의 예측 신호를 사용함으로써 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 이웃 신호를 형성하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제124 항에 있어서,상기 잔차 부호 예측 도구는:  상기 데이터 스트림(12)으로부터 상기 제1 이웃 블록에 대한 잔차 값들을 도출하고, 그리고 상기 제1 이웃 블록의 공간적 이웃(100)을 기반으로 잔차 값들의 부호들을 예측하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제124 항 또는 제125 항에 있어서,상기 비디오 디코더(54)는 상기 인트라 예측 블록들 중 하나인 제1 이웃 블록을 인트라 예측하여 상기 제1 이웃 블록의 예측 신호로서 인트라 예측 신호를 획득하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제124 항 또는 제125 항에 있어서,상기 비디오 디코더(54)는:  인터 예측 블록들에 대한 움직임 보상 예측의 사용에 의해 그리고 상기 인트라 예측 블록들에 대한 인트라 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하고, 그리고 상기 인터 예측 블록들 중 하나인 제1 이웃 블록을 인터 예측하여 상기 제1 이웃 블록의 예측 신호로서 인터 예측 신호를 획득하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제124 항 또는 제125 항에 있어서,상기 비디오 디코더(54)는:  인터-인트라 블록들에 대한 인터-인트라 예측의 사용에 의해 그리고 상기 인트라 예측 블록들에 대한 인트라 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하고, 그리고 상기 인터-인트라 예측 블록들 중 하나인 제1 이웃 블록을 인터-인트라 예측하여 상기 제1 이웃 블록의 예측 신호로서 인터-인트라 예측 신호를 획득하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 복수의 인코딩 도구들(110)을 포함하는 비디오 인코더(14)로서,상기 복수의 인코딩 도구들(110)을 비디오(16)의 현재 화상(10)에 블록별로 적용하도록 구성되며,현재 인코딩된 화상(10)의 재구성된 신호(58)가 상기 복수의 인코딩 도구들(110)에 의해 생성된 기여 신호들의 샘플별 조합에 의해 도출 가능하고,상기 복수의 인코딩 도구들(110)은 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)를 포함하며, 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)는 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100)에서 이웃 신호(100')를 기반으로, 상기 현재 블록(18) 내의 하나 이상의 제2 미리 결정된 인코딩 도구들(1102)의 기여 신호, 또는 상기 현재 블록(18) 내에서 상기 샘플별 조합의 부분 조합에 대응하는 중간 신호를 후처리하거나,또는 상기 현재 블록(18)에 대한 상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)의 기여 신호를 생성하도록 구성되고,상기 비디오 인코더(14)는: 상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 공간적 이웃(100) 내의 중간 신호 또는 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 인코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 사용하고, 그리고/또는 상기 공간적 이웃(100) 내의 하나 이상의 제3 미리 결정된 인코딩 도구들(1103)의 기여 신호를 공간 신호 상호 의존성들과 무관하게 생성된 대체 신호로 대체(122)하고, 그리고/또는 상기 재구성된 신호(58)의 도출을 위한 샘플별 조합이 상기 하나 이상의 제3 미리 결정된 인코딩 도구들(1103)의 기여 신호를 수반하는 샘플들을 상기 공간적 이웃(100)에서 제외(124)함으로써상기 공간적 이웃(100)에서 상기 이웃 신호(100')를 생성하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제129 항에 있어서,상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)는 상기 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100)에 있는 상기 이웃 신호(100')를 기반으로, 상기 현재 블록(18) 내에서 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 인코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 후처리하도록 구성되며,상기 비디오 인코더(14)는: 상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 공간적 이웃(100) 내의 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 인코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 사용하고, 그리고 상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 공간적 이웃(100) 내의 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 인코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 샘플별 조합에 의해 예측 잔차 신호와 조합함으로써상기 공간적 이웃(100)에서 상기 이웃 신호(100')의 생성을 수행하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제129 항 또는 제130 항에 있어서,상기 비디오 인코더(14)는: 상기 공간적 이웃(100) 내의 상기 하나 이상의 제3 미리 결정된 인코딩 도구들(1103)의 기여 신호를 상기 공간 신호 상호 의존성들과 무관하게 생성된 대체 신호로 대체(122)함으로써상기 공간적 이웃(100)에서 상기 이웃 신호(100')의 생성을 수행하도록 구성되며,상기 대체 신호는 예측 신호를 나타내고, 상기 비디오 인코더(14)는 상기 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100)에서 상기 이웃 신호(100')의 생성 시에 상기 대체 신호를 예측 잔차와 조합하는 것을 억제하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제129 항 내지 제131 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비디오 인코더(14)는: 상기 공간적 이웃(100) 내의 상기 하나 이상의 제3 미리 결정된 인코딩 도구들(1103)의 기여 신호를 상기 공간 신호 상호 의존성들과 무관하게 생성된 대체 신호로 대체(122)함으로써상기 공간적 이웃(100)에서 상기 이웃 신호(100')의 생성을 수행하도록 구성되며,상기 비디오 인코더(14)는 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 인코딩 도구들(1102)을 사용하여 상기 대체 신호를 생성하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제129 항 내지 제132 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비디오 인코더(14)는: 상기 공간적 이웃(100) 내의 상기 하나 이상의 제3 미리 결정된 인코딩 도구들(1103)의 기여 신호를 상기 공간 신호 상호 의존성들과 무관하게 생성된 대체 신호로 대체(122)함으로써상기 공간적 이웃(100)에서 상기 이웃 신호(100')의 생성을 수행하도록 구성되며,상기 대체 신호는 상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100) 내의 하나 이상의 제2 미리 결정된 인코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 나타내는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제132 항 또는 제133 항에 있어서,상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 인코딩 도구들(1102)은 하나 이상의 인터 예측(inter-prediction) 도구들이고, 상기 대체 신호는 상기 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100) 내의 인터 예측 신호를 나타내는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제129 항 내지 제134 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)는 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100)에서 상기 이웃 신호(100')를 기반으로, 상기 현재 블록(18) 내에서 상기 샘플별 조합의 부분 조합에 대응하는 중간 신호를 후처리하도록 구성되고,상기 비디오 인코더(14)는: 상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 공간적 이웃(100) 내의 중간 신호를 사용함으로써상기 공간적 이웃(100)에서 상기 이웃 신호(100')를 생성하도록 구성되며,상기 현재 블록(18) 내의 중간 신호 및 상기 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100) 내의 중간 신호는 각각 상기 현재 블록(18) 내의 그리고 상기 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100) 내의 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 인코딩 도구들(1102)의 2개 이상의 기여 신호들의 샘플별 조합에 대응하는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제129 항 내지 제135 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비디오 인코더(14)는 변환 기반 잔차 인코딩을 사용하는 예측 인코더이고, 상기 기여 신호들은 예측 신호들 및 예측 잔차 신호들을 포함하는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제129 항 내지 제136 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비디오 인코더(14)는 상기 재구성된 신호(58)를 루프 내 필터 및/또는 후처리 필터에 적용하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제129 항 내지 제137 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 인코딩 도구들(1102)은 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)의 기여 신호로서 인터 예측 신호를 생성하도록 구성된 하나 이상의 인터 예측 인코딩 도구들인, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제129 항 내지 제138 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 인코딩 도구들(110)을 상기 현재 화상(10)에 블록별로 적용할 때, 하나 이상의 제1 인코딩 도구들 각각에 대해, 개개의 제1 인코딩 도구를 적용할지 여부를 블록별로 결정하는 것, 하나 이상의 제2 인코딩 도구들 각각에 대해, 개개의 2차 인코딩 도구를 적용할 때 블록별로 파라미터화하는 것, 그리고 하나 이상의 제3 인코딩 도구들 각각에 대해, 개개의 제3 디코딩 도구의 블록별 적용을 수행하기 위한 블록 세분을 도출하는 것중 하나 이상을 수행하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제139 항에 있어서,하나 이상의 인코딩 도구들이 상기 하나 이상의 제1 인코딩 도구들, 상기 하나 이상의 제2 인코딩 도구들 및 상기 하나 이상의 제3 인코딩 도구들 중 하나 초과 또는 전부에 속할 수 있는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제129 항 내지 제140 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)는 상기 현재 블록(18) 내의 하나 이상의 제2 미리 결정된 인코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 후처리하도록 구성되며, 상기 비디오 인코더(14)는: 상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 공간적 이웃(100) 내의 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 인코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 사용하고, 그리고/또는 상기 공간적 이웃(100) 내의 상기 하나 이상의 제3 미리 결정된 인코딩 도구들(1103)의 기여 신호를 상기 공간 신호 상호 의존성들과 무관하게 생성된 대체 신호로 대체(122)함으로써상기 공간적 이웃(100)에서 상기 이웃 신호(100')를 생성하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제141 항에 있어서,상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)는 신경망 또는 컨볼루션을 사용하여, 하나 이상의 참조 화상들에서 대응하는 부분들로부터 도출된 하나 이상의 행렬들, 및 상기 이웃 신호(100')를 동반하는 기여 신호로부터 도출된 하나 이상의 행렬들을 포함하는 3D 텐서(146)에 기반하여, 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 인코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 후처리하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제142 항에 있어서,상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)는: 2개 이상의 신경망들의 세트에서 상기 신경망을, 또는 2개 이상의 컨볼루션들의 세트에서 상기 컨볼루션을선택하도록 구성되는, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제143 항에 있어서,상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)에 의해 선택된 신경망 또는 컨볼루션을 상기 데이터 스트림(12)으로 인코딩하도록 구성되는, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제143 항에 있어서,상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)는: 상기 현재 블록(18)의 블록 형상, 및/또는 상기 현재 블록(18)과 연관된 예측 모드, 및/또는 상기 현재 화상(10)의 시간 계층, 및/또는 상기 현재 화상(10) 또는 상기 현재 블록(18)과 연관된 양자화 파라미터 값, 및/또는 상기 현재 블록(18)과 연관된 예측 잔차 신호, 및/또는 상기 현재 블록(18)이 인터 예측 모드와 연관된다면, 상기 현재 화상(10)과 참조 화상 간의 화상 순서 카운트 차이, 및/또는 상기 현재 블록(18)이 인터 예측 모드와 연관된다면, 상기 현재 블록(18)과 연관된 움직임 벡터에 따라 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 선택하도록 구성되는, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제143 항 내지 제145 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 2개 이상의 신경망들의 세트의 신경망들은 가중치들, 바이어스들, 계층들의 수, 계층들의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제143 항 내지 제146 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 2개 이상의 컨볼루션들의 세트의 컨볼루션들은 가중치들, 바이어스들, 컨볼루션의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제141 항에 있어서,상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)는 국소 조도 보상 도구인, 비디오 인코더(14)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제148 항에 있어서,상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)는: 상기 이웃 신호(100')에 기반하여 스케일링 값과 오프셋 값을 적응시키고, 그리고 상기 현재 블록(18) 내의 하나 이상의 제2 미리 결정된 인코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 후처리하는 데 상기 스케일링 값과 상기 오프셋 값을 사용함으로써상기 현재 블록(18) 내의 하나 이상의 제2 미리 결정된 인코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 후처리하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제129 항 내지 제149 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 인코딩 도구들(110)은 제1 세트의 인코딩 도구들을 포함하고, 상기 비디오 인코더(14)는 상기 복수의 인코딩 도구들(110)을 상기 현재 화상(10)에 블록별로 적용할 때, 상기 제1 세트의 인코딩 도구들 중 정확히 하나의 인코딩 도구의 블록별 선택을 수행하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제150 항에 있어서,상기 하나 이상의 제3 미리 결정된 인코딩 도구들(1103)은 상기 제1 세트의 인코딩 도구들에 포함되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제150 항 또는 제151 항에 있어서,상기 제1 세트의 인코딩 도구들은 인터 예측 신호를 생성하도록 구성된 하나 이상의 인터 예측 인코딩 도구들 및 인트라 예측 신호를 생성하도록 구성된 하나 이상의 인트라 예측 인코딩 도구들을 포함하는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제152 항에 있어서,상기 하나 이상의 제3 미리 결정된 인코딩 도구들(1103)은 상기 하나 이상의 인트라 예측 인코딩 도구들에 포함되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제152 항 또는 제153 항에 있어서,상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 인코딩 도구들(1103)은 상기 하나 이상의 인터 예측 인코딩 도구들에 포함되는, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제152 항 내지 제154 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)는 상기 이웃 신호(100')에 기반하여, 상기 현재 블록(18) 내의 하나 이상의 인터 예측 인코딩 도구들의 기여 신호를 후처리하도록 구성되며, 상기 비디오 인코더(14)는: 상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 공간적 이웃(100) 내의 하나 이상의 인터 예측 인코딩 도구들의 기여 신호를 사용하고, 그리고/또는 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 하나 이상의 인트라 예측 인코딩 도구들 중 적어도 하나의 인트라 예측 인코딩 도구의 기여 신호를 공간 신호 상호 의존성들과 무관하게 생성된 대체 신호로 대체(122)함으로써상기 공간적 이웃(100)에서 상기 이웃 신호(100')를 생성하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제155 항에 있어서,상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)는 신경망 또는 컨볼루션을 사용하여, 하나 이상의 참조 화상들에서 대응하는 부분들로부터 도출된 하나 이상의 행렬들, 및 상기 이웃 신호(100')를 동반하는 기여 신호로부터 도출된 하나 이상의 행렬들을 포함하는 3D 텐서(146)에 기반하여, 상기 하나 이상의 인터 예측 인코딩 도구들의 기여 신호를 후처리하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제156 항에 있어서,상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)는: 2개 이상의 신경망들의 세트에서 상기 신경망을, 또는 2개 이상의 컨볼루션들의 세트에서 상기 컨볼루션을선택하도록 구성되는, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제157 항에 있어서,상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)에 의해 선택된 신경망 또는 컨볼루션을 상기 데이터 스트림(12)으로 인코딩하도록 구성되는, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제158 항에 있어서,상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)는: 상기 현재 블록(18)의 블록 형상, 및/또는 상기 현재 블록(18)과 연관된 예측 모드, 및/또는 상기 현재 화상(10)의 시간 계층, 및/또는 상기 현재 화상(10) 또는 상기 현재 블록(18)과 연관된 양자화 파라미터 값, 및/또는 상기 현재 블록(18)과 연관된 예측 잔차 신호, 및/또는 상기 현재 블록(18)이 인터 예측 모드와 연관된다면, 상기 현재 화상(10)과 참조 화상 간의 화상 순서 카운트 차이, 및/또는 상기 현재 블록(18)이 인터 예측 모드와 연관된다면, 상기 현재 블록(18)과 연관된 움직임 벡터에 따라 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 선택하도록 구성되는, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제157 항 내지 제159 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 2개 이상의 신경망들의 세트의 신경망들은 가중치들, 바이어스들, 계층들의 수, 계층들의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제157 항 내지 제160 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 2개 이상의 컨볼루션들의 세트의 컨볼루션들은 가중치들, 바이어스들, 컨볼루션의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제152 항 내지 제154 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)는 상기 제1 세트의 인코딩 도구들에 포함되고, 상기 이웃 신호(100')에 기반하여 인터 예측과 인트라 예측의 조합의 사용에 의해 상기 현재 블록(18)에 대한 예측 신호를 생성하도록 구성되며, 상기 비디오 인코더(14)는 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 하나 이상의 인트라 예측 인코딩 도구들 중 적어도 하나의 인트라 예측 인코딩 도구의 기여 신호를 공간 신호 상호 의존성들과 무관하게 생성된 대체 신호로 대체(122)함으로써 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 이웃 신호(100')를 생성하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제150 항 내지 제162 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 세트의 인코딩 도구들 중 상기 인코딩 도구들은 예측 신호를 생성하도록 구성된 예측 인코딩 도구들인, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제129 항 내지 제163 항 중 어느 한 항에 있어서,인터 예측을 사용하여 상기 대체 신호를 생성하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제129 항 내지 제164 항 중 어느 한 항에 있어서,움직임 벡터들을 사용한 인터 예측을 사용하여 상기 대체 신호를 생성하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제129 항 내지 제165 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)는 상기 현재 블록(18) 내의 하나 이상의 제2 미리 결정된 인코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 후처리하도록 구성되며, 상기 비디오 인코더(14)는 상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 공간적 이웃(100) 내의 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 인코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 사용함으로써 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 이웃 신호(100')를 생성하도록 구성되고, 그리고상기 비디오 인코더(14)는: 미리 결정된 블록의 공간적 이웃(100)에 있는 추가 이웃 신호에 기반하여 상기 미리 결정된 블록에 대한 하나 이상의 제3 미리 결정된 인코딩 도구(1103)의 기여 신호를 생성하고; 그리고 상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 미리 결정된 블록의 공간적 이웃(100) 내의 하나 이상의 제2 미리 결정된 인코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 사용함으로써 상기 미리 결정된 블록의 공간적 이웃(100)에서 상기 추가 이웃 신호를 생성하도록 추가로 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제166 항에 있어서,상기 하나 이상의 제3 미리 결정된 인코딩 도구들(1103)은 하나 이상의 인트라 예측 도구들에 대응하며, 상기 미리 결정된 블록에 대한 상기 하나 이상의 제3 미리 결정된 인코딩 도구들(1103)의 기여 신호는 인트라 예측 신호이고; 그리고상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 인코딩 도구들(1102)은 하나 이상의 인터 예측 도구들에 대응하며, 상기 미리 결정된 블록의 상기 공간적 이웃(100) 내의 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 인코딩 도구들(1102)의 기여 신호는 인터 예측 신호에 대응하는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제129 항 내지 제176 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)는: 상기 현재 블록(18)에 대한 잔차 값들을 결정하고, 그리고 상기 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100)에 있는 상기 이웃 신호(100')를 기반으로 상기 잔차 값들의 부호들을 예측함으로써상기 현재 블록(18)에 대한 상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)의 기여 신호로서 예측 잔차 신호를 생성하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제168 항에 있어서,상기 비디오 인코더(14)는: 상기 공간적 이웃(100) 내의 하나 이상의 제3 미리 결정된 인코딩 도구들(1103)의 기여 신호를 공간 신호 상호 의존성들과 무관하게 생성된 대체 신호로 대체(122)함으로써상기 공간적 이웃(100)에서 상기 이웃 신호(100')를 생성하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제168 항 또는 제167 항에 있어서,상기 하나 이상의 제3 미리 결정된 인코딩 도구들(1103)의 기여 신호는 인트라 예측 신호이고, 상기 대체 신호는 인터 예측 신호를 나타내는, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제129 항 내지 제170 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)는 템플릿 매칭을 사용하여 상기 현재 블록(18)에 대한 상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)의 기여 신호로서 예측 신호를 생성하도록 구성되고, 상기 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100)에 있는 상기 이웃 신호(100')는 템플릿 매칭을 위한 템플릿을 표현하는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제129 항 내지 제171 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)에 대응하는 단 하나의 제3 미리 결정된 인코딩 도구만을 포함하는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제172 항에 있어서,상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)는 상기 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100)에 있는 상기 이웃 신호(100')를 기반으로, 상기 현재 블록(18)에 대한 상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)의 기여 신호를 생성하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제129 항 내지 제173 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비디오 인코더(14)는 상기 공간적 이웃(100) 내에 블록 분리(deblocking) 필터를 추가로 적용함으로써 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 이웃 신호(100')를 생성하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제129 항 내지 제174 항 중 어느 한 항에 있어서,제47 항 내지 제63 항 중 어느 한 항의 화상 처리 도구를 상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)로서 포함하는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 복수의 인코딩 도구들(110)을 포함하는 비디오 인코더(14)로서,데이터 스트림(12)에 의해 제어되어, 상기 복수의 인코딩 도구들(110)을 비디오의 현재 화상(10)에 블록별로 적용하도록 구성되며, 상기 복수의 인코딩 도구들(110)은 제1 세트의 예측 도구들을 포함하고, 상기 비디오 인코더(14)는 상기 복수의 인코딩 도구들(110)을 상기 현재 화상(10)에 블록별로 적용할 때, 상기 제1 세트의 예측 도구들 중 정확히 하나의 예측 도구의 블록별 선택을 수행하도록 구성되며,상기 현재 인코딩된 화상(10)의 재구성된 신호(58)는 상기 제1 세트의 예측 도구들에 의해 생성된 예측 신호들과 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 의해 도출 가능하고,상기 복수의 인코딩 도구들(110)은 공간적 이웃(100)에 있는 이웃 신호(100')에 기반하여, 상기 제1 세트의 예측 도구들의 하나 이상의 인터 예측 도구들의 예측 신호를 후처리하도록 구성된 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)를 포함하고, 그리고상기 비디오 인코더(14)는 상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 하나 이상의 인터 예측 도구들의 예측 신호를 사용하고 그리고/또는 상기 복수의 예측 도구들 중 하나 이상의 인트라 예측 도구들의 예측 신호를 인터 예측에 의해 생성된 대체 신호로 대체(122)함으로써 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 이웃 신호(100')를 생성하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제176 항에 있어서,상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)는 신경망 또는 컨볼루션을 사용하여, 하나 이상의 참조 화상들에서 대응하는 부분들로부터 도출된 하나 이상의 행렬들, 및 상기 이웃 신호(100')를 동반하는 상기 하나 이상의 인터 예측 도구들의 예측 신호로부터 도출된 하나 이상의 행렬들을 포함하는 3D 텐서(146)에 기반하여, 상기 하나 이상의 인터 예측 도구들의 예측 신호를 후처리하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제167 항 또는 제177 항에 있어서,상기 비디오 인코더는 상기 복수의 예측 도구들 중 하나 이상의 인트라 예측 도구들의 예측 신호를 상기 인터 예측에 의해 생성된 대체 신호로 대체할 때, 상기 이웃 신호의 생성에서 예측 잔차 신호를 무시하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 비디오 인코더(14)로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 비디오를 데이터 스트림(12)으로 인코딩하고, 예측 블록들에 대해 상기 블록 기반 예측을 수행하고,미리 결정된 예측 블록 및 상기 미리 결정된 예측 블록에 공간적으로 이웃하고 상기 미리 결정된 예측 블록의 공간적 이웃(100)과 중첩되는 이웃 블록에 후처리 도구를 적용하고 — 상기 후처리 도구는: 상기 미리 결정된 예측 블록의 공간적 이웃(100) 내의 이웃 신호를 기반으로, 상기 미리 결정된 예측 블록의 예측 신호를 후처리하여 상기 미리 결정된 예측 블록의 후처리된 예측 신호를 획득하고, 그리고 상기 이웃 블록의 추가 공간적 이웃(100) 내의 추가 이웃 신호를 기반으로 상기 이웃 블록의 예측 신호를 후처리하여 상기 이웃 블록의 후처리된 예측 신호를 획득하도록 구성되며, 상기 이웃 블록은 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되고, 상기 이웃 블록은 상기 후처리된 예측 신호와 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 의해 재구성 가능함 —, 그리고상기 후처리 도구에 의해 후처리되지 않은 버전의 상기 이웃 블록의 예측 신호를 사용함으로써 상기 이웃 블록 내에서 상기 이웃 신호(100')를 형성하도록 구성되는, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제179 항에 있어서,상기 비디오 인코더는 상기 이웃 블록 내에서 상기 이웃 신호를 형성할 때, 상기 이웃 블록의 예측 신호와 상기 예측 잔차 신호의 샘플별 합산을 수행하도록 구성되는, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제179 항에 있어서,상기 비디오 인코더는 상기 이웃 블록 내에서 상기 이웃 신호를 형성할 때, 상기 예측 잔차 신호를 무시하도록 구성되는, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제179 항 내지 제181 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 후처리 도구는 신경망 또는 컨볼루션을 사용하여, 하나 이상의 참조 화상들에서 대응하는 부분들로부터 도출된 하나 이상의 행렬들, 및 상기 이웃 신호(100')를 동반하는 상기 미리 결정된 예측 블록의 예측 신호로부터 도출된 하나 이상의 행렬들을 포함하는 3D 텐서(146)에 기반하여 상기 미리 결정된 예측 블록의 예측 신호를 후처리하도록 구성되며,상기 후처리 도구는 추가 신경망 또는 추가 컨볼루션을 사용하여, 하나 이상의 추가 참조 화상들에서 대응하는 부분들로부터 도출된 하나 이상의 행렬들, 및 상기 추가 이웃 신호(100')를 동반하는 상기 이웃 블록의 예측 신호로부터 도출된 하나 이상의 행렬들을 포함하는 추가 3D 텐서(146)에 기반하여 상기 이웃 블록의 예측 신호를 후처리하도록 구성되는, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제182 항에 있어서,상기 신경망은 상기 추가 신경망과 동일하고, 상기 컨볼루션은 추가 컨볼루션과 동일한, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제182 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는: 2개 이상의 신경망들의 세트에서 상기 신경망 및 상기 추가 신경망을, 또는 2개 이상의 컨볼루션들의 세트에서 상기 컨볼루션 및 상기 추가 컨볼루션을선택하도록 구성되는, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제184 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)에 의해 선택된 신경망 또는 컨볼루션 및 추가 신경망 또는 추가 컨볼루션을 상기 데이터 스트림(12)으로 인코딩하도록 구성되는, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제184 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는: 상기 미리 결정된 예측 블록의 블록 형상, 및/또는 상기 미리 결정된 예측 블록과 연관된 예측 모드, 및/또는 상기 미리 결정된 예측 블록 및 상기 이웃 블록을 포함하는 화상의 시간 계층, 및/또는 상기 미리 결정된 예측 블록 또는 상기 미리 결정된 예측 블록과 상기 이웃 블록을 포함하는 화상과 연관된 양자화 파라미터 값, 및/또는 상기 미리 결정된 예측 블록과 연관된 예측 잔차 신호, 및/또는 상기 미리 결정된 예측 블록이 인터 예측 모드와 연관된다면, 참조 화상과 상기 미리 결정된 예측 블록 및 상기 이웃 블록을 포함하는 화상 간의 화상 순서 카운트 차이, 및/또는 상기 미리 결정된 예측 블록이 인터 예측 모드와 연관된다면, 상기 미리 결정된 예측 블록과 연관된 움직임 벡터에 따라 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 선택하도록 구성되며,상기 후처리 도구(1101)는: 상기 이웃 블록의 블록 형상, 및/또는 상기 이웃 블록과 연관된 예측 모드, 및/또는 상기 미리 결정된 예측 블록 및 상기 이웃 블록을 포함하는 화상의 시간 계층, 및/또는 상기 이웃 블록 또는 상기 미리 결정된 예측 블록과 상기 이웃 블록을 포함하는 화상과 연관된 양자화 파라미터 값, 및/또는 상기 이웃 블록과 연관된 예측 잔차 신호, 및/또는 상기 이웃 블록이 인터 예측 모드와 연관된다면, 참조 화상과 상기 미리 결정된 예측 블록 및 상기 이웃 블록을 포함하는 화상 간의 화상 순서 카운트 차이, 및/또는 상기 이웃 블록이 인터 예측 모드와 연관된다면, 상기 이웃 블록과 연관된 움직임 벡터에 따라 상기 추가 신경망 또는 상기 추가 컨볼루션을 선택하도록 구성되는, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제184 항 내지 제186 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 2개 이상의 신경망들의 세트의 신경망들은 가중치들, 바이어스들, 계층들의 수, 계층들의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제184 항 내지 제187 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 2개 이상의 컨볼루션들의 세트의 컨볼루션들은 가중치들, 바이어스들, 컨볼루션의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 비디오 인코더(14)로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 비디오를 데이터 스트림(12)으로 인코딩하고, 인터 예측 블록들에 대한 움직임 보상 예측 및 인트라 예측 블록들의 인트라 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하고,미리 결정된 인터 예측 블록에 후처리 도구를 적용하고 — 상기 후처리 도구는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록의 공간적 이웃(100) 내의 이웃 신호를 기반으로, 상기 미리 결정된 인터 예측 블록의 인터 예측 신호를 후처리하여 상기 미리 결정된 인터 예측 블록의 후처리된 인터 예측 신호를 획득하도록 구성되며, 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되고 상기 인트라 예측 블록들 중 하나인 이웃 블록이 상기 이웃 블록의 인트라 예측 신호와 상기 이웃 블록의 예측 잔차 신호의 샘플별 합산에 재구성 가능함 —, 그리고상기 공간적 이웃(100)과 상기 이웃 블록의 중첩 구역 내에서 인터 예측에 의해 대체 신호를 생성함으로써 상기 이웃 블록 내에서 상기 이웃 신호(100')를 형성하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제189 항에 있어서,상기 후처리 도구는 신경망 또는 컨볼루션을 사용하여, 하나 이상의 참조 화상들에서 대응하는 부분들로부터 도출된 하나 이상의 행렬들, 및 상기 이웃 신호(100')를 동반하는 인터 예측 신호로부터 도출된 하나 이상의 행렬들을 포함하는 3D 텐서(146)에 기반하여, 상기 미리 결정된 인터 예측 블록의 인터 예측 신호를 후처리하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제190 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는: 2개 이상의 신경망들의 세트에서 상기 신경망을, 또는 2개 이상의 컨볼루션들의 세트에서 상기 컨볼루션을선택하도록 구성되는, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제191 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)에 의해 선택된 신경망 또는 컨볼루션을 상기 데이터 스트림(12)으로 인코딩하도록 구성되는, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제191 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는: 상기 미리 결정된 인터 예측 블록의 블록 형상, 및/또는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록과 연관된 예측 모드, 및/또는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록을 포함하는 화상의 시간 계층, 및/또는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록 또는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록을 포함하는 화상과 연관된 양자화 파라미터 값, 및/또는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록과 연관된 예측 잔차 신호, 및/또는 참조 화상과 상기 미리 결정된 인터 예측 블록을 포함하는 화상 간의 화상 순서 카운트 차이, 및/또는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록과 연관된 움직임 벡터에 따라 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 선택하도록 구성되는, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제191 항 내지 제193 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 2개 이상의 신경망들의 세트의 신경망들은 가중치들, 바이어스들, 계층들의 수, 계층들의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제191 항 내지 제194 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 2개 이상의 컨볼루션들의 세트의 컨볼루션들은 가중치들, 바이어스들, 컨볼루션의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 복수의 인코딩 도구들(110)을 포함하는 비디오 인코더(14)로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 비디오를 데이터 스트림(12)으로 인코딩하고,  개개의 블록에 대한 인트라 예측 신호를 획득하기 위한 인트라 예측 블록들의 인트라 예측, 및 상기 개개의 블록에 대한 인터 예측 신호를 획득하기 위한 인터 예측 블록들에 대한 움직임 보상 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하도록 구성되고,현재 블록(18)이 상기 인터 예측 블록들 중 하나인 경우, 상기 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100)에 있는 이웃 신호(100')를 기반으로, 상기 현재 블록(18)의 인터 예측 신호를 후처리하도록 구성된 후처리 도구를 적용하도록 구성되며,상기 비디오 인코더(14)는: 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 이웃 인트라 예측 블록과 연관된 샘플들을 상기 공간적 이웃(100)으로부터 제외(124)하고 그리고/또는  상기 후처리 도구에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 이웃 인터 예측 블록의 인터 예측 신호를 상기 공간적 이웃(100) 내에서 사용함으로써상기 이웃 신호(100')를 형성하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제196 항에 있어서,상기 후처리 도구는 국소 조도 보상 도구인, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제196 항 또는 제197 항에 있어서,상기 후처리 도구는: 상기 이웃 신호(100')에 기반하여 스케일링 값과 오프셋 값을 적응시키고, 그리고 상기 스케일링 값과 상기 오프셋 값을 사용하여 상기 현재 블록(18)의 인터 예측 신호를 후처리함으로써상기 현재 블록(18)의 인터 예측 신호를 후처리하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 비디오 인코더(14)로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 비디오를 데이터 스트림(12)으로 인코딩하고, 인터 예측 블록들에 대한 움직임 보상 예측의 사용에 의해 그리고 인트라 예측 블록들에 대한 인트라 예측의 사용에 의해 그리고 인터-인트라 예측 블록들에 인터-인트라 예측 도구를 적용함으로써 상기 블록 기반 예측을 수행하고,미리 결정된 인터-인트라 예측 블록에 상기 인터-인트라 예측 도구를 적용하고 — 상기 인터-인트라 예측 도구는 상기 미리 결정된 인터-인트라 예측 블록의 공간적 이웃(100) 내의 이웃 신호를 기반으로, 상기 미리 결정된 인터-인트라 예측 블록의 인터-인트라 예측 신호를 생성하도록 구성되며, 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되고 상기 인트라 예측 블록들 중 하나인 제1 이웃 블록이 상기 제1 이웃 블록의 인트라 예측 신호와 상기 제1 이웃 블록의 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 재구성 가능함 —,상기 공간적 이웃(100)과 상기 제1 이웃 블록의 중첩 구역 내에서 인터 예측에 의해 제1 대체 신호를 생성함으로써 상기 제1 이웃 블록 내에서 상기 이웃 신호(100')를 형성하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제199 항에 있어서,상기 공간적 이웃(100)과 중첩되고 상기 인터-인트라 예측 블록들 중 하나인 제2 이웃 블록이 상기 제2 이웃 블록의 인터-인트라 예측 신호와 상기 제2 이웃 블록의 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 재구성 가능하고, 그리고상기 비디오 인코더(14)는 상기 공간적 이웃(100)과 상기 제2 이웃 블록의 중첩 구역 내에서 상기 인터-인트라 예측 신호의 인터 예측 컴포넌트를 사용하고 상기 인터-인트라 예측 신호의 인트라 예측 컴포넌트를 무시함으로써 상기 제2 이웃 블록 내에서 추가로 상기 이웃 신호(100')를 형성하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 비디오 인코더(14)로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 비디오를 데이터 스트림(12)으로 인코딩하고, 예측 블록들에 대해 상기 블록 기반 예측을 수행하고, 상기 변환 기반 예측 잔차 코딩을 수행하여 상기 미리 결정된 예측 블록에 대한 잔차 값들을 결정하고, 그리고 상기 미리 결정된 예측 블록의 공간적 이웃(100)에 있는 이웃 신호(100')에 기반하여 상기 잔차 값들의 부호들을 예측함으로써상기 예측 블록들 중 미리 결정된 예측 블록에 대한 예측 잔차 신호를 생성하도록 구성되며,상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 인터 예측 이웃 블록은 상기 변환 기반 예측 잔차 코딩을 수행하여 추가 잔차 값들을 결정하고 그리고 상기 인터 예측 이웃 블록의 추가 공간적 이웃에 있는 추가 이웃 신호를 기반으로, 결정된 추가 잔차 값들의 부호를 예측함으로써 생성된 상기 인터 예측 이웃 블록의 인터 예측 잔차 신호와 상기 인터 예측 이웃 블록의 인터 예측 신호의 샘플별 조합에 의해 재구성 가능하고,상기 비디오 인코더(14)는 상기 인터 예측 이웃 블록의 인터 예측 신호를 사용하고 상기 인터 예측 잔차 신호를 무시함으로써 상기 인터 예측 이웃 블록과 상기 공간적 이웃(100)의 중첩 구역 내에서 상기 이웃 신호(100')를 형성하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제201 항에 있어서,상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 추가 인터 예측 이웃 블록이 상기 추가 인터 예측 이웃 블록의 추가 인터 예측 신호와 추가 인터 예측 잔차 신호의 잔차 값들의 부호들을 예측하지 않고 생성된 상기 추가 인터 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 재구성 가능하고, 그리고상기 이웃 블록 내에서 상기 이웃 신호를 형성할 때, 상기 추가 인터 예측 이웃 블록과 상기 공간적 이웃(100)의 중첩 구역 내에서 상기 추가 인터 예측 이웃 블록의 추가 인터 예측 신호와 상기 추가 인터 예측 잔차 신호의 샘플별 합산을 추가로 사용하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 비디오 인코더(14)로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 비디오를 데이터 스트림(12)으로 인코딩하고, 예측 블록들에 대해 상기 블록 기반 예측을 수행하고, 상기 변환 기반 예측 잔차 코딩을 수행하여 상기 미리 결정된 예측 블록에 대한 잔차 값들을 결정하고, 그리고 상기 미리 결정된 예측 블록의 공간적 이웃(100)에 있는 이웃 신호(100')에 기반하여, 결정된 잔차 값들의 부호들을 예측함으로써상기 예측 블록들 중 미리 결정된 예측 블록에 대한 예측 잔차 신호를 생성하도록 구성되며,상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 인트라 예측 이웃 블록은 상기 인트라 예측 이웃 블록의 인트라 예측 신호와 상기 인트라 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 재구성 가능하고,상기 비디오 인코더(14)는 상기 공간적 이웃(100)과 상기 인트라 예측 이웃 블록의 중첩 구역 내에서 인터 예측에 의해 제1 대체 신호를 생성함으로써 상기 공간적 이웃 내에서 상기 이웃 신호(100')를 형성하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 비디오 인코더(14)로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 비디오를 데이터 스트림(12)으로 인코딩하고, 예측 블록들에 대해 상기 블록 기반 예측을 수행하고, 오차 최소화 템플릿 매치를 로케이팅하기 위해 상기 예측 블록들 중 미리 결정된 예측 블록의 공간적 이웃(100)의 이웃 신호(100')를 템플릿으로서 사용하여 템플릿 매칭을 수행하고, 그리고 상기 오차 최소화 템플릿 매치와 연관되는 템플릿 매칭 블록을 상기 미리 결정된 예측 블록의 예측 신호로서 사용함으로써상기 예측 블록들 중 미리 결정된 예측 블록에 대한 예측 신호를 생성하고 — 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 인트라 예측 이웃 블록은 상기 인트라 예측 이웃 블록의 인트라 예측 신호와 상기 인트라 예측 이웃 블록의 인트라 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 재구성 가능하고, 그리고/또는 추가 오차 최소화 템플릿 매치를 로케이팅하기 위해 상기 미리 결정된 예측 블록의 추가 공간적 이웃의 추가 이웃 신호를 템플릿으로서 사용하여 템플릿 매칭을 수행하고, 그리고 상기 추가 오차 최소화 템플릿 매치와 연관되는 상기 템플릿 매칭 블록을 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 TM 예측 이웃 블록의 TM 예측 신호로서 사용함으로써 획득된 상기 TM 예측 이웃 블록의 TM 예측 신호와 상기 TM 예측 이웃 블록의 TM 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 의해 재구성 가능함 —,상기 공간적 이웃(100)과 상기 인트라 예측 이웃 블록의 중첩 구역 내에서 인터 예측에 의해 제1 대체 신호를 생성함으로써 상기 인트라 예측 이웃 블록 내에서, 그리고/또는 상기 공간적 이웃(100)과 TM 예측 이웃 블록의 중첩 구역 내에서 상기 TM 예측 이웃 블록의 TM 예측 신호의 생성과 독립적인 방식으로 인터 예측에 의해 제2 대체 신호를 생성함으로써 상기 TM 예측 이웃 블록 내에서상기 이웃 신호(100')를 형성하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 비디오 인코더(14)로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 비디오를 데이터 스트림(12)으로 인코딩하고, 움직임 벡터들을 통해 제어되는 움직임 보상 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하고,미리 결정된 인터 예측 블록들(18)의 인터 예측 신호를 후처리하기 위한 후처리 도구(1101)를 적용하고, 그리고상기 미리 결정된 인터 예측 블록들(18)로부터: 연관된 하나 이상의 움직임 벡터들(200)을 갖는 제1 인터 예측 블록들 — 상기 하나 이상의 움직임 벡터들 중에서 제1 미리 결정된 기준을 충족하는 수는 0임 —, 및/또는 연관된 하나 이상의 움직임 벡터들(200)을 갖는 제2 인터 예측 블록들 — 상기 하나 이상의 움직임 벡터들 중에서 제2 미리 결정된 기준을 충족하는 수는 전체 픽셀(full-pel) 움직임 벡터들임 —, 및/또는 연관된 한 세트의 미리 결정된 인터 예측 모드들 중 하나를 갖는 제3 인터 예측 블록들 — 상기 한 세트의 미리 결정된 인터 예측 모드들은 단방향 예측 모드, 병합 모드 및 코딩 단위 가중치들을 사용하는 양방향 예측 모드 중 하나 이상을 포함함 —, 및/또는 제3 미리 결정된 기준을 충족하는 블록 형상을 갖는 제4 인터 예측 블록들, 및/또는 양자화 파라미터가 제4 미리 결정된 기준을 충족하는 값을 갖는 제5 인터 예측 블록들을 제외(124)함으로써 상기 인터 예측 블록들 중에서 상기 미리 결정된 인터 예측 블록들(18)을 식별하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제205 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는 신경망 또는 컨볼루션을 사용하여, 하나 이상의 참조 화상들에서 대응하는 부분들로부터 도출된 하나 이상의 행렬들, 및 상기 미리 결정된 인터 예측 블록들(18)의 공간적 이웃(100)에 있는 이웃 신호를 동반하는 상기 인터 예측 신호로부터 도출된 하나 이상의 행렬들(1421-1424)을 포함하는 3D 텐서(146)를 기반으로 상기 인터 예측 신호를 후처리하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제206 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는: 2개 이상의 신경망들의 세트에서 상기 신경망을, 또는 2개 이상의 컨볼루션들의 세트에서 상기 컨볼루션을선택하도록 구성되는, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제207 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)에 의해 선택된 신경망 또는 컨볼루션을 상기 데이터 스트림(12)으로 인코딩하도록 구성되는, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제207 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는: 상기 미리 결정된 인터 예측 블록들의 블록 형상, 및/또는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록들과 연관된 예측 모드, 및/또는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록들을 포함하는 화상의 시간 계층, 및/또는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록들 또는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록들을 포함하는 화상과 연관된 양자화 파라미터 값, 및/또는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록들과 연관된 예측 잔차 신호, 및/또는 참조 화상과 상기 미리 결정된 인터 예측 블록들을 포함하는 화상 간의 화상 순서 카운트 차이, 및/또는 상기 미리 결정된 인터 예측 블록들과 연관된 움직임 벡터에 따라 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 선택하도록 구성되는, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제207 항 내지 제209 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 2개 이상의 신경망들의 세트의 신경망들은 가중치들, 바이어스들, 계층들의 수, 계층들의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 제207 항 내지 제210 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 2개 이상의 컨볼루션들의 세트의 컨볼루션들은 가중치들, 바이어스들, 컨볼루션의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제205 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는: 상기 미리 결정된 인터 예측 블록들(18)의 공간적 이웃(100)에 있는 이웃 신호를 기반으로 스케일링 값과 오프셋 값을 적응시키고, 그리고 상기 스케일링 값과 상기 오프셋 값을 사용하여 상기 인터 예측 신호를 후처리함으로써상기 인터 예측 신호를 후처리하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제206 항 내지 제212 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 공간적 이웃(100)은 인트라 예측 부분들과 인터 예측 부분들을 포함하고, 상기 비디오 인코더(14)는: 상기 인트라 예측 부분 내의 인트라 예측 신호를 인터 예측에 의해 생성된 대체 신호로 대체(122)하고, 그리고/또는 상기 후처리 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 인터 예측 부분들 내의 인터 예측 신호를 사용하고, 그리고/또는 상기 인터 예측 부분들과 연관된 신호를 제외함으로써상기 이웃 신호를 형성하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 비디오 인코더(14)로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 비디오를 데이터 스트림(12)으로 인코딩하고, 인터 예측 블록들에 대한 움직임 보상 예측의 사용에 의해 그리고 인트라 예측 블록들에 대한 인트라 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하고,상기 인트라 예측 블록의 공간적 이웃(100)의 이웃 신호를 사용하여 인트라 예측 블록을 인트라 예측하고, 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되고 상기 인터 예측 블록들 중 하나인 제1 이웃 블록에 후처리 도구(1101)를 적용하고 — 상기 후처리 도구(1101)는 상기 제1 이웃 블록의 인터 예측 신호를 후처리하여 후처리된 인터 예측 신호를 획득하도록 구성되고,상기 제1 이웃 블록은 상기 제1 이웃 블록의 후처리된 인터 예측 신호와 상기 제1 이웃 블록의 제1 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 재구성 가능함 —, 그리고상기 제1 이웃 블록 내에서, 상기 후처리 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전의 상기 제1 이웃 블록의 인터 예측 신호를 사용함으로써 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 이웃 신호를 형성하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제214 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는 신경망 또는 컨볼루션을 사용하여, 하나 이상의 참조 화상들에서 대응하는 부분들로부터 도출된 하나 이상의 행렬들(1421-1424), 및 상기 인터 예측 신호로부터 도출된 하나 이상의 행렬들(1421-1424)을 포함하는 3D 텐서(146)를 기반으로 상기 제1 이웃 블록의 인터 예측 신호를 후처리하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제215 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는: 2개 이상의 신경망들의 세트에서 상기 신경망을, 또는 2개 이상의 컨볼루션들의 세트에서 상기 컨볼루션을선택하도록 구성되는, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제216 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)에 의해 선택된 신경망 또는 컨볼루션을 상기 데이터 스트림(12)으로 인코딩하도록 구성되는, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제216 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는: 상기 제1 이웃 블록의 블록 형상, 및/또는 상기 제1 이웃 블록과 연관된 예측 모드, 및/또는 상기 제1 이웃 블록을 포함하는 화상의 시간 계층, 및/또는 상기 제1 이웃 블록 또는 상기 제1 이웃 블록을 포함하는 화상과 연관된 양자화 파라미터 값, 및/또는 상기 제1 이웃 블록과 연관된 예측 잔차 신호, 및/또는 참조 화상과 상기 제1 이웃 블록을 포함하는 화상 간의 화상 순서 카운트 차이, 및/또는 상기 제1 이웃 블록과 연관된 움직임 벡터에 따라 상기 신경망 또는 상기 컨볼루션을 선택하도록 구성되는, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제216 항 내지 제218 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 2개 이상의 신경망들의 세트의 신경망들은 가중치들, 바이어스들, 계층들의 수, 계층들의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제216 항 내지 제219 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 2개 이상의 컨볼루션들의 세트의 컨볼루션들은 가중치들, 바이어스들, 컨볼루션의 타입 및/또는 입력 텐서 형식 측면에서 서로 상이한, 비디오 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제215 항에 있어서,상기 후처리 도구(1101)는: 상기 제1 이웃 블록의 공간적 이웃(100)을 기반으로 스케일링 값과 오프셋 값을 결정하고, 그리고 상기 스케일링 값과 상기 오프셋 값을 사용하여 상기 제1 이웃 블록의 인터 예측 신호를 후처리함으로써상기 제1 이웃 블록의 인터 예측 신호를 후처리하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 비디오 인코더(14)로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 비디오를 데이터 스트림(12)으로 인코딩하고, 인트라 예측 블록들에 대한 인트라 예측의 사용에 의해 그리고 인터-인트라 예측 블록들에 대한 인터-인트라 예측의 사용에 의해 블록 기반 예측을 수행하고,상기 인트라 예측 블록의 공간적 이웃(100)의 이웃 신호를 사용하여 인트라 예측 블록을 인트라 예측하고, 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되고 상기 인터-인트라 예측 블록들 중 하나인 제1 이웃 블록을 인터-인트라 예측하여 상기 제1 이웃 블록의 인터-인트라 예측 신호를 획득하도록 구성되며, 상기 인터-인트라 예측 신호는 상기 제1 이웃 블록의 인트라 예측 신호와 인터 예측 신호의 가중 조합에 대응하고,상기 제1 이웃 블록은 상기 제1 이웃 블록의 상기 인터-인트라 예측 신호와 상기 제1 이웃 블록의 제1 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 재구성 가능하고, 그리고상기 비디오 인코더(14)는 상기 제1 이웃 블록 내에서, 상기 제1 이웃 블록의 인터 예측 신호를 사용하고 상기 제1 이웃 블록의 인트라 예측 신호는 사용하지 않음으로써 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 이웃 신호를 형성하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 비디오 인코더(14)로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 비디오를 데이터 스트림(12)으로 인코딩하고, 인트라 예측 블록들에 대한 인트라 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하고,상기 인트라 예측 블록의 공간적 이웃(100)의 이웃 신호를 사용하여 인트라 예측 블록을 인트라 예측하고, 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 제1 이웃 블록에 잔차 부호 예측 도구를 적용하여 상기 제1 이웃 블록의 예측 잔차 신호를 획득하도록 구성되며,상기 제1 이웃 블록은 상기 제1 이웃 블록의 예측 신호와 상기 제1 이웃 블록의 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 의해 재구성 가능하고, 그리고상기 비디오 인코더(14)는 상기 제1 이웃 블록 내에서, 상기 제1 이웃 블록의 예측 잔차 신호와 조합되지 않은 상기 제1 이웃 블록의 예측 신호를 사용함으로써 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 이웃 신호를 형성하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제223 항에 있어서,상기 잔차 부호 예측 도구는:  상기 제1 이웃 블록에 대한 잔차 값들을 결정하고, 그리고 상기 제1 이웃 블록의 공간적 이웃(100)을 기반으로 잔차 값들의 부호들을 예측하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제223 항 또는 제224 항에 있어서,상기 비디오 인코더(14)는 상기 인트라 예측 블록들 중 하나인 제1 이웃 블록을 인트라 예측하여 상기 제1 이웃 블록의 예측 신호로서 인트라 예측 신호를 획득하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제223 항 또는 제225 항에 있어서,상기 비디오 인코더(14)는:  인터 예측 블록들에 대한 움직임 보상 예측의 사용에 의해 그리고 상기 인트라 예측 블록들에 대한 인트라 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하고, 그리고 상기 인터 예측 블록들 중 하나인 제1 이웃 블록을 인터 예측하여 상기 제1 이웃 블록의 예측 신호로서 인터 예측 신호를 획득하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제223 항 또는 제225 항에 있어서,상기 비디오 인코더(14)는:  인터-인트라 블록들에 대한 인터-인트라 예측의 사용에 의해 그리고 상기 인트라 예측 블록들에 대한 인트라 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하고, 그리고 상기 인터-인트라 예측 블록들 중 하나인 제1 이웃 블록을 인터-인트라 예측하여 상기 제1 이웃 블록의 예측 신호로서 인터-인트라 예측 신호를 획득하도록 구성되는, 비디오 인코더(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 비디오를 디코딩하기 위한 방법으로서,데이터 스트림(12)에 의해 제어되어, 상기 복수의 디코딩 도구들(110)을 비디오(16)의 현재 화상(10)에 블록별로 적용하는 단계, 및상기 복수의 디코딩 도구들(110)에 의해 생성된 기여 신호들의 샘플별 조합에 의해, 현재 디코딩된 화상(10)의 재구성된 신호(58)를 도출하는 단계를 포함하며,상기 복수의 디코딩 도구들(110)은 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)를 포함하고, 상기 방법은 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구를 사용하여, 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100)에서 이웃 신호(100')를 기반으로, 상기 현재 블록(18) 내의 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)의 기여 신호, 또는 상기 현재 블록(18) 내에서 상기 샘플별 조합의 부분 조합에 대응하는 중간 신호를 후처리하거나,또는상기 현재 블록(18)에 대한 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)의 기여 신호를 생성하는 단계를 포함하며,상기 방법은: 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 공간적 이웃(100) 내의 중간 신호 또는 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 디코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 사용하고, 그리고/또는 상기 공간적 이웃(100) 내의 하나 이상의 제3 미리 결정된 디코딩 도구들(1103)의 기여 신호를 공간 신호 상호 의존성들과 무관하게 생성된 대체 신호로 대체(122)하고, 그리고/또는 상기 재구성된 신호(58)의 도출을 위한 샘플별 조합이 상기 하나 이상의 제3 미리 결정된 디코딩 도구들(1103)의 기여 신호를 수반하는 샘플들을 상기 공간적 이웃(100)에서 제외(124)함으로써상기 공간적 이웃(100)에서 상기 이웃 신호(100')를 생성하는 단계를 포함하는, 비디오를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 비디오를 디코딩하기 위한 방법으로서,데이터 스트림(12)에 의해 제어되어, 복수의 디코딩 도구들(110)을 비디오의 현재 화상(10)에 블록별로 적용하는 단계를 포함하며, 상기 복수의 디코딩 도구들(110)은 제1 세트의 예측 도구들을 포함하고, 상기 방법은 상기 복수의 디코딩 도구들(110)을 상기 현재 화상(10)에 블록별로 적용할 때, 상기 제1 세트의 예측 도구들 중 정확히 하나의 예측 도구의 블록별 선택을 수행하는 단계, 및상기 제1 세트의 예측 도구들에 의해 생성된 예측 신호들과 상기 데이터 스트림(12)으로부터 도출된 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 의해 상기 현재 디코딩된 화상(10)의 재구성된 신호(58)를 도출하는 단계를 포함하며,상기 복수의 디코딩 도구들(110)은 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)를 포함하고, 상기 방법은 상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)를 사용하여, 공간적 이웃(100)에 있는 이웃 신호(100')에 기반하여, 상기 제1 세트의 예측 도구들의 하나 이상의 인터 예측 도구들의 예측 신호를 후처리하는 단계, 및상기 제1 미리 결정된 디코딩 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 하나 이상의 인터 예측 도구들의 예측 신호를 사용하고 그리고/또는 상기 복수의 예측 도구들 중 하나 이상의 인트라 예측 도구들의 예측 신호를 인터 예측에 의해 생성된 대체 신호로 대체(122)함으로써 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 이웃 신호(100')를 생성하는 단계를 포함하는, 비디오를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 비디오를 디코딩하기 위한 방법으로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 데이터 스트림(12)으로부터 비디오를 디코딩하는 단계, 예측 블록들에 대해 상기 블록 기반 예측을 수행하는 단계,미리 결정된 예측 블록 및 상기 미리 결정된 예측 블록에 공간적으로 이웃하고 상기 미리 결정된 예측 블록의 공간적 이웃(100)과 중첩되는 이웃 블록에 후처리 도구를 적용하여: 상기 미리 결정된 예측 블록의 공간적 이웃(100) 내의 이웃 신호를 기반으로, 상기 미리 결정된 예측 블록의 예측 신호를 후처리하여 상기 미리 결정된 예측 블록의 후처리된 예측 신호를 획득하고, 그리고 상기 이웃 블록의 추가 공간적 이웃(100) 내의 추가 이웃 신호를 기반으로 상기 이웃 블록의 예측 신호를 후처리하여 상기 이웃 블록의 후처리된 예측 신호를 획득하는 단계 — 상기 이웃 블록은 상기 공간적 이웃(100)과 중첩됨 —,상기 후처리된 예측 신호와 상기 데이터 스트림(12)으로부터 획득된 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 의해 상기 이웃 블록을 재구성하는 단계, 및상기 후처리 도구에 의해 후처리되지 않은 버전의 상기 이웃 블록의 예측 신호를 사용함으로써 상기 이웃 블록 내에서 상기 이웃 신호(100')를 형성하는 단계를 포함하는, 비디오를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 비디오를 디코딩하기 위한 방법으로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 데이터 스트림(12)으로부터 비디오를 디코딩하는 단계, 인터 예측 블록들에 대한 움직임 보상 예측 및 인트라 예측 블록들의 인트라 예측의 사용에 의해 블록 기반 예측을 수행하는 단계,미리 결정된 인터 예측 블록에 후처리 도구를 적용하여 상기 미리 결정된 인터 예측 블록의 공간적 이웃(100) 내의 이웃 신호를 기반으로, 상기 미리 결정된 인터 예측 블록의 인터 예측 신호를 후처리하여 상기 미리 결정된 인터 예측 블록의 후처리된 인터 예측 신호를 획득하는 단계, 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되고 상기 인트라 예측 블록들 중 하나인 이웃 블록을 상기 이웃 블록의 인트라 예측 신호와 상기 데이터 스트림(12)으로부터 획득된 예측 잔차 신호의 샘플별 합산에 의해 재구성하는 단계, 및상기 공간적 이웃(100)과 상기 이웃 블록의 중첩 구역 내에서 인터 예측에 의해 대체 신호를 생성함으로써 상기 이웃 블록 내에서 상기 이웃 신호(100')를 형성하는 단계를 포함하는, 비디오를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 비디오를 디코딩하기 위한 방법으로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 데이터 스트림(12)으로부터 비디오를 디코딩하는 단계,  개개의 블록에 대한 인트라 예측 신호를 획득하기 위한 인트라 예측 블록들의 인트라 예측, 및 상기 개개의 블록에 대한 인터 예측 신호를 획득하기 위한 인터 예측 블록들에 대한 움직임 보상 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하는 단계,현재 블록(18)이 상기 인터 예측 블록들 중 하나인 경우, 후처리 도구를 적용하여 상기 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100)에 있는 이웃 신호(100')를 기반으로, 상기 현재 블록(18)의 인터 예측 신호를 후처리하는 단계,상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 이웃 인트라 예측 블록과 연관된 샘플들을 상기 공간적 이웃(100)으로부터 제외(124)하고 그리고/또는 상기 후처리 도구에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 이웃 인터 예측 블록의 인터 예측 신호를 상기 공간적 이웃(100) 내에서 사용함으로써상기 이웃 신호(100')를 형성하는 단계를 포함하는, 비디오를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 비디오를 디코딩하기 위한 방법으로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 데이터 스트림(12)으로부터 비디오를 디코딩하는 단계, 인터 예측 블록들에 대한 움직임 보상 예측의 사용에 의해 그리고 인트라 예측 블록들에 대한 인트라 예측의 사용에 의해 그리고 인터-인트라 예측 블록들에 인터-인트라 예측 도구를 적용함으로써 상기 블록 기반 예측을 수행하는 단계,미리 결정된 인터-인트라 예측 블록에 상기 인터-인트라 예측 도구를 적용하여 상기 미리 결정된 인터-인트라 예측 블록의 공간적 이웃(100) 내의 이웃 신호를 기반으로, 상기 미리 결정된 인터-인트라 예측 블록의 인터-인트라 예측 신호를 생성하는 단계,상기 제1 이웃 블록의 인트라 예측 신호와 상기 데이터 스트림(12)으로부터 획득된 제1 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 의해, 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되고 상기 인트라 예측 블록들 중 하나인 제1 이웃 블록을 재구성하는 단계,상기 공간적 이웃(100)과 상기 제1 이웃 블록의 중첩 구역 내에서 인터 예측에 의해 제1 대체 신호를 생성함으로써 상기 제1 이웃 블록 내에서 상기 이웃 신호(100')를 형성하는 단계를 포함하는, 비디오를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 비디오를 디코딩하기 위한 방법으로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 데이터 스트림(12)으로부터 비디오를 디코딩하는 단계, 예측 블록들에 대해 상기 블록 기반 예측을 수행하는 단계, 상기 변환 기반 예측 잔차 코딩을 수행하여 상기 데이터 스트림(12)으로부터 상기 미리 결정된 예측 블록에 대한 잔차 값들을 도출하고, 그리고 상기 미리 결정된 예측 블록의 공간적 이웃(100)에 있는 이웃 신호(100')에 기반하여, 도출된 잔차 값들의 부호들을 예측함으로써상기 예측 블록들 중 미리 결정된 예측 블록에 대한 예측 잔차 신호를 생성하는 단계,상기 변환 기반 예측 잔차 코딩을 수행하여 상기 데이터 스트림으로부터 추가 잔차 값들을 도출하고, 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 인터 예측 이웃 블록의 추가 공간적 이웃에 있는 추가 이웃 신호를 기반으로, 도출된 추가 잔차 값들의 부호들을 예측함으로써, 상기 데이터 스트림(12)으로부터 획득된 인터 예측 잔차 신호와 상기 인터 예측 이웃 블록의 인터 예측 신호의 샘플별 조합에 의해 상기 인터 예측 이웃 블록을 재구성하는 단계,상기 인터 예측 이웃 블록의 인터 예측 신호를 사용하고 상기 인터 예측 잔차 신호를 무시함으로써 상기 인터 예측 이웃 블록과 상기 공간적 이웃(100)의 중첩 구역 내에서 상기 이웃 신호(100')를 형성하는 단계를 포함하는, 비디오를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 비디오를 디코딩하기 위한 방법으로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 데이터 스트림(12)으로부터 비디오를 디코딩하는 단계, 예측 블록들에 대해 상기 블록 기반 예측을 수행하는 단계, 상기 변환 기반 예측 잔차 코딩을 수행하여 상기 데이터 스트림(12)으로부터 상기 미리 결정된 예측 블록에 대한 잔차 값들을 도출하고, 그리고 상기 미리 결정된 예측 블록의 공간적 이웃(100)에 있는 이웃 신호(100')에 기반하여, 도출된 잔차 값들의 부호들을 예측함으로써상기 예측 블록들 중 미리 결정된 예측 블록에 대한 예측 잔차 신호를 생성하는 단계,상기 데이터 스트림(12)으로부터 획득된 인트라 예측 잔차 신호와 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 인트라 예측 이웃 블록의 인트라 예측 신호의 샘플별 조합에 의해 상기 인트라 예측 이웃 블록을 재구성하는 단계,상기 공간적 이웃(100)과 상기 인트라 예측 이웃 블록의 중첩 구역 내에서 인터 예측에 의해 제1 대체 신호를 생성함으로써 상기 공간적 이웃 내에서 상기 이웃 신호(100')를 형성하는 단계를 포함하는, 비디오를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 비디오를 디코딩하기 위한 방법으로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 데이터 스트림(12)으로부터 비디오를 디코딩하는 단계, 예측 블록들에 대해 상기 블록 기반 예측을 수행하는 단계, 오차 최소화 템플릿 매치를 로케이팅하기 위해 상기 예측 블록들 중 미리 결정된 예측 블록의 공간적 이웃(100)의 이웃 신호(100')를 템플릿으로서 사용하여 템플릿 매칭을 수행하고, 그리고 상기 오차 최소화 템플릿 매치와 연관되는 템플릿 매칭 블록을 상기 미리 결정된 예측 블록의 예측 신호로서 사용함으로써상기 예측 블록들 중 미리 결정된 예측 블록에 대한 예측 신호를 생성하는 단계,상기 데이터 스트림(12)으로부터 획득된 인트라 예측 잔차 신호와 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 인트라 예측 이웃 블록의 인트라 예측 신호의 샘플별 조합에 의해 상기 인트라 예측 이웃 블록을 재구성하고, 그리고/또는 추가 오차 최소화 템플릿 매치를 로케이팅하기 위해 상기 미리 결정된 예측 블록의 추가 공간적 이웃의 추가 이웃 신호를 템플릿으로서 사용하여 템플릿 매칭을 수행하고, 그리고 상기 추가 오차 최소화 템플릿 매치와 연관되는 상기 템플릿 매칭 블록을 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 TM 예측 이웃 블록의 TM 예측 신호로서 사용함으로써 획득된 상기 TM 예측 이웃 블록의 TM 예측 신호와 상기 데이터 스트림(12)으로부터 획득된 TM 예측 잔차 신호와의 샘플별 조합에 의해 상기 TM 예측 이웃 블록을 재구성하는 단계, 상기 공간적 이웃(100)과 상기 인트라 예측 이웃 블록의 중첩 구역 내에서 인터 예측에 의해 제1 대체 신호를 생성함으로써 상기 인트라 예측 이웃 블록 내에서, 그리고/또는  상기 공간적 이웃(100)과 TM 예측 이웃 블록의 중첩 구역 내에서 상기 TM 예측 이웃 블록의 인터 예측 신호의 생성과 독립적인 방식으로 인터 예측에 의해 제2 대체 신호를 생성함으로써 상기 TM 예측 이웃 블록 내에서상기 이웃 신호(100')를 형성하는 단계를 포함하는, 비디오를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 화상을 처리하기 위한 방법으로서,화상 부분(11)의 루마 샘플들을 다상 컴포넌트들로 다상 분할(140)하여 다상 컴포넌트마다 행렬(1421-1424)을 획득하는 단계,상기 다상 컴포넌트들의 행렬들(1421-1424)을 캐스케이드함으로써 텐서(146)를 형성하는 단계,다상 컴포넌트당 하나의 출력 행렬을 포함하는 출력 행렬들의 연결로 구성된 출력 텐서(148)를 획득하기 위해 상기 행렬들(1421-1424)을 상이한 채널들로서 연관시켜 상기 텐서(146)를 신경망 또는 컨볼루션에 적용하는 단계, 및역 다상 분해(150)에 의해 상기 출력 텐서(148)를 기반으로, 처리된 화상 부분(11')을 형성하는 단계를 포함하는, 화상을 처리하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 비디오를 디코딩하기 위한 방법으로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 데이터 스트림(12)으로부터 비디오를 디코딩하는 단계, 상기 데이터 스트림(12)으로부터 도출된 움직임 벡터들을 통해 제어되는 움직임 보상 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하는 단계,미리 결정된 인터 예측 블록들(18)의 인터 예측 신호를 후처리하기 위한 후처리 도구(1101)를 적용하는 단계, 및상기 미리 결정된 인터 예측 블록들(18)로부터: 상기 데이터 스트림(12)에 따라, 연관된 하나 이상의 움직임 벡터들(200)을 갖는 제1 인터 예측 블록들 — 상기 하나 이상의 움직임 벡터들 중에서 제1 미리 결정된 기준을 충족하는 수는 0임 —, 및/또는 상기 데이터 스트림(12)에 따라, 연관된 하나 이상의 움직임 벡터들(200)을 갖는 제2 인터 예측 블록들 — 상기 하나 이상의 움직임 벡터들 중에서 제2 미리 결정된 기준을 충족하는 수는 전체 픽셀(full-pel) 움직임 벡터들임 —, 및/또는 상기 데이터 스트림(12)에 따라, 연관된 한 세트의 미리 결정된 인터 예측 모드들 중 하나를 갖는 제3 인터 예측 블록들 — 상기 한 세트의 미리 결정된 인터 예측 모드들은 단방향 예측 모드, 병합 모드 및 코딩 단위 가중치들을 사용하는 양방향 예측 모드 중 하나 이상을 포함함 —, 및/또는 제3 미리 결정된 기준을 충족하는 블록 형상을 갖는 제4 인터 예측 블록들, 및/또는 상기 데이터 스트림(12)이 제4 미리 결정된 기준을 충족하는 값을 갖는 양자화 파라미터를 시그널링하는 제5 인터 예측 블록들을 제외(124)함으로써 상기 인터 예측 블록들 중에서 상기 미리 결정된 인터 예측 블록들(18)을 식별하는 단계를 포함하는, 비디오를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 비디오를 디코딩하기 위한 방법으로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 데이터 스트림(12)으로부터 비디오를 디코딩하는 단계, 인터 예측 블록들에 대한 움직임 보상 예측의 사용에 의해 그리고 인트라 예측 블록들에 대한 인트라 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하는 단계,상기 인트라 예측 블록의 공간적 이웃(100)의 이웃 신호를 사용하여 인트라 예측 블록을 인트라 예측하는 단계, 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되고 상기 인터 예측 블록들 중 하나인 제1 이웃 블록에 후처리 도구(1101)를 적용하여, 상기 제1 이웃 블록의 인터 예측 신호를 후처리하여 후처리된 인터 예측 신호를 획득하는 단계,상기 제1 이웃 블록의 후처리된 인터 예측 신호와 상기 데이터 스트림(12)으로부터 획득된 제1 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 의해 상기 제1 이웃 블록을 재구성하는 단계, 및상기 제1 이웃 블록 내에서, 상기 후처리 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전의 상기 제1 이웃 블록의 인터 예측 신호를 사용함으로써 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 이웃 신호를 형성하는 단계를 포함하는, 비디오를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 비디오를 디코딩하기 위한 방법으로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 데이터 스트림(12)으로부터 비디오를 디코딩하는 단계, 인터-인트라 예측 블록들에 대한 인터-인트라 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하는 단계,상기 인트라 예측 블록의 공간적 이웃(100)의 이웃 신호를 사용하여 인트라 예측 블록을 인트라 예측하는 단계, 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되고 상기 인터-인트라 예측 블록들 중 하나인 제1 이웃 블록을 인터-인트라 예측하여 상기 제1 이웃 블록의 인터-인트라 예측 신호를 획득하는 단계 — 상기 인터-인트라 예측 신호는 상기 제1 이웃 블록의 인트라 예측 신호와 인터 예측 신호의 가중 조합에 대응함 —,상기 제1 이웃 블록의 인터-인트라 예측 신호와 상기 데이터 스트림(12)으로부터 획득된 제1 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 의해 상기 제1 이웃 블록을 재구성하는 단계, 및상기 제1 이웃 블록 내에서, 상기 제1 이웃 블록의 인터 예측 신호를 사용하고 상기 제1 이웃 블록의 인트라 예측 신호는 사용하지 않음으로써 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 이웃 신호를 형성하는 단계를 포함하는, 비디오를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 비디오를 디코딩하기 위한 방법으로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 데이터 스트림(12)으로부터 비디오를 디코딩하는 단계, 인트라 예측 블록들에 대한 인트라 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하는 단계,상기 인트라 예측 블록의 공간적 이웃(100)의 이웃 신호를 사용하여 인트라 예측 블록을 인트라 예측하는 단계, 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 제1 이웃 블록에 잔차 부호 예측 도구를 적용하여 상기 제1 이웃 블록의 예측 잔차 신호를 획득하는 단계,상기 제1 이웃 블록의 예측 신호와 상기 제1 이웃 블록의 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 의해 상기 제1 이웃 블록을 재구성하는 단계, 및상기 제1 이웃 블록 내에서, 상기 제1 이웃 블록의 예측 잔차 신호와 조합되지 않은 상기 제1 이웃 블록의 예측 신호를 사용함으로써 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 이웃 신호를 형성하는 단계를 포함하는, 비디오를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 비디오를 인코딩하기 위한 방법으로서,복수의 인코딩 도구들(110)을 비디오(16)의 현재 화상(10)에 블록별로 적용하는 단계를 포함하며,현재 인코딩된 화상(10)의 재구성된 신호(58)가 상기 복수의 인코딩 도구들(110)에 의해 생성된 기여 신호들의 샘플별 조합에 의해 도출 가능하고,상기 복수의 인코딩 도구들(110)은 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)를 포함하며, 상기 방법은 상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)를 사용하여, 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100)에서 이웃 신호(100')를 기반으로, 상기 현재 블록(18) 내의 하나 이상의 제2 미리 결정된 인코딩 도구들(1102)의 기여 신호, 또는 상기 현재 블록(18) 내에서 상기 샘플별 조합의 부분 조합에 대응하는 중간 신호를 후처리하거나,또는상기 현재 블록(18)에 대한 상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)의 기여 신호를 생성하는 단계,상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 공간적 이웃(100) 내의 중간 신호 또는 상기 하나 이상의 제2 미리 결정된 인코딩 도구들(1102)의 기여 신호를 사용하고, 그리고/또는상기 공간적 이웃(100) 내의 하나 이상의 제3 미리 결정된 인코딩 도구들(1103)의 기여 신호를 공간 신호 상호 의존성들과 무관하게 생성된 대체 신호로 대체(122)하고, 그리고/또는상기 재구성된 신호(58)의 도출을 위한 샘플별 조합이 상기 하나 이상의 제3 미리 결정된 인코딩 도구들(1103)의 기여 신호를 수반하는 샘플들을 상기 공간적 이웃(100)에서 제외(124)함으로써상기 공간적 이웃(100)에서 상기 이웃 신호(100')를 생성하는 단계를, 비디오를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 비디오를 인코딩하기 위한 방법으로서,복수의 인코딩 도구들(110)을 비디오의 현재 화상(10)에 블록별로 적용하는 단계를 포함하며, 상기 복수의 인코딩 도구들(110)은 제1 세트의 예측 도구들을 포함하고, 상기 방법은 상기 복수의 인코딩 도구들(110)을 상기 현재 화상(10)에 블록별로 적용할 때, 상기 제1 세트의 예측 도구들 중 정확히 하나의 예측 도구의 블록별 선택을 수행하는 단계를 포함하고,상기 현재 인코딩된 화상(10)의 재구성된 신호(58)는 상기 제1 세트의 예측 도구들에 의해 생성된 예측 신호들과 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 의해 도출 가능하고,상기 복수의 인코딩 도구들(110)은 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)를 포함하고, 상기 방법은 상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)를 사용하여, 공간적 이웃(100)에 있는 이웃 신호(100')에 기반하여, 상기 제1 세트의 예측 도구들의 하나 이상의 인터 예측 도구들의 예측 신호를 후처리하는 단계, 및상기 제1 미리 결정된 인코딩 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 하나 이상의 인터 예측 도구들의 예측 신호를 사용하고 그리고/또는 상기 복수의 예측 도구들 중 하나 이상의 인트라 예측 도구들의 예측 신호를 인터 예측에 의해 생성된 대체 신호로 대체(122)함으로써 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 이웃 신호(100')를 생성하는 단계를 포함하는, 비디오를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 비디오를 인코딩하기 위한 방법으로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 비디오를 데이터 스트림(12)으로 인코딩하는 단계, 예측 블록들에 대해 상기 블록 기반 예측을 수행하는 단계,미리 결정된 예측 블록 및 상기 미리 결정된 예측 블록에 공간적으로 이웃하고 상기 미리 결정된 예측 블록의 공간적 이웃(100)과 중첩되는 이웃 블록에 후처리 도구를 적용하여: 상기 미리 결정된 예측 블록의 공간적 이웃(100) 내의 이웃 신호를 기반으로, 상기 미리 결정된 예측 블록의 예측 신호를 후처리하여 상기 미리 결정된 예측 블록의 후처리된 예측 신호를 획득하고, 그리고 상기 이웃 블록의 추가 공간적 이웃(100) 내의 추가 이웃 신호를 기반으로 상기 이웃 블록의 예측 신호를 후처리하여 상기 이웃 블록의 후처리된 예측 신호를 획득하는 단계 — 상기 이웃 블록은 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되고,상기 이웃 블록은 상기 후처리된 예측 신호와 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 의해 재구성 가능함 —, 및상기 후처리 도구에 의해 후처리되지 않은 버전의 상기 이웃 블록의 예측 신호를 사용함으로써 상기 이웃 블록 내에서 상기 이웃 신호(100')를 형성하는 단계를 포함하는, 비디오를 인코딩하기 위한 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 비디오를 인코딩하기 위한 방법으로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 비디오를 데이터 스트림(12)으로 인코딩하는 단계, 인터 예측 블록들에 대한 움직임 보상 예측 및 인트라 예측 블록들의 인트라 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하는 단계,미리 결정된 인터 예측 블록에 후처리 도구를 적용하여 상기 미리 결정된 인터 예측 블록의 공간적 이웃(100) 내의 이웃 신호를 기반으로, 상기 미리 결정된 인터 예측 블록의 인터 예측 신호를 후처리하여 상기 미리 결정된 인터 예측 블록의 후처리된 인터 예측 신호를 획득하는 단계 — 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되고 상기 인트라 예측 블록들 중 하나인 이웃 블록이 상기 이웃 블록의 인트라 예측 신호와 상기 이웃 블록의 예측 잔차 신호의 샘플별 합산에 재구성 가능함 —, 및상기 공간적 이웃(100)과 상기 이웃 블록의 중첩 구역 내에서 인터 예측에 의해 대체 신호를 생성함으로써 상기 이웃 블록 내에서 상기 이웃 신호(100')를 형성하는 단계를 포함하는, 비디오를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 비디오를 인코딩하기 위한 방법으로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 비디오를 데이터 스트림(12)으로 인코딩하는 단계,  개개의 블록에 대한 인트라 예측 신호를 획득하기 위한 인트라 예측 블록들의 인트라 예측, 및 상기 개개의 블록에 대한 인터 예측 신호를 획득하기 위한 인터 예측 블록들에 대한 움직임 보상 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하는 단계,현재 블록(18)이 상기 인터 예측 블록들 중 하나인 경우, 후처리 도구를 적용하여 상기 현재 블록(18)의 공간적 이웃(100)에 있는 이웃 신호(100')를 기반으로, 상기 현재 블록(18)의 인터 예측 신호를 후처리하는 단계,상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 이웃 인트라 예측 블록과 연관된 샘플들을 상기 공간적 이웃(100)으로부터 제외(124)하고 그리고/또는 상기 후처리 도구에 의해 후처리되지 않은 버전에서 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 이웃 인터 예측 블록의 인터 예측 신호를 상기 공간적 이웃(100) 내에서 사용함으로써상기 이웃 신호(100')를 형성하는 단계를 포함하는, 비디오를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 비디오를 인코딩하기 위한 방법으로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 비디오를 데이터 스트림(12)으로 인코딩하는 단계, 인터 예측 블록들에 대한 움직임 보상 예측의 사용에 의해 그리고 인트라 예측 블록들에 대한 인트라 예측의 사용에 의해 그리고 인터-인트라 예측 블록들에 인터-인트라 예측 도구를 적용함으로써 상기 블록 기반 예측을 수행하는 단계,미리 결정된 인터-인트라 예측 블록에 상기 인터-인트라 예측 도구를 적용하여 상기 인터-인트라 예측 도구는 상기 미리 결정된 인터-인트라 예측 블록의 공간적 이웃(100) 내의 이웃 신호를 기반으로, 상기 미리 결정된 인터-인트라 예측 블록의 인터-인트라 예측 신호를 생성하는 단계 — 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되고 상기 인트라 예측 블록들 중 하나인 제1 이웃 블록이 상기 제1 이웃 블록의 인트라 예측 신호와 상기 제1 이웃 블록의 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 재구성 가능함 —,상기 공간적 이웃(100)과 상기 제1 이웃 블록의 중첩 구역 내에서 인터 예측에 의해 제1 대체 신호를 생성함으로써 상기 제1 이웃 블록 내에서 상기 이웃 신호(100')를 형성하는 단계를 포함하는, 비디오를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 비디오를 인코딩하기 위한 방법으로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 비디오를 데이터 스트림(12)으로 인코딩하는 단계, 예측 블록들에 대해 상기 블록 기반 예측을 수행하는 단계, 상기 변환 기반 예측 잔차 코딩을 수행하여 상기 미리 결정된 예측 블록에 대한 잔차 값들을 결정하고, 그리고 상기 미리 결정된 예측 블록의 공간적 이웃(100)에 있는 이웃 신호(100')에 기반하여 상기 잔차 값들의 부호들을 예측함으로써상기 예측 블록들 중 미리 결정된 예측 블록에 대한 예측 잔차 신호를 생성하는 단계 — 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 인터 예측 이웃 블록은 상기 변환 기반 예측 잔차 코딩을 수행하여 추가 잔차 값들을 결정하고 그리고 상기 인터 예측 이웃 블록의 추가 공간적 이웃에 있는 추가 이웃 신호를 기반으로, 결정된 추가 잔차 값들의 부호를 예측함으로써 생성된 상기 인터 예측 이웃 블록의 인터 예측 잔차 신호와 상기 인터 예측 이웃 블록의 인터 예측 신호의 샘플별 조합에 의해 재구성 가능함 —,상기 인터 예측 이웃 블록의 인터 예측 신호를 사용하고 상기 인터 예측 잔차 신호를 무시함으로써 상기 인터 예측 이웃 블록과 상기 공간적 이웃(100)의 중첩 구역 내에서 상기 이웃 신호(100')를 형성하는 단계를 포함하는, 비디오를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 비디오를 인코딩하기 위한 방법으로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 비디오를 데이터 스트림(12)으로 인코딩하는 단계, 예측 블록들에 대해 상기 블록 기반 예측을 수행하는 단계, 상기 변환 기반 예측 잔차 코딩을 수행하여 상기 미리 결정된 예측 블록에 대한 잔차 값들을 결정하고, 그리고 상기 미리 결정된 예측 블록의 공간적 이웃(100)에 있는 이웃 신호(100')에 기반하여, 결정된 잔차 값들의 부호들을 예측함으로써상기 예측 블록들 중 미리 결정된 예측 블록에 대한 예측 잔차 신호를 생성하는 단계 — 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 인트라 예측 이웃 블록은 상기 인트라 예측 이웃 블록의 인트라 예측 신호와 상기 인트라 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 재구성 가능함 —,상기 공간적 이웃(100)과 상기 인트라 예측 이웃 블록의 중첩 구역 내에서 인터 예측에 의해 제1 대체 신호를 생성함으로써 상기 공간적 이웃 내에서 상기 이웃 신호(100')를 형성하는 단계를 포함하는, 비디오를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 비디오를 인코딩하기 위한 방법으로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 비디오를 데이터 스트림(12)으로 인코딩하는 단계, 예측 블록들에 대해 상기 블록 기반 예측을 수행하는 단계, 오차 최소화 템플릿 매치를 로케이팅하기 위해 상기 예측 블록들 중 미리 결정된 예측 블록의 공간적 이웃(100)의 이웃 신호(100')를 템플릿으로서 사용하여 템플릿 매칭을 수행하고, 그리고 상기 오차 최소화 템플릿 매치와 연관되는 템플릿 매칭 블록을 상기 미리 결정된 예측 블록의 예측 신호로서 사용함으로써상기 예측 블록들 중 미리 결정된 예측 블록에 대한 예측 신호를 생성하는 단계 — 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 인트라 예측 이웃 블록은 상기 인트라 예측 이웃 블록의 인트라 예측 신호와 상기 인트라 예측 이웃 블록의 인트라 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 재구성 가능하고, 그리고/또는 추가 오차 최소화 템플릿 매치를 로케이팅하기 위해 상기 미리 결정된 예측 블록의 추가 공간적 이웃의 추가 이웃 신호를 템플릿으로서 사용하여 템플릿 매칭을 수행하고, 그리고 상기 추가 오차 최소화 템플릿 매치와 연관되는 상기 템플릿 매칭 블록을 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 TM 예측 이웃 블록의 TM 예측 신호로서 사용함으로써 획득된 상기 TM 예측 이웃 블록의 TM 예측 신호와 상기 TM 예측 이웃 블록의 TM 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 의해 재구성 가능함 —, 상기 공간적 이웃(100)과 상기 인트라 예측 이웃 블록의 중첩 구역 내에서 인터 예측에 의해 제1 대체 신호를 생성함으로써 상기 인트라 예측 이웃 블록 내에서, 그리고/또는  상기 공간적 이웃(100)과 TM 예측 이웃 블록의 중첩 구역 내에서 상기 TM 예측 이웃 블록의 TM 예측 신호의 생성과 독립적인 방식으로 인터 예측에 의해 제2 대체 신호를 생성함으로써 상기 TM 예측 이웃 블록 내에서상기 이웃 신호(100')를 형성하는 단계를 포함하는, 비디오를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 비디오를 인코딩하기 위한 방법으로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 비디오를 데이터 스트림(12)으로 인코딩하는 단계, 움직임 벡터들을 통해 제어되는 움직임 보상 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하는 단계,미리 결정된 인터 예측 블록들(18)의 인터 예측 신호를 후처리하기 위한 후처리 도구(1101)를 적용하는 단계, 및상기 미리 결정된 인터 예측 블록들(18)로부터: 연관된 하나 이상의 움직임 벡터들(200)을 갖는 제1 인터 예측 블록들 — 상기 하나 이상의 움직임 벡터들 중에서 제1 미리 결정된 기준을 충족하는 수는 0임 —, 및/또는 연관된 하나 이상의 움직임 벡터들(200)을 갖는 제2 인터 예측 블록들 — 상기 하나 이상의 움직임 벡터들 중에서 제2 미리 결정된 기준을 충족하는 수는 전체 픽셀 움직임 벡터들임 —, 및/또는 연관된 한 세트의 미리 결정된 인터 예측 모드들 중 하나를 갖는 제3 인터 예측 블록들 — 상기 한 세트의 미리 결정된 인터 예측 모드들은 단방향 예측 모드, 병합 모드 및 코딩 단위 가중치들을 사용하는 양방향 예측 모드 중 하나 이상을 포함함 —, 및/또는 제3 미리 결정된 기준을 충족하는 블록 형상을 갖는 제4 인터 예측 블록들, 및/또는 양자화 파라미터가 제4 미리 결정된 기준을 충족하는 값을 갖는 제5 인터 예측 블록들을 제외(124)함으로써 상기 인터 예측 블록들 중에서 상기 미리 결정된 인터 예측 블록들(18)을 식별하는 단계를 포함하는, 비디오를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 비디오를 인코딩하기 위한 방법으로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 비디오를 데이터 스트림(12)으로 인코딩하는 단계, 인터 예측 블록들에 대한 움직임 보상 예측의 사용에 의해 그리고 인트라 예측 블록들에 대한 인트라 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하는 단계,상기 인트라 예측 블록의 공간적 이웃(100)의 이웃 신호를 사용하여 인트라 예측 블록을 인트라 예측하는 단계, 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되고 상기 인터 예측 블록들 중 하나인 제1 이웃 블록에 후처리 도구(1101)를 적용하여, 상기 제1 이웃 블록의 인터 예측 신호를 후처리하여 후처리된 인터 예측 신호를 획득하는 단계 — 상기 제1 이웃 블록은 상기 제1 이웃 블록의 후처리된 인터 예측 신호와 상기 제1 이웃 블록의 제1 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 재구성 가능함 —, 및상기 제1 이웃 블록 내에서, 상기 후처리 도구(1101)에 의해 후처리되지 않은 버전의 상기 제1 이웃 블록의 인터 예측 신호를 사용함으로써 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 이웃 신호를 형성하는 단계를 포함하는, 비디오를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 비디오를 인코딩하기 위한 방법으로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 비디오를 데이터 스트림(12)으로 인코딩하는 단계, 인터-인트라 예측 블록들에 대한 인터-인트라 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하는 단계,상기 인트라 예측 블록의 공간적 이웃(100)의 이웃 신호를 사용하여 인트라 예측 블록을 인트라 예측하는 단계, 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되며 상기 인터-인트라 예측 블록들 중 하나인 제1 이웃 블록을 인터-인트라 예측하여 상기 제1 이웃 블록의 인터-인트라 예측 신호를 획득하는 단계 — 상기 인터-인트라 예측 신호는 상기 제1 이웃 블록의 인트라 예측 신호와 인터 예측 신호의 가중 조합에 대응하고, 상기 제1 이웃 블록은 상기 제1 이웃 블록의 상기 인터-인트라 예측 신호와 상기 제1 이웃 블록의 제1 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 재구성 가능함 —, 및상기 제1 이웃 블록 내에서, 상기 제1 이웃 블록의 인터 예측 신호를 사용하고 상기 제1 이웃 블록의 인트라 예측 신호는 사용하지 않음으로써 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 이웃 신호를 형성하는 단계를 포함하는, 비디오를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 비디오를 인코딩하기 위한 방법으로서,블록 기반 예측 및 변환 기반 예측 잔차 코딩을 사용하여 비디오를 데이터 스트림(12)으로 인코딩하는 단계, 인트라 예측 블록들에 대한 인트라 예측의 사용에 의해 상기 블록 기반 예측을 수행하는 단계,상기 인트라 예측 블록의 공간적 이웃(100)의 이웃 신호를 사용하여 인트라 예측 블록을 인트라 예측하는 단계, 상기 공간적 이웃(100)과 중첩되는 제1 이웃 블록에 잔차 부호 예측 도구를 적용하여 상기 제1 이웃 블록의 예측 잔차 신호를 획득하는 단계 — 상기 제1 이웃 블록은 상기 제1 이웃 블록의 예측 신호와 상기 제1 이웃 블록의 예측 잔차 신호의 샘플별 조합에 의해 재구성 가능함 —, 및상기 제1 이웃 블록 내에서, 상기 제1 이웃 블록의 예측 잔차 신호와 조합되지 않은 상기 제1 이웃 블록의 예측 신호를 사용함으로써 상기 공간적 이웃(100) 내에서 상기 이웃 신호를 형성하는 단계를 포함하는, 비디오를 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 제129 항 내지 제227 항 중 어느 한 항에 따른 비디오 인코더에 의해 인코딩된 비디오를 갖는, 데이터 스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 컴퓨터 상에서 실행될 때, 제228 항 내지 제254 항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하기 위한 프로그램 코드를 갖는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 ***** 뮌헨 한자슈트라쎄 ** 체</address><code>519990380472</code><country>독일</country><engName>FRAUNHOFER-GESELLSCHAFT ZUR FÖRDERUNG DER ANGEWANDTEN FORSCHUNG E. V.</engName><name>프라운호퍼 게젤샤프트 쭈르 푀르데룽 데어 안겐반텐 포르슝 에. 베.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일, ***** 베를린, 아인슈타인우퍼 **, 프라운...</address><code> </code><country>독일</country><engName>WINKEN, Martin</engName><name>빈켄, 마르틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, ***** 베를린, 아인슈타인우퍼 **, 프라운...</address><code> </code><country>독일</country><engName>MERKLE, Philipp</engName><name>메르클레, 필리프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, ***** 베를린, 아인슈타인우퍼 **, 프라운...</address><code> </code><country>독일</country><engName>PFAFF, Jonathan</engName><name>파프, 요나탄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, ***** 베를린, 아인슈타인우퍼 **, 프라운...</address><code> </code><country>독일</country><engName>SCHWARZ, Heiko</engName><name>슈바르츠, 하이코</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, ***** 베를린, 아인슈타인우퍼 **, 프라운...</address><code> </code><country>독일</country><engName>MARPE, Detlev</engName><name>마르페, 데틀레프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, ***** 베를린, 아인슈타인우퍼 **, 프라운...</address><code> </code><country>독일</country><engName>WIEGAND, Thomas</engName><name>비간트, 토마스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로 ***, ***호(논현동,썬라이더빌딩)</address><code>920121000224</code><country>대한민국</country><engName>Honesty&amp;JR Partners Intellectual Property Law Group</engName><name>특허법인 정안</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>23159732.9</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1109133-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1109413-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1109486-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0170293-07</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257032677.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939fc0b1a0b422cd88fceb09530e21114d4f59bdea3cc459caffe92bb226a5c2950f33b9613ef9b5aee4dcbd8ed5abb47ce70bf067242a1246</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeb7dbeba905c12c4422a079706a11fb3a6bee6128c5a0c710d9e7c46a2c05bbd671c2826331844a06254e199586c94bdaa6dbfa36980cde0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>