<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:57.757</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7006978</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>멀티-소스 멀티미디어 출력 및 동기화</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-SOURCE MULTIMEDIA OUTPUT AND SYNCHRONIZATION</inventionTitleEng><openDate>2025.05.28</openDate><openNumber>10-2025-0075569</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/43</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/41</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시형태들은 컴퓨팅 디바이스에서의 멀티-소스 멀티미디어 출력 및 동기화를 위한 방법을 포함할 수 있다. 방법은 컴퓨팅 디바이스의 사용자의 인지가능한 거리 내에서 원격 미디어 플레이어에 의해 렌더링되는 멀티미디어 콘텐츠와 연관된 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 하나를 선택하는 사용자 입력을 수신하는 단계를 포함할 수 있다. 사용자 입력은 사용자가 컴퓨팅 디바이스 상에 렌더링된 선택된 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트를 원한다는 것을 표시한다. 방법은 또한 멀티미디어 콘텐츠를 식별하고, 멀티미디어 콘텐츠의 소스로부터 식별된 멀티미디어 콘텐츠를 획득한다. 방법은 또한 사용자의 인지가능한 거리 내에서 원격 미디어 플레이어에 의한 렌더링과 동기화되는, 컴퓨팅 디바이스에 의해, 획득된 멀티미디어 콘텐츠로부터 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 선택된 하나를 렌더링한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024063867</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/029171</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨팅 디바이스에서의 멀티-소스 멀티미디어 출력 및 동기화를 위한 방법으로서, 상기 컴퓨팅 디바이스의 사용자의 인지가능한 거리 내에서 원격 미디어 플레이어에 의해 렌더링되는 멀티미디어 콘텐츠와 연관된 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 하나를 선택하는 사용자 입력을 수신하는 단계로서, 상기 사용자 입력은 상기 사용자가 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 렌더링된 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 선택된 상기 하나를 원한다는 것을 표시하는, 상기 사용자 입력을 수신하는 단계; 상기 컴퓨팅 디바이스의 프로세서에 의해, 상기 멀티미디어 콘텐츠를 식별하는 단계; 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스로부터 식별된 상기 멀티미디어 콘텐츠를 획득하는 단계; 및 상기 사용자의 상기 인지가능한 거리 내에서 상기 원격 미디어 플레이어에 의한 렌더링과 동기화되는, 상기 컴퓨팅 디바이스에 의해, 획득된 상기 멀티미디어 콘텐츠로부터 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 상기 선택된 하나를 렌더링하는 단계를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스에서의 멀티-소스 멀티미디어 출력 및 동기화를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 멀티미디어 콘텐츠는 상기 사용자에 의해 관찰 가능한 복수의 멀티미디어 콘텐츠로부터 상기 사용자에 의해 선택되는, 컴퓨팅 디바이스에서의 멀티-소스 멀티미디어 출력 및 동기화를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 사용자 입력을 수신하는 단계는, 상기 사용자에 의해 수행되는 제스처를 검출하는 단계; 검출된 제스처를 해석하여, 상기 컴퓨팅 디바이스의 임계 거리 내에서 렌더링되는 상기 멀티미디어 콘텐츠를 식별하는지 여부를 결정하는 단계; 및 상기 사용자가 상기 컴퓨팅 디바이스 상에서 렌더링하기를 원하는 식별된 상기 멀티미디어 콘텐츠의 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 하나를 식별하는 단계를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스에서의 멀티-소스 멀티미디어 출력 및 동기화를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스의 사용자의 인지가능한 거리 내에서 디스플레이 상에 렌더링되고 있는 상기 멀티미디어 콘텐츠를 식별하는 단계는, 상기 사용자의 시선 방향을 검출하는 단계; 및 상기 사용자의 시선 방향으로 상기 디스플레이 상에 렌더링되고 있는 상기 멀티미디어 콘텐츠를 식별하는 단계를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스에서의 멀티-소스 멀티미디어 출력 및 동기화를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스의 사용자의 인지가능한 거리 내에서 상기 디스플레이 상에 렌더링되고 있는 멀티미디어 콘텐츠를 식별하는 단계는, 상기 사용자가 상기 멀티미디어 콘텐츠를 인지하는 방향을 나타내는 사용자 입력을 수신하는 단계; 및 수신된 상기 사용자 입력에 기초하여 상기 멀티미디어 콘텐츠를 식별하는 단계를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스에서의 멀티-소스 멀티미디어 출력 및 동기화를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스로부터 상기 멀티미디어 콘텐츠의 식별된 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트를 획득하는 단계는, 상기 멀티미디어 콘텐츠에 관한 메타데이터를 획득하는 단계; 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스를 식별하기 위해 획득된 메타데이터를 사용하는 단계; 및 상기 멀티미디어 콘텐츠의 식별된 소스로부터 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트를 획득하는 단계를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스에서의 멀티-소스 멀티미디어 출력 및 동기화를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스로부터 상기 멀티미디어 콘텐츠의 식별된 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트를 획득하는 단계는, 상기 멀티미디어 콘텐츠에 관하여 질의를 원격 컴퓨팅 디바이스에 송신하는 단계; 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스의 식별을 요청하는 단계; 및 상기 멀티미디어 콘텐츠의 식별된 소스로부터 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트를 획득하는 단계를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스에서의 멀티-소스 멀티미디어 출력 및 동기화를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 원격 미디어 플레이어에 의해 렌더링되고 있는 상기 오디오 컴포넌트 또는 비디오 컴포넌트 중 하나를 샘플링하는 단계를 더 포함하고, 송신된 상기 질의는 상기 오디오 컴포넌트 또는 비디오 컴포넌트의 샘플링된 하나의 적어도 일부를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스에서의 멀티-소스 멀티미디어 출력 및 동기화를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스의 식별 또는 상기 원격 미디어 플레이어에 의한 렌더링과의 상기 동기화 중 적어도 하나는 상기 송신된 질의에 응답하여 수신된 정보에 기초하는, 컴퓨팅 디바이스에서의 멀티-소스 멀티미디어 출력 및 동기화를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스로부터 식별된 멀티미디어 콘텐츠를 획득하는 단계는, 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스로부터 상기 멀티미디어 콘텐츠에 대한 가입 액세스를 획득하는 단계; 및 획득된 가입 액세스에 기초하여 상기 멀티미디어 콘텐츠의 식별된 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트를 수신하는 단계를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스에서의 멀티-소스 멀티미디어 출력 및 동기화를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 사용자의 상기 인지가능한 거리 내에서 상기 원격 미디어 플레이어에 의한 렌더링과 동기화되는, 상기 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 오디오 컴포넌트, 상기 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 선택된 하나를 렌더링하는 단계는, 상기 사용자의 상기 인지가능한 거리 내에서 상기 원격 미디어 플레이어에 의해 렌더링되고 있는 상기 멀티미디어 콘텐츠의 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 하나 이상을 샘플링하는 단계; 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스로부터 획득되는 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트와 렌더링되는 상기 멀티미디어 콘텐츠의 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 하나 이상의 샘플 사이의 타이밍 차이를 결정하는 단계; 및 상기 사용자가 상기 원격 미디어 플레이어에 의해 렌더링된 상기 멀티미디어 콘텐츠와 동기화되도록 렌더링된 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 선택된 하나를 인지하도록, 상기 컴퓨팅 디바이스에 의해 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 상기 선택된 하나를 렌더링하는 단계를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스에서의 멀티-소스 멀티미디어 출력 및 동기화를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스는 개선 현실(enhanced reality)(XR) 디바이스인, 컴퓨팅 디바이스에서의 멀티-소스 멀티미디어 출력 및 동기화를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 컴퓨팅 디바이스로서,트랜시버; 및상기 트랜시버에 커플링된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 컴퓨팅 디바이스의 사용자의 인지가능한 거리 내에서 원격 미디어 플레이어에 의해 렌더링되는 멀티미디어 콘텐츠와 연관된 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 하나를 선택하는 사용자 입력을 수신하는 것으로서, 상기 사용자 입력은 상기 사용자가 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 렌더링된 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 선택된 상기 하나를 원한다는 것을 표시하는, 상기 사용자 입력을 수신하고; 상기 멀티미디어 콘텐츠를 식별하고; 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스로부터 식별된 상기 멀티미디어 콘텐츠를 획득하고; 상기 사용자의 상기 인지가능한 거리 내에서 상기 원격 미디어 플레이어에 의한 렌더링과 동기화되는, 상기 컴퓨팅 디바이스에 의해, 획득된 상기 멀티미디어 콘텐츠로부터 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 선택된 상기 하나를 렌더링하도록구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 멀티미디어 콘텐츠가 상기 사용자에 의해 관찰 가능한 복수의 멀티미디어 콘텐츠로부터 상기 사용자에 의해 선택되도록 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 사용자에 의해 수행되는 제스처를 검출하는 단계; 검출된 제스처를 해석하여, 상기 컴퓨팅 디바이스의 임계 거리 내에서 렌더링되는 상기 멀티미디어 콘텐츠를 식별하는지 여부를 결정하는 단계; 및 상기 사용자가 상기 컴퓨팅 디바이스 상에서 렌더링하기를 원하는 식별된 상기 멀티미디어 콘텐츠의 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 하나를 식별하는 단계에 의해 사용자 입력을 수신하도록 더 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 프로세서는 하기에 의해 상기 컴퓨팅 디바이스의 상기 사용자의 인지가능한 거리 내에서 디스플레이 상에 렌더링되고 있는 상기 멀티미디어 콘텐츠를 식별하도록 더 구성되는, 컴퓨팅 디바이스: 상기 사용자의 시선 방향을 검출하는 단계; 및 상기 사용자의 시선 방향으로 상기 디스플레이 상에 렌더링되고 있는 상기 멀티미디어 콘텐츠를 식별하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 프로세서는 하기에 의해 상기 컴퓨팅 디바이스의 사용자의 인지가능한 거리 내에서 상기 디스플레이 상에 렌더링되고 있는 멀티미디어 콘텐츠를 식별하도록 더 구성되는, 컴퓨팅 디바이스: 상기 사용자가 상기 멀티미디어 콘텐츠를 인지하는 방향을 나타내는 사용자 입력을 수신하는 단계; 및 수신된 상기 사용자 입력에 기초하여 상기 멀티미디어 콘텐츠를 식별하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서, 상기 프로세서는 하기에 의해 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스로부터 상기 멀티미디어 콘텐츠의 식별된 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트를 획득하도록 더 구성되는, 컴퓨팅 디바이스: 상기 멀티미디어 콘텐츠에 관한 메타데이터를 획득하는 단계; 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스를 식별하기 위해 획득된 상기 메타데이터를 사용하는 단계; 및 상기 멀티미디어 콘텐츠의 식별된 소스로부터 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트를 획득하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서, 상기 프로세서는 하기에 의해 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스로부터 상기 멀티미디어 콘텐츠의 식별된 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트를 획득하도록 더 구성되는, 컴퓨팅 디바이스: 상기 멀티미디어 콘텐츠에 관하여 질의를 원격 컴퓨팅 디바이스에 송신하는 단계; 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스의 식별을 요청하는 단계; 및 상기 멀티미디어 콘텐츠의 식별된 소스로부터 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트를 획득하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 원격 미디어 플레이어에 의해 렌더링되고 있는 상기 오디오 컴포넌트 또는 비디오 컴포넌트 중 하나를 샘플링하도록 더 구성되고, 송신된 상기 질의는 상기 오디오 컴포넌트 또는 비디오 컴포넌트의 샘플링된 하나의 적어도 일부를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 송신된 질의에 응답하여 수신된 정보에 기초하여 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스를 식별하거나 또는 상기 원격 미디어 플레이어에 의한 렌더링을 동기화하도록 더 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제13항에 있어서, 상기 프로세서는 하기에 의해 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스로부터 식별된 상기 멀티미디어 콘텐츠를 획득하도록 더 구성되는, 컴퓨팅 디바이스: 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스로부터 상기 멀티미디어 콘텐츠에 대한 가입 액세스를 획득하는 단계; 및 획득된 상기 가입 액세스에 기초하여 상기 멀티미디어 콘텐츠의 식별된 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트를 수신하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제13항에 있어서, 상기 프로세서는 하기에 의해 상기 사용자의 상기 인지가능한 거리 내에서 상기 원격 미디어 플레이어에 의한 렌더링과 동기화되는, 상기 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 오디오 컴포넌트, 상기 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 선택된 하나를 렌더링하도록 더 구성되는, 컴퓨팅 디바이스: 상기 사용자의 상기 인지가능한 거리 내에서 상기 원격 미디어 플레이어에 의해 렌더링되고 있는 상기 멀티미디어 콘텐츠의 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 하나 이상을 샘플링하는 단계; 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스로부터 획득되는 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트와 렌더링되는 상기 멀티미디어 콘텐츠의 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 하나 이상의 샘플 사이의 타이밍 차이를 결정하는 단계; 및 상기 사용자가 상기 원격 미디어 플레이어에 의해 렌더링된 상기 멀티미디어 콘텐츠와 동기화되도록 렌더링된 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 선택된 하나를 인지하도록, 상기 컴퓨팅 디바이스에 의해 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 선택된 하나를 렌더링하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제13항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스는 개선 현실(XR) 디바이스인, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 컴퓨팅 디바이스로서, 상기 컴퓨팅 디바이스의 사용자의 인지가능한 거리 내에서 원격 미디어 플레이어에 의해 렌더링되는 멀티미디어 콘텐츠와 연관된 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 하나를 선택하는 사용자 입력을 수신하기 위한 수단으로서, 상기 사용자 입력은 상기 사용자가 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 렌더링된 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 선택된 상기 하나를 원한다는 것을 표시하는, 상기 사용자 입력을 수신하기 위한 수단; 상기 멀티미디어 콘텐츠를 식별하기 위한 수단; 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스로부터 식별된 상기 멀티미디어 콘텐츠를 획득하기 위한 수단; 및 상기 사용자의 상기 인지가능한 거리 내에서 상기 원격 미디어 플레이어에 의한 렌더링과 동기화되는, 상기 컴퓨팅 디바이스에 의해, 획득된 상기 멀티미디어 콘텐츠로부터 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 선택된 상기 하나를 렌더링하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 사용자 입력을 수신하기 위한 수단은, 상기 사용자에 의해 수행되는 제스처를 검출하기 위한 수단; 검출된 제스처를 해석하여, 상기 컴퓨팅 디바이스의 임계 거리 내에서 렌더링되는 상기 멀티미디어 콘텐츠를 식별하는지 여부를 결정하기 위한 수단; 및 상기 사용자가 상기 컴퓨팅 디바이스 상에서 렌더링하기를 원하는 상기 식별된 멀티미디어 콘텐츠의 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 하나를 식별하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스로부터 상기 멀티미디어 콘텐츠의 상기 식별된 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트를 획득하기 위한 수단은, 상기 멀티미디어 콘텐츠에 관한 메타데이터를 획득하기 위한 수단; 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스를 식별하기 위해 획득된 상기 메타데이터를 사용하기 위한 수단; 및 상기 멀티미디어 콘텐츠의 식별된 상기 소스로부터 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트를 획득하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서, 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스로부터 상기 멀티미디어 콘텐츠의 상기 식별된 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트를 획득하기 위한 수단은, 상기 멀티미디어 콘텐츠에 관하여 질의를 원격 컴퓨팅 디바이스에 송신하기 위한 수단; 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스의 식별을 요청하기 위한 수단; 및 상기 멀티미디어 콘텐츠의 식별된 상기 소스로부터 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트를 획득하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항에 있어서, 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스로부터 식별된 멀티미디어 콘텐츠를 획득하기 위한 수단은, 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스로부터 상기 멀티미디어 콘텐츠에 대한 가입 액세스를 획득하기 위한 수단; 및 획득된 상기 가입 액세스에 기초하여 상기 멀티미디어 콘텐츠의 식별된 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트를 수신하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 프로세서 실행가능 명령들이 저장된 비일시적인 프로세서 판독가능 저장 매체로서,상기 프로세서 실행가능 명령들은, 컴퓨팅 디바이스의 프로세서로 하여금, 상기 컴퓨팅 디바이스의 사용자의 인지가능한 거리 내에서 원격 미디어 플레이어에 의해 렌더링되는 멀티미디어 콘텐츠와 연관된 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 하나를 선택하는 사용자 입력을 수신하는 단계로서, 상기 사용자 입력은 상기 사용자가 상기 컴퓨팅 디바이스 상에 렌더링된 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 선택된 상기 하나를 원한다는 것을 표시하는, 상기 사용자 입력을 수신하는 단계; 상기 멀티미디어 콘텐츠를 식별하는 단계; 상기 멀티미디어 콘텐츠의 소스로부터 식별된 상기 멀티미디어 콘텐츠를 획득하는 단계; 및 상기 사용자의 상기 인지가능한 거리 내에서 상기 원격 미디어 플레이어에 의한 렌더링과 동기화되는, 상기 컴퓨팅 디바이스에 의해, 획득된 상기 멀티미디어 콘텐츠로부터 상기 오디오 컴포넌트, 비디오 컴포넌트, 또는 다른 인지가능한 미디어 컴포넌트 중 선택된 상기 하나를 렌더링하는 단계를 포함하는 동작들을 수행하게 하도록 구성되는, 비일시적인 프로세서 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>그리스</country><engName>FILOS, JASON</engName><name>필로스 제이슨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LUND, BENJAMIN</engName><name>런드 벤자민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PARK, EDWIN CHONGWOO</engName><name>박 에드윈 청우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>RAMASAMY, BALA</engName><name>라마사미 발라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ZHANG, DANLU</engName><name>장 단루</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HOLLAND, WESLEY JAMES</engName><name>홀랜드 웨슬리 제임스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>그리스</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20220100777</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0235668-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0070778-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257006978.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9385f595290fd0a5ae6646a14bf33109f4fda285cf90ecf174defdb072fb19dada5f115385c1515242a45f17fd29c21711a038078ca88e9d18</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc17d465d221df212d8bae14594d0561cc137fe90316f6791f38c1e64f18a24da1a41615974c6e54d15af8d1780be64b64282c00299a3623d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>