<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:00.550</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.02.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7025512</applicationNumber><claimCount>37</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드를 위한 시그널링</inventionTitle><inventionTitleEng>SIGNALLING FOR MERGE MODE WITH MOTION VECTOR DIFFERENCES IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2021.10.26</openDate><openNumber>10-2021-0128396</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.02.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.08.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/109</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/513</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 제 1 블록에 대한 제 1 병합 후보 리스트를 생성하고; 제 1 블록이 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드에서 코딩된다고 결정하고; 제 1 병합 후보 리스트에 대한 엔트리들의 최대 수가 1 과 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, 플래그의 제 1 인스턴스의 값이 제 1 값과 동일하다고 추론하는 것으로서, 플래그에 대한 제 1 값은 제 1 블록이 제 1 병합 후보 리스트에서의 제 1 엔트리를 사용하여 디코딩될 것임을 표시하는, 상기 플래그의 제 1 인스턴스의 값이 제 1 값과 동일하다고 추론하고; 제 1 모션 벡터 차이 정보를 수신하고; 제 1 병합 후보 리스트의 제 1 엔트리에 포함된 후보 모션 정보 및 제 1 모션 벡터 차이 정보에 기초하여 제 1 블록을 예측하기 위한 제 1 모션 정보를 결정하며; 그리고 제 1 모션 정보를 사용하여 제 1 블록을 디코딩하도록 구성된 비디오 디코더. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.08.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020172241</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.02.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/018781</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,제 1 블록에 대한 제 1 병합 후보 리스트를 생성하는 단계;상기 제 1 블록이 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드에서 코딩된다고 결정하는 단계;상기 제 1 병합 후보 리스트에 대한 엔트리들의 최대 수가 1 과 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, 플래그의 제 1 인스턴스의 값이 제 1 값과 동일하다고 추론하는 단계로서, 상기 플래그에 대한 상기 제 1 값은 상기 제 1 블록이 상기 제 1 병합 후보 리스트에서의 제 1 엔트리를 사용하여 디코딩될 것임을 표시하는, 상기 플래그의 제 1 인스턴스의 값이 제 1 값과 동일하다고 추론하는 단계;제 1 모션 벡터 차이 정보를 수신하는 단계;상기 제 1 병합 후보 리스트의 상기 제 1 엔트리에 포함된 후보 모션 정보 및 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보에 기초하여 상기 제 1 블록을 예측하기 위한 제 1 모션 정보를 결정하는 단계; 및상기 제 1 모션 정보를 사용하여 상기 제 1 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,제 2 블록에 대한 제 2 병합 후보 리스트를 생성하는 단계;상기 제 2 블록이 상기 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드에서 코딩된다고 결정하는 단계;상기 제 2 병합 후보 리스트에 대한 엔트리들의 최대 수가 1 보다 크다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 비디오 데이터에서, 상기 플래그의 제 2 인스턴스를 수신하는 단계로서, 상기 플래그의 제 2 인스턴스는 상기 제 1 값과 동일하게 설정되고, 상기 플래그의 제 2 인스턴스에 대한 상기 제 1 값은 상기 제 2 블록이 상기 제 2 병합 후보 리스트에서의 제 1 엔트리를 사용하여 디코딩될 것임을 표시하는, 상기 플래그의 제 2 인스턴스를 수신하는 단계;  제 2 모션 벡터 차이 정보를 수신하는 단계;상기 제 2 병합 후보 리스트의 상기 제 1 엔트리에 포함된 후보 모션 정보 및 상기 제 2 모션 벡터 차이 정보에 기초하여 상기 제 2 블록을 예측하기 위한 제 2 모션 정보를 결정하는 단계; 및상기 제 2 모션 정보를 사용하여 상기 제 2 블록을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,제 3 블록에 대한 제 3 병합 후보 리스트를 생성하는 단계;상기 제 3 블록이 상기 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드에서 코딩된다고 결정하는 단계;상기 제 3 병합 후보 리스트에 대한 엔트리들의 최대 수가 1 보다 크다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 비디오 데이터에서, 상기 플래그의 제 3 인스턴스를 수신하는 단계로서, 상기 플래그의 제 3 인스턴스는 제 2 값과 동일하고, 상기 플래그에 대한 상기 제 2 값은 상기 제 3 블록이 상기 제 3 병합 후보 리스트에서의 제 2 엔트리를 사용하여 디코딩될 것임을 표시하는, 상기 플래그의 제 3 인스턴스를 수신하는 단계; 제 3 모션 벡터 차이 정보를 수신하는 단계;상기 제 3 병합 후보 리스트의 상기 제 2 엔트리에 포함된 후보 모션 정보 및 상기 제 3 모션 벡터 차이 정보에 기초하여 상기 제 3 블록을 예측하기 위한 제 3 모션 정보를 결정하는 단계; 및상기 제 3 모션 정보를 사용하여 상기 제 3 블록을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 블록이 상기 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드에서 코딩된다고 결정하는 단계는,상기 제 1 블록이 병합 모드에서 코딩됨을 표시하는 제 1 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계;상기 제 1 신택스 엘리먼트가 상기 제 1 블록이 상기 병합 모드에서 코딩됨을 표시한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 1 블록이 상기 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드에서 코딩됨을 표시하는 제 2 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 병합 후보 리스트에 대한 엔트리들의 수가 1 과 동일하다고 결정하는 단계는 시퀀스 파라미터 세트에서 상기 제 1 병합 후보 리스트에 대한 엔트리들의 수의 표시를 수신하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보를 수신하는 단계는 오프셋을 식별하는 거리 인덱스를 수신하는 단계를 포함하고,상기 제 1 병합 후보 리스트의 상기 제 1 엔트리에 포함된 상기 후보 모션 정보 및 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보에 기초하여 상기 제 1 블록을 예측하기 위한 상기 제 1 모션 정보를 결정하는 단계는, 상기 오프셋에 기초하여 상기 제 1 병합 후보 리스트의 상기 제 1 엔트리에 포함된 상기 후보 모션 정보의 모션 벡터를 수정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보를 수신하는 단계는 상기 오프셋에 대한 방향을 식별하는 방향 인덱스를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 제 1 병합 후보 리스트의 상기 제 1 엔트리에 포함된 상기 후보 모션 정보 및 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보에 기초하여 상기 제 1 블록을 예측하기 위한 상기 제 1 모션 정보를 결정하는 단계는, 상기 오프셋에 대한 상기 방향에 기초하여 상기 제 1 병합 후보 리스트의 상기 제 1 엔트리에 포함된 상기 후보 모션 정보의 모션 벡터를 수정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 제 1 블록에 대한 제 1 병합 후보 리스트를 생성하고; 상기 제 1 블록이 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드에서 코딩된다고 결정하고; 상기 제 1 병합 후보 리스트에 대한 엔트리들의 최대 수가 1 과 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, 플래그의 제 1 인스턴스의 값이 제 1 값과 동일하다고 추론하는 것으로서, 상기 플래그에 대한 상기 제 1 값은 상기 제 1 블록이 상기 제 1 병합 후보 리스트에서의 제 1 엔트리를 사용하여 디코딩될 것임을 표시하는, 상기 플래그의 제 1 인스턴스의 값이 제 1 값과 동일하다고 추론하고; 제 1 모션 벡터 차이 정보를 수신하고; 상기 제 1 병합 후보 리스트의 상기 제 1 엔트리에 포함된 후보 모션 정보 및 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보에 기초하여 상기 제 1 블록을 예측하기 위한 제 1 모션 정보를 결정하며; 그리고 상기 제 1 모션 정보를 사용하여 상기 제 1 블록을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,제 2 블록에 대한 제 2 병합 후보 리스트를 생성하고;상기 제 2 블록이 상기 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드에서 코딩된다고 결정하고;상기 제 2 병합 후보 리스트에 대한 엔트리들의 최대 수가 1 보다 크다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 비디오 데이터에서, 상기 플래그의 제 2 인스턴스를 수신하는 것으로서, 상기 플래그의 제 2 인스턴스는 상기 제 1 값과 동일하고, 상기 플래그의 제 2 인스턴스에 대한 상기 제 1 값은 상기 제 2 블록이 상기 제 2 병합 후보 리스트에서의 제 1 엔트리를 사용하여 디코딩될 것임을 표시하는, 상기 플래그의 제 2 인스턴스를 수신하고;제 2 모션 벡터 차이 정보를 수신하고;상기 제 2 병합 후보 리스트의 상기 제 1 엔트리에 포함된 후보 모션 정보 및 상기 제 2 모션 벡터 차이 정보에 기초하여 상기 제 2 블록을 예측하기 위한 제 2 모션 정보를 결정하며; 그리고상기 제 2 모션 정보를 사용하여 상기 제 2 블록을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,제 3 블록에 대한 제 3 병합 후보 리스트를 생성하고;상기 제 3 블록이 상기 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드에서 코딩된다고 결정하고;상기 제 3 병합 후보 리스트에 대한 엔트리들의 최대 수가 1 보다 크다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 비디오 데이터에서, 상기 플래그의 제 3 인스턴스를 수신하는 것으로서, 상기 플래그의 제 3 인스턴스는 제 2 값과 동일하고, 상기 플래그의 제 3 인스턴스에 대한 상기 제 2 값은 상기 제 3 블록이 상기 제 3 병합 후보 리스트에서의 제 2 엔트리를 사용하여 디코딩될 것임을 표시하는, 상기 플래그의 제 3 인스턴스를 수신하고; 제 3 모션 벡터 차이 정보를 수신하고;상기 제 3 병합 후보 리스트의 상기 제 2 엔트리에 포함된 후보 모션 정보 및 상기 제 3 모션 벡터 차이 정보에 기초하여 상기 제 3 블록을 예측하기 위한 제 3 모션 정보를 결정하며; 그리고상기 제 3 모션 정보를 사용하여 상기 제 3 블록을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 8 항에 있어서,상기 제 1 블록이 상기 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드에서 코딩된다고 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제 1 블록이 병합 모드에서 코딩됨을 표시하는 제 1 신택스 엘리먼트를 수신하고;상기 제 1 신택스 엘리먼트가 상기 제 1 블록이 상기 병합 모드에서 코딩됨을 표시한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 1 블록이 상기 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드에서 코딩됨을 표시하는 제 2 신택스 엘리먼트를 수신하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 8 항에 있어서,상기 제 1 병합 후보 리스트에 대한 엔트리들의 수가 1 과 동일하다고 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 시퀀스 파라미터 세트에서 상기 제 1 병합 후보 리스트에 대한 엔트리들의 수의 표시를 수신하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 8 항에 있어서, 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보를 수신하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 오프셋을 식별하는 거리 인덱스를 수신하도록 구성되고, 상기 제 1 병합 후보 리스트의 상기 제 1 엔트리에 포함된 상기 후보 모션 정보 및 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보에 기초하여 상기 제 1 블록을 예측하기 위한 상기 제 1 모션 정보를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 오프셋에 기초하여 상기 제 1 병합 후보 리스트의 상기 제 1 엔트리에 포함된 상기 후보 모션 정보의 모션 벡터를 수정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보를 수신하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 오프셋에 대한 방향을 식별하는 방향 인덱스를 수신하도록 구성되고, 상기 제 1 병합 후보 리스트의 상기 제 1 엔트리에 포함된 상기 후보 모션 정보 및 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보에 기초하여 상기 제 1 블록을 예측하기 위한 상기 제 1 모션 정보를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 오프셋에 대한 상기 방향에 기초하여 상기 제 1 병합 후보 리스트의 상기 제 1 엔트리에 포함된 상기 후보 모션 정보의 모션 벡터를 수정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 디바이스는 무선 통신 디바이스를 포함하고, 인코딩된 비디오 데이터를 수신하도록 구성된 수신기를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 무선 통신 디바이스는 전화기 핸드셋을 포함하고 상기 수신기는 무선 통신 표준에 따라, 상기 인코딩된 비디오 데이터를 포함하는 신호를 복조하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14 항에 있어서,디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 14 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치로서,제 1 블록에 대한 제 1 병합 후보 리스트를 생성하는 수단;상기 제 1 블록이 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드에서 코딩된다고 결정하는 수단;상기 제 1 병합 후보 리스트에 대한 엔트리들의 최대 수가 1 과 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, 플래그의 제 1 인스턴스의 값이 제 1 값과 동일하다고 추론하는 수단으로서, 상기 플래그에 대한 상기 제 1 값은 상기 제 1 블록이 상기 제 1 병합 후보 리스트에서의 제 1 엔트리를 사용하여 디코딩될 것임을 표시하는, 상기 플래그의 제 1 인스턴스의 값이 제 1 값과 동일하다고 추론하는 수단;제 1 모션 벡터 차이 정보를 수신하는 수단;상기 제 1 병합 후보 리스트의 상기 제 1 엔트리에 포함된 후보 모션 정보 및 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보에 기초하여 상기 제 1 블록을 예측하기 위한 제 1 모션 정보를 결정하는 수단; 및상기 제 1 모션 정보를 사용하여 상기 제 1 블록을 디코딩하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,제 2 블록에 대한 제 2 병합 후보 리스트를 생성하는 수단;상기 제 2 블록이 상기 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드에서 코딩된다고 결정하는 수단;상기 제 2 병합 후보 리스트에 대한 엔트리들의 최대 수가 1 보다 크다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 비디오 데이터에서, 상기 플래그의 제 2 인스턴스를 수신하는 수단으로서, 상기 플래그의 제 2 인스턴스는 상기 제 1 값과 동일하게 설정되고, 상기 플래그의 제 2 인스턴스에 대한 상기 제 1 값은 상기 제 2 블록이 상기 제 2 병합 후보 리스트에서의 제 1 엔트리를 사용하여 디코딩될 것임을 표시하는, 상기 플래그의 제 2 인스턴스를 수신하는 수단; 제 2 모션 벡터 차이 정보를 수신하는 수단;상기 제 2 병합 후보 리스트의 상기 제 1 엔트리에 포함된 후보 모션 정보 및 상기 제 2 모션 벡터 차이 정보에 기초하여 상기 제 2 블록을 예측하기 위한 제 2 모션 정보를 결정하는 수단; 및상기 제 2 모션 정보를 사용하여 상기 제 2 블록을 디코딩하는 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,제 3 블록에 대한 제 3 병합 후보 리스트를 생성하는 수단;상기 제 3 블록이 상기 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드에서 코딩된다고 결정하는 수단;상기 제 3 병합 후보 리스트에 대한 엔트리들의 최대 수가 1 보다 크다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 비디오 데이터에서, 상기 플래그의 제 3 인스턴스를 수신하는 수단으로서, 상기 플래그의 제 3 인스턴스는 제 2 값과 동일하고, 상기 플래그에 대한 상기 제 2 값은 상기 제 3 블록이 상기 제 3 병합 후보 리스트에서의 제 2 엔트리를 사용하여 디코딩될 것임을 표시하는, 상기 플래그의 제 3 인스턴스를 수신하는 수단;제 3 모션 벡터 차이 정보를 수신하는 수단;상기 제 3 병합 후보 리스트의 상기 제 2 엔트리에 포함된 후보 모션 정보 및 상기 제 3 모션 벡터 차이 정보에 기초하여 상기 제 3 블록을 예측하기 위한 제 3 모션 정보를 결정하는 수단; 및상기 제 3 모션 정보를 사용하여 상기 제 3 블록을 디코딩하는 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 19 항에 있어서,상기 제 1 블록이 상기 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드에서 코딩된다고 결정하는 수단은,상기 제 1 블록이 병합 모드에서 코딩됨을 표시하는 제 1 신택스 엘리먼트를 수신하는 수단;상기 제 1 신택스 엘리먼트가 상기 제 1 블록이 상기 병합 모드에서 코딩됨을 표시한다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제 1 블록이 상기 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드에서 코딩됨을 표시하는 제 2 신택스 엘리먼트를 수신하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 19 항에 있어서,상기 제 1 병합 후보 리스트에 대한 엔트리들의 수가 1 과 동일하다고 결정하는 수단은 시퀀스 파라미터 세트에서 상기 제 1 병합 후보 리스트에 대한 엔트리들의 수의 표시를 수신하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 19 항에 있어서, 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보를 수신하는 수단은 오프셋을 식별하는 거리 인덱스를 수신하는 수단을 포함하고, 상기 제 1 병합 후보 리스트의 상기 제 1 엔트리에 포함된 상기 후보 모션 정보 및 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보에 기초하여 상기 제 1 블록을 예측하기 위한 상기 제 1 모션 정보를 결정하는 수단은, 상기 오프셋에 기초하여 상기 제 1 병합 후보 리스트의 상기 제 1 엔트리에 포함된 상기 후보 모션 정보의 모션 벡터를 수정하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보를 수신하는 수단은 상기 오프셋에 대한 방향을 식별하는 방향 인덱스를 수신하는 수단을 더 포함하고, 상기 제 1 병합 후보 리스트의 상기 제 1 엔트리에 포함된 상기 후보 모션 정보 및 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보에 기초하여 상기 제 1 블록을 예측하기 위한 상기 제 1 모션 정보를 결정하는 수단은, 상기 오프셋에 대한 상기 방향에 기초하여 상기 제 1 병합 후보 리스트의 상기 제 1 엔트리에 포함된 상기 후보 모션 정보의 모션 벡터를 수정하는 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,제 1 블록에 대한 제 1 병합 후보 리스트를 생성하고;상기 제 1 블록이 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드에서 코딩된다고 결정하고;상기 제 1 블록을 예측하기 위한 제 1 모션 정보를 결정하고;제 1 모션 벡터 차이 정보를 결정하는 것으로서, 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보는 상기 제 1 블록을 예측하기 위한 상기 제 1 모션 정보와 상기 제 1 병합 후보 리스트의 제 1 엔트리에 포함된 후보 모션 정보 사이의 차이를 나타내는, 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보를 결정하고;상기 제 1 병합 후보 리스트에 대한 엔트리들의 최대 수가 1 과 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림에, 플래그를 포함하는 것을 억제하는 것으로서, 상기 플래그에 대한 제 1 값은 상기 제 1 블록이 상기 제 1 병합 후보 리스트에서의 제 1 엔트리를 사용하여 디코딩될 것임을 표시하고 상기 플래그에 대한 제 2 값은 상기 제 1 블록이 상기 제 1 병합 후보 리스트에서의 제 2 엔트리를 사용하여 디코딩될 것임을 표시하는, 상기 플래그를 포함하는 것을 억제하고; 인코딩된 비디오 데이터의 상기 비트스트림에서의 포함을 위해, 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보를 생성하며; 그리고인코딩된 비디오 데이터의 상기 비트스트림을 출력하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,제 2 블록에 대한 제 2 병합 후보 리스트를 생성하는 것;상기 제 2 블록이 상기 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드에서 코딩된다고 결정하는 것;상기 제 2 블록을 예측하기 위한 제 2 모션 정보를 결정하는 것;제 2 모션 벡터 차이 정보를 결정하는 것으로서, 상기 제 2 모션 벡터 차이 정보는 상기 제 2 블록을 예측하기 위한 상기 제 2 모션 정보와 상기 제 2 병합 후보 리스트의 엔트리에 포함된 후보 모션 정보 사이의 차이를 나타내는, 상기 제 2 모션 벡터 차이 정보를 결정하는 것;상기 제 2 병합 후보 리스트에 대한 엔트리들의 최대 수가 1 보다 크다고 결정하는 것에 응답하여, 인코딩된 비디오 데이터의 상기 비트스트림에서의 포함을 위해, 상기 플래그의 인스턴스를 생성하는 것으로서, 상기 플래그에 대한 제 1 값은 상기 제 2 블록이 상기 제 2 병합 후보 리스트에서의 제 1 엔트리를 사용하여 디코딩될 것임을 표시하고 상기 플래그에 대한 제 2 값은 상기 제 2 블록이 상기 제 2 병합 후보 리스트에서의 제 2 엔트리를 사용하여 디코딩될 것임을 표시하는, 상기 플래그의 인스턴스를 생성하는 것;인코딩된 비디오 데이터의 상기 비트스트림에서의 포함을 위해, 상기 제 2 모션 벡터 차이 정보를 생성하는 것을 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서,인코딩된 비디오 데이터의 상기 비트스트림에서의 포함을 위해, 상기 제 1 블록이 병합 모드에서 코딩됨을 표시하는 제 1 신택스 엘리먼트를 생성하는 것;인코딩된 비디오 데이터의 상기 비트스트림에서의 포함을 위해, 상기 제 1 블록이 상기 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드에서 코딩됨을 표시하는 제 2 신택스 엘리먼트를 생성하는 것을 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 26 항에 있어서,인코딩된 비디오 데이터의 상기 비트스트림에서 시퀀스 파라미터 세트 데이터 구조에서의 포함을 위해, 상기 제 1 병합 후보 리스트에 대한 엔트리들의 수의 표시를 생성하는 것을 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 26 항에 있어서, 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보는 오프셋을 식별하는 거리 인덱스를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보는 상기 오프셋에 대한 방향을 식별하는 방향 인덱스를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 26 항에 있어서, 상기 디바이스는 무선 통신 디바이스를 포함하고, 인코딩된 비디오 데이터를 송신하도록 구성된 송신기를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 상기 무선 통신 디바이스는 전화기 핸드셋을 포함하고 상기 송신기는 무선 통신 표준에 따라, 상기 인코딩된 비디오 데이터를 포함하는 신호를 변조하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 26 항에 있어서,상기 비디오 데이터를 캡처하도록 구성된 카메라를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 26 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 또는 모바일 디바이스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,제 1 블록에 대한 제 1 병합 후보 리스트를 생성하게 하고;상기 제 1 블록이 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드에서 코딩된다고 결정하게 하고;상기 제 1 병합 후보 리스트에 대한 엔트리들의 최대 수가 1 과 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, 플래그의 제 1 인스턴스의 값이 제 1 값과 동일하다고 추론하게 하는 것으로서, 상기 플래그에 대한 상기 제 1 값은 상기 제 1 블록이 상기 제 1 병합 후보 리스트에서의 제 1 엔트리를 사용하여 디코딩될 것임을 표시하는, 상기 플래그의 제 1 인스턴스의 값이 제 1 값과 동일하다고 추론하게 하고;제 1 모션 벡터 차이 정보를 수신하게 하고;상기 제 1 병합 후보 리스트의 상기 제 1 엔트리에 포함된 후보 모션 정보 및 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보에 기초하여 상기 제 1 블록을 예측하기 위한 제 1 모션 정보를 결정하게 하며; 그리고상기 제 1 모션 정보를 사용하여 상기 제 1 블록을 디코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,제 2 블록에 대한 제 2 병합 후보 리스트를 생성하게 하고;상기 제 2 블록이 상기 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드에서 코딩된다고 결정하게 하고;상기 제 2 병합 후보 리스트에 대한 엔트리들의 최대 수가 1 보다 크다고 결정하는 것에 응답하여, 비디오 데이터에서, 상기 플래그의 제 2 인스턴스를 수신하게 하는 것으로서, 상기 플래그의 제 2 인스턴스는 상기 제 1 값과 동일하게 설정되고, 상기 플래그의 제 2 인스턴스에 대한 상기 제 1 값은 상기 제 2 블록이 상기 제 2 병합 후보 리스트에서의 제 1 엔트리를 사용하여 디코딩될 것임을 표시하는, 상기 플래그의 제 2 인스턴스를 수신하게 하고;제 2 모션 벡터 차이 정보를 수신하게 하고;상기 제 2 병합 후보 리스트의 상기 제 1 엔트리에 포함된 후보 모션 정보 및 상기 제 2 모션 벡터 차이 정보에 기초하여 상기 제 2 블록을 예측하기 위한 제 2 모션 정보를 결정하게 하며; 그리고상기 제 2 모션 정보를 사용하여 상기 제 2 블록을 디코딩하게 하는 명령들을 더 저장하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,제 3 블록에 대한 제 3 병합 후보 리스트를 생성하게 하고;상기 제 3 블록이 상기 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드에서 코딩된다고 결정하게 하고;상기 제 3 병합 후보 리스트에 대한 엔트리들의 최대 수가 1 보다 크다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 비디오 데이터에서, 상기 플래그의 제 3 인스턴스를 수신하게 하는 것으로서, 상기 플래그의 제 3 인스턴스는 제 2 값과 동일하고, 상기 플래그에 대한 상기 제 2 값은 상기 제 3 블록이 상기 제 3 병합 후보 리스트에서의 제 2 엔트리를 사용하여 디코딩될 것임을 표시하는, 상기 플래그의 제 3 인스턴스를 수신하게 하고;제 3 모션 벡터 차이 정보를 수신하게 하고;상기 제 3 병합 후보 리스트의 상기 제 2 엔트리에 포함된 후보 모션 정보 및 상기 제 3 모션 벡터 차이 정보에 기초하여 상기 제 3 블록을 예측하기 위한 제 3 모션 정보를 결정하게 하며; 그리고상기 제 3 모션 정보를 사용하여 상기 제 3 블록을 디코딩하게 하는 명령들을 더 저장하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 36 항에 있어서,상기 제 1 블록이 상기 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드에서 코딩된다고 결정하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 제 1 블록이 병합 모드에서 코딩됨을 표시하는 제 1 신택스 엘리먼트를 수신하게 하고;상기 제 1 신택스 엘리먼트가 상기 제 1 블록이 상기 병합 모드에서 코딩됨을 표시한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제 1 블록이 상기 모션 벡터 차이들에 의한 병합 모드에서 코딩됨을 표시하는 제 2 신택스 엘리먼트를 수신하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 36 항에 있어서,상기 제 1 병합 후보 리스트에 대한 엔트리들의 수가 1 과 동일하다고 결정하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 시퀀스 파라미터 세트에서 상기 제 1 병합 후보 리스트에 대한 엔트리들의 수의 표시를 수신하는 것을 포함하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 36 항에 있어서, 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보를 수신하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 오프셋을 식별하는 거리 인덱스를 수신하게 하고,상기 제 1 병합 후보 리스트의 상기 제 1 엔트리에 포함된 상기 후보 모션 정보 및 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보에 기초하여 상기 제 1 블록을 예측하기 위한 상기 제 1 모션 정보를 결정하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 오프셋에 기초하여 상기 제 1 병합 후보 리스트의 상기 제 1 엔트리에 포함된 상기 후보 모션 정보의 모션 벡터를 수정하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 41 항에 있어서, 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보를 수신하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 오프셋에 대한 방향을 식별하는 방향 인덱스를 수신하게 하고, 상기 제 1 병합 후보 리스트의 상기 제 1 엔트리에 포함된 상기 후보 모션 정보 및 상기 제 1 모션 벡터 차이 정보에 기초하여 상기 제 1 블록을 예측하기 위한 상기 제 1 모션 정보를 결정하기 위해, 추가로 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 오프셋에 대한 상기 방향에 기초하여 상기 제 1 병합 후보 리스트의 상기 제 1 엔트리에 포함된 상기 후보 모션 정보의 모션 벡터를 수정하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANG, YAO-JEN</engName><name>창 야오-젠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIEN, WEI-JUNG</engName><name>치엔 웨이-정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.02.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/808,215</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/793,807</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0927661-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.09.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0152455-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.02.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0120811-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.02.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0120810-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0605557-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0803445-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0803446-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217025512.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f89a37457391cebe45da8cad23728372c320ce15bcba7522deef8e0ea445ffb1b40982d2c2f968a7ee0ce143fa2cbdfe17d0d83d265ba094</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0da3e2fcde7a1b79ab9d2890074695f9363f2d02d50a0daf422462816c732c02ffdaef99789b3bb349df15935103b71e988e192a08f9557f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>