<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:36.1636</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.04.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0050513</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>지문 센서 및 이를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>FINGERPRINT SENSOR AND DISPLAY DEVICE INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.10.24</openDate><openNumber>10-2025-0152717</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 30/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/115</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/857</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 지문 센서가 제공된다. 지문 센서는 제1 방향으로 연장되는 리드 아웃 라인, 광을 수신하는 제1 및 제2 수광 소자, 센서 노드의 전압을 기초로 센싱 전류를 제어하는 제1 센서 트랜지스터, 리셋 신호를 기초로 상기 센서 노드를 제1 초기화 전압으로 방전시키는 제2 센서 트랜지스터, 게이트 신호를 기초로 상기 제1 센서 트랜지스터의 제1 전극 및 상기 리드 아웃 라인을 전기적으로 연결하는 제3 센서 트랜지스터, 제1 제어 신호를 기초로 상기 센서 노드 및 상기 제1 수광 소자를 전기적으로 연결하는 제4 센서 트랜지스터, 및 제2 제어 신호를 기초로 상기 센서 노드 및 상기 제2 수광 소자를 전기적으로 연결하는 제5 센서 트랜지스터를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 방향으로 연장되는 리드 아웃 라인;광을 수신하는 제1 및 제2 수광 소자;센서 노드의 전압을 기초로 센싱 전류를 제어하는 제1 센서 트랜지스터;리셋 신호를 기초로 상기 센서 노드를 제1 초기화 전압으로 방전시키는 제2 센서 트랜지스터;게이트 신호를 기초로 상기 제1 센서 트랜지스터의 제1 전극 및 상기 리드 아웃 라인을 전기적으로 연결하는 제3 센서 트랜지스터;제1 제어 신호를 기초로 상기 센서 노드 및 상기 제1 수광 소자를 전기적으로 연결하는 제4 센서 트랜지스터; 및제2 제어 신호를 기초로 상기 센서 노드 및 상기 제2 수광 소자를 전기적으로 연결하는 제5 센서 트랜지스터를 포함하는 지문 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 수광 소자는 제1 센싱 프레임 동안 구동되고, 상기 제2 수광 소자는 상기 제1 센싱 프레임 이후의 제2 센싱 프레임 동안 구동되며,상기 제1 및 제2 센싱 프레임 각각은,상기 제2 센서 트랜지스터를 턴-온시켜 상기 센서 노드를 방전시키는 리셋 구간;상기 리셋 구간 이후에 상기 제1 또는 제2 수광 소자가 광을 수신하는 홀드 구간; 및상기 홀드 구간 이후에 상기 제1 및 제3 센서 트랜지스터를 턴-온시키는 센싱 구간을 포함하는 지문 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제4 센서 트랜지스터는 상기 제1 센싱 프레임의 센싱 구간 동안 턴-온되어 상기 제1 수광 소자에 의한 센싱 신호를 상기 리드 아웃 라인에 공급하고,상기 제5 센서 트랜지스터는 상기 제2 센싱 프레임의 센싱 구간 동안 턴-온되어 상기 제2 수광 소자에 의한 센싱 신호를 상기 리드 아웃 라인에 공급하는 지문 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,광을 수신하는 제3 및 제4 수광 소자;제3 제어 신호를 기초로 상기 센서 노드 및 상기 제3 수광 소자를 전기적으로 연결하는 제6 센서 트랜지스터; 및제4 제어 신호를 기초로 상기 센서 노드 및 상기 제4 수광 소자를 전기적으로 연결하는 제7 센서 트랜지스터를 더 포함하는 지문 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 제3 수광 소자는 제2 센싱 프레임 이후의 제3 센싱 프레임 동안 구동되고, 상기 제4 수광 소자는 상기 제3 센싱 프레임 이후의 제4 센싱 프레임 동안 구동되며,상기 제3 및 제4 센싱 프레임 각각은,상기 제2 센서 트랜지스터를 턴-온시켜 상기 센서 노드를 방전시키는 리셋 구간;상기 리셋 구간 이후에 상기 제3 또는 제4 수광 소자가 광을 수신하는 홀드 구간; 및상기 홀드 구간 이후에 상기 제1 및 제3 센서 트랜지스터를 턴-온시키는 센싱 구간을 포함하고,상기 제6 센서 트랜지스터는 상기 제3 센싱 프레임의 센싱 구간 동안 턴-온되어 상기 제3 수광 소자에 의한 센싱 신호를 상기 리드 아웃 라인에 공급하며,상기 제7 센서 트랜지스터는 상기 제4 센싱 프레임의 센싱 구간 동안 턴-온되어 상기 제4 수광 소자에 의한 센싱 신호를 상기 리드 아웃 라인에 공급하는 지문 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서,상기 제2 센서 트랜지스터는 산화물 기반의 반도체 영역을 포함하고,상기 제1, 제3 내지 제7 센서 트랜지스터는 실리콘 기반의 반도체 영역을 포함하는 지문 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4 항에 있어서,상기 제2, 제4 내지 제7 센서 트랜지스터는 산화물 기반의 반도체 영역을 포함하고,상기 제1 및 제3 센서 트랜지스터는 실리콘 기반의 반도체 영역을 포함하는 지문 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 회로 행에서 순차적으로 배치되는 복수의 화소 회로;상기 제1 회로 행 다음의 제2 회로 행에서 순차적으로 배치되는 복수의 화소 회로;상기 제1 및 제2 회로 행에서 상기 화소 회로들 사이에 배치되는 제1 센서 회로;상기 복수의 화소 회로 각각에 전기적으로 연결되어 상기 제1 및 제2 회로 행에 배치되는 복수의 발광 소자;상기 제1 센서 회로에 전기적으로 연결되어 상기 제1 및 제2 회로 행에 배치되는 제1 및 제2 수광 소자; 및상기 제1 센서 회로에 전기적으로 연결되어 제1 방향으로 연장되는 리드 아웃 라인을 포함하고,상기 제1 센서 회로는 제1 센싱 프레임의 제1 프레임 기간 동안 상기 제1 수광 소자에 의한 센싱 신호를 상기 리드 아웃 라인에 공급하며, 상기 제1 센싱 프레임 이후의 제2 센싱 프레임의 제1 프레임 기간 동안 상기 제2 수광 소자에 의한 센싱 신호를 상기 리드 아웃 라인에 공급하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 제2 회로 행 다음의 제3 회로 행에서 순차적으로 배치되는 복수의 화소 회로;상기 제3 회로 행 다음의 제4 회로 행에서 순차적으로 배치되는 복수의 화소 회로;상기 제3 및 제4 회로 행에서 상기 화소 회로들 사이에 배치되며 상기 리드 아웃 라인에 전기적으로 연결되는 제2 센서 회로; 및상기 제2 센서 회로에 전기적으로 연결되어 상기 제3 및 제4 회로 행에 배치되는 제3 및 제4 수광 소자를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 제2 센서 회로는 상기 제1 센싱 프레임의 상기 제1 프레임 기간 이후의 제2 프레임 기간 동안 상기 제3 수광 소자에 의한 센싱 신호를 상기 리드 아웃 라인에 공급하고, 상기 제2 센싱 프레임의 상기 제1 프레임 기간 이후의 제2 프레임 기간 동안 상기 제4 수광 소자에 의한 센싱 신호를 상기 리드 아웃 라인에 공급하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서,상기 제1 방향으로 연장되어 상기 제1 및 제2 센서 회로에 제1 및 제2 제어 신호를 각각 공급하는 제1 및 제2 제어 라인을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 제1 및 제2 센서 회로 각각은,센서 노드의 전압을 기초로 센싱 전류를 제어하는 제1 센서 트랜지스터;리셋 신호를 기초로 상기 센서 노드를 제1 초기화 전압으로 방전시키는 제2 센서 트랜지스터;게이트 신호를 기초로 상기 제1 센서 트랜지스터의 제1 전극 및 상기 리드 아웃 라인을 전기적으로 연결하는 제3 센서 트랜지스터;상기 제1 제어 신호를 기초로 상기 센서 노드 및 상기 제1 수광 소자를 전기적으로 연결하는 제4 센서 트랜지스터; 및상기 제2 제어 신호를 기초로 상기 센서 노드 및 상기 제2 수광 소자를 전기적으로 연결하는 제5 센서 트랜지스터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 제1 센서 회로의 제3 센서 트랜지스터는 상기 제1 또는 제2 회로 행에 배치된 화소 회로들에 인가되는 제1 게이트 신호를 기초로 턴-온되고,상기 제2 센서 회로의 제3 센서 트랜지스터는 상기 제3 또는 제4 회로 행에 배치된 화소 회로들에 인가되는 제2 게이트 신호를 기초로 턴-온되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9 항에 있어서,상기 제1 및 제2 수광 소자는 상기 제1 및 제2 회로 행에 배치되는 화소 회로들과 중첩하고,상기 제3 및 제4 수광 소자는 상기 제3 및 제4 회로 행에 배치되는 화소 회로들과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 회로 행에서 순차적으로 배치되는 복수의 화소 회로;상기 제1 회로 행에서 상기 화소 회로들 사이에 배치되는 제1 센서 회로;상기 제1 센서 회로에 전기적으로 연결되어 제1 방향으로 연장되는 제1 리드 아웃 라인;상기 제1 회로 행 다음의 제2 회로 행에서 순차적으로 배치되는 복수의 화소 회로;상기 제2 회로 행에서 상기 화소 회로들 사이에 배치되는 제2 센서 회로;상기 제2 센서 회로에 전기적으로 연결되어 상기 제1 방향으로 연장되는 제2 리드 아웃 라인;제1 먹스 신호를 기초로 턴-온되고, 상기 제1 리드 아웃 라인에 접속되는 제1 먹스 트랜지스터;제2 먹스 신호를 기초로 턴-온되고, 상기 제2 리드 아웃 라인에 접속되는 제2 먹스 트랜지스터; 및상기 제1 또는 제2 먹스 트랜지스터의 턴-온에 의해 상기 제1 또는 제2 리드 아웃 라인에 선택적으로 연결되는 리드 아웃 라인을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 제1 센서 회로에 전기적으로 연결되어 상기 제1 회로 행에 배치되는 제1 수광 소자;상기 제1 센서 회로에 전기적으로 연결되어 상기 제2 회로 행에 배치되는 제2 수광 소자;상기 제2 센서 회로에 전기적으로 연결되어 상기 제1 회로 행에 배치되는 제3 수광 소자; 및상기 제2 센서 회로에 전기적으로 연결되어 상기 제2 회로 행에 배치되는 제4 수광 소자를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 제1 센서 회로는 제1 센싱 프레임의 제1 프레임 기간 동안 상기 제1 수광 소자에 의한 센싱 신호를 상기 제1 리드 아웃 라인에 공급하고,상기 제2 센서 회로는 상기 제1 센싱 프레임의 제1 프레임 기간 이후의 제2 프레임 기간 동안 상기 제3 수광 소자에 의한 센싱 신호를 상기 제2 리드 아웃 라인에 공급하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 제1 센서 회로는 상기 제1 센싱 프레임 이후의 제2 센싱 프레임의 제1 프레임 기간 동안 상기 제2 수광 소자에 의한 센싱 신호를 상기 제1 리드 아웃 라인에 공급하고,상기 제2 센서 회로는 제2 센싱 프레임의 제1 프레임 기간 이후의 제2 프레임 기간 동안 상기 제4 수광 소자에 의한 센싱 신호를 상기 제2 리드 아웃 라인에 공급하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항에 있어서,상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되어 상기 제1 및 제2 센서 회로에 제1 및 제2 제어 신호를 각각 공급하는 제1 및 제2 제어 라인을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 제1 및 제2 센서 회로 각각은,센서 노드의 전압을 기초로 센싱 전류를 제어하는 제1 센서 트랜지스터;리셋 신호를 기초로 상기 센서 노드를 제1 초기화 전압으로 방전시키는 제2 센서 트랜지스터;게이트 신호를 기초로 상기 제1 센서 트랜지스터의 제1 전극 및 상기 제1 또는 제2 리드 아웃 라인을 전기적으로 연결하는 제3 센서 트랜지스터;상기 제1 제어 신호를 기초로 상기 센서 노드 및 상기 제1 수광 소자를 전기적으로 연결하는 제4 센서 트랜지스터; 및상기 제2 제어 신호를 기초로 상기 센서 노드 및 상기 제2 수광 소자를 전기적으로 연결하는 제5 센서 트랜지스터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Il Nam</engName><name>김일남</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>AHN, Tae Kyung</engName><name>안태경</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Jae Kyoung</engName><name>김재경</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>MOON, Seung Hyun</engName><name>문승현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Hyun Dae</engName><name>이현대</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG, Hyoung Wook</engName><name>장형욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JO, Kang Bin</engName><name>조강빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHA, Go Eun</engName><name>차고은</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0415099-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240050513.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936fa875c21a4ac1ed5deda3fb62db8cce91ebc4e2e22652bfdabc944b6a9686aa27c67da8134e61448771b82d2d8de9ffeec8a0916803fec2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf307354338259fa885c94545119f2bf90a3f26bd61dfe58404b9bb96fe1767eaa5eec2e29e9afbb26ef961da351ce9555ee509de1e04f049d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>