<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:43.1443</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2018.05.01</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7011809</applicationNumber><claimCount>69</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>양극 활물질 입자</inventionTitle><inventionTitleEng>POSITIVE ELECTRODE ACTIVE MATERIAL PARTICLES</inventionTitleEng><openDate>2024.04.16</openDate><openNumber>10-2024-0049659</openNumber><originalApplicationDate>2018.05.01</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7040087</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 4/525</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 4/505</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 4/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 4/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/0566</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 4/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237040087</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 열화가 적은 양극 활물질 입자를 제공한다. 또는, 열화가 적은 축전 장치를 제공한다. 또는, 안전성이 높은 축전 장치를 제공한다. 제 1 결정립과, 제 2 결정립과, 제 1 결정립과 제 2 결정립 사이에 위치하는 결정립계를 가지고, 제 1 결정립 및 제 2 결정립은 리튬과, 전이 금속과, 산소를 가지고, 결정립계는 마그네슘과, 산소를 가지고, 제 1 결정립 및 제 2 결정립에서의 전이 금속의 원자 농도에 대한 결정립계에서의 마그네슘의 원자 농도의 비가 0.010 이상 0.50 이하의 영역을 가지는 양극 활물질 입자이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2018.11.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2018207049</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2018.05.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2018/053005</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고, 상기 x는 0.5 또는 그 근방, 상기 y는 0.3 또는 그 근방, 상기 z는 0.2 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고, 상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 마그네슘 농도가 높은 영역을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립의 내부에서의 니켈, 망가니즈 및 코발트의 원자 농도의 총합에 대한, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서의 마그네슘의 원자 농도의 비가, 0.01 이상 0.5 이하인 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고, 상기 x는 0.5 또는 그 근방, 상기 y는 0.3 또는 그 근방, 상기 z는 0.2 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고, 상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 마그네슘 농도가 높은 영역을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 실리콘이 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한을 초과하여 검출되는 영역을 가지고,상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 상기 결정립계를 사이에 두고 1 nm 이상 10 nm 이하의 영역이고,상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, O-Mg-F 결합을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고, 상기 x는 0.5 또는 그 근방, 상기 y는 0.3 또는 그 근방, 상기 z는 0.2 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고, 상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 마그네슘 농도가 높은 영역을 가지고, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 상기 결정립계를 사이에 두고 1 nm 이상 10 nm 이하의 영역이고,상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 산화 마그네슘을 가지고, 상기 산화 마그네슘이 가지는 산소의 일부는 플루오린으로 치환되어 있는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고, 상기 x는 0.5 또는 그 근방, 상기 y는 0.3 또는 그 근방, 상기 z는 0.2 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고, 상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 마그네슘 농도가 높은 영역을 가지고, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 상기 결정립계를 사이에 두고 1 nm 이상 10 nm 이하의 영역이고,상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 산화 마그네슘을 가지고, 상기 산화 마그네슘이 가지는 마그네슘의 일부는 플루오린과 결합되어 있는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고, 상기 x는 0.5 또는 그 근방, 상기 y는 0.3 또는 그 근방, 상기 z는 0.2 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고, 상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 실리콘 농도가 높은 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고, 상기 x는 0.5 또는 그 근방, 상기 y는 0.3 또는 그 근방, 상기 z는 0.2 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 플루오린, 마그네슘, 실리콘 및 칼슘에서 선택된 적어도 하나의 농도가 높은 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고, 상기 x는 0.5 또는 그 근방, 상기 y는 0.3 또는 그 근방, 상기 z는 0.2 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 플루오린, 마그네슘, 실리콘 및 칼슘에서 선택된 적어도 하나가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한을 초과하여 검출되는 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고, 상기 x는 0.5 또는 그 근방, 상기 y는 0.3 또는 그 근방, 상기 z는 0.2 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 플루오린, 마그네슘, 실리콘 및 칼슘에서 선택된 적어도 하나가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한을 초과하여 검출되는 영역을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립의 내부에서, 플루오린, 마그네슘, 실리콘 및 칼슘에서 선택된 적어도 하나가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한 미만의 영역을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립의 내부에서의 니켈, 코발트, 및 망가니즈의 원자 농도의 총합에 대한, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서의 마그네슘의 원자 농도의 비가, 0.01 이상 0.5 이하인 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, 리튬, 니켈, 코발트, 및 망가니즈를 포함하는 산화물을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 마그네슘 농도가 높은 영역을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립의 내부에서의 니켈, 코발트, 및 망가니즈의 원자 농도의 총합에 대한, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서의 마그네슘의 원자 농도의 비가, 0.01 이상 0.5 이하인 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, 리튬, 니켈, 코발트, 및 망가니즈를 포함하는 산화물을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 실리콘이 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한을 초과하여 검출되는 영역을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립의 내부에서, 플루오린, 마그네슘, 실리콘 및 칼슘에서 선택된 적어도 하나가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한 미만의 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, 리튬, 니켈, 코발트, 및 망가니즈를 포함하는 산화물을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 플루오린, 마그네슘, 실리콘 및 칼슘에서 선택된 적어도 하나가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한을 초과하여 검출되는 영역을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립의 내부에서, 플루오린, 마그네슘, 실리콘 및 칼슘에서 선택된 적어도 하나가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한 미만의 영역을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립의 내부에서의 니켈, 코발트, 및 망가니즈의 원자 농도의 총합에 대한, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서의 마그네슘의 원자 농도의 비가, 0.01 이상 0.5 이하인 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고, 상기 x는 1/3 또는 그 근방, 상기 y는 1/3 또는 그 근방, 상기 z는 1/3 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고, 상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 마그네슘 농도가 높은 영역을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립의 내부에서의 니켈, 망가니즈 및 코발트의 원자 농도의 총합에 대한, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서의 마그네슘의 원자 농도의 비가, 0.01 이상 0.5 이하인 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고, 상기 x는 1/3 또는 그 근방, 상기 y는 1/3 또는 그 근방, 상기 z는 1/3 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고, 상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 마그네슘 농도가 높은 영역을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 실리콘이 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한을 초과하여 검출되는 영역을 가지고, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 상기 결정립계를 사이에 두고 1 nm 이상 10 nm 이하의 영역이고,상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, O-Mg-F 결합을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고, 상기 x는 1/3 또는 그 근방, 상기 y는 1/3 또는 그 근방, 상기 z는 1/3 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고, 상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 마그네슘 농도가 높은 영역을 가지고, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 상기 결정립계를 사이에 두고 1 nm 이상 10 nm 이하의 영역이고,상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 산화 마그네슘을 가지고, 상기 산화 마그네슘이 가지는 산소의 일부는 플루오린으로 치환되어 있는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고, 상기 x는 1/3 또는 그 근방, 상기 y는 1/3 또는 그 근방, 상기 z는 1/3 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고, 상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 마그네슘 농도가 높은 영역을 가지고, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 상기 결정립계를 사이에 두고 1 nm 이상 10 nm 이하의 영역이고,상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 산화 마그네슘을 가지고, 상기 산화 마그네슘이 가지는 마그네슘의 일부는 플루오린과 결합되어 있는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고, 상기 x는 1/3 또는 그 근방, 상기 y는 1/3 또는 그 근방, 상기 z는 1/3 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고, 상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 실리콘 농도가 높은 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고, 상기 x는 1/3 또는 그 근방, 상기 y는 1/3 또는 그 근방, 상기 z는 1/3 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고, 상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 플루오린, 마그네슘, 실리콘 및 칼슘에서 선택된 적어도 하나의 농도가 높은 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고, 상기 x는 1/3 또는 그 근방, 상기 y는 1/3 또는 그 근방, 상기 z는 1/3 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 플루오린, 마그네슘, 실리콘 및 칼슘에서 선택된 적어도 하나가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한을 초과하여 검출되는 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고, 상기 x는 1/3 또는 그 근방, 상기 y는 1/3 또는 그 근방, 상기 z는 1/3 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 플루오린, 마그네슘, 실리콘 및 칼슘에서 선택된 적어도 하나가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한을 초과하여 검출되는 영역을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립의 내부에서, 플루오린, 마그네슘, 실리콘 및 칼슘에서 선택된 적어도 하나가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한 미만의 영역을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립의 내부에서의 니켈, 망가니즈 및 코발트의 원자 농도의 총합에 대한, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서의 마그네슘의 원자 농도의 비가, 0.01 이상 0.5 이하인 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고, 상기 x는 0.6 또는 그 근방, 상기 y는 0.2 또는 그 근방, 상기 z는 0.2 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고, 상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 마그네슘 농도가 높은 영역을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립의 내부에서의 니켈, 망가니즈 및 코발트의 원자 농도의 총합에 대한 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서의 마그네슘의 원자 농도의 비가, 0.01 이상 0.5 이하인 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고, 상기 x는 0.6 또는 그 근방, 상기 y는 0.2 또는 그 근방, 상기 z는 0.2 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고, 상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 마그네슘 농도가 높은 영역을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 실리콘이 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한을 초과하여 검출되는 영역을 가지고, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 상기 결정립계를 사이에 두고 1 nm 이상 10 nm 이하의 영역이고,상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, O-Mg-F 결합을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고, 상기 x는 0.6 또는 그 근방, 상기 y는 0.2 또는 그 근방, 상기 z는 0.2 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고, 상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 마그네슘 농도가 높은 영역을 가지고, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 상기 결정립계를 사이에 두고 1 nm 이상 10 nm 이하의 영역이고,상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 산화 마그네슘을 가지고, 상기 산화 마그네슘이 가지는 산소의 일부는 플루오린으로 치환되어 있는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고, 상기 x는 0.6 또는 그 근방, 상기 y는 0.2 또는 그 근방, 상기 z는 0.2 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고, 상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 마그네슘 농도가 높은 영역을 가지고, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 상기 결정립계를 사이에 두고 1 nm 이상 10 nm 이하의 영역이고,상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 산화 마그네슘을 가지고, 상기 산화 마그네슘이 가지는 마그네슘의 일부는 플루오린과 결합되어 있는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고, 상기 x는 0.6 또는 그 근방, 상기 y는 0.2 또는 그 근방, 상기 z는 0.2 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고, 상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 실리콘 농도가 높은 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고, 상기 x는 0.6 또는 그 근방, 상기 y는 0.2 또는 그 근방, 상기 z는 0.2 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고, 상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 플루오린, 마그네슘, 실리콘 및 칼슘에서 선택된 적어도 하나의 농도가 높은 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고, 상기 x는 0.6 또는 그 근방, 상기 y는 0.2 또는 그 근방, 상기 z는 0.2 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 플루오린, 마그네슘, 실리콘 및 칼슘에서 선택된 적어도 하나가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한을 초과하여 검출되는 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고, 상기 x는 0.6 또는 그 근방, 상기 y는 0.2 또는 그 근방, 상기 z는 0.2 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 플루오린, 마그네슘, 실리콘 및 칼슘에서 선택된 적어도 하나가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한을 초과하여 검출되는 영역을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립의 내부에서, 플루오린, 마그네슘, 실리콘 및 칼슘에서 선택된 적어도 하나가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한 미만의 영역을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립의 내부에서의 니켈, 망가니즈 및 코발트의 원자 농도의 총합에 대한, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서의 마그네슘의 원자 농도의 비가, 0.01 이상 0.5 이하인 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, 리튬, 니켈, 코발트, 및 망가니즈를 포함하는 산화물을 가지고, 상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 마그네슘 농도 및 플루오린 농도가 높은 영역을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립의 내부에서의 니켈, 망가니즈 및 코발트의 원자 농도의 총합에 대한, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서의 마그네슘의 원자 농도의 비가, 0.01 이상 0.5 이하인 영역을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립의 내부에서의 니켈, 망가니즈 및 코발트의 원자 농도의 총합에 대한, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서의 플루오린의 원자 농도의 비가, 0.02 이상 1.0 이하인 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, 리튬, 니켈, 코발트, 및 망가니즈를 포함하는 산화물을 가지고, 상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 마그네슘 농도 및 플루오린 농도가 높은 영역을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 실리콘이 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한을 초과하여 검출되는 영역을 가지고, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 상기 결정립계를 사이에 두고 1 nm 이상 10 nm 이하의 영역이고,상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, O-Mg-F 결합을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, 리튬, 니켈, 코발트, 및 망가니즈를 포함하는 산화물을 가지고, 상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 마그네슘 농도 및 플루오린 농도가 높은 영역을 가지고, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 상기 결정립계를 사이에 두고 1 nm 이상 10 nm 이하의 영역이고,상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 산화 마그네슘을 가지고, 상기 산화 마그네슘이 가지는 산소의 일부는 플루오린으로 치환되어 있는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, 리튬, 니켈, 코발트, 및 망가니즈를 포함하는 산화물을 가지고, 상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 마그네슘 농도 및 플루오린 농도가 높은 영역을 가지고, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 상기 결정립계를 사이에 두고 1 nm 이상 10 nm 이하의 영역이고,상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 산화 마그네슘을 가지고, 상기 산화 마그네슘이 가지는 마그네슘의 일부는 플루오린과 결합되어 있는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, 리튬, 니켈, 코발트, 및 망가니즈를 포함하는 산화물을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 마그네슘이 편석되는 영역을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립의 내부에서의 니켈, 망가니즈 및 코발트의 원자 농도의 총합에 대한, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서의 마그네슘의 원자 농도의 비가, 0.01 이상 0.5 이하인 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, 리튬, 니켈, 코발트, 및 망가니즈를 포함하는 산화물을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 마그네슘이 편석되는 영역을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 실리콘이 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한을 초과하여 검출되는 영역을 가지고, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 상기 결정립계를 사이에 두고 1 nm 이상 10 nm 이하의 영역이고,상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, O-Mg-F 결합을 가지는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, 리튬, 니켈, 코발트, 및 망가니즈를 포함하는 산화물을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 마그네슘이 편석되는 영역을 가지고, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 상기 결정립계를 사이에 두고 1 nm 이상 10 nm 이하의 영역이고,상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 산화 마그네슘을 가지고, 상기 산화 마그네슘이 가지는 산소의 일부는 플루오린으로 치환되어 있는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서, 상기 양극 활물질 입자는, 리튬, 니켈, 코발트, 및 망가니즈를 포함하는 산화물을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는 복수의 결정립을 가지고, 상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립의 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 마그네슘이 편석되는 영역을 가지고, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 상기 결정립계를 사이에 두고 1 nm 이상 10 nm 이하의 영역이고,상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역은, 산화 마그네슘을 가지고, 상기 산화 마그네슘이 가지는 마그네슘의 일부는 플루오린과 결합되어 있는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제6항, 제8항 내지 제17항, 제19항 내지 제25항, 제27항, 제28항, 및 제30항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서,상기 결정립의 내부는, 상기 결정립계에서 떨어진 위치에 있는, 리튬 이온 이차 전지. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제6항, 제8항 내지 제17항, 제19항 내지 제25항, 제27항, 제28항, 및 제30항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 코발트 농도가 낮은 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항, 제8항, 제9항, 제11항, 제12항, 제19항, 제20항, 제27항, 제28항 및 제32항 중 어느 한 항에 있어서,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립의 내부에서의 니켈, 망가니즈 및 코발트의 원자 농도의 총합에 대한, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서의 마그네슘의 원자 농도의 비가, 0.03 이상 0.2 이하인 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계와 상기 결정립계의 근방의 영역에서, 인 및 황이 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한 미만의 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서,상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고,상기 x는 0.5 또는 그 근방, 상기 y는 0.3 또는 그 근방, 상기 z는 0.2 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고,상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립과, 상기 인접하는 결정립의 결정립계를 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립에서, 마그네슘의 원자 농도가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한 미만의 영역을 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계에서, 상기 결정립의 영역과 비교하여, 마그네슘 농도가 높은 영역을 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계에서, 상기 결정립의 영역에서의 니켈, 망가니즈 및 코발트의 원자 농도의 총합에 대한, 마그네슘의 원자 농도의 비가, 0.01 이상 0.5 이하인 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서,상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고,상기 x는 0.5 또는 그 근방, 상기 y는 0.3 또는 그 근방, 상기 z는 0.2 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고,상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립과, 상기 인접하는 결정립의 결정립계를 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계에서, 플루오린, 마그네슘, 실리콘 및 칼슘에서 선택된 적어도 하나의 원자 농도가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한을 초과하여 검출되는 영역을 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립에서, 플루오린, 마그네슘, 실리콘 및 칼슘에서 선택된 적어도 하나의 원자 농도가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한 미만의 영역을 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계에서, 상기 결정립의 영역에서의 니켈, 망가니즈 및 코발트의 원자 농도의 총합에 대한, 마그네슘의 원자 농도의 비가, 0.01 이상 0.5 이하인 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서,상기 양극 활물질 입자는, 리튬, 니켈, 망가니즈 및 코발트를 포함하는 산화물을 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립과, 상기 인접하는 결정립의 결정립계를 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립에서, 마그네슘의 원자 농도가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한 미만의 영역을 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계에서, 상기 결정립의 영역과 비교하여, 마그네슘 농도가 높은 영역을 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계에서, 상기 결정립의 영역에서의 니켈, 망가니즈 및 코발트의 원자 농도의 총합에 대한, 마그네슘의 원자 농도의 비가, 0.01 이상 0.5 이하인 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서,상기 양극 활물질 입자는, 리튬, 니켈, 망가니즈 및 코발트를 포함하는 산화물을 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립과, 상기 인접하는 결정립의 결정립계를 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계에서, 플루오린, 마그네슘, 실리콘 및 칼슘에서 선택된 적어도 하나의 원자 농도가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한을 초과하여 검출되는 영역을 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립에서, 플루오린, 마그네슘, 실리콘 및 칼슘에서 선택된 적어도 하나의 원자 농도가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한 미만의 영역을 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계에서, 상기 결정립의 영역에서의 니켈, 망가니즈 및 코발트의 원자 농도의 총합에 대한, 마그네슘의 원자 농도의 비가, 0.01 이상 0.5 이하인 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서,상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고,상기 x는 1/3 또는 그 근방, 상기 y는 1/3 또는 그 근방, 상기 z는 1/3 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고,상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립과, 상기 인접하는 결정립의 결정립계를 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립에서, 마그네슘의 원자 농도가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한 미만의 영역을 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계에서, 상기 결정립의 영역과 비교하여, 마그네슘 농도가 높은 영역을 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계에서, 상기 결정립의 영역에서의 니켈, 망가니즈 및 코발트의 원자 농도의 총합에 대한, 마그네슘의 원자 농도의 비가, 0.01 이상 0.5 이하인 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서,상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고,상기 x는 1/3 또는 그 근방, 상기 y는 1/3 또는 그 근방, 상기 z는 1/3 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고,상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립과, 상기 인접하는 결정립의 결정립계를 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계에서, 플루오린, 마그네슘, 실리콘 및 칼슘에서 선택된 적어도 하나의 원자 농도가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한을 초과하여 검출되는 영역을 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립에서, 플루오린, 마그네슘, 실리콘 및 칼슘에서 선택된 적어도 하나의 원자 농도가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한 미만의 영역을 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계에서, 상기 결정립의 영역에서의 니켈, 망가니즈 및 코발트의 원자 농도의 총합에 대한, 마그네슘의 원자 농도의 비가, 0.01 이상 0.5 이하인 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서,상기 양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고,상기 x는 0.6 또는 그 근방, 상기 y는 0.2 또는 그 근방, 상기 z는 0.2 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고,상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립과, 상기 인접하는 결정립의 결정립계를 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립에서, 마그네슘의 원자 농도가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한 미만의 영역을 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계에서, 상기 결정립의 영역과 비교하여, 마그네슘 농도가 높은 영역을 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계에서, 상기 결정립의 영역에서의 니켈, 망가니즈 및 코발트의 원자 농도의 총합에 대한, 마그네슘의 원자 농도의 비가, 0.01 이상 0.5 이하인 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서,양극 활물질 입자는, LiNixMnyCozOw로 나타내어지는 산화물을 가지고,상기 x는 0.6 또는 그 근방, 상기 y는 0.2 또는 그 근방, 상기 z는 0.2 또는 그 근방, 상기 w는 2 또는 그 근방을 나타내고,상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립과, 상기 인접하는 결정립의 결정립계를 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계에서, 플루오린, 마그네슘, 실리콘 및 칼슘에서 선택된 적어도 하나의 원자 농도가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한을 초과하여 검출되는 영역을 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립에서, 플루오린, 마그네슘, 실리콘 및 칼슘에서 선택된 적어도 하나의 원자 농도가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한 미만의 영역을 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계에서, 상기 결정립의 영역에서의 니켈, 망가니즈 및 코발트의 원자 농도의 총합에 대한, 마그네슘의 원자 농도의 비가, 0.01 이상 0.5 이하인 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서,상기 양극 활물질 입자는, 리튬, 니켈, 망가니즈 및 코발트를 포함하는 산화물을 가지고,상기 산화물은, 층상 암염형 결정 구조를 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립과, 상기 인접하는 결정립의 결정립계를 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계에서, 상기 결정립의 영역과 비교하여, 마그네슘 농도 및 플루오린 농도가 높은 영역을 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계에서, 상기 결정립의 영역에서의 니켈, 망가니즈 및 코발트의 원자 농도의 총합에 대한, 마그네슘의 원자 농도의 비가, 0.01 이상 0.5 이하인 영역을 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계에서, 상기 결정립의 영역에서의 니켈, 망가니즈 및 코발트의 원자 농도의 총합에 대한, 플루오린의 원자 농도의 비가, 0.02 이상 1.0 이하인 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 양극 활물질 입자를 구비한 리튬 이온 이차 전지로서,상기 양극 활물질 입자는, 리튬, 니켈, 망가니즈 및 코발트를 포함하는 산화물을 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 인접하는 결정립과, 상기 인접하는 결정립의 결정립계를 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립에서, 마그네슘의 원자 농도가 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한 미만의 영역을 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계에서, 마그네슘이 편석되는 영역을 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계에서, 상기 결정립의 영역에서의 니켈, 망가니즈 및 코발트의 원자 농도의 총합에 대한, 마그네슘의 원자 농도의 비가, 0.01 이상 0.5 이하인 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제40항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 결정립의 영역은, 상기 결정립계에서 떨어진 위치에 있는, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제40항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계에서, 상기 결정립의 영역보다 코발트 농도가 낮은 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제40항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립의 영역에서의 니켈, 망가니즈 및 코발트의 원자 농도의 총합에 대한, 상기 결정립계에서의 마그네슘의 원자 농도의 비가, 0.03 이상 0.2 이하인 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제40항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정립계에서, 인 및 황이 에너지 분산형 X선 분석에서의 검출 하한 미만의 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제1항 내지 제4항, 제9항, 제12항 내지 제15항, 제20항 내지 제23항, 제28항 내지 제31항, 제40항, 제42항, 제44항, 제46항 및 제48항 중 어느 한 항에 있어서,상기 마그네슘 농도는, TEM 또는 STEM으로 관찰된 상기 양극 활물질 입자의 단면에 대한 에너지 분산형 X선 분석에 의해 측정된, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제5항, 제16항 및 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 실리콘 농도는, TEM 또는 STEM으로 관찰된 상기 양극 활물질 입자의 단면에 대한 에너지 분산형 X선 분석에 의해 측정된, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제28항 내지 제31항, 및 제48항 중 어느 한 항에 있어서,상기 플루오린 농도는, TEM 또는 STEM으로 관찰된 상기 양극 활물질 입자의 단면에 대한 에너지 분산형 X선 분석에 의해 측정된, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제2항, 제7항, 제8항, 제10항, 제11항, 제13항, 제18항, 제19항, 제21항, 제26항, 제27항, 제29항, 제33항, 제40항 내지 제47항 및 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 에너지 분산형 X선 분석에서는, 빔 직경을 0.1 nmφ로 한, 리튬 이온 이차 전지.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제2항, 제7항, 제8항, 제10항, 제11항, 제13항, 제18항, 제19항, 제21항, 제26항, 제27항, 제29항, 제33항, 제40항 내지 제47항 및 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 검출 하한은, 에너지 분산형 X선 분석에 있어서 X선의 검출에 Si 드리프트 검출기를 이용했을 때 1atomic%인, 리튬 이온 이차 전지.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제1항 내지 제35항 및 제40항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리튬 이온 이차 전지는, 도전조제를 더 가지고,상기 도전조제는 상기 양극 활물질 입자와 면접촉한 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서,상기 도전조제는, 탄소 섬유인, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서,상기 탄소 섬유는, 카본 나노 튜브 또는 카본 나노 섬유인, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제1항 내지 제35항 및 제40항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리튬 이온 이차 전지는 전해액을 더 가지고,상기 전해액은 바이닐렌카보네이트를 가지는, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제1항 내지 제8항, 제12항 내지 제27항, 제40항, 제41항, 및 제44항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서,상기 LiNixMnyCozOw의 x의 근방은, 상기 x의 0.9배보다 크고 1.1배보다 작은, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제1항 내지 제8항, 제12항 내지 제27항, 제40항, 제41항, 및 제44항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서,상기 LiNixMnyCozOw의 y의 근방은, 상기 y의 0.9배보다 크고 1.1배보다 작은, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제1항 내지 제8항, 제12항 내지 제27항, 제40항, 제41항, 및 제44항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서,상기 LiNixMnyCozOw의 z의 근방은, 상기 z의 0.9배보다 크고 1.1배보다 작은, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제1항 내지 제8항, 제12항 내지 제27항, 제40항, 제41항, 및 제44항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서,상기 LiNixMnyCozOw의 w의 근방은, 상기 w의 0.9배보다 크고 1.1배보다 작은, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제1항 내지 제35항 및 제40항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리튬 이온 이차 전지는, 피막을 더 가지고,상기 피막은, 상기 양극 활물질 입자를 덮는 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제1항 내지 제35항 및 제40항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 양극 활물질 입자는 결정 결함을 더 가지고,상기 양극 활물질 입자는, 상기 결정 결함과 상기 결정 결함의 근방의 영역에서, 상기 결정립의 내부보다 마그네슘 농도가 높은 영역을 가지는, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서,상기 결정 결함은 TEM으로 관찰 가능한 체결함, 면결함, 점결함 또는 결정 중에 다른 원소가 들어간 구조를 가지는, 리튬 이온 이차 전지.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 가나가와켄 아쓰기시 하세 ***</address><code>519980839048</code><country>일본</country><engName>SEMICONDUCTOR ENERGY LABORATORY CO., LTD.</engName><name>가부시키가이샤 한도오따이 에네루기 켄큐쇼</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본국 ******* 가나가와켄 아쓰기시...</address><code> </code><country> </country><engName>TAKAHASHI, Masahiro</engName><name>다카하시 마사히로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 ******* 가나가와켄 아쓰기시...</address><code> </code><country> </country><engName>OCHIAI, Teruaki</engName><name>오치아이 데루아키</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 ******* 가나가와켄 아쓰기시...</address><code> </code><country> </country><engName>MOMMA, Yohei</engName><name>몸마 요헤이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 ******* 가나가와켄 아쓰기시...</address><code> </code><country> </country><engName>TSURUTA, Ayae</engName><name>츠루타 아이예</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.05.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2017-095476</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0391194-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0957940-85</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247011809.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9331a95b292e3220ea54c3636f755682a33044b08a40c6053b648e77a238ba0dff3ef689c5233eb8628ec052c9f5bb0c4394f3df3fc04907d2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfef3d89fddf14f06b16277530419d05484b31e59eb0125337fc38815a3872343788812e3e44c720e0c81829b3953c438f08fcdd93a0171698</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>