<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:06:58.658</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.01.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7031755</applicationNumber><claimCount>43</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(재심사후)</finalDisposal><inventionTitle>에너지 증강 구조체, 에너지 방출기 또는 이를 포함하는 에너지 수집기, 및 색 향상에서의 그들의 용도</inventionTitle><inventionTitleEng>ENERGY AUGMENT STRUCTURES FOR USE WITH ENERGY EMITTERS AND COLLECTORS</inventionTitleEng><openDate>2021.11.15</openDate><openNumber>10-2021-0135559</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.01.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.10.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09K 11/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09K 11/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09K 11/77</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A23B 70/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A23B 2/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A23B 70/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A23B 2/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A23L 5/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 8/19</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61Q 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61Q 1/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61Q 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61Q 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10F 10/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 5/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 5/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10F 10/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/1335</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 41/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 5/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 37/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10F 10/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 5/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 5/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020257015793</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 적어도 하나의 에너지 증강 구조체; 및 에너지원으로부터 에너지를 수용하고, 에너지를 변환하고, 수용한 에너지와 다른 에너지의 빛을 방출할 수 있는 에너지 변환기를 갖는 방출 향상 구조체. 에너지 변환기는 적어도 하나의 에너지 증강 구조체로부터 변환기가 멀리 떨어진 경우보다 큰 강도로 방출광이 방출되도록 적어도 하나의 에너지 증강 구조체의 부근에 배치된다. 또한 광범위한 분야에서 이를 함유하는 색 향상 및 색 증강 구조체와 같은, 에너지 방출기, 에너지 증강 구조체 및 에너지 수집기에 대한 다양한 용도가 기술된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.09.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020180425</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.01.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/015790</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 에너지 방출기(energy emitter)로서,적어도 하나의 에너지 증강 구조체(energy augmentation structure); 및에너지원으로부터 에너지를 수용하고, 상기 에너지를 변환하고, 수용한 에너지보다 높거나 낮은 에너지의 방출광을 방출할 수 있는 에너지 변환기로서, 적어도 하나의 에너지 증강 구조체로부터 상기 에너지 변환기가 멀리 떨어진 경우, 또는 상기 에너지 증강 구조체가 없는 경우보다 더 큰 강도로 상기 방출광이 방출되도록 적어도 하나의 에너지 증강 구조체의 부근에 상기 에너지 변환기가 배치되는, 상기 에너지 변환기를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체는 전자기 에너지를 수용할 때 한 부분에 위치적으로 강화된 전기장이 존재하는 구조체를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체는 적용된 전자기 에너지와 함께 공진되도록 치수화된 적어도 하나의 공진기를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 공진기는 접힌 공진기(folded resonator)를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 접힌 공진기는 프랙탈 패턴(fractal pattern)으로 구성된 전기 전도체를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 접힌 공진기는 사이에 틈이 있고 접힌 공진기의 중심으로부터 내측으로 접힌 대향 단부를 갖는 ¾ 파장 공진기를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 위치적으로 강화된 전기장은 상기 대향 단부의 부근에 존재하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항에 있어서, 상기 접힌 공진기는 사이에 틈이 있고 접힌 공진기의 중심으로부터 외측으로 접힌 대향 단부를 갖는 ¾ 파장 공진기를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 위치적으로 강화된 전기장은 상기 대향 단부의 부근에 존재하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제3항에 있어서, 상기 공진기는 프랙탈 패턴을 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 프랙탈 패턴은 3차원 프랙탈 패턴을 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 공진기는 복수의 공진기를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 공진기는 시트 상에 배치되는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 시트는 처리될 매체 내 배치를 위한 시트를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 시트는 처리될 매체 내 배치를 위한 연성 시트를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 시트는 처리될 매체 내 배치를 위한 경성 시트를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 복수의 공진기는 시트 상에 배치된 공진기의 배열을 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서, 상기 공진기의 각각은 독립형 공진기를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 독립형 공진기는 처리될 매체 내에 배치되는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체는 제1 수준의 금속 패턴 및 상기 제1 수준의 금속 패턴으로부터 측면 또는 축 방향 중 적어도 하나에서 오프셋인 제2 수준의 금속 패턴을 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 금속 패턴 중 적어도 하나는 적용된 전자기 에너지와 공진되도록 치수화된 제1공진기를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 금속 패턴 중 적어도 하나는 사이에 지향된 전기장이 있는 대향 전극을 갖는 접힌 공진기를 포함하고,상기 에너지 변환기는 상기 대향 전극의 프린징 전기장 내에 또는 상기 대향 전극의 사이에 배치되는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 대향 전극은 상기 접힌 공진기의 외측을 향하고 서로 평행한, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 대향 전극은 상기 접힌 공진기의 내측을 향하고 서로 평행한, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서, 상기 접힌 공진기는 ¾ 접힌 공진기를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항에 있어서, 상기 금속 패턴 중 적어도 하나는, 각각의 접힌 공진기의 외측 대향 전극이 다른 복수의 접힌 공진기의 외측 대향 전극과 공간적으로 겹치지 않도록, 동심으로 배열되고 선택적으로 서로 동일 평면상에 있는 복수의 접힌 공진기를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항에 있어서, 상기 금속 패턴 중 적어도 하나는, 각각의 접힌 공진기의 외측 대향 전극이 하나 이상의 다른 복수의 접힌 공진기의 외측 대향 전극과 공간적으로 겹치도록, 동심으로 배열되고 선택적으로 서로 동일 평면상에 있는 복수의 접힌 공진기를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체는 Au, Ag, Cu, Al, 투명 금속 산화물 또는 내화 금속 중 적어도 하나를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체 또는 상기 에너지 변환기에 배치된 항반사 필름을 더 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체는 상기 에너지 변환기를 포함하는 하향 변환 물질의 부근에 배치되는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체는 상기 에너지 변환기를 포함하는 상향-변환 물질의 부근에 배치되는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체는 상기 에너지 변환기를 포함하는 인광체의 부근에 배치되는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체는 상기 에너지 변환기를 포함하는 압전 장치의 부근에 배치되는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 압전 장치는 음파 또는 음향 에너지를 수용하고 상기 음파 또는 음향 에너지의 흡수에 반응하여 자외선 또는 가시광 중 적어도 하나를 방출하도록 구성된, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체는 상기 에너지 변환기를 포함하는 기계발광 장치의 부근에 배치되는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 기계발광 장치는 음파 또는 음향 에너지를 수용하고 상기 음파 또는 음향 에너지의 흡수에 반응하여 자외선 또는 가시광 중 적어도 하나를 방출하도록 구성된, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체는 상기 에너지 변환기를 포함하는 플라스마 캡슐 장치 내부에 배치되는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 플라스마 캡슐 장치는 무선 주파수 또는 마이크로파 에너지를 수용하고 상기 무선 주파수 또는 마이크로파 에너지의 흡수에 반응하여 자외선 또는 가시광 중 적어도 하나를 방출하도록 구성된, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체는 상기 에너지 변환기를 포함하는 X-선 자극 인광체의 부근에 배치되는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 X-선 자극 인광체는 X-선의 흡수에 반응하여 자외선 또는 가시광 중 하나를 방출하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 X-선 자극 인광체는 X-선 자극 후 적어도 1분의 시간 동안 자외선 또는 가시광 중 하나를 방출하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서, 상기 X-선 자극 인광체는 X-선 자극 후 적어도 10분의 시간 동안 자외선 또는 가시광 중 하나를 방출하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40항에 있어서, 상기 X-선 자극 인광체는 X-선 자극 후 적어도 60분의 시간 동안 자외선 또는 가시광 중 하나를 방출하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제39항에 있어서, 상기 X-선 자극 인광체는 고에너지 X-선의 흡수에 반응하여 더 낮은 에너지 X-선을 방출하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항에 있어서, 상기 에너지원으로부터 수용되는 에너지는 음향파, 음파, 전파, 마이크로파, 원적외선, 근적외선, 가시광선, UV, X-선, 감마선, 전자빔 및 양성자빔으로부터 선택되는 하나 이상인, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체의 부근에 배치되는 에너지 변환기는 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체와 전도성 결합을 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 전도성 결합은 상기 에너지 변환기 및 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체 사이의 물리적 전도성 연결을 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 (i) 자외선 또는 청색광을 적색, 황색 또는 녹색 광으로 변환하는 하향 변환기, 또는 (ii) 적외선 또는 적색광을 황색, 녹색 또는 청색광으로 변환하는 상향 변환기 중 하나 또는 둘 모두를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체는 복수의 에너지 수집기(energy collector)를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 상기 에너지 수집기 내에서 내부적으로 산란되는 에너지를 변환하도록 배치되는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서, 상기 에너지 수집기는 고-K 유전체로 피복된 금속 코어 및 저-K 유전체의 후속 피복을 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제49항에 있어서, 상기 에너지 수집기는 수집기의 방사형 패턴을 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제7항에 있어서, 상기 에너지 수집기는 프랙탈 패턴을 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 프랙탈 패턴은 유전제 물질 내에 내장되는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체는 페인트, 잉크, 직물, 실, 도로 표지, 고속도로 표시, 자동차, 보트, 비행기, 반사체, 건축 제품, 콘크리트 제품, 에폭시 제품, 보석 제품, 컬러 콘택트 렌즈, 양초 제품, 고무 제품, 플라스틱 제품, 유색 표면, 태양 전지, 플라스마 캡슐, X-선 감지기 또는 살균기 중 적어도 하나의 구성 요소를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제1항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 페인트, 잉크, 직물, 실, 도로 표지, 고속도로 표시, 자동차, 보트, 비행기, 반사체, 건축 제품, 콘크리트 제품, 에폭시 제품, 보석 제품, 컬러 콘택트 렌즈, 양초 제품, 고무 제품, 플라스틱 제품, 유색 표면, 태양 전지, 플라스마 캡슐, X-선 감지기 또는 살균기 중 적어도 하나의 구성 요소를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제1항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 유색 반사 표면의 구성 요소를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제1항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 디스플레이를 위한 픽셀에 유색 반사 표면의 구성 요소를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제1항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 백색광 방출 픽셀 디스플레이 요소의 구성 요소를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제1항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 재귀반사 페인트에 배치되는 구성 요소를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제1항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 잉크 구성 요소를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제1항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 상향 변환 과정으로부터 적색, 청색 및 녹색 방출을 생성하도록 구성된 적색, 청색 및 녹색 방출기 중 적어도 하나를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제3항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 상향 변환 과정으로부터 적색, 청색 및 녹색 방출을 생성하도록 구성된 적색, 청색 및 녹색 방출기 중 적어도 하나를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제1항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 하향 변환 과정으로부터 적색, 청색 및 녹색 방출을 생성하도록 구성된 적색, 청색 및 녹색 방출기 중 적어도 하나를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제3항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 하향 변환 과정으로부터 적색, 청색 및 녹색 방출을 생성하도록 구성된 적색, 청색 및 녹색 방출기 중 적어도 하나를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제1항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 상향 변환기 및 하향 변환기의 혼합물로부터 적색, 청색 및 녹색 방출을 생성하도록 구성된 적색, 청색 및 녹색 방출기 중 적어도 하나를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제3항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 상향 변환기 및 하향 변환기의 혼합물로부터 적색, 청색 및 녹색 방출을 생성하도록 구성된 적색, 청색 및 녹색 방출기 중 적어도 하나를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제1항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 유로퓸, 터븀, 세르븀 및 에르븀 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는 형광 방출기의 혼합물을 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제3항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 유로퓸, 터븀, 세르븀 및 에르븀 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는 형광 방출기의 혼합물을 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제1항에 있어서, 상기 에너지 변환기는,자외선광의 흡수에 반응하여 제1 가시 색상을 방출하도록 구성된 제1 물질; 및적외선광의 흡수에 반응하여 제2 가시 색상을 방출하도록 구성된 제2 물질로서, 상기 제2 가시 색상은 상기 제1 가시 색상과는 상이한, 상기 제2 물질을 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 자외선광의 흡수에 반응하여 제3 가시 색상을 방출하도록 구성된 제3 물질로서, 상기 제3 가시 색상은 상기 제1 가시 색상 및 상기 제2 가시 색상과는 상이한, 상기 제3 물질을 더 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 제1 가시 색상, 제2 가시 색상 및 제3 가시 색상은 원색인, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제70항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 적외선광의 흡수에 반응하여 제3 가시 색상을 방출하도록 구성된 제3 물질로서, 상기 제3 가시 색상은 상기 제1 가시 색상 및 상기 제2 가시 색상과는 상이한, 상기 제3 물질을 더 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제1항에 있어서, 상기 에너지 변환기는자외선광의 흡수에 반응하여 제1 가시 색상을 방출하도록 구성된 제1 물질; 및적외선광의 흡수에 반응하여 제2 가시 색상을 방출하도록 구성된 제2 물질로서, 상기 제2 가시 색상은 상기 제1 가시 색상과 실질적으로 같은 색상인, 제2 물질을 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 자외선광의 흡수에 반응하여 제3 가시 색상을 방출하도록 구성된 제3 물질로서, 상기 제3 가시 색상은 상기 제1 가시 색상 및 상기 제2 가시 색상과는 상이한, 상기 제3 물질을 더 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 적외선광의 흡수에 반응하여 제3 가시 색상을 방출하도록 구성된 제3 물질로서, 상기 제3 가시 색상은 상기 제1 가시 색상 및 상기 제2 가시 색상과는 상이한, 상기 제3 물질을 더 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 제1 가시 색상, 제2 가시 색상 및 제3 가시 색상은 원색 중 적어도 둘인, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제3항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 유색 반사 표면의 구성 요소를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제3항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 디스플레이를 위한 픽셀에 유색 반사 표면의 구성 요소를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제3항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 백색광 방출 픽셀 디스플레이 요소의 구성 요소를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제3항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 재귀반사 페인트에 배치되는 구성 요소를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제3항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 잉크 구성 요소를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제3항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 상향 변환 과정으로부터 적색, 청색 및 녹색 방출을 생성하도록 구성된 적색, 청색 및 녹색 방출기 중 적어도 하나를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제20항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 상향 변환 과정으로부터 적색, 청색 및 녹색 방출을 생성하도록 구성된 적색, 청색 및 녹색 방출기 중 적어도 하나를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제3항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 하향 변환 과정으로부터 적색, 청색 및 녹색 방출을 생성하도록 구성된 적색, 청색 및 녹색 방출기 중 적어도 하나를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제20항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 하향 변환 과정으로부터 적색, 청색 및 녹색 방출을 생성하도록 구성된 적색, 청색 및 녹색 방출기 중 적어도 하나를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제3항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 상향 변환기 및 하향 변환기의 혼합물로부터 적색, 청색 및 녹색 방출을 생성하도록 구성된 적색, 청색 및 녹색 방출기 중 적어도 하나를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제20항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 상향 변환기 및 하향 변환기의 혼합물로부터 적색, 청색 및 녹색 방출을 생성하도록 구성된 적색, 청색 및 녹색 방출기 중 적어도 하나를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제3항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 유로퓸, 터븀, 세르븀 및 에르븀 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는 형광 방출기의 혼합물을 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제20항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 유로퓸, 터븀, 세르븀 및 에르븀 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는 형광 방출기의 혼합물을 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제3항에 있어서, 상기 에너지 변환기는,자외선광의 흡수에 반응하여 제1 가시 색상을 방출하도록 구성된 제1 물질; 및적외선광의 흡수에 반응하여 제2 가시 색상을 방출하도록 구성된 제2 물질로서, 상기 제2 가시 색상은 상기 제1 가시 색상과는 상이한, 상기 제2 물질을 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 자외선광의 흡수에 반응하여 제3 가시 색상을 방출하도록 구성된 제3 물질로서, 상기 제3 가시 색상은 상기 제1 가시 색상 및 상기 제2 가시 색상과는 상이한, 상기 제3 물질을 더 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 상기 제1 가시 색상, 제2 가시 색상 및 제3 가시 색상은 원색인, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제91항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 적외선광의 흡수에 반응하여 제3 가시 색상을 방출하도록 구성된 제3 물질로서, 상기 제3 가시 색상은 상기 제1 가시 색상 및 상기 제2 가시 색상과는 상이한, 상기 제3 물질을 더 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제3항에 있어서, 상기 에너지 변환기는,자외선광의 흡수에 반응하여 제1 가시 색상을 방출하도록 구성된 제1 물질; 및적외선광의 흡수에 반응하여 제2 가시 색상을 방출하도록 구성된 제2 물질로서, 상기 제2 가시 색상은 상기 제1 가시 색상과 실질적으로 같은 색상인, 상기 제2 물질을 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 자외선광의 흡수에 반응하여 제3 가시 색상을 방출하도록 구성된 제3 물질로서, 상기 제3 가시 색상은 상기 제1 가시 색상 및 상기 제2 가시 색상과는 상이한, 상기 제3 물질을 더 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제95항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 적외선광의 흡수에 반응하여 제3 가시 색상을 방출하도록 구성된 제3 물질로서, 상기 제3 가시 색상은 상기 제1 가시 색상 및 상기 제2 가시 색상과는 상이한, 상기 제3 물질을 더 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 상기 제1 가시 색상, 제2 가시 색상 및 제3 가시 색상은 원색 중 적어도 둘인, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체는 Au, Ag, Cu, Ni, Pt, Pd, Co, Ru, Rh, Al, Ga 또는 이들의 조합 또는 합금 또는 층 중 적어도 하나를 포함하는 금속 전도체를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제1항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 Y2O3, Y2O2S, NaYF4, NaYbF4, YAG, YAP, Nd2O3, LaF3, LaCl3, La2O3, TiO2, LuPO4, YVO4, YbF3, YF3, Na-도핑된 YbF3 또는 SiO2 또는 이들의 합금 또는 층 중 적어도 하나를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 Er, Eu, Yb, Tm, Nd, Tb, Ce, Y, U, Pr, La, Gd 및 다른 희토류 종 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는 도판트를 더 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 상기 도판트는 몰 농도로 0.01% 내지 50%의 농도로 포함되는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제1항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 Y2O3; ZnS; ZnSe; MgS; CaS; Mn, Er ZnSe; Mn, Er MgS; Mn, Er CaS; Mn, Er ZnS; Mn,Yb ZnSe; Mn,Yb MgS; Mn, Yb CaS; Mn,Yb ZnS:Tb3+, Er3+; ZnS:Tb3+; Y2O3:Tb3+; Y2O3:Tb3+, Er3+; ZnS:Mn2+; ZnS:Mn,Er3+ 중 적어도 하나를 포함하는 하향 변환기를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제1항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 Y2O3, Y2O2S, NaYF4, NaYbF4, YAG, YAP, Nd2O3, LaF3, LaCl3, La2O3, TiO2, LuPO4, YVO4, YbF3, YF3, Na-도핑된 YbF3 또는 SiO2 또는 이들의 합금 또는 층 중 적어도 하나를 포함하는 상향 변환기를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제1항에 있어서, 상기 에너지 변환기는 Tm3+ 도핑된 플루오로지르콘산염 유리, LuPO4:Yb3+, Tm3+ 및 YbPO4:Er3+ 나노결정, 텔루륨 및 게르마늄 산화물, 적어도 하나의 Tm, Yb, Ho, Er 또는 Pr로 도핑된 텔루륨 및 게르마늄 산화물, Yb3+ 도핑된 BaZrO3, Nd3+:Cs2NaGdCl6, Nd3+, Yb3+:Cs2NaGdCl6, Nd3+ 및 Ho3+ 공동-도핑-기반 ZrF4 불소 유리, Tm3+/Yb3+-공동도핑된 TeO2-Ga2O3-R2O(R=Li, Na, K) 유리, 금속에서 리간드로의 전하 이동(MLCT) 전이 물질 및 [Ru(dmb)3]2+(dmb = 4,4'-다이메틸-2,2'-바이피리딘)을 포함하는 MLCT 전이 물질 중 적어도 하나를 포함하는 상향 변환기를 포함하는, 에너지 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 페인트로서,안료; 및제1항의 방출기를 포함하는, 페인트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 잉크로서,염료; 및제1항의 방출기를 포함하는, 잉크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 광 디스플레이로서,색 필터 또는 색 반사 표면 중 적어도 하나;상기 색 필터에 또는 상기 색 반사 표면의 일부로서 포함되는 제1항의 방출기를 포함하는, 광 디스플레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. UV광 조사에 노출되는 물체에 대한 UV광 손상을 완화하기 위한 보호 코팅으로서,광 산란 입자 및 제1항의 방출기의 혼합물을 포함하고; 그리고상기 혼합물은, UV광에 노출될 때, 상기 UV광의 제1부분을 가시광으로 변환하고,상기 가시광의 일부를 상기 혼합물로부터 방출하고, 그리고상기 UV광의 제2부분이 상기 물체에 흡수되지 않도록 상기 UV광의 제2부분을 상기 혼합물로부터 반사하도록 구성된, 보호 코팅.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 광 방출 조성물로서,가시광 스펙트럼보다 더 높거나 더 낮은 에너지의 에너지원에 노출될 때, 제1 목표 색상의 가시광을 방출하도록 구성된 제1 색 방출기;상기 에너지원에 노출될 때, 제2 목표 색상의 가시광을 방출하도록 구성된 제2 색 방출기; 및제1항의 방출기를 포함하는 광 방출 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 화장품으로서,에너지원에 노출될 때, 제1 파장 대역에 걸친 에너지의 흡수에 반응하여 제1 목표 색상의 가시광을 방출하도록 구성된 제1 색 방출기;상기 에너지원에 노출될 때, 제2 파장 대역에 걸친 에너지의 흡수에 반응하여 제2 목표 색상의 가시광을 방출하도록 구성된 제2 색 방출기를 포함하는 색 방출기; 및제1항의 방출기를 포함하는, 화장품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제111항에 있어서, 상기 화장품은 피부 크림인, 화장품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제111항에 있어서, 상기 화장품은 마스카라인, 화장품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제111항에 있어서, 상기 화장품은 샴푸, 헤어 컨디셔너, 헤어 젤, 헤어 스타일링 컴파운드, 헤어 스프레이 및 헤어 크림으로 이루어진 군으로부터 선택된 적어도 하나의 구성원인, 화장품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제111항에 있어서, 상기 화장품은 립밤인, 화장품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제111항에 있어서, 상기 화장품은 블러쉬인, 화장품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 표면으로부터 가시광 방출을 향상시키는 방법으로서,제1항의 방출기 중 적어도 하나를 상기 표면에 제공하는 단계;상기 표면 및 상기 적어도 하나의 색 증강 구조체를 에너지원으로부터 적용된 에너지에 노출시키는 단계; 및상기 적용된 에너지의 일부를 변환하여 적어도 하나의 목표 색상의 가시광을 방출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 페인트로부터 가시광 방출을 향상시키는 방법으로서,제1항의 구조체 중 적어도 하나를 상기 페인트에 또는 상기 페인트의 표면 부근에 제공하는 단계;상기 표면 및 상기 적어도 하나의 구조체를 에너지원으로부터 적용된 에너지에 노출시키는 단계; 및상기 적용된 에너지의 일부를 변환하여 적어도 하나의 목표 색상의 상기 가시광을 방출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 잉크로부터 가시광 방출을 향상시키는 방법으로서,제1항의 구조체 중 적어도 하나를 상기 잉크에 제공하는 단계;상기 잉크 및 상기 적어도 하나의 색 향상 구조체를 에너지원으로부터 적용된 에너지에 노출시키는 단계; 및상기 적용된 에너지의 일부를 변환하여 적어도 하나의 목표 색상의 상기 가시광을 방출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 디스플레이로부터 가시광 방출을 향상시키는 방법으로서,제1항의 구조체 중 적어도 하나를 상기 디스플레이의 색 필터 또는 색 반사 표면에 제공하는 단계;상기 색 필터 또는 색 반사 표면, 및 상기 적어도 하나의 색 향상 구조체를 에너지원으로부터 적용된 에너지에 노출시키는 단계; 및상기 적용된 에너지의 일부를 변환하여 적어도 하나의 목표 색상의 상기 가시광을 방출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 에너지 또는 색 향상 장치로서,적어도 하나의 에너지 증강 구조체를 포함하는 에너지 수집기; 및적용된 전자기 에너지를 수용하고, 상기 적용된 전자기 에너지를 변환하고, 상기 적용된 전자기 에너지로부터 파장/에너지가 이동된 방출 에너지의 파장을 방출할 수 있는 에너지 변환기로서, 상기 에너지 증강 구조체의 부근에 배치된, 상기 에너지 변환기를 포함하되, 상기 에너지 증강 구조체는 상기 구조체의 대향 요소 사이에 전기장을 제공하도록 구성되는, 에너지 또는 색 향상 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 에너지 또는 색 향상 장치로서,적어도 하나의 에너지 증강 구조체를 포함하는 에너지 수집기; 및적용된 전자기 에너지를 수용하고, 상기 적용된 전자기 에너지를 변환하고, 상기 적용된 전자기 에너지로부터 파장/에너지가 이동된 방출 에너지의 파장을 방출할 수 있는 에너지 변환기로서, 상기 에너지 증강 구조체의 부근에 배치된, 상기 에너지 변환기를 포함하되, 상기 에너지 수집기는 분지형 안테나로부터 에너지를 수집하는, 에너지 또는 색 향상 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제122항에 있어서, 상기 분지형 안테나의 각 배열 요소는 금속 코어 및 유전체 피복을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 에너지 또는 색 향상 장치로서,적어도 하나의 에너지 증강 구조체를 선택적으로 포함하는 에너지 수집기; 및적어도 하나의 음향, 진동 및 초음파 에너지를 수용하고, 상기 수용된 에너지를 변환하고, 빛의 파장을 방출할 수 있는 기계발광 방출기를 포함하는 에너지 변환기를 포함하는, 에너지 또는 색 향상 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제124항에 있어서, 상기 기계발광 방출기는 전기발광 물질에 연결되어 복합 방출기를 형성하는 압전 물질을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 하나 이상의 전자기 에너지 파장을 포획하고, 상기 하나 이상의 전자기 에너지를 적어도 하나의 특성에서 증강시킬 수 있는 에너지 증강 구조체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제126항에 있어서, 상기 에너지 증강 구조체는 공진기, 프랙탈 안테나, 전기 격자 패턴, 안테나, 공동, 에탈론, 나노입자, 마이크로입자, 나노구조 및 마이크로구조로 이루어진 군으로부터 선택된 적어도 하나의 비-플라스몬성 구성원인, 에너지 증강 방출기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제126항에 있어서, 사이에 전기장이 있는 대향 전극을 갖는 접힌 공진기를 포함하는, 에너지 증강 구조체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제128항에 있어서, 상기 대향 전극은 상기 접힌 공진기의 외측을 향하고 서로 평행한, 에너지 증강 구조체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제128항에 있어서, 상기 대향 전극은 상기 접힌 공진기의 내측을 향하고 서로 평행한, 에너지 증강 구조체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제128항에 있어서, 상기 접힌 공진기는 ¾ 접힌 공진기를 포함하는, 에너지 증강 구조체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제128항에 있어서, 상기 접힌 공진기는, 각각의 접힌 공진기의 외측 대향 전극이 다른 복수의 접힌 공진기의 외측 대향 전극과 공간적으로 겹치지 않도록, 동심으로 배열되고 선택적으로 서로 동일 평면상에 있는 복수의 접힌 공진기인, 에너지 증강 구조체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제128항에 있어서, 상기 접힌 공진기는, 각각의 접힌 공진기의 외측 대향 전극이 하나 이상의 다른 복수의 접힌 공진기의 외측 대향 전극과 공간적으로 겹치도록, 동심으로 배열되고 선택적으로 서로 동일 평면상에 있는 복수의 접힌 공진기인, 에너지 증강 구조체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 에너지 수집기로서, 적어도 하나의 에너지 증강 구조체; 및 적용된 전자기 에너지를 수용하고, 상기 적용된 전자기 에너지를 변환하고, 상기 적용된 전자기 에너지로부터 파장 또는 에너지가 이동된 방출 전자기 에너지를 방출할 수 있는 에너지 변환기를 포함하되, 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체로부터 상기 에너지 변환기가 멀리 떨어진 경우에 비교하여 적어도 하나의 증강된 특성으로 상기 방출 전자기 에너지가 방출되도록 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체의 부근에 상기 에너지 변환기가 배치되는, 에너지 수집기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제134항에 있어서, 상기 적어도 하나의 에너지 변환기는 인광체, 발광체, 전기발광 입자, 상향-변환기, 하향-변환기 및 신틸레이터로 이루어진 군으로부터 선택된 적어도 하나의 구성원인, 에너지 수집기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제134항에 있어서, 상기 에너지 증강 구조체는 공진기, 프랙탈 안테나, 전기 격자 패턴, 안테나, 공동, 에탈론, 나노입자, 마이크로입자, 나노구조 및 마이크로구조로 이루어진 군으로부터 선택된 적어도 하나의 비-플라스몬성 구성원인, 에너지 수집기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제134항에 있어서, 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체의 부근에 배치되는 상기 에너지 변환기를 갖는 것은 상기 적어도 하나의 에너지 변환기가 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체에 전도성으로 결합하는 것을 포함하는, 에너지 수집기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제137항에 있어서, 전도성으로 결합하는 것은, 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체에 인접하거나, 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체 내에 물리적으로 배치되거나, 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체의 생성된 전기장 내에 위치하는 상기 적어도 하나의 에너지 변환기를 갖는 것을 포함하는, 에너지 수집기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제137항에 있어서, 전도성으로 결합하는 것은 상기 적어도 하나의 에너지 변환기와 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체 사이의 물리적인 전도성 연결을 포함하는, 에너지 수집기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제134항에 있어서, 상기 적용된 전자기 에너지는 전파, 마이크로파, 원적외선, 근적외선, 가시광선, UV, X-선, 감마선, 전자빔 및 양성자빔으로부터 선택된 것인, 에너지 수집기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제134항에 있어서, 상기 적어도 하나의 에너지 증강 구조체는 상기 적용된 전자기 에너지와 공진되도록 치수화된 제1공진기를 포함하고, 상기 제1공진기는 선택적으로 프랙탈 패턴을 포함하는, 에너지 수집기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제134항에 있어서, 상기 에너지 증강 구조체는 사이에 지향된 전기장이 있는 대향 전극을 갖는 접힌 공진기를 포함하는, 에너지 수집기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제140항에 있어서, 상기 대향 전극은 상기 접힌 공진기의 외측을 향하고 서로 평행한, 에너지 수집기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제140항에 있어서, 상기 대향 전극은 상기 접힌 공진기의 내측을 향하고 서로 평행한, 에너지 수집기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제142항에 있어서, 상기 접힌 공진기는 ¾ 접힌 공진기를 포함하는, 에너지 수집기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제142항에 있어서, 상기 접힌 공진기는, 각각의 접힌 공진기의 외측 대향 전극이 다른 복수의 접힌 공진기의 외측 대향 전극과 공간적으로 겹치지 않도록, 동심으로 배열되고 선택적으로 서로 동일 평면상에 있는 복수의 접힌 공진기인, 에너지 수집기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제142항에 있어서, 상기 접힌 공진기는, 각각의 접힌 공진기의 외측 대향 전극이 하나 이상의 다른 복수의 접힌 공진기의 외측 대향 전극과 공간적으로 겹치도록, 동심으로 배열되고 선택적으로 서로 동일 평면상에 있는 복수의 접힌 공진기인, 에너지 수집기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 (우편번호: *****) 미시건주 디트로이트 세인트 안토인 스트리트 ****</address><code>520090496490</code><country>미국</country><engName>IMMUNOLIGHT, LLC</engName><name>이뮤노라이트, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 미시건주 디트로이트 세인트 안토...</address><code> </code><country> </country><engName>BOURKE, Jr., Frederic A.</engName><name>보크 주니어 프레데릭 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미시건주 디트로이트 세인트 안토...</address><code> </code><country> </country><engName>WALDER, Harold</engName><name>월더 해럴드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미시건주 디트로이트 세인트 안토...</address><code> </code><country> </country><engName>FATHI, Zakaryae</engName><name>패시 자카리에</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미시건주 디트로이트 세인트 안토...</address><code> </code><country> </country><engName>BEYER, Wayne F.</engName><name>바이어 웨인 에프.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 버지니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>RUDDER, Ronald A.</engName><name>루더 로날드 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미시건주 디트로이트 세인트 안토...</address><code> </code><country> </country><engName>SIMMONS, Joseph H.</engName><name>시몬스 조셉 에이치.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/813,390</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.05.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/855,508</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/897,677</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/946,648</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/955,533</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.10.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1131977-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.10.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0158241-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.01.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0107771-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.01.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0107770-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.06.18</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0505574-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0895981-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0895980-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to Refuse a Patent</documentEngName><documentName>거절결정서</documentName><receiptDate>2025.02.24</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0189021-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.05.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0537877-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인 (Acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>Amendment to Description, etc(Reexamination)</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서(재심사)</documentName><receiptDate>2025.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0579842-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0579843-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to Grant Registration</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.10.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1051517-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217031755.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937777e4da1951b112a817ae7d5e486dcacfbbd5021f68fca6df2a204bb8f3b190eefe733b82f8b8e387f94dd8f43bdf22f06f11b0248b130f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6e5eafb07d5e898c27d85b14026e61faece9cc7be9a8cd3dcfb467cd8a8751426e9e01c5b4ca3ce81b969428767f2ebaaf930f8948a54049</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>