<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:52.5352</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7014387</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>데이터 프로세싱 방법 및 장치, 및 저장 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>DATA PROCESSING METHOD AND PROCESSING APPARATUS, AND STORAGE SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2024.07.23</openDate><openNumber>10-2024-0113756</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11C 29/42</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 데이터 프로세싱 방법 및 장치, 및 저장 시스템을 제공한다. 데이터 프로세싱 방법은: 4 세트의 버스트 데이터를 획득하기 위해 제1 저장 채널로부터 2 세트의 버스트 데이터를 판독하고 제2 저장 채널로부터 2 세트의 버스트 데이터를 판독하는 단계로서, 4 세트의 버스트 데이터는 제1 저장 채널 및 제2 저장 채널 내에 저장된 인코딩된 데이터에 대응하고, 인코딩된 데이터는 제1 저장 채널 및 제2 저장 채널에 기록된 k 개의 데이터 부호를 인코딩함으로써 획득되며, 인코딩된 데이터는 k 개의 데이터 부호 및 m 개의 체크 부호(check symbol)를 포함하고, m 개의 체크 부호의 총 비트 폭은 1 개의 오류 정정 부호의 비트 폭의 8 배인, 판독 단계; 4 세트의 버스트 데이터를 오류 정정 코드워드들의 그룹으로 조직하는 단계로서, 오류 정정 코드워드들의 그룹은 k 개의 재판독 데이터 부호 및 m 개의 재판독 체크 부호를 포함하는, 조직 단계; 및 오류-정정된 부호를 획득하기 위해 오류 정정 코드워드들의 그룹에 기초하여 디코딩 동작을 수행하는 단계를 포함한다. 데이터 프로세싱 방법은 두 부호의 동시 오류 정정을 구현할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.07.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024148669</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/079785</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터 프로세싱 방법(data processing method)에 있어서,4 세트의 버스트 데이터(burst data)를 획득하기 위해 제1 저장 채널로부터 2 세트의 버스트 데이터를 판독하고 제2 저장 채널로부터 2 세트의 버스트 데이터를 판독하는 단계로서, 상기 4 세트의 버스트 데이터는 상기 제1 저장 채널 및 상기 제2 저장 채널 내에 저장된 인코딩된 데이터(encoded data)에 대응하고, 상기 인코딩된 데이터는 상기 제1 저장 채널 및 상기 제2 저장 채널에 기록된 k 개의 데이터 부호(data symbol)를 인코딩함으로써 획득되며, 상기 인코딩된 데이터는 상기 k 개의 데이터 부호 및 m 개의 체크 부호(check symbol)를 포함하고, 상기 m 개의 체크 부호의 총 비트 폭은 1 개의 오류 정정 부호의 비트 폭(bit width)의 8 배인, 상기 판독 단계;상기 4 세트의 버스트 데이터를 오류 정정 코드워드(codeword)들의 그룹으로 조직하는 단계로서, 상기 오류 정정 코드워드들의 그룹은 k 개의 재판독(read-back) 데이터 부호 및 m 개의 재판독 체크 부호를 포함하는, 상기 조직 단계; 및오류-정정된 부호를 획득하기 위해 상기 오류 정정 코드워드들의 그룹에 기초하여 디코딩 동작(decoding operation)을 수행하는 단계를 포함하는, 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 4 세트의 버스트 데이터를 상기 오류 정정 코드워드들의 그룹으로 조직하는 단계는:제1 부분 오류 정정 코드워드를 획득하기 위해 상기 제1 저장 채널로부터 판독되는 상기 2 세트의 버스트 데이터 내의 동일한 메모리 디바이스에 대응하는 버스트 데이터를 하나의 오류 정정 코드워드 부호로 결합하는 단계;제2 부분 오류 정정 코드워드를 획득하기 위해 상기 제2 저장 채널로부터 판독되는 상기 2 세트의 버스트 데이터 내의 동일한 메모리 디바이스에 대응하는 버스트 데이터를 하나의 오류 정정 코드워드 부호로 결합하는 단계; 및상기 제1 부분 오류 정정 코드워드 및 상기 제2 부분 오류 정정 코드워드를 결합하는 단계를 포함하는, 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 제1 저장 채널 및 상기 제2 저장 채널 내에 기록되는 상기 k 개의 데이터 부호를 인코딩하는 단계는: 인코딩 행렬(encoding matrix)에 기초하여 상기 k 개의 데이터 부호를 인코딩하는 단계를 포함하며;상기 오류-정정된 부호를 획득하기 위해 상기 오류 정정 코드워드들의 그룹에 기초하여 상기 디코딩 동작을 수행하는 단계는: 신드롬(syndrome)을 획득하기 위해 디코딩 행렬에 기초하여 상기 오류 정정 코드워드들의 그룹을 디코딩하는 단계; 및 상기 오류-정정된 부호를 획득하기 위해 상기 신드롬을 활용하는 단계를 포함하고,상기 인코딩 행렬은 적어도 (k＋m) 행 및 적어도 k 열의 행렬이고 방데르몽드-유사(Vandermonde-like) 행렬을 포함할 수 있으며, 상기 디코딩 행렬은 적어도 m 행 및 적어도 (k＋m) 열의 행렬이고 상기 방데르몽드-유사 행렬을 포함하고, 상기 방데르몽드-유사 행렬은 방데르몽드 행렬과 연관된 행렬이고, k≤pn-1, m≤pn 이고, n은 부호당 비트 수이며, p는 단일 비트의 용량(capacity)인, 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 인코딩 행렬은 제1 간격 및 제2 간격을 포함하고, 상기 제1 간격은 k 행 및 k 열의 단위 행렬을 포함하고, 상기 제2 간격은 m 행 및 k 열의 방데르몽드-유사 행렬을 포함하며;상기 인코딩된 데이터를 획득하기 위해 상기 인코딩 행렬에 기초하여 상기 k 개의 데이터 부호를 인코딩하는 단계는: 상기 k 개의 데이터 부호를 획득하기 위해 상기 k 행 및 k 열의 단위 행렬을 상기 k 개의 데이터 부호에 곱하는 단계; 및 상기 m 개의 체크 부호를 획득하기 위해 상기 m 행 및 k 열의 방데르몽드-유사 행렬을 상기 k 개의 데이터 부호에 곱하는 단계를 포함하는, 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서,상기 디코딩 행렬은 제3 간격 및 제4 간격을 포함하고, 상기 제3 간격은 m 행 및 k 열의 방데르몽드-유사 행렬을 포함하고, 상기 제4 간격은 m 행 및 m 열의 단위 행렬을 포함하며;상기 신드롬을 획득하기 위해 상기 디코딩 행렬에 기초하여 상기 오류 정정 코드워드들의 그룹을 디코딩하는 단계는: 상기 신드롬을 획득하기 위해 상기 k 개의 재판독 데이터 부호 및 상기 m 개의 재판독 체크 부호에 상기 디코딩 행렬을 곱하는 단계를 포함하는, 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 오류 정정된 부호를 획득하기 위해 상기 신드롬을 활용하는 단계는:상기 신드롬을 판독하는 단계;모든 상기 신드롬이 &quot;0&quot;인 것에 응답하여, 상기 오류-정정된 부호로서 상기 k 개의 재판독 데이터 부호를 출력하는 단계로서, 모든 상기 신드롬이 &quot;0&quot;인 것은 상기 k 개의 재판독 데이터 부호 및 상기 m 개의 재판독 체크 부호가 정확함을 나타내는 단계;상기 신드롬이 단일 &quot;1&quot;을 갖는 것에 응답하여, 상기 오류-정정된 부호로서 상기 k 개의 재판독 데이터 부호를 출력하는 단계로서, 상기 신드롬이 단일 &quot;1&quot;을 갖는 것은 상기 k 개의 재판독 데이터 부호가 정확하며 상기 m 개의 재판독 체크 부호 중에 상기 신드롬의 단일 &quot;1&quot;에 대응하는 재판독 체크 부호에 오류가 있음을 나타내는 단계; 및상기 신드롬이 v 개의 &quot;1&quot;을 갖는 것에 응답하여, 상기 오류-정정된 부호를 획득하기 위해 상기 k 재판독 데이터 부호 및 상기 m 재판독 체크 부호 내의 오류 부호에 대해 오류 정정을 수행하도록 상기 신드롬을 활용하는 단계를 포함하고, 상기 신드롬이 v 개의 &quot;1&quot;을 갖는 것은 상기 k 개의 재판독 데이터 부호 중에 상기 신드롬의 &quot;1&quot;에 대응하는 v1 개의 재판독 데이터 부호가 오류를 가짐을 나타내고, 상기 m 개의 재판독 체크 부호 중에 상기 신드롬의 &quot;1&quot;에 대응하는 v2 개의 재판독 체크 부호가 오류를 가짐을 나타내며, v≥2, v1≤m, v2≤m, 그리고 v1＋v2＝v인, 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 오류 정정된 부호를 획득하기 위해 상기 k 개의 재판독 데이터 부호 및 상기 m 개의 재판독 체크 부호 내의 오류 부호에 대한 오류 정정을 수행하도록 상기 신드롬을 활용하는 단계는:상기 k 개의 재판독 데이터 부호 및 상기 m 개의 재판독 체크 부호 내의 오류 부호의 오류 위치 및 오류 값을 결정하도록 상기 신드롬을 활용하는 단계; 및상기 오류 정정된 부호를 획득하기 위해 상기 오류 부호에 대해 상기 오류 정정을 수행하도록 상기 오류 위치를 활용하는 단계를 포함하는, 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 k 개의 재판독 데이터 부호 및 상기 m 개의 재판독 체크 부호 내의 상기 오류 부호의 상기 오류 위치 및 상기 오류 값을 결정하기 위해 상기 신드롬을 활용하는 단계는:1) 듀얼 데이터 부호 오류 정정 동작을 수행하는 단계로서, 다차 방정식(multi-degree equation)을 구성하기 위해 상기 신드롬을 활용하는 단계; 및 상기 다차 방정식에 기초하여 상기 오류 위치 및 상기 오류 값을 푸는(solving) 단계를 포함하는, 상기 듀얼 데이터 부호 오류 정정 동작 수행 단계;2) 단일 데이터 부호 및 단일 체크 부호의 오류 정정 동작을 수행하는 단계로서, 상기 단일 체크 부호의 값이 잘못되었다고 가정하고, 상기 신드롬 간의 비율 관계가 상기 신드롬에 대응하는 방데르몽드-유사 행렬의 요소들 간의 비율 관계와 동일한 것에 기초하여, 상기 오류 위치 및 상기 오류 값을 푸는 단계를 포함하는, 상기 단일 데이터 부호 및 단일 체크 부호의 오류 정정 동작 수행 단계; 및3) 단일 데이터 부호 오류 정정 동작을 수행하는 단계로서,상기 신드롬 간의 비율 관계가 상기 신드롬에 대응하는 상기 방데르몽드-유사 행렬의 요소들 간의 비율 관계와 동일한 것에 기초하여, 상기 오류 위치 및 상기 오류 값을 푸는 단계를 포함하는, 상기 단일 데이터 부호 오류 정정 동작 수행 단계를 포함하는, 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 다차 방정식은 2차 방정식, p＝2, m＝4이고, 상기 신드롬은 (s0, s1, s2, s3)이고,상기 다차 방정식을 구성하기 위해 상기 신드롬을 활용하는 단계는: 2차 방정식 을 구성하는 단계를 포함하고, 여기서 , , 그리고  이고,상기 다차 방정식에 기초하여 상기 오차 위치 및 상기 오차 값을 푸는 단계는: a가 0이 아닌 것에 대한 응답으로, 2차 방정식을 y2＋y＋u＝0으로 변환하기 위해  및 을 만드는 단계; y2＋y＋u＝0의 두 근 y 및 y'를 획득하는 단계; 오류 위치 x 및 x'를 획득하기 위해  및 를 만드는 단계; 및 오류 값 ex 및 ex'를 계산하기 위해 상기 오류 위치 및 상기 신드롬을 활용하는 단계를 포함하고, 여기서: , 그리고  이고,상기 단일 체크 부호의 값이 잘못되었다고 가정하고, 상기 신드롬 간의 비율 관계가 상기 신드롬에 대응하는 상기 방데르몽드-유사 행렬의 요소들 간의 비율 관계와 동일한 것에 기초하여, 상기 오류 위치 및 상기 오류 값을 푸는 단계는: s0에 대응하는 체크 메모리 디바이스(check memory device) ecc0의 값이 잘못되었다고 가정하고, 에 기초하여, 상기 오류 위치는 각각 x 및 체크 메모리 디바이스 ecc0이며, 상기 오류 값은 각각  및 s0으로 계산하는 단계; s1에 대응하는 체크 메모리 디바이스 ecc1의 값이 잘못되었다고 가정하고,  및 에 기초하여, 상기 오류 위치는 각각 x 및 체크 메모리 디바이스 ecc1이며, 상기 오류 값은 각각 s0 및 s0*s1으로 계산하는 단계; s2에 대응하는 체크 메모리 디바이스 ecc2의 값이 잘못되었다고 가정하고,  및 에 기초하여, 상기 오류 위치는 각각 x 및 체크 메모리 디바이스 ecc2이며, 상기 오류 값은 각각 s0 및 s1*s2으로 계산하는 단계; s3에 대응하는 체크 메모리 디바이스 ecc3의 값이 잘못되었다고 가정하고, 에 기초하여, 상기 오류 위치는 각각 x 및 체크 메모리 디바이스 ecc3이며, 상기 오류 값은 각각 s0 및 s2*s3으로 계산하는 단계를 포함하고;상기 신드롬 간의 비율 관계가 상기 신드롬에 대응하는 상기 방데르몽드-유사 행렬의 요소들 간의 비율 관계와 동일한 것에 기초하여, 상기 오류 위치 및 상기 오류 값을 푸는 단계는:에 기초하여, 상기 오류 위치는 x, 상기 오류 값은 s0으로 계산하는 단계를 포함하는, 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,y2＋y＋u＝0의 두 근 y 및 y'를 획득하는 단계는: y2＋y＋u＝0의 상기 두 근 y 및 y'를 획득하기 위한 수학적 연산을 통해 y2＋y＋u＝0를 푸는 단계; 또는 룩업 테이블(lookup table)을 통해 y2＋y＋u＝0의 상기 두 근 y 및 y'를 획득하는 단계를 포함하는, 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,y2＋y＋u＝0의 두 근 y 및 y'를 획득하기 위한 수학적 연산을 통해 y2＋y＋u＝0를 푸는 단계는: y2＋y＋u＝0의 상기 두 근 y 및 y'를 획득하기 위해 u에 대해 배타적 OR(xor) 연산을 수행함으로써 y2＋y＋u＝0을 푸는 단계를 포함하는, 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,y 및 u는 모두 8-비트 유한체 수(8-bit finite field number)이고, u에 대해 xor 연산을 수행함으로써 y2＋y＋u＝0을 해결하는 것은:Y0＝Y0'이 아님, 또는 Y0' xor 1,Y1＝Y1',Y2＝Y2',Y3＝Y3',Y4＝Y4',Y5＝Y5',Y6＝Y6',Y7＝Y7',Y7＝U0 xor U1 xor U2 xor U4,Y6＝U0 xor U1 xor U2 xor U4 xor U7,Y5＝U1 xor U2 xor U3 xor U4 xor U6,Y4＝U0 xor U7,Y3＝U1 xor U2 xor U3 xor U4,Y2＝U0 xor U3 xor U4 xor U6,Y1＝U0 xor U2 xor U4,Y0＝U3 xor U6, 그리고U5＝Tr(u)를 포함하고,여기서 U0 내지 U7은 각각 u의 0번째 비트 내지 7번째 비트를 나타내고;Y0 내지 Y7은 각각 y의 0번째 비트 내지 7번째 비트를 나타내고;Y0' 내지 Y7'은 각각 y'의 0번째 비트 내지 7번째 비트를 나타내며;Tr(u)는 y2＋y＋u＝0가 해를 갖는지 여부를 나타내고, Tr(u)＝1은 해가 없음을 나타내며, Tr(u)＝0은 해가 존재함을 나타내는, 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방데르몽드-유사 행렬은 방데르몽드 행렬, 방데르몽드 행렬의 좌우 반전, 방데르몽드 행렬의 상하 반전, 또는 방데르몽드 행렬의 전치(transposition)를 포함하는, 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 데이터 프로세싱 장치(data processing device)에 있어서,4 세트의 버스트 데이터를 획득하기 위해 제1 저장 채널로부터 2 세트의 버스트 데이터를 판독하고 제2 저장 채널로부터 2 세트의 버스트 데이터를 판독하며, 상기 4 세트의 버스트 데이터는 상기 제1 저장 채널 및 상기 제2 저장 채널 내에 저장된 인코딩된 데이터에 대응하고, 상기 인코딩된 데이터는 상기 제1 저장 채널 및 상기 제2 저장 채널에 기록된 k 개의 데이터 부호를 인코딩함으로써 획득되며, 상기 인코딩된 데이터는 상기 k 개의 데이터 부호 및 m 개의 체크 부호를 포함하고, 상기 m 개의 체크 부호의 총 비트 폭은 1 개의 오류 정정 부호의 비트 폭의 8 배이고;상기 4 세트의 버스트 데이터를 오류 정정 코드워드들의 그룹으로 조직하며, 상기 오류 정정 코드워드들의 그룹은 k 개의 재판독 데이터 부호 및 m 개의 재판독 체크 부호를 포함하도록 구성된 판독 모듈(reading module); 및오류-정정된 부호를 획득하기 위해 상기 오류 정정 코드워드들의 그룹에 기초하여 디코딩 동작을 수행하도록 구성된 디코딩 모듈을 포함하는, 데이터 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 저장 시스템(storage system)에 있어서,제14항에 따른 프로세싱 장치; 및상기 제1 저장 채널 및 상기 제2 저장 채널을 포함하는 저장 유닛(storage unit)을 포함하는, 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 전자 장치(electronic apparatus)에 있어서,프로세서; 및인스트럭션(instruction)이 저장되는 메모리를 포함하고,상기 인스트럭션은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 프로세싱 방법을 실행하게 하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 인스트럭션이 저장된 컴퓨터-판독 가능한 저장 매체에 있어서,상기 인스트럭션은, 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 프로세싱 방법을 실행하게 하는, 컴퓨터-판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 톈진 ******, 빈하이 뉴 에어리어, 하위안 인더스트리얼 디스트릭트, 넘버 ** 웨스트 하이테크 로드,  노스 *-***, 인더스트리얼 인큐베이터 *-*</address><code>520240250610</code><country>중국</country><engName>HYGON INFORMATION TECHNOLOGY CO., LTD.</engName><name>하이곤 인포메이션 테크놀로지 컴퍼니, 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국, 톈진 ******, 빈하이 뉴 에어리어, 하위안 인더스트리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHOU, Peng</engName><name>조우 펭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 톈진 ******, 빈하이 뉴 에어리어, 하위안 인더스트리...</address><code> </code><country> </country><engName>XIE, Sam</engName><name>시에 삼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 톈진 ******, 빈하이 뉴 에어리어, 하위안 인더스트리...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Yuxuan</engName><name>왕 유수안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202310037736.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0468195-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0468854-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0073571-52</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247014387.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939465cbbe48a568b24be62132405de6d99deeb160e50b98abbcfa145cd9d292fb6f91e9dd60260ea2dd682a444923bdc5a8c2866b03cd76fe</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2169eaa09e432f1d5d50417d564fef95637c80bf9df27a7b88c9a807640fa6a1736efd125a2c833a5645565251185718c31e3f042d7d0fa7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>