<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:06.296</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7026504</applicationNumber><claimCount>89</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>품질 관리를 위한 그래픽 사용자 인터페이스 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>GRAPHICAL USER INTERFACE SYSTEM FOR QUALITY CONTROL</inventionTitleEng><openDate>2025.09.26</openDate><openNumber>10-2025-0141160</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04847</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/451</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04845</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실험 프로세스의 하나 이상의 단계의 완료를 보조하기 위해 그래픽 사용자 인터페이스(GUI)를 통해 안내를 제공하기 위한 방법은 다음을 포함할 수 있다. 하나 이상의 프로세서는 기기 또는 다른 장비에서 수행될 하나 이상의 단계를 포함하는 실험을 선택하기 위한 제1 명령을 수신할 수 있다. 하나 이상의 프로세서는 UI 디스플레이에 실험의 하나 이상의 단계의 적어도 하위 세트를 표시하기 위한 제2 명령을 추가로 제공할 수 있다. 하나 이상의 프로세서는 실험의 하나 이상의 단계를 적어도 부분적으로 수행하도록 기기 또는 다른 장비를 지시하는 제3 명령을 추가로 제공할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.07.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024151559</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/010769</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 그래픽 사용자 인터페이스(GUI)로의 출력을 위해 조정된 계층적 메뉴 레벨의 경로를 탐색하기 위해 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되는 방법으로서,적어도 하나의 프로세서가, 사용자 인터페이스(UI) 디스플레이의 제1 부분에 표시될 하나 이상의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목의 제1 메뉴에 대한 제1 명령을 제공하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서가, 사용자의 선택에 응답하여 상기 UI 디스플레이의 제1 부분에 표시될 하나 이상의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목의 제2 메뉴에 대한 제2 명령을 제공하는 단계를 포함하고,상기 제1 메뉴의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목 중 적어도 하나는 상기 UI 디스플레이의 제2 부분에 표시되도록 조정되며 상기 계층적 메뉴 레벨의 과거-선택된 메뉴 항목 및 과거-비선택된 메뉴 항목 중 하나 이상을 포함하고 상기 제1 부분의 제2 메뉴와 동시에 보이도록 조정되고;상기 제2 메뉴의 하나 이상의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목은 또한 하나 이상의 실험에 대해 적용될 적어도 하나의 기준의 확립을 가능하게 하는 메뉴 항목을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준은 상기 하나 이상의 실험과 관련된 데이터에 적용되는 하나 이상의 기준을 확립, 호출, 정제, 수정, 및 편집 중의 하나 이상을 하는 것을 가능하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 실험은 어세이 기반 실험을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 어세이 기반 실험은 전기화학발광(ECL) 기반 어세이인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준은 상기 하나 이상의 실험과 관련된 하나 이상의 데이터 세트를 필터링하는 것, 제한하는 것, 잘라내는 것, 및 맞춤화하는 것 중의 하나 이상을 가능하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 하나 이상의 데이터 세트는 상기 하나 이상의 실험과 관련된 데이터의 데이터 상한 및 데이터 하한 중의 하나 이상에 의해, 제한될 수 있거나, 필터링될 수 있거나, 또는 제한 및 필터링될 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 하나 이상의 데이터 세트는 상기 하나 이상의 실험과 관련된 데이터의 하나 이상의 맞춤 가능한 범위에 의해 제한될 수 있거나, 필터링될 수 있거나, 또는 제한 및 필터링될 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목의 제1 메뉴의 옵션은 하나 이상의 기준을 설계하는 것, 하나 이상의 신규 기준을 생성하는 것, 및 이전에 생성된 하나 이상의 기준을 호출하는 것 중의 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 하나 이상의 신규 기준을 생성하는 것의 선택에 응답하여, 상기 제1 부분은 상기 하나 이상의 실험과 관련된 데이터로부터 소정의 데이터를 제한, 제외, 및 플래깅 중의 하나 이상을 하기 위한 옵션을 표시하도록 조정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서, 상기 하나 이상의 신규 기준은, 신호, 조정된 신호, 신호 %CV, 계산 농도, 계산 농도 %CV, 및 % 회수율 중에서 하나 이상을 포함하는 ECL 관련 파라미터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 상기 소정의 데이터를 제한, 제외, 및 플래깅 중의 하나 이상을 하기 위한 옵션은, 미만 값, 동일 값, 초과 값, 값의 범위 내, 및 하나 이상의 레퍼런스 값 내 중에서 하나 이상에 의해 상기 데이터를 필터링하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 부분은 상기 하나 이상의 신규 기준을 저장하기 위한 확인 화면을 표시하도록 조정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 신규 생성된 상기 하나 이상의 기준은 나중에 호출, 편집, 및 수정 중의 하나 이상이 될 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 이전에 생성된 하나 이상의 기준을 호출하는 것의 선택에 응답하여, 상기 제1 부분은 이전에 생성되고 저장된 기준 세트로부터 기준을 표시하도록 조정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 기준 세트는 상기 실험과 관련된 하나 이상의 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목의 제1 메뉴의 옵션은 최근 및 기준 및 이용 가능한 기준 중의 하나 이상을 표시하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 이용 가능한 기준의 선택에 응답하여, 상기 제1 부분은, 상기 기준을 생성한 개인, 상기 기준이 생성된 날짜, 및 상기 기준의 이름 중의 하나 이상을 표시하도록 조정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 UI 디스플레이는 고급 선택기를 추가로 포함하고, 상기 고급 선택기의 제1 선택에 응답하여, 상기 UI 디스플레이는 고급 메뉴 초이스를 포함하는 고급 콘텍스트 메뉴를 표시하도록 조정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 고급 메뉴 초이스는 기준 세트 중 하나 이상을 표시하기 위한 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준 세트의 표시는 기존 기준을 표시하는 것, 가시 기준(visible criteria)만을 표시하는 것, 모든 기준을 표시하는 것, 및 숨겨진 기준만을 표시하는 것 중의 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항 또는 제19항에 있어서, 상기 고급 메뉴 초이스는, 선택될 경우에, 숨겨진 기준이 상기 UI 디스플레이에 의해 표시되는 것을 배제하는, 기준을 숨기기 위한 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 고급 메뉴 초이스는, 선택될 경우에, 상기 숨겨진 기준을 제외한 모든 기준을 상기 UI 디스플레이에 표시하는, 가시 기준을 표시하기 위한 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 고급 메뉴 초이스는, 선택될 경우에, 모든 기준이 상기 UI 디스플레이에 의해 표시되는 것을 허용하는, 모든 기준을 나타내기 위한 옵션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 그래픽 사용자 인터페이스(GUI)로의 출력을 위해 조정된 계층적 메뉴 레벨의 경로를 탐색하기 위해 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되는 방법으로서,적어도 하나의 프로세서가, 사용자 인터페이스(UI) 디스플레이의 제1 부분에 표시될 하나 이상의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목의 제1 메뉴에 대한 제1 명령을 제공하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서가, 사용자의 선택에 응답하여 상기 UI 디스플레이의 제1 부분에 표시될 하나 이상의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목의 제2 메뉴에 대한 제2 명령을 제공하는 단계를 포함하고,상기 제1 메뉴의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목 중 적어도 하나는 상기 UI 디스플레이의 제2 부분에 표시되도록 조정되며 상기 계층적 메뉴 레벨의 과거-선택된 메뉴 항목 및 과거-비선택된 메뉴 항목 중 하나 이상을 포함하고 상기 제1 부분의 제2 메뉴와 동시에 보이도록 조정되고;상기 제2 메뉴의 하나 이상의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목은 또한 하나 이상의 실험과 관련된 데이터를 생성, 조직화, 및 집계 중의 하나 이상을 하기 위한 적어도 하나의 옵션을 제공하는 메뉴 항목을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 데이터의 조직화 및 집계 중의 하나 이상은 상기 하나 이상의 실험과 관련된 데이터의 편집, 리뷰, 처리, 및 조합 중의 하나 이상을 가능하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항 또는 제25항에 있어서, 상기 하나 이상의 실험은 어세이 기반 실험을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 어세이 기반 실험은 전기화학발광(ECL) 기반 어세이인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터의 조직화 및 집계 중의 하나 이상은 차트, 그래프, 및 테이블 형식의 데이터 중의 하나 이상을 포함하는 하나 이상의 데이터 요약을 표시하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 실험과 관련된 데이터는 유사하지 않은 둘 이상의 실험으로부터의 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 실험과 관련된 데이터는 유사한 둘 이상의 실험으로부터의 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 그래픽 사용자 인터페이스(GUI)로의 출력을 위해 조정된 계층적 메뉴 레벨의 경로를 탐색하기 위해 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되는 방법으로서,적어도 하나의 프로세서가, 사용자 인터페이스(UI) 디스플레이의 제1 부분에 표시될 하나 이상의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목의 제1 메뉴에 대한 제1 명령을 제공하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서가, 사용자의 선택에 응답하여 상기 UI 디스플레이의 제1 부분에 표시될 하나 이상의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목의 제2 메뉴에 대한 제2 명령을 제공하는 단계를 포함하고,상기 제1 메뉴의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목 중 적어도 하나는 상기 UI 디스플레이의 제2 부분에 표시되도록 조정되며 상기 계층적 메뉴 레벨의 과거-선택된 메뉴 항목 및 과거-비선택된 메뉴 항목 중 하나 이상을 포함하고 상기 제1 부분의 제2 메뉴와 동시에 보이도록 조정되고; 상기 제2 메뉴의 하나 이상의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목은 또한 하나 이상의 실험과 관련된 데이터를 리뷰 및 분석 중의 하나 이상을 하기 위한 적어도 하나의 옵션을 제공하는 메뉴 항목을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 데이터를 리뷰 및 분석 중의 하나 이상을 하는 것은 상기 하나 이상의 실험과 관련된 관심 특정 데이터를 하이라이팅 및 포커싱 중의 하나 이상을 하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 또는 제32항에 있어서, 상기 하나 이상의 실험은 어세이 기반 실험을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 어세이 기반 실험은 전기화학발광(ECL) 기반 어세이인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 관심 특정 데이터를 하이라이트 및 포커싱 중의 하나 이상을 하는 것은 환자 연령, 성별, 및 질병 유형 중의 하나 이상을 포함하는 상기 데이터의 하나 이상의 속성에 대해 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하이라이팅 및 포커싱 중의 하나 이상이 된 데이터만이 상기 UI 디스플레이에 의해 표시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제32항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하이라이팅 및 포커싱 중의 하나 이상이 된 데이터는 사용자에 의해 선택되도록 조정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 그래픽 사용자 인터페이스(GUI)로의 출력을 위해 조정된 계층적 메뉴 레벨의 경로를 탐색하기 위해 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되는 방법으로서,적어도 하나의 프로세서가, 사용자 인터페이스(UI) 디스플레이의 제1 부분에 표시될 하나 이상의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목의 제1 메뉴에 대한 제1 명령을 제공하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서가, 사용자의 선택에 응답하여 상기 UI 디스플레이의 제1 부분에 표시될 하나 이상의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목의 제2 메뉴에 대한 제2 명령을 제공하는 단계를 포함하고,상기 제1 메뉴의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목 중 적어도 하나는 상기 UI 디스플레이의 제2 부분에 표시되도록 조정되며 상기 계층적 메뉴 레벨의 과거-선택된 메뉴 항목 및 과거-비선택된 메뉴 항목 중 하나 이상을 포함하고 상기 제1 부분의 제2 메뉴와 동시에 보이도록 조정되고;상기 제2 메뉴의 하나 이상의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목은 또한 하나 이상의 실험과 관련된 데이터를 조작하기 위한 적어도 하나 이상의 옵션을 제공하는 메뉴 항목을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 데이터 조작은 상기 하나 이상의 실험과 관련된 데이터에 적용되는 하나 이상의 기준을 확립, 호출, 정제, 수정, 및 편집 중의 하나 이상을 하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항 또는 제39항에 있어서, 상기 데이터 조작은 하나 이상의 실험과 관련된 데이터의 편집, 리뷰, 처리, 및 조합 중의 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 조작은 상기 하나 이상의 실험과 관련된 관심 특정 데이터를 하이라이트하는 것 및 포커싱하는 것 중의 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 실험은 어세이 기반 실험을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 어세이 기반 실험은 전기화학발광(ECL) 기반 어세이인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제38항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터는 ECL 기반 면역어세이로부터 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 그래픽 사용자 인터페이스(GUI)로의 출력을 위해 조정된 계층적 메뉴 레벨의 경로를 탐색하기 위해 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되는 방법으로서,하나 이상의 프로세서가, 사용자 인터페이스(UI) 디스플레이의 제1 부분에 표시될 하나 이상의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목의 제1 메뉴에 대한 제1 명령을 제공하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서가, 사용자의 선택에 응답하여 상기 UI 디스플레이의 제1 부분에 표시될 하나 이상의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목의 제2 메뉴에 대한 제2 명령을 제공하는 단계를 포함하고,상기 제1 메뉴의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목 중 적어도 하나는 상기 UI 디스플레이의 제2 부분에 표시되도록 조정되며 상기 계층적 메뉴 레벨의 과거-선택된 메뉴 항목 및 과거-비선택된 메뉴 항목 중 하나 이상을 포함하고 상기 제1 부분의 제2 메뉴와 동시에 보이도록 조정되고;상기 제2 메뉴의 하나 이상의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목은 또한 하나 이상의 실험과 관련된 데이터 및 적어도 하나의 대응하는 표시자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 표시자는 상기 하나 이상의 실험 중 하나 이상의 샘플의 결과가 품질 기준을 충족하는지 여부를 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 품질 기준은 대조군에 기초한 특정 샘플에 대한 임계값을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 특정 샘플의 결과가 상기 품질 기준을 충족하지 못하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 프로세서는 리-런(re-run)될 상기 특정 샘플을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항에 있어서, 상기 품질 기준은 신호, 조정된 신호, 신호 %CV, 계산 농도, 계산 농도 %CV, 및 % 회수율 중의 하나 이상을 포함하는 ECL 관련 파라미터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 특정 샘플에 대응하는 특정 어세이에 영향을 주는 하나 이상의 샘플에 대응하는 표시자를 활성화하도록 추가로 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 특정 어세이에 영향을 주는 상기 하나 이상의 샘플은 상기 품질 기준을 충족한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 사용자로부터 입력을 수신하는 것에 응답하여 표시자를 비활성화하도록 추가로 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제48항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 리런 프로세스를 통해 상기 사용자를 안내하기 위한 지침을 표시하도록 추가로 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제45항에 있어서, 상기 표시자는 상기 하나 이상의 실험의 하나 이상의 샘플이 리-런되어야 하는지 여부를 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제45항에 있어서, 상기 표시자는 상기 하나 이상의 실험의 특정 스폿, 웰, 및 플레이트 중의 하나 이상이 리-런되어야 하는지 여부를 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 하나 이상의 실험 중 하나 이상의 샘플은 단일 웰, 복수의 웰, 단일 플레이트, 및 복수의 플레이트 중의 하나 이상으로부터 유래되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제45항에 있어서, 상기 표시자는 사용자로부터 입력을 수신하는 것에 응답하여 활성화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제45항에 있어서,각각이 하나 이상의 활성 표시자를 갖는 하나 이상의 실험 중 하나 이상의 샘플의 결과를 집계하는 단계;상기 하나 이상의 활성 표시자가 활성화된 이유의 표시와 함께 상기 집계된 결과를 표시하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서가, 사용자의 선택에 응답하여 상기 UI 디스플레이의 제1 부분에 표시될 하나 이상의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목의 제3 메뉴에 대한 제3 명령을 제공하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제3 메뉴 중 메뉴 항목은 리-런되도록 표시된 하나 이상의 어세이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제45항에 있어서, 품질 관리 모듈을 통해 품질 관리 기준을 정의하는 단계; 및상기 품질 관리 기준에 기초하여 상기 데이터를 분석하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제45항에 있어서, 상기 하나 이상의 실험과 관련된 데이터를 나타내는 하나 이상의 차트를 표시하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 하나 이상의 차트에 표시된 데이터는 사용자가 선택 가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 적어도 하나의 대응하는 표시자는 상기 하나 이상의 차트에서 대응하는 데이터가 선택되는 것에 응답하여 활성화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 품질 관리 기준에 기초하여 표시자를 활성화하도록 추가로 구성되고; 상기 활성화된 표시자 중 하나 이상은 상기 사용자로부터의 입력에 응답하여 비활성화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제45항에 있어서, 상기 제2 메뉴의 하나 이상의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목은 상기 하나 이상의 실험을 포함하는 프로젝트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 프로젝트는 z개의 실험으로 확장될 수 있는 n개의 실험을 포함하되, z＞n인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 프로젝트는 n＋m개의 실험을 통해 z개의 실험까지 확장될 수 있고, m은 나중에 상기 프로젝트에 추가되는 하나 이상의 신규 실험, 및 원래의 n개의 실험 세트로부터 이전에 런된 실험의 리-런 중의 하나 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 프로젝트는 시간이 지남에 따라 연장되고, 제1 시점까지 n개의 실험이 수행되고, 상기 제1 시점 이후에 m개의 실험이 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 하나 이상의 실험을 수행하기 위한, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되는 방법으로서,상기 하나 이상의 실험의 하나 이상의 어세이의 하나 이상의 샘플에 대응하는 집계된 데이터를 그래픽 사용자 인터페이스(GUI)에 표시하는 단계로서, 하나 이상의 어세이는 하나 이상의 용기에서 수행되는, 단계;상기 하나 이상의 샘플 중 어느 것이 반복되어야 하는지를 나타내기 위한 표시자를 상기 GUI에 표시하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 표시된 하나 이상의 샘플을 반복하는 명령을 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 상기 표시자는 품질 기준을 충족하지 못하는 상기 하나 이상의 샘플에 대응하는 집계된 데이터에 기초하여 표시되고, 상기 품질 기준은 특정 샘플에 대한 임계값을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 특정 샘플에 대한 상기 임계값은 대조군에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 특정 샘플의 결과가 상기 품질 기준을 충족하지 못하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 프로세서는 반복될 상기 특정 샘플을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 품질 기준은 신호, 조정된 신호, 신호 %CV, 계산 농도, 계산 농도 %CV, 및 % 회수율 중의 하나 이상을 포함하는 ECL 관련 파라미터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 특정 샘플에 대응하는 특정 어세이에 영향을 주는 하나 이상의 샘플에 대응하는 표시자를 활성화하도록 추가로 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 상기 특정 어세이에 영향을 주는 상기 하나 이상의 샘플은 상기 품질 기준을 충족한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제72항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 사용자로부터의 입력에 응답하여 표시자를 비활성화하도록 추가로 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제70항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 리런 프로세스를 통해 상기 사용자를 안내하기 위한 지침을 표시하도록 추가로 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제67항에 있어서, 상기 표시자는 하나 이상의 샘플이 상기 집계된 데이터로부터 제외되어야 하는지 여부를 추가로 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제67항에 있어서, 상기 표시자는 상기 하나 이상의 용기 중 특정 용기에서 수행된 특정 샘플이 반복되어야 하는지 여부를 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 특정 용기는 스폿, 웰, 및 플레이트 중의 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 하나 이상의 샘플은 단일 웰, 복수의 웰, 단일 플레이트, 및/또는 복수의 플레이트로부터 유래되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제67항에 있어서, 상기 표시자는 사용자로부터 입력을 수신하는 것에 응답하여 활성화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제67항에 있어서,각각이 하나 이상의 활성 표시자를 갖는 상기 하나 이상의 샘플의 결과를 집계하는 단계;상기 하나 이상의 활성 표시자가 활성화된 이유의 표시와 함께 상기 집계된 결과를 표시하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서가, 사용자의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 GUI의 제1 부분에 표시될 하나 이상의 사용자 선택 가능한 메뉴 항목의 메뉴에 대한 명령을 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제67항에 있어서, 품질 관리 모듈을 통해 품질 관리 기준을 정의하는 단계; 및상기 품질 관리 기준에 기초하여 상기 데이터를 분석하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제67항에 있어서, 하나 이상의 실험과 관련된 상기 집계된 데이터를 나타내는 하나 이상의 차트를 표시하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 하나 이상의 차트에 표시된 데이터는 사용자가 선택 가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 상기 표시자는 상기 하나 이상의 차트에서 대응하는 데이터가 선택되는 것에 응답하여 활성화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 품질 관리 기준에 기초하여 표시자를 활성화하도록 추가로 구성되고; 상기 활성화된 표시자 중 하나 이상은 상기 사용자로부터의 입력에 응답하여 비활성화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제67항에 있어서, 상기 집계된 데이터는 상기 하나 이상의 실험을 포함하는 프로젝트를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 상기 프로젝트는 z개의 실험으로 확장될 수 있는 n개의 실험을 포함하되, z＞n인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 상기 프로젝트는 n+m개의 실험을 통해 z개의 실험까지 확장될 수 있고, m은 나중에 상기 프로젝트에 추가되는 하나 이상의 신규 실험, 및 원래의 n개의 실험 세트로부터 이전에 런된 실험의 반복 중의 하나 이상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 프로젝트는 시간이 지남에 따라 연장되고, 제1 시점까지 n개의 실험이 수행되고, 상기 제1 시점 이후에 m개의 실험이 수행되는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 메리랜드주 로크빌 리써치 블리바드 ****</address><code>520210099271</code><country>미국</country><engName>METHODICAL MIND, LLC.</engName><name>메쏘디컬 마인드, 엘엘씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다주 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WOHLSTADTER, Jacob N.</engName><name>월스태터, 제이콥 엔.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메릴랜드...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SIGAL, George</engName><name>시걸, 조지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메릴랜드주 로크빌 리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>VOCK, Michael</engName><name>보크, 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메릴랜드주 로크빌 리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CONG, Xinri</engName><name>콩, 씬리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MOLLER, Laure</engName><name>몰러, 로레</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메릴랜드주 로크빌 리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PRABHU, Arvind</engName><name>프라부, 아르빈드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *** (역삼동) 서관 ****호(한신인터밸리**)(이훈국제특허법률사무소)</address><code>920030001211</code><country>대한민국</country><engName>Lee,Doo Hee</engName><name>이두희</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *** (역삼동) 서관 ****호(한신인터밸리**)(이훈국제특허법률사무소)</address><code>919980003261</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Hoon</engName><name>이훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/479,068</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0899727-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0140579-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1043485-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0156117-51</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257026504.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932de9b094ff4e017050ff36c347bc4bb854280a9a0617f7b9b935eb69afbcd106bdd960817b19e147658f69ec827e08b93d9b2c417898c21c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf35c9256aefb5185e67bb755dacb0de9e6f6c932fcd99eac776e6e624b12addfbede9f8843808d1aea416ba09d83c386a501f54165f538c11</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>