<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:55.555</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0031361</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인공신경망의 분할 추론을 통한 추론 작업 수행의 제어 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR CONTROLLING INFERENCE  TASK THROUGH SPLIT INFERENCE OF ARTIFICIAL  NEURAL NETWORK</inventionTitleEng><openDate>2024.06.03</openDate><openNumber>10-2024-0078280</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/098</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 5/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 인공신경망의 분할 추론을 통한 추론 작업 수행의 제어 방법 및 장치가 제공된다. 상기 방법은 상기 추론 작업의 요구 조건 및 각 작업 수행 정책의 실패율을 나타내는 보정 지수에 기초하여, 복수의 작업 수행 정책 중에서 하나의 정책을 결정하는 단계, 상기 정책에 기초하여 상기 인공신경망의 분할 추론을 수행할 하나 이상의 디바이스를 결정하는 단계, 상기 하나 이상의 디바이스에서 수행된 분할 추론의 실패 여부에 대한 결과에 기초하여, 상기 정책에 대응되는 상기 보정 지수를 갱신하는 단계, 및 상기 하나 이상의 디바이스로부터 획득된 상기 분할 추론의 수행 기록을 이용하여 상기 정책을 갱신하되, 상기 수행 기록은 상기 분할 추론의 실패 원인 정보를 포함하는 단계를 포함할 수 있다. 한편, 인공지능 모델을 이용하여 상기 전자 장치의 인공신경망의 분할 추론을 통한 추론 작업 수행의 제어 방법을 수행할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 인공신경망의 분할 추론을 통한 추론 작업 수행의 제어 방법(200)에 있어서,상기 추론 작업의 요구 조건 및 보정 지수 중 적어도 하나에 기초하여, 복수의 작업 수행 정책 중에서 하나의 정책을 결정하되, 상기 보정 지수는 각 작업 수행 정책의 실패율에 기초하여 결정되는 단계(S210);상기 정책에 기초하여, 상기 인공신경망의 분할 추론을 수행할 하나 이상의 디바이스를 결정하는 단계(S220); 상기 하나 이상의 디바이스에서 수행된 분할 추론의 실패 여부에 대한 결과에 기초하여, 상기 정책에 대응되는 상기 보정 지수를 갱신하는 단계(S230); 및상기 하나 이상의 디바이스로부터 획득된 상기 분할 추론의 수행 기록을 이용하여 상기 정책을 갱신하되, 상기 수행 기록은 상기 분할 추론의 실패 원인 정보를 포함하는 단계(S240)를 포함하고,상기 복수의 작업 수행 정책 각각은 분할 추론을 수행할 디바이스를 선정하기 위해 고려되는 하나 이상의 디바이스 조건의 우선 순위 및 분할 추론에 이용되는 디바이스의 개수 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 정책을 결정하는 단계(S210)는,상기 추론 작업의 요구 조건에 기초하여 상기 복수의 작업 수행 정책에 관한 제1 스코어를 결정하는 단계;상기 제1 스코어 및 작업 수행 정책의 실패율에 기초하여 결정되는 보정 지수에 기초하여 상기 복수의 작업 수행 정책에 관한 제2 스코어를 결정하는 단계;상기 제2 스코어가 가장 높은 수행 정책을 상기 정책으로 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제2 스코어가 가장 두 번째로 높은 수행 정책을 대체 정책으로 결정하는 단계;상기 대체 정책에 기초하여, 상기 인공신경망의 분할 추론을 수행하기 위한 하나 이상의 대체 디바이스를 결정하는 단계;상기 하나 이상의 디바이스에서 수행된 분할 추론이 실패한 것에 기초하여, 상기 하나 이상의 대체 디바이스가 분할 추론을 수행하도록 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 보정 지수를 갱신하는 단계(S230)는,상기 분할 추론이 성공하지 못한 것에 기초하여, 상기 보정 지수를 감소하는 단계; 및상기 분할 추론이 성공한 것에 기초하여, 상기 보정 지수를 유지하거나 증가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 정책을 갱신하는 단계(S240)는,상기 분할 추론의 수행 기록에 기초하여, 상기 하나 이상의 디바이스 조건 별로 분할 추론 실패 횟수를 식별하는 단계;상기 분할 추론 실패 횟수가 높은 디바이스 조건의 우선 순위가 높아지도록 상기 우선 순위를 갱신하거나 상기 분할 추론에 이용되는 디바이스의 개수를 갱신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 정책에 대응되는 갱신된 보정 지수 및 상기 갱신된 정책 중에서 적어도 하나를 이용하여, 제1 인공 지능 모델 및 제2 인공 지능 모델 중에서 적어도 하나를 학습하는 단계를 더 포함하고,상기 제1 인공 지능 모델은 상기 추론 작업의 요구 조건 및 상기 보정 지수에 기초하여, 복수의 작업 수행 정책 중에서 하나 이상의 정책을 결정하도록 학습된 인공 지능 모델이고,상기 제2 인공 지능 모델은 상기 결정된 하나 이상의 정책에 기초하여, 상기 인공신경망의 분할 추론을 수행하기 위한 하나 이상의 디바이스를 결정하도록 학습된 인공 지능 모델인 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 추론 작업과 다른 새로운 추론 작업을 식별하는 단계; 및상기 갱신된 복수의 작업 수행 정책에 기초하여 결정된 새로운 추론 작업을 수행할 하나 이상의 디바이스가 분할 추론을 수행하도록 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 추론 작업의 종류에 대응되는 작업 수행 정책이 데이터 베이스에 저장되지 않은 것에 기초하여, 상기 데이터 베이스에 저장된 복수의 작업 수행 정책에 대응되는 복수의 추론 작업의 종류를 디스플레이 하는 단계;상기 복수의 추론 작업 중에서 하나를 선택하는 사용자 입력을 획득하는 단계; 및상기 사용자 입력의 추론 작업에 대응되는 하나 이상의 작업 수행 정책과 동일하게 상기 추론 작업의 작업 수행 정책을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 요구 조건은 상기 추론 작업의 종류, 중요도, 최대 추론 시간 및 필요 메모리 중에서 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 디바이스의 조건은 상기 디바이스의 프로세서 종류, 잔여 메모리 용량, 발열 정도, 배터리 잔량 및 동작중인 애플리케이션의 수 중에서 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 인공신경망의 분할 추론을 통한 추론 작업 수행을 제어하는 장치(100)에 있어서,하나 이상의 인스트럭션들을 포함하는 메모리(1520); 및적어도 하나의 프로세서(1510)를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서(1510)는,상기 추론 작업의 요구 조건 및 각 작업 수행 정책의 실패율을 나타내는 보정 지수에 기초하여, 복수의 작업 수행 정책 중에서 하나의 정책을 결정하고,상기 정책에 기초하여, 상기 인공신경망의 분할 추론을 수행할 하나 이상의 디바이스를 결정하고,상기 하나 이상의 디바이스에서 수행된 분할 추론의 실패 여부에 대한 결과에 기초하여, 상기 정책에 대응되는 상기 보정 지수를 갱신하고,상기 하나 이상의 디바이스로부터 획득된 상기 분할 추론의 수행 기록을 이용하여 상기 정책을 갱신하되, 상기 수행 기록은 상기 분할 추론의 실패 원인 정보를 포함하고,상기 복수의 작업 수행 정책 각각은 분할 추론을 수행할 디바이스를 선정하기 위해 고려되는 하나 이상의 디바이스 조건의 우선 순위 및 분할 추론에 이용되는 디바이스의 개수 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서(1510)는,상기 추론 작업의 요구 조건에 기초하여 상기 복수의 작업 수행 정책에 관한 제1 스코어를 결정하고,상기 제1 스코어 및 작업 수행 정책의 실패율에 기초하여 결정되는 보정 지수에 기초하여 상기 복수의 작업 수행 정책에 관한 제2 스코어를 결정하고,상기 제2 스코어가 가장 높은 수행 정책을 상기 정책으로 결정하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서(1510)는,상기 제2 스코어가 가장 두 번째로 높은 수행 정책을 대체 정책으로 결정하고,상기 대체 정책에 기초하여, 상기 인공신경망의 분할 추론을 수행하기 위한 하나 이상의 대체 디바이스를 결정하고,상기 하나 이상의 디바이스에서 수행된 분할 추론이 실패한 것에 기초하여, 상기 하나 이상의 대체 디바이스가 분할 추론을 수행하도록 제어하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서(1510)는,상기 분할 추론이 성공하지 못한 것에 기초하여, 상기 보정 지수를 감소하고,상기 분할 추론이 성공한 것에 기초하여, 상기 보정 지수를 유지하거나 증가하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서(1510)는,상기 분할 추론의 수행 기록에 기초하여, 상기 하나 이상의 디바이스 조건 별로 분할 추론 실패 횟수를 식별하고,상기 분할 추론 실패 횟수가 높은 디바이스 조건의 우선 순위가 높아지도록 상기 우선 순위를 갱신하거나 상기 분할 추론에 이용되는 디바이스의 개수를 갱신하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서(1510)는,상기 정책에 대응되는 갱신된 보정 지수 및 상기 갱신된 정책 중에서 적어도 하나를 이용하여, 제1 인공 지능 모델 및 제2 인공 지능 모델 중에서 적어도 하나를 학습하고,상기 제1 인공 지능 모델은 상기 추론 작업의 요구 조건 및 상기 보정 지수에 기초하여, 복수의 작업 수행 정책 중에서 하나 이상의 정책을 결정하도록 학습된 인공 지능 모델이고,상기 제2 인공 지능 모델은 상기 결정된 하나 이상의 정책에 기초하여, 상기 인공신경망의 분할 추론을 수행하기 위한 하나 이상의 디바이스를 결정하도록 학습된 인공 지능 모델인 것을 특징으로 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서(1510)는,상기 추론 작업과 다른 새로운 추론 작업을 식별하고,상기 갱신된 복수의 작업 수행 정책에 기초하여 결정된 새로운 추론 작업을 수행할 하나 이상의 디바이스가 분할 추론을 수행하도록 제어하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서(1510)는,상기 추론 작업의 종류에 대응되는 작업 수행 정책이 데이터 베이스에 저장되지 않은 것에 기초하여, 상기 데이터 베이스에 저장된 복수의 작업 수행 정책에 대응되는 복수의 추론 작업의 종류를 디스플레이 하고,상기 복수의 추론 작업 중에서 하나를 선택하는 사용자 입력을 획득하고,상기 사용자 입력의 추론 작업에 대응되는 하나 이상의 작업 수행 정책과 동일하게 상기 추론 작업의 작업 수행 정책을 생성하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 요구 조건은 상기 추론 작업의 종류, 중요도, 최대 추론 시간 및 필요 메모리 중에서 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 방법을 컴퓨터에서 수행하기 위한 프로그램이 기록된 컴퓨터로 읽을 수 있는 기록매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>BAHN, Dong Ha</engName><name>반동하</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Kyung Rae</engName><name>김경래</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Chan Jong</engName><name>박찬종</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG, Jun Ik</engName><name>장준익</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG, Jae Il</engName><name>정재일</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220160873</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.03.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0272943-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230031361.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e0d982468ee18e9e114ac1f846c1e40ae711cd2bf6eb01cf4d97acf02fd8a34ebc79364143ec5ba7334d8fdafe6cff4d65b0993729b9cbb78</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6a4430ef103a31f4cf12c714c163e46d9f99b40a66bab86623f511d697f2c092caabc0f79db2bc0042d31797667c6d9d8bc18922d39f3d43</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>