<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:30.3330</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7028896</applicationNumber><claimCount>41</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>원래의 가방 태그 식별자의 디지털 재생성</inventionTitle><inventionTitleEng>DIGITAL RECREATION OF ORIGINAL BAG TAG IDENTIFIER</inventionTitleEng><openDate>2025.11.14</openDate><openNumber>10-2025-0160907</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/083</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 7/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 7/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B42D 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07B 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07C 9/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/901</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/903</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 복귀 여행시 승객들에 대한 수하물 취급 및/또는 체크인 프로세스들을 위한 방법 및 시스템을 제시한다. 여행 운송업체를 통한 승객의 여행 구간의 완료 후에, 프로세스는 적어도 하나의 전자 취득 디바이스에 의해, 여행 운송업체에 링크된 디지털 BTI 데이터 기록을 생성하기 위해 수하물 아이템 상에 있는 여행 운송업체로부터의 발신측 인쇄된 가방 태그 상에 인쇄된 발신측 하드카피 가방 태그 식별자(OP-BTI)를 전자적으로 취득하는 것을 포함한다. 이 방법은 매니페스트 파일에 채워진 승객의 발신측 인쇄된 가방 태그의 정보에 액세스하는 단계를 포함한다. 이 방법은 인쇄 디바이스에 의해, 발신측 인쇄된 가방 태그에 링크된 복귀 항공편에 대한 복귀 구간 여행 IATA(International Air Transport Association) 가방 태그를 인쇄하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024163304</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/013259</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 수하물 아이템을 갖는 승객의 체크인을 용이하게 하기 위한 방법으로서 - 상기 승객은 목적지로 그리고 목적지로부터 여행함 -,상기 제1 수하물 아이템이 상기 목적지에 도착한 후에,a) 적어도 하나의 전자 취득 디바이스에 의해, 발신측 항공 운송업체(originating airline carrier)에 링크된 디지털 BTI 데이터 기록을 생성하기 위해 상기 승객의 상기 제1 수하물 아이템 상에 있는 상기 발신측 항공 운송업체로부터의 인쇄된 가방 태그와 연관되거나 그 상에 인쇄된 발신측 하드카피 가방 태그 식별자(OP-BTI)를 전자적으로 취득하는 단계 - 상기 BTI 데이터 기록은 고유 식별자를 가짐 -;b) 프로세서에 의해, 발신측 항공 운송업체와 연관된 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 고유 식별자를 이용하여 상기 승객에 대응하는 승객 이름 기록(PNR) 번호를 포함하는 B-타입 메시지에 액세스하는 단계;c) 상기 프로세서에 의해, 상기 PNR 번호와 연관된 정보를 이용하여 지정된 복귀 여행 운송업체를 통한 상기 승객의 여행의 복귀 구간의 체크인 정보를 검색하는 단계; 및d) 상기 프로세서에 의해, 체크인 윈도우 동안, 검색된 체크인 정보에 기반하여 상기 지정된 복귀 여행 운송업체를 통해 상기 승객을 체크인하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 전자 취득 디바이스에 의해, 상기 전자적으로 취득하는 단계는,a) 바코드 스캐너에 의해, 상기 제1 수하물 아이템에 부착되는 항공 운송업체로부터의 인쇄된 종이 가방 태그 상의 상기 OP-BTI를 스캐닝하는 단계;b) 상기 바코드 스캐너에 의해, 상기 제1 수하물 아이템에 부착되는 항공사로부터의 인쇄된 마커 상의 상기 OP-BTI를 스캐닝하는 단계; 및c) 라디오 주파수 식별자(RFID) 판독기에 의해, 상기 BTI 데이터 기록과 연관된 RFID 태그를 판독하는 단계중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 OP-BTI는 IATA(International Air Transport Association) 허가증을 포함하고, 상기 BTI 데이터 기록은 상기 허가증을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 검색된 체크인 정보는 복귀 구간 항공편 시간들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 체크인 동안, 상기 프로세서에 의해, 상기 승객의 체크인된 수하물 아이템들에 대한 상기 여행의 복귀 구간에 대한 항공사 가방 태그 정보를 획득하는 단계; 및프린터에 의해, 상기 승객의 각각의 체크인된 수하물 아이템에 대한 IATA(International Air Transport Association) 허가증과 호환가능한 상기 여행의 복귀 구간에 대한 새로운 가방 태그를 인쇄하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 발신측 항공 운송업체로부터의 상기 인쇄된 가방 태그를 상기 여행의 복귀 구간에 대한 상기 새로운 가방 태그로 대체하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 체크인 동안, 상기 프로세서에 의해, 상기 승객의 상기 여행의 복귀 구간에 대한 탑승권 정보를 획득하는 단계; 및상기 프로세서에 의해, 상기 탑승권 정보를 상기 승객의 전자 통신 디바이스에 통신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 탑승권 정보는 바코딩된 탑승권 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 탑승권 정보는 전자-티켓팅 포맷으로 되어 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 수하물 아이템을 갖는 승객의 체크인을 용이하게 하기 위한 시스템으로서 - 상기 승객은 목적지로 그리고 목적지로부터 여행함 -,프로세서; 및상기 프로세서에 통신가능하게 결합되고 명령어들을 저장한 메모리를 포함하며, 상기 명령어들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 제1 수하물 아이템이 목적지에 도착한 후에, 상기 프로세서로 하여금,a) 적어도 하나의 전자 취득 디바이스로부터, 발신측 항공 운송업체에 링크된 디지털 BTI 데이터 기록을 생성하기 위해 상기 승객의 상기 제1 수하물 아이템 상에 있는 상기 발신측 항공 운송업체로부터의 인쇄된 가방 태그와 연관되거나 그 상에 인쇄된 발신측 하드카피 가방 태그 식별자(OP-BTI)를 전자적으로 취득하게 하고;b) 발신측 항공 운송업체와 연관된 컴퓨터 시스템으로부터의 상기 디지털 BTI 데이터 기록을 나타내는 고유 식별자를 이용하여 상기 승객에 대응하는 승객 이름 기록(PNR) 번호를 포함하는 B-타입 메시지에 액세스하게 하고;c) 상기 PNR 번호와 연관된 정보를 이용하여 지정된 복귀 여행 운송업체를 통한 상기 승객의 여행의 복귀 구간의 체크인 정보를 검색하게 하고;d) 체크인 윈도우 동안, 검색된 체크인 정보에 기반하여 상기 지정된 복귀 여행 운송업체를 통해 상기 승객을 체크인하게 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,적어도 하나의 전자 취득 디바이스를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 전자 취득 디바이스는,바코드 스캐너; 및라디오 주파수 식별자(RFID) 판독기중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 OP-BTI는 IATA(International Air Transport Association) 허가증을 포함하고, 상기 BTI 데이터 기록은 상기 허가증을 나타내고,상기 검색된 체크인 정보는 복귀 구간 항공편 시간들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,프린터를 더 포함하고; 상기 명령어들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 추가로 상기 프로세서로 하여금,상기 체크인 동안, 상기 승객의 체크인된 수하물 아이템들에 대한 상기 여행의 복귀 구간에 대한 항공사 가방 태그 정보를 획득하게 하고;상기 프린터에 의해, 상기 승객의 각각의 체크인된 수하물 아이템에 대한 IATA(International Air Transport Association) 허가증과 호환가능한 상기 여행의 복귀 구간에 대한 새로운 가방 태그를 인쇄하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서,상기 명령어들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 추가로 상기 프로세서로 하여금,상기 체크인 동안, 상기 승객의 상기 여행의 복귀 구간에 대한 탑승권 정보를 획득하게 하고;상기 탑승권 정보를 상기 승객의 전자 통신 디바이스에 통신하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 수하물 아이템을 갖는 승객의 체크인을 용이하게 하기 위한 방법으로서 - 상기 승객은 목적지로 그리고 목적지로부터 여행함 -,a) 적어도 하나의 전자 취득 디바이스에 의해, 발신측 항공 운송업체에 링크된 디지털 BTI 데이터 기록을 생성하기 위해 상기 승객의 상기 제1 수하물 아이템 상에 있는 상기 발신측 항공 운송업체로부터의 인쇄된 가방 태그와 연관되거나 그 상에 인쇄된 발신측 하드카피 가방 태그 식별자(OP-BTI)를 전자적으로 취득하는 단계;b) 프로세서에 의해, 발신측 항공 운송업체와 연관된 컴퓨터 시스템으로부터의 디지털 BTI를 나타내는 고유 식별자를 이용하여 상기 승객에 대응하는 승객 이름 기록(PNR) 번호를 포함하는 B-타입 메시지에 액세스하는 단계;c) 상기 프로세서에 의해, 상기 PNR과 연관된 정보를 이용하여 지정된 복귀 여행 운송업체를 통한 상기 승객의 여행의 복귀 구간의 체크인 정보를 검색하는 단계; 및d) 상기 프로세서에 의해, 체크인 윈도우 동안, 검색된 체크인 정보에 기반하여 상기 지정된 복귀 여행 운송업체를 통해 상기 승객을 체크인하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 승객에 대응하는 상기 승객 이름 기록(PNR) 번호를 포함하는 상기 B-타입 메시지는 수하물 이송 메시지(BTM), 수하물 소스 메시지(BSM), 수하물 처리 메시지(BPM), 수하물 하역 메시지(BUM), 수하물 제어 메시지(BCM), 수하물 매니페스트 메시지(BMM), 또는 수하물 요청(BRQ) 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 방법으로서,a) 적어도 하나의 전자 취득 디바이스에 의해, 여행 운송업체에 링크된 디지털 BTI 데이터 기록을 생성하기 위해 승객의 수하물 아이템 상에 있는 상기 여행 운송업체로부터의 인쇄된 가방 태그와 연관되거나 그 상에 인쇄된 발신측 하드카피 가방 태그 식별자(OP-BTI)를 전자적으로 취득하는 단계;b) 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 BTI 데이터 기록에 기반하여 상기 여행 운송업체와 연관된 컴퓨터 시스템으로부터의 승객 복귀 항공편 정보에 액세스하는 단계; 및c) 인쇄 디바이스에 의해, 액세스된 승객 복귀 항공편 정보와 연관된 복귀 항공편에 대한 복귀 구간 여행 IATA(International Air Transport Association) 가방 태그를 인쇄하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 승객의 상기 수하물 아이템 상의 상기 여행 운송업체와 연관된 상기 OP-BTI는 라디오 주파수 통신으로부터 취득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,상기 여행 운송업체는 항공 운송업체이고; 적어도 하나의 전자 취득 디바이스에 의해, 상기 전자적으로 취득하는 단계는,a) 바코드 스캐너에 의해, 상기 수하물 아이템에 부착되는 상기 항공 운송업체로부터의 인쇄된 종이 가방 태그 상의 상기 OP-BTI를 스캐닝하는 단계;b) 상기 바코드 스캐너에 의해, 상기 수하물 아이템에 부착되는 상기 항공 운송업체로부터의 인쇄된 마커 상의 상기 OP-BTI를 스캐닝하는 단계;c) 라디오 주파수 식별자(RFID) 판독기에 의해, 상기 OP-BTI와 연관된 RFID 정보를 수신하는 단계; 또는d) 근접장 통신(NFC) 판독기에 의해, 상기 OP-BTI와 연관된 NFC 신호를 수신하는 단계중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서,상기 OP-BTI는 IATA 허가증을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 승객 복귀 항공편 정보에 액세스하는 단계는 상기 디지털 BTI 데이터 기록을 이용하여 B-타입 메시지에 액세스하는 단계를 포함하고, 상기 B-타입 메시지는 승객 이름 기록(PNR) 번호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 B-타입 메시지는 수하물 소스 메시지(BSM)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 복귀 항공편 운송업체를 통해 상기 복귀 항공편에 대한 상기 승객을 체크인하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 체크인 동안,상기 승객의 상기 복귀 항공편에 대한 탑승권 정보를 획득하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 탑승권 정보를 상기 승객의 전자 통신 디바이스에 통신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 방법으로서,a) 전자 취득 디바이스에 의해, 여행 운송업체에 링크된 디지털 BTI 데이터 기록을 생성하기 위해 승객의 수하물 아이템 상에 있는 상기 여행 운송업체로부터의 발신측 인쇄 가방 태그 상에 인쇄된 발신측 하드카피 가방 태그 식별자(OP-BTI)를 전자적으로 취득하는 단계;b) 적어도 하나의 프로세서에 의해, 매니페스트 파일에 채워진 상기 승객의 상기 발신측 인쇄 가방 태그의 정보에 액세스하는 단계; 및c) 인쇄 디바이스에 의해, 상기 매니페스트 파일 내의 정보로부터 상기 발신측 인쇄 가방 태그에 링크된 복귀 항공편에 대한 복귀 구간 여행 IATA 가방 태그를 인쇄하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 여행 운송업체는 항공 운송업체이고; 상기 전자 취득 디바이스에 의해, 상기 전자적으로 취득하는 단계는,a) 바코드 스캐너에 의해, 상기 수하물 아이템에 부착되는 상기 항공 운송업체로부터의 인쇄된 종이 가방 태그 상의 상기 OP-BTI를 스캐닝하는 단계; 또는b) 상기 바코드 스캐너에 의해, 상기 수하물 아이템에 부착되는 상기 항공 운송업체로부터의 인쇄된 마커 상의 상기 OP-BTI를 스캐닝하는 단계중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서,상기 OP-BTI는 IATA 허가증을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 복귀 항공편 운송업체를 통해 상기 복귀 항공편에 대한 상기 승객을 체크인하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 체크인 동안,상기 승객의 상기 복귀 항공편에 대한 탑승권 정보를 획득하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 탑승권 정보를 상기 승객의 전자 통신 디바이스에 통신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 시스템으로서,여행 운송업체에 링크된 디지털 BTI 데이터 기록을 생성하기 위해 승객의 수하물 아이템 상에 있는 상기 여행 운송업체로부터의 발신측 인쇄 가방 태그 상에 인쇄된 발신측 하드카피 가방 태그 식별자(OP-BTI)를 전자적으로 취득하기 위한 취득 디바이스;매니페스트 파일에 채워진 상기 승객의 상기 발신측 인쇄 가방 태그의 정보에 액세스하기 위한 적어도 하나의 프로세서; 및상기 발신측 인쇄 가방 태그에 링크된 복귀 항공편에 대한 복귀 구간 여행 IATA 가방 태그를 인쇄하기 위한 인쇄 디바이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 여행 운송업체는 항공 운송업체이고; 전자 취득 디바이스는 상기 OP-BTI를 스캐닝하기 위한 바코드 스캐너를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서,상기 OP-BTI는 IATA 허가증을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 복귀 항공편 운송업체를 통해 상기 복귀 항공편에 대한 상기 승객을 체크인하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 체크인 동안,상기 승객의 상기 복귀 항공편에 대한 탑승권 정보를 획득하고;상기 탑승권 정보를 상기 승객의 전자 통신 디바이스에 통신하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제30항에 있어서,상기 매니페스트 파일에서 액세스되는 상기 정보는 크루즈 선박에 대한 정보를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제30항에 있어서,상기 매니페스트 파일에서 액세스되는 상기 정보는 숙박 시설에 대한 정보를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 방법으로서,a) 전자 취득 디바이스에 의해, 승객의 수하물 아이템 상에 있는 항공 여행 운송업체로부터의 발신측 인쇄 가방 태그 상에 인쇄된 발신측 하드카피 가방 태그 식별자(OP-BTI)를 전자적으로 취득하는 단계;b) 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 OP-BTI를 고유 식별자로서 이용하여 데이터베이스에 질의함으로써 복귀 항공편 데이터를 검색하는 단계; 및c) 인쇄 디바이스에 의해, 검색된 복귀 항공편 데이터로부터 복귀 항공편에 대한 복귀 구간 여행 IATA 가방 태그를 인쇄하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 데이터베이스는 상기 OP-BTI를 포함하는 적어도 정수 문자들의 서브스트링에 의해 질의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서,상기 데이터베이스는 상기 항공 여행 운송업체의 여행 정보 시스템인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서,상기 복귀 구간 여행 IATA 가방 태그는 인간 판독가능한 문자 스트링을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항에 있어서,인쇄 전에 상기 복귀 항공편 데이터를 IATA 가방 태그 규격으로 포맷팅하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다 올란도 이스트 하딩 스트리트 ***</address><code>620250558155</code><country>미국</country><engName>MATEER, Craig</engName><name>마티어, 크래이그</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다...</address><code>620250558155</code><country>미국</country><engName>MATEER, Craig</engName><name>마티어, 크래이그</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/104,359</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/201,908</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/311,566</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/332,377</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/406,785</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0991580-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1085899-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0168758-22</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257028896.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d35c2b57d06285ada6d71524160913c623bbd2a72c665a48d2063537b882a0db8b6f0172ca88afa674740aeb6ab49b09efb8d82ce6a87b6f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa37daedab54f0e15387fa1304aa90ecae297abaf6f781e48153a94f70fdf80a00544e911cedec6450012f838f53616db892ce624fa9853d3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>