<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:31.3631</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0187763</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 장치 및 그 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND CONTROL METHOD OF DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.06.27</openDate><openNumber>10-2025-0096477</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3208</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 잔상 발생을 방지하기 위한 디스플레이 장치 및 그 제어 방법에 관한 것이다. 본 발명의 디스플레이 장치는, 복수 개의 픽셀들을 포함하는 디스플레이 패널; 복수 개의 픽셀들 각각의 온도를 감지하는 온도 감지부; 감지된 픽셀별 온도와 기준 온도에 기초하여 디스플레이 패널의 휘도를 조절하는 패널 프로세서를 포함한다. 디스플레이 장치의 패널 프로세서는, 패널 보호 메뉴, 잔상 지수 및 누적 시청 시간 중 적어도 하나에 기초하여 기준 온도 및 휘도를 조절하기 위한 휘도의 조절값을 결정한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수 개의 픽셀들을 포함하는 디스플레이 패널;상기 복수 개의 픽셀들 각각에 대한 픽셀별 온도를 감지하는 온도 감지부; 및상기 감지된 픽셀별 온도와 기준 온도에 기초하여 상기 디스플레이 패널의 휘도를 조절하는 패널 프로세서를 포함하고,상기 패널 프로세서는, 패널 보호 메뉴, 잔상 지수 및 누적 시청 시간 중 적어도 하나에 기초하여 상기 기준 온도 및 상기 휘도를 조절하기 위한 휘도의 조절값을 결정하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 패널 보호 메뉴는, 로고의 밝기를 설정하기 위한 로고 밝기 메뉴를 포함하고,상기 패널 프로세서는, 상기 로고 밝기 메뉴에 의해 설정된 로고의 밝기 정보에 기초하여 상기 기준 온도 및 상기 휘도의 조절값 중 적어도 하나를 결정하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 패널 보호 메뉴는, 픽셀 시프트 여부를 설정하기 위한 픽셀 시프트 메뉴를 포함하고,상기 패널 프로세서는, 상기 픽셀 시프트 메뉴의 의해 설정된 픽셀 시프트 여부에 기초하여 상기 기준 온도 및 상기 휘도의 조절값 중 적어도 하나를 결정하는 디스플레이 장치</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 디스플레이 패널의 외부의 온도를 감지하는 온도 센서를 더 포함하고,상기 패널 프로세서는, 상기 감지된 외부의 온도에 기초하여 상기 기준 온도 및 상기 휘도의 조절값을 결정하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 패널 프로세서는,상기 누적 시청 시간의 증가에 기초하여, 상기 기준 온도를 상기 결정된 기준 온도 보다 더 낮은 온도로 결정하고, 상기 휘도의 조절값을 상기 결정된 휘도의 조절값보다 더 높은 조절값으로 결정하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 패널 프로세서는,상기 잔상 지수의 증가에 기초하여, 상기 기준 온도를 상기 결정된 기준 온도 보다 더 낮은 온도로 결정하고, 상기 휘도의 조절값을 상기 결정된 휘도의 조절값보다 더 높은 조절값으로 결정하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 패널 프로세서는,상기 감지된 픽셀별 온도 중 최고 온도를 획득하고, 상기 감지된 최고 온도가 상기 결정된 기준 온도 이상인 것에 기초하여 상기 결정된 휘도의 조절값을 기반으로 상기 디스플레이 패널의 복수 개의 픽셀들의 휘도를 조절하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 패널 프로세서는,상기 감지된 픽셀별 온도 중 최고 온도를 획득하고, 상기 감지된 최고 온도가 상기 결정된 기준 온도 이상인 것에 기초하여 상기 복수 개의 픽셀들 중 상기 기준 온도 이상의 온도를 가지는 적어도 하나의 픽셀을 획득하고 상기 획득된 적어도 하나의 픽셀의 휘도를 상기 결정된 휘도의 조절값으로 조절하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 잔상 보정 메뉴에 대한 정보를 수신하고 상기 수신된 잔상 보정 메뉴에 대한 정보를 상기 패널 프로세서에 전송하는 입력부를 더 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 디스플레이 패널에 연결된 디스플레이 드라이버를 더 포함하고,상기 패널 프로세서는, 외부 디바이스로부터 수신된 영상 신호를 픽셀별 제어 신호로 변환하고 상기 변환된 픽셀별 제어 신호를 상기 디스플레이 드라이버에 전송하고,상기 패널 프로세서는, 상기 디스플레이 드라이버의 동작 신호에 기초하여 상기 복수 개의 픽셀들 각각에 대한 상기 픽셀별 온도를 감지하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 패널 프로세서는,상기 외부 디바이스로부터 영상 신호를 수신하는 제1프로세서와,상기 제1프로세서로부터 수신된 영상 신호를 상기 픽셀별 구동 신호로 변환하고 상기 변환된 픽셀별 제어 신호를 상기 디스플레이 드라이버에 전송하고, 상기 픽셀별 온도를 감지하고 상기 디스플레이 패널의 휘도를 조절하는 제2프로세서를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 제1프로세서는,상기 패널 보호 메뉴, 상기 누적 시청 시간 및 상기 잔상 지수 중 적어도 하나를 획득하고 상기 획득된 패널 보호 메뉴, 누적 시청 시간 및 잔상 지수 중 적어도 하나를 상기 제2프로세서에 전송하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 패널 보호 메뉴, 잔상 지수 및 누적 시청 시간 중 적어도 하나에 기초하여 기준 온도 및 휘도의 조절값을 결정하고,상기 디스플레이 패널의 픽셀별 온도를 감지하고,상기 감지된 픽셀별 온도, 상기 결정된 기준 온도 및 상기 결정된 휘도의 조절값에 기초하여 상기 디스플레이 패널의 휘도를 조절하는 디스플레이 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 패널 보호 메뉴, 잔상 지수 및 누적 시청 시간 중 적어도 하나에 기초하여 기준 온도 및 휘도의 조절값을 결정하는 것은,상기 패널 보호 메뉴 중 로고 밝기 메뉴에 의해 설정된 로고의 밝기 정보에 기초하여 상기 기준 온도 및 상기 휘도의 조절값 중 적어도 하나를 결정하고, 상기 패널 보호 메뉴 중 픽셀 시프트 메뉴의 의해 설정된 픽셀 시프트 여부에 기초하여 상기 기준 온도 및 상기 휘도의 조절값 중 적어도 하나를 결정하는 것을 포함하는 디스플레이 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서, 상기 디스플레이 패널의 외부의 온도를 감지하고,상기 감지된 외부의 온도에 기초하여 상기 기준 온도 및 상기 휘도의 조절값을 결정하는 것을 더 포함하는 디스플레이 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13 항에 있어서, 상기 패널 보호 메뉴, 잔상 지수 및 누적 시청 시간 중 적어도 하나에 기초하여 기준 온도 및 휘도의 조절값을 결정하는 것은,상기 누적 시청 시간의 증가에 기초하여, 상기 기준 온도를 상기 결정된 기준 온도 보다 더 낮은 온도로 결정하고, 상기 휘도의 조절값을 상기 결정된 휘도의 조절값보다 더 높은 조절값으로 결정하는 것을 포함하는 디스플레이 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13 항에 있어서, 상기 패널 보호 메뉴, 잔상 지수 및 누적 시청 시간 중 적어도 하나에 기초하여 기준 온도 및 휘도의 조절값을 결정하는 것은,상기 잔상 지수의 증가에 기초하여, 상기 기준 온도를 상기 결정된 기준 온도 보다 더 낮은 온도로 결정하고, 상기 휘도의 조절값을 상기 결정된 휘도의 조절값보다 더 높은 조절값으로 결정하는 것을 포함하는 디스플레이 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13 항에 있어서, 상기 픽셀별 온도를 감지하는 것은, 디스플레이 드라이버의 픽셀별 동작 신호를 획득하고, 상기 획득된 픽셀별 동작 신호에 기초하여 상기 픽셀별 온도를 감지하고,상기 감지된 픽셀별 온도 중 최고 온도를 획득하는 것을 포함하는 디스플레이 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 디스플레이 패널의 휘도를 조절하는 것은,상기 획득된 최고 온도가 상기 결정된 기준 온도 이상인 것에 기초하여 상기 결정된 휘도의 조절값을 기반으로 상기 디스플레이 패널의 복수 개의 픽셀들의 휘도를 조절하는 것을 포함하는 디스플레이 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서, 상기 디스플레이 패널의 휘도를 조절하는 것은, 상기 획득된 최고 온도가 상기 결정된 기준 온도 이상인 것에 기초하여 상기 복수 개의 픽셀들 중 상기 기준 온도 이상의 온도를 가지는 적어도 하나의 픽셀을 획득하고 상기 획득된 적어도 하나의 픽셀의 휘도를 상기 결정된 휘도의 조절값으로 조절하는 것을 포함하는 디스플레이 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNG-JIN LIM</engName><name>임성진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로 ***, **층, **층(서초동, 태우빌딩)</address><code>920111000418</code><country>대한민국</country><engName>SELIM INTELLECTUAL PROPERTY LAW FIRM</engName><name>특허법인세림</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1435104-41</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230187763.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93077b17865ae086e1bbde7bdeed961a7a80793432b255b9c6566ace7a9cabd84bdadcf40ed4fb899bd3ba2fb656710ea0fc2981b59ab81afb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf23fa01a3efe0f671ed42a21d6aeefd1f202db25fe4f77df8c48bf1a605b477a7599138c7eaa7dfe7d327efbe0c58ce972b54070d559fecbc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>