<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:49.5349</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7014578</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>행동 장애, 발달 지연 및 신경 장애를 평가하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR EVALUATING BEHAVIORAL DISORDERS, DEVELOPMENTAL DELAYS, AND NEUROLOGIC IMPAIRMENTS</inventionTitleEng><openDate>2025.06.17</openDate><openNumber>10-2025-0088727</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0985</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서에는 아동과 같은 개인을 행동 장애, 발달 지연 및 신경 장애에 대해 평가하는 데 사용되는 시스템 및 방법이 설명된다. 예시적인 방법은 행동 장애, 신경 장애 또는 발달 지연과 관련된 개인의 입력 데이터를 수신하는 단계; 및 적어도 하나의 기계 학습 모델을 포함하는 평가 모듈을 사용하여 입력 데이터를 평가하여 평가 결과를 생성하는 단계를 포함하며, 여기서 기계 학습 모델은 행동 장애, 신경 장애 또는 발달 지연의 존재 또는 부재에 대한 양성 평가, 음성 평가 및 불확정 평가를 구별하는 하나 이상의 결정 임계값 하이퍼파라미터를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024081964</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/077015</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법에 있어서, (a) 행동 장애, 신경 장애 또는 발달 지연과 관련된 개인의 입력 데이터를 수신하는 단계; (b) 적어도 하나의 기계 학습 모델을 포함하는 평가 모듈을 사용하여 상기 입력 데이터를 평가하여 평가 결과를 생성하는 단계 - 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델은 상기 행동 장애, 신경 장애 또는 발달 지연의 존재 또는 부재에 대한 양성 평가, 음성 평가 및 불확정 평가를 구별하는 하나 이상의 결정 임계값 하이퍼파라미터를 포함함 - ; 및 (c) 상기 평가 결과가 상기 행동 장애, 신경 장애 또는 발달 지연의 존재를 포함하는 경우, 상기 평가 결과에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 개인에 대한 개인 치료 처치 계획(personal therapeutic treatment plan)을 생성하는 단계를 포함하는 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 결정 임계값 하이퍼파라미터를 포함하는 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델은 중첩 교차 검증 절차를 사용하여 평가할 때 적어도 약 80%의 양성 예측 값, 적어도 약 95%의 음성 예측 값, 적어도 약 70%의 적용 범위 또는 포함 비율, 또는 이들의 임의의 조합을 제공하는 것인, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 결정 임계값 하이퍼파라미터는 자동화된 교차 검증 절차를 사용하여 생성되는 것인, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 결정 임계값 하이퍼파라미터는, 평가 결과가 양성 평가, 음성 평가 또는 불확정 평가인지를 결정하기 위한 임계값 범위를 정의하는 것인, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개인의 상기 행동 장애, 신경 장애 또는 발달 지연의 존재 또는 부재에 대한 제1 범주형 결정은 지정된 민감도, 지정된 특이성, 지정된 음성 예측 값 또는 지정된 양성 예측 값을 기반으로 하는 것인, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델은 복수의 조정 가능한 기계 학습 모델의 하위 집합을 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, (a) 상기 평가 결과가 상기 불확정 평가를 포함하는 경우 추가 데이터를 요청하는 단계; 및 (b) 상기 평가 모듈을 사용하여 상기 추가 데이터를 기반으로 업데이트된 평가 결과를 생성하는 단계를 더 포함하는 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델을 제1 훈련 데이터 세트, 제2 훈련 데이터 세트, 및 제3 훈련 데이터 세트로 훈련하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 훈련 데이터 세트는 개인의 하나 이상의 비디오 녹화를 포함하고, 상기 제2 훈련 데이터 세트는 의료인이 설문지에 제공한 하나 이상의 피드백을 포함하고, 상기 제3 훈련 데이터 세트는 보호자가 설문지에 제공한 하나 이상의 피드백을 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 훈련 데이터 세트, 상기 제2 훈련 데이터 세트 또는 상기 제3 훈련 데이터 세트 중 적어도 하나는 적어도 100개의 훈련 샘플을 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 행동 장애, 신경 장애 또는 발달 지연은 전반적 발달 장애(pervasive development disorder, PDD), 자폐 스펙트럼 장애(autism spectrum disorder, ASD), 사회적 의사소통 장애, 제한된 반복 행동, 관심, 및 활동(restricted repetitive behaviors, interests, and activities; RRB), 자폐증(&quot;고전적 자폐증&quot;), 아스퍼거 증후군(&quot;고기능 자폐증&quot;), 달리 분류되지 않는 전반적 발달 장애(PDD-not otherwise specified, PDD-NOS, &quot;비정형 자폐증&quot;), 주의력 결핍 장애(attention deficit disorder, ADD), 주의력 결핍 및 과잉 행동 장애(attention deficit and hyperactivity disorder, ADHD), 언어 지연, 강박 장애(obsessive compulsive disorder, OCD), 우울증, 조현병, 알츠하이머병, 치매, 지적 장애 또는 학습 장애를 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 행동 장애, 신경 장애 또는 발달 지연은 자폐 스펙트럼 장애 또는 자폐증인 것인, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개인의 보호자 또는 의료인을 통해 상기 개인에 대한 상기 개인 치료 처치 계획을 실시하는 단계를 더 포함하는 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 개인 치료 처치 계획은 적어도 하나의 통계 또는 기계 학습 모델을 포함하는 치료 모듈을 사용하여 생성되는 것인, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 개인 치료 처치 계획의 성과에 기초한 피드백 데이터를 수신하는 단계, 및 상기 피드백 데이터에 기초하여 상기 개인 치료 처치 계획을 업데이트하는 단계를 더 포함하는 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 피드백 데이터는 상기 개인 치료 처치 계획에 대한 효능, 순응 및 반응 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개인 치료 처치 계획은 약물 치료, 비약물 치료 또는 둘 다를 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 비약물 치료는 디지털 치료제를 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 기계 학습 모델은 그래디언트 부스티드 분류기 모델을 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터 구현 방법에 있어서, (a) 행동 장애, 신경 장애 또는 발달 지연과 관련된 복수의 특징을 포함하는 입력 데이터를 수신하는 단계; (b) 상기 입력 데이터를 훈련 데이터 세트와 테스트 데이터 세트로 나누는 단계; (c) 상기 훈련 데이터 세트 중 하나를 사용하여 모델을 훈련하는 단계; (d) 대응하는 테스트 데이터 세트를 사용하여 상기 모델에 대한 적어도 하나의 결정 임계값을 결정하는 단계; (e) 교차 검증 절차를 사용하여 단계 (b) 내지 (d)를 적어도 한 번 반복하여 복수의 결정 임계값을 생성하는 단계; (f) 상기 복수의 결정 임계값을 사용하여 하나 이상의 결정 임계값 하이퍼파라미터를 결정하는 단계; 및 (g) 상기 입력 데이터를 사용하여 최종 모델을 훈련하는 단계 - 상기 최종 모델은 상기 하나 이상의 결정 임계값 하이퍼파라미터를 포함함 - 를 포함하는 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 최종 모델은: (h) 상기 행동 장애, 신경 장애 또는 발달 지연과 관련된 개인의 입력 데이터를 수신하고; (i) 상기 개인의 입력 데이터를 평가하여 평가 결과를 생성하며 - 상기 하나 이상의 결정 임계값 하이퍼파라미터는 상기 행동 장애, 신경 장애 또는 발달 지연의 존재 또는 부재에 대한 양성 평가, 음성 평가 및 불확정 평가를 구별함 - ; (j) 상기 평가 결과가 상기 행동 장애, 신경 장애 또는 발달 지연의 존재를 포함하는 경우, 상기 평가 결과에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 개인에 대한 개인 치료 처치 계획을 생성하도록 구성되는 것인, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컴퓨터 구현 방법에 있어서, (a) 행동 장애, 신경 장애 또는 발달 지연과 관련된 복수의 특징을 포함하는 입력 데이터를 수신하는 단계; (b) 상기 입력 데이터를 튜닝 데이터 세트와 검증 데이터 세트로 나누는 단계; (c) 상기 튜닝 데이터 세트를 훈련 데이터 세트와 테스트 데이터 세트로 나누는 단계; (d) 상기 훈련 데이터 세트 중 하나를 사용하여 모델을 훈련하는 단계; (e) 대응하는 테스트 데이터 세트를 사용하여 상기 모델에 대한 적어도 하나의 결정 임계값을 결정하는 단계; (f) 교차 검증 절차를 사용하여 단계 (c) 내지 (e)를 적어도 한 번 반복하여 복수의 결정 임계값을 생성하는 단계; (g) 상기 튜닝 데이터 세트 중 하나를 사용하여 새로운 모델을 훈련하는 단계; (h) 상기 복수의 결정 임계값에 기초하여 적어도 하나의 결정 임계값에 따라, 대응하는 검증 데이터 세트를 사용하여 상기 새로운 모델을 평가하는 단계; (i) 교차 검증 절차를 사용하여 단계 (a) 내지 (h)를 적어도 한 번 반복하여 하나 이상의 성능 지표를 계산하는 단계; (j) 상기 복수의 결정 임계값을 사용하여 하나 이상의 결정 임계값 하이퍼파라미터를 결정하는 단계; 및 (k) 상기 입력 데이터를 사용하여 최종 모델을 훈련하는 단계 - 상기 최종 모델은 상기 하나 이상의 결정 임계값 하이퍼파라미터를 포함함 - 를 포함하는 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 최종 모델은: (l) 상기 행동 장애, 신경 장애 또는 발달 지연과 관련된 개인의 입력 데이터를 수신하고; (m) 상기 개인의 입력 데이터를 평가하여 평가 결과를 생성하며 - 상기 하나 이상의 결정 임계값 하이퍼파라미터는 상기 행동 장애, 신경 장애 또는 발달 지연의 존재 또는 부재에 대한 양성 평가, 음성 평가 및 불확정 평가를 구별함 - ; (n) 상기 평가 결과가 상기 행동 장애, 신경 장애 또는 발달 지연의 존재를 포함하는 경우, 상기 평가 결과에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 개인에 대한 개인 치료 처치 계획을 생성하도록 구성되는 것인, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 시스템에 있어서, 프로세서; 및 상기 프로세서가 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항의 컴퓨터 구현 방법을 수행하도록 구성된 실행 가능한 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서, 프로세서가 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항의 컴퓨터 구현 방법을 수행하도록 구성된 실행 가능한 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520210753403</code><country>미국</country><engName>COGNOA, INC.</engName><name>코그노아, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WALL, Dennis</engName><name>월 데니스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LIU-MAYO, Stuart Angus</engName><name>류-메이요 스튜어트 앵거스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/416,420</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/416,422</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0494713-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0081994-28</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257014578.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e4cfc6b23ee32e8d2cf5f30ed79c6850075ec57058099029225e336d0b9597069fe4bdaf7dda63096aa4ad35db5a116bcabd572e1335cccd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf13625c5f0dd6e1aadb88e38b732e2788b1826d105e5fc864d37072ae3d0194e8249c4ba5ae01082e3c763efcd3e1f90e93978cf4e0ce3d1e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>