<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:43.1443</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7019921</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>광학적 속성들에 기초한 기판 위치 임계값의 결정</inventionTitle><inventionTitleEng>DETERMINING A SUBSTRATE LOCATION THRESHOLD BASED ON OPTICAL PROPERTIES</inventionTitleEng><openDate>2025.07.18</openDate><openNumber>10-2025-0110314</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/68</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/66</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/677</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템은 발광 요소 및 수광 요소를 포함하는 광학 센서를 포함한다. 광학 센서는 기판 지지체가 제1 광학 센서의 광학 경로 내에서 기판을 지지하는 것에 응답하여 기판의 광학적 투과 비를 검출하도록 구성된다. 시스템은 광학 센서와 통신가능하게 결합되는 처리 디바이스를 추가로 포함한다. 처리 디바이스는 기판의 광학적 투과 비에 기초하여 광학적 임계값을 결정하도록 구성된다. 처리 디바이스는 위치 센서에 의해 출력된 센서 데이터 및 광학적 임계값에 기초하여, 기판-핸들링 로봇 엔드 이펙터에 대한 기판의 위치를 결정하도록 추가로 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024112632</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/080471</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,발광 요소 및 수광 요소를 포함하는 제1 광학 센서 - 상기 제1 광학 센서는 기판 지지체가 상기 제1 광학 센서의 광학 경로 내에서 기판을 지지하는 것에 응답하여 상기 기판의 광학적 투과 비(optical transmission ratio)를 검출하도록 구성됨 -; 및상기 제1 광학 센서와 통신가능하게 결합되는 처리 디바이스를 포함하고, 상기 처리 디바이스는:상기 기판의 상기 광학적 투과 비에 기초하여 광학적 임계값을 결정하고; 위치 센서에 의해 출력된 센서 데이터 및 상기 광학적 임계값에 기초하여, 기판-핸들링 로봇 엔드 이펙터에 대한 상기 기판의 위치를 결정하도록구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,제2 발광 요소 및 제2 수광 요소를 포함하는 제2 광학 센서를 추가로 포함하고, 상기 제2 광학 센서는 상기 기판의 제1 표면의 제1 반사율을 검출하도록 구성되고,상기 처리 디바이스는 상기 제1 반사율에 기초하여 상기 기판의 제1 표면의 제1 속성을 결정하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,제3 발광 요소 및 제3 수광 요소를 포함하는 제3 광학 센서를 추가로 포함하고, 상기 제3 광학 센서는 상기 기판의 제2 표면의 제2 반사율을 검출하도록 구성되고,상기 처리 디바이스는 상기 제2 반사율에 기초하여 상기 기판의 제2 표면의 제2 속성을 결정하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 속성은 상기 기판의 제1 표면 상의 제1 코팅에 연관되고, 상기 제2 속성은 상기 기판의 제2 표면 상의 제2 코팅에 연관되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 처리 디바이스는 상기 광학적 투과 비, 상기 제1 반사율, 또는 상기 제2 반사율 중 하나 이상에 기초하여 대응하는 기판 유형을 결정하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 광학 센서는 제조 시스템의 팩토리 인터페이스 챔버 내에서 진공 포트에 인접하여 위치되고, 상기 제1 광학 센서의 광학 경로는 상기 진공 포트를 통한 상기 기판의 수송 경로와 적어도 실질적으로 교차하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 광학 센서는 제조 시스템의 팩토리 인터페이스 챔버 내에서, 상기 기판을 타깃 배향으로 정렬하도록 구성된 얼라이너에 인접하여 위치되고, 상기 광학적 투과 비는 상기 기판이 상기 얼라이너 상에 배치되는 것에 응답하여 검출되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제1 광학 센서는 상기 기판-핸들링 로봇 엔드 이펙터에 결합되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 발광 요소는 실질적으로 Y-형상인 브래킷의 제1 면에 결합되고, 상기 수광 요소는 상기 실질적으로 Y-형상인 브래킷의 제2 면에 결합되며, 상기 실질적으로 Y-형상인 브래킷은 상기 엔드 이펙터에 의한 상기 기판의 핸들링에 응답하여 신장된 위치(extended position)와 후퇴된 위치(retracted position) 사이에서 이동하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 방법으로서,제1 광학 센서로부터 광학적 투과 데이터를 수신하는 단계 - 상기 광학적 투과 데이터는 상기 제1 광학 센서의 광학 경로 내에 위치된 기판의 광학적 투과 비를 나타냄 -;상기 광학적 투과 데이터에 기초하여 광학적 임계값을 결정하는 단계;기판 수송 경로를 따른 상기 기판의 위치를 나타내는 위치 센서 데이터를 수신하는 단계; 및상기 위치 센서 데이터 및 상기 광학적 임계값에 기초하여 기판-핸들링 로봇 엔드 이펙터에 대한 상기 기판의 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 기판의 광학적 투과 비를 결정하는 것은:기판 지지체로 하여금, 상기 기판을 상기 제1 광학 센서의 광학 경로 내에 위치시키게 하는 단계;상기 제1 광학 센서의 발광 요소를 통해 광학 복사선을 방출하는 단계; 및상기 제1 광학 센서의 수광 요소를 통해, 상기 기판을 통해 상기 광학 경로를 따라 투과된 복사선의 강도를 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 발광 요소는 상기 기판-핸들링 로봇 엔드 이펙터의 실질적으로 Y-형상인 브래킷의 제1 면에 결합되고, 상기 수광 요소는 상기 실질적으로 Y-형상인 브래킷의 제2 면에 결합되며, 상기 방법은:상기 실질적으로 Y-형상인 브래킷으로 하여금, 상기 엔드 이펙터에 의한 상기 기판의 핸들링에 응답하여 신장된 위치와 후퇴된 위치 사이에서 이동되게 하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,제2 광학 센서에 의해 출력된 제1 반사율 데이터에 기초하여 상기 기판의 제1 표면의 제1 속성을 결정하는 단계; 및제3 광학 센서에 의해 출력된 제2 반사율 데이터에 기초하여 상기 기판의 제2 표면의 제2 속성을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 광학적 투과 비, 상기 제1 반사율 데이터, 또는 상기 제2 반사율 데이터 중 하나 이상에 기초하여 대응하는 기판 유형을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 대응하는 기판 유형을 결정하는 단계는:상기 광학적 투과 데이터, 상기 제1 반사율 데이터, 또는 상기 제2 반사율 데이터 중 하나 이상을 포함하는 데이터를 훈련된 머신 러닝 모델에 입력하는 단계; 및상기 훈련된 머신 러닝 모델로부터, 예측된 기판 식별 데이터를 나타내는 출력을 수신하는 단계를 포함하고, 상기 예측된 기판 식별 데이터는 예측된 대응하는 기판 유형, 상기 기판의 예측된 제1 속성, 또는 상기 기판의 예측된 제2 속성 중 하나 이상에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 훈련된 머신 러닝 모델을 생성하기 위해 머신 러닝 모델을 훈련시키는 단계를 추가로 포함하고, 상기 머신 러닝 모델은: (i) 과거 광학적 투과 데이터, 과거 제1 반사율 데이터, 또는 과거 제2 반사율 데이터 중 하나 이상을 포함하는 훈련 입력 데이터, 및 (ii) 과거 기판 식별 데이터를 포함하는 타깃 출력 데이터를 사용하여 훈련되고, 상기 과거 기판 식별 데이터는 과거의 대응하는 기판 유형들, 과거 제1 속성들, 또는 과거 제2 속성들 중 하나 이상에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 처리 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 처리 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는 비-일시적 머신 판독가능 저장 매체로서,상기 동작들은:기판에 연관된 광학적 투과 데이터, 상기 기판의 제1 표면에 연관된 제1 반사율 데이터, 또는 상기 기판의 제2 표면에 연관된 제2 반사율 데이터 중 하나 이상을 포함하는 데이터를 수신하는 단계;상기 광학적 투과 데이터, 상기 제1 반사율 데이터, 또는 상기 제2 반사율 데이터 중 하나 이상을 훈련된 머신 러닝 모델에 입력하는 단계; 및상기 훈련된 머신 러닝 모델로부터, 예측된 기판 식별 데이터를 나타내는 출력을 수신하는 단계를 포함하고, 상기 예측된 기판 식별 데이터는 예측된 대응하는 기판 유형, 상기 기판의 예측된 제1 속성, 또는 상기 기판의 예측된 제2 속성 중 하나 이상에 대응하는, 비-일시적 머신 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 훈련된 머신 러닝 모델은: (i) 과거 광학적 투과 데이터, 과거 제1 반사율 데이터, 또는 과거 제2 반사율 데이터 중 하나 이상을 포함하는 훈련 입력 데이터, 및 (ii) 과거 기판 식별 데이터를 포함하는 타깃 출력 데이터를 사용하여 훈련되고, 상기 과거 기판 식별 데이터는 과거의 대응하는 기판 유형들, 과거 제1 속성들, 또는 과거 제2 속성들 중 하나 이상에 대응하는, 비-일시적 머신 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 데이터를 수신하는 단계는:제1 광학 센서로부터 상기 광학적 투과 데이터를 수신하는 단계 - 상기 광학적 투과 데이터는 상기 기판의 광학적 투과 비를 나타냄 -;상기 기판의 제1 표면의 제1 반사율을 검출하도록 구성된 제2 광학 센서로부터 상기 제1 반사율 데이터를 수신하는 단계; 및상기 기판의 제2 표면의 제2 반사율을 검출하도록 구성된 제3 광학 센서로부터 상기 제2 반사율 데이터를 수신하는 단계를 포함하는, 비-일시적 머신 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 처리 디바이스는:기판 지지체로 하여금, 상기 기판을 상기 제1 광학 센서의 광학 경로 내에 위치시키게 하는 단계;상기 제1 광학 센서의 발광 요소를 통해 광학 복사선을 방출하는 단계; 및상기 제1 광학 센서의 수광 요소를 통해, 상기 기판을 통해 상기 광학 경로를 따라 투과된 복사선의 강도를 검출하는 단계를 추가로 포함하는 동작들을 수행하는, 비-일시적 머신 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 바우어스 애브뉴 ****</address><code>519980587458</code><country>미국</country><engName>Applied Materials, Inc.</engName><name>어플라이드 머티어리얼스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>KODE, Venkata Raghavaiah Chowdhary</engName><name>코드, 벤카타 라가바이아 초우드하리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920050012262</code><country>대한민국</country><engName>Lee Ho - Yeon</engName><name>이호연</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/991,039</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0667810-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0101065-08</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257019921.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9355a8d8d92392926703fbe2f1261cfae3e7d5907e5e32f79798704425efe27b823d5d60e10f3a3f486ca65bb667b94f3e34351e7514bdee49</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf42217d4eb41729bf361c41f37cc86d3cbc1e385b8269cc5c3ecba8c8cdaa50bdac06d142f648b9a6b36ee7808113ff9095fe370073118790</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>