<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:11.5511</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7031919</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비-인접 후보들을 갖는 템플릿 매칭-기반 진보된 모션 벡터 예측자 (AMVP) 후보 리스트 구성 및 AMVP 인덱스 시그널링</inventionTitle><inventionTitleEng>TEMPLATE MATCHING-BASED ADVANCED MOTION VECTOR PREDICTOR (AMVP) CANDIDATE LIST CONSTRUCTION WITH NON-ADJACENT CANDIDATES AND AMVP INDEX SIGNALING</inventionTitleEng><openDate>2023.11.28</openDate><openNumber>10-2023-0162604</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예시적인 디바이스는 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리 및 회로부에서 구현되고 메모리에 통신가능하게 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함한다. 하나 이상의 프로세서들은 시간적 후보 또는 이력 기반 후보 중 적어도 하나를 결정하고 적어도 하나의 비-인접 후보를 결정하도록 구성되며, 적어도 하나의 비-인접 후보는 현재 예측 유닛 (PU) 에 인접하지 않는 유닛으로부터이다. 하나 이상의 프로세서들은 시간적 후보 또는 이력 기반 후보 중 적어도 하나 및 적어도 하나의 비-인접 후보를 포함하는 진보된 모션 벡터 예측자 (AMVP) 후보 리스트를 결정하도록 구성된다. 적어도 하나의 비-인접 후보는 시간적 후보 후에 또는 이력 기반 후보 전에 AMVP 후보 리스트에 추가된다. 하나 이상의 프로세서들은 AMVP 후보 리스트에 기초하여 현재 PU 를 코딩하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022212254</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/022143</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 코딩하는 방법으로서, 시간적 후보 또는 이력 기반 후보 중 적어도 하나를 결정하는 단계; 적어도 하나의 비-인접 후보 유닛으로부터 적어도 하나의 비-인접 후보를 결정하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 비-인접 후보 유닛은 현재 예측 유닛 (PU) 에 인접하지 않는, 상기 적어도 하나의 비-인접 후보를 결정하는 단계; 상기 시간적 후보 또는 상기 이력 기반 후보 중 상기 적어도 하나 및 상기 적어도 하나의 비-인접 후보를 포함하는 진보된 모션 벡터 예측자 (AMVP) 후보 리스트를 결정하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 비-인접 후보는 상기 시간적 후보 후에 또는 상기 이력 기반 후보 전에 중 적어도 하나에서 상기 AMVP 후보 리스트에 추가되는, 상기 AMVP 후보 리스트를 결정하는 단계; 및 상기 AMVP 후보 리스트에 기초하여 상기 현재 PU 를 코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 비-인접 후보를 결정하는 단계는 상기 현재 PU 의 아래로 하나의 유닛 및 좌측으로 2 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 2 개의 유닛들 및 우측으로 하나의 유닛, 상기 현재 PU 의 위로 2 개의 유닛들 및 좌측으로 2 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 아래로 2 개의 유닛들 및 좌측으로 3 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 3 개의 유닛들 및 우측으로 2 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 3 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 좌측으로 3 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 3 개의 유닛들 및 좌측으로 3 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 아래로 3 개의 유닛들 및 좌측으로 4 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 4 개의 유닛들 및 우측으로 3 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 4 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 좌측으로 4 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 4 개의 유닛들 및 좌측으로 4 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 아래로 4 개의 유닛들 및 좌측으로 5 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 5 개의 유닛들 및 우측으로 4 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 5 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 좌측으로 5 개의 유닛들, 및 상기 현재 PU 의 위로 5 개의 유닛들 및 좌측으로 5 개의 유닛들에 위치된 잠재적인 비-인접 후보 유닛들로 이루어진 그룹으로부터 상기 적어도 하나의 비-인접 후보 유닛을 선택하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 복수의 잠재적인 비인접 후보 유닛들이 복수의 그룹들로 분할되고, 상기 방법은,상기 복수의 그룹들 중 그룹을 표시하는 레벨 인덱스를 시그널링 또는 파싱하는 단계; 및 상기 레벨 인덱스에 의해 표시된 그룹에 속하는 잠재적인 비-인접 후보 유닛들 중 하나를 표시하는 포지션 인덱스를 시그널링 또는 파싱하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 비-인접 후보 유닛은 상기 잠재적인 비-인접 후보 유닛들 중 상기 하나를 포함하는, 상기 포지션 인덱스를 시그널링 또는 파싱하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 복수의 그룹들은, 상기 현재 PU 의 아래로 1개의 유닛 및 좌측으로 2개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 2개의 유닛들 및 우측으로 1개의 유닛, 및 상기 현재 PU 의 위로 2개의 유닛들 및 좌측으로 2개의 유닛들에 위치된 잠재적인 비-인접 후보 유닛들의 제 1 그룹; 상기 현재 PU 의 아래로 2개의 유닛들 및 좌측으로 3개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 3개의 유닛들 및 우측으로 2개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 3개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 좌측으로 3개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 3개의 유닛들 및 좌측으로 3개의 유닛들에 위치된 잠재적인 비-인접 후보 유닛들의 제 2 그룹; 상기 현재 PU 의 아래로 3개의 유닛들 및 좌측으로 4개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 4개의 유닛들 및 우측으로 3개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 4개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 좌측으로 4개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 4개의 유닛들 및 좌측으로 4개의 유닛들에 위치된 잠재적인 비-인접 후보 유닛들의 제 3 그룹; 및 상기 현재 PU 의 아래로 4개의 유닛들 및 좌측으로 5개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 5개의 유닛들 및 우측으로 4개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 5개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 좌측으로 5개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 5개의 유닛들 및 좌측으로 5개의 유닛들에 위치된 잠재적인 비-인접 후보 유닛들의 제 4 그룹을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 현재 PU 의 사이즈를 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 비-인접 후보를 결정하는 것은 상기 현재 PU 의 상기 사이즈에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 비-인접 후보를 결정하는 것은 상기 현재 PU 의 상단-좌측 루마 샘플에 대한 수평 오프셋 및 상기 현재 PU 의 상단-좌측 루마 샘플에 대한 수직 오프셋을 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 비-인접 후보 유닛을 결정하는 것은 상기 수평 오프셋 및 상기 수직 오프셋을 상기 현재 PU 의 상단-좌측 루마 샘플 좌표에 가산하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서, 레벨 인덱스를 표시하는 제 1 신택스 엘리먼트 및 상기 수평 오프셋 및 상기 수직 오프셋을 표시하는 제 2 신택스 엘리먼트에 따라, offsetX = -iNADistanceHor - 1 및 offsetY = 높이 + iNADistanceVer - 1, offsetX = 폭 + iNADistanceHor - 1 및 offsetY = -iNADistanceVer - 1, offsetX = 폭 003e#003e# 1 및 offsetY = -iNADistanceVer - 1, offsetX = -iNADistanceHor - 1 및 offsetY = 높이 003e#003e# 1, 또는 offsetX = -iNADistanceHor - 1 및 offsetY = -iNADistanceVer - 1 중 하나를 선택하여, 상기 수평 오프셋 및 상기 수직 오프셋을 결정하는데 사용하는 단계를 더 포함하고, offsetX 는 상기 수평 오프셋이고, offsetY 는 상기 수직 오프셋이며, 폭은 다수의 루마 샘플들에서의 현재 PU 의 폭이고, 높이는 다수의 루마 샘플들에서의 현재 PU 의 높이이며, iNA 는 i-번째 비-인접 후보 유닛을 나타내고, iNADistanceHor = 폭 * (레벨 인덱스 + 1) 및 iNADistanceVer = 높이 * (레벨 인덱스 + 1) 인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 AMVP 후보 리스트 내의 후보들의 수가 2 보다 큰, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 AMVP 후보 리스트 내의 후보들의 수가 5 인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 AMVP 후보 리스트 내의 각각의 후보에 대한 개별 템플릿 매칭 비용을 결정하는 단계; 및 상기 AMVP 후보 리스트 내의 복수의 후보들 중에서 가장 적은 템플릿 매칭 비용을 갖는 AMVP 후보 리스트 내의 후보가 되도록 모션 벡터 예측자를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 AMVP 후보 리스트는 템플릿 매칭 정제된 AMVP 후보 및 정제되지 않은 AMVP 후보를 포함하고, 상기 방법은 AMVP 인덱스를 시그널링 또는 파싱하는 단계를 더 포함하며, 상기 AMVP 인덱스는 모션 벡터 예측자가 상기 템플릿 매칭 정제된 AMVP 후보 또는 상기 정제되지 않은 AMVP 후보임을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 AMVP 인덱스는 0 과 동일하고, 상기 방법은, 상기 모션 벡터 예측자를 상기 템플릿 매칭 정제된 AMVP 후보인 것으로 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서, 상기 AMVP 인덱스는 1 과 동일하고, 상기 방법은,상기 모션 벡터 예측자를 상기 정제되지 않은 AMVP 후보인 것으로 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서, 상기 AMVP 후보 리스트 내의 각각의 후보에 대한 개별 템플릿 매칭 비용을 결정하는 단계; 및템플릿 매칭을 사용하여, 상기 템플릿 매칭 정제된 AMVP 후보를 생성하기 위해 최소 템플릿 매칭 비용을 갖는 AMVP 후보를 정제하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12 항에 있어서, 상기 정제되지 않은 AMVP 후보는 임의의 잠재적인 AMVP 후보들의 템플릿 매칭 정제된 AMVP 후보에 대해 최대 모션 벡터 거리를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 12 항에 있어서, 상기 정제되지 않은 AMVP 후보는 임의의 잠재적인 AMVP 후보들의 템플릿 매칭 정제된 AMVP 후보에 대해 최소 템플릿 매칭 비용 대 모션 벡터 거리 비를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서, 코딩은 인코딩을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서, 코딩은 디코딩을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서, 상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및 회로부에서 구현되고 상기 메모리에 통신가능하게 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,  시간적 후보 또는 이력 기반 후보 중 적어도 하나를 결정하고;  적어도 하나의 비-인접 후보 유닛으로부터 적어도 하나의 비-인접 후보를 결정하되, 상기 적어도 하나의 비-인접 후보 유닛은 현재 예측 유닛 (PU) 에 인접하지 않는, 상기 적어도 하나의 비-인접 후보를 결정하고;  상기 시간적 후보 또는 상기 이력 기반 후보 중 적어도 하나 및 상기 적어도 하나의 비-인접 후보를 포함하는 진보된 모션 벡터 예측자 (AMVP) 후보 리스트를 결정하되, 상기 적어도 하나의 비-인접 후보는 상기 시간적 후보 후에 또는 상기 이력 기반 후보 전에 중 적어도 하나에서 상기 AMVP 후보 리스트에 추가되는, 상기 AMVP 후보 리스트를 결정하고;  상기 AMVP 후보 리스트에 기초하여 상기 현재 PU 를 코딩하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 비-인접 후보를 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 현재 PU 의 아래로 하나의 유닛 및 좌측으로 2 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 2 개의 유닛들 및 우측으로 하나의 유닛, 상기 현재 PU 의 위로 2 개의 유닛들 및 좌측으로 2 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 아래로 2 개의 유닛들 및 좌측으로 3 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 3 개의 유닛들 및 우측으로 2 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 3 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 좌측으로 3 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 3 개의 유닛들 및 좌측으로 3 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 아래로 3 개의 유닛들 및 좌측으로 4 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 4 개의 유닛들 및 우측으로 3 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 4 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 좌측으로 4 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 4 개의 유닛들 및 좌측으로 4 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 아래로 4 개의 유닛들 및 좌측으로 5 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 5 개의 유닛들 및 우측으로 4 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 5 개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 좌측으로 5 개의 유닛들, 및 상기 현재 PU 의 위로 5 개의 유닛들 및 좌측으로 5 개의 유닛들에 위치된 유닛들로 이루어진 잠재적인 비-인접 후보 유닛들의 그룹으로부터 상기 적어도 하나의 비-인접 후보 유닛을 선택하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서, 복수의 잠재적인 비인접 후보 유닛들이 복수의 그룹들로 분할되고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,  상기 복수의 그룹들 중 그룹을 표시하는 레벨 인덱스를 시그널링 또는 파싱하고;  상기 레벨 인덱스에 의해 표시된 그룹에 속하는 잠재적인 비-인접 후보 유닛들 중 하나를 표시하는 포지션 인덱스를 시그널링 또는 파싱하되, 상기 적어도 하나의 비-인접 후보 유닛은 상기 잠재적인 비-인접 후보 유닛들 중 상기 하나를 포함하는, 상기 포지션 인덱스를 시그널링 또는 파싱하도록 더 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 복수의 그룹들은, 상기 현재 PU 의 아래로 1개의 유닛 및 좌측으로 2개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 2개의 유닛들 및 우측으로 1개의 유닛, 및 상기 현재 PU 의 위로 2개의 유닛들 및 좌측으로 2개의 유닛들에 위치된 잠재적인 비-인접 후보 유닛들의 제 1 그룹;상기 현재 PU 의 아래로 2개의 유닛들 및 좌측으로 3개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 3개의 유닛들 및 우측으로 2개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 3개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 좌측으로 3개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 3개의 유닛들 및 좌측으로 3개의 유닛들에 위치된 잠재적인 비-인접 후보 유닛들의 제 2 그룹;상기 현재 PU 의 아래로 3개의 유닛들 및 좌측으로 4개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 4개의 유닛들 및 우측으로 3개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 4개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 좌측으로 4개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 4개의 유닛들 및 좌측으로 4개의 유닛들에 위치된 잠재적인 비-인접 후보 유닛들의 제 3 그룹; 및상기 현재 PU 의 아래로 4개의 유닛들 및 좌측으로 5개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 5개의 유닛들 및 우측으로 4개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 5개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 좌측으로 5개의 유닛들, 상기 현재 PU 의 위로 5개의 유닛들 및 좌측으로 5개의 유닛들에 위치된 잠재적인 비-인접 후보 유닛들의 제 4 그룹을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 20 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 현재 PU 의 사이즈를 결정하도록 더 구성되고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 현재 PU 의 상기 사이즈에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 적어도 하나의 비-인접 후보를 결정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 20 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 비-인접 후보를 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 현재 PU 의 상단-좌측 루마 샘플에 대한 수평 오프셋 및 상기 현재 PU 의 상단-좌측 루마 샘플에 대한 수직 오프셋을 결정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 비-인접 후보 유닛을 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 수평 오프셋 및 상기 수직 오프셋을 상기 현재 PU 의 상단-좌측 루마 샘플 좌표에 가산하도록 더 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 레벨 인덱스를 표시하는 제 1 신택스 엘리먼트 및 상기 수평 오프셋 및 상기 수직 오프셋을 표시하는 제 2 신택스 엘리먼트에 따라, offsetX = -iNADistanceHor - 1 및 offsetY = 높이 + iNADistanceVer - 1, offsetX = 폭 + iNADistanceHor - 1 및 offsetY = -iNADistanceVer - 1, offsetX = 폭 003e#003e# 1 및 offsetY = -iNADistanceVer - 1, offsetX = -iNADistanceHor - 1 및 offsetY = 높이 003e#003e# 1, 또는 offsetX = -iNADistanceHor - 1 및 offsetY = -iNADistanceVer - 1 중 하나를 선택하여, 상기 수평 오프셋 및 상기 수직 오프셋을 결정하는데 사용하도록 더 구성되고, offsetX 는 상기 수평 오프셋이고, offsetY 는 상기 수직 오프셋이며, 폭은 다수의 루마 샘플들에서의 현재 PU 의 폭이고, 높이는 다수의 루마 샘플들에서의 현재 PU 의 높이이며, iNA 는 i-번째 비-인접 후보 유닛을 나타내고, iNADistanceHor = 폭 * (레벨 인덱스 + 1) 및 iNADistanceVer = 높이 * (레벨 인덱스 + 1) 인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 20 항에 있어서, 상기 AMVP 후보 리스트 내의 후보들의 수가 2 보다 큰, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서, 상기 AMVP 후보 리스트 내의 후보들의 수가 5 인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 20 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,  상기 AMVP 후보 리스트 내의 각각의 후보에 대한 개별 템플릿 매칭 비용을 결정하고;  상기 AMVP 후보 리스트 내의 복수의 후보들 중에서 가장 적은 템플릿 매칭 비용을 갖는 AMVP 후보 리스트 내의 후보가 되도록 모션 벡터 예측자를 결정하도록 더 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 20 항에 있어서, 상기 AMVP 후보 리스트는 템플릿 매칭 정제된 AMVP 후보 및 정제되지 않은 AMVP 후보를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 AMVP 인덱스를 시그널링 또는 파싱하도록 더 구성되며, 상기 AMVP 인덱스는 모션 벡터 예측자가 상기 템플릿 매칭 정제된 AMVP 후보 또는 상기 정제되지 않은 AMVP 후보임을 표시하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 AMVP 인덱스는 0 과 동일하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 모션 벡터 예측자를 상기 템플릿 매칭 정제된 AMVP 후보인 것으로 결정하도록 더 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 31 항에 있어서, 상기 AMVP 인덱스는 1 과 동일하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 모션 벡터 예측자를 상기 정제되지 않은 AMVP 후보인 것으로 결정하도록 더 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 31 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은  상기 AMVP 후보 리스트 내의 각각의 후보에 대한 개별 템플릿 매칭 비용을 결정하고; 템플릿 매칭을 사용하여, 상기 템플릿 매칭 정제된 AMVP 후보를 생성하기 위해 최소 템플릿 매칭 비용을 갖는 AMVP 후보를 정제하도록 더 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 31 항에 있어서, 상기 정제되지 않은 AMVP 후보는 임의의 잠재적인 AMVP 후보들의 템플릿 매칭 정제된 AMVP 후보에 대해 최대 모션 벡터 거리를 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 31 항에 있어서, 상기 정제되지 않은 AMVP 후보는 임의의 잠재적인 AMVP 후보들의 템플릿 매칭 정제된 AMVP 후보에 대해 최소 템플릿 매칭 비용 대 모션 벡터 거리 비를 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 20 항에 있어서, 디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 20 항에 있어서, 상기 비디오 데이터를 캡처하도록 구성된 카메라를 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 때, 하나 이상의 프로세서들로 하여금,  시간적 후보 또는 이력 기반 후보 중 적어도 하나를 결정하고; 적어도 하나의 비-인접 후보 유닛으로부터 적어도 하나의 비-인접 후보를 결정하되, 상기 적어도 하나의 비-인접 후보 유닛은 현재 예측 유닛 (PU) 에 인접하지 않는, 상기 적어도 하나의 비-인접 후보를 결정하고; 상기 시간적 후보 또는 상기 이력 기반 후보 중 적어도 하나 및 상기 적어도 하나의 비-인접 후보를 포함하는 진보된 모션 벡터 예측자 (AMVP) 후보 리스트를 결정하되, 상기 적어도 하나의 비-인접 후보는 상기 시간적 후보 후에 또는 상기 이력 기반 후보 전에 중 적어도 하나에서 상기 AMVP 후보 리스트에 추가되는, 상기 AMVP 후보 리스트를 결정하고; 상기 AMVP 후보 리스트에 기초하여 상기 현재 PU 를 코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서, 시간적 후보 또는 이력 기반 후보 중 적어도 하나를 결정하기 위한 수단;적어도 하나의 비-인접 후보 유닛으로부터 적어도 하나의 비-인접 후보를 결정하기 위한 수단으로서, 상기 적어도 하나의 비-인접 후보 유닛은 현재 예측 유닛 (PU) 에 인접하지 않는, 상기 적어도 하나의 비-인접 후보를 결정하기 위한 수단;상기 시간적 후보 또는 상기 이력 기반 후보 중 상기 적어도 하나 및 상기 적어도 하나의 비-인접 후보를 포함하는 진보된 모션 벡터 예측자 (AMVP) 후보 리스트를 결정하기 위한 수단으로서, 상기 적어도 하나의 비-인접 후보는 상기 시간적 후보 후에 또는 상기 이력 기반 후보 전에 중 적어도 하나에서 상기 AMVP 후보 리스트에 추가되는, 상기 AMVP 후보 리스트를 결정하기 위한 수단; 및상기 AMVP 후보 리스트에 기초하여 상기 현재 PU 를 코딩하기 위한 수단을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, YAN</engName><name>장 얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, ZHI</engName><name>장 지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, CHUN-CHI</engName><name>천 춘-치</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/167,555</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/704,689</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1032910-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0174193-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0279402-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.03.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0279403-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237031919.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f1562128e7cd4b8c71813fd5c753aa564ab0df2400c90a5d89ff123cf15458d0dcc5d2a5c7b2d77cd2bbe57713109073fbefccc187e01aff</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7d272feb4ce8dd28b3e56e96272661324adf8554e9fcd944080b142086ce73b602711086b67fb5c27d790f7fad1e391e378e667ab5f0d721</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>