<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:52:10.5210</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7023717</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선통신시스템에서 V2X 단말이 메시지를 전송하는방법 및 이를 위한 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR TRANSMITTING MESSAGE BY V2X TERMINAL IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM AND DEVICE THEREFOR</inventionTitleEng><openDate>2023.09.12</openDate><openNumber>10-2023-0130649</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 19/41</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 19/43</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시예에 따른 무선 통신 시스템에서 제1 V2X (Vehicle to Everything) 단말이 메시지를 전송하는 방법 및 이를 위한 장치가 개시된다. 상기 제1 V2X 단말과 관련된 상태 정보를 획득하는 단계, 및 상기 상태 정보에 기초하여 상기 메시지를 전송하는 단계를 포함하고, 상기 상태 정보는 상기 제1 V2X 단말의 이동성 정보, 변화량 정보, 상기 제1 V2X 단말의 내부 상태 정보 및 스테이션 타입 정보를 포함하고, 상기 제1 V2X 단말은 상기 이동성 정보를 제1 위험 레벨, 상기 변화량 정보를 제2 위험 레벨 및 상기 내부 상태 정보를 제3 위험 레벨로 수치화하고, 상기 제1 위험 레벨, 제2 위험 레벨 및 상기 제3 위험 레벨 각각은 상기 스테이션 타입에 기반하여 결정된 가중치가 적용되는 방법 및 이를 위한 장치를 개시한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022154590</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2022/000759</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1.  무선 통신 시스템에서 제1 V2X (Vehicle to Everything) 단말이 메시지를 전송하는 방법에 있어서,상기 제1 V2X 단말과 관련된 상태 정보를 획득하는 단계; 및상기 상태 정보에 기초하여 상기 메시지를 전송하는 단계를 포함하고,상기 상태 정보는 상기 제1 V2X 단말의 이동성 정보, 변화량 정보, 상기 제1 V2X 단말의 내부 상태 정보 및 스테이션 타입 정보를 포함하고,상기 제1 V2X 단말은 상기 이동성 정보를 제1 위험 레벨, 상기 변화량 정보를 제2 위험 레벨 및 상기 내부 상태 정보를 제3 위험 레벨로 수치화하고,상기 제1 위험 레벨, 제2 위험 레벨 및 상기 제3 위험 레벨 각각은 상기 스테이션 타입에 기반하여 결정된 가중치가 적용된, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  제 1항에 있어서,상기 제1 V2X 단말은 상기 제1 위험 레벨에 기초하여 미리 구성된 복수의 전송 모드들 중에서 하나의 전송 모드를 결정하고,상기 메시지는 상기 하나의 전송 모드에 대응하여 설정된 송수신 주기 및 전송 전력에 기초하여 전송되는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3.  제2항에 있어서,상기 하나의 전송 모드는 미리 설정된 임계 레벨 이상의 상기 제2 위험 레벨에 기초하여 이벤트 모드로 전환되고,상기 메시지는 상기 이벤트 모드로 전환된 것에 기초하여 상기 송수신 주기와 무관하게 즉시 전송되는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  제1항에 있어서,상기 제1 V2X 단말은 상기 제1 위험 레벨, 상기 제2 위험 레벨 및 상기 제3 위험 레벨을 가중합 (weighted sum)하여 산출된 제4 위험 레벨에 기초하여 위치 측정 모드를 결정하고,상기 제1 V2X 단말의 위치는 상기 결정된 위치 측정 모드에 대해 설정된 적어도 하나의 위치 측정 방식에 기반하여 측정되는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5.  제4항에 있어서,상기 적어도 하나의 위치 측정 방식은 위치 측정 장치 모두를 오프 (off)시키는 절약 모드 방식, IMU (Inertial Measurement Unit) 기반 위치 측정 방식, GPS (Global Positioning System) 기반 위치 측정 방식, DGPS (Differential Global Positioning System) 기반 위치 측정 방식, RTK (Real Time Kinematic) 기반 위치 측정 방식 및 무선 통신을 이용한 위치 측정 방식 중 적어도 하나인 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6.  제5항에 있어서,상기 제1 V2X 단말은 미리 설정된 임계 레벨 이상의 상기 제2 위험 레벨에 기초하여 가장 정밀한 위치를 측정할 수 있는 위치 측정 방식이 설정된 위치 측정 모드로 전환하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7.  제1항에 있어서,상기 제1 V2X 단말은 상기 제1 위험 레벨, 상기 제2 위험 레벨 및 상기 제3 위험 레벨을 가중합 (weighted sum)하여 산출된 제4 위험 레벨에 기초하여 상기 제1 V2X 단말에 대한 내부 운용 모드를 결정하고,상기 내부 운용 모드는 상기 제1 V2X 단말에 포함된 어플리케이션의 슬립 (Sleep) 타이밍, 상기 제1 V2X 단말에 포함된 디스플레이 및 HMI (Human Machine Interface) 중 적어도 하나를 제어하는 파라미터들이 미리 설정된 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8.  제1항에 있어서,상기 이동성 정보는 상기 제1 V2X 단말의 위치 및 속도에 대한 정보를 포함하고, 상기 변화량 정보는 상기 제1 V2X 단말의 진행 방향의 변화량 및 가속도에 대한 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.  제1항에 있어서,상기 내부 상태 정보는 상기 제1 V2X 단말에서 작동 중인 어플리케이션의 개수, 상기 어플리케이션의 타입, 배터리 상태, 외부 출력 장치의 연결 여부, 디스플레이의 작동 여부 및 상기 제1 V2X 단말의 사용자가 상기 디스플레이 응시 여부에 대한 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  제1항에 있어서,상기 메시지는 상기 제1 위험 레벨, 상기 제2 위험 레벨 및 상기 제3 위험 레벨에 대한 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11.  제1항에 있어서,상기 제1 V2X 단말은 상기 제1 위험 레벨, 상기 제2 위험 레벨 및 상기 제3 위험 레벨에 대한 정보를 포함하는 상기 메시지를 전송하여 상기 제1 V2X 단말의 위험 상황을 주변 V2X 단말들에 알리는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12.  무선 통신 시스템에서 제2 V2X (Vehicle to Everything) 단말이 메시지를 수신하는 방법에 있어서,제1 V2X 단말로부터 메시지를 수신하는 단계; 및상기 메시지에 기초하여 상기 제1 V2X 단말의 상태 정보를 획득하는 단계를 포함하고,상기 제1 V2X 단말의 상태 정보는 상기 제1 제1 V2X 단말의 이동성 정보를 수치화한 제1 위험 레벨, 상기 제1 V2X 단말의 이동성 변화량 정보를 수치화한 제2 위험 레벨, 상기 제1 V2X 단말의 내부 상태 정보를 수치화한 제3 위험 레벨을 포함하고,상기 제1 위험 레벨, 제2 위험 레벨 및 상기 제3 위험 레벨 각각은 상기 제1 V2X 단말과 관련된 스테이션 타입에 기반하여 결정된 가중치가 적용된, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13.  무선 통신 시스템에서 메시지를 전송하는 제1 V2X (Vehicle to Everything) 단말에 있어서,RF(Radio Frequency) 송수신기; 및상기 RF 송수신기와 연결되는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 제1 V2X 단말과 관련된 상태 정보를 획득하고, 상기 상태 정보에 포함된 이동성 정보를 제1 위험 레벨, 상기 상태 정보에 포함된 변화량 정보를 제2 위험 레벨 및 상기 상태 정보에 포함된 상기 제1 V2X 단말의 내부 상태 정보를 제3 위험 레벨로 수치화하며, 상기 상태 정보에 기초하여 상기 메시지를 전송하고,상기 제1 위험 레벨, 제2 위험 레벨 및 상기 제3 위험 레벨 각각은 상기 상태 정보에 포함된 스테이션 타입에 기반하여 결정된 가중치가 적용된, 제1 V2X 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14.  무선 통신 시스템에서 메시지를 수신하는 제2 V2X (Vehicle to Everything) 단말에 있어서,RF(Radio Frequency) 송수신기; 및상기 RF 송수신기와 연결되는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 RF 송수신기를 제어하여 제1 V2X 단말로부터 메시지를 수신하고, 상기 메시지에 기초하여 상기 제1 V2X 단말의 상태 정보를 획득하며,상기 제1 V2X 단말의 상태 정보는 상기 제1 제1 V2X 단말의 이동성 정보를 수치화한 제1 위험 레벨, 상기 제1 V2X 단말의 이동성 변화량 정보를 수치화한 제2 위험 레벨, 상기 제1 V2X 단말의 내부 상태 정보를 수치화한 제3 위험 레벨을 포함하고,상기 제1 위험 레벨, 제2 위험 레벨 및 상기 제3 위험 레벨 각각은 상기 제1 V2X 단말과 관련된 스테이션 타입에 기반하여 결정된 가중치가 적용된, 제2 V2X 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15.  무선 통신 시스템에서 메시지를 전송하는 칩 셋에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 동작 가능하게 연결되고, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 메모리를 포함하며, 상기 동작은:제1 V2X (Vehicle to Everything) 단말와 관련된 상태 정보를 획득하고, 상기 상태 정보에 포함된 이동성 정보를 제1 위험 레벨, 상기 상태 정보에 포함된 변화량 정보를 제2 위험 레벨 및 상기 상태 정보에 포함된 상기 제1 V2X 단말의 내부 상태 정보를 제3 위험 레벨로 수치화하며, 상기 상태 정보에 기초하여 상기 메시지를 전송하는 동작을 포함하고,상기 제1 위험 레벨, 제2 위험 레벨 및 상기 제3 위험 레벨 각각은 상기 상태 정보에 포함된 스테이션 타입에 기반하여 결정된 가중치가 적용된, 칩셋. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16.  무선통신시스템에서 메시지를 전송하는 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램을 포함하는 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 메시지를 전송하는 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램; 및상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램이 저장된 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체를 포함하고,상기 동작은 제1 V2X (Vehicle to Everything) 단말와 관련된 상태 정보를 획득하고, 상기 상태 정보에 포함된 이동성 정보를 제1 위험 레벨, 상기 상태 정보에 포함된 변화량 정보를 제2 위험 레벨 및 상기 상태 정보에 포함된 상기 제1 V2X 단말의 내부 상태 정보를 제3 위험 레벨로 수치화하며, 상기 상태 정보에 기초하여 상기 메시지를 전송하는 동작을 포함하고,상기 제1 위험 레벨, 제2 위험 레벨 및 상기 제3 위험 레벨 각각은 상기 상태 정보에 포함된 스테이션 타입에 기반하여 결정된 가중치가 적용된, 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, Jaeho</engName><name>황재호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Hakseong</engName><name>김학성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO, Hanbyul</engName><name>서한별</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020210005372</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0766139-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0131134-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0032075-64</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237023717.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f20a6af5e6e2f3c44f6ebeeb29a5aed701e1a52386b1bcfe9f30510dd1955134cd51f9acf0c54156b1b59ed30b6808a8f66f18168a9aa5fb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf011d36b8acbeb82b8f3dbb8eff53c925e06604286e2e17648002a2b085f7c5073a7811cd23c2539f994e7323bd6d841e5bdcc1b063c36402</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>