<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:09:43.943</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.10.24</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7020551</applicationNumber><claimCount>66</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>선형으로 작동하는 자기 결합 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>Linealy Actuated Magnetic Coupling Device</inventionTitleEng><openDate>2025.06.26</openDate><openNumber>10-2025-0095765</openNumber><originalApplicationDate>2019.10.24</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-7015559</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B23Q 3/154</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01F 7/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01F 7/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25B 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 47/92</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 15/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B66C 1/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020217015559</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 자기 결합 장치들에 관한 것이다. 보다 상세하게는, 본 개시는 선형으로 작동되고 작동 중지되게 구성된 자기 결합 장치들에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.04.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020086791</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.10.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/057766</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 강자성 워크피스에 자기 결합하기 위한 자기 결합 장치에 있어서,하우징과;상기 하우징에 의해 지지되고, 상기 강자성 워크피스와 접촉하도록 구성된 워크피스 접촉 인터페이스와;하우징에 의해 지지되는 자속 소스를 포함하고상기 자속 소스는 적어도 하나의 영구 자석을 포함하고, 상기 자속 소스는 제1상태 및 제2상태로 구성 가능하며, 상기 제1상태에서는 자기 회로는 상기 워크피스 접촉 인터페이스를 통해 상기 적어도 하나의 영구 자석과 상기 강자성 워크피스로 형성되고, 상기 제2 상태에서는 자기 회로는 상기 강자성 워크피스와 독립적으로 상기 적어도 하나의 영구 자석으로 형성되며,상기 워크피스 접촉 인터페이스는 상기 제1상태에서 상기 적어도 하나의 영구 자석의 북극 부분에 자기적으로 결합된 북극 부분과, 상기 제1상태에서 상기 적어도 하나의 영구 자석의 남극 부분에 자기적으로 결합된 남극 부분을 포함하고,상기 북극 부분과 상기 남극 부분 각각은 복수의 돌기와 상기 복수의 돌기 사이에 개재된 복수의 요입부를 포함하고, 상기 복수의 돌기는 상기 워크피스 접촉 인터페이스를 따라 이격된자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1상태의 제1위치에서 상기 제2상태의 제2위치로 상기 자속 소스를 이동하도록 동작할 수 있는 액추에이터를 더 포함하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 영구 자석은 제1축을 따라 이동 가능한자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 워크피스 접촉 인터페이스는 접촉면을 정의하고, 상기 접촉면은 상기 제1축을 가로질러 확장되는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 영구 자석은 제1영구 자석과 제2영구 자석을 포함하고, 상기 제2영구 자석은 상기 제1영구 자석에 대해 공간적 방향을 갖고, 상기 제2영구 자석은 상기 제1상태와 상기 제2상태 각각에서 상기 제1영구 자석에 대해 동일한 공간적 방향을 유지하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 북극 부분과 남극 부분은 제1수평 방향을 따라 이격되고, 상기 북극 부분의 상기 복수의 요입부와 상기 복수의 돌기는 제2수평 방향을 따라 이격되고, 상기 제1수평 방향은 상기 제2수평 방향과 직교하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 영구 자석은 제1영구 자석과 제2영구 자석을 포함하고, 상기 제1영구 자석은 상기 북극 부분의 상기 복수의 요입부와 상기 남극 부분의 상기 복수의 요입부 각각 상에 완전히 위치하고, 상기 북극 부분과 상기 남극 부분 사이에 위치하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,하우징에 의해 지지되는 철제 피스를 더 포함하고, 상기 제2상태에서 상기 자기 회로가 상기 철제 피스를 통해 형성되는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 복수의 요입부는 라운드 모양을 정의하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 북극 부분의 상기 복수의 돌기는 제1폭을 갖는 제1돌기와 제2돌기를 포함하고, 상기 제1돌기와 상기 제2돌기를 분리하는 제1홈은 제2폭을 갖고, 상기 제1폭은 상기 제2폭과 상이한자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 북극 부분의 상기 복수의 요입부 내에 위치한 복수의 압축성 부재를 더 포함하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 강자성 워크피스에 자기 결합하기 위한 자기 결합 장치에 있어서,하우징으로서, 상기 하우징의 제1단부 부분과 상기 하우징의 제2단부 부분 사이에 연장된 축을 갖는 상기 하우징과;상기 하우징의 상기 제2단부 부분으로부터 적어도 제1거리에 배치된 철제 피스와;상기 하우징에 탈착 가능하게 결합되고, 상기 자기 결합 장치의 워크피스 접촉 인터페이스를 정의하는 복수의 돌기를 갖는 폴 플레이트와;상기 하우징에 의해 지지된 자기 플래터로서, 복수의 강자성 폴 피스 부분 사이에 개재된 복수의 영구 자석 부분을 포함하는 상기 자기 플래터를 포함하고,상기 자기 플래터는 제1상태와 제2상태의 적어도 각각으로 상기 축을 따라 하우징 내에서 선형으로 이동가능하고, 상기 자기 플래터가 상기 제1상태에 있을 때 상기 자기 결합 장치가 상기 철제 피스를 통해 제1자기 회로를 수립하고 상기 자기 결합 장치의 워크피스 접촉 인터페이스에 제1자기장을 제공하도록 상기 자기 플래터는 상기 철제 피스에 인접하여 배치되고, 상기 자기 플래터가 상기 제2상태에 있을 때 상기 자기 결합 장치가 상기 워크피스 접촉 인터페이스에 제2자기장을 제공하도록 상기 자기 플래터는 상기 철제 피스로부터 이격하여 배치되고,상기 제2자기장은 비-제로(non-zero) 자기장 강도인자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 폴 플레이트는 복수의 비강자성 부재를 수용하는 복수의 개구부를 갖는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 자기 플래터의 상기 복수의 강자성 폴 피스 부분 중 제1부분은 상기 제1상태와 상기 제2상태 모두에서 상기 폴 플레이트의 상기 복수의 돌기 중 제1돌기 상에 위치하고, 상기 자기 플래터의 상기 복수의 강자성 폴 피스 부분 중 제2부분은 상기 제1상태와 상기 제2 상태 모두에서 상기 폴 플레이트의 상기 복수의 돌기 중 제2돌기 상에 위치하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 자기 플래터의 상기 복수의 강자성 폴 피스 부분 중 제1부분은 상기 제1상태와 상기 제2상태 모두에서 상기 폴 플레이트의 상기 복수의 돌기 중 제1돌기 상에 완전히 위치하고, 상기 자기 플래터의 상기 복수의 강자성 폴 피스 부분 중 제2부분은 상기 제1상태와 상기 제2상태 모두에서 상기 폴 플레이트의 상기 복수의 돌기 중 제2돌기 상에 완전히 위치하고,제1비강자성 부재는 상기 폴 플레이트의 상기 복수의 돌기 중 상기 제1돌기와 상기 폴 플레이트의 상기 복수의 돌기 중 상기 제2돌기 사이에 위치하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 강자성 워크피스에 자기 결합하기 위한 자기 결합 장치에 있어서,하우징으로서, 상기 하우징의 제1단부 부분과 상기 하우징의 제2단부 부분 사이에 연장된 축을 갖는 상기 하우징과;상기 하우징의 상기 제2단부 부분으로부터 적어도 제1거리에 배치된 철제 피스와;상기 하우징의 상기 제2단부 부분에서 접근가능한 워크피스 접촉 인터페이스를 정의하는 폴 플레이트와;상기 하우징에 의해 지지된 자기 플래터로서, 복수의 강자성 폴 피스 부분 사이에 개재된 복수의 영구 자석 부분을 포함하는 상기 자기 플래터를 포함하고,상기 워크피스 접촉 인터페이스는 복수의 강자성 돌기를 포함하고,상기 자기 플래터는 제1상태와 제2상태의 적어도 각각으로 상기 축을 따라 하우징 내에서 선형으로 이동가능하고, 상기 자기 플래터가 상기 제1상태에 있을 때 상기 자기 결합 장치가 상기 철제 피스를 통해 제1자기 회로를 수립하고 상기 자기 결합 장치의 워크피스 접촉 인터페이스에 제1자기장을 제공하도록 상기 자기 플래터는 상기 철제 피스에 인접하여 배치되고, 상기 자기 플래터가 상기 제2상태에 있을 때 상기 자기 결합 장치가 상기 워크피스 접촉 인터페이스에 제2자기장을 제공하도록 상기 자기 플래터는 상기 철제 피스로부터 이격하여 배치되고,상기 제2자기장은 비-제로(non-zero) 자기장 강도이고,상기 자기 플래터의 상기 복수의 강자성 폴 피스 부분 중 제1부분은 상기 제1상태와 상기 제2상태 모두에서 상기 폴 플레이트의 상기 복수의 돌기 중 제1돌기 상에 완전히 위치하고, 상기 자기 플래터의 상기 복수의 강자성 폴 피스 부분 중 제2부분은 상기 제1상태와 상기 제2상태 모두에서 상기 폴 플레이트의 상기 복수의 돌기 중 제2돌기 상에 완전히 위치하고,제1비강자성 부재는 상기 폴 플레이트의 상기 복수의 돌기 중 상기 제1돌기와 상기 폴 플레이트의 상기 복수의 돌기 중 상기 제2돌기 사이에 위치하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 강자성 워크피스에 자기 결합하기 위한 자기 결합 장치에 있어서,내부에서 축을 정의하는 하우징;상기 하우징에 의해 지지되는 적어도 하나의 영구 자석으로서, 북극 측과 남극 측으로 정반대로 자화되고 제1위치와 제2 위치 사이에서 상기 축을 따라 이동 가능한 상기 적어도 하나의 영구 자석과;상기 하우징에 의해 지지되고 상기 강자성 워크피스와 접촉하도록 구성된 워크피스 접촉 인터페이스와;상기 하우징에 의해 지지되고 상기 하우징 내부에서 자기적으로 접근 가능한 철제 피스를 포함하고, 상기 적어도 하나의 영구 자석이 상기 제1위치에 있을 때 제1자기 회로는 상기 적어도 하나의 영구 자석 및 상기 철제 피스로 형성되고, 상기 적어도 하나의 영구 자석이 상기 제2위치에 있을 때 제2자기 회로는 상기 철제 피스와 독립적으로 상기 워크피스 접촉 인터페이스를 통해 상기 적어도 하나의 영구 자석 및 상기 강자성 워크피스로 형성되고,상기 철제 피스는 상기 제1위치 및 제2위치에서 상기 적어도 하나의 영구 자석의 하부 에지 상에 위치하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 적어도 하나의 영구 자석에 결합된 액츄에이터를 더 포함하고,상기 액츄에이터는 상기 제1위치 및 제2위치 사이에 상기 적어도 하나의 영구 자석을 이동하도록 동작할 수 있는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,상기 적어도 하나의 영구 자석은 이격된 복수의 영구 자석들을 포함하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서,상기 하우징은 적어도 하나의 센서를 지지하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 적어도 하나의 센서는 상기 워크피스 접촉 인터페이스를 통해 자속을 결정하도록 동작할 수 있는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항에 있어서,상기 워크피스 접촉 인터페이스는 이격된 복수의 돌기를 포함하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서,상기 철제 피스는 상기 하우징의 제1단부와 상기 하우징의 제2단부 사이에 완전히 위치하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 강자성 워크피스에 자기 결합하기 위한 자기 결합 장치에 있어서,통로 축을 정의하는 통로를 갖는 하우징과;복수의 돌기로서, 상기 복수의 돌기 각각은 상기 하우징 내에 수용되고 상기 하우징의 하단을 따라 노출된 표면을 가져 상기 강자성 워크피스에 접촉하도록 구성된 워크피스 접촉 인터페이스를 형성하는 상기 복수의 돌기와;상기 하우징에 의해 지지된 자기 플래터로서, 복수의 강자성 폴 피스 부분 사이에 개재된 복수의 영구 자석 부분을 포함하는 상기 자기 플래터를 포함하고,상기 자기 플래터는 제1상태에 대응하는 제1위치와 제2상태에 대응하는 제2위치의 적어도 각각으로 상기 축을 따라 상기 하우징 내에서 선형으로 이동 가능하고,상기 제1상태에서, 상기 복수의 강자성 폴 피스 부분은 상기 복수의 돌기로부터 수직으로 오프셋됨에 있어, 상기 자기 플래터의 상기 복수의 강자성 폴 피스 부분 중 제1부분이 상기 복수의 돌기 중 제1돌기 상에 수직으로 위치하고, 상기 자기 플래터의 상기 복수의 강자성 폴 피스 부분 중 제2부분이 상기 복수의 돌기 중 제2돌기 상에 수직으로 위치하고 상기 복수의 돌기 중 상기 제1돌기에 대해 완전히 수평으로 오프셋되고, 상기 자기 플래터의 상기 복수의 강자성 폴 피스 부분 중 제3부분이 상기 복수의 돌기 중 제3돌기 상에 수직으로 위치하고 상기 복수의 돌기들 중 상기 제2돌기에 대해 완전히 수평으로 오프셋되며, 상기 제1상태에서 상기 자기 결합 장치에 의해 자기장이 생성되고,상기 제2상태에서, 상기 복수의 강자성 폴 피스 부분은 상기 복수의 돌기에 접촉함에 있어, 상기 자기 플래터의 상기 복수의 강자성 폴 피스 부분 중 상기 제1부분이 상기 복수의 돌기 중 상기 제1돌기 상에 수직으로 위치하고 상기 복수의 돌기 중 상기 제1돌기에 접촉하고, 상기 자기 플래터의 상기 복수의 강자성 폴 피스 부분 중 상기 제2부분이 상기 복수의 돌기 중 상기 제2돌기 상에 수직으로 위치하고 상기 복수의 돌기 중 상기 제2돌기에 접촉하고, 상기 자기 플래터의 상기 복수의 강자성 폴 피스 부분 중 상기 제3부분이 상기 복수의 돌기 중 상기 제3돌기 상에 수직으로 위치하고 상기 복수의 돌기 중 상기 제3돌기에 접촉하고 상기 복수의 돌기 중 상기 제1돌기의 제1측에 대해 완전히 수평으로 오프셋되며, 상기 제2상태에서 상기 자기 결합 장치에 의해 생성된 상기 자기장은 상기 자기 결합 장치로부터 연장되어 상기 강자성 워크피스를 통과하며,상기 자기 플래터가 상기 제1상태에 있을 때 상기 자기 결합 장치가 상기 자기 결합 장치의 상기 워크피스 접촉 인터페이스에 제1자기장을 제공하고,상기 자기 플래터가 상기 제2상태에 있을 때 상기 자기 결합 장치가 상기 워크피스 접촉 인터페이스에 제2자기장을 제공하고,상기 제2자기장은 비-제로(non-zero) 자기장 강도이고 상기 제1상태의 상기 제1자기장 보다 큰자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 자기 플래터의 상기 복수의 영구 자석 부분과 상기 복수의 강자성 폴 피스 부분은 선형 어레이를 형성하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서,상기 제1상태와 상기 제2상태 사이에 상기 자기 플래터를 선형으로 이동하도록 구성된 액츄에이터를 더 포함하는 자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 액츄에이터는, 공압 액츄에이터와 수압 액츄에이터와 전기 액츄에이터 중 적어도 하나인 자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서,상기 액츄에이터의 위치를 모니터하는 센서를 더 포함하는 자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항에 있어서,상기 자기 플래터의 상기 복수의 강자성 폴 피스 부분 중 상기 제1부분의 하면은 상기 복수의 돌기 중 상기 제1돌기의 상면에 일치하고, 상기 자기 플래터의 상기 복수의 강자성 폴 피스 부분 중 상기 제2부분의 하면은 상기 복수의 돌기 중 상기 제2돌기의 상면에 일치하고, 상기 자기 플래터의 상기 복수의 강자성 폴 피스 부분 중 상기 제3부분의 하면은 상기 복수의 돌기 중 상기 제3돌기의 상면에 일치하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24항에 있어서,상기 복수의 돌기 중 상기 제1돌기는 단일 피스인자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제24항에 있어서,상기 복수의 돌기는 폴 플레이트의 일부이고, 상기 폴 플레이트는 복수의 비강자성 부재를 수용하는 복수의 개구부를 갖고, 상기 복수의 비강자성 부재 중 제1비강자성 부재는 상기 복수의 돌기 중 상기 제1돌기와 상기 복수의 돌기 중 상기 제2돌기 사이에 위치하고, 상기 복수의 비강자성 부재 중 제2비강자성 부재는 상기 복수의 돌기 중 상기 제2돌기와 상기 복수의 돌기 중 상기 제3돌기 사이에 위치하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제24항에 있어서,상기 자기 플래터는 상기 통로 축을 따라서만 선형으로 이동 가능한자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 강자성 워크피스에 자기 결합하기 위한 자기 결합 장치에 있어서,하우징으로서, 상기 하우징의 제1단부 부분과 상기 하우징의 제2단부 부분 사이에 연장된 축을 갖는 상기 하우징과;상기 하우징의 상기 제2단부 부분으로부터 적어도 제1거리에 배치된 철제 피스와;상기 하우징에 의해 지지된 자기 플래터로서, 복수의 강자성 폴 피스 부분 사이에 개재된 복수의 영구 자석 부분을 포함하는 상기 자기 플래터를 포함하고,상기 워크피스 접촉 인터페이스는 복수의 강자성 돌기를 포함하고,상기 자기 플래터는 제1상태와 제2상태의 적어도 각각으로 상기 축을 따라 하우징 내에서 선형으로 이동가능하고, 상기 자기 플래터가 상기 제1상태에 있을 때 상기 자기 결합 장치가 상기 철제 피스를 통해 제1자기 회로를 수립하고 상기 자기 결합 장치의 워크피스 접촉 인터페이스에 제1자기장을 제공하도록 상기 자기 플래터는 상기 철제 피스에 인접하여 배치되고, 상기 자기 플래터가 상기 제2상태에 있을 때 상기 자기 결합 장치가 상기 워크피스 접촉 인터페이스에 제2자기장을 제공하도록 상기 자기 플래터는 상기 철제 피스로부터 이격하여 배치되고,상기 제2자기장은 상기 제1상태의 상기 제1자기장 보다 큰자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 하우징의 상기 제2단부 부분으로부터 적어도 제2거리에 배치된 적어도 하나의 비강자성 피스를 더 포함하는 자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서,상기 자기 플래터는 8mm 이하의 거리로 이동하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항에 있어서,상기 자기 결합 장치는 상기 자기 결합 장치의 큐빅 mm 당 0.8 그램 이상의 유지력을 제공하는 자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항에 있어서,상기 자기 결합 장치는 상기 자기 플래터의 큐빅 mm 당 0.35 그램 이상의 유지력을 제공하는 자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제33항에 있어서,상기 자기 결합 장치는 상기 워크피스 접촉 인터페이스의 스퀘어 mm 당 22 그램 이상의 유지력을 제공하는 자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제33항에 있어서,상기 워크피스 접촉 인터페이스는 복수의 이격된 돌기를 포함하는 자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,상기 워크피스 접촉 인터페이스는 상기 하우징에 의해 탈착가능하게 지지되는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제33항에 있어서,상기 자기 플래터는 상기 하우징에 의해 탈착가능하게 지지되는 자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제33항에 있어서,상기 워크피스 접촉 인터페이스는 사변형 풋프린트를 갖는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서,상기 사변형 풋프린트는 직사각형 풋프린트 또는 정사각형 풋프린트인자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제33항에 있어서,상기 하우징에 의해 지지되는 센싱 시스템을 더 포함하고,상기 센싱 시스템은, 상기 워크피스 접촉 인터페이스에서 상기 강자성 워크피스에 가용한 자속의 레벨을 모니터하는 적어도 하나의 센서를 포함하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제33항에 있어서,상기 제1상태와 상기 제2상태 사이에 상기 자기 플래터를 선형으로 이동하도록 구성된 액츄에이터를 더 포함하는 자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,상기 액츄에이터는, 공압 액츄에이터와 수압 액츄에이터와 전기 액츄에이터 중 적어도 하나인 자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제33항에 있어서,상기 철제 피스는, 복수의 폴 피스 부분 그리고/또는 복수의 영구 자석 부분에 걸쳐있는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제33항 내지 제47항 중 어느 하나의 자기 결합 장치를 강자성 워크피스에 결합 및 분리하는 방법에 있어서,상기 강자성 워크피스를 상기 자기 결합 장치의 워크피스 인게이지먼트(engagement) 인터페이스에 접촉시키는 단계와;상기 자기 결합 장치의 상기 자기 플래터를, 상기 워크피스 인게이지먼트 표면으로부터 제1분리 거리에서 상기 제1분리 거리 보다 작은 상기 워크피스 인게이지먼트 표면으로부터 제2분리 거리로 이동시키는 단계와;상기 워크피스를 상기 자기 결합 장치와 제1위치에서 제2위치로 이동시키는 단계와;상기 자기 플래터를, 상기 자기 결합 장치를 상기 워크피스로부터 분리하고 상기 하우징 내에 철제 피스를 통해 자기 회로를 형성하기 위해, 상기 워크피스 인게이지먼트 표면으로부터 제3분리 거리로 이동시키는 단계를 포함하고,상기 제3분리 거리는 상기 제2분리 거리보다 큰자기 결합 장치를 강자성 워크피스에 결합 및 분리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 강자성 워크피스에 자기 결합하기 위한 자기 결합 장치에 있어서,통로 축을 정의하는 통로를 갖는 하우징과;상기 하우징에 의해 지지된 자기 플래터로서, 제1위치와 제2위치 사이에 상기 통로 축을 따라 이동가능하고 복수의 강자성 폴 피스 부분들 사이에 개재된 복수의 영구 자석 부분들을 포함하는 상기 자기 플래터와;상기 하우징에 의해 지지되고 상기 강자성 워크피스에 접촉하도록 구성된 워크피스 접촉 인터페이스와;상기 하우징에 의해 지지되고 상기 통로에서 자기적으로 접근가능한 자기 분로를 포함하고, 상기 자기 플래터가 상기 자기 분로에 인접한 상기 제1위치에 있을 때 제1자기 회로는 상기 자기 플래터 및 상기 자기 분로로 형성되고, 상기 자기 플래터가 상기 제2위치에 있을 때 제2자기 회로는 상기 워크피스 인터페이스를 통해 상기 자기 플래터 및 상기 강자성 워크피스로 형성되는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 강자성 워크피스에 자기 결합하기 위한 자기 결합 장치에 있어서,제1단부 부분과 제2단부 부분 사이로 연장되는 수직축을 갖고, 워크피스 접촉 인터페이스를 정의하는 하우징과;복수의 비강자성 부분들 사이에 개재된 복수의 강자성 부분으로서, 상기 워크피스 접촉 인터페이스의 적어도 일부를 정의하는 상기 복수의 강자성 부분과;상기 복수의 강자성 부분으로부터 수직으로 오프셋되어 위치하고, 상기 강자성 워크피스와 자기적으로 결합하게 위치 가능한 적어도 하나의 영구 자석과;상기 복수의 강자성 부분 중 하나의 강자성 부분 내에 위치하고, 상기 적어도 하나의 영구 자석에 의해 자기적으로 접근 가능한 적어도 하나의 센서와;상기 적어도 하나의 센서에 작동적으로 결합된 논리 제어 회로를 포함하고, 상기 논리 제어 회로는 상기 적어도 하나의 센서로부터의 출력에 기초하여 상기 자기 결합 장치의 적어도 하나의 작동 상태를 결정하도록 구성되는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서,상기 적어도 하나의 센서는 적어도 하나의 자기장 센서를 포함하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서,상기 적어도 하나의 영구 자석은 상기 복수의 강자성 부분에 대해 수직으로 이동 가능한자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서,플래터를 더 포함하고, 상기 플래터는 상기 적어도 하나의 영구 자석과, 상기 적어도 하나의 영구 자석으로부터 이격된 적어도 하나의 폴 부분을 포함하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서,상기 적어도 하나의 센서는 상기 복수의 강자성 부분 중 제1강자성 부분에 위치한 제1자속 센서와, 상기 복수의 강자성 부분 중 제2강자성 부분에 위치한 제2자속 센서를 포함하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 강자성 워크피스에 자기 결합하기 위한 자기 결합 장치에 있어서,제1단부 부분과 제2단부 부분 사이로 연장되는 수직축을 갖고, 워크피스 접촉 인터페이스를 정의하는 하우징과;복수의 비강자성 부분들 사이에 개재된 복수의 강자성 부분으로서, 상기 워크피스 접촉 인터페이스의 적어도 일부를 정의하는 상기 복수의 강자성 부분과;상기 강자성 워크피스와 자기적으로 결합하게 위치 가능한 적어도 하나의 영구 자석과;상기 적어도 하나의 영구 자석에 의해 자기적으로 접근 가능한 적어도 하나의 센서와;상기 적어도 하나의 센서에 작동적으로 결합된 논리 제어 회로를 포함하고, 상기 논리 제어 회로는 상기 적어도 하나의 센서의 출력에 기초하여 상기 강자성 워크피스에 대한 상기 자기 결합 장치의 근접도(proximity)를 결정하도록 구성되는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서,상기 적어도 하나의 센서는 적어도 하나의 자기장 센서를 포함하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서,상기 적어도 하나의 영구 자석은 상기 복수의 강자성 부분에 대해 수직으로 이동 가능한자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서,플래터를 더 포함하고, 상기 플래터는 상기 적어도 하나의 영구 자석과, 상기 적어도 하나의 영구 자석으로부터 이격된 적어도 하나의 폴 부분을 포함하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서,상기 적어도 하나의 센서는 상기 복수의 강자성 부분 중 제1강자성 부분에 위치한 제1자속 센서와, 상기 복수의 강자성 부분 중 제2강자성 부분에 위치한 제2자속 센서를 포함하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 강자성 워크피스에 자기 결합하기 위한 자기 결합 장치에 있어서,제1단부 부분과 제2단부 부분 사이로 연장되는 수직축을 갖고, 워크피스 접촉 인터페이스를 정의하는 하우징과;복수의 비강자성 부분들 사이에 개재된 복수의 강자성 부분과;상기 강자성 워크피스와 자기적으로 결합하게 위치 가능한 적어도 하나의 영구 자석과;상기 적어도 하나의 영구 자석에 의해 자기적으로 접근 가능한 적어도 하나의 센서와;상기 적어도 하나의 센서에 작동적으로 결합된 논리 제어 회로를 포함하고, 상기 적어도 하나의 센서를 기초로, 상기 논리 제어 회로는 상기 강자성 워크피스의 알려진 형상의 목표 존(zone)에 대한 상기 자기 결합 장치의 상대적 위치를 결정하도록 구성되는 자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서,상기 적어도 하나의 센서는 적어도 하나의 자기장 센서를 포함하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항에 있어서,상기 적어도 하나의 영구 자석은 상기 복수의 강자성 부분에 대해 수직으로 이동 가능한자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서,플래터를 더 포함하고, 상기 플래터는 상기 적어도 하나의 영구 자석과, 상기 적어도 하나의 영구 자석으로부터 이격된 적어도 하나의 폴 부분을 포함하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서,상기 적어도 하나의 센서는 상기 복수의 강자성 부분 중 제1강자성 부분에 위치한 제1자속 센서와, 상기 복수의 강자성 부분 중 제2강자성 부분에 위치한 제2자속 센서를 포함하는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제60항에 있어어,상기 목표 존은 상기 강자성 워크피스의 제1단부로부터의 제1오프셋과 상기 강자성 워크피스의 제2단부로부터의 제2오프셋에 의해 정의되는자기 결합 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서,상기 논리 제어 회로는, 상기 적어도 하나의 센서의 센서 값이 제1임계값보다 큰 경우를 기초로 하여 상기 자기 결합 장치가 상기 목표 존 외부에 위치하는지 결정하도록 작동 가능한자기 결합 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 콜로라도, 수페리어, 스위트 ***, **** 에스 맥캐슬린 불러바드</address><code>520160842968</code><country>미국</country><engName>MAGSWITCH TECHNOLOGY WORLD WIDE PTY. LTD.</engName><name>마그스위치 테크놀러지 월드 와이드 피티와이 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 콜로라도 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MORTON, David H.</engName><name>모턴, 데이비드 에이치.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 콜로라도 ***** 아르...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KARP, Paul J.</engName><name>칼프, 폴 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 콜로라도 ***** 위트...</address><code> </code><country>미국</country><engName>FELTON, Shane N.</engName><name>펠턴, 셰인 엔.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 ***, ***호(역삼동, 하나빌딩)</address><code>920041000023</code><country>대한민국</country><engName>Neit Patent &amp; Law Firm</engName><name>네이트특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.10.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/750,082</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0688328-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0808896-66</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257020551.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9379a1d31dff44ff0a5de70cfc72b9e698f7d2de120066bc06c7bab51f5a76853b50e647640c5d67f0b118142f2d5308ce8a27fcb6320c4a40</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc903a5fe738956dada5902b75265c5f4cf1eb6e27270a41d21350ce100fda44e36da71ddf090512981424f3594583af8ea726cbea80f76f0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>