<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:35.5435</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7026291</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>텍스처드 메시를 인코딩/디코딩하기 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>A METHOD AND AN APPARATUS FOR ENCODING/DECODING A TEXTURED MESH</inventionTitleEng><openDate>2024.10.08</openDate><openNumber>10-2024-0147667</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/597</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/184</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/147</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 애니메이션화된 텍스처드 메시들을 인코딩 또는 디코딩하기 위한 방법들 및 장치들이 제공되며, 텍스처 맵은 타일들의 규칙적 그리드를 포함하는 인코딩되며, 각 타일은 타일 상으로 투영된 패치에 연관된 텍스처 데이터를 포함하며, 상기의 패치는 텍스처 메시의 표면의 파티셔닝에 속한다. 일 실시예에 따르면, 텍스처드 메시의 표면의 파티셔닝은 메시의 표면을 규칙적인 패치들의 세트로 세분함으로써 획득된다. 일 실시예에 따르면, 텍스처 맵을 인코딩하는 것은 타일간 트랜지션 비용에 기초하여 텍스처 맵의 타일들을 배열하는 것을 포함한다. 다른 실시예에 따르면, 텍스처 맵을 인코딩하는 것은 기준 프레임의 텍스처 맵과 현재 프레임의 텍스처 맵 간의 왜곡 비용에 기초하여 텍스처 맵의 타일들을 배열하는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023148117</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/052118</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 타일들의 규칙적 그리드를 포함하는 텍스처 맵(texture map)을 인코딩하는 단계를 포함하는 방법으로서, 각 타일은 상기 타일 상으로 투영된 패치(patch)와 연관된 텍스처 데이터를 포함하며, 상기 패치는 텍스처드 메시(textured mesh)의 표면의 파티셔닝(partitioning)에 속하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 타일들의 규칙적 그리드를 포함하는 텍스처 맵을 인코딩하도록 구성된 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 장치로서, 각 타일은 상기 타일 상으로 투영된 패치와 연관된 텍스처 데이터를 포함하며, 상기 패치는 텍스처드 메시의 표면의 파티셔닝에 속하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항의 방법에 있어서, 상기 텍스처드 메시의 적어도 하나의 패치에 대한 상기 타일들의 규칙적 그리드 상의 UV 좌표들을 획득하는 단계를 더 포함하거나 또는 제2항의 장치에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 텍스처드 메시의 적어도 하나의 패치에 대한 상기 타일들의 규칙적 그리드 상의 UV 좌표들을 획득하도록 또한 구성된 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항의 방법 또는 장치에 있어서, 상기 텍스처 맵은 상기 텍스처 메시의 정점들의 입력 UV 좌표들 및 상기 획득된 UV 좌표들을 사용하여 상기 타일들의 규칙적 그리드 상에 입력 텍스처 맵을 투영함으로써 획득되는 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 또는 제3항 및 제4항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 패치는 상기 메시의 서브-메시인 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 또는 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 파티셔닝은 동일한 형상 및/또는 크기를 갖는 패치들의 세트를 포함하는 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항, 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항의 방법에 있어서, 상기 파티셔닝을 획득하는 단계를 더 포함하거나 또는 제2항 내지 제6항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 파티셔닝을 획득하도록 또한 구성되며, 상기 파티셔닝을 획득하는 것은 상기 메시의 상기 표면을 패치들의 세트로 세분하는 것을 포함하는 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항의 방법 또는 장치에 있어서, 상기 패치들은 대략 동일한 면적 및 크기를 갖는 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항의 방법 또는 장치에 있어서, 상기 파티셔닝을 획득하는 것은:면들의 세트 중의 면들 간의 면간 거리(inter-face distance)를 최대화하는 상기 표면 상의 상기 면들의 세트를 선택하여, 상기 메시의 각 다른 면을, 상기 다른 면으로부터 가장 가까운 상기 면들의 세트 중의 면에 할당하는 것을 포함하는 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제3항 내지 제9항 중 어느 한 항의 방법 또는 장치에 있어서, 상기 UV 좌표들을 획득하는 것은 상기 적어도 하나의 패치에 속하는 상기 메시의 각 정점에 대한 UV 좌표들을 획득하는 것을 포함하는 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제3항 내지 제10항 중 어느 한 항의 방법 또는 장치에 있어서, UV 좌표들을 획득하는 것은 상기 파티셔닝의 모든 상기 패치들을 포함하는 좌표계에 상기 적어도 하나의 패치를 배열하는 것을 포함하는 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제3항 내지 제11항 중 어느 한 항의 방법 또는 장치에 있어서, 상기 파티셔닝의 각 패치가 상기 그리드의 타일에 배열되는 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제3항 내지 제12항 중 어느 한 항의 방법 또는 장치에 있어서, 타일들은 상기 그리드 상에서 소정의 수의 픽셀들만큼 이격되는 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제4항 내지 제13항 중 어느 한 항의 방법에 있어서, 적어도 하나의 패치에 대해, 상기 텍스처 맵에서, 상기 적어도 하나의 패치에 연관된 텍스처 데이터를, 소정의 수의 픽셀들만큼 확장하는 단계를 더 포함하거나 또는 제4항 내지 제13항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 적어도 하나의 패치에 대해, 상기 텍스처 맵에서, 상기 적어도 하나의 패치에 연관된 텍스처 데이터를, 소정의 수의 픽셀들만큼 확장하도록 또한 구성된 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제3항 내지 제14항 중 어느 한 항의 방법에 있어서, 상기 획득된 UV 좌표들을 인코딩하는 단계를 더 포함하거나 또는 제3항 내지 제14항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 획득된 UV 좌표들을 인코딩하도록 또한 구성된 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제3항 내지 제15항 중 어느 한 항의 방법에 있어서, 타일간 트랜지션 비용에 기초하여 상기 텍스처 맵의 상기 타일들을 배열하는 단계를 더 포함하거나 또는 제3항 내지 제15항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 타일간 트랜지션 비용에 기초하여 상기 텍스처 맵의 상기 타일들을 배열하도록 또한 구성된 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항의 방법에 있어서, 상기 타일들의 상기 배열에 기초하여 상기 획득된 UV 좌표들을 업데이트하는 단계를 더 포함하거나 또는 제16항의 장치에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 타일들의 상기 배열에 기초하여 상기 획득된 UV 좌표들을 업데이트하도록 또한 구성된 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항의 방법에 있어서, 상기 타일들의 상기 배열에 기초하여 상기 획득된 UV 좌표들을 업데이트하기 위한 정보를 저장하는 단계를 더 포함하거나 또는 제16항의 장치에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 타일들의 상기 배열에 기초하여 상기 획득된 UV 좌표들을 업데이트하기 위한 정보를 저장하도록 또한 구성된 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 또는 제3항 내지 제18항 중 어느 한 항의 방법에 있어서, 상기 텍스처 맵의 적어도 하나의 타일과 기준 텍스처 맵의 적어도 하나의 타일 간의 왜곡 비용에 기초하여 상기 텍스처 맵의 타일들을 배열하는 단계를 더 포함하거나 또는 제2항 내지 제18항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 텍스처 맵의 적어도 하나의 타일과 기준 텍스처 맵의 적어도 하나의 타일 간의 왜곡 비용에 기초하여 상기 텍스처 맵의 타일들을 배열하도록 또한 구성된 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항의 방법에 있어서, 상기 텍스처 맵의 상기 타일들의 상기 배열에 기초하여 UV 좌표들을 업데이트하는 단계를 더 포함하거나 또는 제19항의 장치에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 텍스처 맵의 상기 타일들의 상기 배열에 기초하여 UV 좌표들을 업데이트하도록 또한 구성된 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항의 방법에 있어서, 상기 텍스처 맵의 상기 타일들의 상기 배열에 기초하여 UV 좌표들을 업데이트하기 위한 정보를 저장하는 단계를 더 포함하거나 또는 제19항의 장치에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 텍스처 맵의 상기 타일들의 상기 배열에 기초하여 UV 좌표들을 업데이트하기 위한 정보를 저장하도록 또한 구성된 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 또는 제2항 내지 제21항 중 어느 한 항의 방법에 있어서, 다음 중 적어도 하나를 인코딩하는 단계를 더 포함하거나 또는 제2항 내지 제21항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 다음:상기 텍스처드 메시의 토폴로지를 나타내는 데이터,상기 텍스처드 메시의 정점 위치들을 나타내는 데이터,상기 타일들의 상기 배열에 기초하여 상기 획득된 UV 좌표들을 업데이트하기 위한 정보 중 적어도 하나를 인코딩하도록 또한 구성된 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 또는 제3항 내지 제22항 중 어느 한 항의 방법 또는 제2항 내지 제22항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 UV 좌표들을 획득하는 것은 디코딩된 정점 위치들을 사용하여 상기 UV 좌표들을 생성하는 것을 포함하는 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 타일들의 규칙적 그리드를 포함하는 텍스처 맵을 디코딩하는 단계를 포함하는 방법으로서, 각 타일은 상기 타일 상으로 투영된 패치와 연관된 텍스처 데이터를 포함하며, 상기 패치는 텍스처드 메시의 표면의 파티셔닝에 속하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 타일들의 규칙적 그리드를 포함하는 텍스처 맵을 디코딩하도록 구성된 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 장치로서, 각 타일은 상기 타일 상으로 투영된 패치와 연관된 텍스처 데이터를 포함하며, 상기 패치는 텍스처드 메시의 표면의 파티셔닝에 속하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항의 방법에 있어서, 상기 텍스처드 메시의 적어도 하나의 패치에 대한 상기 타일들의 규칙적 그리드 상의 UV 좌표들을 획득하는 단계를 더 포함하거나 또는 제25항의 장치에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 텍스처드 메시의 적어도 하나의 패치에 대한 상기 타일들의 규칙적 그리드 상의 UV 좌표들을 획득하도록 또한 구성된 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항 또는 제26항 중 어느 한 항의 방법 또는 제25항 또는 제26항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 패치는 상기 메시의 서브-메시인 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항 또는 제26항 및 제27항 중 어느 한 항의 방법 또는 제24항 내지 제27항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 파티셔닝은 경계가 있는 표면적 및 크기를 갖는 패치들의 세트를 포함하는 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항의 방법 또는 장치에 있어서, 상기 UV 좌표들을 획득하는 것은 비트스트림으로부터 상기 UV 좌표들을 디코딩하는 것을 포함하는 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항의 방법 또는 장치에 있어서, 상기 UV 좌표들을 획득하는 것은 상기 텍스처드 메시의 디코딩된 정점 위치들을 사용하여 상기 UV 좌표들을 생성하는 것을 포함하는 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제26항 내지 제30항 중 어느 한 항의 방법에 있어서, 상기 생성된 UV 좌표들을 업데이트하기 위한 정보를 비트스트림으로부터 디코딩하는 단계를 더 포함하거나 또는 제26항 내지 제30항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 생성된 UV 좌표들을 업데이트하기 위한 정보를 비트스트림으로부터 디코딩하도록 또한 구성된 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제24항 또는 제26항 내지 제31항 중 어느 한 항의 방법에 있어서, 다음 중 적어도 하나를 디코딩하는 단계를 더 포함하거나 또는 제24항 내지 제31항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 다음:상기 텍스처드 메시의 토폴로지를 나타내는 데이터,상기 텍스처드 메시의 정점 위치들을 나타내는 데이터 중 적어도 하나를 디코딩하도록 또한 구성된 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제24항 또는 제26항 내지 제32항 중 어느 한 항의 방법에 있어서, 적어도 상기 획득된 UV 좌표들 및 상기 디코딩된 텍스처드 맵을 사용하여 상기 텍스처드 맵을 렌더링하는 단계를 더 포함하거나 또는 제24항 내지 제32항 중 어느 한 항의 장치에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 적어도 상기 획득된 UV 좌표들 및 상기 디코딩된 텍스처드 맵을 사용하여 상기 텍스처드 맵을 렌더링하도록 또한 구성된 것인, 방법 또는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 제1항 또는 제3항 내지 제24항, 또는 제26항 내지 제33항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하기 위한 명령어들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 디바이스로서,제25항 내지 제33항 중 어느 한 항에 따른 장치; 및(i) 텍스처드 메시의 적어도 하나의 부분을 나타내는 데이터를 포함하는 신호를 수신하도록 구성된 안테나, (ii) 상기 수신된 신호를, 상기 텍스처드 메시의 상기 적어도 하나의 부분을 나타내는 데이터를 포함하는 주파수들의 대역으로 제한하도록 구성된 대역 제한기, 또는 (iii) 신호로부터 재구성된 3D 객체의 적어도 하나의 부분을 디스플레이하도록 구성된 디스플레이 중 적어도 하나를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, TV, 휴대폰, 태블릿 또는 셋톱 박스를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 타일들의 규칙적 그리드를 포함하는 텍스처 맵을 나타내는 코딩된 비디오 데이터를 포함하는 비트스트림으로서, 각 타일은 상기 타일 상으로 투영된 패치와 연관된 텍스처 데이터를 포함하며, 상기 패치는 텍스처드 메시의 표면의 파티셔닝에 속하는 것인, 비트스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 텍스처드 메시의 적어도 하나의 패치에 대한 상기 타일들의 규칙적 그리드 상의 UV 좌표들을 나타내는 코딩된 데이터를 더 포함하는, 비트스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항 또는 제38항에 있어서, 다음:상기 텍스처드 메시의 적어도 하나의 패치에 대해 획득된 상기 타일들의 규칙적 그리드 상의 UV 좌표들을 업데이트하기 위한 정보,상기 텍스처드 메시의 토폴로지를 나타내는 데이터,상기 텍스처드 메시의 정점 위치들을 나타내는 데이터 중 적어도 하나를 더 포함하는, 비트스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항 내지 제39항 중 어느 한 항에 따른 비트스트림이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 장치로서,제37항 내지 제39항 중 어느 한 항에 따른 비트스트림을 포함하는 데이터에 액세스하도록 구성된 액세스 유닛,상기 액세스된 데이터를 송신하도록 구성된 송신기를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스 ***** 빠리 뤼 뒤 꼴로넬 몰 *</address><code>520180576061</code><country>프랑스</country><engName>InterDigital CE Patent Holdings, SAS </engName><name>인터디지털 씨이 페이튼트 홀딩스, 에스에이에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비뉴 ***** 애비뉴 데스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MARVIE, Jean-Eudes</engName><name>마비, 장-외드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비뉴 ***** 애비뉴 데스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GUEDE, Celine</engName><name>구에데, 셀린느</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비뉴 ***** 애비뉴 데스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KRIVOKUCA, Maja</engName><name>크리보쿠카, 마자</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비뉴 ***** 애비뉴 데스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MOCQUARD, Olivier</engName><name>모카드, 올리비에</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22305118.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0848268-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0969475-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0145056-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1121176-21</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247026291.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338eb5768b3bf1aba7dda07864d321191f4924058a2acec7f9695a96383dac037692096d4e515496ad95f147a6321708d57c78d0284827f20c26</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff816939851e79e1220c4682f1e0c7609fae2db28ac4d7ffe38086e75cd1a14140770b0fc5175f5abdf70a94678b27e3f40913a5b70cc39b8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>