<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:03.553</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7037752</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>레이더 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스</inventionTitle><inventionTitleEng>RADAR APPLICATION PROGRAMMING INTERFACE</inventionTitleEng><openDate>2023.12.05</openDate><openNumber>10-2023-0165914</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 7/41</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/94</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 레이더 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(210)를 구현하는 기술 및 장치가 설명된다. 레이더 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(210)는 레이더 시스템(102)에 의해 사용되는 설계 및 동작 복잡성을 이해할 필요 없이 레이더 시스템(102)과 통신하기 위해, 스마트 장치(104)의 애플리케이션(206)과 같은 외부 엔티티에 대한 표준화된 언어를 제공한다. 레이더 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(210)를 통해, 제3자는 레이더 시스템(102)과 쉽게 상호작용할 수 있고 다양한 애플리케이션(206)에 맞게 레이더 시스템(102) 사용을 맞춤화할 수 있다. 이러한 방식으로, 레이더 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(210)는 다른 엔티티가 레이더 시스템(102)의 활용을 확장할 수 있게 하여 사용자 경험을 향상시키는 추가 기능을 제공할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022251825</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/072525</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 스마트 장치의 레이더 시스템에 의해 수행되는 방법으로서,스마트 장치의 레이더 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스의 다중 계층 중 제1 계층을 통해, 상기 스마트 장치의 애플리케이션으로부터의 제1 요청을 수락하는 단계 -상기 제1 요청은 제스처와 연관된 상태들의 시퀀스를 지정하는 패턴 인식 시퀀스를 포함하며, 상기 레이더 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스의 다중 계층은 레이더 시스템의 서로 다른 동작 레벨들과 연관됨-;상기 레이더 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스의 다중 계층 중 제2 계층을 통해, 상기 스마트 장치의 상기 애플리케이션으로부터의 제2 요청을 수락하는 단계 -상기 제2 요청은 상기 제스처를 검출하기 위한 상기 레이더 시스템의 검출 범위를 포함함-;상기 검출 범위에 기초하여 상기 레이더 시스템의 하드웨어 구성을 수정하는 단계;상기 하드웨어 구성을 사용하여 레이더 신호를 송신 및 수신하는 단계 -상기 레이더 신호의 적어도 일부는 상기 제스처를 수행하는 객체에 반사됨-;상기 패턴 인식 시퀀스와 상기 수신된 레이더 신호에 기초하여 상기 제스처를 인식하는 단계; 그리고상기 인식에 응답하여, 상기 레이더 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스를 통해, 상기 제스처의 발생을 나타내는 응답을 상기 애플리케이션에 보내는 단계를 포함하는, 스마트 장치의 레이더 시스템에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 레이더 시스템의 서로 다른 동작 레벨들은, 상기 레이더 시스템의 레이더-데이터-처리 모듈과 연관된 제1 동작 레벨; 그리고 상기 레이더 시스템의 송수신기와 연관된 제2 동작 레벨을 포함하며;상기 레이더 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스의 다중 계층 중 상기 제1 계층은 상기 제1 동작 레벨과 연관되며; 그리고상기 레이더 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스의 다중 계층 중 상기 제2 계층은 상기 제2 동작 레벨과 연관되는, 스마트 장치의 레이더 시스템에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 방법은,상기 레이더 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스의 다중 계층 중 제3 계층을 통해, 상기 스마트 장치의 상기 애플리케이션으로부터의 제3 요청을 수락하는 단계 -상기 제3 요청은 디지털 신호 처리 또는 데이터 처리와 연관된 모듈들의 시퀀스를 지정하는 구현 체인(implementation chain)을 포함함-; 그리고상기 구현 체인에 기초하여 상기 레이더 시스템의 소프트웨어 구성을 수정하는 단계를 더 포함하는, 스마트 장치의 레이더 시스템에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 이전 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 상태들의 시퀀스는 적어도 2개의 상태를 포함하고, 상기 적어도 2개의 상태는, 상기 제스처의 적어도 하나의 시작 특징을 설명하는 시작 상태; 그리고 상기 제스처의 적어도 하나의 종료 특징을 설명하는 종료 상태를 포함하며; 그리고상기 적어도 하나의 시작 특징 및 상기 적어도 하나의 종료 특징은 각각 상기 레이더 센싱(radar sensing)을 사용하여 결정될 수 있는 상기 제스처를 수행하는 상기 객체의 특성을 기술하는, 스마트 장치의 레이더 시스템에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 이전 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 상태들의 시퀀스 내의 각 상태는 상기 제스처와 연관된 적어도 하나의 기준을 포함하고;상기 상태들의 시퀀스는 제1 상태를 포함하고;상기 제1 상태는 제1 기준을 포함하고; 그리고상기 제1 기준은,  상기 제1 상태에 진입하기 위한 진입 기준; 또는 상기 제1 상태를 종료하기 위한 종료 기준 중 적어도 하나를 포함하는, 스마트 장치의 레이더 시스템에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 진입 기준 또는 상기 종료 기준은, 위치 기준;모션 기준;신호 특성 기준; 또는기간 기준 중 적어도 하나를 포함하는, 스마트 장치의 레이더 시스템에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제스처를 인식하는 단계는,상기 수신된 레이더 신호에 기초하여 상기 객체의 레이더 타임라인을 컴파일하는 단계 -상기 레이더 타임라인은 시간에 따른 상기 객체의 동작(behavior)을 기술함-; 그리고상기 레이더 타임라인 내에서 상기 패턴 인식 시퀀스를 검출하는 단계를 포함하는, 스마트 장치의 레이더 시스템에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 레이더 타임라인은 복수의 이벤트들을 포함하고, 각각의 이벤트는, 타임 스탬프;상기 객체에 대한 위치 정보;상기 객체에 대한 모션 정보; 또는상기 객체에 대한 물리적 특성 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 스마트 장치의 레이더 시스템에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 제스처는 펌프 제스처를 포함하고; 그리고상기 패턴 인식 시퀀스를 검출하는 단계는, 상기 상태들의 시퀀스 중 제1 상태에 따라, 상기 객체가 제1 기간 동안 제1 임계값보다 높은 범위 레이트의 절대값을 갖는 각도를 따라 상기 레이더 시스템을 향해 이동하는 것을 검출하는 단계; 상기 상태들의 시퀀스 중 제2 상태에 따라, 상기 객체가 상기 레이더 시스템을 향해 이동하는 방향에서 상기 레이더 시스템으로부터 멀어지는 방향으로 방향을 변경하는 것을 검출하는 단계; 그리고 상기 상태들의 시퀀스 중 제3 상태에 따라, 상기 객체가 제2 기간 동안 제2 임계값보다 높은 범위 레이트의 절대값을 갖는 각도를 따라 상기 레이더 시스템에서 멀어지는 것을 검출하는 단계를 포함하는, 스마트 장치의 레이더 시스템에 의해 수행되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 또는 제8항에 있어서,상기 제스처는 스와이프 제스처를 포함하고; 그리고상기 패턴 인식 시퀀스를 검출하는 단계는, 상기 상태들의 시퀀스 중 제1 상태에 따라, 상기 객체가 제1 기간 동안 임계값보다 높은 속도로 각도를 변경하는 것을 검출하는 단계; 그리고 상기 상태들의 시퀀스 중 제2 상태에 따라, 상기 객체가 제2 기간 동안 임계값보다 높은 속도로 상기 제1 상태와 동일한 방향을 따라 각도를 변경하는 것을 검출하는 단계를 포함하는, 스마트 장치의 레이더 시스템에 의해 수행되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 스와이프 제스처는 방향성 스와이프 제스처를 포함하고; 그리고상기 객체가 각도를 변경하는 것을 검출하는 단계는 상기 방향성 스와이프 제스처와 연관된 방향을 따라 각도를 변경하는 객체를 검출하는 단계를 더 포함하는, 스마트 장치의 레이더 시스템에 의해 수행되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 제스처는 리치 제스처(reach gesture)를 포함하고; 그리고상기 패턴 인식 시퀀스를 검출하는 단계는, 상기 상태들의 시퀀스 중 제1 상태에 따라, 상기 객체가 상기 레이더 시스템을 향해 이동하고 그리고 상기 객체가 제1 기간 동안 제1 임계값보다 작은 범위를 갖는 것을 검출하는 단계; 그리고 상기 상태들의 시퀀스 중 제2 상태에 따라, 상기 객체가 상기 레이더 시스템을 향해 이동하고 그리고 상기 객체가 제2 기간 동안 제2 임계값보다 작은 범위를 갖는 것을 검출하는 단계를 포함하는, 스마트 장치의 레이더 시스템에 의해 수행되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 객체는 상기 제스처 외에 다른 모션를 수행하고; 그리고상기 방법은,  상기 패턴 인식 시퀀스에 기초하여 상기 다른 모션이 상기 제스처와 연관되지 않는다고 결정하는 단계를 포함하는, 스마트 장치의 레이더 시스템에 의해 수행되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 다른 모션은, 진공청소기를 사용하는 사람;상기 스마트 장치를 들고 걷는 사람;상기 스마트 장치 옆에서 개를 산책시키는 사람;상기 스마트 장치 옆에서 옷을 개는 사람;상기 스마트 장치 옆에 침대를 정리하는 사람; 또는상기 스마트 장치에 근접한 객체의 위치를 변경하는 사람 중 적어도 하나와 연관되는, 스마트 장치의 레이더 시스템에 의해 수행되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 선행하는 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하드웨어 구성을 수정하는 것은, 전송 전력을 조정하는 것, 펄스의 양(quantity)을 조정하는 것, 안테나 어레이 내의 활성 안테나 요소의 양을 조정하는 것 및/또는 지정된 검출 범위를 달성하기 위한 상기 레이더 시스템의 빔포밍 패턴을 조정하는 것을 포함하는, 스마트 장치의 레이더 시스템에 의해 수행되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 장치로서,제1항 내지 제15항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 레이더 시스템을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 프로세서에 의한 실행에 응답하여, 레이더 시스템으로 하여금 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어를 포함하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>FELCH, Andrew C.</engName><name>펠치 앤드류 씨.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>SHI, Shang</engName><name>시 상</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/192,500</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1204870-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0177760-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.11.09</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237037752.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93698882d2dc4b81e1722b508fb07cfb2b82bcaba8e7846c0630cba5b895090ba3c6890a264d7988963db7349ffd15e9551b93aab58464e0cc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6c2707f3576ed9001ed410ce0c653a661a6103b1c33418c66eb4f2b9d9af498a9a0863d9cebafd6951fe46939d33278d2c2fca279bbc9570</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>