<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:29.129</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7010007</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>메시릿 셰이딩 아틀라스</inventionTitle><inventionTitleEng>MESHLET SHADING ATLAS</inventionTitleEng><openDate>2024.06.24</openDate><openNumber>10-2024-0093463</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 여기에 제시된 양태들은 장치, 예를 들어 GPU 를 포함하는 그래픽 프로세싱을 위한 방법들 및 디바이스들에 관한 것이다. 장치는 적어도 하나의 장면을 복수의 메시릿들로 분할할 수 있으며, 메시릿들 각각은 복수의 프리미티브들을 포함하고, 복수의 프리미티브들 각각은 복수의 버텍스들을 포함한다. 장치는 또한 복수의 버텍스들 각각에 대한 텍스처 좌표들의 쌍을 계산할 수 있다. 또한, 장치는 텍스처 좌표들의 쌍에 기초하고 복수의 메시릿 각각의 투시 투영에 기초하여 적어도 하나의 장면 내의 복수의 메시릿 각각의 크기를 선택할 수 있다. 장치는 또한 적어도 하나의 장면의 각 메시릿에 대한 메시릿 아틀라스의 레이아웃 정보를 계산할 수 있다. 게다가, 장치는 계산된 레이아웃 정보에 기초하여 메시릿 아틀라스에서 복수의 픽셀들 각각을 셰이딩할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023055655</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/044445</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 그래픽 프로세싱을 위한 장치로서,메모리; 및 상기 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 메모리 내에 저장된 제 1 정보에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 적어도 하나의 프로세서는,적어도 하나의 장면을 복수의 메시릿들로 분할하는 것으로서, 상기 복수의 메시릿들 각각은 복수의 프리미티브들을 포함하고, 상기 복수의 프리미티브들 각각은 복수의 버텍스들을 포함하는, 상기 복수의 메시릿들로 분할하고;상기 복수의 메시릿들 각각에서의 상기 복수의 프리미티브들 각각의 상기 복수의 버텍스들 각각에 대한 텍스처 좌표들의 쌍을 계산하며;상기 복수의 메시릿들 각각에서의 상기 복수의 프리미티브들 각각의 상기 복수의 버텍스들 각각에 대한 상기 텍스처 좌표들의 상기 쌍에 기초하고 상기 복수의 메시릿들 각각의 투시 투영에 기초하여 상기 적어도 하나의 장면 내의 상기 복수의 메시릿들 각각의 크기를 선택하고;상기 적어도 하나의 장면에서의 상기 복수의 메시릿들 각각에 대한 메시릿 아틀라스에서의 레이아웃 정보를 계산하는 것으로서, 각 메시릿에 대한 상기 메시릿 아틀라스에서의 상기 레이아웃 정보는 상기 메시릿의 선택된 상기 크기에 기초하는, 상기 레이아웃 정보를 계산하며; 및 상기 메시릿 아틀라스에서의 계산된 상기 레이아웃 정보에 기초하여 상기 메시릿 아틀라스에서 복수의 픽셀들 각각을 셰이딩하도록 구성되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로, 상기 적어도 하나의 장면에서의 상기 복수의 메시릿들 각각의 가시성을 식별하도록 구성되며, 상기 복수의 메시릿들 각각은 가시성 또는 비가시성으로 식별되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로, 비가시성으로 식별되는 상기 복수의 메시릿들 각각을 폐기하도록 구성되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 가시성으로서 식별되는 상기 복수의 메시릿들 각각은 상기 메시릿 아틀라스에서 셰이딩된 상기 복수의 픽셀들 중적어도 하나에 대응하는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 메시릿들 각각의 상기 투시 투영은 상기 적어도 하나의 장면의 현재 시점에 대응하는 이미지 평면에 대한 각 메시릿의 투영인, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 메시릿들 각각의 상기 크기는 상기 복수의 메시릿들 각각의 중심과 상기 메시릿의 상기 복수의 버텍스들 각각 사이의 대응 각도의 최대값에 기초하고, 상기 대응 각도는 상기 적어도 하나의 장면의 현재 시점에 대응하는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 메시릿 아틀라스의 상기 레이아웃 정보를 계산하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 장면의 상기 복수의 메시릿들 각각에 대해 상기 메시릿 아틀라스의 공간을 할당하도록 구성되고, 상기 복수의 메시릿들 각각에 대한 셰이딩 아틀라스의 할당된 상기 공간은 상기 메시릿의 상기 선택된 크기에 기초하는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 메시릿 아틀라스의 상기 복수의 픽셀들 각각을 셰이딩하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 메시릿 아틀라스에서의 상기 복수의 픽셀들 각각의 표면 색상을 계산하도록 구성되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 메시릿 아틀라스의 상기 복수의 픽셀들 각각을 셰이딩하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 메시릿 아틀라스의 상기 복수의 픽셀들 각각의 투명도 정보, 상기 메시릿 아틀라스의 상기 복수의 픽셀들 각각의 객체 식별자, 상기 메시릿 아틀라스의 상기 복수의 픽셀들 각각의 하나 이상의 표면 법선들, 또는 상기 메시릿 아틀라스의 상기 복수의 픽셀들 각각의 세계 공간 위치 중적어도 하나를 계산하도록 구성되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로, 가시적성으로서 식별되는 상기 복수의 메시릿들 각각을 렌더링하도록 구성되며, 상기 메시릿 아틀라스는 출력 이미지의 상기 복수의 픽셀들 각각의 색상을 결정하기 위해 샘플링되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로, 가시성으로서 식별되는 상기 렌더링된 복수의 메시릿들을 포함하는 상기 출력 이미지를 디스플레이 또는 패널로 송신하도록 구성되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 메시릿들 각각의 상기 복수의 프리미티브들 각각은 상기 복수의 프리미티브들 중적어도 하나의 다른 프리미티브에 인접하거나, 상기 적어도 하나의 다른 프리미티브의 임계 거리 내에 있거나, 또는 상기 적어도 하나의 다른 프리미티브와 공간적으로 코히어런트인, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 메시릿들 각각의 상기 복수의 버텍스들 각각에 대한 상기 텍스처 좌표들의 쌍은 상기 메시릿의 최소로 왜곡된 배열에 기초하여 미리 계산되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 메시릿들 각각의 상기 복수의 버텍스들 각각에 대한 상기 텍스처 좌표들의 쌍은 상기 메시릿의 상기 투시 투영에 기초하여 동적으로 계산되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 메시릿들 각각의 상기 복수의 버텍스들 각각에 대한 상기 텍스처 좌표들의 쌍은 메시 셰이더, 버텍스 셰이더, 또는 계산 셰이더에서 계산되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 상기 메시릿 아틀라스는 객체 공간 셰이딩 표현에 대응하는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 커플링된 안테나 또는 송수신기 중 적어도 하나를 더포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 안테나 또는 상기 송수신기 중적어도 하나를 통해 상기 장면의 표시를 수신하도록 구성되고, 상기 메시릿 아틀라스는 스트리밍 애플리케이션, 전역 조명 애플리케이션, 시간 누적 애플리케이션, 캐싱 애플리케이션, 또는 앤티앨리어싱 애플리케이션 중적어도 하나를 포함하는 그래픽 애플리케이션과 연관되는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 그래픽 프로세싱의 방법으로서, 적어도 하나의 장면을 복수의 메시릿들로 분할하는 단계로서, 상기 복수의 메시릿들 각각은 복수의 프리미티브들을 포함하고, 상기 복수의 프리미티브들 각각은 복수의 버텍스들을 포함하는, 상기 복수의 메시릿들로 분할하는 단계;상기 복수의 메시릿들 각각에서의 상기 복수의 프리미티브들 각각의 상기 복수의 버텍스들 각각에 대한 텍스처 좌표들의 쌍을 계산하는 단계;상기 복수의 메시릿들 각각에서의 상기 복수의 프리미티브들 각각의 상기 복수의 버텍스들 각각에 대한 상기 텍스처 좌표들의 상기 쌍에 기초하고 상기 복수의 메시릿들 각각의 투시 투영에 기초하여 상기 적어도 하나의 장면 내의 상기 복수의 메시릿들 각각의 크기를 선택하는 단계;상기 적어도 하나의 장면에서의 상기 복수의 메시릿들 각각에 대한 메시릿 아틀라스에서의 레이아웃 정보를 계산하는 단계로서, 각 메시릿에 대한 상기 메시릿 아틀라스에서의 상기 레이아웃 정보는 상기 메시릿의 선택된 상기 크기에 기초하는, 상기 레이아웃 정보를 계산하는 단계; 및 상기 메시릿 아틀라스에서의 계산된 상기 레이아웃 정보에 기초하여 상기 메시릿 아틀라스에서 복수의 픽셀들 각각을 셰이딩하는 단계를 포함하는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 적어도 하나의 장면에서의 상기 복수의 메시릿들 각각의 가시성을 식별하는 단계를 더포함하며, 상기 복수의 메시릿들 각각은 가시성 또는 비가시성으로 식별되는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,비가시성으로 식별되는 상기 복수의 메시릿들 각각을 폐기하는 단계를 더 포함하는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서, 가시성으로서 식별되는 상기 복수의 메시릿들 각각은 상기 메시릿 아틀라스에서 셰이딩된 상기 복수의 픽셀들 중 적어도 하나에 대응하는, 그래픽 프로세싱의 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 18 항에 있어서, 상기 복수의 메시릿들 각각의 상기 투시 투영은 상기 적어도 하나의 장면의 현재 시점에 대응하는 이미지 평면에 대한 각 메시릿의 투영인, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 18 항에 있어서, 상기 복수의 메시릿들 각각의 상기 크기는 상기 복수의 메시릿들 각각의 중심과 상기 메시릿의 상기 복수의 버텍스들 각각 사이의 대응 각도의 최대값에 기초하고, 상기 대응 각도는 상기 적어도 하나의 장면의 현재 시점에 대응하는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 18 항에 있어서, 상기 메시릿 아틀라스에서의 상기 레이아웃 정보를 계산하는 단계는 상기 적어도 하나의 장면의 상기 복수의 메시릿들 각각에 대해 상기 메시릿 아틀라스의 공간을 할당하는 단계를 포함하고, 상기 복수의 메시릿들 각각에 대한 셰이딩 아틀라스의 할당된 상기 공간은 상기 메시릿의 상기 선택된 크기에 기초하는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 18 항에 있어서, 상기 메시릿 아틀라스의 상기 복수의 픽셀들 각각을 셰이딩하는 단계는 상기 메시릿 아틀라스의 상기 복수의 픽셀들 각각의 표면 색상을 계산하는 단계를 포함하거나, 상기 메시릿 아틀라스의 상기 복수의 픽셀들 각각을 셰이딩하는 단계는 상기 메시릿 아틀라스의 상기 복수의 픽셀들 각각의 투명도 정보, 상기 메시릿 아틀라스의 상기 복수의 픽셀들 각각의 객체 식별자, 상기 메시릿 아틀라스의 상기 복수의 픽셀들 각각의 하나 이상의 표면 법선들, 또는 상기 메시릿 아틀라스의 상기 복수의 픽셀들 각각의 세계 공간 위치 중적어도 하나를 계산하는 단계를 포함하는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 18 항에 있어서,가시성으로서 식별되는 상기 복수의 메시릿들 각각을 렌더링하는 단계로서, 상기 메시릿 아틀라스는 출력 이미지의 상기 복수의 픽셀들 각각의 색상을 결정하기 위해 샘플링되는, 상기 복수의 메시릿들 각각을 렌더링하는 단계; 및 가시성으로서 식별되는 상기 렌더링된 복수의 메시릿들을 포함하는 상기 출력 이미지를 디스플레이 또는 패널로 송신하는 단계를 더포함하는, 그래픽 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 18 항에 있어서, 상기 복수의 메시릿들 각각의 상기 복수의 프리미티브들 각각은 상기 복수의 프리미티브들 중적어도 하나의 다른 프리미티브에 인접하거나, 상기 적어도 하나의 다른 프리미티브의 임계 거리 내에 있거나, 또는 상기 적어도 하나의 다른 프리미티브와 공간적으로 코히어런트이고, 상기 복수의 메시릿들 각각의 상기 복수의 버텍스들 각각에 대한 상기 텍스처 좌표들의 쌍은 상기 메시릿의 최소로 왜곡된 배열에 기초하여 미리 계산되는, 그래픽 프로세싱의 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 18 항에 있어서, 상기 복수의 메시릿들 각각의 상기 복수의 버텍스들 각각에 대한 상기 텍스처 좌표들의 쌍은 상기 메시릿의 상기 투시 투영에 기초하여 동적으로 계산되고, 상기 복수의 메시릿들 각각의 상기 복수의 버텍스들 각각에 대한 상기 텍스처 좌표들의 쌍은 메시 셰이더, 버텍스 셰이더, 또는 계산 셰이더에서 계산되며, 상기 메시릿 아틀라스는 객체 공간 셰이딩 표현에 대응하고, 상기 메시릿 아틀라스는 스트리밍 애플리케이션, 전역 조명 애플리케이션, 시간 누적 애플리케이션, 캐싱 애플리케이션, 또는 앤티앨리어싱 애플리케이션 중적어도 하나를 포함하는 그래픽 애플리케이션과 연관되는, 그래픽 프로세싱의 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 그래픽 프로세싱을 위한 장치로서,적어도 하나의 장면을 복수의 메시릿들로 분할하는 수단으로서, 상기 복수의 메시릿들 각각은 복수의 프리미티브들을 포함하고, 상기 복수의 프리미티브들 각각은 복수의 버텍스들을 포함하는, 상기 복수의 메시릿들로 분할하는 수단;상기 복수의 메시릿들 각각에서의 상기 복수의 프리미티브들 각각의 상기 복수의 버텍스들 각각에 대한 텍스처 좌표들의 쌍을 계산하는 수단;상기 복수의 메시릿들 각각에서의 상기 복수의 프리미티브들 각각의 상기 복수의 버텍스들 각각에 대한 상기 텍스처 좌표들의 상기 쌍에 기초하고 상기 복수의 메시릿들 각각의 투시 투영에 기초하여 상기 적어도 하나의 장면 내의 상기 복수의 메시릿들 각각의 크기를 선택하는 수단;상기 적어도 하나의 장면에서의 상기 복수의 메시릿들 각각에 대한 메시릿 아틀라스에서의 레이아웃 정보를 계산하는 수단으로서, 각 메시릿에 대한 상기 메시릿 아틀라스에서의 상기 레이아웃 정보는 상기 메시릿의 선택된 상기 크기에 기초하는, 상기 레이아웃 정보를 계산하는 수단; 및 상기 메시릿 아틀라스에서의 계산된 상기 레이아웃 정보에 기초하여 상기 메시릿 아틀라스에서 복수의 픽셀들 각각을 셰이딩하는 수단을 포함하는, 그래픽 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 그래픽 프로세싱을 위한 컴퓨터 실행가능 코드를 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 코드는 프로세서에 의해 실행될 때 상기 프로세서로 하여금,적어도 하나의 장면을 복수의 메시릿들로 분할하게 하는 것으로서, 상기 복수의 메시릿들 각각은 복수의 프리미티브들을 포함하고, 상기 복수의 프리미티브들 각각은 복수의 버텍스들을 포함하는, 상기 복수의 메시릿들로 분할하게 하고;상기 복수의 메시릿들 각각에서의 상기 복수의 프리미티브들 각각의 상기 복수의 버텍스들 각각에 대한 텍스처 좌표들의 쌍을 계산하게 하며;상기 복수의 메시릿들 각각에서의 상기 복수의 프리미티브들 각각의 상기 복수의 버텍스들 각각에 대한 상기 텍스처 좌표들의 상기 쌍에 기초하고 상기 복수의 메시릿들 각각의 투시 투영에 기초하여 상기 적어도 하나의 장면 내의 상기 복수의 메시릿들 각각의 크기를 선택하게 하고;상기 적어도 하나의 장면에서의 상기 복수의 메시릿들 각각에 대한 메시릿 아틀라스에서의 레이아웃 정보를 계산하게 하는 것으로서, 각 메시릿에 대한 상기 메시릿 아틀라스에서의 상기 레이아웃 정보는 상기 메시릿의 선택된 상기 크기에 기초하는, 상기 레이아웃 정보를 계산하게 하며; 및 상기 메시릿 아틀라스에서의 계산된 상기 레이아웃 정보에 기초하여 상기 메시릿 아틀라스에서 복수의 픽셀들 각각을 셰이딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 샌디에고, 모어하우스 드라이브 ****</address><code>520140084789</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM Technologies, Inc.</engName><name>퀄컴 테크놀로지스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>NEFF, THOMAS</engName><name>네프 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MUELLER, JOERG HERMANN</engName><name>뮐러 외르크 헤르만</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>STEINBERGER, MARKUS</engName><name>슈타인베르거 마르쿠스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHMALSTIEG, DIETER</engName><name>슈말슈티크 디터</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/261,909</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/934,159</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0333834-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0073913-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1025170-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1025171-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247010007.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936d98bbcc912edd1bf2b3881d629083557daf67ea541ce474ceefb4bdf6815c9c5d04c7ae6f915a333944888e06c6c913e846532395d806b4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6358092c2c1bda0d2b4c779720c11bafd8d48925f03c551ccc92a42e823def052e6e3f06a00732b37c13c47f2b44fa3334b5b5a82d34350d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>