<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:08.318</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7018440</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인터류킨-18 변이체 및 사용 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>INTERLEUKIN-18 VARIANTS AND METHODS OF USE</inventionTitleEng><openDate>2023.08.07</openDate><openNumber>10-2023-0117120</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.05.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 38/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 45/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 치료적 및 비치료적 응용분야에 사용하기 위한 안정화된 IL-18 폴리펩타이드를 포함하는 조성물 및 방법을 제공한다. 일부 경우에, 안정화된 IL-18 단백질은 IL-18BP와 같은 억제성 분자의 존재 하에서도 IL-18 신호전달 활성을 제공한다. 또한 활성 폴리펩타이드의 투여 방법 및 제조 방법이 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022094473</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/057741</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. IL-18 결합 단백질(IL-18BP)보다 IL-18 수용체(IL-18R)에 우선적으로 결합하는 변형된 인터류킨-18(IL-18) 폴리펩타이드로서, (i) 서열번호 30에 제시된 야생형(WT) IL-18 또는 서열번호 6, 87-91, 및 16-21 중 어느 하나에 제시된 IL-18 변이체 아미노산 서열과 85% 이상의 서열 동일성을 가진 아미노산 서열; 및 (ii)　서열번호 30에 비해 아미노산 위치 C38 및 C68에서의 돌연변이를 포함하고, 상기 변형된 IL-18은 IL-18BP보다 IL-18R에 우선적으로 결합하는 것인 변형된 인터류킨-18(IL-18) 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 위치 C38에서의 돌연변이는 C38S이고, 위치 C68에서의 돌연변이는 C68S, C68G, C68A, C68V, C68D, C68E, 또는 C68N인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 위치 C38에서의 돌연변이는 C38S이고, 위치 C68에서의 돌연변이는 C68S, C68G, C68A, C68D, 또는 C68N인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 위치 C38에서의 돌연변이는 C38S이고, 위치 C68에서의 돌연변이는 C68G, C68A, C68V, C68D, C68E, 또는 C68N인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 위치 C38에서의 돌연변이는 C38S이고, 위치 C68에서의 돌연변이는 C68G, C68A, C68D, 또는 C68N인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 위치 C38에서의 돌연변이는 C38S이고, 위치 C68에서의 돌연변이는 C68S인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 위치 C38에서의 돌연변이는 C38S이고, 위치 C68에서의 돌연변이는 C68G인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, IL-18 폴리펩타이드는 디코이 저항성(DR) IL-18 변이체 또는 디코이-대-디코이(D2D) IL-18 변이체인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, IL-18 폴리펩타이드는 DR IL-18이고, DR IL-18 변이체는 서열번호 30에 비해 다음의 위치: Y1, L5, K8, M51, K53, S55, Q56, P57, G59, M60, E77, Q103, S105, D110, N111, M113, V153, 및 N155 중 적어도 2개에서 돌연변이를 포함하는 것인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, DR IL-18 변이체는 서열번호 30에 비해 다음의 위치: M51, K53, Q56, P57, M60, Q103, S105, D110, N111, 및 M113 중 적어도 2개에서 돌연변이를 포함하는 것인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, DR IL-18 변이체는 서열번호 30에 비해 다음의 위치: M51, K53, Q56, P57, M60, Q103, S105, D110, N111, 및 M113 중 적어도 5개에서 돌연변이를 포함하는 것인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, DR IL-18 변이체는 서열번호 30에 비해 위치 M51, K53, Q56, D110, 및 N111에서 돌연변이를 포함하는 것인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, DR IL-18 변이체는 서열번호 30에 비해 위치 P57 및 M60에서 돌연변이를 추가로 포함하는 것인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, DR IL-18 변이체는 서열번호 30에 비해 위치 S10에서 돌연변이를 추가로 포함하는 것인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서, DR IL-18 변이체는 서열번호 30에 비해 다음 18개의 돌연변이: (1) Y1H, 또는 Y1R, (2) L5H, L5I, 또는 L5Y, (3) K8Q, 또는 K8R, (4) M51T, M51K, M51D, M51N, M51E, 또는 M51R, (5) K53R, K53G, K53S, 또는 K53T, (6) S55K, 또는 S55R, (7) Q56E, Q56A, Q56R, Q56V, Q56G, Q56K, 또는 Q56L, (8) P57L, P57G, P57A, 또는 P57K, (9) G59T, 또는 G59A, (10) M60K, M60Q, M60R, 또는 M60L, (11) E77D, (12) Q103E, Q103K, Q103P, Q103A, 또는 Q103R, (13) S105R, S105D, S105K, S105N, 또는 S105A, (14) D110H, D110K, D110N, D110Q, D110E, D110S, 또는 D110G, (15) N111H, N111Y, N111D, N111R, N111S, 또는 N111G, (16)　M113V, M113R, M113T, 또는 M113K, (17) V153I, V153T, 또는 V153A, 및 (18) N155K, 또는 N155H 중 적어도 5개를 포함하는 것인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항에 있어서, DR IL-18 변이체는 서열번호 30에 비해 다음 10개의 돌연변이: (1) M51T, M51K, M51D, M51N, M51E, 또는 M51R, (2) K53R, K53G, K53S, 또는 K53T, (3) Q56E, Q56A, Q56R, Q56V, Q56G, Q56K, 또는 Q56L, (4) P57L, P57G, P57A, 또는 P57K, (5) M60K, M60Q, M60R, 또는 M60L, (6) Q103E, Q103K, Q103P, Q103A, 또는 Q103R, (7)　S105R, S105D, S105K, S105N, 또는 S105A, (8) D110H, D110K, D110N, D110Q, D110E, D110S, 또는 D110G, (9) N111H, N111Y, N111D, N111R, N111S, 또는 N111G, 및 (10)　M113V, M113R, M113T, 또는 M113K 중 적어도 5개를 포함하는 것인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제9항에 있어서, DR IL-18 변이체는 서열번호 30에 비해 다음 7개의 돌연변이:(1) M51E, M51R, M51K, M51T, M51D, 또는 M51N;(2) K53G, K53S, K53T, 또는 K53R;(3) Q56G, Q56R, Q56L, Q56E, Q56A, Q56V, 또는 Q56K;(4) D110S, D110N, D110G, D110K, D110H, D110Q, 또는 D110E; (5) N111G, N111R, N111S, N111D, N111H, 또는 N111Y;(6) P57A, P57L, P57G, 또는 P57K; 및(7) M60L, M60R, M60K, 또는 M60Q 중 적어도 5개를 포함하는 것인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, DR IL-18 변이체는 서열번호 30에 비해 돌연변이 S105D, S105A, S105N, S105R, S105D, 또는 S105K를 추가로 포함하는 것인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, IL-18 폴리펩타이드는 IL-18 수용체(IL-18R)에 특이적으로 결합하지만 상기 WT IL-18과 비교하여 IL-18 결합 단백질(IL-18BP)에 대해 감소된 결합을 나타내는 DR IL-18 변이체이고, DR IL-18 변이체는 서열번호 30에 비해 돌연변이 M51K, K53S, Q56L, D110S, 및 N111R을 포함하는 것인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, DR IL-18 변이체는 돌연변이 P57A, M60L, 및 S105D를 추가로 포함하는 것인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 위치 C38에서의 돌연변이는 C38S이고, 위치 C68에서의 돌연변이는 C68G, C68A, C68D, 또는 C68N인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 위치 C38에서의 돌연변이는 C38S이고, 위치 C68에서의 돌연변이는 C68G인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, DR IL-18 변이체는 서열번호 1-21 중 어느 하나에 제시된 아미노산 서열을 포함하는 것인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, DR IL-18 변이체는 서열번호 6 및 16-21 중 어느 하나에 제시된 아미노산 서열을 포함하는 것인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, DR IL-18 변이체는 서열번호 6, 16, 17, 19, 및 21 중 어느 하나에 제시된 아미노산 서열을 포함하는 것인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, DR IL-18 변이체는 서열번호 19에 제시된 아미노산 서열과 85% 이상의 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는 것인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서, DR IL-18 변이체는 서열번호 19에 제시된 아미노산 서열을 포함하는 것인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항에 있어서, 변형된 IL-18 폴리펩타이드는 IL-18 폴리펩타이드에 대해 천연적이지 않은 시스테인 잔기를 포함하지 않는 것인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항에 있어서, IL-18 폴리펩타이드는 0.6 nM 미만인 IL-18BP에 대한 결합 친화도를 가지는 것인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항에 있어서, 변형된 IL-18 폴리펩타이드는 상이한 서열을 가진 IL-18 폴리펩타이드와 비교하여 더 큰 안정성을 나타내는 것인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 변형된 IL-18 폴리펩타이드는 안정성 검정, 냉동-해동 주기, 또는 교반에 노출된 후에, 더 적은 이량체, 다량체, 응집체 및/또는 분해 생성물 형성을 나타내는 것인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항에 있어서, WT IL-18과 85% 이상의 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열은 페길화된 아미노산을 포함하지 않는 것인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항에 있어서, WT IL-18과 85% 이상의 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열은 비천연 시스테인 잔기를 포함하지 않는 것인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항에 있어서, WT IL-18과 85% 이상의 서열 동일성을 갖는 아미노산 서열은 페길화된 시스테인 잔기를 포함하지 않는 것인 변형된 IL-18 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항의 변형된 IL-18 폴리펩타이드, 및 약학적으로 허용 가능한 부형제를 포함하는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, PD-L1, PD1, CTLA4, TIM3, TIGIT, LAG3, B7H3, B7H4, VISTA, BTLA, CD47, SIRP 알파, CD48, CD155, CD160, TREM2, IDO1, 아데노신 2A 수용체, 아릴 탄화수소 수용체, KIR, LILRB2, 또는 이들의 임의의 조합을 억제하는 면역 관문 억제제를 추가로 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서, 종양 괴사 인자 수용체 슈퍼패밀리(TNFRSF) 단백질(예컨대, GITR, 41BB, OX40, CD27, CD40, HVEM)을 작용시키는 작용제(agent); 면역글로불린 슈퍼패밀리(IgSF) 단백질(예컨대, CD28, ICOS, CD226, NKG2D)을 작용시키는 작용제; TLR(예컨대, TLR2, TLR4, TLR5, TLR7, TLR9)을 작용시키는 작용제; 핵산 센서(예컨대, STING, cGAS, RIG-I(DDX58))를 작용시키는 작용제; 인플라마좀(inflammasome) 활성자; T 세포 참여자(T cell engager); 사이토카인 또는 사이토카인 변이체(예컨대, IL-2, IL-7, IL-10, IL-12, IL-15, IL-21, IL-23, IL-27, IL-33, TNF, TL1A, IFNA, IFNB, IFNG); 또는 이들의 임의의 조합으로부터 선택된 면역 작용물질(agonist)을 추가로 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항에 있어서, CD19, CD20, CD22, CD24, CD25, CD30, CD33, CD37, CD38, CD44, CD45, CD47, CD51, CD52, CD56, CD62L, CD70, CD74, CD79, CD80, CD96, CD97, CD99, CD123, CD134, CD138, CD152(CTLA-4), CD200, CD213A2, CD221, CD248, CD276(B7-H3), B7-H4, CD279(PD-1), CD274(PD-L1), CD319, EGFR, EPCAM, 17-1A, HER1, HER2, HER3, CD117, C-Met, HGFR, PDGFRA, AXL, TWEAKR, PTHR2, HAVCR2(TIM3), GD2 강글리오시드, MUC1, 뮤신　CanAg, 메소텔린, 엔도글린, 루이스 Y 항원, CEA, CEACAM1, CEACAM5, CA-125, PSMA, BAFF, FGFR2, TAG-72, 젤라티나제 B, 글리피칸 3, 넥틴-4, BCMA, CSF1R, SLAMF7, 인테그린　αvβ3, TYRP1, GPNMB, CLDN18.2, FOLR1, CCR4, CXCR4, MICA, C242 항원, DLL3, DLL4, EGFL7, 비멘틴, 피브로넥틴 엑스트라 도메인-B, TROP-2, LRRC15, FAP, SLITRK6, NOTCH2, NOTCH3, 테나신-3, STEAP1, 및 NRP1로부터 선택된 하나 이상의 항원을 표적화하는 암세포 옵소닌화제를 추가로 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항에 있어서, 인터류킨-18(IL-18) 폴리펩타이드는 면역 관문 억제제에, 면역 작용물질에, 또는 암세포 옵소닌화제에 접합되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제35항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 조작된 T 또는 NK 세포, 키메라 항원 수용체 T 세포(CAR-T 세포), 조작된 TCR-T 세포, 키메라 항원 수용체 NK 세포(CAR-NK 세포), 또는 종양 침윤 림프구(TIL)를 추가로 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제40항 중 어느 한 항의 변형된 IL-18 폴리펩타이드를 포함하는 약학적 제제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 15-100 mg/mL 농도의 IL-18 폴리펩타이드를 추가로 포함하는 약학적 제제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항 또는 제42항에 있어서, 약학적 제제는 피하 주사를 위해 제제화되는 것인 약학적 제제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, pH를 6.2 내지 6.8로 유지하기 위한 완충제,당,킬레이트화제,산화를 방지하기 위한 작용제, 및단백질 흡수를 방지하기 위한 작용제를 포함하는 약학적 제제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항의 IL-18 폴리펩타이드를 코딩하는 뉴클레오타이드 서열을 포함하는 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 핵산은 플라스미드 도는 바이러스 벡터인 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항 또는 제46항에 있어서, IL-18 폴리펩타이드를 코딩하는 뉴클레오타이드 서열은 SUMO 프로테아제에 의해 절단 가능한 작은 유비퀴틴 유사 변형자(SUMO) 태그를 코딩하는 뉴클레오타이드 서열의 바로 3'에, 및 그 뉴클레오타이드 서열과 프레임 내에 융합되는 것인 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, SUMO 프로테아제는 ULP1인 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, SUMO 태그는 서열번호 26 또는 27에 제시된 아미노산 서열을 포함하는 것인 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제45항 내지 제49항 중 어느 한 항의 핵산을 포함하는 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, SUMO 프로테아제를 코딩하는 뉴클레오타이드 서열을 포함하는 핵산을 포함하는 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항 또는 제51항에 있어서, 세포는 박테리아 세포인 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제50항에 있어서, 세포는 효모 세포인 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제50항에 있어서, 세포는 코딩된 인터류킨-18(IL-18) 폴리펩타이드를 발현하는, 조작된 T 또는 NK 세포, 키메라 항원 수용체 T 세포(CAR-T 세포), 조작된 TCR-T 세포, 키메라 항원 수용체 NK 세포(CAR-NK 세포), 또는 종양 침윤 림프구(TIL)인 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 치료 방법으로서, 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항의 변형된 IL-18 폴리펩타이드를 그것을 필요로 하는 개체에게 투여함으로써, 개체의 질환 또는 장애를 치료하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 질환 또는 장애는 암(cancer), 면역 관문 억제제(ICI)에 저항성인 암, MHC 부류 I의 표면 발현이 감소되었거나 없는 종양(tumor)과 관련된 암, 고수준의 IL-18BP와 관련된 암, 종양 돌연변이 부담(TMB)이 높은 암, 미세부수체 불안정성(MSI)이 있는 종양을 가진 암, IL-18R이 침윤 T 세포 또는 NK 세포 상에서 발현되는 종양과 관련된 암, 대사성 질환 또는 장애, 및 감염성 질환으로 이루어지는 군으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항 또는 제56항에 있어서, 방법은 면역 관문 억제제, 및 면역 작용물질, 또는 암세포 옵소닌화제를 개체에게 투여하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제55항 또는 제56항에 있어서, 방법은 PD-L1, PD1, CTLA4, TIM3, TIGIT, LAG3, B7H3, B7H4, VISTA, BTLA, CD47, SIRP 알파, CD48, CD155, CD160, TREM2, IDO1, 아데노신 2A 수용체, 아릴 탄화수소 수용체, KIR, LILRB2, 또는 이들의 임의의 조합을 억제하는 면역 관문 억제제를 개체에게 투여하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제55항 또는 제56항에 있어서, 방법은 종양 괴사 인자 수용체 슈퍼패밀리(TNFRSF) 단백질(예컨대, GITR, 41BB, OX40, CD27, CD40, HVEM)을 작용시키는 작용제; 면역글로불린 슈퍼패밀리(IgSF) 단백질(예컨대, CD28, ICOS, CD226, NKG2D)을 작용시키는 작용제; TLR(예컨대, TLR2, TLR4, TLR5, TLR7, TLR9)을 작용시키는 작용제; 핵산 센서(예컨대, STING, cGAS, RIG-I(DDX58))를 작용시키는 작용제; 인플라마좀 활성자; T 세포 참여자; 사이토카인 또는 사이토카인 변이체(예컨대, IL-2, IL-7, IL-10, IL-12, IL-15, IL-21, IL-23, IL-27, IL-33, TNF, TL1A, IFNA, IFNB, IFNG); 또는 이들의 임의의 조합으로부터 선택된 면역 작용물질을 개체에게 투여하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제55항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 방법은 CD19, CD20, CD22, CD24, CD25, CD30, CD33, CD37, CD38, CD44, CD45, CD47, CD51, CD52, CD56, CD62L, CD70, CD74, CD79, CD80, CD96, CD97, CD99, CD123, CD134, CD138, CD152(CTLA-4), CD200, CD213A2, CD221, CD248, CD276(B7-H3), B7-H4, CD279(PD-1), CD274(PD-L1), CD319, EGFR, EPCAM, 17-1A, HER1, HER2, HER3, CD117, C-Met, HGFR, PDGFRA, AXL, TWEAKR, PTHR2, HAVCR2(TIM3), GD2 강글리오시드, MUC1, 뮤신　CanAg, 메소텔린, 엔도글린, 루이스 Y 항원, CEA, CEACAM1, CEACAM5, CA-125, PSMA, BAFF, FGFR2, TAG-72, 젤라티나제 B, 글리피칸 3, 넥틴-4, BCMA, CSF1R, SLAMF7, 인테그린 αvβ3, TYRP1, GPNMB, CLDN18.2, FOLR1, CCR4, CXCR4, MICA, C242 항원, DLL3, DLL4, EGFL7, 비멘틴, 피브로넥틴 엑스트라 도메인-B, TROP-2, LRRC15, FAP, SLITRK6, NOTCH2, NOTCH3, 테나신-3, STEAP1, 및 NRP1로부터 선택된 하나 이상의 항원을 표적화하는 암세포 옵소닌화제를 개체에게 투여하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제55항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 방법은 조작된 T 또는 NK 세포, 키메라 항원 수용체 T 세포(CAR-T 세포), 조작된 TCR-T 세포, 키메라 항원 수용체 NK 세포(CAR-NK 세포), 또는 종양 침윤 림프구(TIL)를 개체에게 투여하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제55항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 방법은 종양 용해 바이러스를 개체에게 투여하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 활성 폴리펩타이드의 제조 방법으로서,박테리아 세포의 내부에서, 외부에서 제공된 융합 단백질을 외부에서 제공된 SUMO(작은 유비퀴틴 유사 변형제) 프로테아제와 접촉시키는 단계로서, 융합 단백질은 N 말단에서 SUMO 태그에 융합된 관심의 폴리펩타이드를 포함하는 것인 단계를 포함하며,박테리아 세포 내에서, SUMO 프로테아제는 융합 단백질을 절단함으로써, SUMO 태그를 관심의 폴리펩타이드로부터 제거하고, 관심의 폴리펩타이드는 SUMO 태그의 제거에 의해 활성화되는 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항의 IL-18 폴리펩타이드인 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, SUMO 프로테아제에 의한 절단 후에 IL-18 폴리펩타이드의 N 말단 아미노산은 티로신인 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, IL-18 폴리펩타이드는 디코이 저항성(DR) IL-18 변이체 또는 디코이-대-디코이(D2D) IL-18 변이체인 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제63항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, SUMO 프로테아제는 ULP1인 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제63항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, SUMO 태그는 서열번호 26 또는 27에 제시된 아미노산 서열을 포함하는 것인 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제63항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 접촉 단계는 박테리아 세포에 융합 단백질을 코딩하는 핵산을 도입하는 것을 포함하는 것인 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제63항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 접촉 단계는 박테리아 세포에 SUMO 프로테아제를 코딩하는 핵산을 도입하는 것을 포함하는 것인 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제63항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 접촉 단계는 박테리아 세포에서 유도성 프로모터로부터 SUMO 프로테아제의 발현을 유도하는 것을 포함하는 것인 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 유도성 프로모터는 람노스 유도성 프로모터인 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제63항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, SUMO 태그의 제거 후에 관심의 폴리펩타이드를 정제하는 단계를 추가로 포함하는 것인 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제64항 또는 제65항에 있어서, SUMO 태그의 제거 후에 관심의 IL-18 폴리펩타이드를 정제하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 정제 단계는 이온 교환 크로마토그래피, 고정화된 금속 친화도 크로마토그래피(IMAC), 다중모드 크로마토그래피(MMC) 및 소수성 상호작용 크로마토그래피(HIC)를 포함하는 것인 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제63항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 접촉 단계는 세포 내부에서 일어나는 것인 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제63항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 접촉 단계는 세포 유리 시험관내에서 일어나는 것인 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 치료 방법으로서, 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항의 변형된 IL-18 폴리펩타이드를 그것을 필요로 하는 개체에게 투여함으로써, 개체의 질환 또는 장애를 치료하는 단계를 포함하며, 상기 투여의 빈도는 주당 1회 이하인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 투여의 빈도는 2주당 1회 이하인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제76항에 있어서, 상기 투여의 빈도는 주 1회 내지 월 1회 범위인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제76항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, IL-18 폴리펩타이드는 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 따른 IL-18 폴리펩타이드인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제76항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, IL-18 폴리펩타이드는 디코이 저항성(DR) IL-18 변이체 또는 디코이-대-디코이(D2D) IL-18 변이체인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제76항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투여 단계는 피하 투여를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제76항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투여 단계는 0.025-3.5 mg/kg 범위의 용량으로 IL-18 폴리펩타이드의 투여를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제76항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 질환 또는 장애는 암, 면역 관문 억제제(ICI)에 저항성인 암, MHC 부류 I의 표면 발현이 감소되었거나 없는 종양과 관련된 암, 고수준의 IL-18BP와 관련된 암, IL-18R이 침윤 T 세포 또는 NK 세포 상에서 발현되는 종양과 관련된 암, 대사성 질환 또는 장애, 및 감염성 질환으로 이루어지는 군으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제74항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 방법은 면역 관문 억제제 또는 암세포 옵소닌화제를 개체에게 투여하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제74항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 방법은 PD-L1, PD1, CTLA4, TIM3, TIGIT, LAG3, B7H3, B7H4, VISTA, BTLA, CD47, SIRP 알파, CD48, CD155, CD160, TREM2, IDO1, 아데노신 2A 수용체, 아릴 탄화수소 수용체, KIR, LILRB2, 또는 이들의 임의의 조합을 억제하는 면역 관문 억제제를 개체에게 투여하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제74항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 방법은 종양 괴사 인자 수용체 슈퍼패밀리(TNFRSF) 단백질(예컨대, GITR, 41BB, OX40, CD27, CD40, HVEM)을 작용시키는 작용제; 면역글로불린 슈퍼패밀리(IgSF) 단백질(예컨대, CD28, ICOS, CD226, NKG2D)을 작용시키는 작용제; TLR(예컨대, TLR2, TLR4, TLR5, TLR7, TLR9)을 작용시키는 작용제; 핵산 센서(예컨대, STING, cGAS, RIG-I(DDX58))를 작용시키는 작용제; 인플라마좀 활성자; T 세포 참여자; 사이토카인 또는 사이토카인 변이체(예컨대, IL-2, IL-7, IL-10, IL-12, IL-15, IL-21, IL-23, IL-27, IL-33, TNF, TL1A, IFNA, IFNB, IFNG); 또는 이들의 임의의 조합으로부터 선택된 면역 작용물질을 개체에게 투여하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제74항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 방법은 CD19, CD20, CD22, CD24, CD25, CD30, CD33, CD37, CD38, CD44, CD45, CD47, CD51, CD52, CD56, CD62L, CD70, CD74, CD79, CD80, CD96, CD97, CD99, CD123, CD134, CD138, CD152(CTLA-4), CD200, CD213A2, CD221, CD248, CD276(B7-H3), B7-H4, CD279(PD-1), CD274(PD-L1), CD319, EGFR, EPCAM, 17-1A, HER1, HER2, HER3, CD117, C-Met, HGFR, PDGFRA, AXL, TWEAKR, PTHR2, HAVCR2(TIM3), GD2 강글리오시드, MUC1, 뮤신　CanAg, 메소텔린, 엔도글린, 루이스 Y 항원, CEA, CEACAM1, CEACAM5, CA-125, PSMA, BAFF, FGFR2, TAG-72, 젤라티나제 B, 글리피칸 3, 넥틴-4, BCMA, CSF1R, SLAMF7, 인테그린 αvβ3, TYRP1, GPNMB, CLDN18.2, FOLR1, CCR4, CXCR4, MICA, C242 항원, DLL3, DLL4, EGFL7, 비멘틴, 피브로넥틴 엑스트라 도메인-B, TROP-2, LRRC15, FAP, SLITRK6, NOTCH2, NOTCH3, 테나신-3, STEAP1, 및 NRP1로부터 선택된 하나 이상의 항원을 표적화하는 암세포 옵소닌화제를 개체에게 투여하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제74항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 방법은 조작된 T 또는 NK 세포, 키메라 항원 수용체 T 세포(CAR-T 세포), 조작된 TCR-T 세포, 키메라 항원 수용체 NK 세포(CAR-NK 세포), 또는 종양 침윤 림프구(TIL)를 개체에게 투여하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제74항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 방법은 종양 용해 바이러스를 개체에게 투여하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 약학적 제제로서,제1항 내지 제34항 중 어느 한 항의 IL-18 폴리펩타이드,완충제,당,킬레이트화제,산화를 방지하기 위한 작용제, 및단백질 흡수를 방지하기 위한 작용제를 포함하는 약학적 제제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 완충제는 His/His-HCl을 포함하는 것인 약학적 제제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 완충제는 pH를 6.2 내지 6.8로 유지하는 것인 약학적 제제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제90항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 당은 수크로스를 포함하는 것인 약학적 제제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제90항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 킬레이트화제는 EDTA 또는 그의 염을 포함하는 것인 약학적 제제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제90항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 산화를 방지하기 위한 작용제는 L-메티오닌인 약학적 제제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제90항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 단백질 흡수를 방지하기 위한 작용제는 폴리소르베이트 80인 약학적 제제.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 코네티컷 뉴 헤이븐 처치 스트리트 *** **쓰 플로어</address><code>520230341131</code><country>미국</country><engName>Simcha IL-18, Inc.</engName><name>심카 아이엘-18, 인크.</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국, 코네티컷 *****, 뉴 헤븐, 투 휘트니 애비뉴</address><code>519980750045</code><country>미국</country><engName>YALE UNIVERSITY</engName><name>예일 유니버시티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 코네티컷주...</address><code> </code><country> </country><engName>RING, Aaron</engName><name>링 애런</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 코네티컷주...</address><code> </code><country> </country><engName>BOONE, Tom</engName><name>분 톰</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 논현로 *** (역삼동) *층(시원국제특허법률사무소)</address><code>920060009911</code><country>대한민국</country><engName>Kim, Seok-mahn</engName><name>김석만</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 강남구 논현로 *** (역삼동) *층(시원국제특허법률사무소)</address><code>920020002215</code><country>대한민국</country><engName>Lee HeeSook</engName><name>이희숙</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/108,794</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.05.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0600921-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0725251-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0725265-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0107545-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Resignation of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인사임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.06.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0641799-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.08.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0903731-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1187050-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1187076-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237018440.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938daaa819791abf65f09bfc60933d226c57d6112132f53db1a8f6f515bbb8dcf55f202d32ff8814b6fcb3995c22c26178c265fd1a5638c097</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0af5a5047b00e26be52472fca44cf733e1818a6f25af30a133584c43fb104ac4fc3cf9be149af0920684cc58cb4b79e53d0b9222f1b14fae</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>