<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:35:16.3516</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.06.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0084819</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>단일 차동 기반 균형 증폭기, 이의 동작 방법 및 무선 통신 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>SINGLE DIFFERENTIAL-BASED BALANCED AMPLIFER, METHOD OF  OPERATION THEREOF, AND WIRELESS COMMUNICATION DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.08.13</openDate><openNumber>10-2025-0122378</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 1/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 3/195</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 3/45</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 일 실시 예에 단일 차동 증폭 기반 균형 증폭기는 제1 차동 입력 신호 및 상기 제1 차동 입력 신호와 180도의 위상 차이를 가지는 제2 차동 입력 신호를 인가받고, 제1 출력단에서 제1 차동 출력 신호 및 제2 출력단에서 제2 차동 출력 신호를 출력하도록 구성된 하나의 차동 증폭기(differential amplifier), 상기 제1 차동 출력 신호를 입력받고, 상기 제1 차동 출력 신호의 위상을 90도만큼 조정한 제3 차동 출력 신호를 출력하도록 구성된 위상 지연 회로 및 제1 포트에서 제2 차동 출력 신호를 입력받고, 제3 포트에서 제3 차동 출력 신호를 입력받고, 제2 포트에서 상기 제2 차동 출력 신호와 상기 제3 차동 출력 신호의 위상이 합쳐진 인-페이즈(in-phase) 신호를 출력하도록 구성된 하이브리드 커플러를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 차동 입력 신호 및 상기 제1 차동 입력 신호와 180도의 위상 차이를 가지는 제2 차동 입력 신호를 인가받고, 제1 출력단에서 제1 차동 출력 신호 및 제2 출력단에서 제2 차동 출력 신호를 출력하도록 구성된 하나의 차동 증폭기(differential amplifier);상기 제1 차동 출력 신호를 입력받고, 상기 제1 차동 출력 신호의 위상을 90도만큼 조정한 제3 차동 출력 신호를 출력하도록 구성된 위상 지연 회로; 및제1 포트에서 제2 차동 출력 신호를 입력받고, 제3 포트에서 제3 차동 출력 신호를 입력받고, 제2 포트에서 상기 제2 차동 출력 신호와 상기 제3 차동 출력 신호의 위상이 합쳐진 인-페이즈(in-phase) 신호를 출력하도록 구성된 하이브리드 커플러를 포함하는 단일 차동 기반 균형 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제2 차동 출력 신호와 상기 제3 차동 출력 신호의 위상 차이는 90도인 것을 특징으로 하는 단일 차동 기반 균형 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,RF(radio frequency) 신호를 수신하고, 상기 RF 신호를 상기 제1 차동 입력 신호 및 상기 제2 차동 입력 신호로 변환하고, 상기 제1 차동 입력 신호 및 상기 제2 차동 입력 신호를 상기 차동 증폭기로 출력하는 트랜스포머를 더 포함하는 단일 차동 기반 균형 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 차동 증폭기와 상기 하이브리드 커플러 사이에 배치되고, 상기 차동 증폭기의 출력 임피던스를 형성하는 매칭 네트워크 회로를 더 포함하고,상기 제1 차동 출력 회로는 상기 매칭 네트워크 회로를 통해 상기 위상 지연 회로로 전달되고, 상기 제2 차동 출력 회로는 상기 매칭 네트워크 회로를 통해 상기 하이브리드 커플러의 상기 제3 포트로 전달되는, 단일 차동 기반 균형 증폭기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 매칭 네트워크 회로는,제1 인덕터, 제2 인덕터, 제3 인덕터 및 제4 인덕터를 포함하고,상기 제1 인덕터는 상기 차동 증폭기의 제1 차동 출력 신호가 출력되는 제1 출력단 및 제1 센터 노드 사이에 연결되고, 상기 제2 인덕터는 상기 차동 증폭기의 상기 제2 출력 차동 신호가 출력되는 제2 출력단 및 상기 제1 센터 노드 사이에 연결되고, 상기 제3 인덕터는 제2 센터 노드와 상기 위상 지연 회로의 입력 노드 사이에 연결되고, 상기 제4 인덕터의 일단은 상기 제2 센터 노드에 연결되고, 다른 일단은 상기 하이브리드 커플러의 상기 제3 포트 사이에 연결되고, 상기 제1 센터 노드에 공급 전압(VDD)이 인가되는, 단일 차동 증폭 기반 균형 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 매칭 네트워크 회로는,제1 인덕터, 제2 인덕터, 제1 캐패시터 및 제2 캐패시터를 포함하고,상기 제1 인덕터는 상기 제1 출력단 및 제1 센터 노드 사이에 연결되고, 상기 제2 인덕터는 상기 제2 출력단 및 상기 제1 센터 노드 사이에 연결되고, 상기 제1 캐패시터는 상기 제1 출력단 및 상기 위상 지연 회로의 입력 노드 사이에 연결되고, 상기 제2 캐패시터의 일단은 상기 제2 출력단에 연결되고, 다른 일단은 상기 하이브리드 커플러의 상기 제3 포트 사이에 연결되고,상기 제1 센터 노드에 공급 전압(VDD)가 인가되는, 단일 차동 증폭 기반 균형 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서,상기 위상 지연 회로는, 제1 위상 지연 캐패시터, 제2 위상 지연 캐패시터 및 위상 지연 인덕터를 포함하고,상기 제1 위상 지연 캐패시터는 상기 위상 지연 회로의 입력 노드와 접지 사이에 연결되고, 상기 제2 위상 지연 캐패시터의 일단은 상기 하이브리드 커플러의 상기 제1 포트에 연결되고, 다른 일단은 접지에 연결되고, 상기 위상 지연 인덕터의 일단은 상기 위상 지연 회로의 입력 노드에 연결되고, 다른 일단은 상기 하이브리드 커플러의 상기 제1 포트에 연결되고,상기 하이브리드 커플러는,제1 커플러 캐패시터, 제2 커플러 캐패시터, 제1 커플러 인덕터 및 제2 커플러 인덕터를 포함하고,상기 제1 커플러 캐패시터는 상기 제1 포트 및 상기 제3 포트 사이에 연결되고, 상기 제2 커플러 캐패시터는 상기 제2 포트 및 제4 포트 사이에 연결되고, 상기 제1 커플러 인덕터는 상기 제3 포트 및 상기 제4 포트 사이에 연결되고, 상기 제2 커플러 인덕터는 상기 제1 포트 및 상기 제2 포트 사이에 연결되는, 단일 차동 증폭 기반 균형 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 상기 제1항에 있어서,상기 하이브리드 커플러는 제1 내지 제 4 커플러 캐패시터와 제1 내지 제6 커플러 인덕터를 포함하고,상기 제1 커플러 캐패시터는 상기 제1 포트 및 상기 제3 포트 사이에 연결되고, 상기 제2 커플러 캐패시터는 상기 제2 포트 및 제4 포트 사이에 연결되고, 상기 제3 커플러 캐패시터의 일단은 상기 제6 커플러 인덕터의 일단과 연결되고 다른 일단은 상기 제4 포트와 연결되고, 상기 제4 커플러 캐패시터의 일단은 상기 제5 커플러 인덕터의 일단과 연결되고 다른 일단은 상기 제2 포트와 연결되고,상기 제1 커플러 인덕터의 일단은 상기 제3 포트에 연결되고 다른 일단에는 공급 전원이 인가되고, 상기 제2 커플러 인덕터의 일단은 상기 제2 포트에 연결되고 다른 일단에는 공급 전원이 인가되고, 상기 제3 커플러 인덕터는 상기 제4 포트 및 접지 사이에 연결되고, 상기 제4 커플러 인덕터는 상기 제2 포트 및 접지 사이에 연결되고, 상기 제5 커플러 인덕터의 일단은 상기 제3 포트에 연결되고 다른 일단은 상기 제4 커플러 캐패시터의 일단과 연결되고. 상기 제6 커플러 인덕터의 일단은 상기 제1 포트에 연결되고 다른 일단은 상기 제3 커플러 캐패시터와 연결되는, 단일 차동 증폭 기반 균형 증폭기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.  차동 증폭기(differential amplifier), 위상 지연 회로 및 하이브리드 커플러를 포함하는 단일 차동 기반 균형 증폭기의 동작 방법에 있어서,상기 차동 증폭기에 제1 차동 입력 신호 및 상기 제1 차동 입력 신호와 180도의 위상 차이를 가지는 제2 차동 입력 신호를 인가하는 단계;상기 차동 증폭기가 제1 차동 출력 신호 및 제2 차동 출력 신호를 출력하는 단계;상기 위상 지연 회로가 상기 제1 차동 출력 신호의 위상을 90도만큼 변경한 제3 차동 출력 신호를 출력하는 단계; 및제1 포트 내지 제4 포트를 포함하는 상기 하이브리드 커플러가 상기 제1 포트에서 제3 차동 출력 신호를 입력받고, 상기 제3 포트에서 통해 상기 제2 차동 출력 신호를 입력받고, 상기 제2 포트에서 인-페이즈(in-phase) 신호를 출력하는 단계를 포함하는 단일 차동 기반 균형 증폭기의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 차동 입력 신호 및 상기 제1 차동 입력 신호와 180도의 위상 차이를 가지는 제2 차동 입력 신호를 인가받고, 제1 출력단에서 제1 차동 출력 신호 및 제2 출력단에서 제2 차동 출력 신호를 출력하도록 구성된 하나의 차동 증폭기(differential amplifier);상기 차동 증폭기의 출력 임피던스를 형성하고, 상기 제1 차동 출력 신호를 상기 위상 지연 회로에 전달하고, 상기 제2 차동 출력 신호를 상기 하이브리드 커플러에게 전달하는 매칭 네트워크 회로; 상기 차동 증폭기로부터 상기 매칭 네트워크 회로를 통해 상기 제1 차동 출력 신호를 입력받고, 상기 제1 차동 출력 신호의 위상이 상기 제2 차동 출력 신호의 위상과 90도 차이나도록 조정하고, 상기 조정된 위상의 제3 차동 출력 신호를 출력하도록 구성된 위상 지연 회로; 및제1 포트에서 제2 차동 출력 신호를 입력받고, 제3 포트에서 제3 차동 출력 신호를 입력받고, 제2 포트에서 상기 제2 차동 출력 신호와 상기 제3 차동 출력 신호의 위상이 합쳐진 인-페이즈(in-phase) 신호를 출력하도록 구성된 하이브리드 커플러를 포함하는 단일 차동 기반 균형 증폭기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Han Woong</engName><name>최한웅  </name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Geon Ho</engName><name>박건호  </name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Hyun Chul</engName><name>박현철  </name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>YUN, Jong Won</engName><name>윤종원  </name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>HUR, Joon Hoi</engName><name>허준회  </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.02.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020240018399</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0700556-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240084819.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935dd25500f183f27182a5f1bcfbdf0d42c933278fd4878e9959a0ea4a91ec542031b3e62c9416208fa5e869f1a69867971d2f4bdb09183b55</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd4f1dd4b663eea770a979c95cce78c630f92598de6fcac4e76a4bffef1b14e554256999de66d37e961bc7431750839cac97d306b7fdcba28</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>