<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:22.4022</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7032328</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>3차원 메시를 사용하여 장면에서 횡단 가능한 공간 매핑</inventionTitle><inventionTitleEng>MAPPING TRAVERSABLE SPACE IN A SCENE USING A THREE-DIMENSIONAL MESH</inventionTitleEng><openDate>2024.12.03</openDate><openNumber>10-2024-0169628</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/65</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/213</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/216</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 17/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 평행 현실 게임은 장면의 편평 영역에 대응하는 식별된 횡단 가능한 공간 위에 타일을 배치한 가상 게임 보드를 사용한다. 게임 보드 생성 모듈은 모바일 디바이스의 카메라에 의해 캡처된 장면의 하나 이상의 이미지를 수신한다. 게임 보드 생성 모듈은 수신된 하나 이상의 이미지에 기초하여 장면의 지형적 메시를 획득한다. 그런 다음, 게임 보드 생성 모듈은 획득된 지형적 메시에 기초하여 장면 내에서 횡단 가능한 공간을 식별한다. 게임 보드 생성 모듈은 식별된 횡단 가능한 공간에 다각형 타일 세트 각각에 대한 위치를 결정한다. 게임 보드 생성 모듈은 또한 하나 이상의 제공된 기준을 충족하는 게임 보드의 부분을 식별하기 위한 쿼리를 가능하게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023166490</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2023/052017</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,모바일 디바이스의 카메라로부터 장면의 하나 이상의 이미지를 수신하는 단계;상기 하나 이상의 이미지에 기초하여 상기 장면의 지형적 메시를 획득하는 단계로서, 상기 지형적 메시는 복수의 셀을 포함하는 단계;상기 지형적 메시로부터 상기 장면 내의 횡단 가능한 공간을 식별하는 단계; 및상기 식별된 횡단 가능한 공간에서 복수의 다각형 타일 각각에 대한 위치를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 복수의 다각형 타일은 게임 보드를 형성하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 횡단 가능한 공간을 식별하는 단계는, 상기 지형적 메시의 각 셀에 대해,상기 셀과 지정된 평면 사이의 각도를 결정하는 단계;상기 셀과 상기 지정된 평면 사이의 각도를 임계 각도와 비교하는 단계; 및상기 셀과 상기 지정된 평면 사이의 각도가 상기 임계 각도보다 작은 것에 반응하여, 상기 셀을 상기 횡단 가능한 공간에 할당하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 횡단 가능한 공간을 식별하는 단계는, 상기 지형적 메시의 각 셀에 대해,상기 셀과 상기 지정된 평면 사이의 거리를 결정하는 단계;상기 셀과 상기 지정된 평면 사이의 거리를 임계 거리와 비교하는 단계; 및상기 셀과 상기 지정된 평면 사이의 각도가 상기 임계 각도보다 작고 상기 셀과 상기 지정된 평면 사이의 거리가 상기 임계 거리보다 작은 것에 반응하여, 상기 셀을 상기 횡단 가능한 공간에 할당하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 횡단 가능한 공간을 식별하는 단계는,가상 캐릭터 구성에 기초하여 가상 캐릭터에 대한 횡단 가능한 공간을 식별하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 식별된 횡단 가능한 공간에서 복수의 다각형 타일 각각에 대한 위치를 결정하는 단계는, 타일 그리드의 각 타일에 대해,상기 타일이 상기 횡단 가능한 공간 내에 포함되는지 여부를 판단하는 단계; 및상기 타일이 상기 횡단 가능한 공간 내에 포함된 것으로의 판단에 반응하여, 상기 타일을 상기 게임 보드에 추가하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 식별된 횡단 가능한 공간에서 복수의 다각형 타일 각각에 대한 위치를 결정하는 단계는,상기 횡단 가능한 공간 내에서 초기 타일에 대한 위치를 식별하는 단계;상기 초기 타일에 인접한 제2 타일이 상기 횡단 가능한 공간을 둘러싸는 횡단 불가능한 공간과 중첩하는지 여부를 판단하는 단계; 및상기 제2 타일이 상기 횡단 불가능한 공간과 중첩하지 않는 것으로의 판단에 반응하여, 상기 제2 타일을 상기 게임 보드에 추가하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제2 타일은 상기 초기 타일과 동일한 형상과 크기를 갖는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 게임 보드에 배치된 각 다각형 타일에 대해,상기 다각형 타일과 중첩하는 각 셀과 연관된 속성을 결정하는 단계; 및상기 다각형 타일과 중첩하는 각 셀과 연관된 상기 결정된 속성에 기초하여 상기 다각형 타일에 할당할 속성을 결정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,사용자에게 게임 인터페이스를 제시하는 단계를 더 포함하고, 상기 게임 인터페이스는 상기 모바일 디바이스의 카메라에 의해 캡처된 상기 장면의 제2 이미지 세트로 상기 복수의 다각형 타일을 포함하는 게임 보드의 표현을 겹치는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 장면의 지형적 메시를 획득하는 단계는,상기 모바일 디바이스의 카메라로부터 수신된 장면의 하나 이상의 이미지에 기초하여 상기 장면의 지형적 메시를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 장면의 지형적 메시를 획득하는 단계는,클라이언트 디바이스의 위치에 기초하여 사전 생성된 지형적 메시를 검색하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 명령어를 저장하도록 구성된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 명령어는 프로세서에 의해 실행될 때 상기 프로세서로 하여금,모바일 디바이스의 카메라로부터 장면의 하나 이상의 이미지를 수신하게 하고;상기 하나 이상의 이미지에 기초하여 상기 장면의 지형적 메시를 획득하게 하고 - 상기 지형적 메시는 복수의 셀을 포함함 -;상기 지형적 메시로부터 상기 장면 내의 횡단 가능한 공간을 식별하게 하고; 그리고상기 식별된 횡단 가능한 공간에서 복수의 다각형 타일 각각에 대한 위치를 결정하게 하고, 상기 복수의 다각형 타일은 게임 보드를 형성하는, 명령어를 저장하도록 구성된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 횡단 가능한 공간을 식별하는 상기 명령어는 상기 프로세스로 하여금, 상기 지형적 메시의 각 셀에 대해,상기 셀과 지정된 평면 사이의 각도를 결정하게 하고;상기 셀과 상기 지정된 평면 사이의 각도를 임계 값과 비교하게 하고; 그리고상기 셀과 상기 지정된 평면 사이의 각도가 상기 임계 값보다 작은 것에 반응하여, 상기 셀을 상기 횡단 가능한 공간에 할당하게 하는, 명령어를 저장하도록 구성된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 횡단 가능한 공간을 식별하기 위한 상기 명령어는 추가적으로 상기 프로세스로 하여금, 상기 지형적 메시의 각 셀에 대해,상기 셀과 상기 지정된 평면 사이의 거리를 결정하게 하고;상기 셀과 상기 지정된 평면 사이의 거리를 임계 거리와 비교하게 하고; 그리고상기 셀과 상기 지정된 평면 사이의 각도가 상기 임계 각도보다 작고 상기 셀과 상기 지정된 평면 사이의 거리가 상기 임계 거리보다 작은 것에 반응하여, 상기 셀을 상기 횡단 가능한 공간에 할당하게 하는, 명령어를 저장하도록 구성된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 식별된 횡단 가능한 공간에서 복수의 다각형 타일 각각에 대한 위치를 결정하기 위한 상기 명령어는 상기 프로세스로 하여금, 타일 그리드의 각 타일에 대해,상기 타일이 상기 횡단 가능한 공간 내에 포함되는지 여부를 판단하게 하고; 그리고상기 타일이 상기 횡단 가능한 공간 내에 포함된 것으로의 판단에 반응하여, 상기 타일을 상기 게임 보드에 추가하게 하는, 명령어를 저장하도록 구성된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 식별된 횡단 가능한 공간에서 복수의 다각형 타일 각각에 대한 위치를 결정하기 위한 상기 명령어는 상기 프로세스로 하여금,상기 횡단 가능한 공간 내에서 초기 타일에 대한 위치를 식별하게 하고;상기 초기 타일에 인접한 제2 타일이 상기 횡단 가능한 공간을 둘러싸는 횡단 불가능한 공간과 중첩하는지 여부를 판단하게 하고; 그리고상기 제2 타일이 상기 횡단 불가능한 공간과 중첩하지 않는 것으로의 판단에 반응하여, 상기 제2 타일을 상기 게임 보드에 추가하게 하는, 명령어를 저장하도록 구성된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 명령어는 추가적으로 상기 프로세스로 하여금, 상기 게임 보드에 배치된 각 다각형 타일에 대해,상기 다각형 타일과 중첩하는 각 셀과 연관된 속성을 결정하게 하고; 그리고상기 다각형 타일과 중첩하는 각 셀과 연관된 상기 결정된 속성에 기초하여 상기 다각형 타일에 할당할 속성을 결정하게 하는, 명령어를 저장하도록 구성된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서, 상기 명령어는 추가적으로 상기 프로세스로 하여금,사용자에게 게임 인터페이스를 제시하게 하고, 상기 게임 인터페이스는 상기 모바일 디바이스의 카메라에 의해 캡처된 상기 장면의 제2 이미지 세트로 상기 복수의 다각형 타일을 포함하는 게임 보드의 표현을 겹치는, 명령어를 저장하도록 구성된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터 구현 방법으로서,평행 현실 게임의 게임 보드를 확장하기로 결정하는 단계로서, 상기 게임 보드 외부의 영역을 요청이 식별하는 단계;상기 게임 보드 외부의 영역에 대한 토폴로지 정보를 복수의 소스로부터 수신하는 단계;상기 복수의 소스 중 각 소스로부터 상기 수신된 토폴로지 정보의 신뢰 수준을 결정하는 단계; 및상기 수신된 토폴로지 정보의 조합에 기초하여 상기 게임 보드를 확장하는 단계를 포함하고, 상기 토폴로지 정보는 상기 복수의 소스 중 각 소스에 대해 상기 결정된 신뢰 수준에 기초하여 조합되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨터 구현 방법으로서,평행 현실 게임의 게임 보드 상의 위치와 연관된 속성을 결정하는 단계;상기 게임 보드 상의 위치에 대한 쿼리를 수신하는 단계로서, 상기 쿼리는 원하는 기준을 지정하는 단계;상기 쿼리에 응답하여, 상기 쿼리에 의해 지정된 상기 원하는 기준을 만족하는 위치에 대해 상기 게임 보드에서 위치의 검색을 수행하여 상기 게임 보드에서 후보 위치를 식별하는 단계;상기 후보 위치 각각에 대한 적합성 점수를 계산하는 단계; 및임계치보다 큰 적합성 점수를 가진 상기 후보 위치 중 하나를 선택하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아주 *****, 샌프란시스코, 스위트 ***, 원 페리 빌딩</address><code>520170656780</code><country>미국</country><engName>Niantic, Inc.</engName><name>나이앤틱, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국, BS* *NT, 브리스톨 브리스톨, 레윈스...</address><code> </code><country> </country><engName>HEGEDUS, Adam</engName><name>헤게두스, 아담</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국, BS* *NT, 브리스톨 브리스톨, 레윈스...</address><code> </code><country> </country><engName>FIRMAN, Michael David</engName><name>퍼먼, 마이클 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국, BS* *NT, 브리스톨 브리스톨, 레윈스...</address><code> </code><country> </country><engName>MONSZPART, Aron</engName><name>몬즈파트, 아론</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국, BS* *NT, 브리스톨 브리스톨, 레윈스...</address><code> </code><country> </country><engName>BROSTOW, Gabriel J.</engName><name>브로스토우, 가브리엘 제이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 종로*길 ** (수송동, **, **층)(법무법인케이씨엘)</address><code>919980001311</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Sun Young</engName><name>김 순 영</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 종로구 종로*길 ** (수송동, **, **층)(법무법인케이씨엘)</address><code>919980000403</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Young Chol</engName><name>김영철</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/316,325</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/345,420</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1054444-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1128399-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1205219-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0179970-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247032328.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9343d148be82cc5e90b65494c1d50db410a7490450f87113219908beb96a7645fc3aaa4859dfbd002717908864eb54eda4d308f7419ab756c8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa1ba6a15d813ca4ee35f909b074d3c81f230b092fdbc2e2fd0f0c8ad5bdb7a4452c5a91cccbe660a41d6fdb4b63a5ea1d63d79de0cb43528</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>