<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:02.322</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7036386</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>통신 자원 관리</inventionTitle><inventionTitleEng>COMMUNICATION RESOURCE MANAGEMENT</inventionTitleEng><openDate>2023.01.06</openDate><openNumber>10-2023-0004516</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.10.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/51</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> UE는: 적어도 하나의 트랜시버; 메모리; 하나 이상의 센서 표시들을 제공하도록 구성된 하나 이상의 센서들; 및 적어도 하나의 프로세서를 포함한다. 센서(들)는: 하나 이상의 환경 상황들을 감지하도록 구성된 하나 이상의 제1 센서들; 또는 하나 이상의 UE 상황들을 감지하도록 구성된 하나 이상의 제2 센서들 중 적어도 하나를 포함한다. 프로세서(들)는, UE 외부의 엔티티와의 통신을 위해, UE의 통신 방향성; 또는 트랜시버(들)의 송신 전력; 또는 트랜시버(들)의 송신 주파수; 또는 통신 신호들을 프로세싱하기 위한 프로세서(들)의 프로세싱 노력 중 적어도 하나에 영향을 미치기 위해, 센서(들)에 의해 제공되는 센서 표시(들)에 기반하여 트랜시버(들) 또는 프로세서(들) 중 적어도 하나의 동작을 제어하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.11.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021221935</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/027849</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. UE(user equipment)로서, 무선 신호들을 전송 및 수신하도록 구성된 적어도 하나의 트랜시버 — 상기 적어도 하나의 트랜시버는 하나 이상의 안테나들을 포함함 —; 메모리; 하나 이상의 센서 표시들을 제공하도록 구성된 하나 이상의 센서들 — 상기 하나 이상의 센서들은:  하나 이상의 환경 상황(environmental condition)들을 감지하도록 구성된 하나 이상의 제1 센서들; 또는  하나 이상의 UE 상황(UE condition)들을 감지하도록 구성된 하나 이상의 제2 센서들 중 적어도 하나를 포함함 —; 및상기 적어도 하나의 트랜시버, 상기 메모리, 및 상기 하나 이상의 센서들에 통신 가능하게 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 UE 외부의 엔티티와의 통신을 위해,  상기 UE의 통신 방향성(communication directionality); 또는  상기 적어도 하나의 트랜시버의 송신 전력; 또는  상기 적어도 하나의 트랜시버의 송신 주파수; 또는  통신 신호들을 프로세싱하기 위한 상기 적어도 하나의 프로세서의 프로세싱 노력(processing effort) 중 적어도 하나에 영향을 미치기 위해, 상기 하나 이상의 센서들에 의해 제공되는 상기 하나 이상의 센서 표시들에 기반하여 상기 적어도 하나의 트랜시버 또는 상기 적어도 하나의 프로세서 중 적어도 하나의 동작을 제어하도록 구성되는,UE(user equipment).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 UE에 대한 객체(object)의 객체 방향을 결정하도록 그리고 상기 UE의 통신 방향성에 영향을 미치도록 구성되며, 그리고 상기 UE의 통신 방향성에 영향을 미치기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는:  상기 객체 방향으로의 상기 UE의 통신 송신 방향성을 감소시키는 것; 또는 상기 객체 방향으로의 상기 UE의 통신 수신 방향성을 감소시키는 것 중 적어도 하나를 행하도록 구성되는, UE(user equipment).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 UE의 통신 방향성에 영향을 미치기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는:  상기 적어도 하나의 트랜시버에 의한 빔포밍(beam forming)에 영향을 미치는 것; 또는  상기 적어도 하나의 트랜시버에 의한 빔 선택에 영향을 미치는 것 중 적어도 하나를 행하도록 구성되는, UE(user equipment).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 UE의 통신 방향성에 영향을 미치도록 구성되며, 그리고 상기 UE의 통신 방향성에 영향을 미치기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는:  제1 방향으로의 통신 송신을 증가시킴으로써, 상기 제1 방향으로의 상기 UE의 가속도(acceleration)에 응답하는 것; 또는  상기 제1 방향으로의 통신 수신을 증가시킴으로써, 상기 제1 방향으로의 상기 UE의 가속도에 응답하는 것; 또는  상기 제1 방향과 반대인 제2 방향으로의 통신 송신을 감소시킴으로써, 상기 제1 방향으로의 상기 UE의 가속도에 응답하는 것; 또는  상기 제2 방향으로의 통신 수신을 감소시킴으로써, 상기 제1 방향으로의 상기 UE의 가속도에 응답하는 것 중 적어도 하나를 행하도록 구성되는,UE(user equipment).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 UE가 긴급 차량의 존재를 결정하는 것에 대한 응답으로 통신 송신을 감소시키도록 구성되는, UE(user equipment).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 센서들은 카메라 또는 마이크로폰 중 적어도 하나를 포함하며, 그리고 상기 적어도 하나의 프로세서는:  상기 카메라에 의해 캡처된 하나 이상의 이미지들을 분석함으로써 상기 긴급 차량의 존재를 검출하는 것; 또는  상기 마이크로폰의 출력을 분석함으로써 상기 긴급 차량의 존재를 검출하는 것 중 적어도 하나를 행하도록 구성되는, UE(user equipment).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는:  상기 하나 이상의 제2 센서들에 의해 표시되는 UE 상태(status)에 기반하여 상기 UE에 의한 통신 송신에 영향을 미치는 것; 또는  상기 하나 이상의 제2 센서들에 의해 표시되는 차량 승객의 상태에 기반하여 상기 UE에 의한 통신 송신을 증가시키는 것; 또는  상기 UE가 연관된 UE들의 그룹의 멤버라고 상기 적어도 하나의 프로세서가 결정하는 것에 대한 응답으로 통신 송신을 감소시키는 것; 또는  상기 UE에 근접한 환경에 기반하여 상기 UE에 의한 통신 송신을 감소시키는 것 중 적어도 하나를 행하도록 구성되는,UE(user equipment).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 하나 이상의 센서 표시들 중 하나 이상에서의 하나 이상의 변화들에 기반하여 상기 UE의 하나 이상의 통신 자원들을 배정(allocate)하도록 구성되는, UE(user equipment).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 UE는 차량을 포함하는, UE(user equipment).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. UE(user equipment)로서,  하나 이상의 환경 상황들; 또는  하나 이상의 UE 상황들 중 적어도 하나를 감지함으로써, 하나 이상의 센서 표시들을 획득하기 위한 감지 수단; 및  상기 UE의 통신 방향성; 또는  상기 UE의 송신 전력; 또는  상기 UE의 송신 주파수; 또는  통신 신호들을 프로세싱하기 위한 상기 UE의 프로세싱 노력 중 적어도 하나에 영향을 미침으로써, 상기 하나 이상의 센서 표시들에 기반하여 상기 UE와 외부 엔티티 간의 통신에 영향을 미치기 위한 통신 수단을 포함하는,UE(user equipment).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 UE에 대한 객체 방향에 객체가 존재하는 것으로 결정하기 위한 수단을 더 포함하며, 그리고 상기 통신 수단은:  상기 객체 방향으로의 상기 UE의 통신 송신 방향성을 감소시키기 위한 수단; 또는  상기 객체 방향으로의 상기 UE의 통신 수신 방향성을 감소시키기 위한 수단중 적어도 하나를 포함하는, UE(user equipment).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 통신 수단은:  상기 UE의 적어도 하나의 트랜시버에 의한 빔포밍에 영향을 미치기 위한 수단; 또는  상기 적어도 하나의 트랜시버에 의한 빔 선택에 영향을 미치기 위한 수단 중 적어도 하나를 포함하는, UE(user equipment).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10 항에 있어서, 상기 통신 수단은 제1 방향으로의 상기 UE의 가속도에 응답하기 위한 응답 수단을 포함하고, 상기 응답 수단은:  상기 제1 방향으로의 통신 송신을 증가시키기 위한 수단; 또는  상기 제1 방향으로의 통신 수신을 증가시키기 위한 수단; 또는  상기 제1 방향과 반대인 제2 방향으로의 통신 송신을 감소시키기 위한 수단; 또는  상기 제2 방향으로의 통신 수신을 감소시키기 위한 수단 중 적어도 하나를 포함하는, UE(user equipment).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10 항에 있어서, 상기 통신 수단은, 상기 UE가 긴급 차량의 존재를 결정하는 것에 대한 응답으로 통신 송신을 감소시킴으로써 상기 UE와 외부 엔티티 간의 통신에 영향을 미치기 위한 것인, UE(user equipment).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,  상기 UE의 카메라에 의해 캡처된 하나 이상의 이미지들을 분석하는 것; 또는 상기 UE에 의해 수신되는 사운드를 표시하는, 상기 UE의 마이크로폰의 출력을 분석하는 것 중 적어도 하나에 의해 상기 긴급 차량의 존재를 결정하기 위한 수단을 더 포함하는, UE(user equipment).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10 항에 있어서, 상기 통신 수단은:  상기 감지 수단에 의해 결정되는 UE 상태에 기반하여 상기 UE에 의한 통신 송신에 영향을 미치기 위한 수단; 또는  상기 감지 수단에 의해 결정되는 차량 승객의 상태에 기반하여 상기 UE에 의한 통신 송신을 증가시키기 위한 수단; 또는  상기 UE가 연관된 UE들의 그룹의 멤버라고 결정하는 것에 대한 응답으로 상기 UE에 의한 통신 송신을 감소시키기 위한 수단; 또는  상기 UE에 근접한 환경에 기반하여 상기 UE에 의한 통신 송신을 감소시키기 위한 수단 중 적어도 하나를 포함하는, UE(user equipment).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10 항에 있어서, 상기 통신 수단은, 상기 하나 이상의 센서 표시들 중 하나 이상에서의 하나 이상의 변화들에 기반하여 상기 UE의 하나 이상의 통신 자원들을 배정하기 위한 것인, UE(user equipment).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10 항에 있어서, 상기 UE는 차량을 포함하는,UE(user equipment).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. UE(user equipment)의 통신 자원들을 관리하는 방법으로서,  하나 이상의 환경 상황들; 또는  하나 이상의 UE 상황들 중 적어도 하나를 상기 UE에서 감지함으로써, 하나 이상의 센서 표시들을 획득하는 단계; 및  상기 UE의 통신 방향성; 또는  상기 UE의 송신 전력; 또는  상기 UE의 송신 주파수; 또는  통신 신호들을 프로세싱하기 위한 상기 UE의 프로세싱 노력 중 적어도 하나에 영향을 미침으로써, 상기 하나 이상의 센서 표시들에 기반하여, 상기 UE와 상기 UE 외부에 배치된 외부 엔티티 간의 통신에 영향을 미치는 단계를 포함하는,UE(user equipment)의 통신 자원들을 관리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 UE에 대한 객체 방향에 객체가 존재하는 것으로 결정하는 단계를 더 포함하며, 그리고 상기 UE와 상기 외부 엔티티 간의 통신에 영향을 미치는 단계는:  상기 객체 방향으로의 상기 UE의 통신 송신 방향성을 감소시키는 단계; 또는 상기 객체 방향으로의 상기 UE의 통신 수신 방향성을 감소시키는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, UE(user equipment)의 통신 자원들을 관리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 UE와 상기 외부 엔티티 간의 통신에 영향을 미치는 단계는:  상기 UE의 적어도 하나의 트랜시버에 의한 빔포밍에 영향을 미치는 단계; 또는  상기 적어도 하나의 트랜시버에 의한 빔 선택에 영향을 미치는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, UE(user equipment)의 통신 자원들을 관리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19 항에 있어서, 상기 UE와 상기 외부 엔티티 간의 통신에 영향을 미치는 단계는:  제1 방향으로의 통신 송신을 증가시키는 것; 또는  상기 제1 방향으로의 통신 수신을 증가시키는 것; 또는  상기 제1 방향과 반대인 제2 방향으로의 통신 송신을 감소시키는 것; 또는 상기 제2 방향으로의 통신 수신을 감소시키는 것 중 적어도 하나에 의해, 상기 제1 방향으로의 상기 UE의 가속도에 응답하는 단계를 포함하는,UE(user equipment)의 통신 자원들을 관리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19 항에 있어서, 상기 UE와 상기 외부 엔티티 간의 통신에 영향을 미치는 단계는, 상기 UE가 긴급 차량의 존재를 결정하는 것에 대한 응답으로 통신 송신을 감소시키는 단계를 포함하는, UE(user equipment)의 통신 자원들을 관리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19 항에 있어서, 상기 UE와 상기 외부 엔티티 간의 통신에 영향을 미치는 단계는:  상기 하나 이상의 센서 표시들에 의해 표시되는 UE 상태에 기반하여 상기 UE에 의한 통신 송신에 영향을 미치는 단계; 또는  상기 하나 이상의 센서 표시들에 의해 표시되는 승객 상태에 기반하여 상기 UE에 의한 통신 송신을 증가시키는 단계; 또는  상기 UE가 연관된 UE들의 그룹의 멤버라고 결정하는 것에 대한 응답으로 상기 UE에 의한 통신 송신을 감소시키는 단계; 또는  상기 UE에 근접한 환경에 기반하여 상기 UE에 의한 통신 송신을 감소시키는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, UE(user equipment)의 통신 자원들을 관리하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 프로세서-판독가능 명령들을 포함하는 비-일시적인 프로세서-판독가능 저장 매체로서, 상기 프로세서-판독가능 명령들은 UE(user equipment)의 하나 이상의 프로세서들로 하여금:  하나 이상의 환경 상황들; 또는  하나 이상의 UE 상황들 중 적어도 하나의 하나 이상의 센서 표시들을 획득하게 하도록; 그리고  상기 UE의 통신 방향성; 또는  상기 UE의 송신 전력; 또는  상기 UE의 송신 주파수; 또는  통신 신호들을 프로세싱하기 위한 상기 UE의 프로세싱 노력 중 적어도 하나에 영향을 미침으로써, 상기 하나 이상의 센서 표시들에 기반하여, 상기 UE와 상기 UE 외부에 배치된 외부 엔티티 간의 통신에 영향을 미치게 하도록 구성되는, 비-일시적인 프로세서-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 UE에 대한 객체 방향에 객체가 존재하는 것으로 결정하게 하도록 구성된 명령들을 더 포함하며, 그리고 상기 UE와 상기 외부 엔티티 간의 통신에 영향을 미치기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:  상기 객체 방향으로의 상기 UE의 통신 송신 방향성을 감소시키는 것; 또는 상기 객체 방향으로의 상기 UE의 통신 수신 방향성을 감소시키는 것 중 적어도 하나를 행하게 하도록 구성되는, 비-일시적인 프로세서-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25 항에 있어서, 상기 UE와 상기 외부 엔티티 간의 통신에 영향을 미치기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:  상기 UE의 적어도 하나의 트랜시버에 의한 빔포밍에 영향을 미치는 것; 또는 상기 적어도 하나의 트랜시버에 의한 빔 선택에 영향을 미치는 것 중 적어도 하나를 행하게 하도록 구성되는, 비-일시적인 프로세서-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25 항에 있어서, 상기 UE와 상기 외부 엔티티 간의 통신에 영향을 미치기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금: 제1 방향으로의 통신 송신을 증가시킴으로써, 상기 제1 방향으로의 상기 UE의 가속도에 응답하는 것; 또는  상기 제1 방향으로의 통신 수신을 증가시킴으로써, 상기 제1 방향으로의 상기 UE의 가속도에 응답하는 것; 또는  상기 제1 방향과 반대인 제2 방향으로의 통신 송신을 감소시킴으로써, 상기 제1 방향으로의 상기 UE의 가속도에 응답하는 것; 또는  상기 제2 방향으로의 통신 수신을 감소시킴으로써, 상기 제1 방향으로의 상기 UE의 가속도에 응답하는 것 중 적어도 하나를 행하게 하도록 구성되는,비-일시적인 프로세서-판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 UE와 상기 외부 엔티티 간의 통신에 영향을 미치게 하도록 구성된 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 긴급 차량의 존재에 대한 응답으로 통신 송신을 감소시키게 하도록 구성된 명령들을 포함하는, 비-일시적인 프로세서-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25 항에 있어서, 상기 UE와 상기 외부 엔티티 간의 통신에 영향을 미치기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:  UE 상태에 기반하여 상기 UE에 의한 통신 송신에 영향을 미치는 것; 또는 차량 승객의 상태에 기반하여 상기 UE에 의한 통신 송신을 증가시키는 것; 또는  상기 UE가 연관된 UE들의 그룹의 멤버라고 결정하는 것에 대한 응답으로 상기 UE에 의한 통신 송신을 감소시키는 것; 또는  상기 UE에 근접한 환경에 기반하여 상기 UE에 의한 통신 송신을 감소시키는 것 중 적어도 하나를 행하게 하도록 구성되는,비-일시적인 프로세서-판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>HUNDERT, Harel</engName><name>훈데르트, 하렐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>BARUCH, Doron</engName><name>바루흐, 도론</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>이스라엘</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>274235</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.10.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1101487-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0179657-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326850-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0366975-95</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227036386.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a728c779fe4778cfe56162699a0787ded884a6fcf890421320a75843630be5fc6ac2472b71dd0e4b88dba7510d3afd31c272613a322ca49f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfed68d684f2baa77b7e066638581a5bdf90a976064e720d3a624c42f371f5e77ae3e11d35d373c53a6aac5452ea235a4e5677b5054baca054</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>