<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:07.147</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7041505</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 처리 방법 및 관련 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>VIDEO PROCESSING METHOD AND RELATED DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.01.21</openDate><openNumber>10-2025-0011171</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/513</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/82</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨터 디바이스에 의해 수행되고, 비디오 코드 스트림에서의 현재 블록에 대해 복합 예측을 수행하여 현재 블록의 N개의 참조 예측값을 획득하는 단계- 현재 블록은 비디오 코드 스트림에서 디코딩될 코딩 블록이고, N개의 참조 예측값은 현재 블록의 N개의 참조 블록으로부터 도출되고, N개의 참조 블록은 현재 블록이 디코딩될 때 비디오 코드 스트림에서 참조가 이루어지는 코딩 블록들이고, 참조 예측값들은 참조 블록들과 일대일 대응하고 있음 -(S301); N개의 참조 예측값의 중요도에 따라, 현재 블록에 대한 가중 예측을 위한 타깃 가중치 그룹을 결정하는 단계- 타깃 가중치 그룹은 하나 이상의 가중치 값을 포함하고, 중요도는 대응하는 참조 예측값에 의한 현재 블록의 디코딩 성능에 대한 영향 정도를 표현하기 위해 사용됨 -(S302); 및 타깃 가중치 그룹에서의 가중치 값들에 기초하여 N개의 참조 예측값에 대해 가중 예측 처리를 수행하여 현재 블록의 예측값을 획득하는 단계- 현재 블록의 예측값은 현재 블록에 대응하는 디코딩된 이미지를 재구성하기 위해 사용됨 -(S303)를 포함하는 비디오 처리 방법. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024066649</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/106374</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 디바이스에 의해 수행되는 비디오 처리 방법으로서,비디오 비트스트림에서의 현재 블록에 대해 복합 예측을 수행하여 상기 현재 블록의 N개의 참조 예측값을 획득하는 단계- N은 1보다 큰 정수이고, 상기 현재 블록은 상기 비디오 비트스트림에서의 디코딩될 코딩 블록이고, 상기 N개의 참조 예측값은 상기 현재 블록의 N개의 참조 블록으로부터 도출되고, 상기 N개의 참조 블록은 상기 비디오 비트스트림에서의 상기 현재 블록의 디코딩 동안 참조되는 코딩 블록들이고, 상기 참조 예측값들은 상기 참조 블록들과 일대일 대응하고 있음 -;상기 현재 블록에 대해, 상기 N개의 참조 예측값의 중요도에 기초하여 가중 예측에 사용되는 타깃 가중치 그룹을 결정하는 단계- 상기 타깃 가중치 그룹은 하나 이상의 가중치 값을 포함하고, 상기 중요도는 상기 현재 블록의 디코딩 성능에 대한 대응하는 참조 예측값의 영향 정도를 표시함 -; 및상기 타깃 가중치 그룹에서의 상기 가중치 값에 기초하여 상기 N개의 참조 예측값에 대해 가중 예측을 수행하여 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는 단계- 상기 현재 블록의 예측값은 상기 현재 블록에 대응하는 디코딩된 이미지를 재구성하도록 구성됨 -를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 참조 블록이 속하는 비디오 프레임은 참조 프레임이고, 상기 현재 블록이 속하는 비디오 프레임은 현재 프레임이고;상기 N개의 참조 블록과 상기 현재 블록 사이의 위치 관계는:상기 N개의 참조 블록은 N개의 참조 프레임에 각각 속하고, 상기 N개의 참조 프레임과 상기 현재 프레임은 상기 비디오 비트스트림에서의 상이한 비디오 프레임들이고;상기 N개의 참조 블록은 하나의 참조 프레임에 속하고, 상기 참조 프레임과 상기 현재 프레임은 상기 비디오 비트스트림에서의 상이한 비디오 프레임들이고;상기 N개의 참조 블록 중 하나 이상의 참조 블록은 상기 현재 프레임에 속하고, 상기 N개의 참조 블록 중 나머지 참조 블록들은 하나 이상의 참조 프레임에 속하고, 상기 하나 이상의 참조 프레임과 상기 현재 프레임은 상기 비디오 비트스트림에서의 상이한 비디오 프레임들이고;상기 N개의 참조 블록과 상기 현재 블록은 모두 상기 현재 프레임에 속하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 방법은:적응적 가중 예측을 위한 조건을 결정하는 단계; 및상기 현재 블록이 상기 적응적 가중 예측을 위한 조건을 충족시키는 것에 기초하여, 상기 현재 블록에 대해, 상기 N개의 참조 예측값의 중요도에 기초하여 가중 예측에 사용되는 타깃 가중치 그룹을 결정하는 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 현재 블록은:상기 현재 블록이 속하는 프레임 시퀀스의 시퀀스 헤더는 제1 표시 필드를 포함하고, 상기 제1 표시 필드는 상기 프레임 시퀀스에서의 코딩 블록이 적응적 가중 예측의 사용을 허용한다는 것을 표시하고, 상기 프레임 시퀀스는 상기 비디오 비트스트림에서의 비디오 프레임들을 포함하는 시퀀스라는 것;상기 현재 블록이 속하는 현재 슬라이스의 슬라이스 헤더는 제2 표시 필드를 포함하고, 상기 제2 표시 필드는 상기 현재 슬라이스에서의 코딩 블록이 적응적 가중 예측의 사용을 허용하는 것을 표시하고, 상기 현재 슬라이스는 상기 현재 블록이 속하는 이미지 단편(image fragment)이고, 상기 현재 슬라이스는 상기 현재 블록이 속하는 현재 프레임을 분할함으로써 획득된다는 것;상기 현재 블록이 속하는 상기 현재 프레임의 프레임 헤더는 제3 표시 필드를 포함하고, 상기 제3 표시 필드는 상기 현재 프레임에서의 코딩 블록이 적응적 가중 예측의 사용을 허용한다는 것을 표시한다는 것;상기 복합 예측을 수행하는 것에서, 적어도 2개의 참조 프레임이 상기 현재 블록에 대한 인터 예측에 사용된다는 것;상기 복합 예측을 수행하는 것에서, 적어도 하나의 참조 프레임이 상기 현재 블록에 대한 인터 예측에 사용되고, 상기 현재 프레임이 인트라 예측에 사용된다는 것;상기 현재 블록의 모션 타입이 특정된 모션 타입이라는 것;상기 현재 블록에 미리 설정된 모션 벡터 예측 모드가 사용된다는 것;상기 현재 블록에 미리 설정된 보간 필터가 사용된다는 것;상기 현재 블록에 특정 코딩 도구가 사용되지 않는다는 것; 또는상기 복합 예측을 수행하는 것에서 상기 현재 블록에 사용되는 참조 프레임이 조건을 충족시킨다는 것- 상기 조건은: 상기 비디오 비트스트림에서의 현재 프레임과 사용된 참조 프레임 사이의 배향 관계가 미리 설정된 관계를 충족시키는 것, 또는 사용된 참조 프레임들에 대응하는 참조 예측값들 사이의 중요도 차이의 절댓값이 미리 설정된 임계값 이상인 것 중 적어도 하나를 포함함 -중 적어도 하나에 기초하여 적응적 가중 예측을 위한 조건을 충족시키고,상기 미리 설정된 관계를 충족시키는 상기 배향 관계는: 모든 사용된 참조 프레임이 상기 현재 프레임 이전에 위치되는 것; 모든 상기 사용된 참조 프레임이 상기 현재 프레임 이후에 위치되는 것; 또는 상기 사용된 참조 프레임들 중 하나 이상이 상기 현재 프레임 이전에 위치되고, 나머지 참조 프레임들이 상기 현재 프레임 이후에 위치되는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 비디오 비트스트림이 하나 이상의 가중치 리스트를 포함하고, 각각의 가중치 리스트가 하나 이상의 가중치 그룹을 포함하고, 각각의 가중치 그룹이 하나 이상의 가중치 값을 포함하고, 상이한 가중치 그룹들에 포함된 가중치 값들의 수량이 동일하거나 상이하도록 허용되고, 상이한 가중치 그룹들에서의 가중치 값들의 값들이 동일하거나 상이하도록 허용되고;상기 현재 블록에 대해, 상기 N개의 참조 예측값의 중요도에 기초하여 가중 예측에 사용되는 타깃 가중치 그룹을 결정하는 단계는:상기 N개의 참조 예측값의 중요도에 기초하여 상기 하나 이상의 가중치 리스트로부터 타깃 가중치 리스트를 결정하는 단계; 및상기 타깃 가중치 리스트로부터, 가중 예측에 사용되는 상기 타깃 가중치 그룹을 선택하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 비디오 비트스트림에서의 가중치 리스트들의 수량은 M+1이고, 하나의 가중치 리스트는 하나의 임계값 범위에 대응하고, M은 1 이상의 양의 정수이고;상기 N개의 참조 예측값의 중요도에 기초하여 상기 하나 이상의 가중치 리스트로부터 타깃 가중치 리스트를 결정하는 단계는:상기 N개의 참조 예측값의 중요도 메트릭들을 획득하고, 상기 N개의 참조 예측값 간의 중요도 차이를 계산하는 단계- 임의의 2개의 참조 예측값 간의 중요도 차이는 상기 임의의 2개의 참조 예측값의 중요도 메트릭들 간의 차이에 의해 측정됨 -;상기 N개의 참조 예측값 간의 중요도 차이의 절댓값이 속하는 임계값 범위를 결정하는 단계; 및상기 타깃 가중치 리스트로서, 상기 N개의 참조 예측값 사이의 상기 중요도 차이의 절댓값이 속하는 상기 임계값 범위에 대응하는 가중치 리스트를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 현재 블록의 상기 N개의 참조 예측값은 제1 참조 예측값 및 제2 참조 예측값을 포함하고, 상기 비디오 비트스트림은 제1 가중치 리스트 및 제2 가중치 리스트를 포함하고;상기 N개의 참조 예측값의 중요도에 기초하여 상기 하나 이상의 가중치 리스트로부터 타깃 가중치 리스트를 결정하는 단계는:상기 제1 참조 예측값의 중요도 메트릭의 값을 상기 제2 참조 예측값의 중요도 메트릭의 값과 비교하는 단계;상기 제1 참조 예측값의 중요도 메트릭이 상기 제2 참조 예측값의 중요도 메트릭보다 큰 것에 기초하여, 상기 제1 가중치 리스트를 상기 타깃 가중치 리스트로서 결정하는 단계; 및상기 제1 참조 예측값의 중요도 메트릭이 상기 제2 참조 예측값의 중요도 메트릭 이하인 것에 기초하여, 상기 제2 가중치 리스트를 상기 타깃 가중치 리스트로서 결정하는 단계를 포함하고,동일한 위치들에 있는 상기 제1 가중치 리스트에서의 가중치 값과 상기 제2 가중치 리스트에서의 가중치 값의 합은 1인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 상기 현재 블록의 상기 N개의 참조 예측값은 제1 참조 예측값 및 제2 참조 예측값을 포함하고, 상기 비디오 비트스트림은 제1 가중치 리스트, 제2 가중치 리스트, 및 제3 가중치 리스트를 포함하고;상기 N개의 참조 예측값의 중요도에 기초하여 상기 하나 이상의 가중치 리스트로부터 타깃 가중치 리스트를 결정하는 단계는:수학적 부호 함수를 호출하여 상기 제1 참조 예측값의 중요도 메트릭과 상기 제2 참조 예측값의 중요도 메트릭 사이의 차이를 처리함으로써 부호값을 획득하는 단계;상기 부호값이 제1 미리 설정된 값인 것에 기초하여, 상기 제1 가중치 리스트를 상기 타깃 가중치 리스트로서 결정하는 단계;상기 부호값이 제2 미리 설정된 값인 것에 기초하여, 상기 제2 가중치 리스트를 상기 타깃 가중치 리스트로서 결정하는 단계; 및상기 부호값이 제3 미리 설정된 값인 것에 기초하여, 상기 제3 가중치 리스트를 상기 타깃 가중치 리스트로서 결정하는 단계를 포함하고,상기 제1 가중치 리스트, 상기 제2 가중치 리스트, 및 상기 제3 가중치 리스트는 상이한 가중치 리스트들이거나; 또는 상기 제1 가중치 리스트, 상기 제2 가중치 리스트, 및 상기 제3 가중치 리스트 중 2개가 동일한 가중치 리스트가 되도록 허용되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 N개의 참조 예측값 중 어느 하나는 참조 예측값 i로서 표기되고, 상기 참조 예측값 i는 참조 블록 i로부터 도출되고, 상기 참조 블록 i가 속하는 비디오 프레임은 참조 프레임 i이고, i는 정수이고, i는 N 이하이고, 상기 현재 블록이 속하는 비디오 프레임은 현재 프레임이고;상기 참조 예측값 i의 중요도 메트릭은 다음 방법들:방법 1: 상기 비디오 비트스트림에서의 상기 현재 프레임의 픽처 순서 카운트 및 상기 비디오 비트스트림에서의 상기 참조 프레임 i의 픽처 순서 카운트에 기초하여 계산되는 것;방법 2: 상기 비디오 비트스트림에서의 상기 참조 프레임 i의 픽처 순서 카운트 및 품질 메트릭 Q, 및 상기 비디오 비트스트림에서의 상기 현재 프레임의 픽처 순서 카운트에 기초하여 계산되는 것- 상기 품질 메트릭 Q는 상기 현재 블록의 양자화 정보 또는 상기 참조 프레임 i의 코딩 정보에 기초하여 결정됨 -;방법 3: 상기 방법 1에서의 계산 결과 및 상기 방법 2에서의 계산 결과에 기초하여 상기 참조 프레임 i의 중요도 메트릭 스코어를 계산하고, 상기 N개의 참조 예측값에 대응하는 참조 프레임들의 중요도 메트릭 스코어들을 오름차순으로 정렬하고, 정렬에서의 참조 프레임 i의 인덱스를 상기 참조 예측값 i의 중요도 메트릭으로서 결정하는 것; 및방법 4: 상기 참조 예측값 i에 대한 예측 모드에 기초하여 상기 방법 1, 상기 방법 2, 또는 상기 방법 3에서의 계산 결과를 조정하여 참조 예측값 i의 중요도 메트릭을 획득하는 것 중 어느 하나를 사용함으로써 결정되고,상기 참조 예측값 i에 대한 예측 모드는 인터 예측 모드 또는 인트라 예측 모드를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서, 상기 타깃 가중치 리스트에서의 가중치 그룹들의 수량은 1보다 크고;상기 타깃 가중치 리스트로부터, 가중 예측에 사용되는 타깃 가중치 그룹을 선택하는 단계는:디코딩을 통해 상기 비디오 비트스트림으로부터, 가중 예측에 사용되는 상기 타깃 가중치 그룹의 인덱스를 획득하는 단계; 및상기 타깃 가중치 그룹의 인덱스에 기초하여 상기 타깃 가중치 리스트로부터 상기 타깃 가중치 그룹을 선택하는 단계를 포함하고,잘린 단항 코드(truncated unary code)에 기초한 이진 코딩의 코딩 스킴 또는 다중 심벌 엔트로피 코딩 스킴이 상기 타깃 가중치 그룹의 인덱스에 사용되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 타깃 가중치 그룹에서의 상기 가중치 값에 기초하여 상기 N개의 참조 예측값에 대해 가중 예측을 수행하여 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는 단계는:상기 타깃 가중치 그룹에서의 가중치 값을 사용함으로써 상기 N개의 참조 예측값에 대해 가중 합산(weighted summation)을 수행하여 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는 단계; 또는정수 계산을 통해 상기 타깃 가중치 그룹에서의 가중치 값에 기초하여 상기 N개의 참조 예측값을 개별적으로 가중화하여 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 컴퓨터 디바이스에 의해 수행되는 비디오 처리 방법으로서,비디오에서의 현재 프레임을 분할하여 현재 블록을 획득하는 단계;상기 현재 블록에 대해 복합 예측을 수행하여 상기 현재 블록의 N개의 참조 예측값을 획득하는 단계- N은 1보다 큰 정수이고, 상기 N개의 참조 예측값은 상기 현재 블록의 N개의 참조 블록으로부터 도출되고, 상기 N개의 참조 블록은 상기 비디오에서의 상기 현재 블록의 인코딩 동안 참조되는 코딩 블록들이고, 상기 참조 예측값들은 상기 참조 블록들과 일대일 대응하고 있음 -;상기 현재 블록에 대해, 상기 N개의 참조 예측값의 중요도에 기초하여 가중 예측에 사용되는 타깃 가중치 그룹을 결정하는 단계- 상기 타깃 가중치 그룹은 하나 이상의 가중치 값을 포함하고, 상기 중요도는 상기 현재 블록의 코딩 성능에 대한 대응하는 참조 예측값의 영향 정도를 표시함 -;상기 타깃 가중치 그룹에서의 상기 가중치 값에 기초하여 상기 N개의 참조 예측값에 대해 가중 예측을 수행하여 상기 현재 블록의 예측값을 획득하는 단계- 상기 현재 블록의 예측값은 상기 현재 블록에 대응하는 디코딩된 이미지를 재구성하도록 구성됨 -; 및상기 현재 블록의 예측값에 기초하여 상기 비디오를 인코딩하여 비디오 비트스트림을 생성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,  상기 현재 블록에 대해, 상기 N개의 참조 예측값의 중요도에 기초하여 가중 예측에 사용되는 타깃 가중치 그룹을 결정하는 단계는:상기 N개의 참조 예측값의 중요도에 기초하여 하나 이상의 가중치 리스트로부터 타깃 가중치 리스트를 결정하는 단계- 각각의 가중치 리스트는 하나 이상의 가중치 그룹을 포함하고, 각각의 가중치 그룹은 하나 이상의 가중치 값을 포함하고, 상이한 가중치 그룹들에 포함된 가중치 값들의 수량들은 동일하거나 상이하도록 허용되고, 상이한 가중치 그룹들에 포함된 가중치 값들의 값들은 동일하거나 상이하도록 허용됨 -; 및상기 타깃 가중치 리스트로부터, 가중 예측에 사용되는 상기 타깃 가중치 그룹을 선택하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 타깃 가중치 그룹에서의 상기 가중치 값을 사용하여 상기 N개의 참조 예측값에 대해 가중 예측을 수행함으로써 소비되는 비트 레이트가 미리 설정된 비트 레이트 임계값보다 작거나; 또는상기 타깃 가중치 그룹에서의 상기 가중치 값에 기초하여 상기 N개의 참조 예측값에 대해 가중 예측을 수행하여 인코딩 동안의 상기 현재 블록의 품질 손실이 미리 설정된 손실 임계값보다 작게 하거나; 또는상기 타깃 가중치 그룹에서의 상기 가중치 값을 사용하여 상기 N개의 참조 예측값에 대해 가중 예측을 수행함으로써 소비되는 상기 비트 레이트가 상기 미리 설정된 비트 레이트 임계값보다 작고, 상기 타깃 가중치 그룹에서의 상기 가중치 값에 기초하여 상기 N개의 참조 예측값에 대해 가중 예측을 수행하여 인코딩 동안의 상기 현재 블록의 품질 손실이 상기 미리 설정된 손실 임계값보다 작게 하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 타깃 가중치 그룹은 상기 타깃 가중치 리스트에서 최적의 코딩 성능을 갖는 가중치 그룹이고,상기 최적의 코딩 성능은: 상기 타깃 가중치 그룹에서의 상기 가중치 값을 사용하여 상기 N개의 참조 예측값에 대해 가중 예측을 수행함으로써 소비되는 비트 레이트가 상기 타깃 가중치 리스트에서의 모든 가중치 그룹에 대응하는 소비된 비트 레이트들 중 최소인 것; 또는 상기 타깃 가중치 그룹에서의 상기 가중치 값에 기초하여 상기 N개의 참조 예측값에 대해 가중 예측이 수행될 때, 인코딩 동안의 상기 현재 블록의 품질 손실이 상기 타깃 가중치 리스트에서의 모든 가중치 그룹에 대응하는 품질 손실들 중 최소인 것; 또는 상기 타깃 가중치 그룹에서의 상기 가중치 값을 사용하여 상기 N개의 참조 예측값에 대해 가중 예측을 수행함으로써 소비되는 상기 비트 레이트가 상기 타깃 가중치 리스트에서의 모든 가중치 그룹에 대응하는 소비된 비트 레이트들 중 최소인 것, 및 상기 타깃 가중치 그룹에서의 상기 가중치 값에 기초하여 상기 N개의 참조 예측값에 대해 가중 예측이 수행될 때, 인코딩 동안의 상기 현재 블록의 품질 손실이 상기 타깃 가중치 리스트에서의 모든 가중치 그룹에 대응하는 품질 손실들 중 최소인 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 비디오 처리 장치로서,비디오 비트스트림에서의 현재 블록에 대해 복합 예측을 수행하여 상기 현재 블록의 N개의 참조 예측값을 획득하도록 구성된 처리 유닛- N은 1보다 큰 정수이고, 상기 현재 블록은 상기 비디오 비트스트림에서의 디코딩될 코딩 블록이고, 상기 N개의 참조 예측값은 상기 현재 블록의 N개의 참조 블록으로부터 도출되고, 상기 N개의 참조 블록은 상기 비디오 비트스트림에서의 상기 현재 블록의 디코딩 동안 참조되는 코딩 블록들이고, 상기 참조 예측값들은 상기 참조 블록들과 일대일 대응하고 있음 -; 및상기 현재 블록에 대해, 상기 N개의 참조 예측값의 중요도에 기초하여 가중 예측에 사용되는 타깃 가중치 그룹을 결정하도록 구성된 결정 유닛- 상기 타깃 가중치 그룹은 하나 이상의 가중치 값을 포함하고, 상기 중요도는 상기 현재 블록의 디코딩 성능에 대한 대응하는 참조 예측값의 영향 정도를 표시함 -을 포함하고,상기 처리 유닛은 상기 타깃 가중치 그룹에서의 상기 가중치 값에 기초하여 상기 N개의 참조 예측값에 대해 가중 예측을 수행하여 상기 현재 블록의 예측값을 획득하도록 추가로 구성되고, 상기 현재 블록의 예측값은 상기 현재 블록에 대응하는 디코딩된 이미지를 재구성하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 비디오 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 비디오 처리 장치로서,비디오에서의 현재 프레임을 분할하여 현재 블록을 획득하도록 구성된 처리 유닛- 상기 처리 유닛은 상기 현재 블록에 대해 복합 예측을 수행하여 상기 현재 블록의 N개의 참조 예측값을 획득하도록 추가로 구성되고, N은 1보다 큰 정수이고, 상기 N개의 참조 예측값은 상기 현재 블록의 N개의 참조 블록으로부터 도출되고, 상기 N개의 참조 블록은 상기 비디오에서의 상기 현재 블록의 인코딩 동안 참조되는 코딩 블록들이고, 상기 참조 예측값들은 상기 참조 블록들과 일대일 대응하고 있음 -; 및상기 현재 블록에 대해, 상기 N개의 참조 예측값의 중요도에 기초하여 가중 예측에 사용되는 타깃 가중치 그룹을 결정하도록 구성된 결정 유닛- 상기 타깃 가중치 그룹은 하나 이상의 가중치 값을 포함하고, 상기 중요도는 상기 현재 블록의 코딩 성능에 대한 대응하는 참조 예측값의 영향 정도를 표시함 -을 포함하고,상기 처리 유닛은 상기 타깃 가중치 그룹에서의 상기 가중치 값에 기초하여 상기 N개의 참조 예측값에 대해 가중 예측을 수행하여 상기 현재 블록의 예측값을 획득하도록 추가로 구성되고, 상기 현재 블록의 예측값은 상기 현재 블록에 대응하는 디코딩된 이미지를 재구성하도록 구성되고;상기 처리 유닛은 상기 현재 블록의 예측값에 기초하여 상기 비디오를 인코딩하여 비디오 비트스트림을 생성하도록 추가로 구성되는 것을 특징으로 하는 비디오 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨터 디바이스로서,컴퓨터 판독가능 명령어들을 실행하기에 적합한 프로세서; 및컴퓨터 판독가능 저장 매체를 포함하고, 상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체는 컴퓨터 판독가능 명령어들을 저장하고, 상기 컴퓨터 판독가능 명령어들이 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 비디오 처리 방법이 수행되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체는 컴퓨터 판독가능 명령어들을 저장하고, 상기 컴퓨터 판독가능 명령어들이 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 비디오 처리 방법이 수행되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하고, 상기 컴퓨터 판독가능 명령어들이 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 비디오 처리 방법이 구현되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동 센젠 난산 디스트릭트 미드웨스트 디스트릭트 오브 하이-테크 파크 커지중이 로드 텐센트 빌딩 **층</address><code>520050388561</code><country>중국</country><engName>TENCENT TECHNOLOGY(SHENZHEN) COMPANY LIMITED</engName><name>텐센트 테크놀로지(센젠) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Yingbin</engName><name>왕, 잉빈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211230593.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1386441-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1386796-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1386826-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0206751-50</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247041505.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93082149907f8200249ee6167e67d41812a9104e9fbe0b9ccc89097ae28742faaf28501cd40fc923bf0a505737f33032dc3358c830f132525c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1131a4f5d4edd279bcae38aa167eec221d54f2de95cc817150f97cb6ef17f479ca068333fb2b5199cbc61153c2e2b8cb6ba731394c92eecf</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>