<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:33.3333</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7025766</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강 현실 정밀 추적 및 디스플레이</inventionTitle><inventionTitleEng>AUGMENTED REALITY PRECISION TRACKING AND DISPLAY</inventionTitleEng><openDate>2023.08.24</openDate><openNumber>10-2023-0124077</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하나 이상의 이동 가능한 객체들을 추적하고 추적된 이동 가능한 객체들에 근접하게 디스플레이 상에 가상 엘리먼트들을 제시하기 위한 예시적인 시스템들, 디바이스들, 매체들 및 방법들이 설명된다. 적어도 2개의 동기화된 초광대역(UWB) 수신기들을 포함하는 물리적 환경에서, 하나 이상의 초광대역(UWB) 송신기들이 각각의 이동 가능한 객체에 장착된다. 수신기들은 각각의 이동 가능한 객체의 현재 로케이션을 계산한다. 하나 이상의 아이웨어 디바이스들을 포함하는 복수의 휴대용 전자 디바이스들은 네트워크에서 수신기들과 페어링된다. 로컬리제이션 애플리케이션은 각각의 아이웨어 디바이스의 현재 로케이션을 결정한다. 렌더링 애플리케이션은 현재 이동 가능한 객체 로케이션에 대한 그리고 현재 아이웨어 로케이션에 상대적으로 근접한 오버레이로서 디스플레이 상에 하나 이상의 가상 엘리먼트들을 제시한다. 물리적 환경은 정적 메시에 의해 표현된다. 시간 동기화된 추적 애플리케이션은 UWB 송신기에 커플링되지 않는 이동 아이템들을 식별한다. 렌더링 애플리케이션은 정식 메시 및 이동 아이템들에 따라서 가상 엘리먼트들을 디스플레이 상에 제시한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022146673</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/063295</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이동 가능한 객체들에 대한 가상 엘리먼트들의 디스플레이를 제어하는 방법으로서,물리적 환경에 대해 고정된 수신기 로케이션들에서 적어도 2개의 동기화된 수신기들과 아이웨어 디바이스를 페어링하는 단계 — 상기 수신기들은 상기 이동 가능한 객체에 커플링된 초광대역 펄스 송신기에 의해 브로드캐스팅된 펄스에 기반하여 객체 로케이션 애플리케이션을 사용하여 이동 가능한 객체의 현재 객체 로케이션을 계산하고, 상기 브로드캐스팅된 펄스는 고유 식별자를 포함하고, 상기 아이웨어 디바이스는 프로세서, 메모리, 로컬리제이션 애플리케이션, 렌더링 애플리케이션 및 디스플레이를 포함함 —;상기 로컬리제이션 애플리케이션을 사용하여 상기 아이웨어 디바이스의 현재 아이웨어 로케이션을 결정하는 단계; 및상기 렌더링 애플리케이션을 사용하여, 상기 계산된 현재 객체 로케이션에 대한 그리고 상기 결정된 현재 아이웨어 로케이션에 상대적으로 근접한 오버레이로서 상기 디스플레이 상에 가상 엘리먼트를 제시하는 단계를 포함하는, 이동 가능한 객체들에 대한 가상 엘리먼트들의 디스플레이를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 현재 객체 로케이션은 현재 포지션 및 현재 배향을 포함하며, 상기 방법은 상기 펄스 송신기로부터의 알려진 거리에서 상기 이동 가능한 객체에 커플링된 제2 초광대역 펄스 송신기로부터 제2 펄스를 브로드캐스팅하는 단계를 더 포함하며;상기 현재 객체 로케이션을 계산하는 단계는 상기 브로드캐스팅된 제2 펄스에 기반하여 상기 현재 배향을 계산하는 단계를 더 포함하는, 이동 가능한 객체들에 대한 가상 엘리먼트들의 디스플레이를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 이동 가능한 객체에 커플링된 컴퍼스로부터 컴퍼스 신호를 브로드캐스팅하는 단계를 더 포함하며;상기 현재 객체 로케이션을 계산하는 단계는 상기 브로드캐스팅된 컴퍼스 신호에 기반하여 상기 현재 배향을 계산하는 단계를 더 포함하는, 이동 가능한 객체들에 대한 가상 엘리먼트들의 디스플레이를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 이동 가능한 객체에 커플링된 가속도계로부터 가속도계 신호를 브로드캐스팅하는 단계를 더 포함하며;상기 현재 객체 로케이션을 계산하는 단계는 상기 브로드캐스팅 가속도계 신호에 기반하여 상기 현재 배향을 계산하는 단계를 더 포함하는, 이동 가능한 객체들에 대한 가상 엘리먼트들의 디스플레이를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 가상 엘리먼트를 제시하는 단계는,가상 엘리먼트 라이브러리로부터 상기 물리적 환경에 대한 원하는 크기 및 복수의 이미지 에셋들을 상기 가상 엘리먼트에 대해 리트리브하는 단계; 및상기 가상 엘리먼트가 상기 물리적 환경에서 상기 이동 가능한 객체에 대한 원하는 크기로 지속적으로 나타나도록 상기 이미지 에셋들, 상기 원하는 크기 및 상기 계산된 현재 객체 로케이션에 기반하여 현재 크기로 상기 가상 엘리먼트를 렌더링하는 단계를 더 포함하는, 이동 가능한 객체들에 대한 가상 엘리먼트들의 디스플레이를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 펄스 송신기는 전원, 펄스 생성기, 송신기, 안테나 및 판독-전용 메모리를 포함하며, 상기 방법은  상기 펄스 송신기와 연관된 고유 식별자, 상기 이동 가능한 객체와 연관된 객체 식별자, 및 상기 이동 가능한 객체와 연관된 알려진 치수들을 포함하는 미리 정의된 객체 메시를 상기 메모리에 저장하는 단계; 및 상기 객체 메시를 포함하도록 상기 펄스를 구성하는 단계를 더 포함하는, 이동 가능한 객체들에 대한 가상 엘리먼트들의 디스플레이를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,이동 가능한 객체 데이터베이스에, 상기 펄스 송신기와 연관된 고유 식별자, 상기 이동 가능한 객체와 연관된 객체 식별자, 및 상기 이동 가능한 객체와 연관된 미리 정의된 객체 메시를 저장하는 단계를 더 포함하며, 상기 객체 메시는 상기 이동 가능한 객체의 물리적 치수들의 세트를 포함하며,상기 현재 객체 로케이션을 계산하는 단계는 상기 객체 메시에 기반하여 상기 현재 객체 로케이션을 계산하는 단계를 더 포함하는, 이동 가능한 객체들에 대한 가상 엘리먼트들의 디스플레이를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 물리적 환경과 연관된 정적 메시를 기록하는 단계를 더 포함하며, 상기 정적 메시는 상기 물리적 환경에 로케이팅된 복수의 정지된 객체들과 연관된 치수들을 포함하며, 상기 가상 엘리먼트를 제시하는 단계는 상기 정적 메시에 따라 상기 복수의 정지된 객체들에 대해 상기 가상 엘리먼트를 제시하는 단계를 더 포함하는, 이동 가능한 객체들에 대한 가상 엘리먼트들의 디스플레이를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 아이웨어 디바이스에 커플링된 카메라를 사용하여 상기 물리적 환경의 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하는 단계;추적 애플리케이션을 사용하여, 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에서, 상기 정적 메시에 대한 물리적 환경의 복수의 이동 아이템들을 식별하는 단계; 및 상기 식별된 복수의 이동 아이템들에 대한 상기 가상 엘리먼트를 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계를 더 포함하는, 이동 가능한 객체들에 대한 가상 엘리먼트들의 디스플레이를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 객체들을 추적하고 상기 가상 엘리먼트들을 디스플레이하기 위한 시스템으로서,물리적 환경에 대해 고정된 수신기 로케이션들에서 적어도 2개의 동기화된 수신기들과 페어링 통신하는 아이웨어 디바이스를 포함하며, 상기 수신기들은 상기 이동 가능한 객체에 커플링된 초광대역 펄스 송신기에 의해 브로드캐스팅된 펄스에 기반하여 객체 로케이션 애플리케이션을 사용하여 이동 가능한 객체의 현재 객체 로케이션을 계산하고, 상기 브로드캐스팅된 펄스는 고유 식별자를 포함하고, 상기 아이웨어 디바이스는 프로세서, 메모리, 로컬리제이션 애플리케이션, 렌더링 애플리케이션 및 디스플레이를 포함하며,상기 로컬리제이션 애플리케이션은 상기 아이웨어 디바이스의 현재 아이웨어 로케이션을 결정하며, 그리고상기 렌더링 애플리케이션은 상기 계산된 현재 객체 로케이션에 대한 그리고 상기 결정된 현재 아이웨어 로케이션에 상대적으로 근접한 오버레이로서 가상 엘리먼트 로케이션에서 디스플레이 상에 가상 엘리먼트를 제시하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 현재 객체 로케이션은 현재 포지션 및 현재 배향을 포함하며, 상기 시스템은 상기 펄스 송신기로부터의 알려진 거리에서 상기 이동 가능한 객체에 커플링되며 제2 펄스를 브로드캐스팅하도록 구성된 제2 초광대역 펄스 송신기를 더 포함하며, 상기 객체 로케이션 애플리케이션은 상기 브로드캐스팅된 제2 펄스에 기반하여 상기  현재 배향을 계산하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 이동 가능한 객체에 커플링되고 컴퍼스 신호를 브로드캐스팅하도록 구성되는 컴퍼스 — 상기 객체 로케이션 애플리케이션은 상기 브로드캐스팅된 컴퍼스 신호에 기반하여 상기 현재 배향을 계산함 —; 및 상기 이동 가능한 객체에 커플링되고 가속도계 신호를 브로드캐스팅하도록 구성된 가속도계를 더 포함하며, 상기 객체 로케이션 애플리케이션은 상기 브로드캐스팅된 가속도계 신호에 기반하여 상기 현재 배향을 계산하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10 항에 있어서,상기 물리적 환경에 대한 원하는 크기 및 복수의 이미지 에셋들을 각각의 가상 엘리먼트에 대해 포함하는 가상 엘리먼트 라이브러리를 더 포함하며, 상기 렌더링 애플리케이션은 상기 가상 엘리먼트가 상기 물리적 환경에서 상기 이동 가능한 객체에 대한 원하는 크기로 지속적으로 나타나도록 상기 이미지 에셋들, 상기 원하는 크기 및 상기 계산된 현재 객체 로케이션에 기반하여 현재 크기로 상기 가상 엘리먼트를 제시하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10 항에 있어서, 상기 펄스 송신기는 전원, 펄스 생성기, 송신기, 안테나, 및 판독-전용 메모리를 포함하며, 상기 판독-전용 메모리는 상기 펄스 송신기와 연관된 고유 식별자, 상기 이동 가능한 객체와 연관된 객체 식별자, 및 상기 이동 가능한 객체와 연관된 알려진 치수들을 포함하는 미리 정의된 객체 메시를 포함하며, 상기 펄스 생성기는 상기 객체 메시를 포함하도록 상기 펄스를 구성하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10 항에 있어서,각각의 이동 가능한 객체에 대해, 상기 펄스 송신기와 연관된 고유 식별자, 상기 이동 가능한 객체와 연관된 객체 식별자, 및 상기 이동 가능한 객체와 연관된 미리 정의된 객체 메시를 포함하는 이동 가능한 객체 데이터베이스를 더 포함하며, 상기 객체 메시는 상기 이동 가능한 객체의 물리적 치수들의 세트를 포함하며,상기 객체 로케이션 애플리케이션은 상기 객체 메시에 기반하여 상기 현재 객체 로케이션을 계산하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10 항에 있어서,상기 물리적 환경과 연관된 정적 메시를 더 포함하며, 상기 정적 메시는 상기 물리적 환경에 로케이팅된  복수의 정지된 객체들과 연관된 치수들을 포함하며,상기 렌더링 애플리케이션은 상기 정적 메시에 따라 상기 복수의 정지된 객체들에 대해 상기 가상 엘리먼트를 제시하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 아이웨어 디바이스에 커플링되며, 상기 물리적 환경의 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하도록 구성된 카메라; 및 상기 객체 로케이션 애플리케이션과 동기화되며, 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에서, 상기 정적 메시에 대한 물리적 환경의 복수의 이동 아이템들을 식별하도록 구성된 추적 애플리케이션을 더 포함하며,상기 렌더링 애플리케이션은 상기 식별된 복수의 이동 아이템들에 대한 상기 가상 엘리먼트를 상기 디스플레이 상에 제시하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 프로그램 코드를 저장한 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체로서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금, 상기 물리적 환경에 대해 고정된 수신기 로케이션들에서 적어도 2개의 동기화된 수신기들과 아이웨어 디바이스를 페어링하는 단계;상기 물리적 환경에 대한 상기 아이웨어 디바이스의 현재 아이웨어 로케이션을 결정하는 단계;상기 이동 가능한 객체에 커플링된 하나 이상의 펄스 송신기들로부터 브로드캐스팅된 펄스들에 응답하여 상기 수신기들에 의해 계산된 이동 가능한 객체의 현재 객체 로케이션을 리트리브하는 단계; 및상기 계산된 현재 객체 로케이션에 대한 그리고 상기 결정된 현재 아이웨어 로케이션에 상대적으로 근접한 오버레이로서 상기 디스플레이 상에 가상 엘리먼트를 제시하는 단계를 수행하게 하도록, 동작하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금 추가로,객체 식별자 및 상기 이동 가능한 객체와 연관된 미리 정의된 객체 메시를 이동 가능한 객체 데이터베이스에 저장하는 단계 — 상기 객체 메시는 상기 이동 가능한 객체의 물리적 치수들의 세트를 포함함 —; 및상기 물리적 환경과 연관된 정적 메시를 기록하는 단계를 수행하게 하도록, 동작하며, 상기 정적 메시는 상기 물리적 환경에 로케이팅된 복수의 정지된 객체들과 연관된 치수들을 포함하며,상기 가상 엘리먼트를 제시하는 프로세스는 상기 미리 정의된 객체 메시 및 상기 기록된 정적 메시에 따라 상기 디스플레이 상에 상기 가상 엘리먼트를 제시하는 단계를 더 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금 추가로,상기 아이웨어 디바이스에 커플링된 카메라를 사용하여 상기 물리적 환경의 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하는 단계; 및상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에서, 상기 정적 메시에 대한 물리적 환경의 복수의 이동 아이템들을 식별하는 단계를 수행하게 하도록,동작하며, 상기 가상 엘리먼트를 제시하는 프로세스는 상기 식별된 복수의 이동 아이템들에 대한 상기 가상 엘리먼트를 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계를 더 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>BROWN, Ted</engName><name>브라운, 테드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/131,961</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/161,213</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0829301-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0840650-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0123891-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0251569-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1230076-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.12</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1100965-83</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237025766.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934b0f56fa32f790078801cd39398ee1c76fee6316527e0a554c58e1db2af6e1a8d5717bec56a4c663090ce972836b53e718ffcc33b0363d93</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa04e3e99f2fe9d74ae7894afc3f33949afc2bd0dec4ef99dc5269f7f870e87704008a48decddcb18e3c0721acd1c789ed2841de46ca7f3b1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>