<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:08.538</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7026469</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>재생 보호 메모리 블록(RPMB)을 위한 데이터 보안</inventionTitle><inventionTitleEng>DATA SECURITY FOR REPLAY PROTECTED MEMORY BLOCK (RPMB)</inventionTitleEng><openDate>2025.10.13</openDate><openNumber>10-2025-0145013</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/79</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 플래시 저장 시스템 내의 재생 보호 메모리 블록(RPMB)과 같은 메모리 디바이스의 보안 부분에 대한 액세스를 인증하는 것을 지원하는 메모리 시스템들을 위한 시스템들, 방법들, 및 디바이스들을 제공한다. 제1 양태에서, 메모리 시스템에 대한 데이터를 프로세싱하는 방법은, RPMB 영역으로부터 호스트 디바이스로 데이터를 릴리스하기 전에 플래시 메모리에 의해 수신된 판독 요청의 일부로서 포함된 메시지 인증 코드(MAC)들과 플래시 메모리에 의해 결정된 MAC를 비교하여 플래시 저장 시스템에 대해 인증을 수행하는 단계를 포함한다. 다른 양태들 및 특징들이 또한 청구되고 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024168567</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/076088</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,메모리 제어기를 포함하고, 상기 메모리 제어기는, 제1 채널을 통해 메모리 모듈에 커플링되고 상기 제1 채널을 통해 상기 메모리 모듈에 저장된 데이터에 액세스하도록 구성되고; 제1 인터페이스를 통해 호스트 디바이스에 커플링되고 상기 제1 인터페이스를 통해 상기 호스트 디바이스와 통신하도록 구성되고,상기 메모리 제어기는, 상기 메모리 모듈의 재생 보호 메모리 블록(replay protected memory block, RPMB) 부분에 저장된 요청된 데이터에 대한 판독 요청을 수신하는 것 - 상기 판독 요청은 상기 RPMB 부분에 대응하는 제1 정보 및 상기 제1 정보의 적어도 일부분에 기초하여 상기 호스트 디바이스에 의해 결정된 제1 메시지 인증 코드(message authentication code, MAC)를 포함함 -; 상기 메모리 모듈에 저장된 제2 정보 및 상기 제1 정보에 기초하여 제2 메시지 인증 코드(MAC)를 결정하는 것; 상기 제1 MAC와 상기 제2 MAC를 비교하는 것에 기초하여 상기 판독 요청이 유효한지 여부를 결정하는 것; 및 상기 판독 요청이 유효한지 여부를 결정하는 것에 기초하여 상기 제1 인터페이스를 통해 상기 호스트 디바이스로 상기 요청된 데이터를 송신하는 것을 포함하는 동작들을 수행하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 정보는 어드레스, 논스(nonce), 블록 카운트, 및 기입 카운터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 MAC는 상기 호스트 디바이스 상에 저장된 제1 인증 키에 기초하고, 상기 제2 MAC를 결정하는 것은 상기 메모리 제어기에 의해 저장된 제2 인증 키를 포함하는 제2 정보에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 정보는 어드레스, 논스, 블록 카운트, 및 기입 카운터 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 메모리 제어기는,상기 판독 요청 내의 상기 RPMB 부분에 대응하는 상기 제1 정보의 어드레스 및 블록 카운트가 상기 RPMB 부분에 대한 유효한 영역에 대응하는지 여부를 결정하는 것을 포함하는 동작들을 수행하도록 추가로 구성되고,상기 판독 요청이 유효한지 여부를 결정하는 것은, 상기 어드레스 및 상기 블록 카운트가 상기 RPMB 부분에 대한 상기 메모리 모듈의 유효한 영역에 대응한다고 결정하는 것에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 메모리 제어기는, 상기 판독 요청이 유효한지 여부를 결정하는 것에 기초하여 상기 호스트 디바이스로 인증 실패 응답(authentication failure response)을 송신하는 것을 포함하는 동작들을 수행하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 메모리 제어기는, 상기 판독 요청이 유효한지 여부를 결정한 이후까지 상기 호스트 디바이스로 상기 요청된 데이터를 송신하지 않는 것을 포함하는 동작들을 수행하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 요청된 데이터는 사용자 식별자, 패스워드, 디지털 권리 관리(digital rights management, DRM) 키, 파일 시스템 키, 또는 컴퓨터 프로그램 제품의 롤백 버전(rollback version) 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 장치는 범용 플래시 저장(universal flash storage, UFS) 디바이스를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제2 메시지 인증 코드를 결정하는 것은, 상기 제1 정보 내의 제1 어드레스, 논스, 블록 카운트, 및 기입 카운터에 기초하여 그리고 상기 메모리 제어기에 의해 저장된 인증 키에 기초하여 HMAC SHA-256 값을 결정하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 방법으로서,메모리 시스템의 메모리 제어기에 의해, 상기 메모리 시스템을 호스트 디바이스와 커플링하는 제1 인터페이스를 통해 상기 메모리 시스템 내의 메모리 모듈의 재생 보호 메모리 블록(RPMB) 부분에 저장된 요청된 데이터에 대한 판독 요청을 수신하는 단계 - 상기 판독 요청은 상기 RPMB 부분에 대응하는 제1 정보 및 상기 제1 정보의 적어도 일부분에 기초하여 상기 호스트 디바이스에 의해 결정된 제1 메시지 인증 코드(MAC)를 포함함 -;상기 메모리 제어기에 의해, 상기 메모리 시스템에 저장된 제2 정보 및 상기 제1 정보에 기초하여 제2 메시지 인증 코드(MAC)를 결정하는 단계;상기 메모리 제어기에 의해, 상기 제1 MAC와 상기 제2 MAC를 비교함으로써 상기 판독 요청이 유효한지 여부를 결정하는 단계; 및상기 메모리 제어기에 의해, 상기 판독 요청이 유효한 것으로 결정될 때 상기 제1 인터페이스를 통해 상기 요청된 데이터를 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 정보는 어드레스, 논스, 블록 카운트, 및 기입 카운터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 MAC는 상기 호스트 디바이스 상에 저장된 제1 인증 키에 기초하고, 상기 제2 MAC를 결정하는 단계는 상기 메모리 제어기에 의해 저장된 제2 인증 키를 포함하는 제2 정보에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 제1 MAC는 상기 호스트 디바이스 상에 저장된 제1 인증 키에 기초하고, 상기 제2 MAC를 결정하는 단계는 상기 메모리 제어기에 의해 저장된 제2 인증 키를 포함하는 제2 정보에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서,상기 판독 요청 내의 상기 RPMB 부분에 대응하는 상기 제1 정보의 어드레스 및 블록 카운트가 상기 RPMB 부분에 대한 유효한 영역에 대응하는지 여부를 결정하는 단계를 추가로 포함하고,상기 요청된 데이터를 송신하는 단계는, 상기 어드레스 및 상기 블록 카운트가 상기 RPMB 부분에 대한 유효한 영역에 대응한다고 결정하는 것에 기초하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 판독 요청이 유효한지 여부를 결정하는 것에 기초하여 상기 호스트 디바이스로 인증 실패 응답을 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 판독 요청이 유효한지 여부를 결정한 이후까지 상기 요청된 데이터를 송신하지 않는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 요청된 데이터는 사용자 식별자, 패스워드, 디지털 권리 관리(DRM) 키, 파일 시스템 키, 또는 컴퓨터 프로그램 제품의 롤백 버전 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 상기 메모리 시스템은 범용 플래시 저장(UFS) 디바이스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제2 메시지 인증 코드를 결정하는 단계는, 상기 제1 정보의 제1 어드레스, 논스, 블록 카운트, 및 기입 카운터에 기초하여 그리고 상기 메모리 시스템에 저장된 인증 키에 기초하여 HMAC SHA-256 값을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 장치로서,제1 인터페이스를 통해 호스트 디바이스를 메모리 시스템에 커플링하도록 구성된 상기 호스트 디바이스의 메모리 제어기를 포함하고, 상기 메모리 제어기는, 상기 메모리 시스템의 재생 보호 메모리 블록(RPMB) 부분에 저장된 요청된 데이터에 대한 판독 요청을 송신하는 것 - 상기 판독 요청은 상기 RPMB 부분에 대응하는 제1 정보에 기초한 제1 메시지 인증 코드(MAC)를 포함하고, 상기 제1 정보는 적어도 어드레스, 논스, 블록 카운트, 및 기입 카운터를 포함함 -; 및 상기 메모리 시스템으로부터 판독 응답을 수신하는 것 - 상기 판독 응답은, 상기 메모리 시스템이, 상기 제1 메시지 인증 코드(MAC)와 상기 메모리 시스템에 의해 결정된 제2 메시지 인증 코드(MAC)를 비교하는 것에 기초하여 상기 판독 요청이 유효한지 여부를 결정하는 것에 기초함 - 을 포함하는 동작들을 수행하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 메모리 시스템으로부터 상기 판독 응답을 수신하는 것은,상기 판독 요청이 유효한지 여부를 결정하는 것이, 상기 판독 요청이 유효하지 않다고 결정하는 것에 기초하여 상기 호스트 디바이스로부터 인증 실패 응답을 수신하는 것; 및상기 판독 요청이 유효한지 여부를 결정하는 것이, 상기 판독 요청이 유효하다고 결정하는 것에 기초하여 상기 호스트 디바이스로부터 상기 요청된 데이터를 수신하는 것 - 상기 요청된 데이터는 상기 판독 요청이 유효하다고 결정한 이후까지 송신되지 않음 - 을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 요청된 데이터는 사용자 식별자, 패스워드, 디지털 권리 관리(DRM) 키, 파일 시스템 키, 또는 컴퓨터 프로그램 제품의 롤백 버전 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 상기 메모리 시스템은 범용 플래시 저장(UFS) 디바이스를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제1 메시지 인증 코드는, 상기 어드레스, 상기 논스, 상기 블록 카운트, 상기 기입 카운터, 및 상기 호스트 디바이스에 저장된 인증 키에 기초한 HMAC SHA-256 값을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 방법으로서,호스트 디바이스의 메모리 제어기에 의해, 제1 인터페이스를 통해 상기 호스트 디바이스에 커플링된 메모리 시스템의 재생 보호 메모리 블록(RPMB) 부분에 저장된 요청된 데이터에 대한 판독 요청을 송신하는 단계 - 상기 판독 요청은 상기 RPMB 부분에 대응하는 제1 정보에 기초한 제1 메시지 인증 코드(MAC)를 포함하고, 상기 제1 정보는 적어도 어드레스, 논스, 블록 카운트, 및 기입 카운터를 포함함 -; 및상기 메모리 시스템으로부터 판독 응답을 수신하는 단계 - 상기 판독 응답은 상기 메모리 시스템이, 제1 메시지 인증 코드(MAC)와 상기 메모리 시스템에 의해 결정된 제2 메시지 인증 코드(MAC)를 비교하는 것에 기초하여 상기 판독 요청이 유효한지 여부를 결정하는 것에 기초함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 메모리 시스템으로부터 상기 판독 응답을 수신하는 단계는,상기 판독 요청이 유효한지 여부를 결정하는 것이, 상기 판독 요청이 유효하지 않다고 결정하는 것에 기초하여 상기 호스트 디바이스로부터 인증 실패 응답을 수신하는 단계; 및상기 판독 요청이 유효한지 여부를 결정하는 것이, 상기 판독 요청이 유효하다고 결정하는 것에 기초하여 상기 호스트 디바이스로부터 상기 요청된 데이터를 수신하는 단계 - 상기 요청된 데이터는 상기 판독 요청이 유효하다고 결정한 이후까지 송신되지 않음 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서, 상기 요청된 데이터는 사용자 식별자, 패스워드, 디지털 권리 관리(DRM) 키, 파일 시스템 키, 또는 컴퓨터 프로그램 제품의 롤백 버전 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항에 있어서, 상기 메모리 시스템은 범용 플래시 저장(UFS) 디바이스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 제1 메시지 인증 코드는 상기 판독 요청의 어드레스, 논스, 블록 카운트, 및 기입 카운터 및 상기 호스트 디바이스에 저장된 인증 키에 기초한 HMAC SHA-256 값을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>인도</country><engName>ANUMALA, Sridhar</engName><name>아누말라, 스리다르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>VUONG, Hung</engName><name>부엉, 훙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>인도</country><engName>MISHRA, Abhishek</engName><name>미슈라, 아비셰크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>중국</country><engName>GUO, Can</engName><name>구오, 찬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>인도</country><engName>RAO, Yashavantha</engName><name>라오, 야사반타</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>인도</country><engName>VERDU, Sanjay</engName><name>베르두, 산제이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0898707-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0157539-83</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257026469.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93522e59d419c828eb0259cdb6d95ca9a5cff3580e50af662b7566a8a32cd9b38b8212f3b05c091f193b2ae880acd60ea87e890b393fe9b582</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff65f6b5fe7a7ae05a236cde04e984eaf82ed886cb99a82e509963fe2f0f0ab9763a0caeda6af0481903029a856d97025bc5f13cca709dff7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>