<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:34.1934</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.11.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7020016</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>오디오-비주얼 스트림에서 프라이버시-인식 회의실 전사</inventionTitle><inventionTitleEng>PRIVACY-AWARE MEETING ROOM TRANSCRIPTION FROM AUDIO-VISUAL STREAM</inventionTitleEng><openDate>2022.07.19</openDate><openNumber>10-2022-0101672</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.06.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.06.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 12/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/15</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 프라이버시-인식 전사를 위한 방법은 음성 환경에서 오디오 데이터 및 이미지 데이터를 포함하는 오디오-비주얼 신호 및 음성 환경의 참가자로부터 프라이버시 요청을 수신하는 단계를 포함하고, 상기 프라이버시 요청은 참가자에 대한 프라이버시 조건을 표시한다. 방법은 또한 상기 오디오 데이터를 복수의 세그먼트들로 세그먼트화하는 단계를 포함한다. 각 세그먼트에 대해, 방법은 상기 이미지 데이터에 기초하여 상기 오디오 데이터의 대응 세그먼트의 화자의 신원을 결정하는 단계 및 상기 대응 세그먼트의 화자의 신원이 상기 프라이버시 조건과 연관된 참가자를 포함하는지 여부를 결정하는 단계를 포함한다. 상기 대응 세그먼트의 화자의 신원이 상기 참가자를 포함하는 경우, 방법은 프라이버시 조건을 상기 대응 세그먼트에 적용하는 단계를 포함한다. 또한 방법은 상기 오디오 데이터에 대한 전사를 결정하기 위해 상기 오디오 데이터의 상기 복수의 세그먼트들을 프로세싱하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.05.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021101510</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.11.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/062024</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,데이터 프로세싱 하드웨어에서, 오디오 데이터 및 이미지 데이터를 포함하는 오디오-비주얼 신호를 수신하는 단계, 상기 오디오 데이터는 음성 환경의 복수의 참가자들로부터의 음성 발화에 대응하고, 이미지 데이터는 음성 환경의 상기 복수의 참가자들의 얼굴을 표현하며;상기 데이터 프로세싱 하드웨어에서, 상기 복수의 참가자들 중 한 참가자로부터 프라이버시 요청을 수신하는 단계, 상기 프라이버시 요청은 상기 음성 환경에서 상기 참가자와 연관된 프라이버시 조건을 표시하며;상기 데이터 프로세싱 하드웨어에 의해, 상기 오디오 데이터를 복수의 세그먼트들로 세그먼트화하는 단계;상기 오디오 데이터의 각 세그먼트에 대해:상기 데이터 프로세싱 하드웨어에 의해, 상기 복수의 참가자들 중에서, 상기 이미지 데이터에 기초하여 상기 오디오 데이터의 대응 세그먼트의 화자의 신원을 결정하는 단계; 상기 데이터 프로세싱 하드웨어에 의해, 상기 대응 세그먼트의 화자의 신원이 상기 수신된 프라이버시 요청에 의해 표시된 상기 프라이버시 조건과 연관된 참가자를 포함하는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 대응 세그먼트의 화자의 신원이 상기 참가자를 포함하는 경우, 상기 프라이버시 조건을 상기 대응 세그먼트에 적용하는 단계; 및상기 데이터 프로세싱 하드웨어에 의해, 상기 오디오 데이터에 대한 전사를 결정하기 위해 상기 오디오 데이터의 상기 복수의 세그먼트들을 프로세싱하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 프라이버시 조건을 상기 대응 세그먼트에 적용하는 단계는 상기 전사를 결정한 후, 상기 오디오 데이터의 대응 세그먼트를 삭제하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서, 상기 프라이버시 조건을 상기 대응 세그먼트에 적용하는 단계는 상기 오디오 데이터의 대응 세그먼트의 화자의 신원을 시각적으로 은폐하기 위해 상기 이미지 데이터의 상기 대응 세그먼트를 증강하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1 내지 3 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오디오 데이터에 대한 전사를 결정하기 위해 상기 오디오 데이터의 상기 복수의 세그먼트들을 프로세싱하는 단계는 상기 프라이버시 조건을 적용하는 상기 오디오 데이터의 상기 세그먼트들 중 하나에 대응하는 전사의 각 부분에 대해, 상기 화자의 신원을 포함하지 않도록 상기 전사의 대응 부분을 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1 내지 4 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오디오 데이터에 대한 전사를 결정하기 위해 상기 오디오 데이터의 상기 복수의 세그먼트들을 프로세싱하는 단계는 상기 프라이버시 조건을 적용하는 상기 오디오 데이터의 각 세그먼트에 대해, 상기 오디오 데이터의 대응 세그먼트를 전사하는 것을 생략하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1 내지 5 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프라이버시 조건은 콘텐츠-특정 조건을 포함하고, 상기 콘텐츠-특정 조건은 상기 전사로부터 제외할 콘텐츠의 유형을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1 내지 6 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 참가자들 중에서, 상기 오디오 데이터의 대응 세그먼트의 화자의 신원을 결정하는 단계는:상기 이미지 데이터에 기초하여 상기 화자에 대한 복수의 후보 신원들을 결정하는 단계; 상기 복수의 후보 신원들의 각각의 후보 신원에 대해, 상기 이미지 데이터에 기초하여 대응 후보 신원의 얼굴이 상기 오디오 데이터의 대응 세그먼트의 화자 얼굴을 포함할 가능성을 표시하는 신뢰 점수를 생성하는 단계; 및상기 오디오 데이터의 대응 세그먼트의 화자의 신원을 가장 높은 신뢰 점수와 연관된 복수의 후보 신원들 중 후보 신원으로 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1 내지 7 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 프로세싱 하드웨어는 상기 복수의 참가자들 중 적어도 하나의 참가자에 로컬인 디바이스에 상주하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1 내지 8 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 데이터는 상기 데이터 프로세싱 하드웨어에 의해 프로세싱된 고화질 비디오를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1 내지 10 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오디오 데이터에 대한 전사를 결정하기 위해 상기 오디오 데이터의 상기 복수의 세그먼트들을 프로세싱하는 단계는 상기 전사를 결정하기 위해 상기 이미지 데이터를 프로세싱하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 시스템으로서,데이터 프로세싱 하드웨어; 및상기 데이터 프로세싱 하드웨어와 통신하는 메모리 하드웨어를 포함하고, 상기 메모리 하드웨어는 명령어를 저장하며, 상기 명령어는 상기 데이터 프로세싱 하드웨어에서 실행될 때 상기 데이터 프로세싱 하드웨어로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은:오디오 데이터 및 이미지 데이터를 포함하는 오디오-비주얼 신호를 수신하는 동작, 상기 오디오 데이터는 음성 환경의 복수의 참가자들로부터의 음성 발화에 대응하고, 이미지 데이터는 음성 환경의 상기 복수의 참가자들의 얼굴을 표현하며;상기 복수의 참가자들 중 한 참가자로부터 프라이버시 요청을 수신하는 동작, 상기 프라이버시 요청은 상기 음성 환경에서 상기 참가자와 연관된 프라이버시 조건을 표시하며;상기 오디오 데이터를 복수의 세그먼트들로 세그먼트화하는 동작;상기 오디오 데이터의 각 세그먼트에 대해:상기 복수의 참가자들 중에서, 상기 이미지 데이터에 기초하여 상기 오디오 데이터의 대응 세그먼트의 화자의 신원을 결정하는 동작; 상기 대응 세그먼트의 화자의 신원이 상기 수신된 프라이버시 요청에 의해 표시된 상기 프라이버시 조건과 연관된 참가자를 포함하는지 여부를 결정하는 동작; 및상기 대응 세그먼트의 화자의 신원이 상기 참가자를 포함하는 경우, 상기 프라이버시 조건을 상기 대응 세그먼트에 적용하는 동작; 및상기 오디오 데이터에 대한 전사를 결정하기 위해 상기 오디오 데이터의 상기 복수의 세그먼트들을 프로세싱하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서, 상기 프라이버시 조건을 상기 대응 세그먼트에 적용하는 동작은 상기 전사를 결정한 후, 상기 오디오 데이터의 대응 세그먼트를 삭제하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 11에 있어서, 상기 프라이버시 조건을 상기 대응 세그먼트에 적용하는 동작은 상기 오디오 데이터의 대응 세그먼트의 화자의 신원을 시각적으로 은폐하기 위해 상기 이미지 데이터의 상기 대응 세그먼트를 증강하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 11 내지 13 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오디오 데이터에 대한 전사를 결정하기 위해 상기 오디오 데이터의 상기 복수의 세그먼트들을 프로세싱하는 동작은 상기 프라이버시 조건을 적용하는 상기 오디오 데이터의 상기 세그먼트들 중 하나에 대응하는 전사의 각 부분에 대해, 상기 화자의 신원을 포함하지 않도록 상기 전사의 대응 부분을 수정하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 11 내지 14 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오디오 데이터에 대한 전사를 결정하기 위해 상기 오디오 데이터의 상기 복수의 세그먼트들을 프로세싱하는 동작은 상기 프라이버시 조건을 적용하는 상기 오디오 데이터의 각 세그먼트에 대해, 상기 오디오 데이터의 대응 세그먼트를 전사하는 것을 생략하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 11 내지 15 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프라이버시 조건은 콘텐츠-특정 조건을 포함하고, 상기 콘텐츠-특정 조건은 상기 전사로부터 제외할 콘텐츠의 유형을 표시하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 11 내지 16 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 참가자들 중에서, 상기 오디오 데이터의 대응 세그먼트의 화자의 신원을 결정하는 동작은:상기 이미지 데이터에 기초하여 상기 화자에 대한 복수의 후보 신원들을 결정하는 동작; 상기 복수의 후보 신원들의 각각의 후보 신원에 대해, 상기 이미지 데이터에 기초하여 대응 후보 신원의 얼굴이 상기 오디오 데이터의 대응 세그먼트의 화자 얼굴을 포함할 가능성을 표시하는 신뢰 점수를 생성하는 동작; 및상기 오디오 데이터의 대응 세그먼트의 화자의 신원을 가장 높은 신뢰 점수와 연관된 복수의 후보 신원들 중 후보 신원으로 선택하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 11 내지 17 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 프로세싱 하드웨어는 상기 복수의 참가자들 중 적어도 하나의 참가자에 로컬인 디바이스에 상주하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 11 내지 18 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 데이터는 상기 데이터 프로세싱 하드웨어에 의해 프로세싱된 고화질 비디오를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 11 내지 19 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오디오 데이터에 대한 전사를 결정하기 위해 상기 오디오 데이터의 상기 복수의 세그먼트들을 프로세싱하는 동작은 상기 전사를 결정하기 위해 상기 이미지 데이터를 프로세싱하는 동작을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>SIOHAN, Oliver</engName><name>시오한 올리버</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>BRAGA, Otavio</engName><name>브라가 오타비오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>CASTILLO, Basilio Garcia</engName><name>카스틸로 바실리오 가르시아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>LIAO, Hank</engName><name>리아오 행크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>ROSE, Richard</engName><name>로즈 리차드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>MAKINO, Takaki</engName><name>마키노 타카키</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0615087-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0090205-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.02.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0211941-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0418762-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0418763-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.14</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1105956-33</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227020016.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938729e962501f18bef91ee1a92711551495af4e295c38009f7699cf48b8cf9e1db014d7692397876c587e4f193564ad7ee42277c832fb88db</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf59db434049a44db63d41df5b5f184675384aa4a012f6ee39326a3d46f701767e99d3e6f8a1f9403bb10ae7c9cdf4ab6e15fdd7769d7519c5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>