<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:46.5346</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7023667</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시간적 교호 보색을 사용하여 디스플레이 에너지를 절감하기 위한 방법 및 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND DEVICE FOR REDUCING DISPLAY ENERGY BY USING TEMPORALLY ALTERNATING COMPLEMENTARY COLORS</inventionTitleEng><openDate>2025.08.22</openDate><openNumber>10-2025-0126055</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 11/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원의 방법 및 디바이스는, 이미지의 픽셀을, 디스플레이에 에너지를 덜 필요로 하는 시간적으로 연속된 교호 보색 픽셀로 치환함으로써 이미지 렌더링에 필요한 에너지 소비를 절감할 수 있다. 이 해결책은 인간의 시각 시스템의 플리커 융합 특성을 활용하여, 시각적으로 대응하는 단색과 동일한 지각 특성을 갖는 시간적으로 연속된 교호 보색을 표시할 수 있게 한다. 교호 보색(alternating complementary color)은 색을 렌더링하는 데 필요한 에너지 소비의 관점에서 단색보다 더 절약되도록 선택된다. 이 조합은 에너지 절감을 위한 검색 공간 차원을 3에서 6으로 두배로 한다. 픽셀을 시간적으로 연속된 교호 보색 픽셀로 치환하는 데 사용되는 시간적 변조는 프레임 2배화(frame doubling), 프레임 스킵(frame skipping), 또는 프레임 평균화(frame averaging)에 의해 수행된다. 색과 해당 교호 보색 사이의 연관성은 룩업 테이블에 저장될 수 있다. 이들 원리는 이미지 또는 연속된 이미지를 포함하는 비디오에서 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024132680</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.12.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/085301</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서, 픽셀의 입력 색에 대해, 상기 픽셀의 입력 색에 기초하여 교호 보색 쌍을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 교호 보색 쌍의 평균 색은 상기 입력 색과 동일하거나 또는 지각적으로 유사하며, 각각이 상기 교호 보색의 각자의 색을 갖는 픽셀 쌍을 표시함으로써 소비되는 에너지의 합이 상기 입력 색을 갖는 픽셀을 표시함으로써 소비되는 에너지의 2배보다 낮은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 선택 기준에 따라 상기 교호 보색 쌍 중의 제1 색에 대한 색 공간 내의 색 값을 선택하는 단계와, 상기 선택된 제1 색 값 및 상기 입력 색에 기초하여 상기 교호 보색 쌍 중의 제2 색을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 선택 기준은 상기 입력 색과의 최대 색 거리에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 선택 기준은 상기 제1 색이 포화색인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 선택 기준은 상기 제1 색이 그레이스케일 색인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 선택 기준은 상기 제1 색이 상기 입력 색과 동일한 휘도를 갖는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 색 공간은 XYZ 색 공간이고, 상기 교호 보색 쌍 중의 제2 색은 상기 입력 색에 대하여 상기 교호 보색 쌍 중의 제1 색과 대칭되도록 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 색 공간은 균일한 색 공간이고, 상기 교호 보색 쌍 중의 제2 색은 상기 입력 색에 대하여 상기 교호 보색 쌍 중의 제1 색과 대칭되도록 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 교호 보색 쌍의 결정은 교호 보색 쌍 세트를 생성하기 위해 수회 반복되며, 상기 방법은, 표시될 때 상기 교호 보색 쌍 세트 중에서 최저 에너지 소비량을 갖는 교호 보색 쌍을 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 입력 이미지의 모든 픽셀의, 또는 상기 입력 이미지의 모든 픽셀의 서브세트의 색을 포함하는 입력 색 세트에 대해 추가 반복되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 선택된 색 공간의 모든 가능한 색 값 또는 선택된 색 공간의 모든 가능한 색 값의 서브세트를 포함하는 입력 색 세트에 대해 추가 반복되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 입력 색 세트와 대응하여 결정된 교호 보색 쌍 사이의 연관성을 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 연관성은 입력 색을 인덱스로서 사용하여 룩업 테이블에 저장되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 방법에 있어서,비디오의 제1 이미지의 제1 픽셀을 획득하는 단계와,상기 비디오의 제1 이미지의 제1 픽셀의 색에 기초하여, 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따라 교호 보색 쌍을 획득하는 단계와, 상기 제1 이미지에 시간적으로 연속된 제2 이미지를 상기 비디오에 삽입하는 단계와, 상기 제1 이미지의 제1 픽셀의 색을 상기 교호 보색 쌍 중의 제1 색으로 설정하고, 상기 제2 이미지의 제2 픽셀의 색을 상기 교호 보색 쌍 중의 제2 색으로 설정하는 단계를 포함하고, 상기 제1 픽셀과 제2 픽셀은 각자의 이미지에서 동일한 위치에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 방법에 있어서,비디오의 시간적으로 연속된 픽셀 쌍을 획득하는 단계와, 상기 시간적으로 연속된 픽셀 쌍 중의 제1 픽셀의 색에 기초하여, 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따라 교호 보색 쌍을 획득하는 단계와, 상기 시간적으로 연속된 픽셀 쌍 중의 제1 픽셀의 색을 상기 교호 보색 쌍 중의 제1 색으로 설정하고, 상기 시간적으로 연속된 픽셀 쌍 중의 제2 픽셀의 색을 상기 교호 보색 쌍 중의 제2 색으로 설정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 방법에 있어서,비디오의 시간적으로 연속된 픽셀 쌍을 획득하는 단계와,상기 시간적으로 연속된 픽셀 쌍의 색들의 평균색에 기초하여 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따라 교호 보색 쌍을 획득하는 단계와,상기 시간적으로 연속된 픽셀 쌍 중의 제1 픽셀의 색을 상기 교호 보색 쌍 중의 제1 색으로 설정하고, 상기 시간적으로 연속된 픽셀 쌍 중의 제2 픽셀의 색을 상기 교호 보색 쌍 중의 제2 색으로 설정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 수정된 픽셀로 상기 비디오를 표시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 수정된 픽셀로 상기 비디오를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 방법에 있어서,이미지 또는 비디오의 픽셀을 획득하는 단계와,제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따라, 상기 이미지 또는 비디오의 픽셀에 대해 교호 보색 쌍을 획득하는 단계와,상기 픽셀이 기준에 따라 선택된 관심 영역 내에 공간적으로 포함될 때, 상기 비디오의 이미지의 픽셀을, 시간적으로 연속된 픽셀 쌍으로 치환하는 단계를 포함하며, 제1 시간적으로 연속된 픽셀은 상기 교호 보색 쌍 중의 제1 색을 갖고, 상기 제2 시간적으로 연속된 픽셀은 상기 교호 보색 쌍 중의 제2 색을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 선택 기준은 시공간적 최소 식별차(just noticeable difference) 맵에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 선택 기준은 모션 필드에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 상기 선택 기준은 현저성 맵(saliency map)에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항에 있어서, 상기 선택 기준은 시선 추적에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항에 있어서, 상기 선택 기준은 어텐션 모델링에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항에 있어서, 상기 선택 기준은 메타데이터 기반인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 하나 이상의 프로세서를 포함하는 디바이스에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는, 픽셀의 입력 색에 대해,  상기 픽셀의 입력 색에 기초하여 교호 보색 쌍을 결정하도록 구성되며, 상기 교호 보색 쌍의 평균 색은 상기 입력 색과 동일하거나 또는 지각적으로 유사하며, 각각이 상기 교호 보색의 각자의 색을 갖는 픽셀 쌍을 표시함으로써 소비되는 에너지의 합이 상기 입력 색을 갖는 픽셀을 표시함으로써 소비되는 에너지의 2배보다 낮은, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 선택 기준에 따라 상기 교호 보색 쌍 중의 제1 색에 대한 색 공간 내의 색 값을 선택하는 것과, 상기 선택된 제1 색 값 및 상기 입력 색에 기초하여 상기 교호 보색 쌍 중의 제2 색을 결정하는 것을 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 선택 기준은 상기 입력 색과의 최대 색 거리에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 선택 기준은 상기 제1 색이 포화색인 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서, 상기 선택 기준은 상기 제1 색이 그레이스케일 색인 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항에 있어서, 상기 선택 기준은 상기 제1 색이 상기 입력 색과 동일한 휘도를 갖는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제26항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 색 공간은 XYZ 색 공간이고, 상기 교호 보색 쌍 중의 제2 색은 상기 입력 색에 대하여 상기 교호 보색 쌍 중의 제1 색과 대칭되도록 선택되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제26항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 색 공간은 균일한 색 공간이고, 상기 교호 보색 쌍 중의 제2 색은 상기 입력 색에 대하여 상기 교호 보색 쌍 중의 제1 색과 대칭되도록 선택되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제26항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 교호 보색 쌍의 결정은 교호 보색 쌍 세트를 생성하기 위해 수회 반복되며, 상기 디바이스는, 표시될 때 상기 교호 보색 쌍 세트 중에서 최저 에너지 소비량을 갖는 교호 보색 쌍을 선택하는 것을 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 입력 이미지의 모든 픽셀의, 또는 상기 입력 이미지의 모든 픽셀의 서브세트의 색을 포함하는 입력 색 세트에 대해 추가 반복되는, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 선택된 색 공간의 모든 가능한 색 값 또는 선택된 색 공간의 모든 가능한 색 값의 서브세트를 포함하는 입력 색 세트에 대해 추가 반복되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 또는 제36항에 있어서, 상기 입력 색 세트와 대응하여 결정된 교호 보색 쌍 사이의 연관성을 저장하는 것을 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 연관성은 입력 색을 인덱스로서 사용하여 룩업 테이블에 저장되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 하나 이상의 프로세서를 포함하는 디바이스에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는, 비디오의 제1 이미지의 제1 픽셀을 획득하고, 상기 비디오의 제1 이미지의 제1 픽셀의 색에 기초하여, 제26항 내지 제38항 중 어느 한 항에 따라 교호 보색 쌍을 획득하고,  상기 제1 이미지에 시간적으로 연속된 제2 이미지를 상기 비디오에 삽입하고, 상기 제1 이미지의 제1 픽셀의 색을 상기 교호 보색 쌍 중의 제1 색으로 설정하고, 상기 제2 이미지의 제2 픽셀의 색을 상기 교호 보색 쌍 중의 제2 색으로 설정하도록 구성되며, 상기 제1 픽셀과 제2 픽셀은 각자의 이미지에서 동일한 위치에 있는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 하나 이상의 프로세서를 포함하는 디바이스에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는, 비디오의 시간적으로 연속된 픽셀 쌍을 획득하고, 상기 시간적으로 연속된 픽셀 쌍 중의 제1 픽셀의 색에 기초하여, 제26항 내지 제38항 중 어느 한 항에 따라 교호 보색 쌍을 획득하고, 상기 시간적으로 연속된 픽셀 쌍 중의 제1 픽셀의 색을 상기 교호 보색 쌍 중의 제1 색으로 설정하고, 상기 시간적으로 연속된 픽셀 쌍 중의 제2 픽셀의 색을 상기 교호 보색 쌍 중의 제2 색으로 설정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 하나 이상의 프로세서를 포함하는 디바이스에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는, 비디오의 시간적으로 연속된 픽셀 쌍을 획득하고, 상기 시간적으로 연속된 픽셀 쌍의 색들의 평균색에 기초하여 제26항 내지 제38항 중 어느 한 항에 따라 교호 보색 쌍을 획득하고, 상기 시간적으로 연속된 픽셀 쌍 중의 제1 픽셀의 색을 상기 교호 보색 쌍 중의 제1 색으로 설정하고, 상기 시간적으로 연속된 픽셀 쌍 중의 제2 픽셀의 색을 상기 교호 보색 쌍 중의 제2 색으로 설정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제39항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 수정된 픽셀로 상기 비디오를 표시하는 것을 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제39항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 수정된 픽셀로 상기 비디오를 제공하는 것을 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 하나 이상의 프로세서를 포함하는 디바이스에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는, 비디오의 제1 이미지의 픽셀을 획득하고, 상기 비디오의 제1 이미지의 픽셀의 색에 기초하여, 제26항 내지 제38항 중 어느 한 항에 따라 교호 보색 쌍을 획득하고, 상기 픽셀이 기준에 따라 선택된 관심 영역 내에 공간적으로 포함될 때, 상기 비디오의 이미지의 픽셀을 시간적으로 연속된 픽셀 쌍으로 치환하도록 구성되며, 제1 시간적으로 연속된 픽셀은 상기 교호 보색 쌍 중의 제1 색을 갖고, 상기 제2 시간적으로 연속된 픽셀은 상기 교호 보색 쌍 중의 제2 색을 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 선택 기준은 시공간적 최소 식별차 맵에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항에 있어서, 상기 선택 기준은 모션 필드에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44항에 있어서, 상기 선택 기준은 현저성 맵에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제44항에 있어서, 상기 선택 기준은 시선 추적에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제44항에 있어서, 상기 선택 기준은 어텐션 모델링에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제44항에 있어서, 상기 선택 기준은 메타데이터 기반인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제26항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디바이스는 스마트폰, 태블릿, 랩톱, 외부 모니터, 헤드 마운티드 모니터, 텔레비전 세트, 비디오 프로젝터, 컴퓨터 스크린, 차량 제어 시스템, 차량 엔터테인먼트 시스템, 광고 디스플레이 패널, 의료용 모니터를 포함한 세트에서 선택되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스 ***** 빠리 뤼 뒤 꼴로넬 몰 *</address><code>520180576061</code><country>프랑스</country><engName>InterDigital CE Patent Holdings, SAS </engName><name>인터디지털 씨이 페이튼트 홀딩스, 에스에이에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비녜 애비뉴 데...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>BLONDE, Laurent</engName><name>블론드 로랑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비녜 애비뉴 데...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>DEMARTY, Claire-Helene</engName><name>데마티 클레어-헬렌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비녜 애비뉴 데...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>REINHARD, Erik</engName><name>라인하르트 에릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비녜 애비뉴 데...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>LE MEUR, Olivier</engName><name>르 뫼르 올리비에</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 세송-세비녜 애비뉴 데...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>AUMONT, Franck</engName><name>오몽 프랑크</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22306995.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0798109-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0836398-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0125788-40</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257023667.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d0d5d272aeaf525af9d9b70737cc9311eb0b44a2620005046b45e290d6477f3a9243ef00fcd7f7d6d0d2619a7ec578b2340d8f79eebe3c9b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcb0f3c0a19724e93b2e2122234cfae2ad565d6daac4b5ec00f125c1d85a1598465a6292af6bbf5c2f94d9218add23a7986f318862fa3dc89</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>