<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:58.758</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7023763</applicationNumber><claimCount>66</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>단열 디바이스의 제조를 위한 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEM FOR MANUFACTURING A THERMAL INSULATION DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.09.17</openDate><openNumber>10-2025-0137125</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/658</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B32B 37/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B32B 38/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B32B 27/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B32B 27/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B32B 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/625</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/613</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 단열 디바이스의 제조를 위한 방법 및 시스템 방법은 천공을 포함하는 필름 재료로부터 백을 형성하는 단계; 상기 백에 상기 천공을 통과하지 않는 크기를 갖는 단열 입자를 충전시키는 단계; 상기 단열 입자가 상기 백의 상기 하나 이상의 측면을 빠져나가지 않도록 상기 백의 하나 이상의 측면을 시일링하는 단계; 및 상기 단열 입자를 충전시키기 위한 상기 백의 개방 측면을 시일링한 후, 상기 백을 압축시켜 상기 백에 함유된 기체를 제거하는 단계를 포함한다. 선택적으로, 백은 백이 압축될 때 가열되고, 선택적으로, 백은 백이 압축될 때 냉각된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024128985</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.12.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/SG2023/050837</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 단열 디바이스의 제조 방법으로서,천공을 포함하는 필름 재료로부터 백을 형성하는 단계;상기 백에 상기 천공을 통과하지 않는 크기를 갖는 단열 입자를 충전시키는 단계;상기 단열 입자가 상기 백의 상기 하나 이상의 측면을 빠져나가지 않도록 상기 백의 하나 이상의 측면을 시일링하는 단계;상기 단열 입자를 충전시키기 위한 상기 백의 개방 측면을 시일링한 후, 상기 백을 압축시켜 상기 백에 함유된 기체를 제거하는 단계상기 백을 압축시킬 때 상기 백을 가열시키는 단계; 및상기 백을 압축시킬 때 상기 백을 냉각시키는 단계를 포함하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,테이프 및/또는 접착제를 상기 백의 상기 하나 이상의 시일링된 측면의 일부에 적용하는 단계; 및상기 백의 하나 이상의 시일링된 측면을 접어서 상기 적용된 테이프 및/또는 접착제를 갖는 부분을 상기 백의 본체에 접착시키는 단계를 포함하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 백 및 상기 하나 이상의 시일링된 측면을 복수의 롤러 세트에 통과시켜 상기 백의 상기 하나 이상의 시일링된 측면을 접어서 상기 적용된 테이프 및/또는 접착제를 갖는 부분을 상기 백의 본체에 접착시키는 단계를 포함하되, 상기 복수의 롤러 세트는 상기 백의 본체를 향해 접히도록 하나 이상의 시일링된 측면을 안내하는 각이 있는 경사를 갖도록 구성된 롤러 세트를 포함하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 하나 이상의 시일링된 측면을 접기 전에 상기 백의 상기 하나 이상의 시일링된 측면상에 접는선을 각인하는 단계를 포함하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 또는 제3항에 있어서,상기 백의 하나 이상의 시일링된 측면을 접어서 상기 적용된 테이프 및/또는 접착제를 갖는 부분을 상기 백의 본체에 접착시키기 전에 상기 백의 하나 이상의 모서리를 접는 단계를 포함하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단열 입자는 하나 초과의 유형의 재료로부터의 입자의 혼합물을 포함하되, 상기 방법은상기 하나 초과의 유형의 재료의 입자를 상기 유형의 재료에 의해서 분류된 상이한 용기로 이송하는 단계;각각의 용기를 계량하는 단계; 및각각의 용기로부터의 각각의 유형의 상기 재료의 입자를 동시에 혼합 용기로 분배하는 단계를 포함하되, 상기 각각의 용기로부터의 입자의 분배는 상기 각각의 용기의 중량이 미리 결정된 중량에 도달할 때 중단되는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단열 입자는 하나 초과의 유형의 재료로부터의 입자의 혼합물을 포함하되, 상기 방법은상기 하나 초과의 유형의 재료의 입자를 상기 유형의 재료에 의해서 분류된 상이한 용기로 이송하는 단계;각각의 용기로부터의 각각의 유형의 상기 재료의 입자를 혼합 용기로 분배하는 단계; 및상기 혼합 용기를 계량하는 단계를 포함하되, 상기 입자의 분배는 상기 혼합 용기의 중량이 미리 결정된 중량에 도달할 때 중단되는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항에 있어서, 상기 혼합 용기 내의 입자는 균질하게 혼합되고, 하나 초과의 저장소로 이송될 수 있되, 각각의 저장소는 상기 혼합된 입자의 하나의 배취로서 간주되고, 상기 혼합된 입자는 이송되어 배취에서 복수의 백을 충전시키는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,하나 초과의 층의 필름 및/또는 패브릭의 공급하는 단계;상기 하나 초과의 층의 필름 및/또는 패브릭을 압축 및 가열시켜 상기 필름 재료를 형성하는 단계; 및상기 필름 재료를 천공하여 천공을 형성하는 단계를 포함하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 필름 재료를 공급하여 백을 형성하는 단계;상기 필름 재료를 시일링하여 상기 백의 하나의 측면을 시일링하지 않고 남겨두면서 상기 백의 하나 이상의 시일링된 측면을 형성하는 단계;상기 단열 입자를 상기 백의 시일링되지 않은 측면을 통해서 충전시키는 단계; 및상기 단열 입자를 상기 백에 충전시키는 것을 완료한 후 상기 백의 시일링되지 않은 측면을 시일링하는 단계를 포함하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 백을 2개의 플레이트 사이에 배치하는 단계로서, 상기 플레이트 간의 거리는 상기 백에 압력을 가하거나 해제하여 상기 백을 탈기시키도록 조정 가능한, 상기 배치하는 단계; 및상기 플레이트를 가열시켜 압력이 상기 백에 가해질 때 상기 백에 열 처리를 제공하는 단계를 포함하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 플레이트를 냉각시켜 압력이 상기 백에 가해질 때 상기 백을 냉각시키는 단계를 포함하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 백을 제1 무한 벨트 및 제2 무한 벨트를 포함하는 이중-벨트 프레스 컨베이어에 배치하는 단계를 포함하되, 상기 백은 상기 제1 무한 벨트와 상기 제2 무한 벨트 사이에 배치되어 상기 제1 무한 벨트와 상기 제2 무한 벨트의 동기식 이동을 통해서 상기 제1 무한 벨트와 상기 제2 무한 벨트 둘 다의 길이를 통해서 운반되어야 하고, 상기 제1 무한 벨트와 상기 제2 무한 벨트 사이의 거리는 상기 백에 압력을 가하거나 해제하도록 조정 가능한, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 패브릭의 제1 조각은 상기 제1 무한 벨트와 상기 백 사이에 존재하고, 패브릭의 제2 조각은 상기 제2 무한 벨트와 상기 백 사이에 존재하되, 상기 방법은상기 제1 무한 벨트 및 상기 제2 무한 벨트 각각에 의해서 상기 백에 압력이 가해질 때 상기 백상에 패브릭의 상기 제1 조각 및/또는 패브릭의 제2 조각에 의해서 제공되는 패턴을 각인하는 단계를 포함하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 백을 접촉하는 상기 제1 무한 벨트의 표면이 코팅되어 있고, 상기 백을 접촉하는 상기 제2 무한 벨트의 표면이 코팅되어 있되, 상기 방법은상기 제1 무한 벨트 및 상기 제2 무한 벨트 각각에 의해서 상기 백에 압력이 가해질 때 상기 백상에 상기 제1 무한 벨트 및 상기 제2 무한 벨트의 코팅된 표면 중 하나 또는 둘 다에 의해서 제공되는 패턴을 각인하는 단계를 포함하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 제1 무한 벨트 및 상기 제2 무한 벨트 각각에 의해서 상기 백에 압력이 가해질 때 상기 제1 무한 벨트 및/또는 상기 제2 무한 벨트를 가열시켜 상기 백에 열 처리를 제공하는 단계를 포함하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 백에 대한 압력을 유지시키면서 상기 제1 무한 벨트 및/또는 상기 제2 무한 벨트의 온도를 상기 백이 상기 제1 무한 벨트 및/또는 상기 제2 무한 벨트에 의해 운반되는 방향으로 점차적으로 증가시켜 상기 백을 가열시키는 단계; 및상기 온도가 미리 결정된 최고 온도 근처까지 증가되거나 그 온도에 도달할 때 상기 백에 미리 결정된 최고 압력을 가하는 단계를 포함하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 제1 무한 벨트 및 상기 제2 무한 벨트 각각에 의해서 상기 백에 압력이 가해질 때 상기 제1 무한 벨트 및/또는 상기 제2 무한 벨트를 냉각시켜 상기 백을 냉각시키는 단계를 포함하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 백에 대한 압력을 유지시키면서 상기 제1 무한 벨트 및/또는 상기 제2 무한 벨트의 온도를 미리 결정된 냉각 온도까지 상기 백이 상기 제1 무한 벨트 및/또는 상기 제2 무한 벨트에 의해 운반되는 방향으로 점차적으로 감소시켜 상기 백을 냉각시키는 단계를 포함하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서,상기 단열 입자를 상기 백에 시일링한 후 그리고 상기 백을 압축시켜 상기 백에 함유된 기체를 제거하기 전에 상기 백을 세척하는 단계; 및상기 백을 냉각시킨 후 상기 백을 세척하는 단계를 포함하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 백에 테이프 및/또는 접착제를 적용하여 상기 백이 다른 물체에 접착되도록 하는 단계를 포함하되, 상기 적용된 테이프 및/또는 접착제상에는 이형 라이너가 제공되는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,하부 보드에 상기 백 중 하나 초과를 적층하고, 최상부에 적층된 백 위에 상부 보드를 적층하는 단계; 및상기 하부 보드, 상기 상부 보드 및 상기 하부 보드와 상기 상부 보드 사이에 적층된 백을 포함하는 번들을 묶는 단계를 포함하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서,상기 백을 제1 프레임층에 접착시키는 단계; 및상기 백 위에 제2 프레임층을 접착시켜 프레임 구조로서 상기 제1 프레임층 및 상기 제2 프레임층을 포함하는 프레임형 백을 형성하는 단계를 포함하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 백에 단일 조각 프레임 구조를 접착시켜 프레임형 백을 형성하는 단계를 포함하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서,난연 디바이스의 제1 층을 상기 프레임 구조의 제1 개구부에 삽입하여 상기 백의 노출된 표면을 피복하는 단계; 및난연 디바이스의 제2 층을 상기 프레임 구조의 제2 개구부에 삽입하여 상기 백의 다른 노출된 표면을 피복하는 단계를 포함하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항 또는 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 프레임형 백의 제1 외부 측면을 시일링하는 단계; 및상기 프레임형 백의 제2 외부 측면을 시일링하는 단계를 포함하되, 상기 제2 외부 측면은 상기 제1 외부 측면의 반대편에 존재하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,진공 흡입을 사용하여 상기 백으로부터 공기를 배출시켜 상기 백을 탈기시키는 단계를 포함하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 백을 시일링하고 충전한 후 상기 백을 계량하는 단계를 포함하되, 상기 백의 중량이 허용 가능한 중량 범위의 한계에 가깝거나 한계를 초과하는 경우, 투입량을 조정하는 피드백 데이터 신호가 전자적으로 통신되어 각각의 백에 충전될 상기 단열 입자의 투입량을 증가시키거나 감소시키는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 백을 압축시켜 상기 백에 함유된 기체를 제거하는 동안 또는 그 전에, 상기 백을 진동시켜 상기 백에 충전된 상기 단열 입자를 평탄화하는 단계를 포함하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항에 있어서,상기 백의 프레임형 또는 무프레임 버전을 복수의 상부 컨베이어 플레이트의 상부 컨베이어 플레이트와 복수의 하부 컨베이어 플레이트의 하부 컨베이어 플레이트 사이에 배치하는 단계를 포함하되, 상기 상부 컨베이어 플레이트는 상기 상부 컨베이어 플레이트와 상기 하부 컨베이어 플레이트 사이의 상기 프레임형 또는 무프레임 백에 압력을 가하여 상기 프레임형 또는 무프레임 백을 탈기시키도록 구성된, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 상부 컨베이어 플레이트 또는 상기 하부 컨베이어 플레이트는 하나 이상의 바이어싱 부재를 포함하여 상기 프레임형 또는 무프레임 백에 작용하는 압력의 해제를 용이하게 하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항 또는 제31항에 있어서, 상기 상부 또는 하부 컨베이어 플레이트는 상기 상부 또는 하부 컨베이어 플레이트에 장착된 하나 이상의 캠을 포함하는 푸싱 메커니즘(pushing mechanism)을 포함하되, 상기 방법은상기 상부 또는 하부 컨베이어 플레이트를 움직여 하나 이상의 캠에 압력을 가하도록 구성된 복수의 가이드를 통과시켜 상기 상부 또는 하부 컨베이어 플레이트를 상기 백에 대해서 밀어서 상기 상부 컨베이어 플레이트와 상기 하부 컨베이어 플레이트 사이에서 상기 백에 압력을 가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항 또는 제31항에 있어서, 상기 상부 또는 하부 컨베이어 플레이트는 상기 백과 접촉하고 이를 탈기시키기 위한 천공을 포함하되, 상기 방법은상기 백과 접촉하는 상기 천공을 통해서 공기를 배출시켜 상기 백을 탈기시키는 단계를 포함하는, 단열 디바이스의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템으로서, 천공을 포함하는 필름 재료로부터 백을 형성하기 위한 형성 도구;상기 백에 상기 천공을 통과하지 않는 크기를 갖는 단열 입자를 충전시키기 위한 충전제;상기 단열 입자가 상기 백의 상기 하나 이상의 측면을 빠져나가지 않도록 상기 백의 하나 이상의 측면을 시일링하기 위한 하나 이상의 시일링기; 및상기 단열 입자를 충전시키기 위한 상기 백의 개방 측면을 시일링한 후, 상기 백을 압축시켜 상기 백에 함유된 기체를 제거하기 위한 압축 장치를 포함하되, 상기 백은 상기 백이 압축될 때 가열을 거치게 되고 상기 백은 상기 백이 압축될 때 냉각을 거치게 되는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,테이프 및/또는 접착제를 상기 백의 상기 하나 이상의 시일링된 측면의 일부에 적용하기 위한 테이프 및/또는 접착제 적용기; 및상기 백의 하나 이상의 시일링된 측면을 접어서 상기 적용된 테이프 및/또는 접착제를 갖는 부분을 상기 백의 본체에 접착시키기 위한 접는 장치를 포함하는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 접는 장치는 상기 백 및 상기 하나 이상의 시일링된 측면을 복수의 롤러 세트에 통과시켜 상기 백의 상기 하나 이상의 시일링된 측면을 접어서 상기 적용된 테이프 및/또는 접착제를 갖는 부분을 상기 백의 본체에 접착시키기 위한 컨베이어를 포함하되 상기 복수의 롤러 세트는 상기 백의 본체를 향해 접히도록 하나 이상의 시일링된 측면을 안내하는 각이 있는 경사를 갖도록 구성된 롤러 세트를 포함하는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 복수의 롤러 세트는상기 하나 이상의 시일링된 측면을 접기 전에 상기 백의 상기 하나 이상의 시일링된 측면상에 접는선을 각인하도록 구성된 롤러 세트를 포함하는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 접는 장치는 상기 백의 하나 이상의 시일링된 측면을 접어서 상기 적용된 테이프 및/또는 접착제를 갖는 부분을 상기 백의 본체에 접착시키기 전에 상기 백의 하나 이상의 모서리를 접도록 구성된, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제34항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단열 입자는 하나 초과의 유형의 재료로부터의 입자의 혼합물을 포함하되, 상기 시스템은상기 하나 초과의 유형의 재료의 입자를 수용하기 위한 재료의 유형에 의해서 분류된 상이한 용기;각각의 용기를 계량하기 위한 계량 장치; 및각각의 용기로부터의 각각의 유형의 상기 재료의 입자를 동시에 혼합 용기로 분배하기 위한 분배기를 포함하되, 상기 각각의 용기로부터의 입자의 분배는 상기 각각의 용기의 중량이 미리 결정된 중량에 도달할 때 중단되는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제34항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단열 입자는 하나 초과의 유형의 재료로부터의 입자의 혼합물을 포함하되, 상기 시스템은상기 하나 초과의 유형의 재료의 입자를 수용하기 위한 재료의 유형에 의해서 분류된 상이한 용기;각각의 용기로부터의 각각의 유형의 상기 재료의 입자를 혼합 용기로 분배하기 위한 분배기; 및상기 혼합 용기를 계량하기 위한 계량 디바이스를 포함하되, 상기 입자의 분배는 상기 혼합 용기의 중량이 미리 결정된 중량에 도달할 때 중단되는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항에 있어서, 상기 혼합 용기 내의 입자는 균질하게 혼합되고, 하나 초과의 저장소로 이송될 수 있되, 각각의 저장소는 상기 혼합된 입자의 하나의 배취로서 간주되고, 상기 혼합된 입자는 이송되어 배취에서 복수의 백을 충전시키는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제34항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 초과의 층의 필름 및/또는 패브릭의 공급하기 위한 공급기;상기 하나 초과의 층의 필름 및/또는 패브릭을 압축 및 가열시켜 상기 필름 재료를 형성하기 위한 프레스 및 가열 디바이스; 및상기 필름 재료를 천공하여 천공을 형성하기 위한 천공 펀치를 포함하는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제34항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,상기 필름 재료를 공급하여 백을 형성하기 위한 공급기를 포함하되;상기 하나 이상의 시일링기는 상기 필름 재료를 시일링하여 상기 백의 하나의 측면을 시일링하지 않고 남겨두면서 상기 백의 하나 이상의 시일링된 측면을 형성하도록 구성되고;상기 충전제는 상기 단열 입자를 상기 백의 시일링되지 않은 측면을 통해서 충전시키도록 구성되며;상기 하나 이상의 시일링기 중 하나는 상기 단열 입자를 상기 백에 충전시키는 것을 완료한 후 상기 백의 시일링되지 않은 측면을 시일링하도록 구성된, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제34항에 있어서,상기 백 중 하나 이상을 상기 복수의 플레이트의 2개의 플레이트 사이에 수용하기 위한 복수의 플레이트로서, 상기 플레이트 간의 거리는 상기 백에 압력을 가하거나 해제하여 상기 백을 탈기시키도록 조정 가능한, 상기 복수의 플레이트; 및상기 플레이트를 가열시켜 압력이 상기 백에 가해질 때 상기 백에 열 처리를 제공하기 위한 가열 요소를 포함하는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서,상기 플레이트를 냉각시켜 압력이 상기 백에 가해질 때 상기 백을 냉각시키기 위한 냉각기를 포함하는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제34항에 있어서,상기 백을 제1 무한 벨트 및 제2 무한 벨트를 포함하는 이중-벨트 프레스 컨베이어를 포함하되, 상기 백은 상기 제1 무한 벨트와 상기 제2 무한 벨트 사이에 배치되어 상기 제1 무한 벨트와 상기 제2 무한 벨트의 동기식 이동을 통해서 상기 제1 무한 벨트와 상기 제2 무한 벨트 둘 다의 길이를 통해서 운반되어야 하고, 상기 제1 무한 벨트와 상기 제2 무한 벨트 사이의 거리는 상기 백에 압력을 가하거나 해제하도록 조정 가능한, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 패브릭의 제1 조각은 상기 제1 무한 벨트와 상기 백 사이에 존재하고, 패브릭의 제2 조각은 상기 제2 무한 벨트와 상기 백 사이에 존재하되, 패브릭의 상기 제1 조각 및/또는 패브릭의 제2 조각은 상기 제1 무한 벨트 및 상기 제2 무한 벨트 각각에 의해서 상기 백에 압력이 가해질 때 상기 백상에 패턴을 각인하는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 상기 백과 접촉하는 상기 제1 무한 벨트의 표면은 코팅되어 있고, 상기 백과 접촉하는 상기 제2 무한 벨트의 표면은 코팅되어 있되, 상기 코팅된 표면 중 하나 또는 둘 다는 상기 제1 무한 벨트 및 상기 제2 무한 벨트 각각에 의해서 상기 백에 압력이 가해질 때 상기 백상에 패턴을 각인하는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항에 있어서,상기 제1 무한 벨트 및 상기 제2 무한 벨트 각각에 의해서 상기 백에 압력이 가해질 때 상기 제1 무한 벨트 및/또는 상기 제2 무한 벨트를 가열시켜 상기 백에 열 처리를 제공하기 위한 하나 이상의 가열기를 포함하는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서,상기 백에 대한 압력을 유지시키면서 상기 제1 무한 벨트 및/또는 상기 제2 무한 벨트의 온도를 상기 백이 상기 제1 무한 벨트 및/또는 상기 제2 무한 벨트에 의해 운반되는 방향으로 점차적으로 증가시켜 상기 백을 가열시키기 위한 상기 제1 무한 벨트 및 상기 제2 무한 벨트를 따라서 배치된 상기 가열기 중 하나 초과; 및상기 온도가 미리 결정된 최고 온도 근처까지 증가되거나 그 온도에 도달할 때 상기 백에 미리 결정된 최고 압력을 가하기 위한 가열 및 압축 모듈을 포함하는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서,상기 제1 무한 벨트 및 상기 제2 무한 벨트 각각에 의해서 상기 백에 압력이 가해질 때 상기 제1 무한 벨트 및/또는 상기 제2 무한 벨트를 냉각시켜 상기 백을 냉각시키기 위한 하나 이상의 냉각기를 포함하는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서,상기 백에 대한 압력을 유지시키면서 상기 제1 무한 벨트 및/또는 상기 제2 무한 벨트의 온도를 미리 결정된 냉각 온도까지 상기 백이 상기 제1 무한 벨트 및/또는 상기 제2 무한 벨트에 의해 운반되는 방향으로 점차적으로 감소시켜 상기 백을 냉각시키기 위한 상기 제1 무한 벨트 및 상기 제2 무한 벨트를 따라서 배치된 상기 냉각기 중 하나 초과를 포함하는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항 또는 제52항에 있어서,상기 백을 냉각시킨 후 상기 백을 세척하기 위해서상기 단열 입자를 상기 백에 시일링한 후 그리고 상기 백을 압축시켜 상기 백에 함유된 기체를 제거하기 전에 상기 백을 세척하기 위한세척 장치를 포함하는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제34항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,상기 백에 테이프 및/또는 접착제를 적용하여 상기 백이 다른 물체에 접착되도록 하기 위한 테이프 및/또는 접착제 적용기를 포함하되, 상기 적용된 테이프 및/또는 접착제상에는 이형 라이너가 제공되는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제34항에 있어서,하부 보드에 상기 백 중 하나 초과를 적층하고, 최상부에 적층된 백 위에 상부 보드를 적층하기 위한 제1 픽 앤 플레이스 디바이스(pick and place device); 및상기 하부 보드, 상기 상부 보드 및 상기 하부 보드와 상기 상부 보드 사이에 적층된 백을 포함하는 번들을 묶기 위한 묶는 디바이스를 포함하는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서,상기 백을 제1 프레임층에 보유시키기 위한 플랫폼; 및상기 백을 이동시켜 상기 백을 상기 제1 프레임층상에 접착시키고,제2 프레임층을 이동시켜 상기 백 위에 상기 제2 프레임층을 접착시켜 프레임 구조로서 상기 제1 프레임층 및 상기 제2 프레임층을 포함하는 프레임형 백을 형성하기 위한제2 픽 앤 플레이스 디바이스를 포함하는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서,단일 조각 프레임 구조를 이동시켜 상기 백에 단일 조각 프레임 구조를 접착시켜 프레임형 백을 형성하기 위한 제2 픽 앤 플레이스 디바이스를 포함하는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항 또는 제57항에 있어서, 난연 디바이스의 제1 층을 상기 프레임 구조의 제1 개구부에 삽입하여 상기 백의 노출된 표면을 피복하고,난연 디바이스의 제2 층을 상기 프레임 구조의 제2 개구부에 삽입하여 상기 백의 다른 노출된 표면을 피복하기 위한제3 픽 앤 플레이스 디바이스를 포함하는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제56항 또는 제57항에 있어서, 상기 프레임형 백의 제1 외부 측면을 시일링하고,상기 프레임형 백의 제2 외부 측면을 시일링하기 위한 시일 적용기를 포함하되, 상기 제2 외부 측면은 상기 제1 외부 측면의 반대편에 존재하는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제34항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,진공 흡입을 사용하여 상기 백으로부터 공기를 배출시켜 상기 백을 탈기시키기 위한 진공 흡입 디바이스를 포함하는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제34항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,상기 백을 시일링하고 충전한 후 상기 백을 계량하기 위한 계량 디바이스를 포함하되, 상기 백의 중량이 허용 가능한 중량 범위의 한계에 가깝거나 한계를 초과하는 경우, 분말의 투입량을 조정하는 피드백 데이터 신호가 전자적으로 통신되어 각각의 백에 충전될 상기 단열 입자의 투입량을 증가시키거나 감소시키는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제34항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,상기 백을 압축시켜 상기 백에 함유된 기체를 제거하는 동안 또는 그 전에, 상기 백을 진동시켜 상기 백에 충전된 상기 단열 입자를 평탄화하기 위한 진동 디바이스를 포함하는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제34항에 있어서,복수의 상부 컨베이어 플레이트를 포함하는 상부 컨베이어; 및복수의 하부 컨베이어 플레이트를 포함하는 하부 컨베이어를 포함하되,상기 백의 프레임형 또는 무프레임 버전은 상기 복수의 상부 컨베이어 플레이트의 상부 컨베이어 플레이트와 상기 복수의 하부 컨베이어 플레이트의 하부 컨베이어 플레이트 사이에 배치되고,상기 상부 컨베이어 플레이트는 상기 상부 컨베이어 플레이트와 상기 하부 컨베이어 플레이트 사이의 상기 백에 압력을 가하여 상기 프레임형 또는 무프레임 백을 탈기시키도록 구성된, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 상부 컨베이어 플레이트 또는 상기 하부 컨베이어 플레이트는 하나 이상의 바이어싱 부재를 포함하여 상기 프레임형 또는 무프레임 백에 작용하는 압력의 해제를 용이하게 하는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제63항 또는 제64항에 있어서, 상기 상부 또는 하부 컨베이어 플레이트는 상기 상부 또는 하부 컨베이어 플레이트에 장착된 하나 이상의 캠을 포함하는 푸싱 메커니즘 및 상기 하나 이상의 캠에 압력을 가하여 상기 상부 또는 하부 컨베이어 플레이트를 상기 백에 대해서 밀어서 상기 상부 컨베이어 플레이트와 상기 하부 컨베이어 플레이트 사이에서 상기 백에 압력을 가하기 위한 복수의 가이드를 포함하는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제63항 또는 제64항에 있어서, 상기 상부 또는 하부 컨베이어 플레이트는 상기 백과 접촉하고 이를 탈기시키기 위한 천공을 포함하고, 상기 천공은 상기 천공을 통해서 공기를 배출하도록 작동 가능하는 진공 흡입 디바이스와 유체 연통하는, 단열 디바이스를 제조하기 위한 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>싱가폴(******), 차이나타운포인트, 뉴 브릿지 로드 *** 샵**-**</address><code>520210103203</code><country>싱가포르</country><engName>Aerogel R＆D Pte. Ltd.</engName><name>에어로젤 알앤디 피티이.엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>싱가포르 싱가포르(******) 차...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jong Chul</engName><name>박 종철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 싱가포르(******) 차...</address><code> </code><country>독일</country><engName>LUDWIG, Christoph</engName><name>루드비히 크리스토프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>싱가포르 싱가포르(******) 차...</address><code> </code><country>말레이지아</country><engName>LIM, Kian Wai</engName><name>림 키안 와이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>싱가포르</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>10202260465W</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0800761-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0844492-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0140767-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257023763.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930cb50a342a061aa426b7c788dfda5a35f0f25b2b908c090191640f6611035e2d2684e8101c83b6d8bf488db15ccf523e3d027471222c43b0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdfa8a4b3774c34727d6abb93f4eb1aff306b8bced8f26ed345eee54981896bdf5fc587d22c8a853e3bfbb6794faca33dfdd64a4336b7f77c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>