<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:18.5518</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7044357</applicationNumber><claimCount>38</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>지오메트리-기반 포인트 클라우드 압축을 위한 속성 파라미터 코딩</inventionTitle><inventionTitleEng>ATTRIBUTE PARAMETER CODING FOR GEOMETRY-BASED POINT CLOUD COMPRESSION</inventionTitleEng><openDate>2023.02.27</openDate><openNumber>10-2023-0027048</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/597</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 17/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 포인트 클라우드를 인코딩하는 일 예의 방법은 프레임의 포인트 클라우드에서 포인트의 속성의 하나 이상의 속성 파라미터들을 결정하는 단계로서, 하나 이상의 속성 파라미터들은 속성의 값을 결정 또는 사용하는 방법을 정의하고 포인트 클라우드에서 복수의 포인트들에 적용가능한, 하나 이상의 속성 파라미터들을 결정하는 단계; 및 포인트 클라우드를 나타내는 비트스트림에서, 프레임에 특정된 신택스 구조에서의 하나 이상의 속성 파라미터들을 시그널링하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021262936</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/038825</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법으로서,프레임의 상기 포인트 클라우드에서의 포인트의 속성의 하나 이상의 속성 파라미터들을 결정하는 단계로서, 상기 하나 이상의 속성 파라미터들은 상기 속성의 값을 결정 또는 사용하는 방법을 정의하고 상기 포인트 클라우드에서 복수의 포인트들에 적용가능한, 상기 하나 이상의 속성 파라미터들을 결정하는 단계; 및상기 포인트 클라우드를 나타내는 비트스트림에서, 상기 프레임에 특정된 신택스 구조에서의 상기 하나 이상의 속성 파라미터들을 시그널링하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 속성 파라미터들은 상기 속성의 디폴트 값, 상기 속성의 값을 스케일링하기 위한 양을 정의하는 스케일 파라미터, 또는 상기 속성의 값을 오프셋하기 위한 양을 정의하는 오프셋 파라미터 중 적어도 하나를 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 프레임에 특정된 상기 신택스 구조는 상기 프레임과는 별개이고 파라미터 세트와는 별개인 신택스 구조를 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 프레임을 식별하고 상기 신택스 구조가 식별된 상기 프레임에 특정됨을 나타내는 신택스 엘리먼트를 상기 신택스 구조에서 시그널링하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 신택스 구조에서, 상기 신택스 구조에서의 속성 파라미터들의 수를 나타내는 신택스 엘리먼트를 시그널링하는 단계를 더 포함하고,상기 하나 이상의 속성 파라미터들을 시그널링하는 단계는 시그널링된 상기 속성 파라미터들의 수가 상기 신택스 구조에서의 상기 속성 파라미터들의 수와 동일할 때까지 상기 하나 이상의 속성 파라미터들을 시그널링하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 속성 파라미터들은 상기 속성의 값을 스케일링하기 위한 양을 정의하는 스케일 파라미터를 포함하고, 상기 방법은:스케일 값에 대한 비트들의 수를 시그널링하는 단계; 및상기 스케일 값을 시그널링하는 단계를 더 포함하고, 상기 스케일 값은:  2의 거듭제곱 값이 아니거나, 또는  분수 값인, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 속성 파라미터들은 상기 속성의 값을 오프셋하기 위한 양을 정의하는 오프셋 파라미터를 포함하고, 상기 방법은:오프셋 값에 대한 비트들의 수를 시그널링하는 단계; 및상기 오프셋 값을 시그널링하는 단계를 더 포함하고, 상기 오프셋 값은:  2의 거듭제곱 값이 아니거나, 또는  분수 값인, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 속성 파라미터들 중 적어도 하나의 속성 파라미터를 시퀀스 파라미터 세트 (SPS), 적응적 파라미터 세트 (APS), 또는 별개의 신택스 구조에서 시그널링하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 포인트 클라우드를 생성하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법으로서,상기 포인트 클라우드를 나타내는 비트스트림으로부터, 프레임에 특정된 신택스 구조에서의 상기 프레임의 포인트 클라우드에서의 포인트의 하나 이상의 속성 파라미터들을 파싱하는 단계로서, 상기 하나 이상의 속성 파라미터들은 상기 속성의 값을 결정 또는 사용하는 방법을 정의하고 상기 포인트 클라우드에서의 복수의 포인트들에 적용가능한, 상기 하나 이상의 속성 파라미터들을 파싱하는 단계; 및상기 하나 이상의 속성 파라미터들에 기초하여 상기 포인트 클라우드의 상기 포인트를 복원하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 하나 이상의 속성 파라미터들은 상기 속성의 디폴트 값, 상기 속성의 값을 스케일링하기 위한 양을 정의하는 스케일 파라미터, 또는 상기 속성의 값을 오프셋하기 위한 양을 정의하는 오프셋 파라미터 중 적어도 하나를 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서, 상기 프레임에 특정된 상기 신택스 구조는 상기 프레임과는 별개이고 파라미터 세트와는 별개인 신택스 구조를 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서,상기 프레임을 식별하고 상기 신택스 구조가 식별된 상기 프레임에 특정됨을 나타내는 신택스 엘리먼트를 상기 신택스 구조에서 파싱하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 10 항에 있어서, 상기 신택스 구조에서, 상기 신택스 구조에서의 속성 파라미터들의 수를 나타내는 신택스 엘리먼트를 파싱하는 단계를 더 포함하고,상기 하나 이상의 속성 파라미터들을 파싱하는 단계는 파싱된 상기 속성 파라미터들의 수가 상기 신택스 구조에서의 상기 속성 파라미터들의 수와 동일할 때까지 상기 하나 이상의 속성 파라미터들을 파싱하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 10 항에 있어서, 상기 하나 이상의 속성 파라미터들은 상기 속성의 값을 스케일링하기 위한 양을 정의하는 스케일 파라미터를 포함하고, 상기 방법은:스케일 값에 대한 비트들의 수를 파싱하는 단계; 및상기 스케일 값에 대한 비트들의 수에 기초하여 상기 스케일 값을 파싱하는 단계를 더 포함하고, 상기 스케일 값은:  2의 거듭제곱 값이 아니거나, 또는  분수 값인, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 10 항에 있어서, 상기 하나 이상의 속성 파라미터들은 상기 속성의 값을 오프셋하기 위한 양을 정의하는 오프셋 파라미터를 포함하고, 상기 방법은:오프셋 값에 대한 비트들의 수를 파싱하는 단계; 및상기 오프셋 값에 대한 비트들의 수에 기초하여 상기 오프셋 값을 파싱하는 단계를 더 포함하며, 상기 오프셋 값은:  2의 거듭제곱 값이 아니거나, 또는  분수 값인, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 10 항에 있어서,상기 하나 이상의 속성 파라미터들 중 적어도 하나의 속성 파라미터를 시퀀스 파라미터 세트 (SPS), 적응적 파라미터 세트 (APS), 또는 별개의 신택스 구조에서 파싱하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 파라미터는 파라미터 타입이고, 상기 방법은:SPS 에서 파싱된 상기 적어도 하나의 속성 파라미터가 신택스 구조에서 동일한 파라미터 타입의 속성 파라미터와 동일하지 않다고 결정하는 단계; 및상기 결정에 기초하여 상기 포인트를 복원하기 위한 상기 신택스 구조에서 동일한 파라미터 타입의 속성 파라미터를 선택하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스로서,상기 포인트 클라우드를 저장하도록 구성된 메모리; 및프로세싱 회로부를 포함하며, 상기 프로세싱 회로부는: 프레임의 상기 포인트 클라우드에서 포인트의 속성의 하나 이상의 속성 파라미터들을 결정하는 것으로서, 상기 하나 이상의 속성 파라미터들은 상기 속성의 값을 결정 또는 사용하는 방법을 정의하고 상기 포인트 클라우드에서 복수의 포인트들에 적용가능한, 상기 하나 이상의 속성 파라미터들을 결정하고; 그리고 상기 포인트 클라우드를 나타내는 비트스트림에서, 상기 프레임에 특정된 신택스 구조에서의 상기 하나 이상의 속성 파라미터들을 시그널링하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 하나 이상의 속성 파라미터들은 상기 속성의 디폴트 값, 상기 속성의 값을 스케일링하기 위한 양을 정의하는 스케일 파라미터, 또는 상기 속성의 값을 오프셋하기 위한 양을 정의하는 오프셋 파라미터 중 적어도 하나를 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서, 상기 프레임에 특정된 상기 신택스 구조는 상기 프레임과는 별개이고 파라미터 세트와는 별개인 신택스 구조를 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 19 항에 있어서, 상기 프로세싱 회로부는:상기 프레임을 식별하고 상기 신택스 구조가 식별된 상기 프레임에 특정됨을 나타내는 신택스 엘리먼트를 상기 신택스 구조에서 시그널링하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 19 항에 있어서, 상기 프로세싱 회로부는: 상기 신택스 구조에서, 상기 신택스 구조에서의 속성 파라미터들의 수를 나타내는 신택스 엘리먼트를 시그널링하도록 구성되고,상기 하나 이상의 속성 파라미터들을 시그널링하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는 시그널링된 상기 속성 파라미터들의 수가 상기 신택스 구조에서의 상기 속성 파라미터들의 수와 동일할 때까지 상기 하나 이상의 속성 파라미터들을 시그널링하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 19 항에 있어서,상기 하나 이상의 속성 파라미터들은 상기 속성의 값을 스케일링하기 위한 양을 정의하는 스케일 파라미터를 포함하고, 상기 프로세싱 회로부는:스케일 값에 대한 비트들의 수를 시그널링하고; 그리고상기 스케일 값을 시그널링하도록 구성되고, 상기 스케일 값은:  2의 거듭제곱 값이 아니거나, 또는  분수 값인, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 19 항에 있어서, 상기 하나 이상의 속성 파라미터들은 상기 속성의 값을 오프셋하기 위한 양을 정의하는 오프셋 파라미터를 포함하고, 상기 프로세싱 회로부는:오프셋 값에 대한 비트들의 수를 시그널링하고; 그리고상기 오프셋 값을 시그널링하도록 구성되고, 상기 오프셋 값은:  2의 거듭제곱 값이 아니거나, 또는  분수 값인, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 19 항에 있어서, 상기 프로세싱 회로부는:상기 하나 이상의 속성 파라미터들 중 적어도 하나의 속성 파라미터를 시퀀스 파라미터 세트 (SPS), 적응적 파라미터 세트 (APS), 또는 별개의 신택스 구조에서 시그널링하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 19 항에 있어서, 상기 프로세싱 회로부는:상기 포인트 클라우드를 생성하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스로서,상기 포인트 클라우드를 저장하도록 구성된 메모리; 및프로세싱 회로부를 포함하며, 상기 프로세싱 회로부는: 상기 포인트 클라우드를 나타내는 비트스트림으로부터, 프레임에 특정된 신택스 구조에서의 상기 프레임의 포인트 클라우드에서 포인트의 하나 이상의 속성 파라미터들을 파싱하는 것으로서, 상기 하나 이상의 속성 파라미터들은 상기 속성의 값을 결정 또는 사용하는 방법을 정의하고 상기 포인트 클라우드에서의 복수의 포인트들에 적용가능한, 상기 하나 이상의 속성 파라미터들을 파싱하고; 그리고 상기 하나 이상의 속성 파라미터들에 기초하여 상기 포인트 클라우드의 상기 포인트를 복원하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서, 상기 하나 이상의 속성 파라미터들은 상기 속성의 디폴트 값, 상기 속성의 값을 스케일링하기 위한 양을 정의하는 스케일 파라미터, 또는 상기 속성의 값을 오프셋하기 위한 양을 정의하는 오프셋 파라미터 중 적어도 하나를 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 28 항에 있어서, 상기 프레임에 특정된 상기 신택스 구조는 상기 프레임과는 별개이고 파라미터 세트와는 별개인 신택스 구조를 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 28 항에 있어서, 상기 프로세싱 회로부는:상기 프레임을 식별하고 상기 신택스 구조가 식별된 상기 프레임에 특정됨을 나타내는 신택스 엘리먼트를 상기 신택스 구조에서 파싱하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 28 항에 있어서, 상기 프로세싱 회로부는: 상기 신택스 구조에서, 상기 신택스 구조에서의 속성 파라미터들의 수를 나타내는 신택스 엘리먼트를 파싱하도록 구성되고,상기 하나 이상의 속성 파라미터들을 파싱하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는 파싱된 상기 속성 파라미터들의 수가 상기 신택스 구조에서의 상기 속성 파라미터들의 수와 동일할 때까지 상기 하나 이상의 속성 파라미터들을 파싱하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 28 항에 있어서, 상기 하나 이상의 속성 파라미터들은 상기 속성의 값을 스케일링하기 위한 양을 정의하는 스케일 파라미터를 포함하고, 상기 프로세싱 회로부는:스케일 값에 대한 비트들의 수를 파싱하고; 그리고상기 스케일 값에 대한 비트들의 수에 기초하여 상기 스케일 값을 파싱하도록 구성되며, 상기 스케일 값은:  2의 거듭제곱 값이 아니거나, 또는  분수 값인, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 28 항에 있어서, 상기 하나 이상의 속성 파라미터들은 상기 속성의 값을 오프셋하기 위한 양을 정의하는 오프셋 파라미터를 포함하고, 상기 프로세싱 회로부는:오프셋 값에 대한 비트들의 수를 파싱하고; 그리고상기 오프셋 값에 대한 비트들의 수에 기초하여 상기 오프셋 값을 파싱하도록 구성되며, 상기 오프셋 값은:  2의 거듭제곱 값이 아니거나, 또는  분수 값인, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 28 항에 있어서, 상기 프로세싱 회로부는:상기 하나 이상의 속성 파라미터들 중 적어도 하나의 속성 파라미터를 시퀀스 파라미터 세트 (SPS), 적응적 파라미터 세트 (APS), 또는 별개의 신택스 구조에서 파싱하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 파라미터는 파라미터 타입이고, 상기 프로세싱 회로부는:SPS 에서 파싱된 상기 적어도 하나의 속성 파라미터가 신택스 구조에서 동일한 파라미터 타입의 속성 파라미터와 동일하지 않다고 결정하고; 그리고상기 결정에 기초하여 상기 포인트를 복원하기 위한 상기 신택스 구조에서 동일한 파라미터 타입의 속성 파라미터를 선택하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 때, 하나 이상의 프로세서들로 하여금: 포인트 클라우드를 나타내는 비트스트림으로부터, 프레임에 특정된 신택스 구조에서의 상기 프레임의 포인트 클라우드에서 포인트의 하나 이상의 속성 파라미터들을 파싱하게 하는 것으로서, 상기 하나 이상의 속성 파라미터들은 상기 속성의 값을 결정 또는 사용하는 방법을 정의하고 상기 포인트 클라우드에서의 복수의 포인트들에 적용가능한, 상기 하나 이상의 속성 파라미터들을 파싱하게 하고; 그리고 상기 하나 이상의 속성 파라미터들에 기초하여 상기 포인트 클라우드의 상기 포인트를 복원하게 하는, 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스로서,프레임의 상기 포인트 클라우드에서 포인트의 속성의 하나 이상의 속성 파라미터들을 결정하기 위한 수단으로서, 상기 하나 이상의 속성 파라미터들은 상기 속성의 값을 결정 또는 사용하는 방법을 정의하고 상기 포인트 클라우드에서 복수의 포인트들에 적용가능한, 상기 하나 이상의 속성 파라미터들을 결정하기 위한 수단; 및상기 포인트 클라우드를 나타내는 비트스트림에서, 상기 프레임에 특정된 신택스 구조에서의 하나 이상의 속성 파라미터들을 시그널링하기 위한 수단을 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAY, BAPPADITYA</engName><name>레이 밥파디트야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN DER AUWERA, GEERT</engName><name>판 더 아우베라 게르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KEROFSKY, LOUIS JOSEPH</engName><name>케로프스키 루이스 조셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/044,931</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/355,414</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1358754-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0017144-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0612321-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0612323-07</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227044357.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f50cf2c5d032f18d952254be6caae9a1f012f59a8693c5cc24104f95a9363c8e3b64adabc114fffaa381d17fd4015db2e50c06f84b6dc471</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf58a9c396afdeea80916ee2c15f320c588977685bf10649c0f69ef1beb4ee27b9020d1c5606d49957f00e8033cb0210475b827676c199d48f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>