<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:57.5457</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7032788</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>지오메트리 기반 포인트 클라우드 압축 (G-PCC) 을 위한 2 차 컴포넌트 속성 코딩</inventionTitle><inventionTitleEng>SECONDARY COMPONENT ATTRIBUTE CODING FOR GEOMETRY-BASED POINT CLOUD COMPRESSION (G-PCC)</inventionTitleEng><openDate>2022.12.14</openDate><openNumber>10-2022-0165245</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.09.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/597</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/174</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 예들에서, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법은 속성 파라미터 세트로부터 초기 QP 값을 디코딩하는 단계를 포함한다. 방법은 또한, 초기 QP 값으로부터 포인트 클라우드 데이터의 속성의 제 1 컴포넌트에 대한 제 1 QP 값을 결정하는 단계를 포함한다. 방법은 포인트 클라우드 데이터의 속성의 제 2 컴포넌트에 대한 QP 오프셋 값을 결정하는 단계 및 제 1 QP 값으로부터 그리고 QP 오프셋 값으로부터 속성의 제 2 컴포넌트에 대한 제 2 QP 값을 결정하는 단계를 더 포함한다. 방법은 제 1 QP 값에 기초하여 그리고 제 2 QP 값에 추가로 기초하여 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021207528</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/026433</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법으로서,속성 파라미터 세트로부터 초기 양자화 파라미터 (QP) 값을 디코딩하는 단계;상기 초기 QP 값으로부터 상기 포인트 클라우드 데이터의 속성의 제 1 컴포넌트에 대한 제 1 QP 값을 결정하는 단계;상기 포인트 클라우드 데이터의 상기 속성의 제 2 컴포넌트에 대한 QP 오프셋 값을 결정하는 단계;상기 제 1 QP 값으로부터 그리고 상기 QP 오프셋 값으로부터 상기 속성의 상기 제 2 컴포넌트에 대한 제 2 QP 값을 결정하는 단계; 및상기 제 1 QP 값에 기초하여 그리고 상기 제 2 QP 값에 추가로 기초하여 상기 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 속성의 상기 제 1 컴포넌트는 상기 포인트 클라우드 데이터의 루마 컴포넌트이고, 그리고상기 속성의 상기 제 2 컴포넌트는 상기 포인트 클라우드 데이터의 하나 이상의 크로마 컴포넌트들인, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 속성의 상기 제 1 컴포넌트는 상기 포인트 클라우드 데이터의 제 1 크로마 컴포넌트이고, 그리고상기 속성의 상기 제 2 컴포넌트는 상기 포인트 클라우드 데이터의 제 2 크로마 컴포넌트인, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 컴포넌트에 대한 제 1 델타 QP 값을 디코딩하는 단계를 더 포함하고,상기 제 1 QP 값을 결정하는 단계는 상기 초기 QP 값으로부터 그리고 상기 제 1 델타 QP 값으로부터 상기 포인트 클라우드 데이터의 슬라이스에 대한 제 1 슬라이스 QP 값을 결정하는 단계를 포함하고, 그리고상기 방법은 상기 제 1 슬라이스 QP 값으로부터 상기 슬라이스에서의 영역에 대한 상기 제 1 컴포넌트에 대한 제 1 영역 QP 값을 결정하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 QP 오프셋 값을 결정하는 단계는 상기 제 2 컴포넌트에 대한 제 2 델타 QP 값을 디코딩하는 단계를 포함하고, 그리고상기 제 2 QP 값을 결정하는 단계는 상기 제 1 영역 QP 값으로부터 그리고 상기 QP 오프셋 값으로부터 상기 슬라이스에 대한 제 2 슬라이스 QP 값을 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 제 1 컴포넌트에 대한 제 3 델타 QP 값을 디코딩하는 단계; 및상기 제 2 슬라이스 QP 값으로부터 그리고 상기 제 3 델타 QP 값으로부터 상기 영역에 대한 상기 제 2 컴포넌트에 대한 제 2 영역 QP 값을 결정하는 단계;상기 제 1 영역 QP 값에 기초하여 그리고 상기 제 2 영역 QP 값에 추가로 기초하여 상기 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 초기 QP 값으로부터 상기 제 1 컴포넌트에 대한 제 1 클리핑되지 않은 QP 값을 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 제 1 QP 값을 결정하는 단계는 상기 제 1 클리핑되지 않은 QP 값으로부터 제 1 클리핑된 QP 값을 결정하는 단계를 포함하고,상기 방법은 상기 제 1 클리핑된 QP 값으로부터 그리고 상기 QP 오프셋 값으로부터 상기 제 2 컴포넌트에 대한 제 2 클리핑되지 않은 QP 값을 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 제 2 QP 값을 결정하는 단계는 상기 제 2 클리핑되지 않은 QP 값으로부터 제 2 클리핑된 QP 값을 결정하는 단계를 포함하고, 그리고상기 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 단계는 상기 제 1 클리핑된 QP 값에 기초하고 상기 제 2 클리핑된 QP 값에 추가로 기초하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 제 1 클리핑된 QP 값은 허용된 범위 내에서 제약되고, 그리고상기 허용된 범위는 상기 제 1 컴포넌트에 대한 최대 QP 값 및 상기 제 1 컴포넌트에 대한 최소 QP 값에 의해 바운딩되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 QP 오프셋 값을 결정하는 단계는 맵핑 테이블에 상기 제 1 QP 값을 적용하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 맵핑 테이블을 특정하는 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 신택스 엘리먼트의 값에 기초하여 복수의 맵핑 테이블들로부터 상기 맵핑 테이블을 결정하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서,상기 맵핑 테이블이 상기 포인트 클라우드 데이터에서 명시적으로 시그널링되지 않는다고 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 QP 오프셋 값을 결정하는 단계는 상기 맵핑 테이블이 상기 포인트 클라우드 데이터에서 명시적으로 시그널링되지 않는다고 결정하는 것에 응답하여 디폴트 맵핑 테이블에 기초하여 상기 QP 오프셋 값을 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 제 2 컴포넌트에 대한 오프셋 값들이 상기 포인트 클라우드 데이터에서 명시적으로 시그널링되는지를 나타내는 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계; 및상기 신택스 엘리먼트가 상기 제 2 컴포넌트에 대한 오프셋 값들이 명시적으로 시그널링됨을 나타낸다고 결정하는 것에 응답하여 상기 제 2 컴포넌트에 대한 상기 QP 오프셋 값을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,신택스 엘리먼트가 상기 제 2 컴포넌트에 대한 오프셋 값들이 상기 포인트 클라우드 데이터에서 명시적으로 시그널링되지 않음을 나타낸다고 결정하는 단계; 및상기 신택스 엘리먼트가 상기 제 2 컴포넌트에 대한 오프셋 값들이 명시적으로 시그널링되지 않음을 나타낸다고 결정하는 것에 응답하여 상기 QP 오프셋 값을 디폴트 값으로 설정하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 컴포넌트의 비트심도에 기초하여 그리고 플래그에 추가로 기초하여 상기 제 2 컴포넌트의 비트심도를 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 플래그는 시퀀스 파라미터 세트에서 단일 비트를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 플래그는, 상기 제 2 컴포넌트의 비트심도가 상기 제 1 컴포넌트의 비트심도와 동일한지 여부를 나타내는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서,상기 제 1 컴포넌트의 비트심도가 최대 비트심도 이상이라고 결정하는 것에 응답하여 상기 플래그의 값에 관계없이 상기 제 2 컴포넌트의 비트심도를 상기 최대 비트심도와 동일하게 설정하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항에 있어서,상기 제 2 컴포넌트의 비트심도는 상기 제 1 컴포넌트의 비트심도와 동일하거나 또는 상기 제 1 컴포넌트의 비트심도 플러스 1 과 동일하도록 제약되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서,상기 포인트 클라우드 데이터의 적어도 일부를 디스플레이를 통해 제시하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,포인트 클라우드 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되고 상기 메모리에 통신가능하게 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 속성 파라미터 세트로부터 초기 양자화 파라미터 (QP) 값을 디코딩하고; 상기 초기 QP 값으로부터 상기 포인트 클라우드 데이터의 속성의 제 1 컴포넌트에 대한 제 1 QP 값을 결정하고; 상기 포인트 클라우드 데이터의 상기 속성의 제 2 컴포넌트에 대한 QP 오프셋 값을 결정하고; 상기 제 1 QP 값으로부터 그리고 상기 QP 오프셋 값으로부터 상기 속성의 상기 제 2 컴포넌트에 대한 제 2 QP 값을 결정하고; 그리고 상기 제 1 QP 값에 기초하여 그리고 상기 제 2 QP 값에 추가로 기초하여 상기 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,디스플레이를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 디스플레이를 통해 상기 포인트 클라우드 데이터를 제시하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제 1 컴포넌트에 대한 제 1 델타 QP 값을 디코딩하고;상기 초기 QP 값으로부터 그리고 상기 제 1 델타 QP 값으로부터 상기 포인트 클라우드 데이터의 슬라이스에 대한 제 1 슬라이스 QP 값을 적어도 결정함으로써 상기 제 1 QP 값을 결정하고;상기 제 1 슬라이스 QP 값으로부터 상기 슬라이스에서의 영역에 대한 상기 제 1 컴포넌트에 대한 제 1 영역 QP 값을 결정하고; 그리고상기 제 1 영역 QP 값으로부터 그리고 상기 QP 오프셋 값으로부터 상기 슬라이스에 대한 제 2 슬라이스 QP 값을 적어도 결정함으로써 상기 제 2 QP 값을 결정하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 20 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 초기 QP 값으로부터 상기 제 1 컴포넌트에 대한 제 1 클리핑되지 않은 QP 값을 결정하도록 구성되고,상기 제 1 QP 값을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제 1 클리핑되지 않은 QP 값으로부터 제 1 클리핑된 QP 값을 결정하도록 구성되고,상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제 1 클리핑된 QP 값으로부터 그리고 상기 QP 오프셋 값으로부터 상기 제 2 컴포넌트에 대한 제 2 클리핑되지 않은 QP 값을 결정하도록 구성되고,상기 제 2 QP 값을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제 2 클리핑되지 않은 QP 값으로부터 제 2 클리핑된 QP 값을 결정하도록 구성되고, 그리고상기 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제 1 클리핑된 QP 값에 기초하여 그리고 상기 제 2 클리핑된 QP 값에 추가로 기초하여 상기 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 20 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 맵핑 테이블에 상기 제 1 QP 값을 적어도 적용함으로써 상기 QP 오프셋 값을 결정하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 경우, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,속성 파라미터 세트로부터 초기 양자화 파라미터 (QP) 값을 디코딩하게 하고;상기 초기 QP 값으로부터 포인트 클라우드 데이터의 속성의 제 1 컴포넌트에 대한 제 1 QP 값을 결정하게 하고;상기 포인트 클라우드 데이터의 상기 속성의 제 2 컴포넌트에 대한 QP 오프셋 값을 결정하게 하고;상기 제 1 QP 값으로부터 그리고 상기 QP 오프셋 값으로부터 상기 속성의 상기 제 2 컴포넌트에 대한 제 2 QP 값을 결정하게 하고; 그리고상기 제 1 QP 값에 기초하여 그리고 상기 제 2 QP 값에 추가로 기초하여 상기 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 시스템으로서,속성 파라미터 세트로부터 초기 양자화 파라미터 (QP) 값을 디코딩하기 위한 수단;상기 초기 QP 값으로부터 포인트 클라우드 데이터의 속성의 제 1 컴포넌트에 대한 제 1 QP 값을 결정하기 위한 수단;상기 포인트 클라우드 데이터의 상기 속성의 제 2 컴포넌트에 대한 QP 오프셋 값을 결정하기 위한 수단;상기 제 1 QP 값으로부터 그리고 상기 QP 오프셋 값으로부터 상기 속성의 상기 제 2 컴포넌트에 대한 제 2 QP 값을 결정하기 위한 수단; 및상기 제 1 QP 값에 기초하여 그리고 상기 제 2 QP 값에 추가로 기초하여 상기 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 수단을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAY, BAPPADITYA</engName><name>레이 밥파디트야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN DER AUWERA, GEERT</engName><name>판 더 아우베라 게르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KEROFSKY, LOUIS JOSEPH</engName><name>케로프스키 루이스 조셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/007,264</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/020,420</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/224,827</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.09.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0992499-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0169501-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0324916-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0324917-84</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227032788.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930a5e83769a406dc22383e749e968f4d06070cb9398c23f540f92a5f619bea15087e7c2aef9e88c66864870d2b59f2f4503e5a3924e9e5465</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf98e12aed270d915629fd0a71e6271471bc1d385c16c4892031b41f6cd2e054cf875db8efe516fbe280cb4a1241fc663eea8c6bde61bdb28e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>