<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:19.3119</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7020261</applicationNumber><claimCount>92</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>RNA를 포함하는 LNP 조성물 및 이를 제조, 보관 및 사용하는 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>LNP COMPOSITIONS COMPRISING RNA AND METHODS FOR PREPARING, STORING AND USING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.08.21</openDate><openNumber>10-2023-0121752</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 9/51</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 47/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 47/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 9/19</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/215</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 31/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 일반적으로 RNA를 포함하는 지질 나노입자(LNP) 조성물, 그러한 조성물을 제조 및 보관하는 방법, 및 치료 요법에서 이러한 조성물의 용도 분야에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022101470</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2021/081675</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 수성상에 분산된 지질 나노입자(LNP)를 포함하는 조성물로서, LNP는 양이온적으로 이온화가능한 지질 및 RNA를 포함하고; 수성상은 버퍼 물질을 포함하는 시스템 및 1가 음이온을 포함하되, 상기 버퍼 물질은 트리스(히드록시메틸)아미노메탄(Tris) 및 그의 양성자화 형태, 비스(2-히드록시에틸)아미노-트리스(히드록시메틸)메탄(Bis-Tris-메탄) 및 그의 양성자화 형태, 및 트리에탄올아민(TEA) 및 그의 양성자화 형태로 이루어진 군으로부터 선택되고, 1가 음이온은 클로라이드, 아세테이트, 글리콜레이트, 락테이트, 모르폴리노에탄설폰산(MES)의 음이온, 3-(N-모르폴리노)프로판설폰산(MOPS)의 음이온 및 2-[4-(2-히드록시에틸)피페라진-1-일]에탄설폰산(HEPES)의 음이온으로 이루어진 군으로부터 선택되며; 조성물 중 버퍼 물질의 농도는 최대 약 25 mM이고; 수성상에는 무기 포스페이트 음이온이 실질적으로 없고, 시트레이트 음이온이 실질적으로 없으며, 에틸렌디아민테트라아세트산(EDTA)의 음이온이 실질적으로 없는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 버퍼 물질이 Tris 및 그의 양성자화 형태인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1 또는 2에 있어서, 조성물 중 버퍼 물질, 특히 Tris 및 그의 양성자화 형태의 농도는 최대 약 20 mM, 좋기로는 최대 약 15 mM, 더욱 좋기로는 최대 약 10 mM, 예컨대 약 10 mM인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1 내지 3 중 어느 한 항에 있어서, 수성상에는 무기 설페이트 음이온 및/또는 카보네이트 음이온 및/또는 이염기성 유기산 음이온 및/또는 다염기성 유기산 음이온이 실질적으로 없고, 특히 무기 설페이트 음이온, 카보네이트 음이온, 이염기성 유기산 음이온 및 다염기성 유기산 음이온이 실질적으로 없는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1 내지 4 중 어느 한 항에 있어서, 1가 음이온은 클로라이드, 아세테이트, 글리콜레이트 및 락테이트로 이루어진 군으로부터 선택되고, 조성물 중 1가 음이온의 농도는 조성물 중 버퍼 물질의 농도와 기껏해야 동일하거나, 좋기로는 그 이하이며, 예컨대 약 9 mM인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1 내지 4 중 어느 한 항에 있어서, 1가 음이온은 MES, MOPS 및 HEPES의 음이온으로 이루어진 군으로부터 선택되고, 조성물 중의 1가 음이온의 농도는 조성물 중의 버퍼 물질와 적어도 동일하거나, 좋기로는 더 높은 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1 내지 6 중 어느 한 항에 있어서, 조성물의 pH는 약 6.5 내지 약 8.0, 좋기로는 약 6.9 내지 약 7.9, 예컨대 약 7.0 내지 약 7.8인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1 내지 7 중 어느 한 항에 있어서, 물이 조성물의 주성분이고/이거나 조성물에 함유된 물 이외의 용매(들)의 총량이 약 0.5%(v/v) 미만인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1 내지 8 중 어느 한 항에 있어서, 조성물의 삼투질농도는 최대 약 400 x 10-3 osmol/kg인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1 내지 9 중 어느 한 항에 있어서, 조성물 중 RNA의 농도는 약 5 mg/l 내지 약 150 mg/l, 좋기로는 약 10 mg/l 내지 약 130 mg/l, 더욱 좋기로는, 약 30 mg/l 내지 약 120 mg/l인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1 내지 10 중 어느 한 항에 있어서, 조성물은 좋기로는 적어도 약 1% w/v의 농도의 동결방지제를 포함하고, 여기서 동결방지제는 좋기로는 탄수화물 및 당 알코올로 이루어진 군으로부터 선택된 하나 이상의 화합물을 포함하고, 더욱 좋기로는 동결방지제는 수크로스, 글루코스, 글리세롤, 소르비톨 및 이들의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되며, 더욱 좋기로는 동결방지제는 수크로스 및/또는 글리세롤을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1 내지 10 중 어느 한 항에 있어서, 조성물은 실질적으로 동결방지제가 없는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1 내지 12 중 어느 한 항에 있어서, 양이온으로적으로 이온화가능한 지질은 생리학적 조건 하에서 양성자화될 수 있는 적어도 하나의 질소 원자를 포함하는 헤드 그룹을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 1 내지 13 중 어느 한 항에 있어서, 양이온적으로 이온화가능한 지질은 화학식(I)의 구조:를 갖거나 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염, 호변이성질체, 전구약물 또는 입체이성질체인 조성물: 식 중,L1 또는 L2 중 하나는 -O(C=O)-, -(C=O)O-, -C(=O)-, -O-, -S(O)x-, -S-S-, -C(=O)S-, SC(=O)-, -NRaC(=O)-, -C(=O)NRa-, NRaC(=O)NRa-, -OC(=O)NRa- 또는 -NRaC(=O)O-이고, L1 또는 L2 중 다른 하나는 -O(C=O)-, -(C=O)O-, -C(=O)-, -O-, -S(O)x-, -S-S-, -C(=O)S-, SC(=O)-, -NRaC(=O)-, -C(=O)NRa-, NRaC(=O)NRa-, -OC(=O)NRa- 또는 -NRaC(=O)O- 또는 직접 결합이며;G1 및 G2는 각각 독립적으로 치환되지 않은 C1-C12 알킬렌 또는 C2-C12 알케닐렌;G3은 C1-C24 알킬렌, C2-C24 알케닐렌, C3-C8 시클로알킬렌, C3-C8 시클로알케닐렌;Ra는 H 또는 C1-C12 알킬;R1 및 R2는 각각 독립적으로 C6-C24 알킬 또는 C6-C24 알케닐; R3은 H, OR5, CN, -C(=O)OR4, -OC(=O)R4 또는 -NR5C(=O)R4; R4는 C1-C12 알킬;R5는 H 또는 C1-C6 알킬이고; x는 0, 1 또는 2이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 1 내지 13 중 어느 한 항에 있어서:(α) 양이온적으로 이온화가능한 지질은 하기 구조 I-1 내지 I-36:로부터 선택되고; 또는(β) 양이온적으로 이온화가능한 지질은 하기 구조 A 내지 F:로부터 선택되거나, 또는(γ) 양이온적으로 이온화가능한 지질은 구조 I-3을 갖는 지질인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 1 내지 15 중 어느 한 항에 있어서, LNP는 좋기로는 폴리머 공액 지질, 중성 지질, 스테로이드 및 이들의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 추가 지질을 추가로 포함하고, 더욱 좋기로는 LNP는 양이온적으로 이온화가능한 지질, 폴리머 공액 지질, 중성 지질 및 스테로이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서, 폴리머 공액 지질은 페길화된 지질을 포함하고, 페길화된 지질은 좋기로는 하기 구조를 갖거나:또는 이의 약제학적으로 허용되는 염, 호변이성질체 또는 입체이성질체인 조성물:식 중,R12 및 R13 각각 독립적으로 10 내지 30개의 탄소 원자를 함유하는 직쇄 또는 분지쇄, 포화 또는 불포화 알킬 사슬이고, 여기서 알킬 사슬은 선택적으로 하나 이상의 에스테르 결합에 의해 중단되고; w는 30~60 범위의 평균값을 갖는다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 16에 있어서, 폴리머 공액 지질은 폴리사르코신-지질 공액체 또는 폴리사르코신과 지질 유사 물질의 공액체를 포함하고, 여기서 폴리사르코신-지질 공액체 또는 폴리사르코신과 지질 유사 물질의 공액체는 좋기로는 폴리사르코신-디아실글리세롤 공액체, 폴리사르코신-디알킬옥시프로필 공액체, 폴리사르코신-인지질 공액체, 폴리사르코신-세라마이드 공액체 및 이들의 혼합물로 이루어진 군에서 선택된 구성원인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 16 내지 18 중 어느 한 항에 있어서, 중성 지질은 인지질, 좋기로는 포스파티딜콜린, 포스파티딜에탄올아민, 포스파티딜글리세롤, 포스파티드산, 포스파티딜세린 및 스핑고미엘린으로 이루어진 군으로부터 선택되고, 더욱 좋기로는 디스테아로일포스파티딜콜린(DSPC), 디올레오일포스파티딜콜린(DOPC), 디미리스토일포스파티딜콜린(DMPC), 디펜타데카노일 포스파티딜콜린, 디라우로일포스파티딜콜린, 디팔미토일포스파티딜콜린(DPPC), 디아라키도일포스파티딜콜린(DAPC), 디베헤노일포스파티딜콜린(DBPC), 디트리코사노일포스파티딜콜린(DTPC), 디리그노세로일파티딜콜린(DLPC), 팔미토일올레일-포스파티딜콜(POPC), 1,2-디-O-옥타데세닐-sn-글리세로-3-포스포콜린(18:0 Diether PC), 1-올레오일-2-콜레스테릴헤미숙시노일-sn-글리세로-3-포스포콜린(OChemsPC), 1-헥사데실-sn-글리세로-3-포스포콜린(C16 Lyso PC), 디올레오일포스파티딜에탄올아민(DOPE), 디스테아로일-포스파티딜에탄올아민(DSPE), 디팔미토일-포스파티딜에탄올아민(DPPE), 디미리스토일-포스파티딜에탄올아민(DMPE), 디라우로일-포스파티딜에탄올아민(DLPE), 및 디피타노일-포스파티딜에탄올아민(DPyPE)으로 이루어진 군으로부터 선택되는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 16 내지 19 중 어느 한 항에 있어서, 스테로이드는 콜레스테롤과 같은 스테롤을 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 1 내지 20 중 어느 한 항에 있어서, 수성상은 킬레이트제를 포함하지 않는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 1 내지 21 중 어느 한 항에 있어서, LNP는 조성물에 포함된 RNA의 약 75% 이상, 좋기로는 약 80% 이상을 구성하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 1 내지 22 중 어느 한 항에 있어서, RNA는 LNP 내에 캡슐화되거나 LNP와 회합되는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 1 내지 23 중 어느 한 항에 있어서, RNA는 변형된 뉴클레오사이드를 우리딘 대신 포함하고, 여기서 변형된 뉴클레오사이드는 좋기로는 슈도우리딘(ψ), N1-메틸-슈도우리딘(m1ψ), 및 5- 메틸-우리딘(m5U)로부터 선택되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 1 내지 25 중 어느 한 항에 있어서, RNA는 5' 캡; 5' UTR; 3' UTR; 및 폴리-A 서열 중 적어도 하나, 좋기로는 모두를 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 25에 있어서, 폴리-A 서열은 적어도 100개의 A 뉴클레오타이드를 포함하고, 폴리-A 서열은 좋기로는 A 뉴클레오타이드의 중단된 서열인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 25 또는 26에 있어서, 5' 캡은 cap1 또는 cap2 구조인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 1 내지 27 중 어느 한 항에 있어서, RNA는 하나 이상의 폴리펩타이드를 인코딩하고, 하나 이상의 폴리펩타이드는 좋기로는 대상체에서 항원에 대한 면역 반응을 유도하기 위한 에피토프를 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 28에 있어서, RNA는 SARS-CoV-2 S 단백질, 그의 면역원성 변이체 또는 SARS-CoV-2 S 단백질의 면역원성 단편 또는 그의 면역원성 변이체를 포함하는 아미노산 서열을 인코딩하는 오픈 리딩 프레임(ORF)을 포함하는 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 28 또는 29에 있어서, RNA는 SEQ ID NO: 1의 위치 986 및 987에서 프롤린 잔기 치환을 갖는 전장 SARS-CoV2 S 단백질 변이체를 인코딩하는 ORF를 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 29 또는 30에 있어서, SARS-CoV2 S 단백질 변이체는 SEQ ID NO: 7에 대해 적어도 80% 동일성을 갖는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 1 내지 31 중 어느 한 항에 있어서, 조성물은 냉동 형태인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 32에 있어서, 냉동된 조성물을 해동한 후의 RNA 무결성은 조성물이 냉동되기 전의 RNA 무결성과 비교하여 적어도 50%인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 32 또는 33에 있어서, 냉동된 조성물을 해동한 후 LNP의 크기(Z평균) 및/또는 크기 분포 및/또는 다분산 지수(PDI)는 조성물이 냉동되기 전의 LNP의 크기(Z평균) 및/또는 크기 분포 및/또는 PDI와 동일한 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 1 내지 31 중 어느 한 항에 있어서, 조성물은 액체 형태인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 최종 수성상에 분산된 LNP를 포함하는 조성물을 제조하는 방법으로서, LNP는 양이온적으로 이온화가능한 지질 및 RNA를 포함하고; 최종 수성상은 최종 버퍼 물질을 포함하는 최종 버퍼 시스템 및 및 최종 1가 음이온을 포함하되, 최종 버퍼 물질은 Tris 및 그의 양성자화 형태, Bis-Tris-메탄 및 그의 양성자화 형태, 및 TEA 및 그의 양성자화 형태로 이루어진 군으로부터 선택되고, 최종 1가 음이온은 클로라이드, 아세테이트, 글리콜레이트, 락테이트, MES의 음이온, MOPS의 음이온 및 HEPES의 음이온으로 이루어진 군으로부터 선택되며; 조성물 중 최종 버퍼 물질의 농도는 최대 약 25 mM이고; 최종 수성상은 무기 포스페이트 음이온이 실질적으로 없고, 시트레이트 음이온이 실질적으로 없으며, EDTA의 음이온이 실질적으로 없고; 상기 방법은(I) 최종 수성상에 분산된 LNP를 포함하는 제형을 준비하는 단계로서, 여기서, LNP는 양이온적으로 이온화가능한 지질 및 RNA를 포함하는 것인 단계; 및(II) 선택적으로 제형을 약 -10℃ 이하로 냉동시키는 단계,를 포함함으로써 조성물을 얻고,여기서 단계(I)은(a) 물과 1차 버퍼 시스템을 함유하는 RNA 용액을 준비하는 단계;(b) 양이온적으로 이온화가능한 지질 및 존재하는 경우 하나 이상의 추가 지질을 포함하는 에탄올 용액을 제조하는 단계;(c)(a)에서 제조된 RNA 용액을(b)에서 제조된 에탄올 용액과 혼합하여, 제1 버퍼 시스템을 포함하는 제1 수성상에 분산된 LNP를 포함하는 제1 중간 제형을 제조하는 단계; 및(d) 최종 버퍼 시스템을 포함하는 최종 버퍼 수용액을 사용하여(c)에서 제조된 제1 중간 제형을 여과하는 단계를 포함함으로써 최종 수성상에 분산된 LNP를 포함하는 제형을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 36에 있어서, 단계(I)은 희석 및 여과로부터 선택되는 하나 이상의 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 36 또는 37에 있어서, 단계(I)은(a') RNA 수용액을 제공하는 단계;(b') 제1 버퍼 시스템을 포함하는 제1 버퍼 수용액을 제공하는 단계;(c')(a')에서 제공된 RNA 수용액과(b')에 제공된 제1 버퍼 수용액을 혼합하여 물 및 제1 버퍼 시스템을 포함하는 RNA 용액을 제조하는 단계;(d') 양이온적으로 이온화가능한 지질 및 존재하는 경우 하나 이상의 추가 지질을 포함하는 에탄올 용액을 제조하는 단계;(e')(c')에서 제조된 RNA 용액을(d')에서 제조된 에탄올 용액과 혼합하여, 제1 버퍼 시스템을 포함하는 제1 수성상에 분산된 LNP를 포함하는 제1 중간 제형을 제조하는 단계;(f') 선택적으로, 추가 버퍼 시스템을 포함하는 추가 버퍼 수용액을 사용하여(e')에서 제조된 제1 중간 제형을 여과함으로써, 추가 버퍼 시스템을 포함하는 추가 수성상에 분산된 LNP를 포함하는 추가 중간 제형을 제조하는 단계로서, 여기서 추가 버퍼 수용액은 제1 버퍼 수용액과 동일하거나 상이할 수 있는 단계;(g') 선택적으로, 단계(f')를 1회 또는 2회 이상 반복하는 단계로서, 여기서 1 사이클의 단계(f') 후에 수득된 추가 버퍼 시스템을 포함하는 추가 수성상에 분산된 LNP를 포함하는 추가 중간 제형이 다음 사이클의 제1 중간 제형으로서 사용되고, 여기서 각 사이클에서 추가 버퍼 수용액은 제1 버퍼 수용액과 동일하거나 상이할 수 있는 것인 단계;(h') 최종 버퍼 시스템을 포함하고, pH가 적어도 6.0인 최종 버퍼 수용액을 이용하여, 단계(f')가 없는 경우 단계(e')에서 얻은 제1 중간 제형을 여과하거나, 또는 단계(f')가 존재하고 단계(g')가 존재하지 않을 경우, 단계(f')에서 얻은 추가 중간 제형을 여과하거나, 또는 단계(f') 및(g')가 존재하는 경우, 단계(g')에서 얻은 추가 중간 제형을 여과하는 단계;(i') 선택적으로, 단계(h')에서 얻은 제형을 희석 용액으로 희석하는 단계를 포함함으로써, 최종 수성상에 분산된 LNP를 포함하는 제형을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 36 내지 38 중 어느 한 항에 있어서, 여과는 접선 흐름 여과 또는 정용여과, 좋기로는 접선 흐름 여과인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 청구항 36 내지 39 중 어느 한 항에 있어서,(II) 제형을 약 -10℃ 이하로 냉동시키는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 청구항 36 내지 40 중 어느 한 항에 있어서, 최종 버퍼 물질은 Tris 및 그의 양성자화 형태인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 청구항 36 내지 41 중 어느 한 항에 있어서, 조성물 내의 최종 버퍼 물질, 특히 Tris 및 그의 양성자화 형태의 농도는 최대 약 20 mM, 좋기로는 최대 약 15 mM, 더욱 좋기로는 최대 약 10 mM, 예컨대 약 10 mM인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 청구항 36 내지 42 중 어느 한 항에 있어서, 최종 수성상은 무기 설페이트 음이온 및/또는 카보네이트 음이온 및/또는 이염기성 유기산 음이온 및/또는 다염기성 유기산 음이온이 실질적으로 없고, 특히 무기 설페이트 음이온, 카보네이트 음이온 이염기성 유기산 음이온 및 다염기성 유기산 음이온이 실질적으로 없는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 청구항 36 내지 43 중 어느 한 항에 있어서,(i) 단계(a)에서 제조된 RNA 용액은 하나 이상의 이염기성 및/또는 다염기성 유기산 음이온을 추가로 포함하고, 단계(d)는 하나 이상의 이염기성 및/또는 다염기성 유기산 음이온을 제거하는 조건 하에서 수행되어, 최종 수성상에 분산된 LNP를 포함하는 제형을 생성하되, 상기 최종 수성상에는 단계(a)에서 제조된 RNA 용액에 존재하는 하나 이상의 이염기성 및/또는 다염기성 유기산 음이온이 실질적으로 없고; 또는(ii) 제1 수성 버퍼 용액 및 제1 수성상은 하나 이상의 이염기성 및/또는 다염기성 유기산 음이온을 포함하고 단계(f') 내지(h') 중 적어도 하나는 제1 중간체 제형 및/또는 추가 중간체 제형으로부터의 하나 이상의 이염기성 및/또는 다염기성 유기산 음이온을 제거하는 조건 하에서 수행되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 청구항 36 내지 44 중 어느 하나의 있어서,(i) 단계(a)에서 얻은 RNA 용액은 6.0 미만, 좋기로는 최대 약 5.0, 더욱 좋기로는 최대 약 4.5의 pH를 갖고; 또는(ii) 제1 버퍼 수용액의 pH는 6.0 미만, 좋기로는 최대 약 5.0, 더욱 좋기로는 최대 약 4.5 이하인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 청구항 44 또는 45에 있어서, 하나 이상의 이염기성 및/또는 다염기성 유기산 음이온은 시트레이트 음이온 및/또는 EDTA의 음이온을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 청구항 36 내지 43 중 어느 한 항에 있어서, (i) 단계(a)에서 사용되는 제1 버퍼 시스템은 단계(d)에서 사용되는 최종 버퍼 물질 및 최종 1가 음이온을 포함하고, 좋기로는 단계(a)에서 사용되는 제1 버퍼 시스템의 버퍼 시스템 및 pH는 단계(d)에서 사용된 최종 버퍼 수용액의 버퍼 시스템 및 pH와 동일하고; 또는 (ii) 단계(b'),(f') 및(g')에서 사용되는 각각의 제1 버퍼 시스템 및 모든 추가 버퍼 시스템은 단계(h')에서 사용되는 최종 버퍼 물질 및 최종 1가 음이온을 포함하고, 좋기로는 단계(b'),(f') 및(g')에서 사용되는 각각의 제1 버퍼 수용액 및 모든 추가 버퍼 수용액의 버퍼 시스템 및 pH는 최종 버퍼 수용액의 버퍼 시스템 및 pH와 동일한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 청구항 36 내지 47 중 어느 한 항에 있어서, 최종 1가 음이온은 클로라이드, 아세테이트, 글리콜레이트 및 락테이트로 이루어진 군으로부터 선택되고, 조성물 중 최종 1가 음이온의 농도는 조성물 내의 최종 버퍼 물질의 농도와 기껏해야 동일하고, 좋기로는 그 미만, 예컨대 약 9 mM 미만인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 청구항 36 내지 48 중 어느 한 항에 있어서, 최종 1가 음이온은 MES, MOPS 및 HEPES의 음이온으로 이루어진 군으로부터 선택되고, 조성물 중 최종 1가 음이온의 농도는 조성물 중 최종 버퍼 물질의 농도와 적어도 동일하고, 좋기로는 그 보다 더 높은 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 청구항 36 내지 49 중 어느 한 항에 있어서, 조성물의 pH는 약 6.5 내지 약 8.0, 좋기로는 약 6.9 내지 약 7.9, 예컨대 약 7.0 내지 약 7.8인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 청구항 36 내지 50 중 어느 한 항에 있어서, 물이 제형 및/또는 조성물의 주성분이고/이거나 조성물에 함유된 물 이외의 용매(들)의 총량은 약 0.5%(v/v) 미만인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 청구항 36 내지 51 중 어느 한 항에 있어서, 조성물의 삼투질농도는 약 400 x 10-3 osmol/kg 이하인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 청구항 36 내지 52 중 어느 한 항에 있어서, 여기서 조성물 중 RNA의 농도는 약 5 mg/l 내지 약 150 mg/l, 좋기로는 약 10 mg/l 내지 약 130 mg/l, 더욱 좋기로는 약 30mg/l 내지 약 120mg/l인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 청구항 36 내지 53 중 어느 한 항에 있어서,(i) 단계(I)은(d)에서 제조된 제형을 희석 용액으로 희석하는 것을 추가로 포함하거나, 단계(i')가 존재하고, 여기서 희석 용액은 동결방지제를 포함하며; 및/또는(ii) 단계(I)에서 얻은 제형 및 조성물은 좋기로는 적어도 약 1% w/v의 농도로 동결방지제를 포함하고, 여기서 동결방지제는 좋기로는 탄수화물 및 당 알코올로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상을 포함하고, 더욱 좋기로는 동결방지제는 수크로스, 글루코스, 글리세롤, 소르비톨 및 이들의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되고, 더욱 좋기로는 동결방지제는 수크로스 및/또는 글리세롤을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 청구항 36 내지 53 중 어느 한 항에 있어서, 단계(I)에서 얻은 제형 및 조성물은 동결방지제가 실질적으로 없는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 청구항 36 내지 55 중 어느 한 항에 있어서, 양이온적으로 이온화가능한 지질은 생리학적 조건 하에서 양성자화될 수 있는 적어도 하나의 질소 원자를 포함하는 헤드 그룹을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 청구항 36 내지 56 중 어느 한 항에 있어서, 양이온적으로 이온화가능한 지질은 화학식(I)의 구조:를 갖거나 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염, 호변이성질체, 전구약물 또는 입체이성질체인 방법:식 중L1 또는 L2 중 하나는 -O(C=O)-, -(C=O)O-, -C(=O)-, -O-, -S(O)x-, -S-S-, -C(=O)S-, SC(=O)-, -NRaC(=O)-, -C(=O)NRa-, NRaC(=O)NRa-, -OC(=O)NRa- 또는 -NRaC(=O)O-이고, L1 또는 L2 중 다른 하나는 -O(C=O)-, -(C=O)O-, -C(=O)-, -O-, -S(O)x-, -S-S-, -C(=O)S-, SC(=O)-, -NRaC(=O)-, -C(=O)NRa-, NRaC(=O)NRa-, -OC(=O)NRa- 또는 -NRaC(=O)O- 또는 직접 결합이며;G1 및 G2는 각각 독립적으로 치환되지 않은 C1-C12 알킬렌 또는 C2-C12 알케닐렌;G3는 C1-C24 알킬렌, C2-C24 알케닐렌, C3-C8 시클로알킬렌, C3-C8 시클로알케닐렌;Ra는 H 또는 C1-C12 알킬;R1 및 R2는 각각 독립적으로 C6-C24 알킬 또는 C6-C24 알케닐; R3은 H, OR5, CN, -C(=O)OR4, -OC(=O)R4 또는 -NR5C(=O)R4; R4는 C1-C12 알킬;R5는 H 또는 C1-C6 알킬이며;x는 0, 1 또는 2이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 청구항 36 내지 56 중 어느 한 항에 있어서,(α) 양이온적으로 이온화가능한 지질은 하기 구조 I-1 내지 I-36:로부터 선택되고; 또는(β) 양이온적으로 이온화가능한 지질은 하기 구조 A 내지 F:로부터 선택되며; 또는(γ) 양이온적으로 이온화가능한 지질은 구조 I-3을 갖는 지질인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 청구항 36 내지 58 중 어느 한 항에 있어서, 단계(b) 또는(d')에서 제조된 에탄올계 용액은 하나 이상의 추가 지질을 추가로 포함하고 LNP는 하나 이상의 추가 지질을 추가로 포함하며, 여기서 하나 이상의 추가 지질은 좋기로는 폴리머 공액 지질, 중성 지질, 스테로이드 및 이들의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되고, 더욱 좋기로는 하나 이상의 추가 지질은 폴리머 공액 지질, 중성 지질 및 스테로이드를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 청구항 59에 있어서, 폴리머 공액 지질은 페길화된 지질을 포함하고, 여기서 페길화된 지질은 좋기로는 하기 구조를 갖거나 또는 이의 약제학적으로 허용되는 염, 호변이성질체 또는 입체이성질체인 방법:식 중R12 및 R13은 각각 독립적으로 10 내지 30개의 탄소 원자를 함유하는 직쇄 또는 분지쇄, 포화 또는 불포화 알킬 사슬이고, 여기서 알킬 사슬은 선택적으로 하나 이상의 에스테르 결합에 의해 중단되고; w는 30~60 범위의 평균값을 갖는다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 청구항 59에 있어서, 폴리머 공액 지질은 폴리사르코신-지질 공액체 또는 폴리사르코신과 지질 유사 물질의 공액체를 포함하고, 여기서 폴리사르코신-지질 공액체 또는 폴리사르코신과 지질 유사 물질의 공액체는 좋기로는 폴리사르코신-디아실글리세롤 공액체, 폴리사르코신-디알킬옥시프로필 공액체, 폴리사르코신-인지질 공액체, 폴리사르코신-세라마이드 공액체 및 이들의 혼합물로 이루어진 군에서 선택된 구성원인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 청구항 59 내지 61 중 어느 한 항에 있어서, 중성 지질은 인지질, 좋기로는 포스파티딜콜린, 포스파티딜에탄올아민, 포스파티딜글리세롤, 포스파티드산, 포스파티딜세린 및 스핑고미엘린으로 이루어진 군으로부터 선택되고, 더욱 좋기로는 디스테아로일포스파티딜콜린(DSPC), 디올레오일포스파티딜콜린(DOPC), 디미리스토일포스파티딜콜린(DMPC), 디펜타데카노일 포스파티딜콜린, 디라우로일포스파티딜콜린, 디팔미토일포스파티딜콜린(DPPC), 디아라키도일포스파티딜콜린(DAPC), 디베헤노일포스파티딜콜린(DBPC), 디트리코사노일포스파티딜콜린(DTPC), 디리그노세로일파티딜콜린(DLPC), 팔미토일올레일-포스파티딜콜(POPC), 1,2-디-O-옥타데세닐-sn-글리세로-3-포스포콜린(18:0 Diether PC), 1-올레오일-2-콜레스테릴헤미숙시노일-sn-글리세로-3-포스포콜린(OChemsPC), 1-헥사데실-sn-글리세로-3-포스포콜린(C16 Lyso PC), 디올레오일포스파티딜에탄올아민(DOPE), 디스테아로일-포스파티딜에탄올아민(DSPE), 디팔미토일-포스파티딜에탄올아민(DPPE), 디미리스토일-포스파티딜에탄올아민(DMPE), 디라우로일-포스파티딜에탄올아민(DLPE), 및 디피타노일-포스파티딜에탄올아민(DPyPE)으로 이루어진 군으로부터 선택되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 청구항 59 내지 62 중 어느 한 항에 있어서, 스테로이드는 콜레스테롤과 같은 스테롤을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 청구항 36 내지 63 중 어느 한 항에 있어서, 양이온적으로 이온화가능한 지질, 폴리머 공액 지질, 중성 지질 및 스테로이드는, 20% 내지 60%의 양이온적으로 이온화가능한 지질, 이온화 지질, 0.5% 내지 15%의 폴리머 공액 지질, 5% 내지 25%의 중성 지질, 및 25% 내지 55%의 스테로이드의 몰비, 좋기로는 45% 내지 55%의 양이온적으로 이온화가능한 지질, 1.0% 내지 5%의 폴리머 공액 지질, 8% 내지 12%의 중성 지질 및 35% 내지 45%의 스테로이드의 몰비로 에탄올 용액 중에 존재하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 청구항 36 내지 64 중 어느 한 항에 있어서, 최종 수성상은 킬레이트제를 포함하지 않는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 청구항 36 내지 65 중 어느 한 항에 있어서, LNP는 조성물에 포함된 RNA의 약 75% 이상, 좋기로는 약 80% 이상을 구성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 청구항 36 내지 66 중 어느 한 항에 있어서, RNA는 LNP 내에 캡슐화되거나 LNP와 회합되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 청구항 36 내지 67 중 어느 한 항에 있어서, RNA는 변형된 뉴클레오사이드를 우리딘 대신 포함하고, 여기서 변형된 뉴클레오사이드는 좋기로는 슈도우리딘(ψ), N1-메틸-슈도우리딘(m1ψ), 및 5- 메틸-우리딘(m5U)로부터 선택되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 청구항 36 내지 68 중 어느 한 항에 있어서, RNA는 다음, 즉:5' 캡; 5' UTR; 3' UTR; 및 폴리-A 서열 중 적어도 하나, 좋기로는 모두를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 청구항 69에 있어서, 폴리-A 서열은 적어도 100개의 A 뉴클레오타이드를 포함하고, 여기서 폴리-A 서열은 좋기로는 A 뉴클레오타이드의 중단된 서열인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 청구항 69 또는 70에 있어서, 5' 캡은 cap1 또는 cap2 구조인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 청구항 36 내지 71 중 어느 한 항에 있어서, RNA는 하나 이상의 폴리펩타이드를 인코딩하고, 여기서 하나 이상의 폴리펩타이드는 좋기로는 대상체에서 항원에 대한 면역 반응을 유도하기 위한 에피토프를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 청구항 72에 있어서, RNA는 SARS-CoV-2 S 단백질, 그의 면역원성 변이체 또는 SARS-CoV-2 S 단백질의 면역원성 단편 또는 그의 면역원성 변이체를 포함하는 아미노산 서열을 인코딩하는 오픈 리딩 프레임(ORF)을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 청구항 72 또는 73에 있어서, RNA는 SEQ ID NO: 1의 위치 986 및 987에서 프롤린 잔기 치환을 갖는 전장 SARS-CoV2 S 단백질 변이체를 인코딩하는 ORF를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 청구항 73 또는 74에 있어서, SARS-CoV2 S 단백질 변이체는 SEQ ID NO: 7에 대해 적어도 80% 동일성을 갖는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 청구항 36 내지 39 및 41 내지 75 중 어느 한 항에 있어서, 단계(II)를 포함하지 않는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 청구항 36 내지 75 중 어느 하나의 방법에 따라 조성물을 제조하는 단계 및 조성물을 약 -90℃ 내지 약 -10℃ 범위의 온도, 예컨대 약 -90℃ 내지 약 -40℃ 또는 약 -25℃ 내지 약 -10℃의 온도에서 보관하는 단계를 포함하는, 조성물의 보관 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 청구항 77에 있어서, 조성물을 적어도 1주, 예컨대 적어도 2주, 적어도 3주, 적어도 4주, 적어도 1개월, 적어도 2개월, 적어도 3개월, 적어도 6개월, 적어도 12개월, 적어도 24개월 또는 적어도 36개월 동안 보관하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 청구항 36 내지 78 중 어느 하나의 방법에 따라 조성물을 제조하는 단계 및 상기 조성물을 약 0℃ 내지 약 20℃ 범위의 온도, 예컨대 약 1℃ 내지 약 15℃, 약 2℃ 내지 약 10℃, 또는 약 2℃ 내지 약 8℃, 또는 약 5℃의 온도에서 보관하는 것을 포함하는 조성물의 보관 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 청구항 79에 있어서, 조성물을 적어도 1주, 예컨대 적어도 2주, 적어도 3주, 적어도 4주, 적어도 1개월, 적어도 2개월, 적어도 3개월 또는 적어도 6개월 동안 보관하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 청구항 36 내지 80 중 어느 하나의 방법에 의해 제조될 수 있는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 청구항 81에 있어서, 냉동 형태인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 청구항 82에 있어서, 냉동된 조성물을 해동한 후의 RNA 무결성은 조성물이 냉동되기 전의 조성물의 RNA 무결성과 비교하여 적어도 50%인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 청구항 82 또는 83에 있어서, 냉동된 조성물을 해동한 후 LNP의 크기(Z평균) 및/또는 크기 분포 및/또는 다분산 지수(PDI)는 조성물이 냉동되기 전 LNP의 크기(Z평균) 및/또는 크기 분포 및/또는 PDI와 동일한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 청구항 81에 있어서, 액체 형태인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 청구항 85에 있어서, 적어도 1주 동안 조성물을 보관한 후 RNA 무결성은 보관 전 RNA 무결성과 비교하여 적어도 50%인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 청구항 85 또는 86에 있어서, 적어도 1주 동안 조성물을 보관한 후 LNP의 크기(Z평균) 및/또는 크기 분포 및/또는 다분산 지수(PDI)는 보관 전 LNP의 크기(Z평균) 및/또는 크기 분포 및/또는 PDI와 동일한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 청구항 36 내지 75, 77 및 78 중 어느 하나의 방법에 의해 제조된 냉동 조성물을 제공하는 단계, 및 상기 냉동 조성물을 해동함으로써 즉시 사용가능한 약제학적 조성물을 수득하는 것을 포함하는, 즉시 사용가능한 약제학적 조성물의 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 청구항 36 내지 39, 41 내지 76, 79 및 80 중 어느 하나의 방법에 의해 제조된 액체 조성물을 제공함으로써, 즉시 사용가능한 약제학적 조성물을 수득하는 단계를 포함하는, 즉시 사용가능한 약제학적 조성물의 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 청구항 88 또는 89의 방법에 의해 제조가능한 즉시 사용가능한 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 청구항 1 내지 35, 81 내지 87 및 90 중 어느 한 항에 있어서, 치료에 사용하기 위한 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 청구항 1 내지 35, 81 내지 87 및 90 중 어느 한 항에 있어서, 대상체에서 면역 반응을 유도하는데 사용하기 위한 것인 조성물.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 데어 골트그루베 **</address><code>520150358795</code><country>독일</country><engName>BIONTECH SE</engName><name>바이오엔테크 에스이</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PANZNER, Steffen</engName><name>판쯔너, 스테픈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SAHIN, Ugur</engName><name>사힌, 우구르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KRIJGER, Jorrit-Jan</engName><name>크리이거, 요리트-얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 마인츠 안 ...</address><code> </code><country> </country><engName>THANKI, Kaushik</engName><name>탄키, 카우쉭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***** 앤...</address><code> </code><country> </country><engName>BHATNAGAR, Bakul Subodh</engName><name>바트나가, 바쿨 수보드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***** 앤...</address><code> </code><country> </country><engName>DARVARI, Ramin</engName><name>다르바리, 라민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***** 앤...</address><code> </code><country> </country><engName>LUTHRA, Sumit</engName><name>루트라, 수미트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***** 앤...</address><code> </code><country> </country><engName>TCHESSALOV, Serguei</engName><name>체살로프, 세르게이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/114,478</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/115,588</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/115,128</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/EP2020/082602</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/135,723</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/149,372</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/EP2021/059460</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0659013-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0683830-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0115918-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1255231-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.04.17</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5101306-00</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237020261.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f05c39eb4fdf0b6e9fca3d00413c491b082bd1416bd01657a94edc8a5e0eec3051627900b1a05b1505c0be3d46afc9147db9d0d8c9bd3ccd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbfc21f58c2da2990d1fa6e4ac1e41d08d7e7727dbb48964933a890c5b1dac9cf22a652012ea5ec01223dcf2f7d020296e8d71cd029966e54</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>