<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:08.398</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0024616</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>폴더블 디바이스에 대한 폴드 각도의 용량성 검출</inventionTitle><inventionTitleEng>CAPACITIVE DETECTION OF FOLD ANGLE FOR FOLDABLE DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2024.08.29</openDate><openNumber>10-2024-0130638</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하기 위한 시스템은 복수의 전극들 및 프로세싱 시스템을 포함한다. 그 프로세싱 시스템은: 제 1 시간에 제 1 검출 온도를 결정하고; 제 1 검출 온도와 연관되고 폴더블 디바이스의 알려진 폴드 각도와 연관된 베이스라인 기준 절대 커패시턴스 측정치들을 획득하고; 제 1 시간보다 늦은 제 2 시간에 제 2 검출 온도를 결정하고; 제 2 시간에서의 제 2 검출 온도와 연관된 절대 커패시턴스 측정치들을 획득하고; 제 2 시간에서의 제 2 검출 온도와 연관된 획득된 용량성 측정치들에 기초하여, 업데이트된 베이스라인 기준 절대 커패시턴스 측정치들을 생성하고; 제 2 시간보다 늦은 제 3 시간에 절대 커패시턴스 측정치들을 획득하고; 제 3 시간에 획득된 절대 커패시턴스 측정치들 및 업데이트된 베이스라인 기준 절대 커패시턴스 측정치들에 기초하여 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하기 위한 시스템으로서,복수의 전극들; 및프로세싱 시스템을 포함하고,상기 프로세싱 시스템은: 제 1 시간에 제 1 검출 온도를 결정하고; 상기 복수의 전극들의 서브세트를 통해, 상기 제 1 검출 온도와 연관되고 상기 폴더블 디바이스의 알려진 폴드 각도와 연관된 베이스라인 기준 절대 커패시턴스 측정치들을 획득하고; 상기 제 1 시간보다 늦은 제 2 시간에 제 2 검출 온도를 결정하며; 상기 복수의 전극들의 상기 서브세트를 통해, 상기 제 2 시간에서의 상기 제 2 검출 온도와 연관된 절대 커패시턴스 측정치들을 획득하고; 상기 제 2 검출 온도가 상기 제 1 검출 온도와 상이한 것에 기초하여, 상기 제 2 시간에서의 상기 제 2 검출 온도와 연관된 획득된 용량성 측정치들에 기초하여, 업데이트된 베이스라인 기준 절대 커패시턴스 측정치들을 생성하고; 상기 복수의 전극들의 상기 서브세트를 통해, 상기 제 2 시간보다 늦은 제 3 시간에 절대 커패시턴스 측정치들을 획득하고; 그리고 상기 제 3 시간에 획득된 상기 절대 커패시턴스 측정치들 및 상기 업데이트된 베이스라인 기준 절대 커패시턴스 측정치들에 기초하여 상기 폴더블 디바이스의 상기 폴드 각도를 결정하도록구성되는, 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 업데이트된 베이스라인 기준 절대 커패시턴스 측정치들을 생성하는 것은,상기 제 1 검출 온도와 연관된 상기 베이스라인 기준 절대 커패시턴스 측정치들에 대한 오프셋을 결정 또는 업데이트하는 것을 포함하는, 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 업데이트된 베이스라인 기준 절대 커패시턴스 측정치들을 생성하는 것은, 상기 제 2 검출 온도가 상기 제 1 검출 온도와 상이한 것에 기초하고, 상기 폴더블 디바이스의 폴딩과 연관되지 않은 커패시턴스의 변화를 검출하는 것에 추가로 기초하는, 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 폴더블 디바이스의 폴딩과 연관되지 않은 커패시턴스의 변화를 검출하는 것은, 커패시턴스의 임계 변화보다 적은 커패시턴스의 변화를 검출하는 것을 포함하는, 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 제 3 시간에 획득된 상기 절대 커패시턴스 측정치들 및 상기 업데이트된 베이스라인 기준 절대 커패시턴스 측정치들에 기초하여 상기 폴더블 디바이스의 상기 폴드 각도를 결정하는 것은, 상기 제 3 시간과 연관된 검출 온도가 상기 제 2 검출 온도와 동일한 것에 기초하는, 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 제 3 시간에 획득된 상기 절대 커패시턴스 측정치들 및 상기 업데이트된 베이스라인 기준 절대 커패시턴스 측정치들에 기초하여 상기 폴더블 디바이스의 상기 폴드 각도를 결정하는 것은, 상기 제 3 시간과 연관된 검출 온도가 상기 제 2 검출 온도와 동일한 것에 기초하는, 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 프로세싱 시스템은 추가로: 손가락 또는 다른 입력 물체가 상기 폴더블 디바이스의 힌지에 근접한 것으로 검출하고; 그리고 상기 손가락 또는 다른 입력 물체가 상기 폴더블 디바이스의 상기 힌지에 근접한 것으로 검출하는 것에 기초하여, 절대 커패시턴스 측정치들 및 트랜스커패시턴스 측정치들의 조합에 기초하여 상기 폴더블 디바이스의 상기 폴드 각도를 업데이트하도록구성되는, 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 손가락 또는 다른 입력 물체가 상기 폴더블 디바이스의 상기 힌지에 근접한 것으로 검출하는 것은, 최대 검출된 트랜스커패시턴스와 최소 검출된 트랜스커패시턴스 사이의 차이가 물체 검출 임계치보다 큰 것에 기초하는, 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서,상기 프로세싱 시스템은 추가로:상기 손가락 또는 다른 입력 물체가 상기 폴더블 디바이스의 상기 힌지에 근접한 것으로 검출하는 것 및 상기 제 1 검출 온도와 상이한 온도를 검출하는 것에 기초하여, 상기 폴더블 디바이스의 상기 폴드 각도의 업데이트를 중지하도록 구성되는, 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하기 위한 시스템으로서,복수의 전극들; 및프로세싱 시스템을 포함하고,상기 프로세싱 시스템은: 상기 복수의 전극들의 서브세트를 통해, 상기 폴더블 디바이스의 알려진 폴드 각도와 연관된 베이스라인 기준 절대 커패시턴스 측정치들을 획득하고; 상기 복수의 전극들의 상기 서브세트를 통해, 제 1 절대 커패시턴스 측정치들을 검출하고; 온도 드리프트 임계치 미만의 절대 커패시턴스 변화율의 크기를 나타내는 제 1 절대 커패시턴스 측정치에 기초하여, 상기 제 1 절대 커패시턴스 측정치들에 기초하여 업데이트된 베이스라인 기준 절대 커패시턴스 측정치들을 생성하고; 상기 복수의 전극들의 상기 서브세트를 통해, 제 2 절대 커패시턴스 측정치들을 검출하고; 그리고 상기 온도 드리프트 임계치 이상의 절대 커패시턴스 변화율의 크기를 나타내는 상기 제 2 절대 커패시턴스 측정치들에 기초하여, 상기 제 2 절대 커패시턴스 측정치들 및 상기 업데이트된 베이스라인 기준 절대 커패시턴스 측정치들에 기초하여 상기 폴더블 디바이스의 상기 폴드 각도를 결정하도록구성되는, 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 업데이트된 베이스라인 기준 절대 커패시턴스 측정치들을 생성하는 것은,상기 폴더블 디바이스의 상기 알려진 폴드 각도와 연관된 상기  베이스라인 기준 절대 커패시턴스 측정치들에 대한 오프셋을 결정 또는 업데이트하는 것을 포함하는, 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 프로세싱 시스템은 추가로: 손가락 또는 다른 입력 물체가 상기 폴더블 디바이스의 힌지에 근접한 것으로 검출하고; 그리고 상기 손가락 또는 다른 입력 물체가 상기 폴더블 디바이스의 상기 힌지에 근접한 것으로 검출하는 것에 기초하여, 상기 손가락 또는 다른 입력 물체가 존재하는 전극들을 배제하는 트랜스커패시턴스 측정치들에 기초하여 상기 폴더블 디바이스의 상기 폴드 각도를 업데이트하도록구성되는, 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 손가락 또는 다른 입력 물체가 상기 폴더블 디바이스의 상기 힌지에 근접한 것으로 검출하는 것은, 최대 검출된 트랜스커패시턴스와 최소 검출된 트랜스커패시턴스 사이의 차이가 물체 검출 임계치보다 큰 것에 기초하는, 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 10 항에 있어서,상기 프로세싱 시스템은 추가로: 손가락 또는 다른 입력 물체가 상기 폴더블 디바이스의 힌지에 근접한 것으로 검출하고; 그리고 상기 손가락 또는 다른 입력 물체가 상기 폴더블 디바이스의 상기 힌지에 근접한 것으로 검출하는 것에 기초하여, 상기 폴더블 디바이스의 상기 폴드 각도의 업데이트를 중지하도록구성되는, 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하기 위한 시스템으로서,복수의 전극들; 및프로세싱 시스템을 포함하고, 상기 프로세싱 시스템은: 상기 복수의 전극들의 제 1 서브세트를 통해, 절대 커패시턴스 측정치들을 획득하고, 상기 복수의 전극들의 제 2 서브세트를 통해, 트랜스커패시턴스 측정치들을 획득하는 것으로서, 상기 절대 커패시턴스 측정치들 및 상기 트랜스커패시턴스 측정치들 양자 모두는 제 1 시간에 대응하는, 상기 절대 커패시턴스 측정치들을 획득하고 상기 트랜스커패시턴스 측정치들을 획득하며; 그리고 상기 절대 커패시턴스 측정치들 및 상기 트랜스커패시턴스 측정치들에 기초하여 상기 폴더블 디바이스의 상기 폴드 각도를 결정하도록구성되는, 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 절대 커패시턴스 측정치들 및 상기 트랜스커패시턴스 측정치들에 기초하여 상기 폴더블 디바이스의 상기 폴드 각도를 결정하는 것은, 상기 절대 커패시턴스 측정치들 및 상기 트랜스커패시턴스 측정치들을, 상기 절대 커패시턴스 측정치들 또는 상기 트랜스커패시턴스 측정치들 중 적어도 일방에 적용되는 스케일링 팩터와 조합하는 것을 포함하는, 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서,상기 프로세싱 시스템은 검출 온도를 결정하도록 추가로 구성되고;상기 절대 커패시턴스 측정치들 및 상기 트랜스커패시턴스 측정치들에 기초하여 상기 폴더블 디바이스의 상기 폴드 각도를 결정하는 것은, 상기 검출 온도가 초기 검출 온도와 상이한 것에 기초하고; 그리고상기 프로세싱 시스템은 추가로, 각각의 검출 온도가 상기 초기 검출 온도와 동일한 것에 기초하여, 상기 절대 커패시턴스 측정치들에 기초하여 그리고 트랜스커패시턴스 측정치들을 사용하지 않고 상기 폴더블 디바이스의 상기 폴드 각도를 결정하도록 구성되는, 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항에 있어서,상기 프로세싱 시스템은 추가로: 손가락 또는 다른 입력 물체가 상기 폴더블 디바이스의 힌지에 근접한 것으로 검출하고; 그리고 상기 손가락 또는 다른 입력 물체가 상기 폴더블 디바이스의 상기 힌지에 근접한 것으로 검출하는 것에 기초하여, 상기 손가락 또는 다른 입력 물체가 존재하는 전극들을 배제하는 트랜스커패시턴스 측정치들에 기초하여 상기 폴더블 디바이스의 상기 폴드 각도를 업데이트하도록구성되는, 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 손가락 또는 다른 입력 물체가 상기 폴더블 디바이스의 상기 힌지에 근접한 것으로 검출하는 것은, 최대 검출된 트랜스커패시턴스와 최소 검출된 트랜스커패시턴스 사이의 차이가 물체 검출 임계치보다 큰 것에 기초하는, 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 15 항에 있어서,상기 프로세싱 시스템은 추가로: 손가락 또는 다른 입력 물체가 상기 폴더블 디바이스의 힌지에 근접한 것으로 검출하고; 그리고 상기 손가락 또는 다른 입력 물체가 상기 폴더블 디바이스의 상기 힌지에 근접한 것으로 검출하는 것에 기초하여, 상기 폴더블 디바이스의 상기 폴드 각도의 업데이트를 중지하도록구성되는, 폴더블 디바이스의 폴드 각도를 결정하기 위한 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 샌호세 맥케이 드라이브 ****</address><code>519986035496</code><country>미국</country><engName>SYNAPTICS INCORPORATED</engName><name>시냅틱스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 샌호세 ...</address><code> </code><country> </country><engName>VANDERMEIJDEN, TOM</engName><name>판데르메이던 톰</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 샌호세 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SHEN, GUOZHONG</engName><name>선 궈중</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/172,681</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0197944-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2024.02.25</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9002121-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240024616.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d26470aab544a6c6ad1690a98faa19ad7cdac36a6c414ca6bb1e9e9545e1ceb933dcbee32043cc0c174878f3b9c2fddf852c6ab9aadca925</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa484949845b9ab8c0fb0b947cff687fe8ff55245684c19da78f66ab7174e88958266cd5bc82b5780d2eff8d4ebf5314cfe8686edd30b67bc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>