<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:19.1119</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0181511</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>광선 탐색 하드웨어에서 박스 쿼리를 수행하기 위한 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS AND METHOD FOR PERFORMING BOX QUERIES IN  RAY TRAVERSAL HARDWARE</inventionTitleEng><openDate>2021.09.27</openDate><openNumber>10-2021-0116196</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 박스-박스 테스트를 위한 장치 및 방법이 제시된다. 예를 들어, 프로세서의 일 실시예는, 복수의 계층적으로 배열된 경계 볼륨 계층 구조(BVH) 노드를 포함하는 BVH를 구성하는 BVH 생성기와, BVH를 통해 쿼리 박스를 탐색하는 탐색 회로를 포함하는데, 탐색 회로는 BVH 노드 스택의 상단으로부터 BVH 노드를 판독하고 로컬 스토리지 또는 메모리로부터 쿼리 박스를 판독하며, 탐색 회로는 BVH 노드 및 쿼리 박스의 최대 및 최소 X, Y 및 Z 좌표를 비교하고, X, Y 및 Z 차원의 각각에 대해 오버랩이 감지되면 오버랩 표시를 생성하는 박스-박스 테스트 회로 및/또는 로직과, BVH 노드와 쿼리 박스 사이의 오버랩 정도를 나타내는 거리 값을 생성하는 거리 결정 회로 및/또는 로직과, 거리 값에 기초하여 하나 이상의 추가 BVH 노드의 세트 내에서 BVH 노드를 정렬하는 정렬 회로 및/또는 로직을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,복수의 계층적으로 배열된 경계 볼륨 계층 구조(bounding volume hierarchy: BVH) 노드를 포함하는 BVH를 구성하는 BVH 생성기와,상기 BVH를 통해 쿼리 박스를 탐색하는 것과 상기 BVH를 통해 광선을 탐색하는 것을 둘 다 수행하는 다기능 탐색 회로를 포함하되,상기 다기능 탐색 회로는 BVH 노드 스택의 상단으로부터 BVH 노드를 판독하고 로컬 스토리지 또는 메모리로부터 쿼리 박스를 판독하며, 상기 다기능 탐색 회로는, 상기 BVH 노드 및 상기 쿼리 박스의 최대 및 최소 X, Y 및 Z 좌표를 비교하고, X, Y 및 Z 차원의 각각에 대해 오버랩이 감지되면 오버랩 표시를 생성하는 박스-박스 테스트 회로 및/또는 로직과, 상기 BVH 노드와 상기 쿼리 박스 사이의 오버랩 정도를 나타내는 거리 값을 생성하는 거리 결정 회로 및/또는 로직과, 상기 거리 값에 기초하여 하나 이상의 추가 BVH 노드의 세트 내에서 상기 BVH 노드를 정렬하는 정렬 회로 및/또는 로직을 더 포함하는 것인,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 BVH 노드와 연관된 양자화된 X, Y 및 Z 좌표를 역양자화함으로써 상기 BVH 노드에 대한 상기 최대 및 최소 X, Y 및 Z 좌표를 생성하는 역양자화 회로 및/또는 로직을 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 거리 결정 회로는, 상기 X, Y, Z 좌표의 각각에 대해 제 1 축 정렬 방향으로부터의 제 1 침투 거리 및 제 2 축 정렬 방향으로부터의 제 2 침투 거리를 결정하는 동작 — 상기 제 1 침투 거리는 상기 쿼리 박스가 상기 제 1 축 정렬 방향으로부터 상기 BVH 노드를 침투할 때의 오버랩을 나타내고, 상기 제 2 침투 거리는 상기 쿼리 박스가 상기 제 2 축 정렬 방향으로부터 상기 BVH 노드를 침투할 때의 오버랩을 나타냄 — 과, 상기 X, Y 및 Z 좌표의 각각에 대해 상기 제 1 침투 거리 및 상기 제 2 침투 거리의 최소 값을 선택하는 동작을 수행함으로써 상기 거리 값을 생성하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 BVH 노드 및 상기 하나 이상의 추가 BVH 노드는 상기 BVH의 공통 레벨에 있는 노드를 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 거리 결정 회로 및/또는 로직은 상기 하나 이상의 추가 BVH 노드와 연관된 하나 이상의 추가 거리 값을 결정하고, 상기 정렬 회로는 상기 거리 값 및 상기 하나 이상의 추가 거리 값에 기초하여 상기 BVH 노드 및 상기 하나 이상의 추가 BVH 노드의 정렬 순서를 생성하는 것인,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 BVH 노드 및 상기 하나 이상의 추가 BVH 노드는 상기 정렬 순서로 상기 BVH 노드 스택에 저장되는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 탐색 회로는 상기 BVH를 통해 입력 광선을 탐색하는 광선 탐색 회로를 더 포함하고, 상기 광선 탐색 회로는 상기 입력 광선이 상기 BVH 노드에 부딪치는지(hit) 여부를 판정하는 광선 테스트 회로 및/또는 로직을 포함하며, 상기 광선 테스트 회로 및/또는 로직은 상기 박스-박스 테스트 회로 및/또는 로직 또는 상기 박스-박스 테스트 회로 및/또는 로직의 일부를 포함하는 것인,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 광선이 상기 BVH 노드에 부딪친다고 상기 광선 테스트 회로 및/또는 로직이 판정하면, 상기 거리 결정 회로는 상기 광선이 상기 BVH 노드에 부딪치는 좌표를 나타내는 히트 거리 값을 결정하고, 상기 정렬 회로 및/또는 로직은 상기 하나 이상의 추가 BVH 노드의 세트와 연관된 하나 이상의 추가 히트 거리 값에 기초하여 상기 하나 이상의 추가 BVH 노드의 세트 내에서 BVH 노드를 정렬하는 것인,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 방법으로서, 복수의 계층적으로 배열된 경계 볼륨 계층 구조(BVH) 노드를 포함하는 BVH를 구성하는 단계와,다기능 탐색 회로에 의해, BVH 노드 스택의 상단으로부터 BVH 노드를 판독하는 단계 — 상기 다기능 탐색 회로는 상기 BVH를 통해 쿼리 박스를 탐색하는 것과 상기 BVH를 통해 광선을 탐색하는 것을 둘 다 수행하도록 구성되고, 상기 BVH를 통해 쿼리 박스를 탐색하기 위해, 상기 다기능 탐색 회로는, 로컬 스토리지 또는 메모리로부터 쿼리 박스를 판독하고, 상기 BVH 노드 및 상기 쿼리 박스의 최대 및 최소 X, Y 및 Z 좌표를 비교하며, X, Y 및 Z 차원의 각각에 대해 오버랩이 감지되면 오버랩 표시를 생성하고, 상기 BVH 노드와 상기 쿼리 박스 사이의 오버랩 정도를 나타내는 거리 값을 생성하는 추가 동작을 수행함 — 와,상기 거리 값에 기초하여 하나 이상의 추가 BVH 노드의 세트 내에서 상기 BVH 노드를 정렬하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 다기능 탐색 회로는, 상기 BVH 노드와 연관된 양자화된 X, Y 및 Z 좌표를 역양자화하여 상기 최대 및 최소 X, Y 및 Z 좌표를 생성하는 동작을 수행하는 것인,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서, 상기 거리 값은,   상기 X, Y, Z 좌표의 각각에 대해 제 1 축 정렬 방향으로부터의 제 1 침투 거리 및 제 2 축 정렬 방향으로부터의 제 2 침투 거리를 결정하는 동작 — 상기 제 1 침투 거리는 상기 쿼리 박스가 상기 제 1 축 정렬 방향으로부터 상기 BVH 노드를 침투할 때의 오버랩을 나타내고, 상기 제 2 침투 거리는 상기 쿼리 박스가 상기 제 2 축 정렬 방향으로부터 상기 BVH 노드를 침투할 때의 오버랩을 나타냄 — 과, 상기 X, Y 및 Z 좌표의 각각에 대해 상기 제 1 침투 거리 및 상기 제 2 침투 거리의 최소 값을 선택하는 동작을 수행함으로써 생성되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서, 상기 BVH 노드 및 상기 하나 이상의 추가 BVH 노드는 상기 BVH의 공통 레벨에 있는 노드를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 하나 이상의 추가 BVH 노드와 연관된 하나 이상의 추가 거리 값을 결정하는 단계와, 상기 거리 값 및 상기 하나 이상의 추가 거리 값에 기초하여 상기 BVH 노드 및 상기 하나 이상의 추가 BVH 노드의 정렬 순서를 생성하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 BVH 노드 및 상기 하나 이상의 추가 BVH 노드는 상기 정렬 순서로 상기 BVH 노드 스택에 저장되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 9 항에 있어서, 상기 방법은 상기 다기능 탐색 회로에 의해, 입력 광선의 좌표를 상기 BVH 노드의 최대 및 최소 X, Y 및 Z 좌표와 비교함으로써 상기 BVH를 통해 입력 광선을 탐색하는 단계를 더 포함하되, 상기 입력 광선이 상기 BVH 노드에 부딪치는지 여부를 판정하고 또한 상기 BVH 노드 및 상기 쿼리 박스의 최대 및 최소 X, Y, Z 좌표를 비교하기 위해 테스트 회로 및/또는 로직의 공통 세트가 사용되는 것인,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 입력 광선이 상기 BVH 노드에 부딪친다고 판정되면, 상기 방법은 상기 광선이 상기 BVH 노드에 부딪치는 좌표를 나타내는 히트 거리 값을 결정하는 단계와,  상기 하나 이상의 추가 BVH 노드의 세트와 연관된 하나 이상의 추가 히트 거리 값에 기초하여 상기 하나 이상의 추가 BVH 노드의 세트 내에서 BVH 노드를 정렬하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 프로그램 코드가 저장되어 있는 머신 판독가능 매체로서,상기 프로그램 코드는 머신에 의해 실행될 때 상기 머신으로 하여금,복수의 계층적으로 배열된 경계 볼륨 계층 구조(BVH) 노드를 포함하는 BVH를 구성하는 동작과,다기능 탐색 회로에 의해, BVH 노드 스택의 상단으로부터 BVH 노드를 판독하는 동작 — 상기 다기능 탐색 회로는 상기 BVH를 통해 쿼리 박스를 탐색하는 것과 상기 BVH를 통해 광선을 탐색하는 것을 둘 다 수행하도록 구성되고, 상기 BVH를 통해 쿼리 박스를 탐색하기 위해, 상기 다기능 탐색 회로는, 로컬 스토리지 또는 메모리로부터 쿼리 박스를 판독하고, 상기 BVH 노드 및 상기 쿼리 박스의 최대 및 최소 X, Y 및 Z 좌표를 비교하며, X, Y 및 Z 차원의 각각에 대해 오버랩이 감지되면 오버랩 표시를 생성하고, 상기 BVH 노드와 상기 쿼리 박스 사이의 오버랩 정도를 나타내는 거리 값을 생성하는 추가 동작을 수행함 — 과,상기 거리 값에 기초하여 하나 이상의 추가 BVH 노드의 세트 내에서 상기 BVH 노드를 정렬하는 동작을 수행하게 하는 것인, 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 다기능 탐색 회로로 하여금, 상기 BVH 노드와 연관된 양자화된 X, Y 및 Z 좌표를 역양자화하여 상기 최대 및 최소 X, Y 및 Z 좌표를 생성하는 동작을 수행하게 하는 프로그램 코드를 더 포함하는 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서, 상기 거리 값은,   상기 X, Y, Z 좌표의 각각에 대해 제 1 축 정렬 방향으로부터의 제 1 침투 거리 및 제 2 축 정렬 방향으로부터의 제 2 침투 거리를 결정하는 동작 — 상기 제 1 침투 거리는 상기 쿼리 박스가 상기 제 1 축 정렬 방향으로부터 상기 BVH 노드를 침투할 때의 오버랩을 나타내고, 상기 제 2 침투 거리는 상기 쿼리 박스가 상기 제 2 축 정렬 방향으로부터 상기 BVH 노드를 침투할 때의 오버랩을 나타냄 — 과, 상기 X, Y 및 Z 좌표의 각각에 대해 상기 제 1 침투 거리 및 상기 제 2 침투 거리의 최소 값을 선택하는 동작을 상기 머신이 수행함으로써 생성되는 것인, 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서, 상기 BVH 노드 및 상기 하나 이상의 추가 BVH 노드는 상기 BVH의 공통 레벨에 있는 노드를 포함하는 것인, 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 머신으로 하여금,  상기 하나 이상의 추가 BVH 노드와 연관된 하나 이상의 추가 거리 값을 결정하는 동작과,  상기 거리 값 및 상기 하나 이상의 추가 거리 값에 기초하여 상기 BVH 노드 및 상기 하나 이상의 추가 BVH 노드의 정렬 순서를 생성하는 동작을 수행하게 하는 프로그램 코드를 더 포함하는 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 BVH 노드 및 상기 하나 이상의 추가 BVH 노드는 상기 정렬 순서로 상기 BVH 노드 스택에 저장되는 것인, 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 17 항에 있어서, 상기 머신으로 하여금, 상기 다기능 탐색 회로에 의해, 입력 광선의 좌표를 상기 BVH 노드의 최대 및 최소 X, Y 및 Z 좌표와 비교함으로써 상기 BVH를 통해 입력 광선을 탐색하는 동작을 수행하게 하는 프로그램 코드를 더 포함하되, 상기 입력 광선이 상기 BVH 노드에 부딪치는지 여부를 판정하고 또한 상기 BVH 노드 및 상기 쿼리 박스의 최대 및 최소 X, Y, Z 좌표를 비교하기 위해 테스트 회로 및/또는 로직의 공통 세트가 사용되는 것인,머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 입력 광선이 상기 BVH 노드에 부딪친다고 판정되면, 상기 머신으로 하여금, 상기 광선이 상기 BVH 노드에 부딪치는 좌표를 나타내는 히트 거리 값을 결정하는 동작과,  상기 하나 이상의 추가 BVH 노드의 세트와 연관된 하나 이상의 추가 히트 거리 값에 기초하여 상기 하나 이상의 추가 BVH 노드의 세트 내에서 BVH 노드를 정렬하는 동작을 수행하게 하는 프로그램 코드를 더 포함하는 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 ***** 산타클라라 미션 칼리지 블러바드 ****</address><code>520000333491</code><country>미국</country><engName>Intel Corporation</engName><name>인텔 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>VAIDYANATHAN, Karthik</engName><name>바이디야나단 카르틱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 자를란트 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>BENTHIN, Carsten</engName><name>벤틴 카스텐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 자를란트 **...</address><code> </code><country> </country><engName>WOOP, Sven</engName><name>우프 스벤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/819,120</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.12.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-1400408-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2020.12.24</receiptDate><receiptNumber>9-1-2020-9012651-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1437725-20</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200181511.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933f19f0112cc52d5e20722b13d81b00b7acc26bd72ac74da3d3c9548836a1157312f1a8d600dde9ed586f59ed5bfc1e964bde29c57337dfb1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf746937f87df4e70c2017c704d6b836b9a15a47bba04d45fd01e4fa95d7899e773022a8b45d6615a11fbb99d9d0ea2846912a0dbc7dbd3b11</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>