<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:46.2346</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.07.16</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0096179</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>통화 비서 서비스를 제공하는 서버, 방법 및 컴퓨터 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>SERVER, METHOED AND COMPUTER PROVIDING CALL ASSISTANT SERVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.08.01</openDate><openNumber>10-2025-0116598</openNumber><originalApplicationDate>2023.07.11</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-0089966</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 3/493</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 3/51</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020230089966</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 통화 비서 서비스를 제공하는 서버는 통화 비서 서비스에 가입된 매장의 매장 단말로 고객 단말의 호가 인입됨에 기초하여, 보이스봇을 통해 고객 단말에게 문의 사항을 질의하는 질의부, 고객 단말로부터 수신된 발화 데이터로부터 발화 의도를 분석하고, 분석된 발화 의도에 기초하여 보이스봇을 통해 고객 단말의 문의 사항에 대한 답변을 고객 단말에게 제공하는 답변 제공부 및 고객 단말과의 호 연결을 종료하는 호 연결 제어부를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 통화 비서 서비스를 제공하는 서버에 있어서, 매장 단말로 고객 단말의 호가 인입됨에 기초하여 보이스봇을 통해 상기 고객 단말에게 문의 사항을 질의하는 질의부; 및상기 보이스봇을 통해 상기 고객 단말의 문의 사항에 대한 답변을 상기 고객 단말에게 제공하는 답변 제공부를 포함하고,상기 답변 제공부는 상기 고객 단말로부터 수신된 발화 데이터가 긴급 요구사항에 해당하는지 여부에 기초하여 상기 고객 단말의 문의 사항에 대한 우선순위를 조절하는 것인, 통화 비서 서비스 제공 서버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 답변 제공부는 상기 매장 단말에 의해 설정된 응대 설정 정보에 기초하여 상기 보이스봇을 통해 상기 고객 단말에게 매장 기본 정보를 제공하고,상기 응대 설정 정보는 인사말, 영업 시간, 매장 위치 및 주차 안내 중 매장 단말로의 호 연결 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 통화 비서 서비스 제공 서버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 고객 단말의 호 연결이 요청된 상기 매장 단말의 전화 번호에 기초하여 상기 보이스봇의 식별코드를 조회하는 조회부를 더 포함하고,상기 보이스봇의 식별코드는 상기 매장의 업종에 따라 상이하게 설정되는 것인, 통화 비서 서비스 제공 서버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 고객 단말로 추가 문의 사항을 질의하고, 기설정된 시간 동안 상기 추가 문의 사항에 대한 상기 고객 단말의 추가 발화 데이터가 입력되지 않은 경우, 상기 고객 단말의 용무 종료로 판단하는 호 연결 제어부를 더 포함하는 것인, 통화 비서 서비스 제공 서버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 복수의 고객 단말이 상기 매장 단말로의 호 연결을 요청한 경우, 상기 복수의 고객 단말 중 최초로 상기 매장 단말로의 호 연결을 요청한 고객 단말의 호를 상기 매장 단말로 연결시키고, 나머지 고객 단말의 호를 대기시키는 호 연결 제어부를 더 포함하는 것인, 통화 비서 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 질의부는 상기 대기중인 고객 단말에게 메모 이용 서비스에 대한 신청 여부를 문의하고, 상기 답변 제공부는 상기 대기중인 고객 단말이 상기 메모 이용 서비스를 신청한 경우, 상기 대기중인 고객 단말로부터 수신된 상기 메모 이용 서비스에 대한 추가 발화 데이터를 텍스트로 변환하고, 상기 추가 발화 데이터에 대응하는 텍스트를 상기 매장 단말에게 전송하는 것인, 통화 비서 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 매장에 예약이 접수된 다른 고객 단말의 예약 정보에 기초하여 상기 보이스봇을 통해 상기 다른 고객 단말에게 예약확인전화서비스를 제공하는 예약 확인부를 더 포함하는 것인, 통화 비서 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 예약확인전화서비스는 상기 예약 정보의 안내 서비스 및 상기 예약 정보의 변경 서비스를 포함하고, 상기 예약 확인부는 상기 다른 고객 단말이 상기 예약 정보의 변경 서비스를 요청한 경우, 상기 다른 고객 단말의 요청에 따라 상기 예약 정보를 변경 처리하는 것인, 통화 비서 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 보이스봇은 상기 통화 비서 서비스에 대한 응대 시나리오에 기초하여 생성되고, 상기 응대 시나리오는 상기 통화 비서 서비스가 제공되는 업종별로 미리 설정된 것인, 통화 비서 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 3 항에 있어서,상기 조회부는 상기 고객 단말의 호 연결이 요청된 상기 매장 단말이 상기 통화 비서 서비스에 가입되어 있는지 여부를 판단하는 것인, 통화 비서 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 통화 비서 서비스 제공 서버에 의해 수행되는 통화 비서 서비스를 제공하는 방법에 있어서, 매장 단말로 고객 단말의 호가 인입됨에 기초하여 보이스봇을 통해 상기 고객 단말에게 문의 사항을 질의하는 단계; 상기 보이스봇을 통해 상기 고객 단말의 문의 사항에 대한 답변을 상기 고객 단말에게 제공하는 단계; 및 상기 고객 단말로부터 수신된 발화 데이터가 긴급 요구사항에 해당하는지 여부에 기초하여 상기 고객 단말의 문의 사항에 대한 우선순위를 조절하는 단계를 포함하는 것인, 통화 비서 서비스 제공 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 매장 단말에 의해 설정된 응대 설정 정보에 기초하여 상기 보이스봇을 통해 상기 고객 단말에게 매장 기본 정보를 제공하는 단계를 더 포함하고,  상기 응대 설정 정보는 인사말, 영업 시간, 매장 위치, 주차 안내 및 상기 매장 단말로의 호 연결 중 적어도 하나를 더 포함하는 것인, 통화 비서 서비스 제공 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 고객 단말의 호 연결이 요청된 상기 매장 단말의 전화 번호에 기초하여 상기 보이스봇의 식별코드를 조회하는 단계를 더 포함하고,상기 보이스봇의 식별코드는 상기 매장의 업종에 따라 상이하게 설정되는 것인, 통화 비서 서비스 제공 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서, 상기 고객 단말로 추가 문의 사항을 질의하고, 기설정된 시간 동안 상기 추가 문의 사항에 대한 상기 고객 단말의 추가 발화 데이터가 입력되지 않은 경우, 상기 고객 단말의 용무 종료로 판단하는 단계를 더 포함하는 것인, 통화 비서 서비스 제공 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항에 있어서, 복수의 고객 단말이 상기 매장 단말로의 호 연결을 요청한 경우, 상기 복수의 고객 단말 중 최초로 상기 매장 단말로의 호 연결을 요청한 고객 단말의 호를 상기 매장 단말로 연결시키고, 나머지 고객 단말의 호를 대기시키는 단계를 더 포함하는 것인, 통화 비서 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 대기중인 고객 단말에게 메모 이용 서비스에 대한 신청 여부를 문의하는 단계 및 상기 대기중인 고객 단말이 상기 메모 이용 서비스를 신청한 경우, 상기 대기중인 고객 단말로부터 수신된 상기 메모 이용 서비스에 대한 추가 발화 데이터를 텍스트로 변환하고, 상기 추가 발화 데이터에 대응하는 텍스트를 상기 매장 단말에게 전송하는 단계를 더 포함하는 것인, 통화 비서 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항에 있어서, 상기 매장에 예약이 접수된 다른 고객 단말의 예약 정보에 기초하여 상기 보이스봇을 통해 상기 다른 고객 단말에게 예약확인전화서비스를 제공하는 단계를 더 포함하는 것인, 통화 비서 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 예약확인전화서비스는 상기 예약 정보의 안내 서비스 및 상기 예약 정보의 변경 서비스를 포함하되,상기 다른 고객 단말에게 예약확인전화서비스를 제공하는 단계는상기 다른 고객 단말이 상기 예약 정보의 변경 서비스를 요청한 경우, 상기 다른 고객 단말의 요청에 따라 상기 예약 정보를 변경 처리하는 단계를 포함하는 것인, 통화 비서 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 통화 비서 서비스를 제공하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는 컴퓨터 판독가능 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨팅 장치에 의해 실행될 경우,매장 단말로 고객 단말의 호가 인입됨에 기초하여 보이스봇을 통해 상기 고객 단말에게 문의 사항을 질의하고,상기 보이스봇을 통해 상기 고객 단말의 문의 사항에 대한 답변을 상기 고객 단말에게 제공하고,상기 고객 단말로부터 수신된 발화 데이터가 긴급 요구사항에 해당하는지 여부에 기초하여 상기 고객 단말의 문의 사항에 대한 우선순위를 조절하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항에 있어서,상기 답변 제공부는 복수의 고객 단말에 의해 입력된 음성 메모를 기설정된 우선순위에 따라 리스트화하여 상기 매장 단말로 전송하는 것인, 통화 비서 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>219980054563</code><country>대한민국</country><engName>KT Corporation</engName><name>주식회사 케이티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>HUH, Yu Jin</engName><name>허유진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>YONG, Justin</engName><name>용창육</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KIM, Sung Chan</engName><name>김성찬</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층 (역삼동, 한동빌딩)</address><code>920111000019</code><country>대한민국</country><engName>MAPS Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인엠에이피에스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0805883-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250096179.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934719fa4b07931921a65cd5feaa1126b9c32f22854920784f09438b1816eed7c3871f379641117201bf8f9edc4ab0a4d8da7b31c2769ff3ca</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf79bddb8025c59b6674c8fd0d6e42d169c9c9f618aa33f494e0b4adb2fee3df6da31b74f1a79a298cf5b46355240cc2a8ee1c216d8b26a37b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>