<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:00.120</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7034594</applicationNumber><claimCount>61</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전력 전달 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>POWER TRANSFER SYSTEM AND METHODS</inventionTitleEng><openDate>2024.11.25</openDate><openNumber>10-2024-0165979</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 50/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 50/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 50/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 　DC 소스와 가변 부하 사이에서 전력을 전송하는 시스템과 관련 방법이다.　듀티 사이클 및 오버랩 컨트롤러에 의해 제어되는 위상차를 갖는 두 개의 해당 HF 스위칭 신호에 의해 스위칭되는 두 개의 자체 동기식 무선 주파수 정류기/증폭기를 통해 HF 주파수의 DC 소스에서 두 개의 전력 신호가 추출된다. 두 개의 HF 전력 신호는 유선, 무선 또는 바이모달 무선 HF 전력 링크 시스템에서 혼합되어 혼합 및 위상차 조작을 기반으로 전송된 전력 신호를 생성한다. 펼쳐진 출력 전력 신호는 HF 전력 링크 시스템과 통신하는 전력 신호 변환 회로를 통해 전송된 전력 신호로부터 생성된다. 시스템 및 방법은 조정 가능한 DC 전력 신호와 부하의 기존 전력 신호에 고정된 AC 전력 신호 위상 중 적어도 하나를 부하로 전송할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023175399</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2023/000167</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. DC 소스와 가변 부하 사이에서 전력을 전달하는 전력 전달 시스템에 있어서,각각의 제1 및 제2 주파수에서 DC 소스로부터 제1 및 제2 고주파(HF) 전력 신호를 추출하도록 구성된 제1 및 제2 자체 동기식 무선 주파수 정류기/증폭기;전송된 전력 신호를 생성하기 위해 제1 및 제2 HF 전력 신호를 수신하고 믹싱하도록 구성된 HF 전력 링크 시스템; 그리고HF 전력 링크 시스템 및 가변 부하와 통신하고 전송된 전력 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 출력 전력 신호를 생성하고 출력 전력 신호를 가변 부하에 공급하도록 구성된 전력 신호 변환 회로를 포함하는 전력전달시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,각각의 제1 및 제2 주파수에서 제1 및 제2 스위칭 신호를 상기 제1 및 제2 정류기/증폭기에 공급하고, 상기 제1 및 제2 주파수 사이의 상호 위상 관계를 설정 및 제어하도록 구성된 HF 스위칭 신호 생성기를 더 포함하는 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 전력 신호 변환 회로는, 상기 HF 전력 링크 시스템으로부터 전송된 전력 신호를 수신하고 전송된 전력 신호를 정류하여 정류된 전력 신호를 생성하도록 구성된 스위치 모드 정류기; 그리고 스위치 모드 정류기로부터 정류된 전력 신호를 수신하고 정류된 전력 신호를 언폴딩하여 출력 전력 신호를 생성하도록 구성된 언폴딩 회로를 포함하는 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,　상기 제1 및 제2 자체 동기식 무선 주파수 정류기/증폭기는 정류 모드에서 작동하도록 구성되고, 상기 스위치 모드 정류기는 상시 온 모드에서 작동하도록 구성되어 전력이 공급되도록 하고,　 가변 부하에서 추출되어 전력 신호 변환 회로와 HF 전력 링크 시스템을 통해 DC 소스로 전달되는 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,첫 번째와 두 번째 주파수는 동일한 주파수이고, 제1 및 제2 스위칭 신호는 HF 스위칭 신호 생성기에 의해 조정 가능한 상호 위상차를 갖는 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 HF 스위칭 신호 발생기는 상기 가변 부하의 DC 레벨에 기초하여 상기 제1 스위칭 신호와 제2 스위칭 신호 사이의 상호 위상차를 조정하여 상기 HF 전력 링크 시스템으로부터 전달된 전력을 생성하도록 구성되고,　 신호는 그에 따라 진폭이 조정된 DC 신호인 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,　상기 HF 스위칭 신호 발생기는 변조 함수에 적어도 부분적으로 기초하여, 가변 부하의 전력 신호의 주파수에서 변조된 AC 전력 신호로서 HF 전력 링크 시스템으로부터 전송된 전력 신호를 생성하기 위한 가변 부하의 전력 신호 주파수인 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서,상기 제1 주파수와 제2 주파수는 차이 주파수만큼 다른 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 HF 스위칭 신호 생성기는, 상기 제1 및 제2 주파수를 결정하고, 상기 가변 부하에서 상기 전력 신호의 주파수가 2배가 되도록 상기 차주파수를 설정하는 것을 특징으로 하는 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,HF 전력 링크 시스템은 차이 주파수에서 전송된 전력 신호를 생성하도록 구성되며;그리고전력 신호 변환 회로는 가변 부하의 전력 신호의 주파수로 출력 전력 신호를 가변 부하에 공급하도록 구성된 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,　상기 HF 전력 링크 시스템은 무선 전력 링크를 포함하는 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,　상기 무선 HF 전력 링크 시스템은 바이모달 무선 HF 전력 링크 시스템을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 HF 전력 링크 시스템은 유선 HF 전력 링크를 포함하는 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. DC 소스와 가변 부하 사이에 전력을 전송하는 방법에 있어서,대응하는 제1 및 제2 자체 동기 무선 주파수 정류기/증폭기를 통해 제1 및 제2 고주파(HF) 주파수의 DC 소스로부터 대응하는 제1 및 제2 HF 전력 신호를 추출하는 단계;HF 전력 링크 시스템에서 제1 및 제2 HF 전력 신호를 수신 및 혼합하여 전송된 전력 신호를 생성하는 단계;HF 전력 링크 시스템 및 가변 부하와 통신하는 전력 신호 변환 회로에서, 전송된 전력 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 출력 전력 신호를 생성하는 단계; 그리고가변 부하에 출력 전원 신호를 공급하는 단계를 포함하는 전력전송방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서,상기 제1 및 제2 정류기/증폭기와 통신하는 HF 스위칭 신호 생성기에서, 각각의 제1 및 제2 주파수에서 제1 및 제2 스위칭 신호를 생성하는 단계; 그리고HF 스위칭 신호 생성기에서, 제1 스위칭 신호와 제2 스위칭 신호 사이의 상호 위상 관계를 설정하고 제어하는 단계를 포함하는 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,전력 신호 변환 회로의 스위치 모드 정류기에서 HF 전력 링크 시스템으로부터 전달된 전력 신호를 수신하고 정류하는 단계; 그리고전력 신호 변환 회로의 전개 회로에서, 스위치 모드 정류기로부터 정류된 전력 신호를 수신하고 전개하는 단계를 포함하는 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,제1 및 제2 자체 동기 무선 주파수 정류기/증폭기를 정류 모드로 설정하는 단계;스위치 모드 정류기를 항상 온 모드로 설정하는 단계,가변 부하로부터 전력을 추출하는 단계; 그리고추출된 전력을 전력 신호 변환 회로와 HF 전력 링크 시스템을 통해 DC 소스로 전달하는 단계를 더욱 포함하는 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 상기 HF 전력 링크 시스템에서 전력 신호를 전송하는 단계는 상기 전력 신호를 무선으로 전송하는 단계를 포함하는 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 HF 전력 링크 시스템에서 전력 신호를 무선으로 전송하는 단계는 상기 전력 신호를 바이모달 방식으로 무선으로 전송하는 단계를 포함하는 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서,상기 HF 전력 링크 시스템에서 전력 신호를 전송하는 단계는 유선 연결을 통해 전력 신호를 전송하는 단계를 포함하는 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항에 있어서,상기 제1 및 제2 스위칭 신호의 제1 및 제2 주파수는 동일한 주파수이고; 제1 및 제2 스위칭 신호는 HF 스위칭 신호 생성기에 의해 조정 가능한 상호 위상차를 갖는 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 HF 전력 링크 시스템으로부터 진폭에서 상응하게 조정된 DC 신호로서 전송된 전력 신호를 생성하기 위해 가변 부하의 DC 레벨에 기초하여 상기 제1 스위칭 신호와 제2 스위칭 신호 사이의 상호 위상차를 조정하는 단계를 더 포함하는 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 변조 함수에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 전력 신호의 주파수로부터 도출되는 위상 변조 주파수에서 상기 제1 스위칭 신호와 제2 스위칭 신호 사이의 상호 위상차를 변조하는 단계를 더 포함하는 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제15항에 있어서,대응하는 제1 및 제2 스위칭 신호의 제1 및 제2 주파수를 결정하는 단계; 그리고가변 부하의 전력 신호 주파수의 두 배와 동일하게 차 주파수를 설하는 단계를 더욱 포함하는 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,HF 전력 링크 시스템으로부터 전송된 전력 신호를 차 주파수로 생성하는 단계; 그리고가변 부하의 전력 신호의 주파수로 출력 전력 신호를 가변 부하에 공급하는 단계.를 더욱 포함하는 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 적어도 하나의 직류(DC) 소스와 가변 부하 사이에서 전력을 전송하는 전력 전송 시스템으로서,적어도 한 쌍의 제1 및 제2 자체 동기식 무선 주파수 정류기/증폭기 - 각각은 대응하는 제1 및 제2 고주파수 쌍을 추출하도록 구성됨 - (HF) 적어도 하나의 DC 소스 중 하나로부터의 전력 신호 - 대응하는 제1 및 제2 HF 전력 신호 쌍은 대응하는 제1 및 제2 주파수 쌍을 가지며;전송된 전력 신호를 생성하기 위해 제1 HF 전력 신호를 대응하는 제1 및 제2 HF 전력 신호 쌍의 제2 HF 전력 신호와 수신하고 믹싱하도록 구성된 HF 전력 링크 시스템;</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 적어도 하나의 직류(DC) 소스와 가변 부하 사이에서 전력을 전송하는 전력 전송 시스템으로서,적어도 한 쌍의 제1 및 제2 자체 동기식 무선 주파수 정류기/증폭기 - 각각은 대응하는 제1 및 제2 고주파수 쌍을 추출하도록 구성됨 - (HF) 적어도 하나의 DC 소스 중 하나로부터의 전력 신호 - 대응하는 제1 및 제2 HF 전력 신호 쌍은 대응하는 제1 및 제2 주파수 쌍을 가지며;전송된 전력 신호를 생성하기 위해 제1 HF 전력 신호를 대응하는 제1 및 제2 HF 전력 신호 쌍의 제2 HF 전력 신호와 수신하고 믹싱하도록 구성된 HF 전력 링크 시스템;</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DC 소스는 단일 DC 소스를 포함하고,적어도 한 쌍의 제1 및 제2 자체 동기 무선 주파수 정류기/증폭기의 모든 쌍은 단일 DC 소스와 통신하고; 그리고 상기 하나 이상의 HF 스위칭 신호 생성기는 단일 HF 스위칭 신호 생성기를 포함하는 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DC 소스는 복수의 DC 소스를 포함하고;제1 및 제2 자체 동기식 무선 주파수 정류기/증폭기의 적어도 한 쌍은 복수의 자기 동기식 무선 주파수 정류기/증폭기 쌍을 포함하고, 각 쌍은 복수의 DC 소스 중 대응하는 DC 소스와 통신하며; 그리고상기 하나 이상의 HF 스위칭 신호 발생기는 복수의 HF 스위칭 신호 발생기를 포함하고, 상기 복수의 HF 스위칭 신호 발생기 각각은 상기 하나 이상의 쌍의 제1 및 제2 스위칭 신호를　 복수의 쌍의 제1 및 제2 자체 동기 무선 주파수 정류기/증폭기 중 하나에 제공하도록 구성되는 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 및 제2 스위칭 신호 쌍 중 모든 제1 스위칭 신호는 동일한 주파수를 갖고, 상기 하나 이상의 제1 및 제2 스위칭 신호 쌍의 모든 대응하는 제1 HF 전력 신호를 갖는 시스템. HF 전력 신호는 동일한 주파수를 갖는 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제26항에 있어서, 상기 전력 신호 변환 회로는, 상기 HF 전력 링크 시스템으로부터 전송된 전력 신호를 수신하고 전송된 전력 신호를 정류하여 정류된 전력 신호를 생성하도록 구성된 스위치 모드 정류기; 그리고스위치 모드 정류기로부터 정류된 전력 신호를 수신하고 정류된 전력 신호를 언폴딩하여 출력 전력 신호를 생성하도록 구성된 언폴딩 회로를 포함하는 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 적어도 한 쌍의 제1 및 제2 자체 동기 무선 주파수 정류기/증폭기의 각 쌍에 있는 제1 및 제2 자체 동기 무선 주파수 정류기/증폭기는 정류 모드에서 작동하도록 구성되는 시스템. 스위치 모드 정류기는 상시 온 모드로 동작하도록 구성되어, 가변 부하로부터 전력을 추출하여 전력 신호 변환 회로 및 HF 전력 링크 시스템을 거쳐 적어도 하나의 DC 소스로 전달할 수 있는 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제26항에 있어서, 상기 HF 전력 링크 시스템은 무선 전력 링크 시스템을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 무선 HF 전력 링크 시스템은 바이모달 무선 HF 전력 링크 시스템을 포함하는 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제26항에 있어서, 상기 HF 전력 링크 시스템은 유선 전력 링크 시스템을 포함하는 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제27항에 있어서, 각 쌍의 제1 및 제2 주파수 내의 제1 및 제2 주파수는 동일하고; 그리고제1 및 제2 스위칭 신호의 각각의 쌍 내의 제1 및 제2 스위칭 신호는 그들 사이에 하나 이상의 HF 스위칭 신호 생성기 중 대응하는 하나에 의해 조정가능한 상호 위상차를 갖는 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 하나 이상의 HF 스위칭 신호 생성기 중 적어도 하나는 DC 전압에 기초하여 적어도 하나의 대응하는 스위칭 신호 쌍 내에서 상기 제1 스위칭 신호와 제2 스위칭 신호 사이의 상호 위상차를 조정하도록 구성되는 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서, 상기 하나 이상의 HF 스위칭 신호 생성기 모두는 변조 함수에 적어도 부분적으로 기초하여 각 스위칭 쌍 내의 제1 스위칭 신호와 제2 스위칭 신호 사이의 상호 위상차를 변조하도록 구성되는 시스템. 가변 부하의 전력 신호의 주파수에서 파생된 위상 변조 주파수의 신호를 통해 HF 전력 링크 시스템에서 가변 부하의 전력 신호의 주파수로 변조된 AC 전력 신호로서 전송된 전력 신호를 생성하는 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항에 있어서, 상기 하나 이상의 HF 스위칭 신호 생성기 중 적어도 하나는 변조 함수에 적어도 부분적으로 기초하여, 적어도 내에서 상기 제1 스위칭 신호와 제2 스위칭 신호 사이의 상호 위상차를 변조하도록 구성되는 시스템. 가변 부하의 전력 신호의 주파수로부터 도출되는 위상 변조 주파수의 스위칭 신호의 복수 쌍 중 하나를 통해 HF 전력 링크 시스템으로부터 전송된 전력 신호를 일부를 포함하는 DC 전력 신호로 생성하는 시스템으로, 전력신호의 일부는 가변 부하에서 전력 신호의 주파수로 변조된 신호인 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제36항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 및 제2 스위칭 신호 쌍 중 모든 제1 스위칭 신호는 동일한 위상을 갖고, 상기 하나 이상의 HF 전력 신호 쌍 중 대응하는 모든 제1 HF 전력 신호를 갖는 시스템. 같은 위상을 가지고 있는 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제27항에 있어서, 각 주파수 쌍의 제1 및 제2 주파수는 차이 주파수만큼 다른 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 하나 이상의 HF 스위칭 신호 생성기 각각은 각 쌍의 제1 및 제2 주파수를 결정하고 각 쌍의 차 주파수를 설정하여 상기 전력 신호의 주파수를 두 배로 늘리도록 구성되는 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서,HF 전력 링크 시스템은 차이 주파수에서 전송된 전력 신호를 생성하도록 구성되며; 그리고전력 신호 변환 회로는 가변 부하의 전력 신호의 주파수로 출력 전력 신호를 가변 부하에 공급하도록 구성된 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 적어도 하나의 직류(DC) 소스와 가변 부하 사이에 전력을 전송하는 방법으로서,적어도 한 쌍의 제1 및 제2 자체 동기 무선 주파수 정류기/증폭기에 의해, 적어도 하나의 DC 소스 중 하나로부터 대응하는 제1 및 제2 고주파(HF) 전력 신호 쌍을 추출하는 단계;;　HF 전력 링크 시스템에 의해 대응하는 제1 및 제2 HF 전력 신호 쌍을 수신하는 단계;HF 전력 링크 시스템에서, 제1 HF 전력 신호를 대응하는 제1 및 제2 HF 전력 신호 쌍의 제2 HF 전력 신호와 혼합하여 전송된 전력 신호를 생성하는 단계;HF 전력 링크 시스템 및 가변 부하와 통신하는 전력 신호 변환 회로에 의해, 전송된 전력 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 출력 전력 신호를 생성하는 단계; 그리고가변 부하에 출력 전원 신호를 공급하는 단계를 포함하는방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서,하나 이상의 HF 스위칭 신호 발생기로부터 하나 이상의 제1 및 제2 스위칭 신호 쌍을 출력하는 단계;적어도 한 쌍의 제1 및 제2 자체 동기 무선 주파수 정류기/증폭기 각각에 의해, 하나 이상의 제1 및 제2 스위칭 신호 쌍 중 대응하는 한 쌍을 수신하는 단계;상기 하나 이상의 HF 스위칭 신호 발생기 각각으로부터, 상기 하나 이상의 제1 및 제2 HF 스위칭 신호 쌍 중 적어도 한 쌍을 상기 적어도 한 쌍의 제1 및 제2 자기 동기식 중 대응하는 하나 이상의 쌍에 공급하는 단계; 그리고상기 하나 이상의 HF 스위칭 신호 발생기 각각에 의해, 상기 하나 이상의 제1 및 제2 스위칭 신호 쌍 중 대응하는 쌍에서 상기 제1 및 제2 스위칭 신호 사이의 상호 위상 관계를 설정하고 제어하는 단계를 포함하는 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DC 소스는 단일 DC 소스를 포함하고, 상기 적어도 한 쌍의 제1 및 제2 자체 동기 무선 주파수 정류기/증폭기는 복수의 자체 동기 무선 주파수 정류기/증폭기를 포함하는 방법. 모두는 단일 DC 소스와 통신하며, 하나 이상의 HF 스위칭 신호 생성기는 단일 HF 스위칭 신호 생성기를 포함하는 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서, 상기 적어도 하나의 DC 소스는 복수의 DC 소스를 포함하고, 상기 적어도 한 쌍의 제1 및 제2 자기 동기 무선 주파수 정류기/증폭기는 복수의 자기 동기 무선 주파수 쌍을 포함하는 방법 정류기/증폭기, 복수의 DC 소스 중 대응하는 하나와 통신하는 복수의 자기 동기 무선 주파수 정류기/증폭기 쌍의 각 쌍; 상기 하나 이상의 HF 스위칭 신호 생성기는 상기 하나 이상의 제1 및 제2 스위칭 신호 쌍 중 한 쌍을 상기 복수의 제1 및 제2 스위칭 신호 쌍 중 대응하는 쌍에 제공하도록 각각 구성된 복수의 HF 스위칭 신호 생성기를 포함하는 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45항에 있어서, 상기 복수의 제1 및 제2 스위칭 신호 쌍 중 상기 제1 스위칭 신호는 모두 동일한 주파수를 갖고, 상기 복수의 제1 및 제2 HF 전력 쌍의 대응하는 제1 HF 전력 신호는 모두 동일한 것을 특징으로 하는 방법. 신호의 주파수는 동일한 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제44항에 있어서,전력 신호 변환 회로의 스위치 모드 정류기에 의해, HF 전력 링크 시스템에 적어도 부분적으로 기초하여 전송된 전력 신호를 수신하고 정류하는 단계; 및 출력 전력 신호를 생성하기 위해 스위치 모드 정류기로부터 정류된 전력 신호를 전력 신호 변환 회로의 언폴딩 회로에서 수신하고 언폴딩하는 단계를 포함한다</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서,상기 적어도 한 쌍의 제1 및 제2 자체 동기 무선 주파수 정류기/증폭기 중 제1 및 제2 자체 동기 무선 주파수 정류기/증폭기를 정류 모드로 설정하는 단계;스위치 모드 정류기를 상시 온 모드로 설정하는 단계;가변 부하로부터 전력을 추출하는 단계; 그리고추출된 전력을 전력 신호 변환 회로 및 HF 전력 링크 시스템을 통해 적어도 하나의 DC 소스에 전달하는 단계.를 더욱 포함하는 단계</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제45항에 있어서,제1 및 제2 주파수의 각 쌍 내의 제1 및 제2 주파수는 동일하며; 그리고제1 및 제2 스위칭 신호의 각 쌍 내의 제1 및 제2 스위칭 신호는 그들 사이에 하나 이상의 HF 스위칭 신호 발생기 중 대응하는 하나에 의해 조정가능한 상호 위상차를 갖는 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 전달된 전력을 생성하기 위해 가변 부하의 DC 전압 레벨에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 대응하는 스위칭 신호 쌍 내에서 제1 스위칭 신호와 제2 스위칭 신호 사이의 상호 위상차를. HF 전력 링크 시스템의 신호를 그에 따라 진폭이 조정된 DC 신호로 조정하는 단계를 더 포함하고,　상기 상호 위상차는 상기 HF 스위칭 신호 생성기 중 적어도 하나에 의해 조정되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항에 있어서, 변조 함수에 적어도 부분적으로 기초하여, 각 스위칭 신호 쌍 내의 제1 스위칭 신호와 제2 스위칭 신호 사이의 상호 위상차를 주파수로부터 도출되는 위상 변조 주파수에서 변조하는 단계를 더 포함하는 방법 가변 부하의 전력 신호를 통해 전송된 전력 신호를 생성하고, 가변부하에서 전력신호의 주파수로 변조된 교류전력신호로서 HF 전력링크 시스템은, 상기 상호 위상차는 상기 하나 이상의 HF 스위칭 신호 발생기 모두에 의해 조정되는 것인 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제51항에 있어서, 변조 함수에 적어도 부분적으로 기초하여, 위상 변조 주파수에서 상기 복수의 스위칭 신호 쌍 중 적어도 하나 내에서 상기 제1 스위칭 신호와 제2 스위칭 신호 사이의 상호 위상차를 변조하는 단계를 더 포함하는 방법 이는 가변 부하의 전력 신호의 주파수에서 변조된 신호의 일부를 포함하는 DC 전력 신호로서 HF 전력 링크 시스템으로부터 전송된 전력 신호를 생성하기 위해 가변 부하의 전력 신호의 주파수로부터 파생되며,상호 위상차는 하나 이상의 HF 스위칭 신호 생성기 중 적어도 하나에 의해 조정되는 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제51항에 있어서, 상기 복수 쌍의 제1 및 제2 스위칭 신호 중 상기 제1 스위칭 신호는 모두 동일한 위상을 갖고, 상기 복수 쌍의 HF 전력 신호 중 대응하는 제1 전력 신호는 모두 동일한 것을 특징으로 하는 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제45항에 있어서, 상기 제1 및 제2 주파수 쌍 각각의 상기 제1 및 제2 주파수는 차이 주파수만큼 다른 것을 특징으로 하는 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서,대응하는 제1 및 제2 스위칭 신호의 각 쌍에서 제1 및 제2 주파수를 결정하는 단계; 그리고가변 부하에서 전력 신호의 주파수를 두 배로 늘리기 위해 각 쌍의 차 주파수를 설정하는 단계를 더욱 포함하는 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항에 있어서,HF 전력 링크 시스템으로부터 전송된 전력 신호를 차이 주파수로 생성하는 단계; 그리고가변 부하의 전력 신호의 주파수로 출력 전력 신호를 가변 부하에 공급하는 단계를 더욱 포함하는 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제44항에 있어서, 상기 HF 전력 링크 시스템에서 전력 신호를 전송하는 단계는 상기 전력 신호를 무선으로 전송하는 단계를 포함하는 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 HF 전력 링크 시스템에서 전력 신호를 무선으로 전송하는 단계는 상기 전력 신호를 바이모달 방식으로 무선으로 전송하는 단계를 포함하는 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제44항에 있어서, 상기 HF 전력 링크 시스템에서 전력 신호를 전송하는 단계는 유선 연결을 통해 전력 신호를 전송하는 단계를 포함하는 방법</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다 브리티시 컬럼비아 브이*씨 *이* 밴쿠버, 스위트 **** 웨스트 헤이스팅스 스트리트 ***</address><code>520210749138</code><country>캐나다</country><engName>DAANAA RESOLUTION INC.</engName><name>다나아 레졸루션 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 브리티시 컬럼비아 브이*씨 *이*...</address><code> </code><country> </country><engName>MOHAMMADABADI, Soroush, Dehghani</engName><name>모함마드아바디 소로우시 데그하니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브리티시 컬럼비아 브이*씨 *이*...</address><code> </code><country> </country><engName>SHARIATZADEH, Mohammadjavad</engName><name>샤리아트자데 모함마드자바드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브리티시 컬럼비아 브이*씨 *이*...</address><code> </code><country> </country><engName>HAFSHEJANI, Ehsan, Hadizadeh</engName><name>하프스헤자니 에산 하디자데</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브리티시 컬럼비아 브이*씨 *이*...</address><code> </code><country> </country><engName>DAON, Ehud</engName><name>다온 에후드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 브리티시 컬럼비아 브이*씨 *이*...</address><code> </code><country> </country><engName>ASOODEH, Alireza</engName><name>아수데 알리레자</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 ***, ***호(역삼동, 하나빌딩)</address><code>920041000023</code><country>대한민국</country><engName>Neit Patent &amp; Law Firm</engName><name>네이트특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/320,590</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/476,781</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1126432-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0171736-65</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247034594.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ef6a3b06d1bf821bbd6af31b64aeb89fb0469e9bc229e2321a5a7dd682c1d2a48f11c8f14cb157e67b93b8fb93f23ba307210e503cccc4037</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa18cd0e6fcb1c762709f986f7d25fb3fddb9641f85b24be00fcaf5c1259dc01ec9b9e43d57e8978e301bebc236581e9188f75da765291361</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>