<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:55.5555</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.02.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7028391</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>데이터 전송 방법 및 파라미터 조정 방법, 장치, 단말 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>DATA TRANSMISSION METHOD AND APPARATUS, PARAMETER ADJUSTMENT METHOD AND APPARATUS, AND TERMINAL DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.10.12</openDate><openNumber>10-2022-0137915</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.01.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.08.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/51</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/53</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/231</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 데이터 전송 방법 및 파라미터 조정 방법, 장치, 단말 기기를 포함하고, 상기 방법은 제1 단말 기기가 제1 비연속 수신(DRX) 구성 정보를 획득하는 단계 - 상기 제1 DRX 구성 정보는 제2 단말 기기의 연속적인 센싱 시간 범위를 결정하기 위한 것임 - ; 및 상기 제1 단말 기기가 상기 제2 단말 기기의 연속적인 센싱 시간 범위 내에서 상기 제2 단말 기기에 사이드 링크 데이터를 송신하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.08.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021155562</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.02.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/074484</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터 전송 방법으로서, 제1 단말 기기가 제1 비연속 수신(DRX) 구성 정보를 획득하는 단계 - 상기 제1 DRX 구성 정보는 제2 단말 기기의 연속적인 센싱 시간 범위를 결정하기 위한 것임 - ; 및상기 제1 단말 기기가 상기 제2 단말 기기의 연속적인 센싱 시간 범위 내에서 상기 제2 단말 기기에 사이드 링크 데이터를 송신하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 DRX 구성 정보는 상기 제2 단말 기기의 DRX 구성 정보이고, 상기 제1 단말 기기가 제1 DRX 구성 정보를 획득하는 단계는, 상기 제1 단말 기기가 네트워크 구성 정보를 획득하는 단계 - 상기 네트워크 구성 정보는 상기 제1 DRX 구성 정보를 포함함 - 를 포함하는 것을 특징으로 하는 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 네트워크 구성 정보는 시스템 정보 블록(SIB) 메시지 또는 무선 자원 제어(RRC) 시그널링 또는 하향 링크 제어 정보(DCI)에 캐리되는 것을 특징으로 하는 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 DRX 구성 정보는 상기 제2 단말 기기의 DRX 구성 정보이고, 상기 제1 단말 기기가 제1 DRX 구성 정보를 획득하는 단계는, 상기 제1 단말 기기가 기구성된 정보를 획득하는 단계 - 상기 기구성된 정보는 상기 제1 DRX 구성 정보를 포함함 - 를 포함하는 것을 특징으로 하는 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 단말 기기가 제1 DRX 구성 정보를 획득하는 단계는, 상기 제1 단말 기기가 자원 풀구성 정보를 획득하는 단계 - 상기 자원 풀구성 정보는 상기 제1 DRX 구성 정보를 포함함 - 를 포함하는 것을 특징으로 하는 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 DRX 구성 정보는 상기 제2 단말 기기의 DRX 구성 정보이고, 상기 제1 단말 기기가 제1 DRX 구성 정보를 획득하는 단계는, 상기 제1 단말 기기가 상기 제2 단말 기기에 의해 송신된 상기 제1 DRX 구성 정보를 수신하는 단계; 또는상기 제1 단말 기기가 제3 단말 기기에 의해 송신된 구성 정보를 수신하는 단계 - 상기 구성 정보는 상기 제1 DRX 구성 정보를 포함하고, 상기 제1 단말 기기, 상기 제2 단말 기기 및 상기 제3 단말 기기는 동일한 통신 그룹에 속함 - ;를 포함하는 것을 특징으로 하는 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 DRX 구성 정보는 사이드 링크 제어 정보(SCI), 또는 PC5-RRC 시그널링, 또는 미디엄 엑세스 제어 제어 유닛(MAC CE)에 캐리되는 것을 특징으로 하는 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 전송 방법은, 상기 제1 단말 기기가 상기 제2 단말 기기에 제1 지시 정보를 송신하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 지시 정보는 상기 제1 단말 기기가 사이드 링크 데이터를 전송하는 다음 시각을 결정하기 위한 것이고, 상기 제1 지시 정보는 상기 제2 단말 기기가 상기 제2 단말 기기의 연속적인 센싱 시간 범위를 조정하기 위한 것이며, 상기 제1 단말 기기가 사이드 링크 데이터를 전송하는 다음 시각은 상기 연속적인 센싱 시간 범위 내에 위치하는 것을 특징으로 하는 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 파라미터 조정 방법으로서, 제2 단말 기기가 제1 단말 기기에 의해 송신된 제1 지시 정보를 수신하는 단계 - 상기 제1 지시 정보는 상기 제1 단말 기기가 사이드 링크 데이터를 전송하는 다음 시각을 결정하기 위한 것임 - ; 및상기 제2 단말 기기가 상기 제1 지시 정보에 따라, 상기 제2 단말 기기의 연속적인 센싱 시간 범위를 조정하는 단계 - 상기 제1 단말 기기가 사이드 링크 데이터를 전송하는 다음 시각은 상기 연속적인 센싱 시간 범위 내에 위치함 - ;를 포함하는 것을 특징으로 하는 파라미터 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제2 단말 기기의 연속적인 센싱 시간 범위를 조정하는 단계는, 상기 제2 단말 기기가 제1 DRX 구성 정보에서의 하나 또는 복수 개의 DRX 파라미터를 조정하는 단계 - 상기 하나 또는 복수 개의 DRX 파라미터는 상기 제2 단말 기기의 연속적인 센싱 시간 범위를 결정하기 위한 것이고, 상기 제1 단말 기기가 사이드 링크 데이터를 전송하는 다음 시각은 상기 연속적인 센싱 시간 범위 내에 위치함 - 를 포함하는 것을 특징으로 하는 파라미터 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 제2 단말 기기의 연속적인 센싱 시간 범위를 조정하는 단계는, 상기 제2 단말 기기가 상기 사이드 링크 데이터를 전송하는 다음 시각 이전에 제1 타이머를 가동하는 단계 - 상기 제1 타이머는 상기 제2 단말 기기의 연속적인 센싱 시간 범위를 결정하기 위한 것이고, 상기 제1 단말 기기가 사이드 링크 데이터를 전송하는 다음 시각은 상기 연속적인 센싱 시간 범위 내에 위치함 - 를 포함하는 것을 특징으로 하는 파라미터 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 단말 기기가 제1 단말 기기에 의해 송신된 제1 지시 정보를 수신하는 단계는, 제2 단말 기기가 상기 제1 단말 기기에 의해 제1 시각에 송신된 SCI를 수신하는 단계 - 상기 SCI는 제1 지시 정보를 캐리하며, 상기 제1 지시 정보는 제1 시간 간격을 지시하기 위한 것이고, 상기 제1 단말 기기가 사이드 링크 데이터를 전송하는 다음 시각은 상기 제1 시각과 상기 제1 시간 간격을 덧셈한 것임 - 를 포함하는 것을 특징으로 하는 파라미터 조정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 데이터 전송 장치로서,제1 DRX 구성 정보를 획득하기 위한 획득 유닛 - 상기 제1 DRX 구성 정보는 제2 단말 기기의 연속적인 센싱 시간 범위를 결정하기 위한 것임 - ; 및상기 제2 단말 기기의 연속적인 센싱 시간 범위 내에서 상기 제2 단말 기기에 사이드 링크 데이터를 송신하기 위한 송신 유닛;을 포함하는 것을 특징으로 하는 데이터 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 DRX 구성 정보는 상기 제2 단말 기기의 DRX 구성 정보이고, 상기 획득 유닛은, 네트워크 구성 정보를 획득하기 위한 것이고, 상기 네트워크 구성 정보는 상기 제1 DRX 구성 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 데이터 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 네트워크 구성 정보는 SIB 메시지 또는 RRC 시그널링 또는 DCI에 캐리되는 것을 특징으로 하는 데이터 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 제1 DRX 구성 정보는 상기 제2 단말 기기의 DRX 구성 정보이고, 상기 획득 유닛은, 기구성된 정보를 획득하기 위한 것이고, 상기 기구성된 정보는 상기 제1 DRX 구성 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 데이터 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 획득 유닛은, 자원 풀 구성 정보를 획득하기 위한 것이고, 상기 자원 풀 구성 정보는 상기 제1 DRX 구성 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 데이터 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서, 상기 제1 DRX 구성 정보는 상기 제2 단말 기기의 DRX 구성 정보이고, 상기 획득 유닛은, 상기 제2 단말 기기에 의해 송신된 제1 DRX 구성 정보를 수신하거나, 제3 단말 기기에 의해 송신된 구성 정보를 수신하기 위한 것이고, 상기 구성 정보는 상기 제1 DRX 구성 정보를 포함하고, 상기 제1 단말 기기, 상기 제2 단말 기기 및 상기 제3 단말 기기는 동일한 통신 그룹에 속하는 것을 특징으로 하는 데이터 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 제1 DRX 구성 정보는 SCI, 또는 PC5-RRC 시그널링, 또는, MAC CE에 캐리되는 것을 특징으로 하는 데이터 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 전송 장치는, 상기 제2 단말 기기에 제1 지시 정보를 송신하기 위한 송신 유닛을 더 포함하고, 상기 제1 지시 정보는 상기 제1 단말 기기가 사이드 링크 데이터를 전송하는 다음 시각을 결정하기 위한 것이고,상기 제1 지시 정보는 상기 제2 단말 기기가 상기 제2 단말 기기의 연속적인 센싱 시간 범위를 조정하기 위한 것이고, 상기 제1 단말 기기가 사이드 링크 데이터를 전송하는 다음 시각은 상기 연속적인 센싱 시간 범위 내에 위치하는 것을 특징으로 하는 데이터 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 파라미터 조정 장치로서, 제1 단말 기기에 의해 송신된 제1 지시 정보를 수신하기 위한 수신 유닛 - 상기 제1 지시 정보는 상기 제1 단말 기기가 사이드 링크 데이터를 전송하는 다음 시각을 결정하기 위한 것임 - ; 및상기 제1 지시 정보에 따라, 상기 제2 단말 기기의 연속적인 센싱 시간 범위를 조정하기 위한 조정 유닛 - 상기 제1 단말 기기가 사이드 링크 데이터를 전송하는 다음 시각은 상기 연속적인 센싱 시간 범위 내에 위치함 - ;을 포함하는 것을 특징으로 하는 파라미터 조정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 조정 유닛은, 제1 DRX 구성 정보에서의 하나 또는 복수 개의 DRX 파라미터를 조정하기 위한 것이고, 상기 하나 또는 복수 개의 DRX 파라미터는 상기 제2 단말 기기의 연속적인 센싱 시간 범위를 결정하기 위한 것이며, 상기 제1 단말 기기가 사이드 링크 데이터를 전송하는 다음 시각은 상기 연속적인 센싱 시간 범위 내에 위치하는 것을 특징으로 하는 파라미터 조정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 조정 유닛은, 상기 사이드 링크 데이터를 전송하는 다음 시각 이전에 제1 타이머를 가동하기 위한 것이고, 상기 제1 타이머는 상기 제2 단말 기기의 연속적인 센싱 시간 범위를 결정하기 위한 것이며, 상기 제1 단말 기기가 사이드 링크 데이터를 전송하는 다음 시각은 상기 연속적인 센싱 시간 범위 내에 위치하는 것을 특징으로 하는 파라미터 조정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수신 유닛은, 상기 제1 단말 기기에 의해 제1 시각에 송신된 SCI를 수신하기 위한 것이고, 상기 SCI는 제1 지시 정보를 캐리하며, 상기 제1 지시 정보는 제1 시간 간격을 지시하기 위한 것이며, 상기 제1 단말 기기가 사이드 링크 데이터를 전송하는 다음 시각은 상기 제1 시각과 상기 제1 시간 간격을 덧셈한 것임을 특징으로 하는 파라미터 조정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 단말 기기로서, 프로세서 및 컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 메모리를 포함하고, 상기 프로세서는 상기 메모리에 저장된 컴퓨터 프로그램을 호출 및 작동하여, 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 따른 데이터 전송 방법, 또는 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 파라미터 조정 방법을 실행하기 위한 것임을 특징으로 하는 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 칩으로서, 메모리로부터 컴퓨터 프로그램을 호출하고 작동시켜, 상기 칩이 장착된 기기로 하여금 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 따른 데이터 전송 방법, 또는 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 파라미터 조정 방법을 실행하도록 하기 위한 프로세서를 포함하는 것을 특징으로 하는 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체로서, 컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 것이고, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터가 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 따른 데이터 전송 방법, 또는 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 파라미터 조정 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 컴퓨터 프로그램 명령어를 포함하고, 상기 컴퓨터 프로그램 명령어로 하여금 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 따른 데이터 전송 방법, 또는 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 파라미터 조정 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 따른 데이터 전송 방법, 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 파라미터 조정 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 광동 ******, 동관, 창안, 우샤, 하이빈 로드, 넘버 **</address><code>520160675505</code><country>중국</country><engName>GUANGDONG OPPO MOBILE TELECOMMUNICATIONS CORP., LTD.</engName><name>광동 오포 모바일 텔레커뮤니케이션즈 코포레이션 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국,...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHAO, Zhenshan</engName><name>자오, 쩐샨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국,...</address><code> </code><country> </country><engName>LU, Qianxi</engName><name>루, 치엔씨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국,...</address><code> </code><country> </country><engName>FU, Zhe</engName><name>푸, 저</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 사평대로 ***, *층 (반포동)</address><code>920161000615</code><country>대한민국</country><engName>Jipyong Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인지평</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0858096-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.09.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0134934-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0061918-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0061803-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.17</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0374204-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0641807-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0641806-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for final refusal</documentEngName><documentName>최후의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.12</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1098731-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227028391.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939fba00578b867a392d8fa5e44b33066c31d28a121866252bb61c250998b30002101d3616524d72571f6e167b130aa8046b8d880f0cc48861</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8eb99f7292cd0423aa33d98a14afab0f7effaf3df7ecc130cab692b1d2664ea6a9a7fa4d08171c38525589875b9b2dc5b46ff034baabef6c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>