<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:21.5121</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7033501</applicationNumber><claimCount>76</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동화된 에셋 검사를 위한 모바일 로봇 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>A MOBILE ROBOT SYSTEM FOR AUTOMATED ASSET INSPECTION</inventionTitleEng><openDate>2025.02.28</openDate><openNumber>10-2025-0028234</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 19/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 5/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/418</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 모바일 로봇을 사용하여 환경에서의 하나 이상의 에셋들의 자동화된 검사를 수행하기 위한 방법들 및 장치가 제공된다. 방법은, 로봇의 센서에 의해 캡처된 이미지 내에서, 로봇의 환경에서의 에셋을 포함하는 관심 영역을 규정하는 단계 — 에셋은 에셋 식별자와 연관됨 —, 에셋 식별자에 기초하여 컴퓨터 비전 모델의 적어도 하나의 파라미터를 구성하는 단계, 경고가 생성되어야 하는지 여부를 결정하기 위해 컴퓨터 비전 모델을 사용하여 관심 영역 내의 이미지 데이터를 프로세싱하는 단계, 및 경고가 생성되어야 한다고 결정될 때 경고를 출력하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023250005</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/025849</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,로봇의 센서에 의해 캡처된 이미지 내에서, 상기 로봇의 환경에 에셋(asset)을 포함하는 관심 영역을 규정하는 단계 — 상기 에셋은 에셋 식별자와 연관됨 —;상기 에셋 식별자에 기초하여 컴퓨터 비전 모델의 적어도 하나의 파라미터를 구성하는 단계;경고가 생성되어야 하는지 여부를 결정하기 위해 상기 컴퓨터 비전 모델을 사용하여 상기 관심 영역 내의 이미지 데이터를 프로세싱하는 단계; 및상기 경고가 생성되어야 한다고 결정될 때 상기 경고를 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 관심 영역을 규정하는 단계는 미션 기록과 연관된 데이터 구조에 저장된 에셋 정보를 사용하여 상기 관심 영역을 규정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 데이터 구조는 상기 미션 기록에 표시된 제1 웨이포인트(waypoint)에서 상기 이미지를 캡처하는 동작과 연관되고, 그리고상기 에셋 식별자는 상기 데이터 구조에 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 데이터 구조는 상기 컴퓨터 비전 모델의 적어도 하나의 파라미터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 로봇의 센서에 의해 캡처된 이미지는 열 이미지인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 컴퓨터 비전 모델의 적어도 하나의 파라미터는 온도 임계치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,경고가 생성되어야 하는지 여부를 결정하기 위해 상기 컴퓨터 비전 모델을 사용하여 상기 관심 영역 내의 이미지 데이터를 프로세싱하는 단계는,상기 관심 영역 내의 상기 열 이미지의 분석에 기초하여 상기 에셋의 온도를 결정하는 단계; 상기 에셋의 상기 결정된 온도를 상기 온도 임계치와 비교하는 단계; 및 상기 결정된 온도가 상기 온도 임계치를 충족하거나 상기 온도 임계치를 초과할 때 경고를 생성하기로 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 컴퓨터 비전 모델의 적어도 하나의 파라미터는 압력 임계치, 진동 임계치 또는 방사선 임계치 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 경고를 출력하는 단계는 디스플레이 상에 상기 경고의 표시로 주석이 달린 상기 이미지의 표현을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 경고를 출력하는 단계는 적어도 하나의 네트워크를 통해 컴퓨팅 디바이스에 메시지를 전송하는 단계를 포함하며,상기 메시지는 상기 경고를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 에셋 식별자를 표시하는 메타데이터 및 상기 이미지를 적어도 하나의 저장 디바이스에 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,상기 관심 영역은 제1 에셋을 포함하는 제1 관심 영역이며,상기 방법은, 상기 이미지 내에서, 상기 로봇의 환경에 제2 에셋을 포함하는 제2 관심 영역을 규정하는 단계를 더 포함하며, 상기 경고가 생성되어야 하는지 여부를 결정하기 위해 상기 컴퓨터 비전 모델을 사용하여 상기 관심 영역 내의 이미지 데이터를 프로세싱하는 단계는,  제1 결과를 결정하기 위해 상기 컴퓨터 비전 모델을 사용하여 상기 제1 관심 영역 내의 이미지 데이터를 프로세싱하는 단계;  제2 결과를 결정하기 위해 상기 컴퓨터 비전 모델을 사용하여 상기 제2 관심 영역 내의 이미지 데이터를 프로세싱하는 단계; 및  상기 제1 결과 및 상기 제2 결과에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 경고가 생성되어야 하는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,시간이 경과함에 따라 캡처되고, 규정된 상기 관심 영역을 갖는 복수의 이미지들 각각에 대해, 상기 에셋과 연관된 적어도 하나의 양을 결정하기 위해 상기 컴퓨터 비전 모델을 사용하여 상기 관심 영역 내의 이미지에 대한 이미지 데이터를 프로세싱하는 단계; 및상기 복수의 이미지들에 대해 상기 에셋과 연관된 상기 결정된 적어도 하나의 양에 기초하여, 상기 적어도 하나의 양에 대한 추세 분석을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 적어도 하나의 양은 온도, 압력, 진동 및 복사량 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서,사용자 인터페이스 상에 상기 적어도 하나의 양에 대한 추세 분석의 표시를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14 항에 있어서,상기 추세 분석에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 경고를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 로봇으로서,이미지를 캡처하도록 구성된 이미지 센서를 포함하는 인식 시스템; 및적어도 하나의 컴퓨터 프로세서를 포함하며,상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로세서는, 상기 이미지 센서에 의해 캡처된 이미지 내에서, 상기 로봇의 환경에 에셋을 포함하는 관심 영역을 규정하도록 — 상기 에셋은 에셋 식별자와 연관됨 —; 상기 에셋 식별자에 기초하여 컴퓨터 비전 모델의 적어도 하나의 파라미터를 구성하도록; 경고가 생성되어야 하는지 여부를 결정하기 위해 상기 컴퓨터 비전 모델을 사용하여 상기 관심 영역 내의 이미지 데이터를 프로세싱하도록; 그리고 상기 경고가 생성되어야 한다고 결정될 때 상기 경고를 출력하도록 구성되는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 관심 영역을 규정하는 것은 미션 기록과 연관된 데이터 구조에 저장된 에셋 정보를 사용하여 상기 관심 영역을 규정하는 것을 포함하는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 데이터 구조는 상기 미션 기록에 표시된 제1 웨이포인트에서 상기 이미지를 캡처하는 동작과 연관되고, 그리고상기 에셋 식별자는 상기 데이터 구조에 포함되는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서,상기 데이터 구조는 상기 컴퓨터 비전 모델의 적어도 하나의 파라미터를 포함하는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17 항에 있어서,상기 로봇의 이미지 센서에 의해 캡처된 이미지는 열 이미지인, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 컴퓨터 비전 모델의 적어도 하나의 파라미터는 온도 임계치를 포함하는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서,경고가 생성되어야 하는지 여부를 결정하기 위해 상기 컴퓨터 비전 모델을 사용하여 상기 관심 영역 내의 이미지 데이터를 프로세싱하는 것은, 상기 관심 영역 내의 상기 열 이미지의 분석에 기초하여 상기 에셋의 온도를 결정하는 것; 상기 에셋의 상기 결정된 온도를 상기 온도 임계치와 비교하는 것; 및 상기 결정된 온도가 상기 온도 임계치를 충족하거나 상기 온도 임계치를 초과할 때 경고를 생성하기로 결정하는 것을 포함하는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17 항에 있어서,상기 컴퓨터 비전 모델의 적어도 하나의 파라미터는 압력 임계치, 진동 임계치 또는 방사선 임계치 중 하나 이상을 포함하는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제17 항에 있어서,상기 경고를 출력하는 것은 디스플레이 상에 상기 경고의 표시로 주석이 달린 상기 이미지의 표현을 디스플레이하는 것을 포함하는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제17 항에 있어서,상기 경고를 출력하는 것은 적어도 하나의 네트워크를 통해 컴퓨팅 디바이스에 메시지를 전송하는 것을 포함하며, 상기 메시지는 상기 경고를 포함하는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제17 항에 있어서,상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로세서는, 상기 에셋 식별자를 표시하는 메타데이터 및 상기 이미지를 적어도 하나의 저장 디바이스에 저장하도록 추가로 구성되는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제17 항에 있어서,상기 관심 영역은 제1 에셋을 포함하는 제1 관심 영역이며,상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로세서는, 상기 이미지 내에서, 상기 로봇의 환경에 제2 에셋을 포함하는 제2 관심 영역을 규정하도록 추가로 구성되며, 상기 경고가 생성되어야 하는지 여부를 결정하기 위해 상기 컴퓨터 비전 모델을 사용하여 상기 관심 영역 내의 이미지 데이터를 프로세싱하는 것은,  제1 결과를 결정하기 위해 상기 컴퓨터 비전 모델을 사용하여 상기 제1 관심 영역 내의 이미지 데이터를 프로세싱하는 것;  제2 결과를 결정하기 위해 상기 컴퓨터 비전 모델을 사용하여 상기 제2 관심 영역 내의 이미지 데이터를 프로세싱하는 것; 및  상기 제1 결과 및 상기 제2 결과에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 경고가 생성되어야 하는지 여부를 결정하는 것을 포함하는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제17 항에 있어서,상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로세서는, 시간이 경과함에 따라 캡처되고, 규정된 상기 관심 영역을 갖는 복수의 이미지들 각각에 대해, 상기 에셋과 연관된 적어도 하나의 양을 결정하기 위해 상기 컴퓨터 비전 모델을 사용하여 상기 관심 영역 내의 이미지에 대한 이미지 데이터를 프로세싱하도록; 그리고 상기 복수의 이미지들에 대해 상기 에셋과 연관된 상기 결정된 적어도 하나의 양에 기초하여, 상기 적어도 하나의 양에 대한 추세 분석을 생성하도록 추가로 구성되는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서,상기 적어도 하나의 양은 온도, 압력, 진동 및 복사량 중 하나 이상을 포함하는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29 항에 있어서,상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로세서는, 사용자 인터페이스 상에 상기 적어도 하나의 양에 대한 추세 분석의 표시를 제공하도록 추가로 구성되는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30 항에 있어서,상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로세서는, 상기 추세 분석에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 경고를 생성하도록 추가로 구성되는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 복수의 명령들로 인코딩된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서,상기 명령들은 적어도 하나의 컴퓨터 프로세서에 의해 실행될 때 방법을 수행하며,상기 방법은, 로봇의 센서에 의해 캡처된 이미지 내에서, 상기 로봇의 환경에 에셋을 포함하는 관심 영역을 규정하는 단계 — 상기 에셋은 에셋 식별자와 연관됨 —; 상기 에셋 식별자에 기초하여 컴퓨터 비전 모델의 적어도 하나의 파라미터를 구성하는 단계; 경고가 생성되어야 하는지 여부를 결정하기 위해 상기 컴퓨터 비전 모델을 사용하여 상기 관심 영역 내의 이미지 데이터를 프로세싱하는 단계; 및 상기 경고가 생성되어야 한다고 결정될 때 상기 경고를 출력하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33 항에 있어서,상기 관심 영역을 규정하는 단계는 미션 기록과 연관된 데이터 구조에 저장된 에셋 정보를 사용하여 상기 관심 영역을 규정하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34 항에 있어서,상기 데이터 구조는 상기 미션 기록에 표시된 제1 웨이포인트에서 상기 이미지를 캡처하는 동작과 연관되고, 그리고상기 에셋 식별자는 상기 데이터 구조에 포함되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34 항에 있어서,상기 데이터 구조는 상기 컴퓨터 비전 모델의 적어도 하나의 파라미터를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33 항에 있어서,상기 로봇의 센서에 의해 캡처된 이미지는 열 이미지인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37 항에 있어서,상기 컴퓨터 비전 모델의 적어도 하나의 파라미터는 온도 임계치를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38 항에 있어서,경고가 생성되어야 하는지 여부를 결정하기 위해 상기 컴퓨터 비전 모델을 사용하여 상기 관심 영역 내의 이미지 데이터를 프로세싱하는 단계는, 상기 관심 영역 내의 상기 열 이미지의 분석에 기초하여 상기 에셋의 온도를 결정하는 단계; 상기 에셋의 상기 결정된 온도를 상기 온도 임계치와 비교하는 단계; 및 상기 결정된 온도가 상기 온도 임계치를 충족하거나 상기 온도 임계치를 초과할 때 경고를 생성하기로 결정하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제33 항에 있어서,상기 컴퓨터 비전 모델의 적어도 하나의 파라미터는 압력 임계치, 진동 임계치 또는 방사선 임계치 중 하나 이상을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제33 항에 있어서,상기 경고를 출력하는 단계는 디스플레이 상에 상기 경고의 표시로 주석이 달린 상기 이미지의 표현을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제33 항에 있어서,상기 경고를 출력하는 단계는 적어도 하나의 네트워크를 통해 컴퓨팅 디바이스에 메시지를 전송하는 단계를 포함하며, 상기 메시지는 상기 경고를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제33 항에 있어서,상기 방법은, 상기 에셋 식별자를 표시하는 메타데이터 및 상기 이미지를 적어도 하나의 저장 디바이스에 저장하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제33 항에 있어서,상기 관심 영역은 제1 에셋을 포함하는 제1 관심 영역이며,상기 방법은, 상기 이미지 내에서, 상기 로봇의 환경에 제2 에셋을 포함하는 제2 관심 영역을 규정하는 단계를 더 포함하며, 상기 경고가 생성되어야 하는지 여부를 결정하기 위해 상기 컴퓨터 비전 모델을 사용하여 상기 관심 영역 내의 이미지 데이터를 프로세싱하는 단계는,  제1 결과를 결정하기 위해 상기 컴퓨터 비전 모델을 사용하여 상기 제1 관심 영역 내의 이미지 데이터를 프로세싱하는 단계;  제2 결과를 결정하기 위해 상기 컴퓨터 비전 모델을 사용하여 상기 제2 관심 영역 내의 이미지 데이터를 프로세싱하는 단계; 및  상기 제1 결과 및 상기 제2 결과에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 경고가 생성되어야 하는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제33 항에 있어서,상기 방법은, 시간이 경과함에 따라 캡처되고, 규정된 상기 관심 영역을 갖는 복수의 이미지들 각각에 대해, 상기 에셋과 연관된 적어도 하나의 양을 결정하기 위해 상기 컴퓨터 비전 모델을 사용하여 상기 관심 영역 내의 이미지에 대한 이미지 데이터를 프로세싱하는 단계; 및 상기 복수의 이미지들에 대해 상기 에셋과 연관된 상기 결정된 적어도 하나의 양에 기초하여, 상기 적어도 하나의 양에 대한 추세 분석을 생성하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45 항에 있어서,상기 적어도 하나의 양은 온도, 압력, 진동 및 복사량 중 하나 이상을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45 항에 있어서,상기 방법은, 사용자 인터페이스 상에 상기 적어도 하나의 양에 대한 추세 분석의 표시를 제공하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46 항에 있어서,상기 방법은, 상기 추세 분석에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 경고를 생성하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 방법으로서,환경을 통해 루트를 횡단하도록 모바일 로봇을 내비게이팅(navigate)하는 단계;상기 루트를 따른 상기 모바일 로봇의 내비게이션(navigation) 동안, 복수의 웨이포인트들(waypoints) 및 복수의 웨이포인트들의 쌍들을 연결하는 에지들을 포함하는 미션 기록을 생성하는 단계;사용자 인터페이스를 통해, 제1 입력을 사용자로부터 수신하는 단계 — 상기 제1 입력은 상기 복수의 웨이포인트들 중 제1 웨이포인트에서 제1 센서 데이터를 기록함으로써 제1 동작을 수행하도록 상기 모바일 로봇에 명령함 —;상기 사용자 인터페이스를 통해, 상기 제1 웨이포인트에서 모바일 로봇에 의해 캡처된 상기 제1 센서 데이터 내의 제1 에셋을 식별하는 제2 입력을 상기 사용자로부터 수신하는 단계; 및제1 에셋 식별자를 상기 미션 기록에서의 상기 제1 동작과 연관시키는 단계를 포함하며, 상기 제1 에셋 식별자는 상기 환경에서의 상기 제1 에셋을 고유하게 식별하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49 항에 있어서,상기 미션 기록에 대응하는 제1 미션을 실행하도록 상기 모바일 로봇에 명령하는 단계;상기 모바일 로봇이 상기 루트를 따라 상기 제1 웨이포인트에 도달할 때 제2 센서 데이터를 자동으로 캡처하는 단계; 및적어도 하나의 저장 디바이스에 상기 에셋 식별자를 상기 제2 센서 데이터와 연관된 메타데이터로서 자동으로 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50 항에 있어서,상기 미션 기록에 대응하는 제2 미션을 실행하도록 상기 모바일 로봇에 명령하는 단계;상기 모바일 로봇이 상기 루트를 따라 상기 제1 웨이포인트에 도달할 때 제3 센서 데이터를 자동으로 캡처하는 단계; 및상기 적어도 하나의 저장 디바이스에 상기 에셋 식별자를 상기 제3 센서 데이터와 연관된 메타데이터로서 자동으로 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51 항에 있어서,사용자 인터페이스 상에, 상기 제2 센서 데이터 및 상기 제3 센서 데이터의 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52 항에 있어서,상기 제2 센서 데이터 및 상기 제3 센서 데이터는 각각 제2 이미지 데이터 및 제3 이미지 데이터를 포함하고, 그리고상기 방법은, 컴퓨터 비전 모델을 사용하여, 제1 출력 및 제2 출력을 각각 생성하기 위해 상기 제2 센서 데이터 및 상기 제3 센서 데이터 각각을 프로세싱하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 센서 데이터 및 상기 제3 센서 데이터의 표시를 디스플레이하는 단계는,  상기 제1 출력의 표시와 상기 제2 센서 데이터를 디스플레이하는 단계; 및  상기 제2 출력의 표시와 상기 제3 센서 데이터를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제49 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 상에서, 상기 사용자에게 상기 제1 센서 데이터 내의 상기 제1 에셋을 식별하는 상기 제2 입력을 제공하도록 프롬프트(prompt)하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제49 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스를 통해, 상기 제1 웨이포인트에서 상기 모바일 로봇에 의해 캡처된 상기 제1 센서 데이터 내의 제2 에셋을 식별하는 제3 입력을 상기 사용자로부터 수신하는 단계; 및제2 에셋 식별자를 상기 미션 기록에서의 상기 제1 동작과 연관시키는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 에셋 식별자는 상기 환경에서의 상기 제2 에셋을 고유하게 식별하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제49 항에 있어서,사용자 인터페이스를 통해, 제3 입력을 사용자로부터 수신하는 단계 — 상기 제3 입력은 상기 복수의 웨이포인트들 중 제2 웨이포인트에서 제2 센서 데이터를 기록함으로써 제2 동작을 수행하도록 상기 모바일 로봇에 명령함 —;상기 사용자 인터페이스를 통해, 상기 제2 웨이포인트에서 모바일 로봇에 의해 캡처된 상기 제2 센서 데이터 내의 상기 제1 에셋을 식별하는 제4 입력을 상기 사용자로부터 수신하는 단계; 및상기 제1 에셋 식별자를 상기 미션 기록에서의 상기 제2 동작과 연관시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 로봇으로서,환경을 통해 루트를 횡단하도록 모바일 로봇을 내비게이팅하도록 구성된 내비게이션 시스템;이미지를 캡처하도록 구성된 이미지 센서를 포함하는 인식 시스템; 및적어도 하나의 컴퓨터 프로세서를 포함하며,상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로세서는, 상기 루트를 따른 상기 모바일 로봇의 내비게이션 동안, 복수의 웨이포인트들 및 복수의 웨이포인트들의 쌍들을 연결하는 에지들을 포함하는 미션 기록을 생성하도록; 사용자 인터페이스를 통해, 제1 입력을 사용자로부터 수신하도록 — 상기 제1 입력은 상기 복수의 웨이포인트들 중 제1 웨이포인트에서 제1 센서 데이터를 기록함으로써 제1 동작을 수행하도록 상기 모바일 로봇에 명령함 —; 상기 사용자 인터페이스를 통해, 상기 제1 웨이포인트에서 모바일 로봇에 의해 캡처된 상기 제1 센서 데이터 내의 제1 에셋을 식별하는 제2 입력을 상기 사용자로부터 수신하도록; 그리고 제1 에셋 식별자를 상기 미션 기록에서의 상기 제1 동작과 연관시키도록 구성되며, 상기 제1 에셋 식별자는 환경에서의 상기 제1 에셋을 고유하게 식별하는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57 항에 있어서,상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로세서는, 상기 미션 기록에 대응하는 제1 미션을 실행하도록 상기 모바일 로봇에 명령하도록; 상기 모바일 로봇이 상기 루트를 따라 상기 제1 웨이포인트에 도달할 때 제2 센서 데이터를 자동으로 캡처하도록; 그리고 적어도 하나의 저장 디바이스에 상기 에셋 식별자를 상기 제2 센서 데이터와 연관된 메타데이터로서 자동으로 저장하도록 추가로 구성되는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58 항에 있어서,상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로세서는, 상기 미션 기록에 대응하는 제2 미션을 실행하도록 상기 모바일 로봇에 명령하도록; 상기 모바일 로봇이 상기 루트를 따라 상기 제1 웨이포인트에 도달할 때 제3 센서 데이터를 자동으로 캡처하도록; 그리고 상기 적어도 하나의 저장 디바이스에 상기 에셋 식별자를 상기 제3 센서 데이터와 연관된 메타데이터로서 자동으로 저장하도록 추가로 구성되는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59 항에 있어서,상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로세서는, 사용자 인터페이스 상에, 상기 제2 센서 데이터 및 상기 제3 센서 데이터의 표시를 디스플레이하도록 추가로 구성되는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60 항에 있어서,상기 제2 센서 데이터 및 상기 제3 센서 데이터는 각각 제2 이미지 데이터 및 제3 이미지 데이터를 포함하고,상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로세서는, 컴퓨터 비전 모델을 사용하여, 제1 출력 및 제2 출력을 각각 생성하기 위해 상기 제2 센서 데이터 및 상기 제3 센서 데이터 각각을 프로세싱하도록 추가로 구성되며, 상기 제2 센서 데이터 및 상기 제3 센서 데이터의 표시를 디스플레이하는 것은,  상기 제1 출력의 표시와 상기 제2 센서 데이터를 디스플레이하는 것; 및  상기 제2 출력의 표시와 상기 제3 센서 데이터를 디스플레이하는 것을 포함하는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제57 항에 있어서,상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로세서는, 상기 사용자 인터페이스 상에서, 상기 사용자에게 상기 제1 센서 데이터 내의 상기 제1 에셋을 식별하는 상기 제2 입력을 제공하도록 프롬프트하도록 추가로 구성되는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제57 항에 있어서,상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로세서는, 상기 사용자 인터페이스를 통해, 상기 제1 웨이포인트에서 상기 모바일 로봇에 의해 캡처된 상기 제1 센서 데이터 내의 제2 에셋을 식별하는 제3 입력을 상기 사용자로부터 수신하도록; 그리고 제2 에셋 식별자를 상기 미션 기록에서의 상기 제1 동작과 연관시키도록 추가로 구성되며, 상기 제2 에셋 식별자는 상기 환경에서의 상기 제2 에셋을 고유하게 식별하는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제57 항에 있어서,상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로세서는, 사용자 인터페이스를 통해, 제3 입력을 사용자로부터 수신하도록 — 상기 제3 입력은 상기 복수의 웨이포인트들 중 제2 웨이포인트에서 제2 센서 데이터를 기록함으로써 제2 동작을 수행하도록 상기 모바일 로봇에 명령함 —; 상기 사용자 인터페이스를 통해, 상기 제2 웨이포인트에서 모바일 로봇에 의해 캡처된 상기 제2 센서 데이터 내의 상기 제1 에셋을 식별하는 제4 입력을 상기 사용자로부터 수신하도록; 그리고 상기 제1 에셋 식별자를 상기 미션 기록에서의 상기 제2 동작과 연관시키도록 추가로 구성되는, 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 복수의 명령들로 인코딩된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서,상기 명령들은 적어도 하나의 컴퓨터 프로세서에 의해 실행될 때 방법을 수행하며,상기 방법은, 환경을 통해 루트를 횡단하도록 모바일 로봇을 내비게이팅하는 단계; 상기 루트를 따른 상기 모바일 로봇의 내비게이션 동안, 복수의 웨이포인트들 및 복수의 웨이포인트들의 쌍들을 연결하는 에지들을 포함하는 미션 기록을 생성하는 단계; 사용자 인터페이스를 통해, 제1 입력을 사용자로부터 수신하는 단계 — 상기 제1 입력은 상기 복수의 웨이포인트들 중 제1 웨이포인트에서 제1 센서 데이터를 기록함으로써 제1 동작을 수행하도록 상기 모바일 로봇에 명령함 —; 상기 사용자 인터페이스를 통해, 상기 제1 웨이포인트에서 모바일 로봇에 의해 캡처된 상기 제1 센서 데이터 내의 제1 에셋을 식별하는 제2 입력을 상기 사용자로부터 수신하는 단계; 및 제1 에셋 식별자를 상기 미션 기록에서의 상기 제1 동작과 연관시키는 단계를 포함하며, 상기 제1 에셋 식별자는 상기 환경에서의 상기 제1 에셋을 고유하게 식별하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65 항에 있어서,상기 방법은, 상기 미션 기록에 대응하는 제1 미션을 실행하도록 상기 모바일 로봇에 명령하는 단계; 상기 모바일 로봇이 상기 루트를 따라 상기 제1 웨이포인트에 도달할 때 제2 센서 데이터를 자동으로 캡처하는 단계; 및 적어도 하나의 저장 디바이스에 상기 에셋 식별자를 상기 제2 센서 데이터와 연관된 메타데이터로서 자동으로 저장하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66 항에 있어서,상기 방법은, 상기 미션 기록에 대응하는 제2 미션을 실행하도록 상기 모바일 로봇에 명령하는 단계; 상기 모바일 로봇이 상기 루트를 따라 상기 제1 웨이포인트에 도달할 때 제3 센서 데이터를 자동으로 캡처하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 저장 디바이스에 상기 에셋 식별자를 상기 제3 센서 데이터와 연관된 메타데이터로서 자동으로 저장하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67 항에 있어서,상기 방법은, 사용자 인터페이스 상에, 상기 제2 센서 데이터 및 상기 제3 센서 데이터의 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68 항에 있어서,상기 제2 센서 데이터 및 상기 제3 센서 데이터는 각각 제2 이미지 데이터 및 제3 이미지 데이터를 포함하고, 그리고상기 방법은, 컴퓨터 비전 모델을 사용하여, 제1 출력 및 제2 출력을 각각 생성하기 위해 상기 제2 센서 데이터 및 상기 제3 센서 데이터 각각을 프로세싱하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 센서 데이터 및 상기 제3 센서 데이터의 표시를 디스플레이하는 것은,  상기 제1 출력의 표시와 상기 제2 센서 데이터를 디스플레이하는 것; 및  상기 제2 출력의 표시와 상기 제3 센서 데이터를 디스플레이하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제65 항에 있어서,상기 방법은, 상기 사용자 인터페이스 상에서, 상기 사용자에게 상기 제1 센서 데이터 내의 상기 제1 에셋을 식별하는 상기 제2 입력을 제공하도록 프롬프트하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제65 항에 있어서,상기 방법은, 상기 사용자 인터페이스를 통해, 상기 제1 웨이포인트에서 상기 모바일 로봇에 의해 캡처된 상기 제1 센서 데이터 내의 제2 에셋을 식별하는 제3 입력을 상기 사용자로부터 수신하는 단계; 및 제2 에셋 식별자를 상기 미션 기록에서의 상기 제1 동작과 연관시키는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 에셋 식별자는 상기 환경에서의 상기 제2 에셋을 고유하게 식별하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제65 항에 있어서,상기 방법은, 사용자 인터페이스를 통해, 제3 입력을 사용자로부터 수신하는 단계 — 상기 제3 입력은 상기 복수의 웨이포인트들 중 제2 웨이포인트에서 제2 센서 데이터를 기록함으로써 제2 동작을 수행하도록 상기 모바일 로봇에 명령함 —; 상기 사용자 인터페이스를 통해, 상기 제2 웨이포인트에서 모바일 로봇에 의해 캡처된 상기 제2 센서 데이터 내의 상기 제1 에셋을 식별하는 제4 입력을 상기 사용자로부터 수신하는 단계; 및 상기 제1 에셋 식별자를 상기 미션 기록에서의 상기 제2 동작과 연관시키는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 모바일 로봇을 사용하여 시간이 경과함에 따라 환경에서의 물리적 에셋을 모니터링하는 방법으로서,시간이 경과함에 따라 모바일 로봇에 의해 캡처된 복수의 이미지들 각각 내에 규정된 관심 영역 내에서, 상기 관심 영역에 표현된 물리적 에셋과 연관된 적어도 하나의 양을 결정하는 단계 — 상기 결정하는 것은 상기 물리적 에셋과 연관된 에셋 정보에 기초하여 구성된 컴퓨터 비전 모델을 사용하여 수행됨 —;상기 복수의 이미지들에 대해 상기 에셋과 연관된 상기 적어도 하나의 양에 기초하여, 상기 적어도 하나의 양에 대한 추세 분석을 생성하는 단계; 및상기 추세 분석의 표시를 출력하는 단계를 포함하는, 모바일 로봇을 사용하여 시간이 경과함에 따라 환경에서의 물리적 에셋을 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73 항에 있어서,상기 적어도 하나의 양은 온도, 압력, 진동 및 복사량 중 하나 이상을 포함하는, 모바일 로봇을 사용하여 시간이 경과함에 따라 환경에서의 물리적 에셋을 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제73 항에 있어서,상기 추세 분석의 표시를 출력하는 단계는 사용자 인터페이스 상에 상기 추세 분석의 표시를 제공하는 단계를 포함하는, 모바일 로봇을 사용하여 시간이 경과함에 따라 환경에서의 물리적 에셋을 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제73 항에 있어서,상기 추세 분석에 적어도 부분적으로 기초하여 경고를 생성하는 단계를 더 포함하는, 모바일 로봇을 사용하여 시간이 경과함에 따라 환경에서의 물리적 에셋을 모니터링하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 월섬 스미스 스트리트 *** 유닛 ****</address><code>520200430545</code><country>미국</country><engName>Boston Dynamics, Inc.</engName><name>보스턴 다이나믹스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 ...</address><code> </code><country> </country><engName>RICE, Alex</engName><name>라이스, 알렉스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 ...</address><code> </code><country> </country><engName>FINNIE, III, Gordon</engName><name>피니, 3세, 고든</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 ...</address><code> </code><country> </country><engName>DA SILVA, Marco</engName><name>다 실바, 마르코</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BENTZEL, Christopher</engName><name>벤츨, 크리스토퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ALLUM, Christopher</engName><name>알룸, 크리스토퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ROY, Justine</engName><name>로이, 저스틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PARKS, Karl</engName><name>파크스, 칼</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/354,863</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1091146-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0017697-38</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247033501.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9311487273ec7682781338dcb83baad218a3c1e5947e017ffc6c3ac750b155da6ea93605b87ac35c7a85b813ad3af1ca03e69521bc48f13029</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3ad4c6fb2b259ee8de424fce4a7b8edcb01d4b460074c483d5c7396fe8808633d3802d90ac6c1df966743c5df48ef389ae38865661a52040</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>