<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:52.152</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7034447</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>상이한 동적 범위들의 이미지들의 디스플레이</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAYING IMAGES OF DIFFERENT DYNAMIC RANGES</inventionTitleEng><openDate>2023.12.22</openDate><openNumber>10-2023-0172469</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/57</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는, 상이한 동적 범위들의 이미지들(예컨대, 표준 동적 범위(SDR) 이미지들 및 높은 동적 범위(HDR) 이미지들) 간의 매끄러운 전환을 생성하는 것과 같은 그래픽 프로세싱을 위한 방법들 및 장치에 관한 것이다. 예시적인 방법은 일반적으로, 이미지들의 특성들이 증분적으로 변화하도록 허용하기 위해 전환 주기 동안 높은 프레임 레이트를 사용하는 단계를 포함한다. 특성들은 특히, 밝기(즉, 휘도), 색역, 톤 매핑을 포함할 수도 있다. 예를 들어, 전환 주기 동안, HDR 이미지들의 서브세트는 HDR 이미지들에 기초한 프레임 레이트(예컨대, 30 Hz)보다 높은 제2 프레임 레이트(예컨대, 120 Hz)로 디스플레이된다. 동시에, 디스플레이 패널의 밝기 레벨(뿐만 아니라 다른 양태들)은 HDR 이미지들의 서브세트에 걸쳐 전환 시간 주기 동안 SDR 밝기 레벨로부터 HDR 밝기 레벨로 증분적으로 조정된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022217483</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/087135</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 동적 범위를 갖는 콘텐츠를 포함하는 제1 복수의 이미지들을 디스플레이하는 것과 상기 제1 동적 범위와는 상이한 제2 동적 범위를 갖는 적어도 일부 콘텐츠를 포함하는 제2 복수의 이미지들을 디스플레이하는 것 사이에서 전환하도록 동작가능한 디바이스로서,디스플레이;메모리; 및상기 메모리에 커플링되는 프로세서를 포함하며, 상기 메모리 및 상기 프로세서는: 디스플레이 패널의 제1 밝기 레벨에서 제1 시간 주기 동안 상기 디스플레이 상에 상기 제1 복수의 이미지들을 제1 프레임 레이트로 디스플레이하고; 상기 제2 복수의 이미지들이 상기 제1 동적 범위와는 상이한 상기 제2 동적 범위를 갖는 적어도 일부 콘텐츠를 포함하는 것에 기초하여, 상기 제1 시간 주기에 후속하는 제2 시간 주기 동안 상기 디스플레이 상에 상기 제1 프레임 레이트보다 높은 제2 프레임 레이트로 상기 제2 복수의 이미지들의 제1 서브세트를 디스플레이하는 것으로서, 상기 디스플레이 패널의 밝기 레벨은 상기 제2 복수의 이미지들의 서브세트에 걸쳐 상기 제2 시간 주기 동안 상기 제1 밝기 레벨로부터 제2 밝기 레벨로 증분적으로 조정되는, 상기 제2 복수의 이미지들의 제1 서브세트를 디스플레이하고; 상기 디스플레이 패널의 상기 제2 밝기 레벨에서 상기 제2 시간 주기에 후속하는 제3 시간 주기 동안 상기 디스플레이 상에 상기 제2 복수의 이미지들의 제2 서브세트를 상기 제2 프레임 레이트보다 낮은 제3 프레임 레이트로 디스플레이하도록구성되는, 동작가능한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제2 동적 범위는 상기 제1 동적 범위와 비교하여 상이한 최대 밝기, 상이한 최대 채도, 또는 상이한 최대 콘트라스트 비 중 적어도 하나에 대응하는, 동작가능한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 제2 복수의 이미지들의 서브세트의 각각은 상기 디스플레이 패널의 상이한 밝기 레벨로 디스플레이되는, 동작가능한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 제2 시간 주기 동안 상기 제2 복수의 이미지들의 서브세트를 디스플레이하기 위해 사용되는 상기 디스플레이 패널의 밝기 레벨들 수는 상기 제2 시간 주기의 지속기간에 기초하는, 동작가능한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 디스플레이의 상기 밝기 레벨은 상기 제2 시간 주기 동안 선형적으로 조정되는, 동작가능한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,제1 톤 매핑 곡선은 상기 제2 시간 주기 동안 상기 제2 복수의 이미지들의 서브세트 중 하나 이상의 제1 이미지를 디스플레이하기 위해 사용되고, 제2 톤 매핑 곡선은 상기 제2 시간 주기 동안 상기 제2 복수의 이미지들의 서브세트 중 하나 이상의 제2 이미지를 디스플레이하기 위해 사용되는, 동작가능한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 제2 시간 주기 동안 상기 제2 복수의 이미지들의 서브세트를 디스플레이하기 위해 사용되는 톤 매핑 곡선들의 수는 상기 제2 시간 주기의 지속기간에 기초하는, 동작가능한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,일련의 톤 매핑 곡선들은 상기 제2 시간 주기 동안 상기 제2 복수의 이미지들의 서브세트를 디스플레이하기 위해 사용되며, 상기 일련의 톤 매핑 곡선들은 증가하는 곡선 피크들을 갖는, 동작가능한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 제2 복수의 이미지들은 상기 제1 복수의 이미지들로부터 상기 제1 동적 범위를 갖는 상기 콘텐츠의 적어도 일부를 포함하고, 상기 제1 동적 범위를 갖는 상기 콘텐츠의 상기 적어도 일부는 상기 디스플레이의 상기 제1 밝기 레벨 및 상기 제1 동적 범위를 갖는 상기 콘텐츠의 상기 적어도 일부에 대응하는 상기 제1 복수의 이미지들 내 픽셀들의 픽셀 값들에 기초하여 제1 밝기에서 상기 제1 시간 주기 동안 디스플레이되고, 그리고 상기 제1 동적 범위를 갖는 상기 콘텐츠의 상기 적어도 일부에 대응하는 상기 제2 복수의 이미지들 내 픽셀들의 픽셀 값들은, 상기 제1 동적 범위를 갖는 상기 콘텐츠의 상기 적어도 일부가 상기 제1 밝기에서 상기 제2 시간 주기 동안 디스플레이되도록 상기 제1 복수의 이미지들 내 픽셀들의 픽셀 값들과 비교하여 조정되는, 동작가능한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 제2 복수의 이미지들 내 픽셀들의 픽셀 값들은: 이득 계수 또는 룩업 테이블 중 적어도 하나를 사용하여 조정되는, 동작가능한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 디스플레이 패널 상에 제1 동적 범위를 갖는 콘텐츠를 포함하는 제1 복수의 이미지들을 디스플레이하는 것과 상기 제1 동적 범위와는 상이한 제2 동적 범위를 갖는 적어도 일부 콘텐츠를 포함하는 제2 복수의 이미지들을 디스플레이하는 것 사이에서 전환하기 위한 방법으로서,디스플레이 패널의 제1 밝기 레벨에서 제1 시간 주기 동안 상기 디스플레이 상에 상기 제1 복수의 이미지들을 제1 프레임 레이트로 디스플레이하는 단계;상기 제2 복수의 이미지들이 상기 제1 동적 범위와는 상이한 상기 제2 동적 범위를 갖는 적어도 일부 콘텐츠를 포함하는 것에 기초하여, 상기 제1 시간 주기에 후속하는 제2 시간 주기 동안 상기 디스플레이 상에 상기 제1 프레임 레이트보다 높은 제2 프레임 레이트로 상기 제2 복수의 이미지들의 제1 서브세트를 디스플레이하는 단계로서, 상기 디스플레이 패널의 밝기 레벨은 상기 제2 복수의 이미지들의 서브세트에 걸쳐 상기 제2 시간 주기 동안 상기 제1 밝기 레벨로부터 제2 밝기 레벨로 증분적으로 조정되는, 상기 제2 복수의 이미지들의 제1 서브세트를 디스플레이하는 단계;상기 디스플레이 패널의 상기 제2 밝기 레벨에서 상기 제2 시간 주기에 후속하는 제3 시간 주기 동안 상기 디스플레이 상에 상기 제2 복수의 이미지들의 제2 서브세트를 상기 제2 프레임 레이트보다 낮은 제3 프레임 레이트로 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 제2 동적 범위는 상기 제1 동적 범위와 비교하여 상이한 최대 밝기, 상이한 최대 채도, 또는 상이한 최대 콘트라스트 비 중 적어도 하나에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서,상기 제2 복수의 이미지들의 서브세트의 각각은 상기 디스플레이 패널의 상이한 밝기 레벨로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서,상기 제2 시간 주기 동안 상기 제2 복수의 이미지들의 서브세트를 디스플레이하기 위해 사용되는 상기 디스플레이 패널의 밝기 레벨들 수는 상기 제2 시간 주기의 지속기간에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항에 있어서,상기 디스플레이의 상기 밝기 레벨은 상기 제2 시간 주기 동안 선형적으로 조정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항에 있어서,제1 톤 매핑 곡선은 상기 제2 시간 주기 동안 상기 제2 복수의 이미지들의 서브세트 중 하나 이상의 제1 이미지를 디스플레이하기 위해 사용되고, 제2 톤 매핑 곡선은 상기 제2 시간 주기 동안 상기 제2 복수의 이미지들의 서브세트 중 하나 이상의 제2 이미지를 디스플레이하기 위해 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항에 있어서,상기 제2 시간 주기 동안 상기 제2 복수의 이미지들의 서브세트를 디스플레이하기 위해 사용되는 톤 매핑 곡선들의 수는 상기 제2 시간 주기의 지속기간에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항에 있어서,일련의 톤 매핑 곡선들은 상기 제2 시간 주기 동안 상기 제2 복수의 이미지들의 서브세트를 디스플레이하기 위해 사용되며, 상기 일련의 톤 매핑 곡선들은 증가하는 곡선 피크들을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항에 있어서,상기 제2 복수의 이미지들은 상기 제1 복수의 이미지들로부터 상기 제1 동적 범위를 갖는 상기 콘텐츠의 적어도 일부를 포함하고, 상기 제1 동적 범위를 갖는 상기 콘텐츠의 상기 적어도 일부는 상기 디스플레이의 상기 제1 밝기 레벨 및 상기 제1 동적 범위를 갖는 상기 콘텐츠의 상기 적어도 일부에 대응하는 상기 제1 복수의 이미지들 내 픽셀들의 픽셀 값들에 기초하여 제1 밝기에서 상기 제1 시간 주기 동안 디스플레이되고, 그리고 상기 제1 동적 범위를 갖는 상기 콘텐츠의 상기 적어도 일부에 대응하는 상기 제2 복수의 이미지들 내 픽셀들의 픽셀 값들은, 상기 제1 동적 범위를 갖는 상기 콘텐츠의 상기 적어도 일부가 상기 제1 밝기에서 상기 제2 시간 주기 동안 디스플레이되도록 상기 제1 복수의 이미지들 내 픽셀들의 픽셀 값들과 비교하여 조정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 제2 복수의 이미지들 내 픽셀들의 픽셀 값들은: 이득 계수 또는 룩업 테이블 중 적어도 하나를 사용하여 조정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 디스플레이 패널 상에 제1 동적 범위를 갖는 콘텐츠를 포함하는 제1 복수의 이미지들을 디스플레이하는 것과 상기 제1 동적 범위와는 상이한 제2 동적 범위를 갖는 적어도 일부 콘텐츠를 포함하는 제2 복수의 이미지들을 디스플레이하는 것 사이에서 전환하기 위한 장치로서,디스플레이 패널의 제1 밝기 레벨에서 제1 시간 주기 동안 상기 디스플레이 상에 상기 제1 복수의 이미지들을 제1 프레임 레이트로 디스플레이하기 위한 수단;상기 제2 복수의 이미지들이 상기 제1 동적 범위와는 상이한 상기 제2 동적 범위를 갖는 적어도 일부 콘텐츠를 포함하는 것에 기초하여, 상기 제1 시간 주기에 후속하는 제2 시간 주기 동안 상기 디스플레이 상에 상기 제1 프레임 레이트보다 높은 제2 프레임 레이트로 상기 제2 복수의 이미지들의 제1 서브세트를 디스플레이하기 위한 수단으로서, 상기 디스플레이 패널의 밝기 레벨은 상기 제2 복수의 이미지들의 서브세트에 걸쳐 상기 제2 시간 주기 동안 상기 제1 밝기 레벨로부터 제2 밝기 레벨로 증분적으로 조정되는, 상기 제2 복수의 이미지들의 제1 서브세트를 디스플레이하기 위한 수단;상기 디스플레이 패널의 상기 제2 밝기 레벨에서 상기 제2 시간 주기에 후속하는 제3 시간 주기 동안 상기 디스플레이 상에 상기 제2 복수의 이미지들의 제2 서브세트를 상기 제2 프레임 레이트보다 낮은 제3 프레임 레이트로 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 제2 동적 범위는 상기 제1 동적 범위와 비교하여 상이한 최대 밝기, 상이한 최대 채도, 또는 상이한 최대 콘트라스트 비 중 적어도 하나에 대응하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서,상기 제2 복수의 이미지들의 서브세트의 각각은 상기 디스플레이 패널의 상이한 밝기 레벨로 디스플레이되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항에 있어서,상기 제2 시간 주기 동안 상기 제2 복수의 이미지들의 서브세트를 디스플레이하기 위해 사용되는 상기 디스플레이 패널의 밝기 레벨들 수는 상기 제2 시간 주기의 지속기간에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 21 항에 있어서,상기 디스플레이의 상기 밝기 레벨은 상기 제2 시간 주기 동안 선형적으로 조정되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 명령들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은 컴퓨팅 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금:디스플레이 패널의 제1 밝기 레벨에서 제1 시간 주기 동안 디스플레이 상에 제1 복수의 이미지들을 제1 프레임 레이트로 디스플레이하게 하고;제2 복수의 이미지들이 제1 동적 범위와는 상이한 제2 동적 범위를 갖는 적어도 일부 콘텐츠를 포함하는 것에 기초하여, 상기 제1 시간 주기에 후속하는 제2 시간 주기 동안 상기 디스플레이 상에 상기 제1 프레임 레이트보다 높은 제2 프레임 레이트로 상기 제2 복수의 이미지들의 제1 서브세트를 디스플레이하게 하는 것으로서, 상기 디스플레이 패널의 밝기 레벨은 상기 제2 복수의 이미지들의 서브세트에 걸쳐 상기 제2 시간 주기 동안 상기 제1 밝기 레벨로부터 제2 밝기 레벨로 증분적으로 조정되는, 상기 제2 복수의 이미지들의 제1 서브세트를 디스플레이하게 하고;상기 디스플레이 패널의 상기 제2 밝기 레벨에서 상기 제2 시간 주기에 후속하는 제3 시간 주기 동안 상기 디스플레이 상에 상기 제2 복수의 이미지들의 제2 서브세트를 상기 제2 프레임 레이트보다 낮은 제3 프레임 레이트로 디스플레이하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금, 상기 제2 시간 주기 동안 상기 제2 복수의 이미지들의 서브세트 중 하나 이상의 제1 이미지를 디스플레이하기 위해 제1 톤 매핑 곡선을 사용하게 하고, 상기 제2 시간 주기 동안 상기 제2 복수의 이미지들의 서브세트 중 하나 이상의 제2 이미지를 디스플레이하기 위해 제2 톤 매핑 곡선을 사용하게 하는 명령들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금, 상기 제2 시간 주기의 지속기간에 기초하여 상기 제2 시간 주기 동안 상기 제2 복수의 이미지들의 서브세트를 디스플레이하기 위해 톤 매핑 곡선들의 수를 사용하게 하는 명령들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 26 항에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금, 상기 제2 시간 주기 동안 상기 제2 복수의 이미지들의 서브세트를 디스플레이하기 위해 일련의 톤 매핑 곡선들을 사용하게 하는 명령들을 더 포함하며, 상기 일련의 톤 매핑 곡선들은 증가하는 곡선 피크들을 갖는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 26 항에 있어서,상기 제2 복수의 이미지들은 상기 제1 복수의 이미지들로부터 상기 제1 동적 범위를 갖는 상기 콘텐츠의 적어도 일부를 포함하고, 상기 제1 동적 범위를 갖는 상기 콘텐츠의 상기 적어도 일부는 상기 디스플레이의 상기 제1 밝기 레벨 및 상기 제1 동적 범위를 갖는 상기 콘텐츠의 상기 적어도 일부에 대응하는 상기 제1 복수의 이미지들 내 픽셀들의 픽셀 값들에 기초하여 제1 밝기에서 상기 제1 시간 주기 동안 디스플레이되고, 그리고 상기 제1 동적 범위를 갖는 상기 콘텐츠의 상기 적어도 일부에 대응하는 상기 제2 복수의 이미지들 내 픽셀들의 픽셀 값들은, 상기 제1 동적 범위를 갖는 상기 콘텐츠의 상기 적어도 일부가 상기 제1 밝기에서 상기 제2 시간 주기 동안 디스플레이되도록 상기 제1 복수의 이미지들 내 픽셀들의 픽셀 값들과 비교하여 조정되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, NAN</engName><name>장 난 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>IKIZYAN, IKE</engName><name>이키잔 이케</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, XINCHAO</engName><name>양 신차오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, ZHIZHOU</engName><name>천 지저우</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1101342-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0185471-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0342621-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0342622-32</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237034447.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9363a11f7f3931a3c179284f1c642fcb40de2a957e3eb9e28d7dfac450e98d5404eb23ff57fc7961e1fa9675fd7e573815863d36723693691d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf14f3b37b61de161304e04c5c73aa02d53e3515a4f96b901b33570b677213eb2e6ba3fdcf31cfe01df9f99b06a124b77d628d5434aefba4df</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>