<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:00.320</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.02.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7033077</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>에지 링 고도 (elevation) 관리를 위한 듀얼-리프트 메커니즘을 사용한 반도체 프로세싱 챔버</inventionTitle><inventionTitleEng>SEMICONDUCTOR PROCESSING CHAMBER WITH DUAL-LIFT MECHANISM FOR EDGE RING ELEVATION MANAGEMENT</inventionTitleEng><openDate>2022.10.28</openDate><openNumber>10-2022-0145382</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.09.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/687</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 듀얼-리프트 메커니즘들을 갖는 2 개의 동심 (concentric) 에지 링들과 함께 사용하기 위해 구성된 반도체 프로세싱 챔버들을 제공하기 위한 시스템들 및 기법들이 개시된다. 듀얼-리프트 메커니즘들은 각각 적어도 부분적으로 독립적으로 작동 가능할 수도 있는 제 1 리프터 (lifter) 구조체 및 제 2 리프터 구조체를 각각 가질 수도 있다. 제 1 리프터 구조체는 2 개 이상의 수직으로 오프셋된 (offset) 포지션들 사이에서 에지 링들의 하부 에지 링을 이동시키기 위해 사용될 수도 있고, 그리고 제 2 리프터 구조체는 에지 링들의 상부 에지 링을 상승 및 하강시키기 위해 사용될 수도 있다. 듀얼-리프트 메커니즘은 반도체 프로세싱 챔버의 챔버 하우징에 인터페이싱될 (interface) 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021173498</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.02.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/019099</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 반도체 프로세싱 챔버;상기 반도체 프로세싱 챔버 내에 위치된 웨이퍼 지지 표면; 및하나 이상의 듀얼-리프트 메커니즘들을 포함하고, 상기 듀얼-리프트 메커니즘 각각은, 제 1 콘택트 (contact) 표면을 갖는 제 1 리프터 (lifter) 구조체, 제 2 콘택트 표면을 갖는 제 2 리프터 구조체, 공통 플랜지 (flange) 구조체, 및 하나 이상의 액추에이터들 (actuators) 을 포함하고,  상기 듀얼-리프트 메커니즘 각각의 상기 하나 이상의 액추에이터들은 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 공통 플랜지 구조체에 각각 장착되고;  상기 듀얼-리프트 메커니즘 각각의 상기 하나 이상의 액추에이터들은,   상기 제 1 리프터 구조체의 상기 제 1 콘택트 표면이 제 1 고도 (elevation) 와 제 2 고도 사이에서 이동되도록 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 리프터 구조체로 하여금 상기 웨이퍼 지지 표면에 수직인 제 1 축을 따라 병진되게 (translate) 하고,    상기 제 2 리프터 구조체의 상기 제 2 콘택트 표면이 제 3 고도와 제 4 고도 사이에서 이동되도록 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 2 리프터 구조체로 하여금 상기 제 1 축을 따라 병진되게 하고, 그리고   상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 2 리프터 구조체가 상기 제 1 축을 따라 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 리프터 구조체의 동시 병진 없이 상기 제 1 축을 따라 적어도 부분적으로 병진되게 하도록 작동 가능하게 구성되고,  상기 웨이퍼 지지 표면은 외측 주변부를 갖고, 그리고  상기 듀얼-리프트 메커니즘 각각은 상기 제 1 리프터 구조체 및 상기 제 2 리프터 구조체가 상기 외측 주변부의 외부에 포지셔닝되도록 포지셔닝되는, 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상부 에지 링 및 하부 에지 링을 더 포함하고,상기 상부 에지 링은, 상기 제 1 축을 따라 볼 때, 상기 하부 에지 링과 오버랩하고 (overlap),상기 상부 에지 링은 상기 하부 에지 링과 동심이고 (concentric),상기 상부 에지 링은 상기 웨이퍼 지지 표면의 외경보다 보다 큰 내경을 갖고,상기 듀얼-리프트 메커니즘 각각의 상기 제 1 리프터 구조체의 상기 제 1 콘택트 표면은 상기 듀얼-리프트 메커니즘이 상기 제 1 콘택트 표면으로 하여금 상기 제 1 고도에 있게 하도록 작동될 때 상기 하부 에지 링과 콘택트하고, 그리고상기 듀얼-리프트 메커니즘 각각의 상기 제 2 리프터 구조체의 상기 제 2 콘택트 표면은 상기 듀얼-리프트 메커니즘이 상기 제 2 콘택트 표면으로 하여금 상기 제 4 고도에 있게 하도록 작동될 때 상기 상부 에지 링과 콘택트하는, 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 고도와 상기 제 2 고도 사이의 제 1 거리는 상기 제 3 고도와 상기 제 4 고도 사이의 제 2 거리보다 보다 작은, 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 듀얼-리프트 메커니즘 각각은 상기 공통 플랜지 구조체에 의해 상기 반도체 프로세싱 챔버에 연결되는, 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 듀얼-리프트 메커니즘 각각에 대해,상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 하나 이상의 액추에이터들은 제 1 액추에이터 및 제 2 액추에이터를 포함하고, 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 액추에이터는 작동될 때 상기 제 1 축을 따라 상기 제 1 리프터 구조체를 병진시키도록 구성되고,상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 2 액추에이터는 작동될 때 상기 제 1 축을 따라 상기 제 2 리프터 구조체를 병진시키도록 구성되고,상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 공통 플랜지 구조체는 제 1 측면을 통해 연장하는 제 1 어퍼처 (aperture) 및 제 1 측면을 통해 연장하는 제 2 어퍼처를 갖는 제 1 측면을 갖고,상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 공통 플랜지 구조체의 상기 제 1 측면은 상기 반도체 프로세싱 챔버의 일부에 대고 (against) 메이팅되고 (mate),상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 액추에이터는 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 공통 플랜지 구조체의 상기 제 1 어퍼처 내에 포지셔닝되고, 그리고상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 2 액추에이터는 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 공통 플랜지 구조체의 상기 제 2 어퍼처 내에 포지셔닝되는, 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 듀얼-리프트 메커니즘 각각에 대해,상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 액추에이터는 전기 기계식 액추에이터이고, 그리고상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 2 액추에이터는 공압식 (pneumatic) 액추에이터인, 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서,상기 듀얼-리프트 메커니즘 각각에 대해, 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 액추에이터는 전기 모터에 의해 구동되는 스크루 (screw) 액추에이터인, 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 5 항에 있어서,상기 웨이퍼 지지 표면을 둘러싸는 (encircle) 원을 따라 배치된 3 개의 듀얼-리프트 메커니즘들이 있는, 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 듀얼-리프트 메커니즘 각각은 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 리프터 구조체 및 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 2 리프터 구조체 모두 상기 원과 동심이고 그리고 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 리프터 구조체 및 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 2 리프터 구조체를 외접하는 (circumscribe) 가장 작은 원의 직경보다 보다 작은 환형 방사상 폭을 갖는 환형 영역 내에 놓이도록 (lie) 배향되는, 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서,상기 듀얼-리프트 메커니즘 각각은 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 리프터 구조체 및 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 2 리프터 구조체를 통과하는 제 1 기준 평면이 상기 원에 접하고 (tangent) 상기 제 1 축에 평행하는 제 2 기준 평면에 평행하도록 배향되는, 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 듀얼-리프트 메커니즘 각각에 대해, 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 리프터 구조체 및 상기 제 2 리프터 구조체는 서로 동축 (coaxial) 인, 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 듀얼-리프트 메커니즘 각각에 대해,상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 리프터 구조체는 상기 제 1 축을 따라 이를 통해 연장하는 홀을 갖고,상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 2 리프터 구조체는 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 리프터 구조체의 상기 홀을 통과하는, 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 듀얼-리프트 메커니즘 각각은 스프링을 포함하고, 그리고 상기 듀얼-리프트 메커니즘 각각에 대해,상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 스프링은 상기 제 1 리프터 구조체의 상기 제 1 콘택트 표면이 상기 제 1 고도로부터 상기 제 2 고도로 이동되도록 병진될 때 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 리프터 구조체에 의해 횡단되는 거리의 적어도 일부에 대해 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 리프터 구조체 상에 힘을 가하도록 구성되고, 그리고상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 스프링에 의해 가해진 상기 힘은 상기 제 2 고도를 향해 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 리프터 구조체를 압박하는 (urge), 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,듀얼-리프트 메커니즘 각각에 대해,상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 스프링은 상기 제 1 리프터 구조체의 상기 제 1 콘택트 표면이 상기 제 1 고도로부터 상기 제 2 고도로 이동되도록 병진될 때 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 리프터 구조체에 의해 횡단되는 모든 거리에 대해 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 리프터 구조체 상에 상기 힘을 가하도록 구성되는, 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서,상기 듀얼-리프트 메커니즘 각각의 상기 제 2 리프터 구조체는 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 리프터 구조체가 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 2 리프터 구조체에 대해 제 1 포지션을 지나 이동하는 것을 방지하도록 사이징되는 (size) 정지 표면 (stop surface) 을 포함하는, 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12 항에 있어서,상기 듀얼-리프트 메커니즘 각각의 상기 제 1 리프터 구조체는 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 리프터 구조체가 상기 공통 플랜지 구조체에 대해 제 1 포지션을 지나 이동하는 것을 방지하도록 사이징되는 정지 표면을 포함하는, 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항에 있어서,상기 듀얼-리프트 메커니즘 각각에 대해,상기 듀얼-리프트 메커니즘은 스프링을 더 포함하고,상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 리프터 구조체는 플랜지 단부를 갖는 튜브이고,상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 리프터 구조체는 제 1 내경을 갖는 상기 튜브를 통하는 홀을 갖고,상기 듀얼-리프트 메커니즘에 대한 상기 제 2 리프터 구조체는 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 리프터 구조체의 상기 제 1 내경보다 보다 큰 제 1 직경을 갖는 제 1 부분 및 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 리프터 구조체의 상기 제 1 내경보다 보다 작은 제 2 직경을 갖는 제 2 부분을 갖는 실린더형 로드 (rod) 이고, 그리고상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 2 리프터 구조체의 상기 제 2 부분은 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 리프터 구조체의 상기 홀을 통과하고 그리고 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 스프링을 통과하는, 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 듀얼-리프트 메커니즘 각각의 상기 스프링은 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 리프터 구조체의 상기 제 1 콘택트 표면이 상기 제 1 고도로부터 상기 제 2 고도로 이동되도록 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 리프터 구조체 및 상기 제 2 리프터 구조체가 병진될 때 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 리프터 구조체가 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 2 리프터 구조체의 상기 제 1 부분과 콘택트하도록 계속해서 가압되도록 상기 듀얼-리프트 메커니즘의 상기 제 1 리프터 구조체와 상기 공통 플랜지 구조체에 대해 고정되는 표면 사이에서 압축되는, 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항에 있어서,상기 듀얼-리프트 메커니즘 각각에 대해, 상기 듀얼-리프트 메커니즘에 대한 상기 하나 이상의 액추에이터들은 단일 액추에이터인, 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 단일 액추에이터들은 전기 모터들에 의해 구동되는 스크루 액추에이터들인, 장치.  </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 프레몬트 쿠싱 파크웨이 ****</address><code>520000532180</code><country>미국</country><engName>LAM RESEARCH CORPORATION</engName><name>램 리써치 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>DREWERY, John Stephen</engName><name>드루어리, 존 스티븐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>TAPPAN, James E.</engName><name>타판, 제임스 이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/980,901</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/705,216</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1000270-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.09.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0144526-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0199067-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0199074-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.01.09</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0033887-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0270202-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.09.15</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0887341-71</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227033077.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935b588a98b3235565f3feef5a54be0cc89a525d44eff6250e89794e727bdb84e34a9c0596ec0d348179f90c7ee9b753c43746d43da0c284a1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff027794f42ad8443a885877564cc0409e83fe210741607930f90a6b3670518810d3985a7b3b515faeb56dfdec68dca18000b7dd4e6d5d9f9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>