<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:47.3347</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7000339</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>힘 상쇄 트랜스듀서를 갖는 로우 프로파일 오디오 디바이스를 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR LOW-PROFILE AUDIO DEVICE WITH FORCE‑CANCELLING TRANSDUCER</inventionTitleEng><openDate>2025.03.11</openDate><openNumber>10-2025-0034376</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 1/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 9/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 9/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 차량 오디오 시스템을 위한 방법 및 시스템이 제공된다. 하나 이상의 실시예에서, 오디오 디바이스는 제1 모터, 제2 모터, 서로 대향하여 배열된 제1 다이어프램 및 제2 다이어프램을 포함하며, 제1 다이어프램 및 제2 다이어프램은 각각 제1 모터 및 제2 모터 둘 모두에 의해 구동된다. 하나 이상의 실시예에서, 제1 모터 및 제2 모터는 각각의 바이어싱 부재를 포함할 수 있다. 바이어싱 부재는 전도성일 수 있으며 다이어프램에 인가되는 힘을 조정하기 위해 에너지가 공급될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024010998</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/067864</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 오디오 디바이스(audio device)에 있어서,제1 모터(motor);제2 모터; 및서로 대향하여 배열되고 각각이 상기 제1 모터와 상기 제2 모터 모두에 의해 개별적으로 구동되는 제1 다이어프램(diaphragm)과 제2 다이어프램을 포함하는, 오디오 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 모터의 제1 단부는 상기 제1 다이어프램에 배열되고, 상기 제2 모터의 제1 단부는 상기 제1 다이어프램에 배열되고, 상기 제1 모터의 제2 단부는 상기 제2 다이어프램에 배열되고, 및 상기 제2 모터의 제2 단부는 상기 제2 다이어프램에 배열되는, 오디오 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 모터와 상기 제2 모터는 상기 제1 다이어프램과 상기 제2 다이어프램 사이에 형성된 간극을 가로질러 서로 대향하여 배열되는, 오디오 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 모터와 상기 제2 모터는 상기 제1 다이어프램과 상기 제2 다이어프램의 구동 방향에 직교하는 방향으로 서로 대향하여 배열되는, 오디오 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 모터는 상기 제1 다이어프램에 결합된 제1 트랜스듀서(transducer)와 상기 제2 다이어프램에 결합된 제2 트랜스듀서를 포함하고, 상기 제2 모터는 상기 제1 다이어프램에 결합된 제3 트랜스듀서와 상기 제2 다이어프램에 결합된 제4 트랜스듀서를 포함하는, 오디오 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 트랜스듀서와 상기 제2 트랜스듀서는 서로 동축으로 배열되고, 상기 제3 트랜스듀서와 상기 제4 트랜스듀서는 서로 동축으로 배열되는, 오디오 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 제1 트랜스듀서의 구동 진동은 상기 제2 트랜스듀서의 구동 진동과 밸런싱되고, 상기 제3 트랜스듀서의 구동 진동은 상기 제4 트랜스듀서의 구동 진동과 밸런싱되는, 오디오 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 상기 제1 트랜스듀서와 상기 제2 트랜스듀서 사이에 결합된 제1 파동 스프링(wave spring)과 상기 제3 트랜스듀서와 상기 제4 트랜스듀서 사이에 결합된 제2 파동 스프링을 더 포함하는, 오디오 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 시스템에 있어서,차량 컴포넌트 또는 인클로저(enclosure) 내에 안착하도록 형상화된 오디오 디바이스를 포함하고, 상기 오디오 디바이스는:상기 오디오 디바이스가 상기 차량 컴포넌트 또는 인클로저 내에 안착되는 동안 상기 차량 컴포넌트 또는 인클로저의 수직 방향으로 각각 확장되는 제1 모터 및 제2 모터; 및상기 제1 모터와 상기 제2 모터 모두에 의해 각각 구동되는 제1 다이어프램 및 제2 다이어프램을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 다이어프램 및 제2 다이어프램은 상기 수직 방향으로 상기 제1 모터와 상기 제2 모터 모두에 의해 구동되고, 상기 제1 모터는 상기 오디오 디바이스의 장축의 제1 단부에서 상기 제1 다이어프램 및 상기 제2 다이어프램에 결합되고 상기 제2 모터는 상기 장축의 제2 단부에서 상기 제1 다이어프램 및 상기 제2 다이어프램에 결합되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 제1 모터의 제1 트랜스듀서와 제2 트랜스듀서의 각각과 맞물리는 제1 전기 전도성 바이어싱 부재(biasing member)를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 전기 전도성 바이어싱 부재는 파동 스프링인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 방법에 있어서, 제1 다이어프램, 상기 제1 다이어프램과 정렬되고 상기 제1 다이어프램의 장축과 단축에 수직인 방향으로 상기 제1 다이어프램과 대향하여 배열된 제2 다이어프램, 상기 제1 다이어프램과 상기 제2 다이어프램 사이의 제2 트랜스듀서와 정렬된 제1 트랜스듀서, 및 상기 제1 다이어프램과 상기 제2 다이어프램 사이의 제4 트랜스듀서와 정렬된 제3 트랜스듀서를 포함하는 로우 프로파일 오디오 디바이스로부터, 상기 제1 트랜스듀서와 상기 제3 트랜스듀서를 통해 상기 제1 다이어프램을 구동하고 상기 제2 트랜스듀서와 상기 제4 트랜스듀서를 통해 상기 제2 다이어프램을 구동함으로써, 오디오 출력을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 차량 컴포넌트 또는 인클로저의 수직 방향으로 서로 대향하는 상기 제1 다이어프램과 상기 제2 다이어프램으로 상기 로우 프로파일 오디오 디바이스를 안착시킴으로써 상기 차량 컴포넌트 또는 인클로저의 개구 내에서 상기 차량 컴포넌트 또는 인클로저에 상기 로우 프로파일 오디오 디바이스를 결합하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 차량 컴포넌트 또는 인클로저의 상기 개구 내에서 상기 차량 컴포넌트 또는 인클로저에 상기 로우 프로파일 오디오 디바이스를 결합하는 단계는 상기 제1 다이어프램에 결합된 상기 제1 트랜스듀서 및 상기 제2 다이어프램에 결합된 상기 제2 트랜스듀서로 상기 로우 프로파일 오디오 디바이스를 안착시키는 단계를 포함하며, 상기 제1 트랜스듀서와 상기 제2 트랜스듀서는 상기 로우 프로파일 오디오 디바이스의 제1 단부에서 상기 차량 컴포넌트 또는 인클로저의 수직 방향으로 서로 정렬되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 차량 컴포넌트 또는 인클로저의 상기 개구 내에서 상기 로우 프로파일 오디오 디바이스를 상기 차량 컴포넌트 또는 인클로저에 결합하는 단계는 상기 제1 다이어프램에 결합된 상기 제3 트랜스듀서 및 상기 제2 다이어프램에 결합된 상기 제4 트랜스듀서로 상기 로우 프로파일 오디오 디바이스를 안착시키는 단계를 포함하며, 상기 제3 트랜스듀서와 상기 제4 트랜스듀서는 상기 차량 컴포넌트 또는 인클로저의 상기 수직 방향으로 상기 로우 프로파일 오디오 디바이스의 대향하는, 제2 단부에서 서로 정렬되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 제1 트랜스듀서와 상기 제3 트랜스듀서를 통해 상기 제1 다이어프램을 구동하는 단계는 상기 제1 트랜스듀서에 에너지를 공급하여(energizing) 상기 로우 프로파일 오디오 디바이스의 제1 단부로부터 상기 제1 다이어프램을 구동하고, 상기 제3 트랜스듀서에 에너지를 공급하여 상기 로우 프로파일 오디오 디바이스의 대향하는, 제2 단부로부터 상기 제1 다이어프램을 구동하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서, 상기 제2 트랜스듀서와 상기 제4 트랜스듀서를 통해 상기 제2 다이어프램을 구동하는 단계는 상기 제2 트랜스듀서에 에너지를 공급하여 상기 로우 프로파일 오디오 디바이스의 제1 단부로부터 상기 제2 트랜스듀서를 구동하고 상기 제4 트랜스듀서에 에너지를 공급하여 상기 로우 프로파일 오디오 디바이스의 제2 단부로부터 상기 제2 다이어프램을 구동하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서, 상기 제1 트랜스듀서와 상기 제3 트랜스듀서를 통해 상기 제1 다이어프램을 구동하는 단계는 제1 바이어싱 요소를 통해 상기 제1 트랜스듀서를 바이어싱하고 제2 바이어싱 요소를 통해 상기 제3 트랜스듀서를 바이어싱하는 단계를 포함하고, 상기 제2 트랜스듀서와 상기 제4 트랜스듀서를 통해 상기 제2 다이어프램을 구동하는 단계는 상기 제1 바이어싱 요소를 통해 상기 제2 트랜스듀서를 바이어싱하고 상기 제2 바이어싱 요소를 통해 상기 제4 트랜스듀서를 바이어싱하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제1 바이어싱 요소를 통해 상기 제1 트랜스듀서를 바이어싱하고 상기 제1 바이어싱 요소를 통해 상기 제2 트랜스듀서를 바이어싱하는 단계는 상기 제1 바이어싱 요소에 에너지를 공급하여 상기 제1 트랜스듀서 및 상기 제2 트랜스듀서와 자기적으로 상호작용하는 자기장을 생성하는 단계를 포함하고, 또는 상기 제2 바이어싱 요소를 통해 상기 제3 트랜스듀서를 바이어싱하고 상기 제2 바이어싱 요소를 통해 상기 제4 트랜스듀서를 바이어싱하는 단계는 상기 제2 바이어싱 요소에 에너지를 공급하여 상기 제3 트랜스듀서 및 상기 제4 트랜스듀서와 자기적으로 상호작용하는 자기장을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 씨티 스탬포드 애틀랜틱 스트리트*** 피프틴쓰 플로어</address><code>520000114762</code><country>미국</country><engName>HARMAN INTERNATIONAL INDUSTRIES, INCORPORATED</engName><name>하만인터내셔날인더스트리스인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 미시간 ***** ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>STERLING, Brian</engName><name>스터링 브라이언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 미시간 ***** 블...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SCHNEIDER, David Patrick</engName><name>슈나이더 데이비드 패트릭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/368,007</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0014157-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0026003-95</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257000339.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93992fcf23a4827786a40d6931bbc041f68b252cc0c1185e2a0bf85939966a91116fb5b35403d70992b42514a035d25d658b8e6885c5a8e79a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe0b42425a525fefbcc2a517ebf8ce9a1c3d1446814776b2f21f95ff544e7ad70a8ca650bbd8982a0fcc2009d7c742528370505cbec938a98</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>