<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:04.314</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7042236</applicationNumber><claimCount>80</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>에미션즈 수요 대응 이벤트 발생 관리</inventionTitle><inventionTitleEng>MANAGING EMISSIONS DEMAND RESPONSE EVENT GENERATION</inventionTitleEng><openDate>2024.02.20</openDate><openNumber>10-2024-0023032</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 11/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 11/47</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F24F 11/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 23/19</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 기술이 설명된다. 예를 들어, 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템은 미리 정의된 미래 기간에 대한 에미션즈 레이트 예측을 수신한다. 에미션즈 레이트 예측을 이용하여 미리 정의된 미래 기간 동안 복수의 시점에 대한 복수의 에미션즈 차이 값이 생성된다. 에미션즈 차이 값은 시간에 따른 예상된 에미션즈의 변화를 나타낸다. 복수의 에미션즈 차이 값과 미리 정의된 최대 개수의 에미션즈 수요 대응 이벤트에 기초하여, 미리 정의된 미래 기간 동안 에미션즈 수요 대응 이벤트가 생성된다. 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템은 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트에 따라 온도 조절기가 HVAC 시스템을 제어하도록 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022265862</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/032057</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 에미션즈 수요 대응(EDR: emissions demand response) 이벤트를 수행하는 방법으로서,클라우드 기반 HVAC(Heating, Ventilation, Air Conditioning) 제어 서버 시스템에 의해, 미리 정의된 미래 기간에 대한 에미션즈 레이트 예측을 수신하는 단계; 상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 상기 에미션즈 레이트 예측을 이용하여, 상기 미리 정의된 미래 기간 동안 복수의 시점 각각에 대한 에미션즈 차이 값을 결정함으로써 복수의 에미션즈 차이 값을 생성하는 단계 -상기 에미션즈 차이 값은 시간에 따른 에미션즈의 변화를 나타냄-;상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 상기 결정된 복수의 에미션즈 차이 값과 미리 정의된 최대 개수의 에미션즈 수요 대응 이벤트에 기초하여, 상기 미리 정의된 미래 기간 동안 시작 시간과 종료 시간을 갖는 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하는 단계; 그리고 상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 상기 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트에 따라 온도 조절기(thermostat)가 HVAC 시스템을 제어하게 하는 단계를 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 복수의 시점 각각에 대한 에미션즈 차이 값은 시점 이전의 제1 평균 에미션즈 레이트와 시점 이후의 제2 평균 에미션즈 레이트의 차이로부터 결정되는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트는 선제적(preemptive) 에미션즈 수요 대응 이벤트이고; 그리고상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템은 상기 온도 조절기가 HVAC 시스템의 사용량을 증가시키는 설정점 온도를 조정하게 하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 HVAC 시스템이 냉각 모드에 있을 때, 온도 조절기가 설정점 온도를 조정하게 하는 것은 상기 설정점 온도를 감소시키는 것을 포함하고, 그리고 상기 HVAC 시스템이 난방 모드에 있을 때, 상기 온도 조절기가 설정점 온도를 조정하게 하는 것은 상기 설정점 온도를 증가시키는 것을 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트는 지연된(deferred) 에미션즈 수요 대응 이벤트이고; 그리고상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템은 상기 온도 조절기가 HVAC 시스템의 사용량을 감소시키는 설정점 온도를 조정하게 하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, HVAC 시스템이 냉각 모드에 있을 때, 상기 온도 조절기가 설정점 온도를 조정하게 하는 것은 설정점 온도를 증가시키는 것을 포함하고, 그리고HVAC 시스템이 난방 모드에 있을 때, 온도 조절기가 설정점 온도를 조정하게 하는 것은 설정점 온도를 감소시키는 것을 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서, 상기 방법은,복수의 에미션즈 차이 값 각각에 대해, 에미션즈 차이 값과 연관된 시점에서 종료되는 선제적 에미션즈 수요 대응 이벤트에 대한 에미션즈 차이 값과 동일한 선제적 이벤트 점수를 결정함으로써 복수의 선제적 이벤트 점수를 생성하는 단계; 그리고복수의 에미션즈 차이 값 각각에 대해, 에미션즈 차이 값과 연관된 시점에서 종료되는 지연된(deferred) 에미션즈 수요 대응 이벤트에 대한 에미션즈 차이 값의 음수와 동일한 지연된 이벤트 점수를 결정함으로써 복수의 지연된 이벤트 점수를 생성하는 단계를 더 포함하며, 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하는 것은 상기 복수의 선제적 이벤트 점수와 상기 복수의 지연된 이벤트 점수의 순위에 기초되는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 미리 정의된 최대 개수의 에미션즈 수요 대응 이벤트는 미리 정의된 미래 기간 동안의 최대 개수의 선제적 에미션즈 수요 대응 이벤트이고, 그리고상기 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하는 단계는,상기 미리 정의된 미래 기간 동안 이전에 발생된 선제적 에미션즈 수요 대응 이벤트의 수가 최대 개수의 선제적 에미션즈 수요 대응 이벤트와 동일할 때 선제적 에미션즈 수요 대응 이벤트의 발생을 제한하는 단계를 더 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 미리 정의된 최대 개수의 에미션즈 수요 대응 이벤트는 미리 정의된 미래 기간 동안 최대 개수의 지연된 에미션즈 수요 대응 이벤트이고, 그리고상기 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하는 단계는,상기 미리 정의된 미래 기간 동안 이전에 생성된 지연된(deferred) 에미션즈 수요 대응 이벤트의 수가 최대 개수의 지연된 에미션즈 수요 대응 이벤트와 동일할 때 지연된 에미션즈 수요 대응 이벤트의 생성을 제한하는 단계를 더 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하는 단계는,이전에 생성된 선제적 에미션즈 수요 대응 이벤트가 생성되었는지 결정하는 단계; 그리고상기 이전에 생성된 선제적 에미션즈 수요 대응 이벤트 이후 최소 기간까지 추가적인 선제적 에미션즈 수요 대응 이벤트의 발생을 제한하는 단계를 더 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 방법은,상기 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트(emissions demand response event)가 지연된 에미션즈 수요 대응 이벤트인 것으로 결정하는 단계; 그리고상기 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트 전후의 미리 정의된 최소 기간 내에 새로운 지연된 에미션즈 수요 대응 이벤트의 생성을 제한하는 단계를 더 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하는 단계는,미리 정의된 가장 늦은 시간보다 늦은 종료 시간을 갖는 에미션즈 수요 대응 이벤트의 생성을 제한하는 제1 단계, 또는 미리 정의된 가장 빠른 시간보다 빠른 시작 시간을 갖는 에미션즈 수요 대응 이벤트의 생성을 제한하는 제2 단계를 포함하거나, 또는 상기 제1 단계 및 상기 제2 단계 모두를 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하는 단계는,상기 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트에 대한 이벤트 점수를 최소 에미션즈 수요 대응 이벤트 점수와 비교하는 단계;상기 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트에 대한 이벤트 점수가 상기 최소 에미션즈 수요 대응 이벤트 점수보다 큰 것으로 결정하는 단계를 더 포함하며, 그리고상기 온도 조절기가 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트에 따라 HVAC 시스템을 제어하게 하는 것은 이벤트 점수가 최소 에미션즈 수요 대응 이벤트 점수보다 크다는 결정에 적어도 부분적으로 기초되는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 미리 정의된 미래 기간은 24시간인, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하기 위한 시스템으로서,클라우드 기반 전력 제어 서버 시스템을 포함하며, 상기 클라우드 기반 전력 제어 서버 시스템은, 하나 이상의 프로세서; 그리고 상기 하나 이상의 프로세서와 통신 가능하게 연결되고 그리고 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작 세트를 수행하게 하는 프로세서 판독 가능 명령어를 저장한 메모리를 포함하며, 상기 동작 세트는, 미리 정의된 미래 기간에 대한 에미션즈 레이트 예측을 수신하는 동작;상기 에미션즈 레이트 예측을 이용하여, 상기 미리 정의된 미래 기간 동안 복수의 시점 각각에 대한 에미션즈 차이 값을 결정함으로써 복수의 에미션즈 차이 값을 생성하는 동작 -상기 에미션즈 차이 값은 시간에 따른 에미션즈의 변화를 나타냄-;상기 결정된 복수의 에미션즈 차이 값과 미리 정의된 최대 개수의 에미션즈 수요 대응 이벤트에 기초하여, 상기 미리 정의된 미래 기간 동안 시작 시간과 종료 시간을 갖는 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하는 동작; 그리고 상기 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트에 따라 온도 조절기(thermostat)가 HVAC 시스템을 제어하게 하는 동작을 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 시스템은 복수의 온도 조절기를 더 포함하고, 상기 복수의 온도 조절기는 상기 온도 조절기를 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 시스템은 모바일 장치에서 실행되는 애플리케이션을 더 포함하며, 상기 애플리케이션은 클라우드 기반 전력 제어 서버 시스템과의 통신을 통해 상기 온도 조절기를 제어하도록 구성되는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작 세트를 수행하도록 구성된 프로세서 판독 가능 명령어를 포함한 비일시적 프로세서 판독 가능 매체로서, 상기 동작 세트는,미리 정의된 미래 기간에 대한 에미션즈 레이트 예측을 수신하는 동작;상기 에미션즈 레이트 예측을 이용하여, 상기 미리 정의된 미래 기간 동안 복수의 시점 각각에 대한 에미션즈 차이 값을 결정함으로써 복수의 에미션즈 차이 값을 생성하는 동작 -상기 에미션즈 차이 값은 시간에 따른 에미션즈의 변화를 나타냄-;상기 결정된 복수의 에미션즈 차이 값과 미리 정의된 최대 개수의 에미션즈 수요 대응 이벤트에 기초하여, 상기 미리 정의된 미래 기간 동안 시작 시간과 종료 시간을 갖는 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하는 동작; 그리고 상기 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트에 따라 온도 조절기(thermostat)가 HVAC 시스템을 제어하게 하는 동작을 포함하는, 비일시적 프로세서 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 미리 정의된 최대 개수의 에미션즈 수요 대응 이벤트는 미리 정의된 미래 기간 동안 최대 개수의 지연된 에미션즈 수요 대응 이벤트이고; 그리고상기 프로세서 판독 가능 명령어는 미리 정의된 미래 기간 동안 이전에 생성된 지연된 에미션즈 수요 대응 이벤트의 수가 최대 개수의 지연된 에미션즈 수요 대응 이벤트와 동일할 때 지연된 에미션즈 수요 대응 이벤트의 생성을 제한하도록 더 구성되는, 비일시적 프로세서 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 프로세서 판독 가능 명령어는 미리 정의된 가장 늦은 시간보다 늦은 종료 시간을 갖는 에미션즈 수요 대응 이벤트의 생성을 제한하는 제1 동작을 수행하거나, 미리 정의된 가장 빠른 시간보다 빠른 시작 시간을 갖는 에미션즈 수요 대응 이벤트의 생성을 제한하는 제2 동작을 수행하거나, 또는 상기 제1 동작 및 상기 제2 동작을 수행하도록 더 구성되는, 비일시적 프로세서 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법으로서,클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 제1 에미션즈 레이트(emissions rate) 예측을 획득하는 단계; 상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 제1 에미션즈 레이트 예측에 기초하여 시작 시간과 종료 시간을 포함하는 에미션즈 수요 대응(EDR: emissions demand response) 이벤트를 생성하는 단계; 상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 상기 시작 시간 이전에, 상기 생성된 EDR 이벤트를 데이터 네트워크를 통해 상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템으로부터 원격에 있는 구조물에 위치한 온도 조절기로 전송하는 단계;상기 온도 조절기에 의해, 상기 EDR 이벤트를 상기 온도 조절기의 메모리에 저장하는 단계;상기 온도 조절기에 의해, 상기 시작 시간에, 상기 생성된 EDR 이벤트에 따라 HVAC 시스템의 제어를 시작하는 단계;상기 시작 시간 이후 및 상기 종료 시간 이전에, 상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에서 제2 에미션즈 레이트 예측을 획득하는 단계;상기 제2 에미션즈 레이트 예측을 획득한 후 그리고 상기 종료 시간 이전에, 상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 수정된 EDR 이벤트를 생성하는 단계 -상기 수정된 EDR 이벤트는 수정된 종료 시간을 포함함-;상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 상기 종료 시간과 상기 수정된 종료 시간 중 빠른 시간 이전의 시간에 상기 수정된 EDR 이벤트를 상기 온도 조절기로 전송하는 단계; 그리고상기 온도 조절기가 상기 수정된 EDR 이벤트를 수신하면: 상기 온도 조절기에 의해, 상기 수정된 EDR 이벤트를 상기 온도 조절기의 메모리에 저장하는 단계; 그리고 상기 온도 조절기에 의해, 상기 수정된 종료 시간에 도달할 때까지 상기 수정된 EDR 이벤트에 따라 HVAC 시스템을 제어하는 단계를 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제1 에미션즈 레이트 예측은 제1 시간에서의 에미션즈 레이트 변화를 포함하고; 그리고상기 EDR 이벤트를 생성하는 단계는,클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템이 상기 제1 시간 이후에 제2 에미션즈 레이트 예측을 획득할 것이라고 결정하는 단계; 그리고상기 제2 에미션즈 레이트 예측이 수신되기 전에 에미션즈 수요 대응 이벤트의 시작 시간이 시작되도록 설정하는 단계를 더 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 EDR 이벤트는 최대 허용 이벤트 기간으로 설정된 기간으로 생성되는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제2 에미션즈 레이트 예측은 제1 시간에서의 에미션즈 레이트 변화를 포함하고; 그리고 상기 수정된 EDR 이벤트를 생성하는 단계는,클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템이 상기 제1 시간 이후에 제3 에미션즈 레이트 예측을 획득할 것이라고 결정하는 단계; 그리고상기 수정된 EDR 이벤트의 수정된 종료 시간을 상기 제3 에미션즈 레이트 예측이 수신되기 전으로 설정하는 단계를 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 제2 에미션즈 레이트 예측은 제1 시간에서의 에미션즈 레이트 변화를 포함하고; 그리고상기 수정된 EDR 이벤트를 생성하는 단계는,클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템이 상기 제1 시간 이전의 미리 정의된 최소 기간 내에 제3 에미션즈 레이트 예측을 획득할 것이라고 결정하는 단계; 그리고상기 제3 에미션즈 레이트 예측을 획득하기 전에, EDR 이벤트의 수정된 종료 시간을 상기 제1 시간과 일치하도록 설정하는 단계를 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 상기 제1 에미션즈 레이트 예측은 제1 시간에서의 에미션즈 레이트 변화를 포함하고,상기 제2 에미션즈 레이트 예측은 상기 제1 시간보다 빠른 제2 시간에서의 에미션즈 레이트 변화를 포함하고, 그리고상기 수정된 EDR 이벤트를 생성하는 단계는,클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템이 상기 제2 시간 이후에 제3 에미션즈 레이트 예측을 획득할 것이라고 결정하는 단계; 그리고상기 수정된 EDR 이벤트의 수정된 종료 시간을 상기 제3 에미션즈 레이트 예측이 획득되기 전으로 설정하는 단계를 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서, 상기 제1 에미션즈 레이트 예측은 제1 시간에서의 에미션즈 레이트 변화를 포함하고;상기 제2 에미션즈 레이트 예측은 상기 제1 시간보다 늦은 제2 시간에서의 에미션즈 레이트 변화를 포함하고; 그리고상기 수정된 EDR 이벤트를 생성하는 단계는 상기 제1 시간과 상기 제2 시간의 차이에 기초하여 상기 수정된 EDR 이벤트의 수정된 종료 시간을 설정하는 단계를 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 수정된 EDR 이벤트의 수정된 종료 시간을 설정하는 단계는 최대 허용 이벤트 기간에 의해 제한되는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항에 있어서, 상기 EDR 이벤트를 생성하는 단계는,클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 제1 에미션즈 레이트 예측을 이용하여, 상기 제1 에미션즈 레이트 예측에 포함되는 미래 기간 동안의 복수의 시점 각각에 대한 에미션즈 차이 값을 결정함으로써 복수의 에미션즈 차이 값을 생성하는 단계를 포함하며, 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트는 상기 결정된 복수의 에미션즈 차이 값에 기초하여 생성되는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제21항에 있어서, 상기 EDR 이벤트를 생성하는 단계는,상기 에미션즈 수요 대응 이벤트의 시작 시간을 이전에 생성된 EDR 이벤트의 종료 시간 이후의 미리 정의된 최소 시간 이후로 제한하는 단계를 더 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제21항에 있어서, 상기 수정된 EDR 이벤트를 생성하는 단계는,상기 수정된 EDR 이벤트의 수정된 종료 시간을 미리 정의된 가장 늦은 시간보다 늦지 않도록 제한하는 단계를 더 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하기 위한 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 그리고상기 하나 이상의 프로세서와 통신 가능하게 연결되고 그리고 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작 세트를 수행하도록 하는 프로세서 판독 가능 명령어를 저장한 메모리를 포함하며, 상기 동작 세트는, 상기 클라우드 기반 전력 제어 서버 시스템에 의해, 제1 에미션즈 레이트(emissions rate) 예측을 획득하는 동작; 상기 클라우드 기반 전력 제어 서버 시스템에 의해, 제1 에미션즈 레이트 예측에 기초하여 시작 시간과 종료 시간을 포함하는 에미션즈 수요 대응(EDR: emissions demand response) 이벤트를 생성하는 동작; 상기 클라우드 기반 전력 제어 서버 시스템에 의해, 상기 시작 시간 이전에, 상기 생성된 EDR 이벤트를 데이터 네트워크를 통해 상기 클라우드 기반 전력 제어 서버 시스템으로부터 원격에 있는 구조물에 위치한 온도 조절기로 전송하는 동작;상기 온도 조절기에 의해, 상기 EDR 이벤트를 상기 온도 조절기의 메모리에 저장하는 동작;상기 온도 조절기에 의해, 상기 시작 시간에, 상기 생성된 EDR 이벤트에 따라 HVAC 시스템의 제어를 시작하는 단계;상기 시작 시간 이후 및 상기 종료 시간 이전에, 상기 클라우드 기반 전력 제어 서버 시스템에서 제2 에미션즈 레이트 예측을 획득하는 동작;상기 제2 에미션즈 레이트 예측을 획득한 후 그리고 상기 종료 시간 이전에, 상기 클라우드 기반 전력 제어 서버 시스템에 의해, 수정된 EDR 이벤트를 생성하는 동작 -상기 수정된 EDR 이벤트는 수정된 종료 시간을 포함함-;상기 클라우드 기반 전력 제어 서버 시스템에 의해, 상기 종료 시간과 상기 수정된 종료 시간 중 빠른 시간 이전의 시간에 상기 수정된 EDR 이벤트를 상기 온도 조절기로 전송하는 동작; 그리고상기 온도 조절기가 상기 수정된 EDR 이벤트를 수신하면: 상기 온도 조절기에 의해, 상기 수정된 EDR 이벤트를 상기 온도 조절기의 메모리에 저장하는 동작; 그리고 상기 온도 조절기에 의해, 상기 수정된 종료 시간에 도달할 때까지 상기 수정된 EDR 이벤트에 따라 HVAC 시스템을 제어하는 동작을 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 시스템은 복수의 온도 조절기를 더 포함하고, 상기 복수의 온도 조절기는 상기 온도 조절기를 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 상기 시스템은 모바일 장치에서 실행되는 애플리케이션을 더 포함하고, 상기 애플리케이션은 클라우드 기반 전력 제어 서버 시스템과의 통신을 통해 상기 온도 조절기를 제어하도록 구성되는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항에 있어서, 상기 클라우드 기반 전력 제어 서버 시스템은 인터페이스를 더 포함하고, 상기 인터페이스는 네트워크를 통해 원격으로 액세스 가능한 에미션즈 데이터 시스템으로부터 복수의 에미션즈 레이트 예측을 획득하도록 구성되는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항에 있어서, 상기 제1 에미션즈 레이트 예측은 제1 시간에서의 에미션즈 레이트 변화를 포함하고; 그리고상기 EDR 이벤트를 생성하는 동작은,상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템이 상기 제1 시간 이후에 제2 에미션즈 레이트 예측을 획득할 것이라고 결정하는 동작; 그리고상기 제2 에미션즈 레이트 예측이 수신되기 전에 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트의 시작 시간이 시작되도록 설정하는 동작을 더 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작 세트를 수행하도록 구성된 프로세서 판독 가능 명령어를 포함한 비일시적 프로세서 판독 가능 매체로서, 상기 동작 세트는, 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 제1 에미션즈 레이트 예측을 획득하는 동작;상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 제1 에미션즈 레이트 예측에 기초하여 시작 시간 및 종료 시간을 포함하는 에미션즈 수요 대응(EDR) 이벤트를 생성하는 동작;상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 상기 시작 시간 이전에, 상기 생성된 EDR 이벤트를 데이터 네트워크를 통해 상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템과 원격에 있는 구조물에 위치한 온도 조절기로 전송하는 동작;상기 온도 조절기에 의해, 상기 EDR 이벤트를 상기 온도 조절기의 메모리에 저장하는 동작;상기 시작 시간에, 상기 온도 조절기에 의해, 상기 생성된 EDR 이벤트에 따라 HVAC 시스템의 제어를 시작하는 동작;상기 시작 시간 이후 및 상기 종료 시간 이전에, 상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해 제2 에미션즈 레이트 예측을 획득하는 동작; 상기 제2 에미션즈 레이트 예측을 획득한 후 그리고 상기 종료 시간 이전에, 상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 수정된 EDR 이벤트를 생성하는 동작 -상기 수정된 EDR 이벤트는 수정된 종료 시간을 포함함-;상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 상기 종료 시간과 상기 수정된 종료 시간 중  빠른 시간 이전의 시간에, 상기 수정된 EDR 이벤트를 상기 온도 조절기로 전송하는 동작; 그리고상기 온도 조절기가 수정된 EDR 이벤트를 수신하면: 상기 온도 조절기에 의해, 상기 수정된 EDR 이벤트를 상기 온도 조절기의 메모리에 저장하는 동작; 그리고 상기 온도 조절기에 의해, 상기 수정된 종료 시간에 도달할 때까지 상기 수정된 EDR 이벤트에 따라 HVAC 시스템을 제어하는 동작을 포함하는, 비일시적 프로세서 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 EDR 이벤트는 최대 허용 이벤트 기간으로 설정된 기간으로 생성되는, 비일시적 프로세서 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서,상기 제2 에미션즈 레이트 예측은 제1 시간에서의 에미션즈 레이트 변화를 포함하고; 그리고상기 수정된 EDR 이벤트를 생성하는 동작은,상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템이 상기 제1 시간 이후에 제3 에미션즈 레이트 예측을 획득할 것이라고 결정하는 동작; 그리고상기 수정된 EDR 이벤트의 수정된 종료 시간을 상기 제3 에미션즈 레이트 예측이 수신되기 전으로 설정하는 동작을 포함하는, 비일시적 프로세서 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서, 상기 제2 에미션즈 레이트 예측은 제1 시간에서의 에미션즈 레이트 변화를 포함하고; 그리고상기 수정된 EDR 이벤트를 생성하는 동작은,상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템이 상기 제1 시간 이전의 미리 정의된 최소 기간 내에 제3 에미션즈 레이트 예측을 획득할 것이라고 결정하는 동작; 그리고상기 제3 에미션즈 레이트 예측을 획득하기 전에, EDR 이벤트의 수정된 종료 시간을 상기 제1 시간과 일치하도록 설정하는 동작을 포함하는, 비일시적 프로세서 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 에미션즈 수요 대응(EDR: emissions demand response) 이벤트를 수행하는 방법으로서,클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 에미션즈 레이트의 이력을 획득하는 단계;상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 상기 에미션즈 레이트의 이력에 기초하여, 예상된 높은 에미션즈의 미래 기간(future time period)을 식별하는 단계; 상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 복수의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨들(participation levels) 중에서, 예상된 높은 에미션즈의 미래 기간에 적용 가능한 온도 조절기 관련 계정의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨을 결정하는 단계;상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 상기 계정의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨에 기초하여, 예상된 높은 에미션즈(predicted high emissions)의 미래 기간 내에 발생하는 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하는 단계; 그리고 상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 상기 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트에 따라 상기 계정과 연관된 온도 조절기가 HVAC 시스템을 제어하게 하는 단계를 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서,상기 복수의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨들은 제1 참여 레벨 및 제2 참여 레벨을 포함하고; 그리고상기 제2 참여 레벨은 상기 제1 참여 레벨보다 더 많은 양의 에미션즈 절감을 유발하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 계정의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨을 결정하는 단계는,상기 제1 참여 레벨과 상기 제2 참여 레벨 중 하나를 선택하라는 요청을 출력하는 단계;상기 요청에 응답하여, 예상된 높은 에미션즈의 미래 기간에 대한 제1 참여 레벨 및 제2 참여 레벨로부터 선택을 수신하는 단계; 그리고예상된 높은 에미션즈의 미래 기간에 대한 제1 참여 레벨 또는 제2 참여 레벨의 선택에 대한 표시를 저장하는 단계를 더 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 미리 정의된 일일(per day) 최대 개수의 이벤트는 상기 제1 참여 레벨보다 상기 제2 참여 레벨에 대해 더 크고, 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하는 단계는,상기 계정의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨이 제2 참여 레벨로 설정되어 있다고 결정하는 단계;이전에 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트의 수가 미리 정의된 일일(per day) 최대 개수의 이벤트보다 적다고 결정하는 단계를 더 포함하며, 그리고상기 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트에 따라 상기 계정과 연관된 온도 조절기가 HVAC 시스템을 제어하게 하는 것은 상기 이전에 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트의 수가 미리 정의된 일일 최대 개수의 이벤트보다 적다는 결정에 적어도 부분적으로 기초되는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항에 있어서, 미리 정의된 최대 이벤트 기간은 제1 참여 레벨보다 제2 참여 레벨에 대해 더 길며, 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하는 단계는,상기 계정의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨이 제2 참여 레벨로 설정되어 있다고 결정하는 단계; 그리고상기 계정의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨이 제2 참여 레벨로 설정되어 있다는 결정에 응답하여, 상기 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트의 기간을 증가시키는 단계를 더 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제42항에 있어서, 상기 계정과 연관된 온도 조절기가 에미션즈 수요 대응 이벤트에 따라 HVAC 시스템을 제어하게 하는 것은 상기 온도 조절기의 설정점 온도를 조정하는 것을 포함하고, 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하는 단계는,상기 계정의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨이 제2 참여 레벨로 설정되어 있다고 결정하는 단계; 그리고상기 계정의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨이 제2 참여 레벨로 설정되어 있는 것으로 결정되면, 온도 조절기의 설정점 온도에 대한 조정을 증가시키는 단계를 더 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제41항에 있어서, 상기 계정과 연관된 온도 조절기가 에미션즈 수요 대응 이벤트에 따라 HVAC 시스템을 제어하게 하는 것은 온도 조절기의 설정점 온도를 조정하는 것을 포함하고,상기 방법은,상기 설정점 온도를 조정한 후, 반대 방향의 설정점 온도에 대한 조정을 수신하는 단계; 그리고상기 에미션즈 수요 대응 이벤트에 따라 온도 조절기가 HVAC 시스템 제어를 중단하게 하는 단계를 더 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제41항에 있어서, 상기 계정과 연관된 온도 조절기가 에미션즈 수요 대응 이벤트에 따라 HVAC 시스템을 제어하게 하는 것은 온도 조절기의 설정점 온도를 조정하는 것을 포함하고, 상기 방법은,상기 설정점 온도를 조정한 후, 반대 방향의 설정점 온도에 대한 조정을 수신하는 단계; 그리고상기 조정에 기초하여, 온도 조절기에 매핑된 상기 계정의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨을 수정하는 단계를 더 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 온도 조절기와 연관된 계정의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨을 수정하는 단계는 미리 정의된 일일 최대 개수의 이벤트를 줄이는 단계를 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항에 있어서, 상기 온도 조절기와 연관된 계정의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨을 수정하는 단계는 미리 정의된 최대 이벤트 기간을 줄이는 단계를 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제41항에 있어서, 상기 온도 조절기와 연관된 계정의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨을 수정하는 단계는 미리 정의된 최대 설정점 조정(setpoint adjustment)을 줄이는 단계를 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제41항에 있어서, 예상된 높은 에미션즈의 미래 기간은 1주일인, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제41항에 있어서, 상기 방법은,미리 정의된 미래 기간에 대한 일기 예측를 획득하는 단계를 더 포함하며, 예상된 높은 에미션즈의 미래 기간을 식별하는 것은 상기 일기 예측에 더 기초되는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제41항에 있어서, 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하는 단계는 예상된 높은 에미션즈의 미래 기간 동안 에너지 가격을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 온도 조절기와 연계된 계정의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨은 상기 에너지 가격에 기초되는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하기 위한 시스템으로서,클라우드 기반 전력 제어 서버 시스템을 포함하며, 상기 클라우드 기반 전력 제어 서버 시스템은, 하나 이상의 프로세서; 그리고상기 하나 이상의 프로세서와 통신 가능하게 연결되고 그리고 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작 세트를 수행하게 하는 프로세서 판독 가능 명령어를 저장한 메모리를 포함하며, 상기 동작 세트는,에미션즈 레이트의 이력을 획득하는 동작;상기 에미션즈 레이트의 이력에 기초하여, 예상된 높은 에미션즈의 미래 기간(future time period)을 식별하는 동작; 복수의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨들(participation levels) 중에서, 예상된 높은 에미션즈의 미래 기간에 적용 가능한 온도 조절기 관련 계정의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨을 결정하는 동작;상기 계정의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨에 기초하여, 예상된 높은 에미션즈(predicted high emissions)의 미래 기간 내에 발생하는 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하는 동작; 그리고 상기 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트에 따라 상기 계정과 연관된 온도 조절기가 HVAC 시스템을 제어하게 하는 동작을 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 시스템은 복수의 온도 조절기를 더 포함하고, 상기 복수의 온도 조절기는 상기 온도 조절기를 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서, 상기 시스템은 모바일 장치에서 실행되는 애플리케이션을 더 포함하고, 상기 애플리케이션은 클라우드 기반 전력 제어 서버 시스템과의 통신을 통해 온도 조절기를 제어하도록 구성되는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제55항에 있어서, 상기 복수의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨들은 제1 참여 레벨 및 제2 참여 레벨을 포함하고;미리 정의된 최대 이벤트 기간은 제1 참여 레벨보다 제2 참여 레벨에 대해 더 길며; 그리고상기 프로세서 판독 가능 명령어는 실행될 때 하나 이상의 프로세서로 하여금:  상기 계정의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨이 제2 참여 레벨로 설정되어 있다고 결정하고; 그리고 상기 계정의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨이 제2 참여 레벨로 설정되었다는 결정에 응답하여, 상기 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트의 기간을 증가시킴으로써, 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하게 하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작 세트를 수행하도록 구성된 프로세서 판독 가능 명령어를 포함한 비일시적 프로세서 판독 가능 매체로서, 상기 동작 세트는, 에미션즈 레이트의 이력을 획득하는 동작;상기 에미션즈 레이트의 이력에 기초하여, 예상된 높은 에미션즈의 미래 기간(future time period)을 식별하는 동작; 복수의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨들(participation levels) 중에서, 예상된 높은 에미션즈(predicted high emissions)의 미래 기간에 적용 가능한 온도 조절기 관련 계정의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨을 결정하는 동작;상기 계정의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨에 기초하여, 예상된 높은 에미션즈의 미래 기간 내에 발생하는 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하는 동작; 그리고 상기 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트에 따라 상기 계정과 연관된 온도 조절기가 HVAC 시스템을 제어하게 하는 동작을 포함하는, 비일시적 프로세서 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 계정과 연관된 온도 조절기가 에미션즈 수요 대응 이벤트에 따라 HVAC 시스템을 제어하게 하는 것은 온도 조절기의 설정점 온도를 조정하는 것을 포함하고,상기 프로세서 판독 가능 명령어는, 상기 설정점 온도를 조정한 후 반대 방향으로 설정점 온도에 대한 조정을 수신하고; 그리고상기 조정에 기초하여, 상기 온도 조절기와 연결된 계정의 에미션즈 수요 대응 이벤트 참여 레벨을 수정하도록 더 구성되는, 비일시적 프로세서 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법으로서,클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 미리 정의된 미래 기간에 대한 에미션즈 레이트 예측을 획득하는 단계;상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 에미션즈 레이트 예측을 이용하여, 상기 미리 정의된 미래 기간 내에 발생할 미래 에미션즈 레이트 이벤트를 식별하는 단계 -상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트는 예측된 크기(predicted magnitude)의 표시를 포함하고; 상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트는 예측된 에미션즈 레이트가 증가된 에미션즈 레벨 또는 감소된 에미션즈 레벨에 있을 기간을 포함함-;상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 미래 에미션즈 레이트 이벤트에 대한 신뢰도 값을 결정하는 단계 -상기 신뢰도 값은 예측대로 발생하는 미래 에미션즈 레이트 이벤트의 확실성(certainty)을 나타냄-;상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 상기 식별된 미래 에미션즈 레이트 이벤트 및 신뢰도 값을 기초로, 상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트 동안의 시작 시간과 종료 시간을 갖는 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하는 단계; 그리고상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 상기 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트에 따라 온도 조절기가 HVAC 시스템을 제어하게 하는 단계를 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트의 예측된 크기(magnitude)의 표시는 기간 및 에미션즈 차이 값을 포함하고, 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하는 단계는,상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트의 예측된 크기의 표시를 임계 크기와 비교하는 단계;상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트의 예측된 크기의 표시가 임계 크기보다 크다고 결정하는 단계; 그리고상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트의 예측된 크기의 표시가 상기 임계 크기보다 크다는 결정에 응답하여 에미션즈 수요 대응 이벤트의 크기(magnitude)를 증가시키는 단계를 더 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트의 크기를 증가시키는 단계는 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트의 기간(duration)을 증가시키는 단계를 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항에 있어서, 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트의 크기를 증가시키는 단계는 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트의 설정점 온도 오프셋을 증가시키는 단계를 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제61항에 있어서, 상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트에 대한 신뢰도 값을 결정하는 단계는 에미션즈 레이트 예측이 수신된 제1 시간과 미래 에미션즈 레이트 이벤트가 발생할 것으로 예측되는 제2 시간 사이의 시간 간격에 기초하여 상기 신뢰도 값에 시간 감쇠 인자(time decay factor)를 적용하는 단계를 포함하며, 그리고 상기 제1 시간과 상기 제2 시간의 차이가 클수록 상기 시간 감쇠 인자에 따라 상기 신뢰도 값이 감소되는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제61항에 있어서, 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하는 단계는,상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트에 대한 신뢰도 값을 최소 신뢰도 값과 비교하는 단계;상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트에 대한 신뢰도 값이 상기 최소 신뢰도 값보다 크다고 결정하는 단계; 그리고상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트에 대한 신뢰도 값이 상기 최소 신뢰도 값보다 크다는 결정에 기초하여 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트의 크기(magnitude)를 증가시키는 단계를 더 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제61항에 있어서, 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하는 단계는,에미션즈 차이 값에 기초하여, 상기 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트에 대한 이벤트 점수를 결정하는 단계;상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트에 대한 신뢰도 값을 최소 신뢰도 값과 비교하는 단계;상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트에 대한 신뢰도 값이 상기 최소 신뢰도 값보다 크다고 결정하는 단계; 그리고상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트에 대한 신뢰도 값이 상기 최소 신뢰도 값보다 크다고 결정한 것에 기초하여 상기 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트에 대한 이벤트 점수를 증가시키는 단계를 더 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제61항에 있어서, 온도 조절기가 HVAC 시스템을 제어하게 하는 단계는,상기 온도 조절기의 제1 히스테리시스 온도 설정점 및 상기 온도 조절기의 제2 히스테리시스 온도 설정점을 조정하는 단계를 포함하며, 상기 제1 히스테리시스 온도 설정점은 HVAC 시스템을 켜게 하고, 상기 제2 히스테리시스 온도 설정점은 HVAC 시스템을 끄게 하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제61항에 있어서, 상기 온도 조절기가 HVAC 시스템을 제어하게 하는 단계는,상기 에미션즈 수요 대응 이벤트의 기간보다 짧은 제1 기간 동안 제1 양만큼 온도 조절기의 설정점 온도를 조정하는 단계; 그리고상기 제1 기간 이후에, 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트의 나머지(remainder)에 대해 상기 제1 양보다 작은 제2 양만큼 온도 조절기의 설정점 온도를 조정하는 단계를 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제61항에 있어서, 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하는 단계는,상기 클라우드 기반 HVAC 제어 서버 시스템에 의해, 에미션즈 레이트 예측을 이용하여, 상기 미리 정의된 미래 기간에 대한 에미션즈 레이트 변동성(volatility) 값을 결정하는 단계; 상기 에미션즈 레이트 변동성 값을 변동성 임계값과 비교하는 단계;상기 에미션즈 레이트 변동성 값이 상기 변동성 임계값보다 크다고 결정하는 단계;상기 에미션즈 레이트 변동성 값이 상기 변동성 임계값보다 크다는 결정에 응답하여 일일 미리 정의된 최대 개수의 에미션즈 수요 대응 이벤트를 증가시키는 단계;상기 에미션즈 레이트 변동성 값이 상기 변동성 임계값보다 크다는 결정에 응답하여 미리 정의된 최대 에미션즈 수요 대응 이벤트 기간을 감소시키는 단계; 그리고상기 일일 미리 정의된 최대 개수의 에미션즈 수요 대응 이벤트와 상기 미리 정의된 최대 에미션즈 수요 대응 이벤트 기간에 기초하여 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트의 생성을 제한하는 단계를 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하기 위한 시스템으로서,클라우드 기반 전력 제어 서버 시스템을 포함하며, 상기 클라우드 기반 전력 제어 서버 시스템은,하나 이상의 프로세서; 그리고상기 하나 이상의 프로세서와 통신 가능하게 연결되고 그리고 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작 세트를 수행하게 하는 프로세서 판독 가능 명령어를 저장하며, 상기 동작 세트는, 미리 정의된 미래 기간에 대한 에미션즈 레이트 예측을 획득하는 동작;상기 에미션즈 레이트 예측을 이용하여, 상기 미리 정의된 미래 기간 내에 발생할 미래 에미션즈 레이트 이벤트를 식별하는 동작 -상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트는 예측된 크기(predicted magnitude)의 표시를 포함하고; 상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트는 예측된 에미션즈 레이트가 증가된 에미션즈 레벨 또는 감소된 에미션즈 레벨에 있을 기간을 포함함-;상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트에 대한 신뢰도 값을 결정하는 동작 -상기 신뢰도 값은 예측대로 발생하는 미래 에미션즈 레이트 이벤트의 확실성(certainty)을 나타냄-;상기 식별된 미래 에미션즈 레이트 이벤트 및 신뢰도 값을 기초로, 상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트 동안의 시작 시간과 종료 시간을 갖는 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하는 동작; 그리고상기 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트에 따라 온도 조절기가 HVAC 시스템을 제어하게 하는 동작을 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 시스템은 복수의 온도 조절기를 더 포함하고, 상기 복수의 온도 조절기는 상기 온도 조절기를 포함하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71항에 있어서, 상기 시스템은 모바일 장치에서 실행되는 애플리케이션을 더 포함하고, 상기 애플리케이션은 클라우드 기반 전력 제어 서버 시스템과의 통신을 통해 온도 조절기를 제어하도록 구성되는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제71항에 있어서, 상기 클라우드 기반 전력 제어 서버 시스템은 인터페이스를 더 포함하고, 상기 인터페이스는 네트워크를 통해 원격으로 액세스 가능한 에미션즈 데이터 시스템으로부터 상기 에미션즈 레이트 예측을 획득하도록 구성되는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제71항에 있어서, 상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트의 예측된 크기의 표시는 기간 및 에미션즈 차이 값을 포함하고; 그리고상기 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하는 프로세서 판독 가능 명령어는 실행될 때, 하나 이상의 프로세서로 하여금: 상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트의 예측된 크기의 표시를 임계 크기와 비교하게 하고; 상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트의 예측된 크기의 표시가 임계 크기보다 크다고 결정하게 하고; 그리고 상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트의 예측된 크기의 표시가 임계 크기보다 크다는 결정에 응답하여 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트의 크기를 증가시키게 하는, 에미션즈 수요 대응 이벤트를 수행하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작 세트를 수행하도록 구성된 프로세서 판독 가능 명령어를 포함한 비일시적 프로세서 판독 가능 매체로서, 상기 동작 세트는, 미리 정의된 미래 기간에 대한 에미션즈 레이트 예측을 획득하는 동작;상기 에미션즈 레이트 예측을 이용하여, 상기 미리 정의된 미래 기간 내에 발생할 미래 에미션즈 레이트 이벤트를 식별하는 동작 -상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트는 예측된 크기(predicted magnitude)의 표시를 포함하고; 상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트는 예측된 에미션즈 레이트가 증가된 에미션즈 레벨 또는 감소된 에미션즈 레벨에 있을 기간을 포함함-;미래 에미션즈 레이트 이벤트에 대한 신뢰도 값을 결정하는 동작 -상기 신뢰도 값은 예측대로 발생하는 미래 에미션즈 레이트 이벤트의 확실성(certainty)을 나타냄-;상기 식별된 미래 에미션즈 레이트 이벤트 및 신뢰도 값을 기초로, 상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트 동안의 시작 시간과 종료 시간을 갖는 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하는 동작; 그리고상기 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트에 따라 온도 조절기가 HVAC 시스템을 제어하게 하는 동작을 포함하는, 비일시적 프로세서 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하기 위한 프로세서 판독 가능 명령어는 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금:상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트에 대한 신뢰도 값을 최소 신뢰도 값과 비교하게 하고;상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트에 대한 신뢰도 값이 상기 최소 신뢰도 값보다 크다고 결정하게 하고; 그리고상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트에 대한 신뢰도 값이 상기 최소 신뢰도 값보다 크다는 결정에 기초하여 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트의 크기를 증가시키게 하도록 더 구성되는, 비일시적 프로세서 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제76항에 있어서, 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트를 생성하기 위한 프로세서 판독 가능 명령어는 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금:에미션즈 차이 값에 기초하여, 상기 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트에 대한 이벤트 점수를 결정하게 하고;상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트에 대한 신뢰도 값을 최소 신뢰도 값과 비교하게 하고;상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트에 대한 신뢰도 값이 상기 최소 신뢰도 값보다 크다고 결정하게 하고; 그리고상기 미래 에미션즈 레이트 이벤트에 대한 신뢰도 값이 상기 최소 신뢰도 값보다 크다는 결정에 기초하여 상기 생성된 에미션즈 수요 대응 이벤트에 대한 이벤트 점수를 증가시키게 하도록 더 구성되는, 비일시적 프로세서 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제76항에 있어서, 온도 조절기가 HVAC 시스템을 제어하게 하기 위한 프로세서 판독 가능 명령어는 하나 이상의 프로세서로 하여금:상기 온도 조절기의 제1 히스테리시스 온도 설정점 및 상기 온도 조절기의 제2 히스테리시스 온도 설정점을 조정하게 하도록 더 구성되며,상기 제1 히스테리시스 온도 설정점은 HVAC 시스템을 켜게 하고, 상기 제2 히스테리시스 온도 설정점은 HVAC 시스템을 끄게 하는, 비일시적 프로세서 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제76항에 있어서, 온도 조절기가 HVAC 시스템을 제어하게 하기 위한 프로세서 판독 가능 명령어는 하나 이상의 프로세서로 하여금:상기 에미션즈 수요 대응 이벤트의 기간보다 짧은 제1 기간 동안 제1 양만큼 상기 온도 조절기의 설정점 온도를 조정하게 하고; 그리고상기 제1 기간 이후에, 상기 에미션즈 수요 대응 이벤트의 나머지(remainder)에 대해 상기 제1 양보다 작은 제2 양만큼 상기 온도 조절기의 설정점 온도를 조정하게 하도록 더 구성되는, 비일시적 프로세서 판독 가능 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANG, Samuel Y.</engName><name>장 사무엘 와이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>DONHOWE, Kristoffer J.</engName><name>돈하우 크리스토퍼 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>BHAGAVATULA, Ramya</engName><name>바가바툴라 라미아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>GLEESON, Jeffrey</engName><name>글리슨 제프리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Kevin</engName><name>첸 케빈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/350,787</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/350,793</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/350,801</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/350,808</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1368589-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0012733-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0606693-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0606694-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0606695-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.03</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0849323-79</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237042236.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9391f06aebe7fd20198b41063f65c410ec02a3b2f690f8cdf6bd58af13c71d8d254e9f24d096b2a80750ce9cac6f3ab0a013f84c66279f7a5e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf67025ce47d773e105513231b9b812434fc8a4646914d92e82433996a0183851acd07cda4dd2ee42210a21c20dca50ee0fa637a46c9fe66d4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>