<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:33.2833</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7007351</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>주파수 분배기 기능 검출 및 조정</inventionTitle><inventionTitleEng>FREQUENCY DIVIDER FUNCTIONALITY DETECTION AND ADJUSTMENT</inventionTitleEng><openDate>2024.04.23</openDate><openNumber>10-2024-0052944</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03L 7/183</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03K 3/03</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 주파수 분배기 기능 검출 및 조정 회로는, 제 1 멀티플렉서 (MUX) 에 커플링된 보조 전압 제어 오실레이터 (VCO), 제 1 MUX 에 커플링된 프로그래밍가능 분배기, 프로그래밍가능 분배기에 커플링된 제 2 MUX, 제 2 MUX 에 커플링된 카운터, 및 카운터에 커플링된 제어기를 포함하며, 상기 제어기는 측정된 분배비 (NMEAS) 에 기초하여 프로그래밍가능 분배기에 제공되는 공급 전압을 조정하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023038752</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/039909</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 주파수 분배기 기능 검출 및 조정 회로로서,제 1 멀티플렉서 (MUX) 에 커플링된 보조 전압 제어 오실레이터 (VCO);상기 제 1 MUX 에 커플링된 프로그램가능 분배기;상기 프로그램가능 분배기에 커플링된 제 2 MUX;상기 제 2 MUX 에 커플링된 카운터; 및상기 카운터에 커플링된 제어기를 포함하며, 상기 제어기는 측정된 분배비 (NMEAS) 에 기초하여 상기 프로그램가능 분배기에 제공되는 공급 전압을 조정하도록 구성되는, 주파수 분배기 기능 검출 및 조정 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 보조 VCO 는 링 오실레이터를 포함하는, 주파수 분배기 기능 검출 및 조정 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 보조 VCO 는 최대 예상 시스템 주파수보다 높은 주파수에서 신호 (FVCO) 를 생성하도록 구성되는, 주파수 분배기 기능 검출 및 조정 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 MUX 는 한 쌍의 트랜지스터들을 포함하는, 주파수 분배기 기능 검출 및 조정 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 MUX 는 상기 보조 VCO 의 출력과 시스템 VCO 신호 사이에서 선택하도록 구성되는, 주파수 분배기 기능 검출 및 조정 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 프로그램가능 분배기는 상기 보조 VCO 의 출력 (FVCO) 및 제어 신호를 수신하도록 구성되고, 분배기 출력 (FDIV) 을 제공하도록 구성되는, 주파수 분배기 기능 검출 및 조정 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 카운터는 상기 분배기 출력 (FDIV) 의 주파수 및 상기 출력 (FVCO) 의 주파수를 결정하도록 구성되는, 주파수 분배기 기능 검출 및 조정 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서, 상기 제어기는 상기 분배기 출력 (FDIV) 으로부터 상기 측정된 분배비 (NMEAS) 를 결정하고, 상기 측정된 분배비 (NMEAS) 를 타겟 분배비 (NDIV) 와 비교하도록 구성되는, 주파수 분배기 기능 검출 및 조정 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 프로그램가능 분배기에 커플링된 전압 생성기를 더 포함하고, 상기 전압 생성기는 상기 제어기에 의해 전개된 제어 신호 (VREF_CODE) 에 기초하여 상기 프로그램가능 분배기에 대한 상기 공급 전압을 전개하도록 구성되는, 주파수 분배기 기능 검출 및 조정 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 측정된 분배비 (NMEAS) 가 타겟 분배비 (NDIV) 와 동일할 때, 상기 프로그램가능 분배기에 제공되는 상기 공급 전압을 감소시키도록 구성되는, 주파수 분배기 기능 검출 및 조정 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 측정된 분배비 (NMEAS) 가 타겟 분배비 (NDIV) 와 동일하지 않을 때, 상기 프로그램가능 분배기에 제공되는 상기 공급 전압을 증가시키도록 구성되는, 주파수 분배기 기능 검출 및 조정 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 주파수 분배기를 조정하기 위한 방법으로서,제 1 신호 (FVCO) 를 생성하는 단계;상기 제 1 신호 (FVCO) 를 분배하여 제 2 신호 (FDIV) 를 생성하는 단계;상기 제 1 신호 (FVCO) 의 주파수를 결정하는 단계;상기 제 2 신호 (FDIV) 의 주파수를 결정하는 단계;상기 제 1 신호 (FVCO) 의 결정된 상기 주파수 및 상기 제 2 신호 (FDIV) 의 결정된 상기 주파수에 기초하여 분배비 (NMEAS) 를 결정하는 단계;상기 분배비 (NMEAS) 를 타겟 분배비 (NDIV) 와 비교하는 단계; 및NMEAS 가 NDIV 와 동일하게 하는 최소 전압 레벨을 획득하기 위해 분배기 제어 신호를 조정하는 단계를 포함하는, 주파수 분배기를 조정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 분배비 (NMEAS) 가 상기 타겟 분배비 (NDIV) 와 동일한 경우, 상기 방법은 주파수 분배기에 제공되는 전압 레벨을 감소시키기 위해 분배기 제어 신호를 조정하는 단계를 포함하는, 주파수 분배기를 조정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서, 상기 분배비 (NMEAS) 가 상기 타겟 분배비 (NDIV) 와 동일하지 않은 경우, 상기 방법은 주파수 분배기에 제공되는 전압 레벨을 증가시키기 위해 분배기 제어 신호를 조정하는 단계를 포함하는, 주파수 분배기를 조정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서, 상기 분배기 제어 신호를 마진을 포함하는 값으로 설정하는 단계를 더 포함하는, 주파수 분배기를 조정하기 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12 항에 있어서, 최대 예상 시스템 주파수보다 높은 주파수에서 상기 제 1 신호 (FVCO) 를 생성하는 단계를 더 포함하는, 주파수 분배기를 조정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 12 항에 있어서, 보조 전압 제어 오실레이터 (VCO) 로 상기 제 1 신호 (FVCO) 를 생성하는 단계를 더 포함하는, 주파수 분배기를 조정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 신호 (FVCO) 를 생성하는 수단;상기 제 1 신호 (FVCO) 에 기초하여 제 2 신호 (FDIV) 를 생성하는 수단;상기 제 1 신호 (FVCO) 의 주파수를 결정하는 수단;상기 제 2 신호 (FDIV) 의 주파수를 결정하는 수단;상기 제 1 신호 (FVCO) 의 결정된 상기 주파수 및 상기 제 2 신호 (FDIV) 의 결정된 상기 주파수에 기초하여 분배비 (NMEAS) 를 결정하는 수단;상기 분배비 (NMEAS) 를 타겟 분배비 (NDIV) 와 비교하는 수단; 및NMEAS 가 NDIV 와 동일하게 하는 최소 전압 레벨을 획득하기 위해 분배기 제어 신호를 조정하는 수단을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 조정하는 수단은, 상기 분배비 (NMEAS) 가 상기 타겟 분배비 (NDIV) 와 동일한 경우, 상기 제 2 신호를 생성하는 수단에 제공되는 전압 레벨을 낮추기 위해 분배기 제어 신호를 조정하는 수단을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서,상기 조정하는 수단은, 상기 분배비 (NMEAS) 가 상기 타겟 분배비 (NDIV) 와 동일하지 않은 경우, 상기 제 2 신호를 생성하는 수단에 제공되는 전압 레벨을 상승시키기 위해 분배기 제어 신호를 조정하는 수단을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 18 항에 있어서,상기 분배기 제어 신호를 마진을 포함하는 값으로 설정하는 수단을 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 18 항에 있어서, 상기 제 1 신호를 생성하는 수단은, 최대 예상 시스템 주파수보다 높은 주파수에서 상기 제 1 신호 (FVCO) 를 생성하는 수단을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 주파수 분배기 기능 검출 및 조정 회로로서,최대 예상 시스템 주파수보다 높은 주파수에서 신호 (FVCO) 를 생성하도록 구성된 전압 제어 오실레이터 (VCO);상기 신호 (FVCO) 를 수신하고, 분배기 신호 (FDIV) 를 제공하도록 구성된 분배기;상기 VCO 및 상기 분배기에 커플링된 카운터로서, 상기 카운터는 상기 신호 (FVCO) 및 상기 분배기 신호 (FDIV) 를 선택적으로 수신하도록 구성되고, 상기 분배기 신호 (FDIV) 의 주파수 및 상기 신호 (FVCO) 의 주파수를 결정하도록 구성되는, 상기 카운터; 및상기 카운터에 커플링된 제어기로서, 상기 제어기는 상기 신호 (FVCO) 의 결정된 상기 주파수 및 상기 분배기 신호 (FDIV) 의 결정된 상기 주파수로부터, 측정된 분배비 (NMEAS) 를 결정하고, 상기 측정된 분배비 (NMEAS) 를 타겟 분배비 (NDIV) 와 비교하도록 구성되고, 상기 제어기는 추가로, 상기 측정된 분배비 (NMEAS) 와 상기 타겟 분배비 (NDIV) 의 비교에 기초하여 상기 분배기에 제공된 공급 전압을 조정하도록 구성되는, 상기 제어기를 포함하는, 주파수 분배기 기능 검출 및 조정 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 멀티플렉서 (MUX) 를 더 포함하고, 상기 분배기는 상기 VCO 로부터 상기 신호 (FVCO) 를 수신하고 상기 분배기 신호 (FDIV) 를 상기 MUX 에 제공하도록 구성되고, 상기 MUX 는 제어 신호를 수신하고 상기 제어 신호에 기초하여 상기 분배기 신호 (FDIV) 또는 상기 신호 (FVCO) 를 상기 카운터에 제공하도록 구성되는, 주파수 분배기 기능 검출 및 조정 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 측정된 분배비 (NMEAS) 가 상기 타겟 분배비 (NDIV) 와 동일할 때, 상기 분배기에 제공되는 상기 공급 전압을 감소시키도록 구성되는, 주파수 분배기 기능 검출 및 조정 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 23 항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 측정된 분배비 (NMEAS) 가 상기 타겟 분배비 (NDIV) 와 동일하지 않을 때, 상기 분배기에 제공되는 상기 공급 전압을 증가시키도록 구성되는, 주파수 분배기 기능 검출 및 조정 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 23 항에 있어서, 상기 VCO 는 보조 VCO 를 포함하고, 상기 주파수 분배기 기능 검출 및 조정 회로는 상기 보조 VCO 의 출력과 시스템 VCO 신호 사이에서 선택하도록 구성된 멀티플렉서 (MUX) 를 더 포함하는, 주파수 분배기 기능 검출 및 조정 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 23 항에 있어서, 상기 VCO 는 인덕터 부분 및 스위치를 포함하고, 상기 신호 (FVCO) 의 주파수는 상기 스위치의 구성에 기초하여 적어도 10% 만큼 변동되는, 주파수 분배기 기능 검출 및 조정 회로.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HAO, SHILEI</engName><name>하오 시레이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>TANG, YIWU</engName><name>탕 이우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHU, YUNLIANG</engName><name>주 윈량</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/470,928</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0244774-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0062098-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0846053-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0846054-20</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247007351.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9362f1ffd78e713eeee6f7a80e290bb18e7872bbed5d4a9dd0336bdaf082049f2f98b079811a321afd5e17250919162095b4cb9a114bd6c9fe</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6cf0dffdc547c5ea9ac0eddab4c80920ba8630be179e3a2610af94d834e267e10e21029e91943f29f9c01444b7203ebe49acff1ae3cbe4ad</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>