<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:49.5449</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7020010</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서 예측에 적용되는 필터링</inventionTitle><inventionTitleEng>FILTERING APPLIED TO PREDICTION IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2025.08.28</openDate><openNumber>10-2025-0128968</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/174</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/137</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/65</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/147</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 디코더는 비디오 데이터의 현재 픽처의 현재 블록에 대한 참조 블록을 결정하고 - 참조 블록은 현재 픽처 내에 있음 -; 참조 블록에 기초하여 예측 블록을 결정하고; 예측 블록에 필터링을 적용할지 여부를 결정하고; 필터링이 예측 블록에 적용되어야 한다고 결정하는 것에 기초하여, 참조 블록의 템플릿을 현재 블록의 템플릿과 비교하고, 참조 블록의 템플릿과 현재 블록의 템플릿의 비교에 기초하여 예측 블록을 필터링하여 필터링된 예측 블록을 결정하고; 필터링된 예측 블록에 기초하여 현재 블록을 디코딩하여 현재 블록의 디코딩된 버전을 결정하며; 그리고 현재 블록의 디코딩된 버전을 포함하는 비디오 데이터의 디코딩된 픽처를 출력하도록 구성될 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.07.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024148230</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/010429</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,비디오 데이터의 현재 픽처의 현재 블록에 대한 참조 블록을 결정하는 단계로서, 상기 참조 블록은 상기 현재 픽처 내에 있는, 상기 참조 블록을 결정하는 단계;상기 참조 블록에 기초하여 예측 블록을 결정하는 단계;상기 예측 블록에 필터링을 적용할지 여부를 결정하는 단계;상기 필터링이 상기 예측 블록에 적용되어야 한다고 결정하는 것에 기초하여: 상기 참조 블록의 템플릿을 상기 현재 블록의 템플릿과 비교하는 단계; 상기 참조 블록의 상기 템플릿과 상기 현재 블록의 상기 템플릿의 상기 비교에 기초하여 상기 예측 블록을 필터링하여 필터링된 예측 블록을 결정하는 단계;상기 필터링된 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 디코딩하여 상기 현재 블록의 디코딩된 버전을 결정하는 단계; 및상기 현재 블록의 상기 디코딩된 버전을 포함하는 상기 비디오 데이터의 디코딩된 픽처를 출력하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 예측 블록에 상기 필터링을 적용할지 여부를 결정하는 단계는 플래그를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 플래그에 대한 제1 값은 필터링 모드를 갖는 인트라 블록 카피가 인에이블됨을 나타내고, 상기 플래그에 대한 제2 값은 필터링 모드를 갖는 상기 인트라 블록 카피가 디스에이블됨을 나타내는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 예측 블록에 상기 필터링을 적용할지 여부를 결정하는 단계는 상기 현재 블록에 대한 사이즈를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 필터링이 상기 예측 블록에 적용되어야 한다고 결정하는 단계는 상기 사이즈가 임계 사이즈보다 크다고 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 참조 블록의 상기 템플릿은 패딩된 샘플들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,비디오 데이터의 상기 현재 픽처의 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하는 단계는 병합 리스트로부터 선택된 후보에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 블록 벡터를 결정하는 단계를 포함하고; 그리고상기 예측 블록에 상기 필터링을 적용할지 여부를 결정하는 단계는 상기 후보에 대응하는 예측 블록이 상기 필터링으로 결정되었는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 예측 블록에 상기 필터링을 적용할지 여부를 결정하는 단계는, 상기 현재 블록에 대한 슬라이스 타입이 인트라 슬라이스인 것에 기초하여 상기 예측 블록에 상기 필터링을 적용할지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 참조 블록의 상기 템플릿과 상기 현재 블록의 상기 템플릿의 상기 비교에 기초하여 상기 예측 블록을 필터링하여 필터링된 예측 블록을 결정하는 단계는,상기 참조 블록의 상기 템플릿의 샘플 값들과 상기 현재 블록의 상기 템플릿의 샘플 값들 사이의 차이를 최소화하는 필터를 결정하는 단계; 및결정된 상기 필터를 사용하여 상기 예측 블록을 필터링하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 참조 블록의 상기 템플릿의 샘플 값들과 상기 현재 블록의 상기 템플릿의 샘플 값들 사이의 상기 차이를 최소화하는 상기 필터를 결정하는 단계는, 상기 현재 블록의 상기 템플릿의 상기 샘플 값들과 상기 참조 블록의 상기 템플릿의 상기 샘플 값들 사이의 평균 제곱 에러를 감소시키기 위해 상기 현재 블록의 상기 템플릿의 상기 샘플 값들을 수정하는 필터를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 참조 블록의 상기 템플릿과 상기 현재 블록의 상기 템플릿의 상기 비교에 기초하여 상기 예측 블록을 필터링하여 필터링된 예측 블록을 결정하는 단계는,상기 필터링된 예측 블록이 상기 예측 블록과 동일하도록, 상기 참조 블록의 상기 템플릿과 상기 현재 블록의 상기 템플릿의 상기 비교에 기초하여 상기 예측 블록을 필터링하지 않을 것을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 참조 블록의 상기 템플릿은, 상기 예측 블록을 결정하는데 사용되는 참조 블록의 좌측의 샘플들 및 상기 참조 블록 상부의 샘플들을 포함하는 샘플들의 L-형상의 그룹을 포함하고, 그리고상기 현재 블록의 상기 템플릿은 상기 현재 블록의 좌측의 상기 샘플들 및 상기 현재 블록 상부의 샘플들을 포함하는 샘플들의 L-형상의 그룹을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 비디오 데이터의 상기 현재 픽처의 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 결정하는 단계는, 블록 벡터를 사용하여 상기 현재 블록과 동일한 픽처에서 참조 블록을 로케이팅하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 필터링된 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계는,상기 필터링된 예측 블록에 잔차 데이터를 추가하여 복원된 블록을 결정하는 단계; 및상기 복원된 블록에 하나 이상의 필터 동작들을 적용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 디코딩하는 방법은 비디오 데이터의 상기 현재 블록을 인코딩하는 프로세스의 일부로서 수행되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,비디오 데이터의 현재 픽처의 현재 블록에 대한 참조 블록을 결정하는 것으로서, 상기 참조 블록은 상기 현재 픽처 내에 있는, 상기 참조 블록을 결정하고;상기 참조 블록에 기초하여 예측 블록을 결정하고;상기 예측 블록에 필터링을 적용할지 여부를 결정하고;상기 필터링이 상기 예측 블록에 적용되어야 한다고 결정하는 것에 기초하여: 상기 참조 블록의 템플릿을 상기 현재 블록의 템플릿과 비교하고; 상기 참조 블록의 상기 템플릿과 상기 현재 블록의 상기 템플릿의 상기 비교에 기초하여 상기 예측 블록을 필터링하여 필터링된 예측 블록을 결정하고;상기 필터링된 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 디코딩하여 상기 현재 블록의 디코딩된 버전을 결정하며; 그리고상기 현재 블록의 상기 디코딩된 버전을 포함하는 상기 비디오 데이터의 디코딩된 픽처를 출력하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 예측 블록에 상기 필터링을 적용할지 여부를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 플래그를 수신하도록 구성되고, 상기 플래그에 대한 제1 값은 필터링 모드를 갖는 인트라 블록 카피가 인에이블됨을 나타내고, 상기 플래그에 대한 제2 값은 필터링 모드를 갖는 상기 인트라 블록 카피가 디스에이블됨을 나타내는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 예측 블록에 상기 필터링을 적용할지 여부를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 현재 블록에 대한 사이즈를 결정하도록 구성되고; 그리고상기 필터링이 상기 예측 블록에 적용되어야 한다고 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 사이즈가 임계 사이즈보다 크다고 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 참조 블록의 상기 템플릿은 패딩된 샘플들을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서,비디오 데이터의 상기 현재 픽처의 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 병합 리스트로부터 선택된 후보에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 블록 벡터를 결정하도록 구성되고; 그리고상기 예측 블록에 상기 필터링을 적용할지 여부를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 후보에 대응하는 예측 블록이 상기 필터링으로 결정되었는지 여부를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서, 상기 예측 블록에 상기 필터링을 적용할지 여부를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 현재 블록에 대한 슬라이스 타입이 인트라 슬라이스인 것에 기초하여 상기 예측 블록에 상기 필터링을 적용할지 여부를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서, 상기 참조 블록의 상기 템플릿과 상기 현재 블록의 상기 템플릿의 상기 비교에 기초하여 상기 예측 블록을 필터링하여 필터링된 예측 블록을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 참조 블록의 상기 템플릿의 샘플 값들과 상기 현재 블록의 상기 템플릿의 샘플 값들 사이의 차이를 최소화하는 필터를 결정하고; 그리고결정된 상기 필터를 사용하여 상기 예측 블록을 필터링하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 참조 블록의 상기 템플릿의 샘플 값들과 상기 현재 블록의 상기 템플릿의 샘플 값들 사이의 상기 차이를 최소화하는 상기 필터를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 현재 블록의 상기 템플릿의 상기 샘플 값들과 상기 참조 블록의 상기 템플릿의 상기 샘플 값들 사이의 평균 제곱 에러를 감소시키기 위해 상기 현재 블록의 상기 템플릿의 상기 샘플 값들을 수정하는 필터를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제14항에 있어서, 상기 참조 블록의 상기 템플릿과 상기 현재 블록의 상기 템플릿의 상기 비교에 기초하여 상기 예측 블록을 필터링하여 필터링된 예측 블록을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 필터링된 예측 블록이 상기 예측 블록과 동일하도록, 상기 참조 블록의 상기 템플릿과 상기 현재 블록의 상기 템플릿의 상기 비교에 기초하여 상기 예측 블록을 필터링하지 않을 것을 결정하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제14항에 있어서,상기 참조 블록의 상기 템플릿은, 상기 예측 블록을 결정하는데 사용되는 참조 블록의 좌측의 샘플들 및 상기 참조 블록 상부의 샘플들을 포함하는 샘플들의 L-형상의 그룹을 포함하고, 그리고상기 현재 블록의 상기 템플릿은 상기 현재 블록의 좌측의 상기 샘플들 및 상기 현재 블록 상부의 샘플들을 포함하는 샘플들의 L-형상의 그룹을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제14항에 있어서, 비디오 데이터의 상기 현재 픽처의 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 블록 벡터를 사용하여 상기 현재 블록과 동일한 픽처에서 참조 블록을 로케이팅하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제14항에 있어서, 상기 필터링된 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 필터링된 예측 블록에 잔차 데이터를 추가하여 복원된 블록을 결정하고; 그리고상기 복원된 블록에 하나 이상의 필터 동작들을 적용하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제14항에 있어서,상기 비디오 데이터의 상기 디코딩된 픽처를 출력하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제14항에 있어서,인코딩되지 않은 비디오 데이터를 캡처하도록 구성된 카메라를 더 포함하고; 그리고상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 인코딩되지 않은 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:비디오 데이터의 현재 픽처의 현재 블록에 대한 참조 블록을 결정하게 하는 것으로서, 상기 참조 블록은 상기 현재 픽처 내에 있는, 상기 참조 블록을 결정하게 하고;상기 참조 블록에 기초하여 예측 블록을 결정하게 하고;상기 예측 블록에 필터링을 적용할지 여부를 결정하게 하고;상기 필터링이 상기 예측 블록에 적용되어야 한다고 결정하는 것에 기초하여: 상기 참조 블록의 템플릿을 상기 현재 블록의 템플릿과 비교하게 하고; 상기 참조 블록의 상기 템플릿과 상기 현재 블록의 상기 템플릿의 상기 비교에 기초하여 상기 예측 블록을 필터링하여 필터링된 예측 블록을 결정하게 하고;상기 필터링된 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 디코딩하여 상기 현재 블록의 디코딩된 버전을 결정하게 하며; 그리고상기 현재 블록의 상기 디코딩된 버전을 포함하는 상기 비디오 데이터의 디코딩된 픽처를 출력하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, HONGTAO</engName><name>왕 홍타오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>인도</country><engName>RAY, BAPPADITYA</engName><name>레이 밥파디트야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>대만</country><engName>CHEN, CHUN-CHI</engName><name>천 춘-치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>COBAN, MUHAMMED ZEYD</engName><name>코반 무하메드 제이드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/478,657</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.04.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/496,278</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/509,207</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/511,134</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/404,658</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0670973-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0133875-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257020010.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fe63ff13cf57aae4597267e65b49c935ab406d206f9e6cdd4153d0c205a36514a492396d957729b3337f6d9962f0fb4543aff30b0f658eab</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc1808a92c06af338ae8eabbb0f8c97b3bceb271da7bcdbfb99f6ccdb44599c24362e852d0319c5bf7233c217631bdf04b14a3eb810ad4c2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>