<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:17.5517</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7019946</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다중 패스 디코더측 모션 벡터 정제</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-PASS DECODER-SIDE MOTION VECTOR REFINEMENT</inventionTitleEng><openDate>2023.08.24</openDate><openNumber>10-2023-0123946</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/533</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/577</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/57</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/139</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다중 패스 디코더 측 모션 벡터 정제(DMVR)를 위한 예시적인 디바이스 및 기법이 개시된다. 예시의 디바이스는 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리 및 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서를 포함한다. 하나 이상의 프로세서는 적어도 하나의 정제된 모션 벡터를 결정하고 그 적어도 하나의 정제된 모션 벡터에 기초하여 블록을 디코딩하기 위해 비디오 데이터의 블록에 대한 모션 벡터에 다중 패스 DMVR 을 적용하도록 구성된다. 다중 패스 DMVR은 블록 기반 제1 패스, 서브 블록 기반 제2 패스 및 서브 블록 기반 제3 패스를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022140338</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/064537</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,적어도 하나의 정제된 모션 벡터를 결정하기 위해 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 모션 벡터에 다중 패스 디코더측 모션 벡터 정제 (DMVR) 를 적용하는 단계; 및상기 적어도 하나의 정제된 모션 벡터에 기초하여 상기 블록을 디코딩하는 단계를 포함하고, 상기 다중 패스 DMVR 은,제 1 패스로서, 상기 제 1 패스는 블록 기반이고 상기 비디오 데이터의 상기 블록에 적용되는, 상기 제 1 패스; 제 2 패스로서, 상기 제 2 패스는 서브블록 기반이고 상기 비디오 데이터의 상기 블록의 적어도 하나의 제 2 패스 서브블록에 적용되며, 제 2 패스 서브블록 폭은 상기 비디오 데이터의 상기 블록의 폭 이하이고, 제 2 패스 서브블록 높이는 상기 비디오 데이터의 상기 블록의 높이 미만인, 상기 제 2 패스; 및제 3 패스로서, 상기 제 3 패스는 서브블록 기반이고 상기 비디오 데이터의 상기 블록의 적어도 하나의 제 3 패스 서브블록에 적용되며, 제 3 패스 서브블록 폭은 상기 제 2 패스 서브블록 폭 이하이고, 제 3 패스 서브블록 높이는 상기 제 2 패스 서브블록 높이 이하인, 상기 제 3 패스를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 상기 블록의 상기 적어도 하나의 제 3 패스 서브블록은 상기 비디오 데이터의 상기 블록의 상기 적어도 하나의 제 2 패스 서브블록에 대한 서브블록들인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 패스를 적용하는 단계는 상기 비디오 데이터의 상기 블록에 대한 적어도 하나의 제 1 정제된 모션 벡터를 도출하고, 상기 적어도 하나의 제1 정제된 모션 벡터는 상기 제 2 패스에서 사용되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 제 2 패스를 적용하는 단계는 적어도 하나의 각각의 제 2 패스 서브블록에 대한 적어도 하나의 제 2 정제된 모션 벡터를 도출하고, 상기 적어도 하나의 제 2 정제된 모션 벡터는 상기 제 3 패스에서 사용되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 제 3 패스를 적용하는 단계는 적어도 하나의 각각의 제 3 패스 서브블록에 대한 적어도 하나의 제 3 정제된 모션 벡터를 도출하고, 상기 적어도 하나의 정제된 모션 벡터는 상기 적어도 하나의 제 3 정제된 모션 벡터로서 결정되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 다중 패스 DMVR 의 적어도 하나의 패스는 양방향 광학 흐름 (BDOF) 을 적용하는 것 또는 양방향 매칭을 적용하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 제 1 패스는 양방향 매칭을 적용하는 것을 포함하고, 상기 제 2 패스는 양방향 매칭을 적용하는 것을 포함하며, 상기 제 3 패스는 BDOF 를 적용하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제 2 패스 서브블록은 16 루마 샘플의 미리 결정된 최대 폭과 16 루마 샘플의 미리 결정된 최대 높이를 갖는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제 3 패스 서브블록은 8 루마 샘플의 미리 결정된 최대 폭과 8 루마 샘플의 미리 결정된 최대 높이를 갖는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 패스 또는 상기 제 2 패스 중 적어도 하나에 대한 델타 모션 값 범위는 수평 방향으로 [-8, 8] 및 수직 방향으로 [-8, 8] 이고, 상기 제 3 패스에 대한 델타 모션 값 범위는 수평 방향으로 [-2, 2] 및 수직 방향으로 [-2, 2] 인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 상기 블록은 제 1 블록이고, 상기 방법은 상기 비디오 데이터의 제 2 블록에 대한 모션 벡터에 단축된 다중 패스 DMVR 을 적용하는 단계를 더 포함하고, 상기 단축된 다중 패스 DMVR 을 적용하는 단계는,상기 제 2 블록에 대한 상기 다중 패스 DMVR 의 주어진 패스를 스킵하도록 결정하는 단계; 그리고 상기 제 2 블록에 대한 상기 다중 패스 DMVR 의 상기 주어진 패스를 스킵하기로 결정한 것에 기초하여 상기 제 2 블록에 대한 상기 다중 패스 DMVR 의 상기 주어진 패스를 스킵하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 주어진 패스를 스킵하도록 결정하는 단계는 선행 패스의 결과에 기초하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 상기 블록은 제 1 블록이고, 상기 방법은 상기 비디오 데이터의 제 2 블록에 대한 모션 벡터에 단축된 다중 패스 DMVR 을 적용하는 단계를 더 포함하고, 상기 단축된 다중 패스 DMVR 을 적용하는 단계는, 상기 비디오 데이터의 상기 제 2 블록의 특정 서브 영역에 대해 상기 다중 패스 DMVR 의 주어진 서브 블록 기반 패스를 스킵하도록 결정하는 단계로서, 상기 특정 서브 영역은 상기 제 2 블록의 하나 이상의 서브 블록들을 포함하는, 상기 스킵하도록 결정하는 단계; 및  상기 제 2 블록의 상기 특정 서브 영역에 대해 상기 다중 패스 DMVR 의 상기 주어진 서브 블록 기반 패스를 스킵하도록 결정하는 것에 기초하여 상기 제 2 블록의 상기 특정 서브 영역에 대한 상기 다중 패스 DMVR 의 상기 주어진 서브 블록 기반 패스를 스킵하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 주어진 서브블록 기반 패스를 스킵하도록 결정하는 단계는 선행 패스의 결과에 기초하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 블록은 상기 비디오 데이터의 제 1 블록이고, 상기 방법은,상기 비디오 데이터의 제 2 블록에 DMVR 을 적용하지 않기로 결정하는 단계; DMVR 을 상기 제 2 블록에 적용하지 않기로 결정하는 것에 기초하여, 상기 제 2 블록에 대한 상기 다중 패스 DMVR 의 모든 패스들을 스킵하는 단계; 그리고상기 제 2 블록에 대한 초기 모션 벡터에 기초하여 상기 제 2 블록을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로로 구현되고 상기 메모리에 통신가능하게 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은,적어도 하나의 정제된 모션 벡터를 결정하기 위해 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 모션 벡터에 다중 패스 디코더측 모션 벡터 정제 (DMVR) 를 적용하고; 및상기 적어도 하나의 정제된 모션 벡터에 기초하여 상기 블록을 디코딩하도록 구성되며, 상기 다중 패스 DMVR 은,제 1 패스로서, 상기 제 1 패스는 블록 기반이고 상기 비디오 데이터의 상기 블록에 적용되는, 상기 제1 패스; 제 2 패스로서, 상기 제 2 패스는 서브블록 기반이고 상기 비디오 데이터의 상기 블록의 적어도 하나의 제 2 패스 서브블록에 적용되며, 제 2 패스 서브블록 폭은 상기 비디오 데이터의 상기 블록의 폭 이하이고, 제 2 패스 서브블록 높이는 상기 비디오 데이터의 상기 블록의 높이 미만인, 상기 제 2 패스; 및제 3 패스로서, 상기 제 3 패스는 서브블록 기반이고 상기 비디오 데이터의 상기 블록의 적어도 하나의 제 3 패스 서브블록에 적용되며, 제 3 패스 서브블록 폭은 상기 제 2 패스 서브블록 폭 이하이고, 제 3 패스 서브블록 높이는 상기 제 2 패스 서브블록 높이 이하인, 상기 제 3 패스를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 상기 블록의 상기 적어도 하나의 제 3 패스 서브블록은 상기 비디오 데이터의 상기 블록의 상기 적어도 하나의 제 2 패스 서브블록에 대한 서브블록들인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제 1 패스를 적용하여 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 적어도 하나의 제 1 정제된 모션 벡터를 도출하고, 상기 적어도 하나의 제 1 정제된 모션 벡터를 상기 제 2 패스에서 사용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제 2 패스를 적용하여 적어도 하나의 각각의 제 2 패스 서브블록에 대한 적어도 하나의 제 2 정제된 모션 벡터를 도출하고, 상기 적어도 하나의 제 2 정제된 모션 벡터를 상기 제 3 패스에서 사용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제 3 패스를 적용하여 적어도 하나의 각각의 제 3 패스 서브블록에 대한 적어도 하나의 제 3 정제된 모션 벡터를 도출하고, 상기 적어도 하나의 정제된 모션 벡터를 상기 적어도 하나의 제 3 정제된 모션 벡터로서 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 16 항에 있어서, 상기 다중 패스 DMVR 의 적어도 하나의 패스는 양방향 광학 흐름 (BDOF) 을 적용하는 것을 포함하거나 또는 상기 다중 패스 DMVR 의 적어도 하나의 패스는 양방향 매칭을 적용하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 제 1 패스는 양방향 매칭을 적용하는 것을 포함하고, 상기 제 2 패스는 양방향 매칭을 적용하는 것을 포함하며, 상기 제 3 패스는 BDOF 를 적용하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 16 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제 2 패스 서브블록은 16 루마 샘플의 미리 결정된 최대 폭과 16 루마 샘플의 미리 결정된 최대 높이를 갖는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 16 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제 3 패스 서브블록은 8 루마 샘플의 미리 결정된 최대 폭과 8 루마 샘플의 미리 결정된 최대 높이를 갖는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 16 항에 있어서, 상기 제 1 패스 또는 상기 제 2 패스 중 적어도 하나에 대한 델타 모션 값 범위는 수평 방향으로 [-8, 8] 및 수직 방향으로 [-8, 8] 이고, 상기 제 3 패스에 대한 델타 모션 값 범위는 수평 방향으로 [-2, 2] 및 수직 방향으로 [-2, 2] 인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 16 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 블록은 제 1 블록이고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 비디오 데이터의 제 2 블록에 대한 모션 벡터에 단축된 다중 패스 DMVR 을 적용하도록 구성되고, 상기 제 2 블록에 대한 모션 벡터에 상기 단축된 다중 패스 DMVR 을 적용하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제 2 블록에 대한 상기 다중 패스 DMVR 의 주어진 패스를 스킵하도록 결정하고; 그리고 상기 제 2 블록에 대한 상기 다중 패스 DMVR 의 상기 주어진 패스를 스킵하도록 하는 상기 결정에 기초하여 상기 제 2 블록에 대한 상기 다중 패스 DMVR 의 상기 주어진 패스를 스킵하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 선행 패스의 결과에 기초하여 상기 주어진 패스를 스킵하도록 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 16 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 블록은 제 1 블록이고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 비디오 데이터의 제 2 블록에 대한 모션 벡터에 단축된 다중 패스 DMVR 을 적용하도록 구성되고, 상기 제 2 블록에 대한 모션 벡터에 상기 단축된 다중 패스 DMVR 을 적용하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 비디오 데이터의 상기 제 2 블록의 특정 서브 영역에 대해 상기 다중 패스 DMVR 의 주어진 서브 블록 기반 패스를 스킵하도록 결정하는 것으로서, 상기 특정 서브 영역은 상기 제 2 블록의 하나 이상의 서브 블록들을 포함하는, 상기 주어진 서브 블록 기반 패스를 스킵하도록 결정하고; 및  상기 제 2 블록의 상기 특정 서브 영역에 대해 상기 다중 패스 DMVR 의 상기 주어진 서브 블록 기반 패스를 스킵하도록 하는 상기 결정에 기초하여 상기 제 2 블록의 상기 특정 서브 영역에 대한 상기 다중 패스 DMVR 의 상기 주어진 서브 블록 기반 패스를 스킵하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 선행 패스의 결과에 기초하여 상기 주어진 서브블록 기반 패스를 스킵하도록 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 16 항에 있어서, 상기 블록은 상기 비디오 데이터의 제 1 블록이고,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 비디오 데이터의 제 2 블록에 DMVR 을 적용하지 않기로 결정하고; DMVR 을 상기 제 2 블록에 적용하지 않기로 하는 상기 결정에 기초하여, 상기 제 2 블록에 대한 상기 다중 패스 DMVR 의 모든 패스들을 스킵하고; 그리고상기 제 2 블록에 대한 초기 모션 벡터에 기초하여 상기 제 2 블록을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 때, 하나 이상의 프로세서들로 하여금,적어도 하나의 정제된 모션 벡터를 결정하기 위해 비디오 데이터의 블록에 대한 모션 벡터에 다중 패스 디코더측 모션 벡터 정제 (DMVR) 를 적용하게 하고; 및상기 적어도 하나의 정제된 모션 벡터에 기초하여 상기 블록을 디코딩하게 하며, 상기 다중 패스 DMVR 은,제 1 패스로서, 상기 제 1 패스는 블록 기반이고 상기 비디오 데이터의 상기 블록에 적용되는, 상기 제1 패스; 제 2 패스로서, 상기 제 2 패스는 서브블록 기반이고 상기 비디오 데이터의 상기 블록의 적어도 하나의 제 2 패스 서브블록에 적용되며, 제 2 패스 서브블록 폭은 상기 비디오 데이터의 상기 블록의 폭 이하이고, 제 2 패스 서브블록 높이는 상기 비디오 데이터의 상기 블록의 높이 미만인, 상기 제 2 패스; 및제 3 패스로서, 상기 제 3 패스는 서브블록 기반이고 상기 비디오 데이터의 상기 블록의 적어도 하나의 제 3 패스 서브블록에 적용되며, 제 3 패스 서브블록 폭은 상기 제 2 패스 서브블록 폭 이하이고, 제 3 패스 서브블록 높이는 상기 제 2 패스 서브블록 높이 이하인, 상기 제 3 패스를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,적어도 하나의 정제된 모션 벡터를 결정하기 위해 상기 비디오 데이터의 블록에 대한 모션 벡터에 다중 패스 디코더측 모션 벡터 정제 (DMVR) 를 적용하는 수단; 및상기 적어도 하나의 정제된 모션 벡터에 기초하여 상기 블록을 디코딩하는 수단을 포함하며, 상기 다중 패스 DMVR 은,제 1 패스로서, 상기 제 1 패스는 블록 기반이고 상기 비디오 데이터의 상기 블록에 적용되는, 상기 제1 패스; 제 2 패스로서, 상기 제 2 패스는 서브블록 기반이고 상기 비디오 데이터의 상기 블록의 적어도 하나의 제 2 패스 서브블록에 적용되며, 제 2 패스 서브블록 폭은 상기 비디오 데이터의 상기 블록의 폭 이하이고, 제 2 패스 서브블록 높이는 상기 비디오 데이터의 상기 블록의 높이 미만인, 상기 제 2 패스; 및제 3 패스로서, 상기 제 3 패스는 서브블록 기반이고 상기 비디오 데이터의 상기 블록의 적어도 하나의 제 3 패스 서브블록에 적용되며, 제 3 패스 서브블록 폭은 상기 제 2 패스 서브블록 폭 이하이고, 제 3 패스 서브블록 높이는 상기 제 2 패스 서브블록 높이 이하인, 상기 제 3 패스를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, ZHI</engName><name>장 지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, HAN</engName><name>황 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, CHUN-CHI</engName><name>천 춘-치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, YAN</engName><name>장 얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/129,221</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/556,142</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0650731-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0120053-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1349445-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1349446-34</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237019946.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934b0f56fa32f790078801cd39398ee1c7787db4ad2ca6cfe510ad8306d702df8e1e14f65ce74f5786adc4d366d5483c7cea41dae17c7481fb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa04e3e99f2fe9d74ae7894afc3f33949398adc73bd55fb7d758c25f89550e5aa326d30fd61c283a064ddb433532dd1a14379f21c0742e5e7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>