<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:33.4233</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7040916</applicationNumber><claimCount>12</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>근접도에 기초한 무선 스트리밍 디바이스들의 랭킹</inventionTitle><inventionTitleEng>RANKING WIRELESS STREAMING DEVICES BASED ON PROXIMITY</inventionTitleEng><openDate>2025.01.14</openDate><openNumber>10-2025-0008526</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/436</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/442</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/41</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/45</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 구현들에서, 디바이스는, 모바일 디바이스와 하나 이상의 재생 디바이스들 각각 사이의 레인징 정보를 결정하기 위해 하나 이상의 재생 디바이스들과의 레인징을 수행하는 것을 포함할 수 있고, 하나 이상의 재생 디바이스들은 모바일 디바이스로부터 수신될 때 스트리밍 데이터를 재생하도록 구성되고, 레인징 정보는 모바일 디바이스와 하나 이상의 재생 디바이스들 각각 사이의 거리 및 배향 중 적어도 하나를 제공한다. 또한, 디바이스는 미디어 아이템의 선택을 검출하는 것을 포함할 수 있다. 또한, 디바이스는 하나 이상의 재생 디바이스들 각각에 대한 모바일 디바이스의 레인징 정보에 기초하여 선택된 미디어 아이템을 재생하기 위한 특정 재생 디바이스를 하나 이상의 재생 디바이스들로부터 식별하는 것을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023235144</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/022417</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 모바일 디바이스 상에서 스트리밍 데이터를 라우팅하기 위한 방법으로서,상기 모바일 디바이스와 하나 이상의 재생 디바이스들 각각 사이의 레인징 정보를 결정하기 위해 상기 하나 이상의 재생 디바이스들과의 레인징을 수행하는 단계 - 상기 하나 이상의 재생 디바이스들은 상기 모바일 디바이스로부터 수신될 때 스트리밍 데이터를 재생하도록 구성되고, 상기 레인징 정보는 상기 모바일 디바이스와 상기 하나 이상의 재생 디바이스들 각각 사이의 거리 및 배향 중 적어도 하나를 제공함 -;미디어 아이템의 선택을 검출하는 단계; 및상기 하나 이상의 재생 디바이스들 각각에 대한 상기 모바일 디바이스의 레인징 정보에 기초하여 상기 선택된 미디어 아이템을 재생하기 위한 특정 재생 디바이스를 상기 하나 이상의 재생 디바이스들로부터 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,하나 이상의 센서 값들을 1회 이상 측정하는 단계 - 상기 하나 이상의 센서 값들은 상기 모바일 디바이스의 하나 이상의 센서들을 사용하여 측정되고, 상기 하나 이상의 센서 값들은 대응하는 하나 이상의 신호 소스들에 의해 방출되는 하나 이상의 신호들로부터 결정됨-;상기 하나 이상의 센서 값들에 기초하여 상기 하나 이상의 재생 디바이스들에 대한 상기 모바일 디바이스의 상대적 포지션을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 재생 디바이스들에 대한 상기 모바일 디바이스의 상대적 포지션에 기초하여 상기 선택된 미디어 아이템을 재생하기 위한 특정 재생 디바이스를 리스트 내의 상기 하나 이상의 재생 디바이스들로부터 식별하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 신호 소스들은 상기 하나 이상의 재생 디바이스들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 재생 디바이스들에 대한 상기 모바일 디바이스의 상대적 포지션을 결정하는 단계는,일정 위치에서 상기 하나 이상의 신호들의 히트 맵을 생성하는 단계 - 상기 히트 맵은 상기 위치에서 상기 하나 이상의 재생 디바이스들의 포지션들을 식별함 -;상기 히트 맵에 기초하여 상기 위치에서 복수의 클러스터들을 결정하는 단계 - 각각의 클러스터는 상기 위치에서 물리적으로 떨어져 있음 -; 및상기 히트 맵 및 상기 하나 이상의 신호들의 수신 강도에 기초하여 상기 모바일 디바이스가 상기 복수의 클러스터들 중 하나 내에 있을 확률을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,시간 기간에 걸쳐 상기 하나 이상의 신호들 중 특정 신호를 검출할 확률을 결정하는 단계; 및상기 확률에 부분적으로 기초하여 상기 모바일 디바이스가 특정 클러스터 내에 있는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 재생 디바이스들에 대한 상기 모바일 디바이스의 배향을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 재생 디바이스들에 대한 상기 모바일 디바이스의 배향에 기초하여 상기 선택된 미디어 아이템을 재생하기 위한 상기 특정 재생 디바이스를 상기 하나 이상의 재생 디바이스들의 리스트 내의 상기 하나 이상의 재생 디바이스들로부터 식별하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 재생 디바이스들로부터 광고 신호들을 수신하는 단계 - 상기 광고 신호들은 상기 하나 이상의 재생 디바이스들 각각의 통신 능력들에 관한 정보를 제공하고, 상기 광고 신호는 상기 하나 이상의 재생 디바이스들 중 특정 재생 디바이스의 인증 태그를 포함함 -; 및상기 인증 태그에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 특정 재생 디바이스를 인증하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 특정 디바이스에 대응하는 아이콘을, 상기 모바일 디바이스의 스크린 상에 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 아이콘은 상기 하나 이상의 범위들 또는 상기 모바일 디바이스의 상대적 포지션에 기초한 상기 스크린 상의 위치에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 모바일 디바이스의 디스플레이 상에서 제스처를 수신하는 단계; 및상기 수신된 제스처에 기초하여 상기 선택된 미디어 아이템을 재생하기 위한 특정 재생 디바이스를 상기 하나 이상의 재생 디바이스들의 리스트 내의 상기 하나 이상의 재생 디바이스들로부터 식별하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 미디어 아이템을 재생하기 위해 상기 특정 재생 디바이스에 정보를 라우팅하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 컴퓨팅 디바이스로서,하나 이상의 메모리들; 및상기 하나 이상의 메모리들과 통신하고, 동작들을 수행하기 위해 상기 하나 이상의 메모리들에 저장된 명령어들을 실행하도록 구성된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 동작들은, 상기 컴퓨팅 디바이스와 하나 이상의 재생 디바이스들 각각 사이의 레인징 정보를 결정하기 위해 상기 하나 이상의 재생 디바이스들과의 레인징을 수행하는 것 - 상기 하나 이상의 재생 디바이스들은 상기 컴퓨팅 디바이스로부터 수신될 때 스트리밍 데이터를 재생하도록 구성되고, 상기 레인징 정보는 상기 컴퓨팅 디바이스와 상기 하나 이상의 재생 디바이스들 각각 사이의 거리 및 배향 중 적어도 하나를 제공함 -; 미디어 아이템의 선택을 검출하는 것; 및 상기 하나 이상의 재생 디바이스들 각각에 대한 상기 컴퓨팅 디바이스의 레인징 정보에 기초하여 상기 선택된 미디어 아이템을 재생하기 위한 특정 재생 디바이스를 상기 하나 이상의 재생 디바이스들로부터 식별하는 것을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 동작들은,하나 이상의 센서 값들을 1회 이상 측정하는 것 - 상기 하나 이상의 센서 값들은 상기 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 센서들을 사용하여 측정되고, 상기 하나 이상의 센서 값들은 대응하는 하나 이상의 신호 소스들에 의해 방출되는 하나 이상의 신호들로부터 결정됨-;상기 하나 이상의 센서 값들에 기초하여 상기 하나 이상의 재생 디바이스들에 대한 상기 컴퓨팅 디바이스의 상대적 포지션을 결정하는 것; 및상기 하나 이상의 재생 디바이스들에 대한 상기 컴퓨팅 디바이스의 상대적 포지션에 기초하여 상기 선택된 미디어 아이템을 재생하기 위한 특정 재생 디바이스를 리스트 내의 상기 하나 이상의 재생 디바이스들로부터 식별하는 것을 더 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 신호 소스들은 상기 하나 이상의 재생 디바이스들을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 하나 이상의 재생 디바이스들에 대한 상기 컴퓨팅 디바이스의 상대적 포지션을 결정하는 것은,일정 위치에서 상기 하나 이상의 신호들의 히트 맵을 생성하는 것 - 상기 히트 맵은 상기 위치에서 상기 하나 이상의 재생 디바이스들의 포지션들을 식별함 -;상기 히트 맵에 기초하여 상기 위치에서 복수의 클러스터들을 결정하는 것 - 각각의 클러스터는 상기 위치에서 물리적으로 떨어져 있음 -; 및상기 히트 맵 및 상기 하나 이상의 신호들의 수신 강도에 기초하여 상기 컴퓨팅 디바이스가 상기 복수의 클러스터들 중 하나 내에 있을 확률을 결정하는 것을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 동작들은,시간 기간에 걸쳐 상기 하나 이상의 신호들 중 특정 신호를 검출할 확률을 결정하는 것; 및상기 확률에 부분적으로 기초하여 상기 컴퓨팅 디바이스가 특정 클러스터 내에 있는지 여부를 결정하는 것을 더 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작들은,상기 하나 이상의 재생 디바이스들에 대한 상기 컴퓨팅 디바이스의 배향을 결정하는 것; 및상기 하나 이상의 재생 디바이스들에 대한 상기 컴퓨팅 디바이스의 배향에 기초하여 상기 선택된 미디어 아이템을 재생하기 위한 상기 특정 재생 디바이스를 상기 하나 이상의 재생 디바이스들의 리스트 내의 상기 하나 이상의 재생 디바이스들로부터 식별하는 것을 더 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작들은,상기 하나 이상의 재생 디바이스들로부터 광고 신호들을 수신하는 것 - 상기 광고 신호들은 상기 하나 이상의 재생 디바이스들 각각의 통신 능력들에 관한 정보를 제공하고, 상기 광고 신호는 상기 하나 이상의 재생 디바이스들 중 특정 재생 디바이스의 인증 태그를 포함함 -; 및상기 인증 태그에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 특정 재생 디바이스를 인증하는 것을 더 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 특정 디바이스에 대응하는 아이콘을, 상기 컴퓨팅 디바이스의 스크린 상에 디스플레이하는 것을 더 포함하고, 상기 아이콘은 상기 하나 이상의 범위들 또는 상기 컴퓨팅 디바이스의 상대적 포지션에 기초한 상기 스크린 상의 위치에 디스플레이되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작들은,상기 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이 상에서 제스처를 수신하는 것; 및상기 수신된 제스처에 기초하여 상기 선택된 미디어 아이템을 재생하기 위한 특정 재생 디바이스를 상기 하나 이상의 재생 디바이스들의 리스트 내의 상기 하나 이상의 재생 디바이스들로부터 식별하는 것을 더 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 복수의 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은, 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은,상기 컴퓨팅 디바이스와 하나 이상의 재생 디바이스들 각각 사이의 레인징 정보를 결정하기 위해 상기 하나 이상의 재생 디바이스들과의 레인징을 수행하는 것 - 상기 하나 이상의 재생 디바이스들은 상기 컴퓨팅 디바이스로부터 수신될 때 스트리밍 데이터를 재생하도록 구성되고, 상기 레인징 정보는 상기 컴퓨팅 디바이스와 상기 하나 이상의 재생 디바이스들 각각 사이의 거리 및 배향 중 적어도 하나를 제공함 -;미디어 아이템의 선택을 검출하는 것; 및상기 하나 이상의 재생 디바이스들 각각에 대한 상기 컴퓨팅 디바이스의 레인징 정보에 기초하여 상기 선택된 미디어 아이템을 재생하기 위한 특정 재생 디바이스를 상기 하나 이상의 재생 디바이스들로부터 식별하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 동작들은,하나 이상의 센서 값들을 1회 이상 측정하는 것 - 상기 하나 이상의 센서 값들은 상기 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 센서들을 사용하여 측정되고, 상기 하나 이상의 센서 값들은 대응하는 하나 이상의 신호 소스들에 의해 방출되는 하나 이상의 신호들로부터 결정됨-;상기 하나 이상의 센서 값들에 기초하여 상기 하나 이상의 재생 디바이스들에 대한 상기 컴퓨팅 디바이스의 상대적 포지션을 결정하는 것; 및상기 하나 이상의 재생 디바이스들에 대한 상기 컴퓨팅 디바이스의 상대적 포지션에 기초하여 상기 선택된 미디어 아이템을 재생하기 위한 특정 재생 디바이스를 리스트 내의 상기 하나 이상의 재생 디바이스들로부터 식별하는 것을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 하나 이상의 재생 디바이스들에 대한 상기 컴퓨팅 디바이스의 상대적 포지션을 결정하는 것은,일정 위치에서 하나 이상의 신호들의 히트 맵을 생성하는 것 - 상기 히트 맵은 상기 위치에서 상기 하나 이상의 재생 디바이스들의 포지션들을 식별함 -;상기 히트 맵에 기초하여 상기 위치에서 복수의 클러스터들을 결정하는 것 - 각각의 클러스터는 상기 위치에서 물리적으로 떨어져 있음 -; 및상기 히트 맵 및 상기 하나 이상의 신호들의 수신 강도에 기초하여 상기 컴퓨팅 디바이스가 상기 복수의 클러스터들 중 하나 내에 있을 확률을 결정하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작들은,시간 기간에 걸쳐 상기 하나 이상의 신호들 중 특정 신호를 검출할 확률을 결정하는 것; 및상기 확률에 부분적으로 기초하여 상기 컴퓨팅 디바이스가 특정 클러스터 내에 있는지 여부를 결정하는 것을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작들은,상기 하나 이상의 재생 디바이스들에 대한 상기 컴퓨팅 디바이스의 배향을 결정하는 것; 및상기 하나 이상의 재생 디바이스들에 대한 상기 컴퓨팅 디바이스의 배향에 기초하여 상기 선택된 미디어 아이템을 재생하기 위한 상기 특정 재생 디바이스를 상기 하나 이상의 재생 디바이스들의 리스트 내의 상기 하나 이상의 재생 디바이스들로부터 식별하는 것을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작들은,상기 하나 이상의 재생 디바이스들로부터 광고 신호들을 수신하는 것 - 상기 광고 신호들은 상기 하나 이상의 재생 디바이스들 각각의 통신 능력들에 관한 정보를 제공하고, 상기 광고 신호는 상기 하나 이상의 재생 디바이스들 중 특정 재생 디바이스의 인증 태그를 포함함 -; 및상기 인증 태그에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 특정 재생 디바이스를 인증하는 것을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 특정 디바이스에 대응하는 아이콘을, 상기 컴퓨팅 디바이스의 스크린 상에 디스플레이하는 것을 더 포함하고, 상기 아이콘은 상기 하나 이상의 범위들 또는 상기 컴퓨팅 디바이스의 상대적 포지션에 기초한 상기 스크린 상의 위치에 디스플레이되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작들은,상기 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이 상에서 제스처를 수신하는 것; 및상기 수신된 제스처에 기초하여 상기 선택된 미디어 아이템을 재생하기 위한 특정 재생 디바이스를 상기 하나 이상의 재생 디바이스들의 리스트 내의 상기 하나 이상의 재생 디바이스들로부터 식별하는 것을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>폴란드</country><engName>BUROWSKI, Yagil</engName><name>부로우스키, 야길</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BRUMLEY, Robert W.</engName><name>브럼리, 로버트 더블유.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DUYK, Charles W.</engName><name>두익, 찰스 더블유.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 *******...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>EYAL, Ron</engName><name>에얄, 론</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YE, Yunxing</engName><name>예, 윤싱</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/096,803</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/365,855</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1367178-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1368575-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1368595-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0203462-45</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247040916.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937264fa64521c39ea31cf92779b521f6526fb72d0cb4032ba8b63b82fdb056c61f4e897ee4ad1ba342b7878a640a874d0fc0c39acd5213870</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf925c59a54655e70e5d228beb83fb69f3af8922d242ab51e8f831732cb5138835373926dae7a46b76a7412273e880885da33873073a1fe29e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>