<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:30.230</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7045497</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>클라우드 기반 서비스들을 위한 엔드-투-엔드 시간 동기화</inventionTitle><inventionTitleEng>END-TO-END TIME SYNCHRONIZATION FOR CLOUD-BASED SERVICES</inventionTitleEng><openDate>2023.03.10</openDate><openNumber>10-2023-0034968</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 56/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/43</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04J 3/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 소정 양태들은 클라이언트와 서버 사이에서의 시간 동기화된 데이터를 통신하기 위한 기술들을 제공한다. 예시적인 방법은 일반적으로 클라이언트에 의해, 클록 소스와 상기 클라이언트의 클록을 동기화하는 단계를 포함한다. 방법은 또한, 클록 소스, 클라이언트의 서빙 셀의 셀 식별자, 및 클록 소스의 정확도를 시간 값으로서 표시하는 정보를, 애플리케이션 레벨에서 클라이언트로부터 서버로 송신하는 단계를 포함한다. 방법은 또한 상기 클록에 기초하여 데이터 및 상기 데이터와 연관된 이벤트와 상관된 타임스탬프를 포함하는 메시지를 상기 클라이언트로부터 상기 서버로 송신하는 단계를 포함한다. 방법은 또한 상기 메시지에 응답하여, 생성된 데이터를 상기 클라이언트에 의해 상기 서버로부터 수신하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022005680</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/035437</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 클라이언트와 서버 사이에서의 시간 동기화된 데이터의 통신 방법으로서, 상기 방법은, 클라이언트에 의해, 클록 소스와 상기 클라이언트의 클록을 동기화하는 단계;  애플리케이션 레벨에서 상기 클라이언트로부터 서버로 정보를 송신하는 단계로서, 상기 정보는, 상기 클록 소스; 상기 클라이언트의 서빙 셀의 셀 식별자; 및 시간 값으로서의 상기 클록 소스의 정확도를 표시하는, 상기 정보를 송신하는 단계; 상기 클록에 기초하여 데이터 및 상기 데이터와 연관된 이벤트와 상관된 타임스탬프를 포함하는 메시지를 상기 클라이언트로부터 상기 서버로 송신하는 단계; 및상기 메시지에 응답하여, 생성된 데이터를 상기 클라이언트에 의해 상기 서버로부터 수신하는 단계를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 클록 소스는,위성 기반 위치설정 시스템셀룰러 클록,정밀 시간 프로토콜 (precision time protocol) 또는네트워크 시간 프로토콜 중 하나인, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 클록 소스는 셀룰러 클록이고, 상기 클록을 동기화하는 단계는:기지국이 상기 서버와 시간 동기화되는 것에 기초하여, 시간 정보를 기지국으로부터 상기 클라이언트에 의해 수신하는 단계; 및상기 시간 정보에 기초하여 상기 클록을 설정하는 단계를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 정보는,상기 클라이언트를 서빙하는 네트워크의 네트워크 식별자;상기 서빙 셀의 하나 이상의 이웃 셀들; 및상기 정보가 송신되는 시스템 프레임 넘버 중 하나 이상을 더 표시하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 메시지는 상기 타임스탬프에 상응하는 시간 도메인 유닛의 인덱스를 표시하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 클라이언트에 의해, 상기 서빙 셀로부터 타겟 셀로 핸드오버하는 단계; 및상기 핸드오버에 기초하여, 상기 클라이언트로부터 상기 서버로 업데이트된 정보를 송신하는 단계를 더 포함하고, 상기 업데이트된 정보는, 상기 타겟 셀의 셀 식별자; 및 상기 타겟 셀의 하나 이상의 이웃 셀들을 표시하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 생성된 데이터는 하나 이상의 렌더링된 비디오 프레임들을 포함하고, 상기 클라이언트에 의해, 상기 하나 이상의 렌더링된 비디오 프레임들을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 클라이언트와 서버 사이에서의 시간 동기화된 데이터의 통신 방법으로서, 상기 방법은,애플리케이션 레벨에서 클라이언트로부터 서버에 의해 정보를 수신하는 단계로서, 상기 정보는, 상기 클라이언트의 클록의 동기화를 위해 상기 클라이언트에 의해 사용되는 클록 소스; 상기 클라이언트의 서빙 셀의 셀 식별자; 및 시간 값으로서의 상기 클록 소스의 정확도를 표시하는, 상기 수신하는 단계; 상기 클록에 기초하여 데이터 및 상기 데이터와 연관된 이벤트와 상관된 타임스탬프를 포함하는 메시지를 상기 클라이언트로부터 상기 서버에 의해 수신하는 단계; 및상기 메시지에 응답하여, 상기 정보, 상기 데이터, 및 상기 타임스탬프에 기초하여, 상기 서버에 의해 클라이언트 데이터를 생성하는 단계; 및상기 서버로부터 상기 클라이언트로 상기 클라이언트 데이터를 송신하는 단계를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 클록 소스는,위성 기반 위치설정 시스템,셀룰러 클록,정밀 시간 프로토콜 또는네트워크 시간 프로토콜 중 하나인, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서, 상기 클록 소스와 상기 서버의 서버 클록을 동기화하는 단계를 더 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 8 항에 있어서,상기 정보는,상기 클라이언트를 서빙하는 네트워크의 네트워크 식별자;상기 서빙 셀의 하나 이상의 이웃 셀들; 및상기 정보가 송신되는 시스템 프레임 넘버 중 하나 이상을 더 표시하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 8 항에 있어서, 상기 메시지는 상기 타임스탬프에 상응하는 시간 도메인 유닛의 인덱스를 표시하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 8 항에 있어서, 상기 클라이언트로부터 상기 서버에 의해 업데이트된 정보를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 업데이트된 정보는, 상기 클라이언트가 핸드오버한 타겟 셀의 셀 식별자; 및 상기 타겟 셀의 하나 이상의 이웃 셀들을 표시하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 8 항에 있어서, 상기 데이터는 상기 클라이언트의 위치 데이터를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 8 항에 있어서, 상기 클라이언트 데이터를 생성하는 단계는 하나 이상의 비디오 프레임들을 렌더링하는 단계를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 하나 이상의 비디오 프레임들을 렌더링하는 단계는,상기 타임스탬프에 기초하여 상기 하나 이상의 비디오 프레임들에서의 객체들의 포지셔닝을 결정하는 단계를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 8 항에 있어서, 상기 클라이언트 데이터를 생성하는 단계는,상기 타임스탬프에 기초하여 한 번에 상기 클라이언트 데이터의 생성을 개시하는 단계를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 8 항에 있어서, 하나 이상의 추가 클라이언트들로부터 상응하는 정보를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 클라이언트 데이터를 생성하는 단계는,상기 하나 이상의 추가 클라이언트들 각각의 개별적으로 상응하는 타임스탬프에 기초하여 한 번에 상기 클라이언트 데이터의 생성을 개시하는 단계를 포함하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 8 항에 있어서, 상기 클라이언트 데이터를 송신하는 단계는 상기 타임스탬프에 기초하여 한 번에 수행되는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 8 항에 있어서, 하나 이상의 추가 클라이언트들로부터 상응하는 정보를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 클라이언트 데이터를 송신하는 단계는 상기 하나 이상의 추가 클라이언트들 각각의 개별적으로 상응하는 타임스탬프에 기초하여 한 번에 수행되는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 장치와 서버 사이에서의 시간 동기화된 데이터의 통신 장치로서, 상기 장치는,클록 소스와 상기 장치의 클록을 동기화하도록 구성된 프로세서; 상기 프로세서에 커플링된 메모리,송신기로서,  애플리케이션 레벨에서 서버로,  상기 클록 소스,  상기 장치의 서빙 셀의 셀 식별자; 및  시간 값으로서의 상기 클록 소스의 정확도를 표시하는 정보를 송신하고, 그리고 상기 클록에 기초하여 데이터 및 상기 데이터와 연관된 이벤트와 상관된 타임스탬프를 포함하는 메시지를 상기 서버로 송신하도록 구성된, 상기 송신기; 및상기 서버로부터의 상기 메시지에 응답하여, 생성된 데이터를 수신하도록 구성된 수신기를 포함하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 클라이언트와 서버 사이에서의 시간 동기화된 데이터의 통신 장치로서, 상기 장치는,수신기로서,  애플리케이션 레벨에서 클라이언트로부터, 상기 클라이언트의 클록의 동기화를 위해 상기 클라이언트에 의해 사용되는 클록 소스; 상기 클라이언트의 서빙 셀의 셀 식별자; 및 시간 값으로서의 상기 클록 소스의 정확도를 표시하는 정보를 수신하고 그리고상기 클록에 기초하여 데이터 및 상기 데이터와 연관된 이벤트와 상관된 타임스탬프를 포함하는 메시지를 상기 클라이언트로부터 수신하도록 구성된, 상기 수신기; 상기 메시지에 응답하여, 상기 정보, 상기 데이터 및 상기 타임스탬프에 기초하여 클라이언트 데이터를 생성하도록 구성된 프로세서; 상기 프로세서에 커플링된 메모리; 및상기 클라이언트로 상기 클라이언트 데이터를 송신하도록 구성된 송신기를 포함하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 장치와 서버 사이에서의 시간 동기화된 데이터의 통신 장치로서, 상기 장치는,상기 장치에 의해, 클록 소스와 상기 장치의 클록을 동기화하기 위한 수단; 애플리케이션 레벨에서 상기 장치로부터 서버로 정보를 송신하기 위한 수단으로서, 상기 정보는, 상기 클록 소스; 상기 장치의 서빙 셀의 셀 식별자; 및 시간 값으로서의 상기 클록 소스의 정확도를 표시하는, 상기 송신하기 위한 수단; 상기 클록에 기초하여 데이터 및 상기 데이터와 연관된 이벤트와 상관된 타임스탬프를 포함하는 메시지를 상기 장치부터 상기 서버로 송신하기 위한 수단; 및상기 메시지에 응답하여, 상기 장치에 의해 상기 서버로부터 생성된 데이터를 수신하기 위한 수단을 포함하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 클라이언트와 서버 사이에서의 시간 동기화된 데이터의 통신 장치로서, 상기 장치는,애플리케이션 레벨에서 클라이언트로부터 상기 장치에 의해 정보를 수신하기 위한 수단으로서, 상기 정보는, 상기 클라이언트의 클록의 동기화를 위해 상기 클라이언트에 의해 사용되는 클록 소스; 상기 클라이언트의 서빙 셀의 셀 식별자; 및 시간 값으로서의 상기 클록 소스의 정확도를 표시하는, 상기 수신하기 위한 수단; 상기 클록에 기초하여 데이터 및 상기 데이터와 연관된 이벤트와 상관된 타임스탬프를 포함하는 메시지를 상기 클라이언트로부터 상기 장치에 의해 수신하기 위한 수단; 및상기 메시지에 응답하여, 상기 정보, 상기 데이터, 및 상기 타임스탬프에 기초하여, 상기 장치에 의해 클라이언트 데이터를 생성하기 위한 수단; 및상기 장치로부터 상기 클라이언트로 상기 클라이언트 데이터를 송신하기 위한 수단을 포함하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,클라이언트에 의해, 클록 소스와 상기 클라이언트의 클록을 동기화하는 것; 애플리케이션 레벨에서 상기 클라이언트로부터 서버로 정보를 송신하는 것으로서, 상기 정보는, 상기 클록 소스; 상기 클라이언트의 서빙 셀의 셀 식별자; 및 시간 값으로서의 상기 클록 소스의 정확도를 표시하는, 상기 송신하는 것; 상기 클록에 기초하여 데이터 및 상기 데이터와 연관된 이벤트와 상관된 타임스탬프를 포함하는 메시지를 상기 클라이언트로부터 상기 서버로 송신하는 것; 및상기 메시지에 응답하여, 상기 클라이언트에 의해 상기 서버로부터 생성된 데이터를 수신하는 것을 행하기 위한 명령들이 저장된, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,애플리케이션 레벨에서 클라이언트로부터 서버에 의해 정보를 수신하는 것으로서, 상기 정보는, 상기 클라이언트의 클록의 동기화를 위해 상기 클라이언트에 의해 사용되는 클록 소스; 상기 클라이언트의 서빙 셀의 셀 식별자; 및 시간 값으로서의 상기 클록 소스의 정확도를 표시하는, 상기 수신하는 것; 상기 클록에 기초하여 데이터 및 상기 데이터와 연관된 이벤트와 상관된 타임스탬프를 포함하는 메시지를 상기 클라이언트로부터 상기 서버에 의해 수신하는 것 및상기 메시지에 응답하여, 상기 정보, 상기 데이터, 및 상기 타임스탬프에 기초하여, 상기 서버에 의해 클라이언트 데이터를 생성하는 것; 및상기 서버로부터 상기 클라이언트로 상기 클라이언트 데이터를 송신하는 것을 행하게 하기 위한 명령들이 저장된, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>TINNAKORNSRISUPHAP, PEERAPOL</engName><name>틴나코른스리수프하프 페라폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>MELKOTE KRISHNAPRASAD, VINAY</engName><name>멜코테 크리쉬나프라사드 비나이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HANDE, PRASHANTH HARIDAS</engName><name>한데 프라샨트 하리다스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>AGARWAL, RAVI</engName><name>아가르왈 라비</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SAMPATH, HEMANTH</engName><name>삼파스 헤만스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202041028396</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1391994-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0022244-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0534464-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0534465-63</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227045497.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9310b7528e802490dee24ec4617f42894ecc20b5c7450157b728313447e27c3ffa461f61ada116194c272c0cbcf5b488f1c766e9cee0c2f620</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc5f2555b2e18a0326550d4660929108d6b6a4bc6ad635fde1a029856371299e99954fd55caa1c426d664291db1336758fcf83fe8fed71f8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>