<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:35:49.3549</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.05.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0063921</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>서버 및 그의 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SERVER AND CONTROLLING METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2021.12.06</openDate><openNumber>10-2021-0146737</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 12/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시에서는 서버 및 그의 제어 방법에 대해 개시한다. 서버는, 복수의 전자 장치 및 복수의 센싱 장치와 통신을 수행하기 위한 통신 인터페이스 및 통신 인터페이스를 통해 복수의 전자 장치 및 복수의 센싱 장치 중 적어도 하나로부터 수신된 정보에 기초하여 복수의 센싱 장치 중 사용자의 위치에 대응되는 센싱 장치를 식별하고, 식별된 센싱 장치로부터 수신된 센싱 데이터에 기초하여 복수의 전자 장치 중 타겟 전자 장치를 제어하기 위한 신호를 타겟 전자 장치로 전송하도록 통신 인터페이스를 제어하는 프로세서를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 서버에 있어서,복수의 전자 장치 및 복수의 센싱 장치와 통신을 수행하기 위한 통신 인터페이스; 및상기 통신 인터페이스를 통해 상기 복수의 전자 장치 및 상기 복수의 센싱 장치 중 적어도 하나로부터 수신된 정보에 기초하여 상기 복수의 센싱 장치 중 사용자의 위치에 대응되는 센싱 장치를 식별하고,상기 식별된 센싱 장치로부터 수신된 센싱 데이터에 기초하여 상기 복수의 전자 장치 중 타겟 전자 장치를 제어하기 위한 신호를 상기 타겟 전자 장치로 전송하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하는 프로세서;를 포함하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 복수의 센싱 장치 각각은, 각 센싱 장치 주변의 환경을 센싱하여 센싱 데이터를 생성하고, 상기 프로세서는,상기 식별된 센싱 장치에서 주변의 환경을 센싱하여 생성한 센싱 데이터를 상기 식별된 센싱 장치로부터 수신하고, 상기 수신된 센싱 데이터에 기초하여 상기 타겟 전자 장치 주변의 환경을 제어하기 위한 상기 신호를 상기 타겟 전자 장치로 전송하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 복수의 전자 장치 및 상기 복수의 센싱 장치 중 적어도 하나로부터 수신된 정보에 기초하여 상기 복수의 센싱 장치 중 상기 사용자의 위치에 대응되는 센싱 장치를 상기 사용자와 가장 근접한 센싱 장치로서 식별하는 것을 특징으로 하는, 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,특정 장소에서 상기 복수의 전자 장치 및 상기 복수의 센싱 장치가 위치한 영역에 대한 위치 정보가 저장된 메모리;를 더 포함하고,상기 프로세서는,상기 통신 인터페이스를 통해 상기 복수의 전자 장치 중 적어도 하나로부터 수신된 정보에 기초하여 상기 복수의 전자 장치 중 하나를 식별하고, 상기 위치 정보에 기초하여 상기 복수의 센싱 장치 중 상기 식별된 전자 장치와 동일한 영역에 위치한 센싱 장치를 상기 사용자의 위치에 대응되는 센싱 장치인 것으로 식별하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 프로세서는,상기 통신 인터페이스를 통해 상기 복수의 전자 장치 중 사용자 명령에 기초하여 제어된 전자 장치로부터 상기 전자 장치의 상태 정보가 수신되면, 상기 복수의 센싱 장치 중 상기 상태 정보를 전송한 전자 장치와 동일한 영역에 위치한 센싱 장치를 상기 사용자의 위치에 대응되는 센싱 장치인 것으로 식별하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 통신 인터페이스를 통해 상기 복수의 전자 장치 중 사용자 음성을 수신한 전자 장치로부터 사용자 음성에 대한 정보가 수신되면, 상기 복수의 센싱 장치 중 상기 사용자 음성에 대한 정보를 전송한 전자 장치와 동일한 영역에 위치한 센싱 장치를 상기 사용자의 위치에 대응되는 센싱 장치인 것으로 식별하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 프로세서는,상기 통신 인터페이스를 통해 상기 복수의 전자 장치 및 상기 복수의 센싱 장치와 사용자 단말 장치 간의 통신 신호 세기에 대한 정보가 수신되면, 상기 수신된 통신 신호 세기에 대한 정보에 기초하여 가장 큰 통신 신호 세기를 갖는 장치를 식별하고, 상기 복수의 센싱 장치 중 상기 식별된 장치에 대응되는 센싱 장치를 상기 사용자의 위치에 대응되는 센싱 장치인 것으로 식별하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 프로세서는,상기 복수의 전자 장치 중 하나가 가장 큰 통신 신호 세기를 갖는 장치로 식별된 경우, 상기 위치 정보에 기초하여 상기 복수의 센싱 장치 중 상기 식별된 전자 장치와 동일한 영역에 위치한 센싱 장치를 상기 사용자의 위치에 대응되는 센싱 장치인 것으로 식별하고,상기 복수의 센싱 장치 중 하나가 가장 큰 통신 신호 세기를 갖는 장치로 식별된 경우, 상기 식별된 센싱 장치를 상기 사용자의 위치에 대응되는 센싱 장치인 것으로 식별하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4항에 있어서,상기 프로세서는,상기 통신 인터페이스를 통해, 상기 복수의 전자 장치 및 상기 복수의 센싱 장치로부터 수신된 통신 신호 세기에 대한 정보, 상기 복수의 전자 장치 중 적어도 하나로부터 수신된 상태 정보 및 사용자 음성에 대한 정보에 기초하여 상기 복수의 센싱 장치 중 상기 사용자의 위치에 대응되는 상기 센싱 장치를 식별하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 프로세서는,상기 복수의 전자 장치 및 상기 복수의 센싱 장치 각각에 대해, 상기 통신 신호 세기에 대한 정보, 상기 상태 정보 및 상기 사용자 음성에 대한 정보 각각에 대응되는 값에 기설정된 가중치를 적용하여 스코어를 산출하고, 상기 복수의 전자 장치 및 상기 복수의 센싱 장치 중에서 가장 큰 스코어를 갖는 장치를 식별하며, 상기 복수의 전자 장치 중 하나가 가장 큰 스코어를 갖는 장치로 식별된 경우, 상기 위치 정보에 기초하여 상기 복수의 센싱 장치 중 상기 식별된 전자 장치와 동일한 영역에 위치한 센싱 장치를 상기 사용자의 위치에 대응되는 센싱 장치인 것으로 식별하고,상기 복수의 센싱 장치 중 하나가 가장 큰 스코어를 갖는 장치로 식별된 경우, 상기 식별된 센싱 장치를 상기 사용자의 위치에 대응되는 센싱 장치인 것으로 식별하는 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 서버의 제어 방법에 있어서,복수의 전자 장치 및 복수의 센싱 장치 중 적어도 하나로부터 수신된 정보에 기초하여 상기 복수의 센싱 장치 중 사용자의 위치에 대응되는 센싱 장치를 식별하는 단계; 및상기 식별된 센싱 장치로부터 수신된 센싱 데이터에 기초하여 상기 복수의 전자 장치 중 타겟 전자 장치를 제어하기 위한 신호를 상기 타겟 전자 장치로 전송하는 단계;를 포함하는 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 복수의 센싱 장치 각각은, 각 센싱 장치 주변의 환경을 센싱하여 센싱 데이터를 생성하고, 상기 전송하는 단계는,상기 식별된 센싱 장치에서 주변의 환경을 센싱하여 생성한 센싱 데이터를 상기 식별된 센싱 장치로부터 수신하는 단계; 및상기 수신된 센싱 데이터에 기초하여 상기 타겟 전자 장치 주변의 환경을 제어하기 위한 상기 신호를 상기 타겟 전자 장치로 전송하는 단계;를 포함하는 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 센싱 장치를 식별하는 단계는,상기 복수의 전자 장치 및 상기 복수의 센싱 장치 중 적어도 하나로부터 수신된 정보에 기초하여 상기 복수의 센싱 장치 중 상기 사용자의 위치에 대응되는 센싱 장치를 상기 사용자와 가장 근접한 센싱 장치로서 식별하는 것을 특징으로 하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 서버는, 특정 장소에서 상기 복수의 전자 장치 및 상기 복수의 센싱 장치가 위치한 영역에 대한 위치 정보를 저장하며,상기 센싱 장치를 식별하는 단계는,상기 복수의 전자 장치 중 적어도 하나로부터 수신된 정보에 기초하여 상기 복수의 전자 장치 중 하나를 식별하는 단계; 및 상기 위치 정보에 기초하여 상기 복수의 센싱 장치 중 상기 식별된 전자 장치와 동일한 영역에 위치한 센싱 장치를 상기 사용자의 위치에 대응되는 센싱 장치인 것으로 식별하는 단계;를 포함하는 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 센싱 장치를 식별하는 단계는,상기 복수의 전자 장치 중 사용자 명령에 기초하여 제어된 전자 장치로부터 상기 전자 장치의 상태 정보가 수신되면, 상기 복수의 센싱 장치 중 상기 상태 정보를 전송한 전자 장치와 동일한 영역에 위치한 센싱 장치를 상기 사용자의 위치에 대응되는 센싱 장치인 것으로 식별하는 것을 포함하는 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 센싱 장치를 식별하는 단계는,상기 복수의 전자 장치 중 사용자 음성을 수신한 전자 장치로부터 사용자 음성에 대한 정보가 수신되면, 상기 복수의 센싱 장치 중 상기 사용자 음성에 대한 정보를 전송한 전자 장치와 동일한 영역에 위치한 센싱 장치를 상기 사용자의 위치에 대응되는 센싱 장치인 것으로 식별하는 것을 포함하는 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서,상기 센싱 장치를 식별하는 단계는,상기 복수의 전자 장치 및 상기 복수의 센싱 장치와 사용자 단말 장치 간의 통신 신호 세기에 대한 정보가 수신되면, 상기 수신된 통신 신호 세기에 대한 정보에 기초하여 가장 큰 통신 신호 세기를 갖는 장치를 식별하고, 상기 복수의 센싱 장치 중 상기 식별된 장치에 대응되는 센싱 장치를 상기 사용자의 위치에 대응되는 센싱 장치인 것으로 식별하는 것을 포함하는 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 센싱 장치를 식별하는 단계는,상기 복수의 전자 장치 중 하나가 가장 큰 통신 신호 세기를 갖는 장치로 식별된 경우, 상기 위치 정보에 기초하여 상기 복수의 센싱 장치 중 상기 식별된 전자 장치와 동일한 영역에 위치한 센싱 장치를 상기 사용자의 위치에 대응되는 센싱 장치인 것으로 식별하는 단계; 및상기 복수의 센싱 장치 중 하나가 가장 큰 통신 신호 세기를 갖는 장치로 식별된 경우, 상기 식별된 센싱 장치를 상기 사용자의 위치에 대응되는 센싱 장치인 것으로 식별하는 단계;를 포함하는 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서,상기 센싱 장치를 식별하는 단계는,상기 복수의 전자 장치 및 상기 복수의 센싱 장치로부터 수신된 통신 신호 세기에 대한 정보, 상기 복수의 전자 장치 중 적어도 하나로부터 수신된 상태 정보 및 사용자 음성에 대한 정보에 기초하여, 상기 복수의 센싱 장치 중 상기 사용자의 위치에 대응되는 상기 센싱 장치를 식별하는 것을 포함하는 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 센싱 장치를 식별하는 단계는,상기 복수의 전자 장치 및 상기 복수의 센싱 장치 각각에 대해, 상기 통신 신호 세기에 대한 정보, 상기 상태 정보 및 상기 사용자 음성에 대한 정보 각각에 대응되는 값에 기설정된 가중치를 적용하여 스코어를 산출하는 단계;상기 복수의 전자 장치 및 상기 복수의 센싱 장치 중에서 가장 큰 스코어를 갖는 장치를 식별하는 단계;상기 복수의 전자 장치 중 하나가 가장 큰 스코어를 갖는 장치로 식별된 경우, 상기 위치 정보에 기초하여 상기 복수의 센싱 장치 중 상기 식별된 전자 장치와 동일한 영역에 위치한 센싱 장치를 상기 사용자의 위치에 대응되는 센싱 장치인 것으로 식별하는 단계; 및상기 복수의 센싱 장치 중 하나가 가장 큰 스코어를 갖는 장치로 식별된 경우, 상기 식별된 센싱 장치를 상기 사용자의 위치에 대응되는 센싱 장치인 것으로 식별하는 단계;를 포함하는 제어 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Moo Serk</engName><name>박무석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, A Ra</engName><name>조아라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Suk Won</engName><name>최석원</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>919980005433</code><country>대한민국</country><engName>Jeong Hong Sik</engName><name>정홍식</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>920050001107</code><country>대한민국</country><engName>KIM TAEHUN</engName><name>김태헌</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.05.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-0538569-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.03.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0359339-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0508003-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0718319-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0718320-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200063921.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93979944264e7e47706e42a5e5235ac1aa99d815e89661a9d6ee1d811a4497626aa5fb48fe06e02bab41b754260616b3038c4d180d0cf60da8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd2e33d97e3ef66c8f2181d93510d4901c3ad92d9a2a51094db41011cfcf14e2c8786bfdf272d9a24a8fe8092ee8aea4218885f49c30fa75e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>