<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:43.443</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7018586</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 스트림을 생성하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR PRODUCING A VIDEO STREAM</inventionTitleEng><openDate>2024.08.08</openDate><openNumber>10-2024-0121231</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4788</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/43</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/443</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2187</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/262</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/234</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/854</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/15</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 제2 디지털 비디오 스트림을 제공하는 방법은, 적어도 두 개의 다른 디지털 비디오 소스(121)로부터 제1 및 제2 기본 디지털 비디오 스트림을 수집하는 수집 단계; 상기 제1 및 제2 기본 스트림에 기반하여 제1 생성된 비디오 스트림을 생성하는 제1 생성 단계(135'); 상기 제1 생성된 스트림에 기반하고 상기 제1 및 제2 기본 스트림에 더욱 기반하여 제2 스트림을 생성하는 제2 생성 단계(135&quot;); 상기 제2 생성 단계(135&quot;)에서 상기 제1 생성 단계(135')에서 결과된 제1 생성된 스트림의 대기 시간을 고려하여 상기 제1 및 제2 기본 스트림을 상기 제1 생성된 스트림과 시간 동화하도록 시간 지연하는 상기 제2 생성 단계(135&quot;)를 포함하고, 상기 제2 생성된 스트림은 상기 시간 지연된 제1 및 제2 기본 스트림에 기반하여 생성된다. 본 발명은 또한 시스템 및 컴퓨터 소프트웨어 제품에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023101589</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/SE2022/051034</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제2 디지털 비디오 스트림을 제공하는 방법에 있어서, 상기 방법은:할당 단계에서, 복수의 참여 클라이언트(121)를 참여 클라이언트(121)의 적어도 두 그룹(121', 121&quot;, 121'&quot;)에 할당하는 단계;수집 단계에서, 제1 참여 클라이언트(121)로부터 제1 기본 디지털 비디오 스트림을, 제2 참여 클라이언트(121)로부터 제2 기본 디지털 비디오 스트림을, 제3 참여 클라이언트(121)로부터 제3 기본 디지털 비디오 스트림을, 제4 참여 클라이언트(121)로부터 제4 기본 디지털 비디오 스트림을, 제5 참여 클라이언트(121)로부터 제5 기본 디지털 비디오 스트림을 수집하는 단계 - 상기 제1 및 상기 제2 기본 비디오 스트림은 상기 제1 할당된 그룹(121')의 참여 클라이언트(121)에 할당된 참여 클라이언트(121)로부터 수집되고 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림은 제3 그룹(121&quot;')의 참여 클라이언트(121)에 할당된 참여 클라이언트(121)로부터 수집됨 - ;게시 단계에서, 상기 제1 참여 클라이언트(121) 및 상기 제2 참여 클라이언트(121) 중 적어도 하나에, 상기 제1 기본 디지털 비디오 스트림, 상기 제2 기본 디지털 비디오 및 상기 제1 및 제2 기본 비디오 스트림 중 적어도 하나에 기초하여 생성된 제1 생성된 비디오 스트림 중 적어도 하나를 제공하는 단계; 및제2 생성 단계(135&quot;)에서, 상기 제1 기본 디지털 비디오 스트림, 상기 제2 기본 디지털 비디오 스트림, 상기 제3 기본 디지털 비디오 스트림, 및 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림 중 적어도 하나에 기초하여 제2 생성된 비디오 스트림을 디지털 비디오 스트림으로 생성하는 단계 - 상기 제2 생성 단계(135&quot;)는 상기 제2 생성된 비디오 스트림이 상기 게시 단계에서 상기 제1 또는 제2 참여 클라이언트(121)에 제공되는 모든 비디오 스트림과 시간 비동기화되도록 시간 지연을 도입함 - ; 및제3 생성 단계(135'”)에서, 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림을 기반으로 제3 생성된 비디오 스트림을 생성하는 단계 - 상기 제3 생성 단계(135&quot;)는 상기 제3 생성된 비디오 스트림이 상기 제1 생성된 비디오 스트림과 시간 비동기화되도록 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림을 시간 지연시키는 단계를 포함함 - ; 를 포함하고, 상기 게시 단계는 상기 제1 또는 제2 참여 클라이언트가 아닌 적어도 하나의 소비 클라이언트(121, 150)에 상기 제2 생성된 비디오 스트림을 연속적으로 제공하고, 상기 제3 그룹에 할당된 적어도 하나의 참여 클라이언트에 상기 제3 생성된 비디오 스트림을 연속적으로 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제2 디지털 비디오 스트림을 제공하는 방법에 있어서, 상기 방법은:할당 단계에서, 상기 참여 클라이언트(121) 중 적어도 두 그룹(121', 121&quot;, 121'&quot;)에 복수의 참여 클라이언트(121)를 할당하는 단계;수집 단계에서, 제1 할당된 그룹(121')의 참여 클라이언트(121)에 할당된 적어도 2개의 서로 다른 참여 클라이언트(121)로부터 제1 기본 디지털 비디오 스트림 및 제2 기본 디지털 비디오 스트림을 수집하고, 제3 그룹(121'&quot;)의 참여 클라이언트(121)에 할당된 참여 클라이언트(121)로부터 제4 기본 디지털 비디오 스트림 및 제5 기본 디지털 비디오 스트림을 수집하는 단계;제1 생성 단계(135')에서, 상기 제1 및 제2 기본 디지털 비디오 스트림에 기초하여 디지털 비디오 스트림으로서 제1 생성된 비디오 스트림을 생성하는 단계;제2 생성 단계(135&quot;)에서, 상기 제1 생성된 비디오 스트림에 기초하여, 또한 상기 제1 및 제2 기본 디지털 비디오 스트림에 기초하여, 및 더욱 상기 제 및 제5 기본 비디오 스트림에 기초하여 상기 제2 생성된 비디오 스트림을 디지털 비디오 스트림으로 생성하는 단계; 제3 생성 단계(135&quot;')에서, 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림을 기반으로 제3 생성된 비디오 스트림을 생성하는 단계 - 상기 제3 생성 단계(135&quot;')는 제3 생성된 비디오 스트림이 제1 생성된 비디오 스트림과 시간 비동기화되도록 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림을 시간 지연시키는 단계를 포함함 - ; 및게시 단계(136'”)에서, 상기 제2 생성 비디오 스트림을 상기 제1 참여 클라이언트 또는 제2 참여 클라이언트가 아닌 적어도 하나의 소비 클라이언트(121, 150)에게 연속적으로 제공하고, 상기 제3 그룹에 할당된 적어도 하나의 참여 클라이언트에 상기 제3 생성 비디오 스트림을 연속적으로 제공하는 단계를 포함하고,상기 제2 생성 단계(135&quot;)에서, 상기 제1 생성 단계(135')에서 결과된 상기 제1 생성된 비디오 스트림의 대기 시간을 고려하여, 상기 제1 및 제2 기본 디지털 비디오 스트림은 상기 제1 생성된 비디오 스트림과 시간을 동기화하도록 시간 지연되고, 상기 제2 생성된 비디오 스트림은 상기 시간 지연된 제1 및 제2 기본 디지털 비디오 스트림을 기반으로 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 방법은:상기 게시 단계(136')에서, 상기 제1 생성된 비디오 스트림을 제1 참여 클라이언트(121) 및 제2 참여 클라이언트(121) 중 적어도 하나에 연속적으로 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 방법은:상기 제1 참여 클라이언트(121)가 상기 제1 기본 디지털 비디오 스트림을 제공하고 상기 제2 참여 클라이언트(121)가 상기 제2 기본 디지털 비디오 스트림을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 디지털 비디오 스트림을 제공하는 방법에 있어서, 상기 방법은: 할당 단계에서, 상기 참여 클라이언트(121) 중 적어도 두 그룹(121', 121'', 121'')에 복수의 참여 클라이언트(121)를 할당하는 단계;수집 단계에서, 제1 참여 클라이언트(121)로부터 제1 기본 디지털 비디오 스트림을, 제2 참여 클라이언트(121)로부터 제2 기본 디지털 비디오 스트림을, 제3 참여 클라이언트(121)로부터 제3 기본 디지털 비디오 스트림을, 제4 참여 클라이언트(121)로부터 제4 기본 디지털 비디오 스트림을, 제5 참여 클라이언트(121)로부터 제5 기본 디지털 비디오 스트림을 수집하는 단계 - 상기 제1 및 상기 제2 기본 비디오 스트림은 상기 제1 할당된 그룹(121')의 참여 클라이언트(121)에 할당된 참여 클라이언트(121)로부터 수집되고 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림은 제3 그룹(121&quot;')의 참여 클라이언트(121)에 할당된 참여 클라이언트(121)로부터 수집됨 - ;제1 생성 단계(135')에서, 상기 제1 및 제2 기본 디지털 비디오 스트림에 기반하여 디지털 비디오 스트림으로서 제1 생성된 비디오 스트림을 생성하는 단계 - 상기 제1 생성된 디지털 비디오 스트림은 제1 대기 시간을 가진 게시를 위해 연속적으로 생성됨 - ;제2 생성 단계(135&quot;)에서, 상기 제1, 제2 및 제3 기본 디지털 비디오 스트림에 기초하고, 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림 중 적어도 하나에 더욱 기초하여, 상기 제2 생성된 비디오 스트림을 디지털 비디오 스트림으로 생성하는 단계 - 상기 제2 생성된 디지털 비디오 스트림은 제2 대기 시간을 가진 게시를 위해 연속적으로 생성되며, 상기 제2 대기 시간은 상기 제1 대기 시간보다 더 큼 - ; 제3 생성 단계(135'”)에서, 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림을 기반으로 제3 생성된 비디오 스트림을 생성하는 단계 - 상기 제3 생성 단계(135&quot;)는 상기 제3 생성된 비디오 스트림이 상기 제1 생성된 비디오 스트림과 시간 비동기화되도록 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림을 시간 지연시키는 단계를 포함함 - ; 및게시 단계(136')에서, 상기 제1 기본 디지털 비디오 스트림, 상기 제2 기본 디지털 비디오 스트림 및 상기 제1 생성된 비디오 스트림 중 적어도 하나를 상기 제1 참여 클라이언트(121) 및 상기 제2 참여 클라이언트(121) 중 적어도 하나에 연속적으로 제공하고, 상기 제2 생성된 비디오 스트림을 적어도 하나의 다른 참여 클라이언트(121)에 연속적으로 제공하고, 상기 제3 그룹에 할당된 적어도 하나의 참여 클라이언트에 상기 제3 생성된 비디오 스트림을 연속적으로 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은:상기 게시 단계(136&quot;)에서, 상기 제2 생성된 비디오 스트림을 상기 제1 또는 제2 참여 클라이언트가 아닌 적어도 하나의 소비 클라이언트(121, 150)에 연속적으로 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 또는 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은:상기 제1 및 제2 기본 디지털 비디오 스트림이 공유 디지털 비디오 통신 서비스(110)의 일부로서 제공되는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 참여 클라이언트(121)와 상기 제2 참여 클라이언트(121)는 모두 상기 공유 디지털 비디오 통신 서비스(110)에 각각 원격으로 연결된 참여 클라이언트인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 수집 단계(131)는 상기 공유 디지털 비디오 통신 서비스(110)로부터 상기 제1 및/또는 제2 기본 디지털 비디오 스트림을 수집하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서,상기 수집 단계(131)는 상기 공유 디지털 비디오 통신 서비스(110) 외부의 정보 소스(300)로부터 수집된 외부 디지털 비디오 스트림(301)으로서 적어도 하나의 기본 디지털 비디오 스트림을 수집하는 단계를 포함하고, 상기 제1 및/또는 제2 생성된 비디오 스트림은 상기 외부 디지털 비디오 스트림(301)에 기초하여 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 제1 생성 단계(135') 및/또는 제2 생성 단계(135&quot;)는 상기 생성된 디지털 비디오 스트림의 시각적 및/또는 청각적 비디오 콘텐츠 배열에서 상기 제1 및/또는 제2 기본 디지털 비디오 스트림의 개별적인 것의 가시성; 시각 또는 청각 효과 사용; 및/또는 상기 생성된 디지털 비디오 스트림의 출력 모드와 관련한 미리 결정된 및/또는 동적으로 가변적인 매개변수 세트를 기반으로 하여 해당하는 상기 각각의 생성된 비디오 스트림을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 생성 단계(135') 및/또는 상기 제2 생성 단계(135&quot;)는 중앙 서버(130)에 의해 수행되어, 상기 제2 생성된 비디오 스트림(230)을 API(137)를 통해 라이브 비디오 스트림으로 하나 또는 여러 동시 소비자 클라이언트에 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 생성 단계(135')는 상기 제1 및 제2 기본 비디오 스트림을 서로 동기화하기 위해 시간을 지연시키는 단계를 포함하고, 상기 제3 생성 단계(135&quot;')는 상기 제1 생성 단계에서 상기 제1 및 제2 기본 비디오 스트림을 시간 지연하는 데에 사용되는 최대 시간 지연보다 더 작은 최대 시간 지연을 사용하여, 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림을 서로 시간 동기화하도록 시간 지연시키는 단계를 포함하여, 상기 제1 생성된 비디오 스트림이 상기 제3 생성된 비디오 스트림과 시간이 동기화되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 선행 항들 중 어느 한 항에 있어서,상기 그룹(121', 121&quot;, 121'&quot;) 각각에 할당된 참여 클라이언트(121)는 상기 제2 생성된 비디오 스트림이 게시되는 비디오 통신 서비스(110)에 참여하고; 상기 방법은:상기 그룹(121', 121&quot;, 121'&quot;) 중 서로 다른 그룹을 상기 비디오 통신 서비스(110)의 서로 다른 참가자 상호작용 권한에 연관시키는 단계; 및상기 그룹(121', 121&quot;, 121'&quot;)의 서로 다른 그룹을 해당하는 상기 그룹(121', 121&quot;, 121'&quot;)에 할당된 참여 클라이언트(121)에 게시된 각각의 생성된 비디오 스트림을 생성하는 데 사용되는 서로 다른 최대 시간 지연에 연관시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 그룹(121', 121&quot;, 121'&quot;) 각각에 대한 상기 각각의 최대 시간 지연은 모든 기본 비디오 스트림 및 해당하는 상기 그룹(121', 121&quot;, 121'&quot;)의 참여 클라이언트(121)에 연속적으로 게시되는 임의의 생성된 비디오 스트림에 걸쳐 가장 큰 대기 시간 차이로 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제2 디지털 비디오 스트림을 제공하기 위한 컴퓨터 소프트웨어 제품에 있어서, 상기 컴퓨터 소프트웨어 기능은 실행 시:복수의 참여 클라이언트(121)가 적어도 두 그룹(121', 121&quot;, 121'&quot;)의 참여 클라이언트(121)에 할당되는 할당 단계;제1 기본 디지털 비디오 스트림이 제1 참여 클라이언트(121)로부터 수집되고, 제2 기본 디지털 비디오 스트림이 제2 참여 클라이언트(121)로부터 수집되며, 제3 기본 디지털 비디오 스트림이 제3 참여 클라이언트(121)로부터 수집되고, 제4 기본 디지털 비디오 스트림이 제4 참여 클라이언트(121)로부터 수집되고, 제5 기본 디지털 비디오 스트림이 제5 참여 클라이언트(121)로부터 수집되는 수집 단계 - 상기 제1 및 제2 기본 비디오 스트림은 제1 할당된 그룹(121')의 참여 클라이언트(121')에 할당된 참여 클라이언트(121)로부터 수집되고 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림은 제3 할당된 그룹(121&quot;')의 참여 클라이언트(121')에 할당된 참여 클라이언트(121)로부터 수집됨 - ;상기 제1 기본 디지털 비디오 스트림, 상기 제2 기본 디지털 비디오 및 상기 제1 및 제2 기본 비디오 스트림 중 적어도 하나에 기초하여 생성된 제1 생성된 비디오 스트림 중 적어도 하나가 상기 제1 참여 클라이언트(121) 및 상기 제2 참여 클라이언트(121) 중 적어도 하나에 제공되는 게시 단계; 제2 생성된 비디오 스트림이 상기 제1 기본 디지털 비디오 스트림, 상기 제2 기본 디지털 비디오 스트림, 상기 제3 기본 디지털 비디오 스트림, 및 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림 중 적어도 하나를 기반으로 디지털 비디오 스트림으로 생성되는 제2 생성 단계(135&quot;) - 상기 제2 생성 단계(135&quot;)는 상기 제2 생성된 비디오 스트림이 상기 게시 단계에서 상기 제1 또는 제2 참여 클라이언트(121)에 제공되는 모든 비디오 스트림과 시간 비동기화되도록 시간 지연을 도입함 - ; 및제3 생성된 비디오 스트림은 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림에 기초하여 생성되는 제3 생성 단계(135&quot;') - 제3 생성 단계(135&quot;')는 제3 생성된 비디오 스트림이 제1 생성된 비디오 스트림과 시간 비동기화되도록 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림을 시간 지연시키는 단계를 포함함 - ; 및을 포함하고,상기 게시 단계는 상기 제2 생성된 비디오 스트림을 상기 제1 또는 제2 참여 클라이언트가 아닌 적어도 하나의 소비 클라이언트(121, 150)에 연속적으로 제공하고, 상기 제3 그룹에 할당된 적어도 하나의 참여 클라이언트에 상기 제3 생성된 비디오 스트림을 연속적으로 제공하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 소프트웨어 제품</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 공유된 디지털 비디오 스트림을 제공하기 위한 컴퓨터 소프트웨어 제품에 있어서, 상기 컴퓨터 소프트웨어 기능은 실행 시:복수의 참여 클라이언트(121)가 적어도 두 그룹(121', 121&quot;, 121'&quot;)의 참여 클라이언트(121)에 할당되는 할당 단계;제1 기본 디지털 비디오 스트림 및 제2 기본 디지털 비디오 스트림이 제1 할당된 그룹(121')의 참여 클라이언트(121)에 할당된 적어도 두 개의 서로 다른 디지털 비디오 소스(121)로부터 수집되고, 제4 기본 디지털 비디오 스트림 및 제5 기본 디지털 비디오 스트림이 제3 그룹(121&quot;')의 참여 클라이언트(121)에 할당된 참여 클라이언트(121)로부터 수집되는 수집 단계;제1 생성된 비디오 스트림이 상기 제1 및 제2 기본 디지털 비디오 스트림에 기초하여 디지털 비디오 스트림으로서 생성되는 제1 생성 단계(135');제2 생성된 비디오 스트림이 상기 제1 생성된 비디오 스트림에 기초하여, 또한 상기 제1 및 제2 기본 디지털 비디오 스트림에 기초하여, 더욱 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림 중 적어도 하나에 기초하여 디지털 비디오 스트림으로서 생성되는 제2 생성 단계(135&quot;); 제3 생성된 비디오 스트림이 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림에 기초하여 생성되는 제3 생성 단계(135&quot;') - 상기 제3 생성 단계(135&quot;')는 제3 생성된 비디오 스트림이 제1 생성된 비디오 스트림과 시간 비동기화되도록 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림을 시간 지연시키는 단계를 포함함 - ; 및.상기 제2 생성된 비디오 스트림이 상기 제1 참여 클라이언트 또는 제2 참여 클라이언트가 아닌 적어도 하나의 소비 클라이언트(121, 150)에 연속적으로 제공되고, 상기 제3 생성된 비디오 스트림이 상기 제3 그룹에 할당된 적어도 하나의 참여 클라이언트에 연속적으로 제공되는 게시 단계(136&quot;'),를 수행하도록 구성되고,상기 제2 생성 단계(135&quot;)에서, 상기 제1 및 제2 기본 디지털 비디오 스트림은 제1 생성 단계(135')에서 결과되는 상기 제1 생성된 비디오 스트림의 대기 시간을 고려하여, 상기 제1 생성된 비디오 스트림과 시간을 동기화하도록 시간 지연되며, 상기 제2 생성된 비디오 스트림은 상기 시간 지연된 제1 및 제2 기본 디지털 비디오 스트림을 기반으로 생성되는, 컴퓨터 소프트웨어 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 공유된 디지털 비디오 스트림을 제공하기 위한 컴퓨터 소프트웨어 제품에 있어서, 상기 컴퓨터 소프트웨어 기능은 실행 시:복수의 참여 클라이언트(121)가 적어도 두 그룹(121', 121&quot;, 121'&quot;)의 참여 클라이언트(121)에 할당되는 할당 단계;제1 기본 디지털 비디오 스트림이 제1 참여 클라이언트(121)로부터 수집되고, 제2 기본 디지털 비디오 스트림이 제2 참여 클라이언트(121)로부터 수집되며, 제3 기본 디지털 비디오 스트림이 제3 참여 클라이언트(121)로부터 수집되고, 제4 기본 디지털 비디오 스트림이 제4 참여 클라이언트(121)로부터 수집되고, 제5 기본 디지털 비디오 스트림이 제5 참여 클라이언트(121)로부터 수집되는 수집 단계(131) - 상기 제1 및 상기 제2 기본 비디오 스트림은 제1 할당 그룹(121')의 참여 클라이언트(121)에 할당된 참여 클라이언트(121)로부터 수집되고, 제4 및 제5 기본 비디오 스트림은 제3 그룹(121&quot;')의 참여 클라이언트(121)에 할당된 참여 클라이언트(121)로부터 수집됨 - ;제1 생성된 비디오 스트림이 상기 제1 및 제2 기본 디지털 비디오 스트림을 기반으로 디지털 비디오 스트림으로 생성되는 제1 생성 단계(135') - 상기 제1 생성된 디지털 비디오 스트림은 제1 대기 시간을 갖는 게시를 위해 연속적으로 생성됨 - ;제2 생성된 비디오 스트림이 상기 제1, 제2 및 제3 기본 디지털 비디오 스트림에 기초하고, 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림 중 적어도 하나에 더욱 기초하여 디지털 비디오 스트림으로 생성되는 제2 생성 단계(135&quot;) - 상기 제2 생성된 디지털 비디오 스트림은 제2 대기 시간을 갖는 게시를 위해 연속적으로 생성되며, 제2 대기 시간은 제1 대기 시간보다 더 큼 - ;제3 생성된 비디오 스트림이 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림에 기초하여 생성되는 제3 생성 단계(135&quot;') - 상기 제3 생성 단계(135&quot;')는 제3 생성된 비디오 스트림이 제1 생성된 비디오 스트림과 시간 비동기화되도록 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림을 시간 지연시키는 단계를 포함함 - ;상기 제1 기본 디지털 비디오 스트림, 상기 제2 기본 디지털 비디오 스트림 및 상기 제1 생성된 비디오 스트림 중 적어도 하나가 상기 제1 참여 클라이언트(121) 및 제2 참여 클라이언트(121) 중 적어도 하나에 연속적으로 제공되고, 상기 제2 생성된 비디오 스트림이 적어도 하나의 다른 참여 클라이언트(121)에 연속적으로 제공되는 게시 단계(136')를 포함하는, 컴퓨터 소프트웨어 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제2 디지털 비디오 스트림을 제공하기 위한 시스템(100)에 있어서, 상기 시스템(100)은 중앙 서버(130)를 포함하고, 상기 중앙 서버(130)는:복수의 참여 클라이언트(121)가 적어도 두 그룹(121', 121&quot;, 121'&quot;)의 참여 클라이언트(121)에 할당되는 할당 기능;제1 기본 디지털 비디오 스트림이 제1 참여 클라이언트(121)로부터 수집되고, 제2 기본 디지털 비디오 스트림이 제2 참여 클라이언트(121)로부터 수집되며, 제3 기본 디지털 비디오 스트림이 제3 참여 클라이언트(121)로부터 수집되고, 제4 기본 디지털 비디오 스트림이 제4 참여 클라이언트(121)로부터 수집되고, 제5 기본 디지털 비디오 스트림이 제5 참여 클라이언트(121)로부터 수집되는 수집 기능 - 상기 제1 및 상기 제2 기본 비디오 스트림은 제1 할당 그룹(121')의 참여 클라이언트(121)에 할당된 참여 클라이언트(121)로부터 수집되고, 제4 및 제5 기본 비디오 스트림은 제3 그룹(121&quot;')의 참여 클라이언트(121)에 할당된 참여 클라이언트(121)로부터 수집됨 - ;상기 제1 기본 디지털 비디오 스트림, 상기 제2 기본 디지털 비디오 및 상기 제1 및 제2 기본 비디오 스트림 중 적어도 하나를 기반으로 생성된 제1 생성된 비디오 스트림 중 적어도 하나가 상기 제1 참여 클라이언트(121) 및 상기 제2 참여 클라이언트(121) 중 적어도 하나에 제공되는 게시 기능;제2 생성된 비디오 스트림이 상기 제1 기본 디지털 비디오의 스트림, 상기 제2 기본 디지털 비디오 스트림, 상기 제3 기본 디지털 비디오 스트림, 및 제4 및 제5 기본 비디오 스트림 중 적어도 하나에 기반하여 디지털 비디오 스트림으로 생성되는 제2 생성 기능(135&quot;) - 상기 제2 생성 기능(135&quot;)은 제2 생성된 비디오 스트림이 상기 게시 기능에서 상기 제1 또는 제2 참여 클라이언트(121)에 제공되는 임의의 비디오 스트림과 시간 비동기화되도록 시간 지연을 도입함 - ; 및제3 생성된 비디오 스트림이 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림에 기초하여 생성되는 제3 생성 기능(135&quot;') - 상기 제3 생성 기능(135&quot;')은 제3 생성된 비디오 스트림이 제1 생성된 비디오 스트림과 시간 비동기화되도록 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림을 시간 지연시키는 단계를 포함함 - 를 포함하고, 상기 게시 기능은 상기 제2 생성된 비디오 스트림을 상기 제1 또는 제2 참여 클라이언트가 아닌 적어도 하나의 소비 클라이언트(121, 150)에 연속적으로 제공하고, 상기 제3 그룹에 할당된 적어도 하나의 참여 클라이언트에 상기 제3 생성된 비디오 스트림을 연속적으로 제공하는 단계를 포함하는, 시스템(100). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 공유 디지털 비디오 스트림을 제공하기 위한 시스템(100)에 있어서, 상기 시스템(100)은 중앙 서버(130)를 포함하고, 상기 중앙 서버(130)는: 복수의 참여 클라이언트(121)가 적어도 두 그룹(121', 121&quot;, 121'&quot;)의 참여 클라이언트(121)에 할당되는, 할당 기능;제1 기본 디지털 비디오 스트림 및 제2 기본 디지털 비디오 스트림이 제1 할당된 그룹(121')의 참여 클라이언트(121)에 할당된 적어도 두 개의 서로 다른 디지털 비디오 소스(121)로부터 수집되고, 제4 기본 디지털 비디오 스트림 및 제5 기본 디지털 비디오 스트림이 제3 그룹(121&quot;')의 참여 클라이언트(121)에 할당된 참여 클라이언트(121)로부터 수집되는 수집 기능;제1 생성된 비디오 스트림이 상기 제1 및 제2 기본 디지털 비디오 스트림에 기초하여 디지털 비디오 스트림으로서 생성되는 제1 생성 기능(135');제2 생성된 비디오 스트림이 상기 제1 생성된 비디오 스트림에 기초하여, 또한 상기 제1 및 제2 기본 디지털 비디오 스트림에 기초하여, 더욱 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림 중 적어도 하나에 기초하여 디지털 비디오 스트림으로서 생성되는 제2 생성 기능(135&quot;); 제3 생성된 비디오 스트림이 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림에 기초하여 생성되는 제3 생성 기능(135&quot;') - 상기 제3 생성 기능(135&quot;')은 제3 생성된 비디오 스트림이 제1 생성된 비디오 스트림과 시간 비동기화되도록 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림을 시간 지연시키는 단계를 포함함 - ; 및.상기 제2 생성된 비디오 스트림이 상기 제1 참여 클라이언트 또는 제2 참여 클라이언트가 아닌 적어도 하나의 소비 클라이언트(121, 150)에 연속적으로 제공되고, 상기 제3 생성된 비디오 스트림이 상기 제3 그룹에 할당된 적어도 하나의 참여 클라이언트에 연속적으로 제공되는, 게시 기능(136&quot;'),를 수행하도록 구성되고,상기 제2 생성 기능(135&quot;)에서, 상기 제1 및 제2 기본 디지털 비디오 스트림은 제1 생성 기능(135')에서 결과되는 상기 제1 생성된 비디오 스트림의 대기 시간을 고려하여, 상기 제1 생성된 비디오 스트림과 시간을 동기화하도록 시간 지연되며, 상기 제2 생성된 비디오 스트림은 상기 시간 지연된 제1 및 제2 기본 디지털 비디오 스트림을 기반으로 생성되는, 시스템(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 공유 디지털 비디오 스트림을 제공하기 위한 시스템(100)에 있어서, 상기 시스템(100)은 중앙 서버(130)를 포함하고, 상기 중앙 서버(130)는: 복수의 참여 클라이언트(121)가 적어도 두 그룹(121', 121&quot;, 121'&quot;)의 참여 클라이언트(121)에 할당되는 할당 기능;제1 기본 디지털 비디오 스트림이 제1 참여 클라이언트(121)로부터 수집되고, 제2 기본 디지털 비디오 스트림이 제2 참여 클라이언트(121)로부터 수집되며, 제3 기본 디지털 비디오 스트림이 제3 참여 클라이언트(121)로부터 수집되고, 제4 기본 디지털 비디오 스트림이 제4 참여 클라이언트(121)로부터 수집되고, 제5 기본 디지털 비디오 스트림이 제5 참여 클라이언트(121)로부터 수집되는 수집 기능(131) - 상기 제1 및 상기 제2 기본 비디오 스트림은 제1 할당 그룹(121')의 참여 클라이언트(121)에 할당된 참여 클라이언트(121)로부터 수집되고, 제4 및 제5 기본 비디오 스트림은 제3 그룹(121&quot;')의 참여 클라이언트(121)에 할당된 참여 클라이언트(121)로부터 수집됨 - ;제1 생성된 비디오 스트림이 상기 제1 및 제2 기본 디지털 비디오 스트림을 기반으로 디지털 비디오 스트림으로 생성되는 제1 생성 기능(135') - 상기 제1 생성된 디지털 비디오 스트림은 제1 대기 시간을 갖는 게시를 위해 연속적으로 생성됨 - ;제2 생성된 비디오 스트림이 상기 제1, 제2 및 제3 기본 디지털 비디오 스트림을 기반으로, 또한 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림 중 적어도 하나를 기반으로 디지털 비디오 스트림으로 생성되는 제2 생성 기능(135&quot;) - 상기 제2 생성된 디지털 비디오 스트림은 제2 대기 시간을 갖는 게시를 위해 연속적으로 생성되며, 제2 대기 시간은 제1 대기 시간보다 더 큼 - ;제3 생성된 비디오 스트림이 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림에 기초하여 생성되는 제3 생성 기능(135&quot;') - 상기 제3 생성 기능(135&quot;')은 제3 생성된 비디오 스트림이 제1 생성된 비디오 스트림과 시간 비동기화되도록 상기 제4 및 제5 기본 비디오 스트림을 시간 지연시키는 기능를 포함함 - ;상기 제1 기본 디지털 비디오 스트림, 상기 제2 기본 디지털 비디오 스트림 및 상기 제1 생성된 비디오 스트림 중 적어도 하나가 상기 제1 참여 클라이언트(121) 및 제2 참여 클라이언트(121) 중 적어도 하나에 연속적으로 제공되고, 상기 제2 생성된 비디오 스트림이 적어도 하나의 다른 참여 클라이언트(121)에 연속적으로 제공되는, 게시 기능(136')를 포함하는, 시스템(100).</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스웨덴 *** ** 테뷔 박스 ****</address><code>520240247673</code><country>스웨덴</country><engName>LIVEARENA TECHNOLOGIES AB</engName><name>라이브아레나 테크놀로지스 에이비</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>스웨덴 *** *...</address><code> </code><country> </country><engName>BJÖRKMAN, Andreas</engName><name>비에르크만, 안드레아스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 *** ** ...</address><code> </code><country> </country><engName>NILSSON, Anders</engName><name>닐손, 안데르스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 *** **...</address><code> </code><country> </country><engName>ERLMAN, Lars</engName><name>엘만, 라르스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>스웨덴</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2151461-7</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0598834-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.07.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0107860-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0731370-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0112059-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.02.26</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5050709-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0650322-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1209511-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1209507-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247018586.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f583437b31af2d75b2c71ad9d83e2ee63be8e11fe29007f2ee3dfec1e5fe507cc32a5d0305902fc2952a4a6a6c03d8214f2ed36480a8702c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6c293c2556aaed94235cc13cbd457574855aab2705a16d68685d9659a905df25336d6106da3500b72248ad80b253e0e59ffc7a4e49ced618</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>