<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:55.3155</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7001382</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동 다단계 반응 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>AUTOMATIC MULTI-STEP REACTION DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.02.28</openDate><openNumber>10-2023-0028379</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01L 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/543</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 분석을 수행하기 위한 장치는 튜브, 캡, 인서트, 및 반응 용기를 포함한다. 튜브는 내부에 배치된 측방향 유동 스트립을 포함한다. 캡은 튜브에 결합되고 적어도 부분적으로 튜브를 통하여 확정된 중공 내부를 포함한다. 인서트는 캡의 중공 내부 안에 적어도 부분적으로 수용되도록 구성된다. 반응 용기는 하나 이상의 유체를 내부에 저장하도록 구성된 공동을 포함하고, 캡에 회전가능하게 결합되어서 반응 용기에 대한 캡의 회전은 (i) 하나 이상의 유체의 혼합을 유발하고 (ii) 혼합된 유체의 적어도 일부분이 인서트를 통하여 반응 용기로부터 측방향 유동 스트립으로 이송되도록 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021263003</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/038930</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다단계 분석을 수행하기 위한 장치로서, 상기 장치는:내부에 배치된 측방향 유동 스트립을 포함하는 튜브;상기 튜브에 결합되고 적어도 부분적으로 튜브를 통하여 확정된 중공 내부를 포함하는 캡;상기 캡의 상기 중공 내부 안에 적어도 부분적으로 수용되도록 구성된 인서트; 및 하나 이상의 유체를 내부에 저장하도록 구성된 공동을 포함하는 반응 용기를 포함하고, 상기 반응 용기는 상기 캡에 회전가능하게 결합되어서 상기 반응 용기에 대한 상기 캡의 회전은 (i) 상기 하나 이상의 유체의 혼합을 유발하고 (ii) 상기 혼합된 유체의 적어도 일부분이 상기 인서트를 통하여 상기 반응 용기로부터 상기 측방향 유동 스트립으로 이송되도록 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 캡은 나사 연결을 통해 상기 반응 용기에 결합되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 튜브 및 상기 캡은 유니터리형 또는 모놀리식인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 반응 용기는 복수의 웰(wells)을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 반응 용기의 복수의 웰은 내부에 제1 시약을 저장하도록 구성된 제1 웰, 내부에 제2 시약을 저장하도록 구성된 제2 웰, 및 내부에 완충제를 저장하도록 구성된 제3 웰을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 시약은 재조합효소 중합효소 증폭(RPA) 시약이고, 상기 제2 시약은 도데실 황산 나트륨(SDS) 시약이고, 상기 완충제는 엑소뉴클레아제 반응 완충제인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 반응 용기는 O-링을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 상기 반응 용기는 상기 제3 웰의 제1 단부를 덮는 시일, 및 상기 제3 웰의 제2 단부를 덮는 착탈식 캡을 포함하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 인서트는 본체, 상기 본체에서 연장되는 변위 범프, 상기 본체에서 연장되는 브러시, 및 상기 본체를 통해 확정된 애퍼처를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 인서트의 브러시는, 상기 반응 용기가 상기 캡에 대해 제1 위치를 향해 회전되어 상기 인서트의 상응하는 회전을 유발하는데 반응하여 상기 제1 웰에 저장된 상기 제1 시약을 상기 제2 웰에 저장된 상기 제2 시약과 혼합하는 것을 돕는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 변위 범프는, 상기 반응 용기가 상기 캡에 대해 제1 위치로부터 제2 위치를 향해 회전하는데 반응하여 상기 완충제를 상기 혼합된 제1 시약 및 제2 시약과 혼합하기 위해서 상기 제3 웰의 시일을 파괴하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 인서트의 본체의 애퍼처는, 상기 반응 용기가 상기 캡에 대해 제2 위치로부터 제3 위치를 향해 회전하는데 반응하여 상기 혼합된 제1 시약, 제2 시약, 및 완충제를 상기 반응 챔버로부터 상기 측방향 유동 스트립으로 이송하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 캡은 상기 인서트와 맞물리도록 구성된 복수의 슬롯을 포함하여서, 상기 인서트는 상기 캡에 회전식으로 로킹되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 튜브는 나사 연결을 통하여 상기 캡에 결합되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 반응 용기는 나사 연결을 통하여 상기 캡에 결합되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 반응 용기는 제1 시약을 내부에 저장하도록 구성되고 상기 인서트는 완충제를 내부에 저장하도록 구성된 블리스터 팩을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 시약은 재조합효소 중합효소 증폭(RPA) 시약이고 상기 완충제는 엑소뉴클레아제 반응 완충제인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 반응 용기는, 상기 반응 용기가 상기 캡에 대해 제1 위치를 향하여 회전하는데 반응하여 상기 제1 시약과 상기 완충제의 혼합을 유발하도록 상기 인서트의 상기 블리스터 팩과 맞물리도록 구성된 돌출부를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 블리스터 팩과 상기 돌출부는 일반적으로 원추형인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 돌출부는 상기 돌출부의 표면으로부터 연장되는 하나 이상의 베인을 포함하고, 상기 하나 이상의 베인은, 상기 제1 위치를 향한 상기 캡의 회전에 반응하여 상기 제1 시약과 상기 완충제의 혼합을 유발하는데 도움이 되도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 하나 이상의 베인은 나선형 패턴, 반나선형 패턴, 수직 패턴, 수평 패턴, 대각선 패턴, 또는 이들의 임의의 조합으로 배열되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 다단계 분석을 수행하기 위한 장치로서, 상기 장치는:적어도 부분적으로 관통하여 확정된 중공 내부를 포함하는 캡;측방향 유동 스트립;상기 캡의 상기 중공 내부 안에 수용되도록 구성된 플런저 조립체;복수의 애퍼처, 슬롯, 및 시일을 포함하는 시약 인서트로서, 상기 슬롯은 내부에 상기 측방향 유동 스트립의 일부분을 수용하도록 구성되고, 상기 시일은 복수의 애퍼처가 제1 유체와 제2 유체, 또는 양자를 내부에 저장할 수 있도록 위치되는, 상기 시약 인서트; 및제3 유체를 저장하기 위한 내부 공동을 포함하는 반응 용기로서, 상기 내부 공동은 상기 시약 인서트의 일부분을 내부에 수용하도록 구성되고, 상기 반응 용기는 상기 캡에 결합되어서 (i) 제1 위치를 향한 상기 반응 용기에 대한 상기 캡의 회전은 상기 플런저 조립체로 하여금 상기 제1 유체와 상기 제3 유체를 혼합하도록 하고, (ii) 제1 위치로부터 제2 위치를 향하여 상기 반응 용기에 대한 상기 캡의 회전은 상기 플런저 조립체로 하여금 상기 제1 유체, 상기 제2 유체와 상기 제3 유체를 혼합하도록 하고, (iii) 제2 위치로부터 제3 위치를 향하여 상기 반응 용기에 대한 상기 캡의 회전은 상기 측방향 유동 스트립의 적어도 일부분이 상기 혼합된  제1 유체, 제2 유체, 및 제3 유체 내에 배치되도록 하는 상기 반응 용기를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 캡은 나사 연결을 통하여 상기 반응 용기에 결합되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 플런저 조립체는 제1 길이와 제1 팁을 가지는 일차 플런저, 및 제2 길이와 제2 팁을 가지는 이차 플런저를 포함하고, 상기 제1 길이는 상기 제2 길이보다 큰, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 일차 플런저는, 상기 제2 위치를 향한 상기 캡의 회전에 반응하여 상기 일차 플런저의 적어도 일부분이 버클링되도록 구성된 하나 이상의 노치를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 시약 인서트의 복수의 애퍼처는 일차 애퍼처 및 이차 애퍼처를 포함하고, 상기 일차 애퍼처는 상기 일차 플런저의 일부분을 수용하고 상기 제1 유체를 내부에 수용하도록 구성되고, 상기 이차 애퍼처는 상기 이차 플런저의 일부분을 내부에 수용하고 상기 제2 유체를 내부에 수용하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 일차 애퍼처는 제1 애퍼처 직경을 가지고 상기 이차 애퍼처는 상기 제1 애퍼처 직경보다 큰 제2 애퍼처 직경을 가지는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 일차 플런저는 제1 플런저 직경을 가지고 상기 이차 플런저는 상기 제1 플런저 직경보다 큰 제2 플런저 직경을 가지는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 이차 플런저의 제2 플런저 직경은 상기 일차 플런저의 제1 플런저 직경 및 상기 일차 애퍼처의 제1 애퍼처 직경보다 큰, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항에 있어서, (i) 상기 제1 위치를 향한 상기 반응 용기에 대한 상기 캡의 회전은 상기 일차 플런저의 제1 팁으로 하여금 상기 시일을 관통하여서 상기 제1 유체와 상기 제3 유체를 혼합하고, (ii) 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치를 향한 상기 반응 용기에 대한 상기 캡의 회전은 상기 이차 플런저의 제2 팁으로 하여금 상기 시일을 관통하여서 상기 제1 유체, 상기 제2 유체와 상기 제3 유체를 혼합하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제22항에 있어서, 상기 캡은 투명한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제22항에 있어서, 상기 제1 유체는 제1 시약이고, 상기 제2 유체는 완충제이고, 상기 제3 유체는 제2 시약인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 하나 이상의 샘플에 대한 하나 이상의 테스트를 수행하기 위한 장치로서, 상기 장치는:손잡이 및 상기 손잡이로부터 연장되는 복수의 수집 면봉(collection swabs)을 포함하는 수집 조립체; 및복수의 반응 챔버를 포함하는 반응 용기로서, 상기 복수의 반응 챔버 각각은 상기 복수의 수집 면봉 중 대응하는 것과 연관되는, 반응 용기를 포함하고,미조립된 구성으로부터 조립된 구성으로 이동하는 장치의 구성에 대응하여, 상기 수집 조립체는 상기 반응 용기에 결합되고, 상기 복수의 반응 챔버 각각은 내부에 상기 복수의 수집 면봉 중 대응하는 것을 적어도 부분적으로 수용하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 복수의 수집 면봉은 선형으로 배열되고, 상기 복수의 반응 챔버는 선형으로 배열되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 복수의 수집 면봉은 적어도 제1 수집 면봉, 제2 수집 면봉, 및 제3 수집 면봉을 포함하고, 상기 제3 수집 면봉은 선형 축을 따라 상기 제1 수집 면봉과 상기 제2 수집 면봉 사이에 위치되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 상기 복수의 반응 챔버는 적어도 제1 반응 챔버, 제2 반응 챔버, 및 제3 반응 챔버를 포함하고, 상기 제3 반응 챔버는 선형 축을 따라 상기 제1 반응 챔버와 상기 제2 반응 챔버 사이에 위치되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항에 있어서, 상기 복수의 수집 면봉은 원형으로 배열되고, 상기 복수의 반응 챔버는 원형으로 배열되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 반응 용기는 원형의 단면을 가지고, 상기 복수의 반응 챔버 각각은 상기 반응 챔버의 원주의 약 100° 내지 약 120°인 반응 챔버의 일부분을 점유하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제33항에 있어서, 상기 복수의 수집 면봉 각각은 내부에 확정된 하나 이상의 애퍼처를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제33항에 있어서, 상기 복수의 수집 면봉 각각은 테스팅될 샘플을 포함하도록 구성되고, 상기 복수의 반응 챔버 각각은 테스트를 수행하기 위한 적어도 하나의 물질을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 복수의 혼합 기구를 더 포함하고, 각각의 혼합 기구는 복수의 반응 챔버 중 대응하는 챔버 내 적어도 하나의 물질과 상기 복수의 반응 챔버 중 대응하는 챔버와 연관된 대응하는 수집 면봉에 포함된 샘플을 혼합하는 것을 돕도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 다단계 분석을 수행하기 위한 방법으로서, 상기 방법은:하나 이상의 시약과 완충제를 반응 용기에 두는 단계;반응 챔버를 캡 및 인서트에 결합하는 단계; 및상기 캡을 제1 위치를 향하여 이동시켜서 상기 하나 이상의 시약, 상기 완충제, 또는 양자의 혼합을 유발하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 캡을 제1 위치를 향하여 이동시키는 단계는 상기 반응 용기에 대해 상기 캡을 회전시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 상기 하나 이상의 시약은 제1 시약 및 제2 시약을 포함하고, 상기 하나 이상의 시약을 반응 용기에 두는 단계는 상기 제1 시약을 상기 반응 용기의 제1 웰에 두고, 상기 제2 시약을 상기 반응 용기의 제2 웰에 두고, 상기 반응 용기의 공동에 완충제를 두는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 제1 시약은 재조합효소 중합효소 증폭(RCA) 시약이고 상기 제2 시약은 도데실 황산 나트륨(SDS) 시약인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항에 있어서, 상기 캡을 제1 위치를 향하여 이동시키는 단계는 상기 제1 시약과 상기 제2 시약의 혼합을 유발하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 제1 미리 정해진 온도에서 제1 미리 정해진 시간 동안 상기 혼합된 제1 시약 및 제2 시약을 인큐베이팅하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 제1 미리 정해진 시간은 약 5분인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항에 있어서, 상기 제1 미리 정해진 온도는 약 42 ℃인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제47항에 있어서, 상기 캡을 상기 제1 위치로부터 제2 위치를 향하여 이동시켜서 상기 제1 시약, 상기 제2 시약, 및 상기 완충제의 혼합을 유발하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 캡을 상기 제2 위치를 향하여 이동시키는 단계는 상기 반응 용기에 대해 상기 캡을 회전시키는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항에 있어서, 제2 미리 정해진 온도에서 제2 미리 정해진 시간 동안 상기 혼합된 제1 시약, 제2 시약, 및 완충제를 인큐베이팅하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 제2 미리 정해진 시간은 약 1분인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서, 상기 제2 미리 정해진 온도는 약 20 ℃ 내지 약 22 ℃인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항에 있어서, 상기 캡을 상기 제2 위치로부터 제3 위치를 향하여 이동시켜서 상기 혼합된 제1 시약, 제2 시약, 및 완충제를 상기 반응 용기로부터 테스트 스트립을 향하여 수송시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 캡을 상기 제3 위치를 향하여 이동시키는 단계는 상기 반응 용기에 대해 상기 캡을 회전시키는 것을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서, 상기 혼합된 제1 시약, 제2 시약, 및 완충제를 제3 미리 정해진 온도에서 제3 미리 정해진 시간 동안 측방향 유동 스트립을 향하여 수송된 후 상기 혼합된 제1 시약, 제2 시약, 및 완충제를 인큐베이팅하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 제3 미리 정해진 시간은 약 1분인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항에 있어서, 상기 제3 미리 정해진 온도는 약 20 ℃ 내지 약 22 ℃인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제42항에 있어서, 상기 테스트 스트립은 측방향 유동 장치인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제42항에 있어서, 상기 하나 이상의 시약을 반응 용기에 두는 단계는 제1 시약을 상기 반응 용기에 두고 완충제를 인서트에 두는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 캡을 상기 제1 위치를 향하여 이동시키는 단계는 상기 캡을 상기 반응 용기에 대해 회전시켜서 상기 제1 시약과 상기 완충제를 혼합시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제42항에 있어서, 상기 캡은 일차 플런저 및 이차 플런저를 포함하는 플런저 조립체에 결합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 하나 이상의 시약은 제1 시약을 포함하고 상기 인서트는 시일, 제2 시약을 저장하기 위한 일차 애퍼처, 및 완충제를 저장하기 위한 이차 애퍼처를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 캡을 상기 제1 위치를 향하여 이동시키는 단계는 상기 플런저 조립체의 일차 플런저로 하여금 상기 인서트의 상기 시일의 제1 부분을 파괴하여 상기 제2 시약을 상기 반응 용기로 이송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 제1 시약과 상기 제2 시약을 상기 반응 용기에서 혼합시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 제1 시약과 상기 제2 시약을 상기 반응 용기에서 혼합시킨 후 상기 제1 시약과 상기 제2 시약을 인큐베이팅하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제65항에 있어서, 상기 캡을 상기 제1 위치로부터 제2 위치를 향하여 이동시켜서 상기 플런저 조립체의 이차 플런저로 하여금 상기 인서트의 상기 시일의 제2 부분을 파괴하여 상기 완충제를 상기 반응 용기로 이송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 상기 제1 시약, 상기 제2 시약, 및 상기 완충제를 상기 반응 용기에서 혼합하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 혼합된 제1 시약, 제2 시약, 및 완충제를 인큐베이팅하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 테스트 스트립의 적어도 일부분을 상기 혼합된 제1 시약, 제2 시약, 및 완충제 내에 배치하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 캡을 상기 제2 위치로부터 제3 위치를 향하여 이동시켜서 상기 테스트 스트립을 상기 반응 용기에서 상기 혼합된 제1 시약, 제2 시약, 및 완충제 내에 적어도 부분적으로 배치하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제42항에 있어서, 상기 캡을 상기 제1 위치를 향하여 이동시키는 단계는 사용자로 하여금 사용자 디바이스를 통하여 상기 반응 용기에 대해 상기 캡을 회전시키도록 하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제42항에 있어서, 상기 캡, 상기 인서트, 및 상기 반응 챔버는 테스트 용기의 리셉터클 내에 적어도 부분적으로 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 캡을 상기 제1 위치를 향하여 이동시키는 단계는 상기 테스트 용기의 하나 이상의 모터로 하여금 상기 반응 용기에 대해 상기 캡을 회전시키는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항에 있어서, 상기 테스트 용기는 상기 반응 챔버를 미리 정해진 온도로 가열하기 위한 하나 이상의 가열 요소 및 제어 시스템을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국, 메사추세츠 *****, 캠브리지, 퀸시스트리트**</address><code>519980829941</code><country>미국</country><engName>President and Fellows of Harvard College</engName><name>프레지던트 앤드 펠로우즈 오브 하바드 칼리지</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 메사추세츠 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHAUS, Thomas, E.</engName><name>샤우스, 토마스, 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메사추세츠 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>GOPALKRISHNAN, Nikhil</engName><name>고팔크리시난, 니킬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메사추세츠 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>YIN, Peng</engName><name>인, 펭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로***길 ** 삼성빌딩 *층(피앤티특허사무소)</address><code>920080010870</code><country>대한민국</country><engName>Jeonghoon Kim</engName><name>김정훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/043,232</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/046,424</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/082,776</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/083,640</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0043869-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0016296-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0636298-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0636308-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237001382.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a90cc6b6c887ebf5f306cd6644ece7eac75b531edf57545f32f2da286cd86e7f1aebc8e5820f4661dfc43260723707b849eb846ecfd66926</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe98b6330a25570aa9d0dd606a3153c69f9985a9544e9af748d5463692f7cdf2c3f16ccc595421741c8de9be1e2705f23f24717c80bb9672e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>