<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:10.5510</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.11.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7020995</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>근육 자극 위한 고주파수 및 저주파수 듀티 사이클의 교번</inventionTitle><inventionTitleEng>ALTERNATING HIGH FREQUENCY AND LOW FREQUENCY DUTY CYCLES FOR MUSCLE STIMULATION</inventionTitleEng><openDate>2022.07.22</openDate><openNumber>10-2022-0103777</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.06.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 2/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 2/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 자기 근육 자극 장치를 사용하여 근육 조직이 강화, 토닝 및 퍼밍될 수 있다. 장치는 제1 파형 주파수, 하나 이상의 펄스 지속시간, 0이 아닌 제2 파형 주파수를 기반으로 동작할 수 있다. 장치의 동작은 제1 파형 주파수에 따라 코일을 통해 제1 시간 동안 흐르는 하나 이상의 제1 펄스를 갖는 제1 교류 전류에 기초할 수 있다. 또한, 장치의 동작은 또한 제1 파형 주파수보다 낮을 수 있는 제2 파형 주파수에 따라 코일을 통해 제2 시간 길이 동안 흐르는 하나 이상의 제2 펄스들을 갖는 제2 교류 전류에 기초할 수 있다. 장치는 또한 치료 세션을 생성하기 위해 제1 파형 주파수와 제2 파형 주파수 사이에서 교번하는 지속적으로 펄스화된 시변 자기장을 제공하도록 복수의 반복 동안 제1 및 제2 교류 전류의 발생을 반복하여 동작될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.05.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021102365</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.11.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/061663</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 근육 조직을 강화(strengthening), 토닝(toning) 및 퍼밍(firming)하기 위한 방법으로서, 상기 방법은,자기 근육 자극 장치(magnetic muscle stimulation device)의 동작을 위한 파라미터들을 수신하는 단계로서, 상기 자기 근육 자극 장치는 장치 애플리케이터(device applicator)의 하우징에 위치된 코일을 갖는 상기 장치 애플리케이터를 포함하며, 상기 코일의 축은 상기 하우징의 애플리케이터 표면에 실질적으로 수직이고, 상기 파라미터들은, 10 내지 50 Hz의 제1 파형 주파수; 2 내지 10 Hz의 제2 파형 주파수; 2 내지 10 Hz 사이의 제3 파형 주파수; 300 내지 450 마이크로초의 펄스 지속시간; 및 2.2 내지 3.3 KkHz의 개별 펄스 주파수로서, 상기 개별 펄스 주파수는 상기 제1 파형 주파수보다 실질적으로 더 높은, 상기 개별 펄스 주파수를 포함하는, 상기 수신하는 단계;상기 파라미터들을 수신하는 것에 기초하여, 상기 제1 파형 주파수에 따라 상기 코일을 통해 제1 시간 길이 동안 하나 이상의 제1 펄스들을 갖는 제1 교류 전류가 흐르게 하는 단계로서, 상기 하나 이상의 제1 펄스들 각각은 300 내지 450 마이크로초의 펄스 지속시간 및 2.2 내지 3.3 kHz의 상기 개별 펄스 주파수를 갖는, 상기 제1 교류 전류가 흐르게 하는 단계;상기 제1 시간 길이 이후, 상기 제1 파형 주파수보다 낮은 상기 제2 파형 주파수에 따라 상기 코일을 통해 제2 시간 길이 동안 하나 이상의 제2 펄스들을 갖는 제2 교류 전류가 흐르게 하는 단계로서, 상기 하나 이상의 제2 펄스들 각각은 300 내지 450 마이크로초의 상기 펄스 지속시간 및 2.2 내지 3.3 kHz의 상기 개별 펄스 주파수를 갖는, 상기 제2 교류 전류가 흐르게 하는 단계; 상기 제1 및 제2 파형 주파수 사이에서 교번하는 지속적으로 펄스화된 시변 자기장(continuously pulsed time-varying magnetic field)을 제공하기 위해 복수의 반복 동안 상기 제1 및 제2 교류 전류의 발생을 반복하는 단계로서, 상기 제1 시간 길이는 2 내지 12초이고, 상기 제2 시간 길이는 2 내지 12초이고, 상기 복수의 반복은 10 내지 140회 반복이며, 이로써 100 내지 1000 초의 길이를 갖는 치료 세션을 생성하는, 상기 반복하는 단계;상기 파라미터들을 수신하는 것에 기초하여, 상기 제3 파형 주파수에 따라 상기 코일을 통해 제3 시간 길이 동안 하나 이상의 제3 펄스들을 갖는 제3 교류 전류가 흐르게 하여, 회복 세션을 생성하는 단계로서, 상기 하나 이상의 제3 펄스들 각각은 300 내지 450 마이크로초의 상기 펄스 지속시간 및 2.2 내지 3.3 kHz의 상기 개별 펄스 주파수를 가지며, 상기 제3 시간 길이는 30 내지 80초인, 상기 생성하는 단계; 및복수의 치료 세션들을 생성하는 단계로서, 한 쌍의 인접한 치료 세션들이 상기 회복 세션에 의해 분리되는, 상기 생성하는 단계를 포함하며,상기 제1, 제2 및 제3 파형 주파수들은 상기 제1, 제2 및 제3 파형 주파수들 사이에서 교번하는 지속적으로 펄스화된 시변 자기장을 제공하고, 상기 자기 근육 자극 장치에 의해 생성된 자속 밀도는 1.2 내지 2.0 테슬라(T) 사이이고, 상기 코일의 인덕턴스는 30 내지 50 마이크로 헨리(mH) 사이이고, 상기 코일은 0 내지 50 mm 사이의 내경 및 50 내지 150 mm 사이의 외경을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 파라미터들을 수신하는 것에 기초하여, 2 내지 10 Hz 사이의 제4 파형 주파수에 따라 상기 코일을 통해 제4 시간 길이 동안 하나 이상의 제4 펄스들을 갖는 제4 교류 전류가 흐르게 하는 단계;상기 파라미터들을 수신하는 것에 기초하여, 2 내지 10 Hz 사이의 제5 파형 주파수에 따라 상기 코일을 통해 제5 시간 길이 동안 하나 이상의 제5 펄스들을 갖는 제5 교류 전류가 흐르게 하는 단계; 및상기 치료 및 회복 세션 전 워밍업(warm up) 세션, 및 상기 치료 및 회복 세션 후 쿨다운(cool down) 세션을 생성하는 단계를 더 포함하며,상기 제1, 제2, 제3, 제4 및 제5 파형 주파수들은 상기 제1, 제2, 제3, 제4 및 제5 파형 주파수들 사이에서 교번하는 지속적으로 펄스화된 시변 자기장을 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제2 파형 주파수는 상기 제1 파형 주파수보다 10%(1/10), 25%(1/4), 또는 33%(1/3) 이하인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제2 파형 주파수는 약 5 Hz 이하인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 시간 길이 대 상기 제2 시간 길이의 비는 6:4를 초과하지 않거나 4:6 미만으로 떨어지지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제2 시간 길이는 상기 제1 시간 길이보다 길고, 상기 제1 파형 주파수는 약 18 내지 40 헤르츠(Hz)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 또는 제2 파형들 중 적어도 하나는 사인파형 또는 2상(biphasic) 파형을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 근육 조직을 강화, 토닝 및 퍼밍하기 위한 자기 근육 자극 장치로서, 상기 자기 근육 자극 장치는,실질적으로 평평한 애플리케이터 표면을 갖는 하우징, 및 코일의 축이 상기 애플리케이터 표면에 실질적으로 수직인 상기 하우징에 위치된 상기 코일을 포함하는 장치 애플리케이터;프로세서로서, 파라미터들로서,  10 내지 50 Hz의 제1 파형 주파수;   2 내지 10 Hz의 제2 파형 주파수;  2 내지 10 Hz 사이의 제3 파형 주파수;  300 내지 450 마이크로초의 펄스 지속시간; 및  2.2 내지 3.3 KHz의 개별 펄스 주파수로서, 상기 개별 펄스 주파수는 상기 제1 파형 주파수보다 실질적으로 더 높은, 상기 개별 펄스 주파수를 포함하는, 상기 파라미터들을 수신하고; 상기 파라미터들을 수신하는 것에 기초하여, 상기 제1 파형 주파수에 따라 상기 코일을 통해 제1 시간 길이 동안 하나 이상의 제1 펄스들을 갖는 제1 교류 전류가 흐르게 하되, 상기 하나 이상의 제1 펄스들 각각은 300 내지 450 마이크로초의 펄스 지속시간 및 2.2 내지 3.3 kHz의 상기 개별 펄스 주파수를 갖고; 상기 제1 시간 길이 이후, 상기 제1 파형 주파수보다 낮은 상기 제2 파형 주파수에 따라 상기 코일을 통해 제2 시간 길이 동안 하나 이상의 제2 펄스들을 갖는 제2 교류 전류가 흐르게 하되, 상기 하나 이상의 제2 펄스들 각각은 300 내지 450 마이크로초의 상기 펄스 지속시간 및 2.2 내지 3.3 kHz의 상기 개별 펄스 주파수를 갖고; 상기 제1 및 제2 파형 주파수 사이에서 교번하는 지속적으로 펄스화된 시변 자기장을 제공하기 위해 복수의 반복 동안 상기 제1 및 제2 교류 전류의 발생을 반복하되, 상기 제1 시간 길이는 2 내지 12초이고, 상기 제2 시간 길이는 2 내지 12초이고, 상기 복수의 반복은 10 내지 140회 반복이며, 이로써 100 내지 1000 초의 길이를 갖는 치료 세션을 생성하고;  상기 파라미터들을 수신하는 것에 기초하여, 상기 제3 파형 주파수에 따라 상기 코일을 통해 제3 시간 길이 동안 하나 이상의 제3 펄스들을 갖는 제3 교류 전류가 흐르게 하여, 회복 세션을 생성하되, 상기 하나 이상의 제3 펄스들 각각은 300 내지 450 마이크로초의 상기 펄스 지속시간 및 2.2 내지 3.3 kHz의 상기 개별 펄스 주파수를 가지며, 상기 제3 시간 길이는 30 내지 80초이고; 복수의 치료 세션들을 생성하되, 한 쌍의 인접한 치료 세션들이 회복 세션에 의해 분리되도록 구성된, 상기 프로세서를 포함하며,상기 제1, 제2 및 제3 파형 주파수들은 상기 제1, 제2 및 제3 파형 주파수들 사이에서 교번하는 지속적으로 펄스화된 시변 자기장을 제공하고, 상기 자기 근육 자극 장치에 의해 생성된 자속 밀도는 1.2 내지 2.0 테슬라(T) 사이이고, 상기 코일의 인덕턴스는 30 내지 50 마이크로 헨리(mH) 사이이고, 상기 코일은 0 내지 50 mm 사이의 내경 및 50 내지 150 mm 사이의 외경을 갖는, 자기 근육 자극 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 파라미터들을 수신하는 것에 기초하여, 2 내지 10 Hz 사이의 제4 파형 주파수에 따라 상기 코일을 통해 제4 시간 길이 동안 하나 이상의 제4 펄스들을 갖는 제4 교류 전류가 흐르게 하여, 워밍업 세션을 생성하고;상기 파라미터들을 수신하는 것에 기초하여, 2 내지 10 Hz 사이의 제5 파형 주파수에 따라 상기 코일을 통해 제5 시간 길이 동안 하나 이상의 제5 펄스들을 갖는 제5 교류 전류가 흐르게 하고; 상기 치료 및 회복 세션 전 워밍업 세션, 및 상기 치료 및 회복 세션 후 쿨다운 세션을 생성하도록 더 구성되며,상기 제1, 제2, 제3, 제4 및 제5 파형 주파수들은 상기 제1, 제2, 제3, 제4 및 제5 파형 주파수들 사이에서 교번하는 지속적으로 펄스화된 시변 자기장을 제공하는, 자기 근육 자극 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 제1 파형 주파수보다 10%(1/10), 25%(1/4), 또는 33%(1/3) 이하인 것으로서 상기 제2 파형 주파수를 포함하는 파라미터들을 수신하도록 구성되는, 자기 근육 자극 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 프로세서는 약 5 Hz 이하인 것으로서 상기 제2 파형 주파수를 포함하는 파라미터들을 수신하도록 구성되는, 자기 근육 자극 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서, 상기 장치 애플리케이터에 탈착 가능하게 부착 가능한 커버를 더 포함하며, 상기 자기 근육 자극 장치가 환자의 상기 근육 조직을 강화, 토닝 및 퍼밍하는 동안, 상기 커버는 상기 장치 애플리케이터가 상기 환자의 피부 또는 의복과 접촉하는 것을 방지하는, 자기 근육 자극 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 컴퓨팅 시스템에 의해 판독 시, 상기 컴퓨팅 시스템이 근육 조직을 강화, 토닝 및 퍼밍하는 방법을 수행하도록 하는, 복수의 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,자기 근육 자극 장치의 동작을 위한 파라미터들을 수신하는 단계로서, 상기 자기 근육 자극 장치는 장치 애플리케이터의 하우징에 위치된 코일을 갖는 상기 장치 애플리케이터를 포함하며, 상기 코일의 축은 상기 하우징의 애플리케이터 표면에 실질적으로 수직이고, 상기 파라미터들은, 10 내지 50 Hz의 제1 파형 주파수;  2 내지 10 Hz의 제2 파형 주파수; 2 내지 10 Hz 사이의 제3 파형 주파수; 300 내지 450 마이크로초의 펄스 지속시간; 및 2.2 내지 3.3 KHz의 개별 펄스 주파수로서, 상기 개별 펄스 주파수는 상기 제1 파형 주파수보다 실질적으로 더 높은, 상기 개별 펄스 주파수를 포함하는, 상기 수신하는 단계;상기 파라미터들을 수신하는 것에 기초하여, 성가 제1 파형 주파수에 따라 상기 코일을 통해 제1 시간 길이 동안 하나 이상의 제1 펄스들을 갖는 제1 교류 전류가 흐르게 하는 단계로서, 상기 하나 이상의 펄스들 각각은 300 내지 450 마이크로초의 상기 펄스 지속시간 및 2.2 내지 3.3kHz의 상기 개별 펄스 주파수를 갖는, 상기 제1 교류 전류가 흐르게 하는 단계;상기 제1 시간 길이 이후, 상기 제1 파형 주파수보다 낮은 제2 파형 주파수에 따라 상기 코일을 통해 제2 시간 길이 동안 하나 이상의 제2 펄스들을 갖는 제2 교류 전류가 흐르게 하는 단계로서, 상기 하나 이상의 펄스들 각각은 300 내지 450 마이크로초의 상기 펄스 지속시간 및 2.2 내지 3.3kHz의 상기 개별 펄스 주파수를 갖는, 상기 제2 교류 전류가 흐르게 하는 단계; 및상기 제1 및 제2 파형 주파수 사이에서 교번하는 지속적으로 펄스화된 시변 자기장을 제공하기 위해 복수의 반복 동안 상기 제1 및 제2 교류 전류의 발생을 반복하는 단계로서, 상기 제1 시간 길이는 2 내지 12초이고, 상기 제2 시간 길이는 2 내지 12초이고, 상기 복수의 반복은 10 내지 140회 반복이며, 이로써 100 내지 1000 초의 길이를 갖는 치료 세션을 생성하는, 상기 반복하는 단계; 상기 파라미터들을 수신하는 것에 기초하여, 상기 제3 파형 주파수에 따라 상기 코일을 통해 제3 시간 길이 동안 하나 이상의 제3 펄스들을 갖는 제3 교류 전류가 흐르게 하는 단계로서, 회복 세션을 생성하되, 상기 하나 이상의 제3 펄스들 각각은 300 내지 450 마이크로초의 상기 펄스 지속시간 및 2.2 내지 3.3 kHz의 상기 개별 펄스 주파수를 가지며, 상기 제3 시간 길이는 30 내지 80초인, 상기 제3 교류 전류가 흐르게 하는 단계;복수의 치료 세션들을 생성하는 단계로서, 한 쌍의 인접한 치료 세션들이 상기 회복 세션에 의해 분리되는, 상기 생성하는 단계를 포함하며,상기 제1, 제2 및 제3 파형 주파수들은 상기 제1, 제2 및 제3 파형 주파수들 사이에서 교번하는 지속적으로 펄스화된 시변 자기장을 제공하고, 상기 자기 근육 자극 장치에 의해 생성된 자속 밀도는 1.2 내지 2.0 테슬라(T) 사이이고, 상기 코일의 인덕턴스는 30 내지 50 마이크로 헨리(mH) 사이이고, 상기 코일은 0 내지 50 mm 사이의 내경 및 50 내지 150 mm 사이의 외경을 갖는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 근육 조직을 강화, 토닝 및 퍼밍하기 위한 방법으로서, 상기 방법은,자기 근육 자극 장치를 제공하는 단계로서, 상기 자기 근육 자극 장치는 장치 애플리케이터의 하우징에 위치된 코일을 갖는 상기 장치 애플리케이터를 포함하며, 상기 코일의 축은 상기 하우징의 애플리케이터 표면에 실질적으로 수직인, 상기 제공하는 단계;제1 파형 주파수에 따라 코일을 통해 제1 시간 길이 동안 제1 교류 전류가 흐르게 하는 단계;상기 제1 교류 전류 이후, 0이 아니며 상기 제1 파형 주파수보다 실질적으로 낮은 제2 파형 주파수에 따라 상기 코일을 통해 제2 시간 길이 동안 제2 교류 전류가 흐르게 하는 단계; 및상기 제1 및 제2 파형 주파수 사이에서 교번하는 지속적으로 펄스화된 시변 자기장을 제공하도록 복수의 반복 동안 상기 제1 및 제2 교류 전류의 발생을 반복하는 단계로서, 하나 이상의 펄스 지속시간은 300 내지 450 마이크로초 사이이고, 각각은 2.2 내지 3.3 kHz 사이의 펄스 주파수에 대응되고, 상기 제1 파형 주파수는 10 내지 50 Hz 사이이고, 상기 제2 파형 주파수는 2 내지 10 Hz 사이이고, 상기 제1 시간 길이는 2 내지 12 초 사이이고, 상기 제2 시간 길이는 2 내지 12 초 사이이고, 상기 복수의 반복은 10 내지 140회 반복 사이이고, 이로써 100 내지 1000 초의 길이를 갖는 치료 세션을 생성하고, 상기 자기 근육 자극 장치에 의해 생성된 자속 밀도는 1.2 내지 2.0 테슬라(T) 사이이고, 상기 코일의 인덕턴스는 30 내지 50 마이크로 헨리(mH) 사이이고, 상기 코일은 0 내지 50 mm 사이의 내경 및 50 내지 150mm 사이의 외경을 갖는, 상기 반복하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 플레젠튼 로즈우드 드라이브 ****</address><code>520070126386</code><country>미국</country><engName>ZELTIQ AESTHETICS, INC.</engName><name>젤티크 애스세틱스, 인코포레이티드.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>FRANGINEAS, George, Jr.</engName><name>프랑기니아스 조지 주니어</name></inventorInfo><inventorInfo><address>벨기에 **** 에벤-...</address><code> </code><country> </country><engName>CABERG, Theodorus Johannes Virginia</engName><name>카베르그 테오도루스 요하네스 버지니아</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/938,222</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.06.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0643927-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.06.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0643922-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.06.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0093639-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.11.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1286386-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>무효 (Invalidation) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.11.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1285050-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.11.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1285069-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.12.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0194974-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice for Disposition of Invalidation</documentEngName><documentName>무효처분통지서</documentName><receiptDate>2024.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0009798-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.17</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0678063-36</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227020995.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9368f4bc9639a9171319bdb1fe3c3f2c0f9dfb6cd5b1af46e0d04aabed9aaaaf448f36dd87d923955a9961bd46a5ddbc4fd7c7c1cacc69b2fa</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd80e2c6d7bb03de6f62ef6d8a6ae16b0dfc2ab26648413265031674d89a699c29bbbca69a0f332cd2c8a950b6a99d74b6df7c318235590ca</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>