<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:08.148</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7031609</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>공유 사용자 경험 인터페이스를 갖는 컴퓨터 플랫폼</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPUTER PLATFORM WITH SHARED USER EXPERIENCE INTERFACE</inventionTitleEng><openDate>2024.10.24</openDate><openNumber>10-2024-0154041</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 기술의 양태는 개인화된 경험을 여전히 가능하게 하면서도 공유되고 공동적인 상호 작용을 지원하는 통합 컴퓨팅 디바이스(102)를 이용한다. 이는 존재에 기초한 통합 데스크탑 경험, 주변 시각적 디스플레이의 일부로서 공유된 가족 또는 공통 공간, 디스플레이 디바이스(216)가 회전 가능할 때 사용자 인터페이스 요소와 관련된 원활한 스위칭을 포함된다. 존재 센서(228)는 누군가가 디바이스에 있는지 또는 그 부근에 있는지 검출한다(802). 적어도 한 명의 사람이 식별되면(804), 현재 컨텍스트(810)에 기초하여 특정 정보가 디스플레이 상에 표면화되어, 해당 사람(들)이 선택된 방식으로 디바이스와 상호 작용할 수 있게 한다. 디바이스는 디스플레이의 현재 표시 상태를 평가하고(806) 표시할 콘텐트 항목을 선택한다(808). 표시 상태는 현재 디스플레이 중인 콘텐트, 다른 컨텍스트 신호 또는 예를 들어, 디바이스가 잠겨 있는지 또는 로그-인되어 있는지와 같은 디바이스 상태와 연관된 임의의 다른 정보를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023191855</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/051353</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 클라이언트 컴퓨팅 디바이스로서,일체형 하우징을 포함하고, 상기 일체형 하우징은, 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스의 동작을 위한 명령어 및 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 시각적 콘텐트를 표시하도록 구성된 디스플레이 디바이스를 포함하는 디스플레이 모듈; 상기 디스플레이 모듈에 동작 가능하게 연결된 사용자 인터페이스 모듈 - 상기 사용자 인터페이스 모듈은 사용자 입력을 수신하도록 구성됨 -; 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스로부터 임계 거리 내의 한 명 이상의 사람의 존재를 검출하도록 구성된 존재 센서 모듈 - 상기 존재 센서 모듈은 이미지 센서를 포함하고, 상기 존재 센서 모듈은 상기 이미지 센서에 의해 촬영된 이미지에서 상기 한 명 이상의 사람의 존재를 검출하기 위한 하나 이상의 기계 학습 모델을 구현하도록 구성됨 -; 및 하나 이상의 프로세서를 포함하는 프로세싱 모듈을 포함하며, 상기 프로세싱 모듈은 상기 메모리, 상기 디스플레이 모듈, 상기 사용자 인터페이스 모듈 및 상기 존재 센서 모듈에 동작 가능하게 결합되고, 상기 하나 이상의 프로세서는,  상기 존재 센서 모듈로부터의 정보에 기초하여, 적어도 한 명의 사람이 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스의 상기 임계 거리 내에 들어왔다고 결정하고;  상기 디스플레이 디바이스의 현재 표시 상태를 평가하고;  상기 평가 및 상기 적어도 한 명의 사람이 상기 임계 거리 내에 들어왔다는 결정에 기초하여, 주변 시각적 디스플레이에 표시할 콘텐트의 하나 이상의 항목을 선택하고 - 상기 콘텐트의 하나 이상의 항목은 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스의 공유 계정과 연관됨 -; 그리고  상기 디스플레이 모듈이 상기 선택된 콘텐트의 하나 이상의 항목에 따라 상기 디스플레이 디바이스 상에 상기 주변 시각적 디스플레이를 표시하게 하도록 구성되는, 클라이언트 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 공유 계정은 상이한 사용자들에 대한 복수의 개별 사용자 프로파일을 포함하는, 클라이언트 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 주변 시각적 디스플레이에 표시할 상기 콘텐트의 하나 이상의 항목은 공유 캘린더, 그룹 메모 및 할 일 목록으로 구성된 그룹으로부터 선택된 하나 이상을 포함하는, 클라이언트 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 주변 시각적 디스플레이에 표시된 상기 콘텐트의 하나 이상의 항목은 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스에 로깅(logging)하지 않고도 사람에 의해 수정될 수 있는, 클라이언트 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 임계 거리는 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스로부터의 제1 임계 거리이고;상기 존재 센서 모듈은 사람이 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스로부터 상기 제1 임계 거리보다 더 가까운 제2 임계 거리 내에 들어왔음을 검출하도록 추가로 구성되고;상기 하나 이상의 프로세서는 상기 사람이 상기 제2 임계 거리 내에 들어오는 것에 기초하여 상기 디스플레이 모듈이 상기 주변 시각적 디스플레이로부터 사용자 시각적 디스플레이로 변경하게 하도록 추가로 구성되는, 클라이언트 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 주변 시각적 디스플레이로부터 상기 사용자 시각적 디스플레이로의 상기 변경은 상기 주변 시각적 디스플레이를 로그-인 스크린으로 교체하는 것을 포함하는, 클라이언트 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 주변 시각적 디스플레이로부터 상기 사용자 시각적 디스플레이로의 상기 변경은 하나 이상의 특정 콘텐트 피처를 강조하기 위한 상기 주변 시각적 디스플레이의 수정을 포함하는, 클라이언트 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 존재 센서 모듈은 사람이 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스의 상기 임계 거리 내에 있는지에 대한 비이미지 정보를 검출하도록 구성된 다른 센서를 더 포함하는, 클라이언트 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 다른 센서는 상기 임계 거리 내에서 음향 정보를 검출하도록 구성된 하나 이상의 마이크로폰을 포함하는, 클라이언트 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 다른 센서는 상기 임계 거리 내의 다른 클라이언트 컴퓨팅 디바이스의 존재를 검출하도록 구성된 무선 주파수 초광대역 센서를 포함하는, 클라이언트 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 초광대역 센서는 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스에 대한 상기 다른 클라이언트 컴퓨팅 디바이스의 포즈(pose)를 검출하도록 구성되는, 클라이언트 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 스탠드(stand)를 더 포함하고, 상기 일체형 하우징은 상기 스탠드에 분리 가능하게 결합되는, 클라이언트 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,스탠드를 더 포함하고,상기 일체형 하우징은 상기 스탠드에 회전 가능하게 결합되어, 상기 디스플레이 디바이스가 가로 모드와 세로 모드 사이에서 회전할 수 있고;상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스는 상기 가로 모드와 상기 세로 모드 사이의 변경을 검출하도록 구성된 적어도 하나의 배향 센서를 포함하는, 클라이언트 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 디스플레이 디바이스는 터치 스크린을 포함하고;상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스는 키보드 또는 마우스패드 중 적어도 하나를 더 포함하고;상기 하나 이상의 프로세서는 (i) 상기 터치 스크린 또는 (ii) 상기 키보드 또는 마우스패드를 통한 사용자 입력의 가능성을 식별하고 상기 식별에 기초하여 동작을 적응시키도록 추가로 구성되는, 클라이언트 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 적어도 하나의 배향 센서에 의해 검출된 상기 가로 모드와 상기 세로 모드 사이의 변경에 기초하여 상기 가능성을 식별하도록 구성되는, 클라이언트 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 적어도 임계 시간량 동안 상기 임계 거리 내에서 상기 존재 센서 모듈에 의해 사람이 검출되지 않은 것으로 결정되면, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 디스플레이 모듈이 상기 디스플레이 디바이스 상에 슬립(sleep) 모드 스크린을 표시하게 하도록 추가로 구성되는, 클라이언트 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 임계 거리 내에서 검출된 사람이 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스에 사용자 프로파일을 가지고 있는지 여부에 기초하여 상기 콘텐트의 하나 이상의 항목을 선택하도록 구성되는, 클라이언트 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨터-구현 방법으로서,클라이언트 컴퓨팅 디바이스의 존재 센서로부터의 센서 데이터에 기초하여, 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스의 임계 거리 내의 존재를 검출하는 단계;상기 검출에 기초하여, 적어도 하나의 사용자가 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스의 상기 임계 거리 내에 들어왔는지 결정하기 위해 상기 센서 데이터에 하나 이상의 기계 학습 모델을 적용하는 단계;상기 결정에 기초하여, 주변 시각적 디스플레이에 표시할 콘텐트의 하나 이상의 항목을 선택하는 단계 - 상기 콘텐트의 하나 이상의 항목은 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스에 대한 공유 계정과 연관됨 -; 및상기 선택된 콘텐트의 하나 이상의 항목을 갖는 상기 주변 시각적 디스플레이를 상기 사용자에게 디스플레이하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 공유 계정은 상이한 사용자들에 대한 복수의 개별 사용자 프로파일을 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 임계 거리는 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스로부터의 제1 임계 거리이고, 상기 방법은,상기 존재 센서에 의해, 사람이 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스로부터 상기 제1 임계 거리보다 더 가까운 제2 임계 거리 내에 들어왔음을 검출하는 단계; 및상기 사람이 상기 제2 임계 거리 내에 들어오는 것에 기초하여 상기 주변 시각적 디스플레이로부터 사용자 시각적 디스플레이로 변경하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컴퓨터-구현 방법으로서,클라이언트 컴퓨팅 디바이스의 존재 센서 모듈에 의해, 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스로부터의 임계 거리 내의 한 명 이상의 사람의 존재를 검출하는 단계;상기 검출에 기초하여 상기 존재 센서 모듈의 하나 이상의 프로세서에 의해, 적어도 한 명의 사람이 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스의 상기 임계 거리 내에 들어왔다고 결정하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이 디바이스의 현재 표시 상태를 평가하는 단계;상기 평가 및 상기 적어도 한 명의 사람이 상기 임계 거리 내에 들어왔다는 결정에 기초하여 상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 주변 시각적 디스플레이에 표시할 콘텐트의 하나 이상의 항목을 선택하는 단계 - 상기 콘텐트의 하나 이상의 항목은 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스의 공유 계정과 연관됨 -; 및상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이 모듈이 상기 선택된 콘텐트의 하나 이상의 항목에 따라 상기 디스플레이 디바이스 상에 상기 주변 시각적 디스플레이를 표시하게 하도록 하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 공유 계정은 상이한 사용자들에 대한 복수의 개별 사용자 프로파일을 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 콘텐트의 하나 이상의 항목은 적어도 하나의 사용자 입력 항목을 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 적어도 하나의 사용자 입력 항목은 사용자 입력에 응답하여 리포맷(reformat), 재배열 또는 조정되도록 구성되는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 상기 주변 시각적 디스플레이에 표시할 상기 콘텐트의 하나 이상의 항목은 공유 캘린더, 그룹 메모 및 할 일 목록으로 구성된 그룹으로부터 선택된 하나 이상을 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 주변 시각적 디스플레이에 표시된 상기 콘텐트의 하나 이상의 항목은 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스에서 계정으로 로깅하지 않고도 사람에 의해 수정될 수 있는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서, 상기 임계 거리는 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스로부터의 제1 임계 거리이고, 상기 방법은,상기 존재 센서 모듈에 의해, 사람이 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스로부터 상기 제1 임계 거리보다 더 가까운 제2 임계 거리 내에 들어왔음을 검출하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 사람이 상기 제2 임계 거리 내에 들어오는 것에 기초하여 상기 디스플레이 모듈이 상기 주변 시각적 디스플레이로부터 사용자 시각적 디스플레이로 변경하게 하도록 하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 주변 시각적 디스플레이로부터 상기 사용자 시각적 디스플레이로의 상기 변경은 상기 주변 시각적 디스플레이를 로그-인 스크린으로 교체하는 것을 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 주변 시각적 디스플레이로부터 상기 사용자 시각적 디스플레이로의 상기 변경은 하나 이상의 특정 콘텐트 피처를 강조하기 위한 상기 주변 시각적 디스플레이의 수정을 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서,상기 사람이 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스로부터 상기 제2 임계 거리보다 가까운 제3 임계 거리 내에 들어왔음을 검출하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 사람이 상기 제3 임계 거리 내에 들어오는 것에 기초하여 상기 디스플레이 모듈이 상기 사용자 시각적 디스플레이의 적어도 하나의 피처를 변경하게 하도록 하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제21항에 있어서, 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스의 적어도 하나의 배향 센서에 의해, 가로 모드와 세로 모드 사이에서 상기 디스플레이 디바이스의 변경을 검출하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 디스플레이 디바이스는 터치 감지식이고, 상기 방법은,상기 하나 이상의 프로세서에 의해, (i) 상기 터치 감지 디스플레이 디바이스 또는 (ii) 키보드 또는 마우스패드를 통한 사용자 입력의 가능성을 식별하는 단계; 및상기 식별에 기초하여 동작을 적응시키는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 가능성을 식별하는 단계는 상기 적어도 하나의 배향 센서에 의해 검출된 상기 가로 모드와 상기 세로 모드 사이의 상기 변경에 기초하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제21항에 있어서, 상기 임계 거리 내에서 사람이 검출되지 않은 것으로 결정되면, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 디스플레이 모듈이 상기 디스플레이 디바이스 상에 슬립 모드 스크린을 표시하게 하도록 하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제21항에 있어서,상기 콘텐트의 하나 이상의 항목은 상기 임계 거리 내에서 검출된 사람이 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스에 사용자 프로파일을 가지고 있는지 여부에 기초하여 선택될 수 있는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제21항에 있어서,상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스로부터 상기 임계 거리 내의 상기 한 명 이상의 사람의 존재를 검출하고 적어도 한 명의 사람이 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스의 상기 임계 거리 내에 들어온 것으로 결정하면, 비접촉 사용자 식별을 수행하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 비접촉 사용자 식별은 얼굴 인식을 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제21항에 있어서, 상기 주변 시각적 디스플레이에 표시할 상기 콘텐트의 하나 이상의 항목을 선택하는 단계는 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스의 상기 임계 거리 내에 들어온 복수의 사람의 식별에 기초하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 복수의 사람 중 한 명이 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스로 로깅하면 상기 디스플레이 상에 그룹별 정보를 표시하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제21항에 있어서, 상기 적어도 한 명의 사람이 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스의 상기 임계 거리 내에 들어온 것으로 결정하면 비시각 정보를 생성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SHAO, Kejia</engName><name>사오, 케지아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>RIVAS, Diego</engName><name>리바스, 디에고</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MATSUMOTO, Ryosuke</engName><name>마츠모토, 료스케</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Min</engName><name>김, 민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>JAIN, Nupur</engName><name>자인, 누퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Fan</engName><name>장, 팬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>JOHNSTON, Jesse</engName><name>존스톤, 제쎄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SHEIKH, Shiba</engName><name>쉬이크, 시바</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/987,412</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/324,302</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1032903-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0154919-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1045535-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.21</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1018981-56</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247031609.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93684a5fd9c9794eee5572bf72e77aeb7cb50dcba619784c42cca0028e3958160dd3e3829669d12d35cbd07c66074a7d4f7c7c99e4610209ea</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf03b7452a0fcbf70e32c95f36ca6f28bbe9ef141c7274a390234c5b92457ac12e787619b8b60c39a56fb251978437f655f915f474252c8aab</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>