<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:37.4237</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7015340</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>프로세서 기반 디바이스들에서의 명령 TLB(translation lookaside buffer) 프리페칭을 위한 폐기된 페이지 히스토리의 사용</inventionTitle><inventionTitleEng>USING RETIRED PAGES HISTORY FOR INSTRUCTION TRANSLATION LOOKASIDE BUFFER (TLB) PREFETCHING IN PROCESSOR-BASED DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2025.04.04</openDate><openNumber>10-2025-0047643</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/0862</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/1027</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/1009</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 프로세서 기반 디바이스들에서 명령 TLB(translation lookaside buffer) 프리페칭을 위해 폐기된 페이지 히스토리를 사용하는 것이 본원에 개시된다. 일부 예시적인 양상들에서, 프로세서 기반 디바이스가 제공된다. 프로세서 기반 디바이스는 제1 페이지의 제1 명령이 폐기되었음을 결정하도록 구성된 HTP(history-based instruction TLB prefetcher) 회로를 포함한다. HTP 회로는 추가로, 제1 페이지의 제1 페이지 가상 주소(VA)를 결정하도록 구성된다. HTP 회로는 또한, 제1 페이지 VA가 HTP 회로의 마지막 폐기된 페이지 VA 표시자의 값과 상이함을 결정하도록 구성된다. 추가적으로, HTP 회로는 제1 페이지 VA가 HTP 회로의 마지막 폐기된 페이지 VA 표시자의 값과 상이함을 결정하는 것에 대한 응답으로, 제1 페이지 VA를 마지막 폐기된 페이지 VA 표시자의 값으로서 저장하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024030707</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/069044</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세서 기반 디바이스로서,HTP(history-based TLB(translation lookaside buffer) prefetcher) 회로를 포함하며, 상기 HTP 회로는,제1 페이지의 제1 명령이 폐기되었음을 결정하도록;상기 제1 페이지의 제1 페이지 가상 주소(VA)를 결정하도록;상기 제1 페이지 VA가 상기 HTP 회로의 마지막 폐기된 페이지 VA 표시자의 값과 상이함을 결정하도록;상기 제1 페이지 VA가 상기 HTP 회로의 마지막 폐기된 페이지 VA 표시자의 값과 상이함을 결정하는 것에 대한 응답으로, 상기 제1 페이지 VA를 상기 마지막 폐기된 페이지 VA 표시자의 값으로서 저장하도록;제2 페이지의 제2 페이지 VA에 대한 명령 TLB 요구가 미스(miss)를 초래하였음을 결정하도록;상기 제2 페이지 VA에 대한 명령 TLB 요구가 미스를 초래하였음을 결정하는 것에 대한 응답으로, 상기 제2 페이지 VA와 상기 마지막 폐기된 페이지 VA 표시자의 값의 연관을 표현하는 히스토리 테이블 엔트리를 상기 HTP 회로의 히스토리 테이블에 저장하도록;상기 제1 페이지 VA에 대응하고 상기 제2 페이지 VA에 대한 이전 명령 TLB 요구 미스를 표시하는 상기 히스토리 테이블 엔트리를 식별하도록; 그리고상기 제2 페이지 VA에 대한 명령 TLB 프리페치(prefetch) 요청을 개시하도록 구성되는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 프로세서 기반 디바이스로서,HTP(history-based TLB(translation lookaside buffer) prefetcher) 회로를 포함하며, 상기 HTP 회로는,제1 페이지의 제1 명령이 폐기되었음을 결정하도록;상기 제1 페이지의 제1 페이지 가상 주소(VA)를 결정하도록;상기 제1 페이지 VA가 상기 HTP 회로의 마지막 폐기된 페이지 VA 표시자의 값과 상이함을 결정하도록; 그리고상기 제1 페이지 VA가 상기 HTP 회로의 마지막 폐기된 페이지 VA 표시자의 값과 상이함을 결정하는 것에 대한 응답으로, 상기 제1 페이지 VA를 상기 마지막 폐기된 페이지 VA 표시자의 값으로서 저장하도록 구성되는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 HTP 회로는, 상기 제1 명령이 상기 프로세서 기반 디바이스에 의해 실행되고 커밋(commit)되었으며 더 이상 추론적이지 않음을 결정하도록 구성됨으로써 제1 명령이 폐기되었음을 결정하도록 구성되는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 HTP 회로는 추가로,제2 페이지의 제2 페이지 VA에 대한 명령 TLB 요구가 미스를 초래하였음을 결정하도록; 그리고상기 제2 페이지 VA에 대한 명령 TLB 요구가 미스를 초래하였음을 결정하는 것에 대한 응답으로, 상기 제2 페이지 VA와 상기 마지막 폐기된 페이지 VA 표시자의 값의 연관을 표현하는 히스토리 테이블 엔트리를 상기 HTP 회로의 히스토리 테이블에 저장하도록 구성되는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 히스토리 테이블 엔트리는 마르코프 체인(Markov chain)을 포함하는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 HTP 회로는 추가로,상기 제1 페이지 VA에 대응하고 상기 제2 페이지 VA에 대한 이전 명령 TLB 요구 미스를 표시하는 상기 히스토리 테이블 엔트리를 식별하도록; 그리고상기 제2 페이지 VA에 대한 명령 TLB 프리페치 요청을 개시하도록 구성되는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2 항에 있어서,셋탑 박스; 엔터테인먼트 유닛; 내비게이션 디바이스; 통신 디바이스; 고정 로케이션 데이터 유닛; 모바일 로케이션 데이터 유닛; GPS(global positioning system) 디바이스; 모바일 폰; 셀룰러 폰; 스마트폰; SIP(session initiation protocol) 폰; 태블릿; 패블릿; 서버; 컴퓨터; 휴대용 컴퓨터; 모바일 컴퓨팅 디바이스; 웨어러블 컴퓨팅 디바이스; 데스크탑 컴퓨터; PDA(personal digital assistant); 모니터; 컴퓨터 모니터; 텔레비전; 튜너; 라디오; 위성 라디오; 뮤직 플레이어; 디지털 뮤직 플레이어; 휴대용 뮤직 플레이어; 디지털 비디오 플레이어; 비디오 플레이어; DVD(digital video disc) 플레이어; 휴대용 디지털 비디오 플레이어; 자동차; 차량 컴포넌트; 항공 전자 공학 시스템들; 드론; 및 멀티콥터로 구성되는 그룹으로부터 선택된 디바이스에 통합되는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 프로세서 기반 디바이스로서,제1 페이지의 제1 명령이 폐기되었음을 결정하기 위한 수단;상기 제1 페이지의 제1 페이지 가상 주소(VA)를 결정하기 위한 수단;상기 제1 페이지 VA가 마지막 폐기된 페이지 VA 표시자의 값과 상이함을 결정하기 위한 수단; 및상기 제1 페이지 VA가 상기 마지막 폐기된 페이지 VA 표시자의 값과 상이함을 결정하는 것에 대한 응답으로, 상기 제1 페이지 VA를 상기 마지막 폐기된 페이지 VA 표시자의 값으로서 저장하기 위한 수단을 포함하는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 제1 명령이 폐기되었음을 결정하기 위한 수단은, 상기 제1 명령이 상기 프로세서 기반 디바이스에 의해 실행되고 커밋되었으며 더 이상 추론적이지 않음을 결정하기 위한 수단을 포함하는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서,제2 페이지의 제2 페이지 VA에 대한 명령 TLB(translation lookaside buffer) 요구가 미스를 초래하였음을 결정하기 위한 수단; 및상기 제2 페이지 VA에 대한 명령 TLB 요구가 미스를 초래하였음을 결정하는 것에 대한 응답으로, 상기 제2 페이지 VA와 상기 마지막 폐기된 페이지 VA 표시자의 값의 연관을 표현하는 히스토리 테이블 엔트리를 히스토리 테이블에 저장하기 위한 수단을 더 포함하는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 히스토리 테이블 엔트리는 마르코프 체인을 포함하는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서,상기 제1 페이지 VA에 대응하고 상기 제2 페이지 VA에 대한 이전 명령 TLB(translation lookaside buffer) 요구 미스를 표시하는 상기 히스토리 테이블 엔트리를 식별하기 위한 수단; 및상기 제2 페이지 VA에 대한 명령 TLB 프리페치 요청을 개시하기 위한 수단을 더 포함하는, 프로세서 기반 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 명령 TLB(translation lookaside buffer) 프리페칭을 위해 폐기된 페이지 히스토리를 사용하기 위한 방법으로서,프로세서 기반 디바이스의 HTP(history-based TLB prefetcher) 회로가 제1 페이지의 제1 명령이 폐기되었음을 결정하는 단계;상기 HTP 회로가 상기 제1 페이지의 제1 페이지 가상 주소(VA)를 결정하는 단계;상기 HTP 회로가 상기 제1 페이지 VA가 상기 HTP 회로의 마지막 폐기된 페이지 VA 표시자의 값과 상이함을 결정하는 단계; 및상기 제1 페이지 VA가 상기 HTP 회로의 마지막 폐기된 페이지 VA 표시자의 값과 상이함을 결정하는 것에 대한 응답으로, 상기 HTP 회로가 상기 제1 페이지 VA를 상기 마지막 폐기된 페이지 VA 표시자의 값으로서 저장하는 단계를 포함하는, 명령 TLB 프리페칭을 위해 폐기된 페이지 히스토리를 사용하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 제1 명령이 폐기되었음을 결정하는 단계는, 상기 제1 명령이 상기 프로세서 기반 디바이스에 의해 실행되고 커밋되었으며 더 이상 추론적이지 않음을 결정하는 단계를 포함하는, 명령 TLB 프리페칭을 위해 폐기된 페이지 히스토리를 사용하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서,제2 페이지의 제2 페이지 VA에 대한 명령 TLB 요구가 미스를 초래하였음을 결정하는 단계; 및상기 제2 페이지 VA에 대한 명령 TLB 요구가 미스를 초래하였음을 결정하는 것에 대한 응답으로, 상기 제2 페이지 VA와 상기 마지막 폐기된 페이지 VA 표시자의 값의 연관을 표현하는 히스토리 테이블 엔트리를 상기 HTP 회로의 히스토리 테이블에 저장하는 단계를 더 포함하는, 명령 TLB 프리페칭을 위해 폐기된 페이지 히스토리를 사용하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 히스토리 테이블 엔트리는 마르코프 체인을 포함하는, 명령 TLB 프리페칭을 위해 폐기된 페이지 히스토리를 사용하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서,상기 제1 페이지 VA에 대응하고 상기 제2 페이지 VA에 대한 이전 명령 TLB 요구 미스를 표시하는 상기 히스토리 테이블 엔트리를 식별하는 단계; 및상기 제2 페이지 VA에 대한 명령 TLB 프리페치 요청을 개시하는 단계를 더 포함하는, 명령 TLB 프리페칭을 위해 폐기된 페이지 히스토리를 사용하기 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>RATHEE, Ajay Kumar</engName><name>라티, 아제이 쿠마르 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>BLASCO, Conrado</engName><name>블라스코, 콘라도 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/369,996</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/340,291</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0498894-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0039688-32</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247015340.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9317d341e8aaf4f77092320bbcd535271f0982e20ebc9836df6629a0c15029694f449da40b94d946ffc12189656c65cd0e0b93bbdc29315346</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1a91218f53c20b43a13ed5c44d2562bc8649032f6d7cbee93a65265f2046cb20beca36ebbcb5d9c58cdc6cb46b640786b59f664e989d3916</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>