<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:58.5458</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.01.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7022772</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩을 위한 비디오 데이터의 저장 및 전달</inventionTitle><inventionTitleEng>STORAGE AND DELIVERY OF VIDEO DATA FOR VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2022.09.13</openDate><openNumber>10-2022-0124168</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.07.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/96</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/184</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/103</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/463</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스는 비디오 데이터의 비트스트림을 디코딩하기 위한 구성 레코드를 수신하는 것으로서, 비트스트림에 대한 구성 레코드는, 비디오 디코딩 툴들의 세트로부터, 구성 레코드와 연관된 비트스트림을 디코딩하는데 요구되는 툴들을 식별하는 정보를 포함하는 툴세트 표시 신택스 엘리먼트를 포함하는, 상기 구성 레코드를 수신하고; 툴세트 표시 신택스 엘리먼트에 기초하여, 구성 레코드와 연관된 비트스트림을 취출할지 여부를 결정하고; 그리고 구성 레코드와 연관된 비트스트림을 취출하기 위한 결정에 기초하여, 비트스트림을 취출하고, 비트스트림을 디코딩을 위한 비디오 디코더에 출력하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021142219</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.01.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/012641</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 스트림 또는 비디오 파일을 프로세싱하는 방법으로서,비디오 데이터의 비트스트림을 디코딩하기 위한 구성 레코드를 수신하는 단계로서, 상기 비트스트림에 대한 상기 구성 레코드는, 비디오 디코딩 툴들의 세트로부터, 상기 구성 레코드와 연관된 상기 비트스트림을 디코딩하는데 요구되는 툴들을 식별하는 정보를 포함하는 툴세트 표시 신택스 엘리먼트를 포함하는, 상기 구성 레코드를 수신하는 단계;상기 툴세트 표시 신택스 엘리먼트에 기초하여, 상기 구성 레코드와 연관된 상기 비트스트림을 취출할지 여부를 결정하는 단계; 및상기 구성 레코드와 연관된 상기 비트스트림을 취출하기 위한 상기 결정에 기초하여, 상기 비트스트림을 취출하고, 상기 비트스트림을 디코딩을 위한 비디오 디코더에 출력하는 단계를 포함하는, 비디오 스트림 또는 비디오 파일을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,키 값 쌍을 포함하는 다목적 인터넷 메일 확장 (MIME) 타입 파라미터를 수신하는 단계를 더 포함하고, 키는 MIME 타입이 상기 비디오 디코딩 툴들을 식별함을 표시하고, 값은, 상기 비디오 디코딩 툴들로부터, 상기 비트스트림을 디코딩하는데 요구되는 툴들을 식별하는, 비디오 스트림 또는 비디오 파일을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 상기 비트스트림은 하나 이상의 파라미터 세트들을 포함하고, 상기 비트스트림을 디코딩하는데 요구되는 것으로서 상기 구성 레코드에서 식별된 툴들의 각각은 상기 하나 이상의 파라미터 세트들 중 적어도 하나에서 인에이블되는, 비디오 스트림 또는 비디오 파일을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 구성 레코드와 연관된 상기 비트스트림을 디코딩하는데 요구되는 툴들을 식별하는 정보를 포함하는 상기 툴세트 표시 신택스 엘리먼트는 상기 구성 레코드와 연관된 상기 비트스트림을 디코딩하는데 요구되는 모든 툴들을 식별하는, 비디오 스트림 또는 비디오 파일을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 구성 레코드는 필수 비디오 코딩 (EVC) 표준에 따라 포맷팅되는, 비디오 스트림 또는 비디오 파일을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 툴세트 표시 신택스 엘리먼트는 파일 포맷 정보의 구성 박스에서 시그널링되는, 비디오 스트림 또는 비디오 파일을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 툴세트 표시 신택스 엘리먼트는 부호없는 32-비트 정수 값을 포함하는, 비디오 스트림 또는 비디오 파일을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 부호없는 32-비트 정수 값의 비트들 각각은 상기 비트스트림을 디코딩하기 위한 고유한 툴에 대응하는, 비디오 스트림 또는 비디오 파일을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 비트스트림에 대한 상기 구성 레코드는 상기 툴세트 표시 신택스 엘리먼트 이전에 프로파일 신택스 엘리먼트를 포함하는, 비디오 스트림 또는 비디오 파일을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 비트스트림에 대한 상기 구성 레코드는 상기 툴세트 표시 신택스 엘리먼트 이전에 레벨 신택스 엘리먼트를 포함하는, 비디오 스트림 또는 비디오 파일을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 비트스트림에 대한 상기 구성 레코드는 상기 툴세트 표시 신택스 엘리먼트 이후에 크로마 포맷 신택스 엘리먼트를 포함하는, 비디오 스트림 또는 비디오 파일을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 구성 레코드는 상기 비디오 데이터의 상기 비트스트림에서 비디오 코딩 계층 (VCL) 레벨 인코딩된 미디어 데이터를 캡슐화하는 파일 포맷 레벨 데이터를 포함하고, 상기 VCL 레벨 인코딩된 미디어 데이터는 하나 이상의 파라미터 세트들을 포함하고, 상기 비트스트림을 디코딩하는데 요구되는 것으로서 상기 구성 레코드에서 식별된 툴들의 각각은 상기 하나 이상의 파라미터 세트들 중 적어도 하나에서 인에이블되는, 비디오 스트림 또는 비디오 파일을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스로서,메모리; 및회로부에서 구현되고 상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은,비디오 데이터의 비트스트림을 디코딩하기 위한 구성 레코드를 수신하는 것으로서, 상기 비트스트림에 대한 상기 구성 레코드는, 비디오 디코딩 툴들의 세트로부터, 상기 구성 레코드와 연관된 상기 비트스트림을 디코딩하는데 요구되는 툴들을 식별하는 정보를 포함하는 툴세트 표시 신택스 엘리먼트를 포함하는, 상기 구성 레코드를 수신하고;상기 툴세트 표시 신택스 엘리먼트에 기초하여, 상기 구성 레코드와 연관된 상기 비트스트림을 취출할지 여부를 결정하고; 그리고상기 구성 레코드와 연관된 상기 비트스트림을 취출하기 위한 상기 결정에 기초하여, 상기 비트스트림을 취출하고, 상기 비트스트림을 디코딩을 위한 비디오 디코더에 출력하도록구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,키 값 쌍을 포함하는 다목적 인터넷 메일 확장 (MIME) 타입 파라미터를 수신하도록 구성되고, 키는 MIME 타입이 상기 비디오 디코딩 툴들을 식별함을 표시하고, 값은, 상기 비디오 디코딩 툴들로부터, 상기 비트스트림을 디코딩하는데 요구되는 툴들을 식별하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 상기 비트스트림은 하나 이상의 파라미터 세트들을 포함하고, 상기 비트스트림을 디코딩하는데 요구되는 것으로서 상기 구성 레코드에서 식별된 툴들의 각각은 상기 하나 이상의 파라미터 세트들 중 적어도 하나에서 인에이블되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항에 있어서,상기 구성 레코드와 연관된 상기 비트스트림을 디코딩하는데 요구되는 툴들을 식별하는 정보를 포함하는 상기 툴세트 표시 신택스 엘리먼트는 상기 구성 레코드와 연관된 상기 비트스트림을 디코딩하는데 요구되는 모든 툴들을 식별하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 13 항에 있어서,상기 구성 레코드는 필수 비디오 코딩 (EVC) 표준에 따라 포맷팅되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 13 항에 있어서,상기 툴세트 표시 신택스 엘리먼트는 파일 포맷 정보의 구성 박스에서 시그널링되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 13 항에 있어서,상기 툴세트 표시 신택스 엘리먼트는 부호없는 32-비트 정수 값을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 부호없는 32-비트 정수 값의 비트들 각각은 상기 비트스트림을 디코딩하기 위한 고유한 툴에 대응하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 13 항에 있어서,상기 비트스트림에 대한 상기 구성 레코드는 상기 툴세트 표시 신택스 엘리먼트 이전에 프로파일 신택스 엘리먼트를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 13 항에 있어서,상기 비트스트림에 대한 상기 구성 레코드는 상기 툴세트 표시 신택스 엘리먼트 이전에 레벨 신택스 엘리먼트를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 13 항에 있어서,상기 비트스트림에 대한 상기 구성 레코드는 상기 툴세트 표시 신택스 엘리먼트 이후에 크로마 포맷 신택스 엘리먼트를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 13 항에 있어서,상기 구성 레코드는 상기 비디오 데이터의 상기 비트스트림에서 비디오 코딩 계층 (VCL) 레벨 인코딩된 미디어 데이터를 캡슐화하는 파일 포맷 레벨 데이터를 포함하고, 상기 VCL 레벨 인코딩된 미디어 데이터는 하나 이상의 파라미터 세트들을 포함하고, 상기 비트스트림을 디코딩하는데 요구되는 것으로서 상기 구성 레코드에서 식별된 툴들의 각각은 상기 하나 이상의 파라미터 세트들 중 적어도 하나에서 인에이블되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 경우, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,비디오 데이터의 비트스트림을 디코딩하기 위한 구성 레코드를 수신하게 하는 것으로서, 상기 비트스트림에 대한 상기 구성 레코드는, 비디오 디코딩 툴들의 세트로부터, 상기 구성 레코드와 연관된 상기 비트스트림을 디코딩하는데 요구되는 툴들을 식별하는 정보를 포함하는 툴세트 표시 신택스 엘리먼트를 포함하는, 상기 구성 레코드를 수신하게 하고;상기 툴세트 표시 신택스 엘리먼트에 기초하여, 상기 구성 레코드와 연관된 상기 비트스트림을 취출할지 여부를 결정하게 하고; 그리고상기 구성 레코드와 연관된 상기 비트스트림을 취출하기 위한 상기 결정에 기초하여, 상기 비트스트림을 취출하고, 상기 비트스트림을 디코딩을 위한 비디오 디코더에 출력하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,키 값 쌍을 포함하는 다목적 인터넷 메일 확장 (MIME) 타입 파라미터를 수신하게 하고, 키는 MIME 타입이 상기 비디오 디코딩 툴들을 식별함을 표시하고, 값은, 상기 비디오 디코딩 툴들로부터, 상기 비트스트림을 디코딩하는데 요구되는 툴들을 식별하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 상기 비트스트림은 하나 이상의 파라미터 세트들을 포함하고, 상기 비트스트림을 디코딩하는데 요구되는 것으로서 상기 구성 레코드에서 식별된 툴들의 각각은 상기 하나 이상의 파라미터 세트들 중 적어도 하나에서 인에이블되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 25 항에 있어서,상기 구성 레코드와 연관된 상기 비트스트림을 디코딩하는데 요구되는 툴들을 식별하는 정보를 포함하는 상기 툴세트 표시 신택스 엘리먼트는 상기 구성 레코드와 연관된 상기 비트스트림을 디코딩하는데 요구되는 모든 툴들을 식별하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 25 항에 있어서,상기 구성 레코드는 상기 비디오 데이터의 상기 비트스트림에서 비디오 코딩 계층 (VCL) 레벨 인코딩된 미디어 데이터를 캡슐화하는 파일 포맷 레벨 데이터를 포함하고, 상기 VCL 레벨 인코딩된 미디어 데이터는 하나 이상의 파라미터 세트들을 포함하고, 상기 비트스트림을 디코딩하는데 요구되는 것으로서 상기 구성 레코드에서 식별된 툴들의 각각은 상기 하나 이상의 파라미터 세트들 중 적어도 하나에서 인에이블되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 비디오 스트림 또는 비디오 파일을 프로세싱하기 위한 장치로서,비디오 데이터의 비트스트림을 디코딩하기 위한 구성 레코드를 수신하는 수단으로서, 상기 비트스트림에 대한 상기 구성 레코드는, 비디오 디코딩 툴들의 세트로부터, 상기 구성 레코드와 연관된 상기 비트스트림을 디코딩하는데 요구되는 툴들을 식별하는 정보를 포함하는 툴세트 표시 신택스 엘리먼트를 포함하는, 상기 구성 레코드를 수신하는 수단;상기 툴세트 표시 신택스 엘리먼트에 기초하여, 상기 구성 레코드와 연관된 상기 비트스트림을 취출할지 여부를 결정하는 수단;상기 구성 레코드와 연관된 상기 비트스트림을 취출하기 위한 상기 결정에 기초하여, 상기 비트스트림을 취출하는 수단; 및상기 비트스트림을 디코딩을 위한 비디오 디코더에 출력하는 수단을 포함하는, 비디오 스트림 또는 비디오 파일을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>STOCKHAMMER, THOMAS</engName><name>슈토크하머 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>BOUAZIZI, IMED</engName><name>부아지지 이메드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RUSANOVSKYY, DMYTRO</engName><name>루사노브스키 드미트로</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/958,561</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/143,611</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.07.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0691114-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.08.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0119398-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1437486-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1437487-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227022772.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93097abff9d43694e9c0641da7e837e9c380ad2212ea7a6986f6c72c2a9e95456b579f69eb89bf2c14f7a75028f2412a7de80ad98fb55ed57d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf31c9e5a028c5f04ea56a6f117142dac5528e738ec90fbfe707438dd9336a85d6b03417fca24cb6e8e238bccaa252ea4977ca51d8fe4ee11f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>