<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:29.1629</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0101327</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>터치 감지 장치, 그를 포함하는 표시 장치, 및 그의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>TOUCH DETECTION DEVICE, DISPLAY DEVICE  INCLUDING THE SAME, AND METHOD FOR  MANUFACTURING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.02.10</openDate><openNumber>10-2023-0020049</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/86</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 터치 구동 배선들과 터치 감지 배선들의 배치 위치 변경을 통해 터치 감지 영역의 외곽 영역 면적을 최소화 또는 제로화할 수 있는 터치 감지 장치, 그를 포함하는 표시 장치, 및 그의 제조 방법에 관한 것이다. 일 실시예에 따른 터치 감지 장치는 터치 감지 영역의 제1 터치 절연막 상에 배치된 터치 구동 배선들 및 터치 감지 배선들, 상기 터치 구동 배선들, 및 상기 터치 감지 배선들 상에 형성된 제2 터치 절연막, 상기 제2 터치 절연막 상에 배치된 연결 전극, 상기 연결 전극 상에 형성된 제3 터치 절연막, 상기 제3 터치 절연막 상에 배치되어 상기 제2 및 제3 터치 절연막을 관통하는 제1 콘택홀을 통해 상기 터치 구동 배선들 중 어느 하나의 터치 구동 배선과 접속된 구동 전극, 및 상기 제3 터치 절연막 상에 배치되어 상기 제2 및 제3 터치 절연막을 관통하는 제2 콘택홀을 통해 상기 터치 감지 배선들 중 어느 하나의 터치 감지 배선과 접속되는 감지 전극을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 터치 감지 영역의 제1 터치 절연막 상에 배치된 터치 구동 배선들 및 터치 감지 배선들; 상기 터치 구동 배선들, 및 상기 터치 감지 배선들 상에 형성된 제2 터치 절연막; 상기 제2 터치 절연막 상에 배치된 연결 전극; 상기 연결 전극 상에 형성된 제3 터치 절연막; 상기 제3 터치 절연막 상에 배치되어 상기 제2 및 제3 터치 절연막을 관통하는 제1 콘택홀을 통해 상기 터치 구동 배선들 중 어느 하나의 터치 구동 배선과 접속된 구동 전극; 및 상기 제3 터치 절연막 상에 배치되어 상기 제2 및 제3 터치 절연막을 관통하는 제2 콘택홀을 통해 상기 터치 감지 배선들 중 어느 하나의 터치 감지 배선과 접속되는 감지 전극을 포함하는 터치 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 구동 전극 또는 상기 감지 전극은 상기 제3 터치 절연막을 관통하는 터치 콘택홀을 통해 상기 연결 전극과 접속되는 터치 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 터치 구동 배선들과 상기 터치 감지 배선들 중 서로 인접하게 배치되는 터치 구동 배선과 터치 감지 배선의 사이에 배치된 적어도 하나의 가드 배선을 더 포함하는 터치 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 터치 구동 배선들과 상기 터치 감지 배선들, 상기 적어도 하나의 가드 배선, 상기 구동 전극, 상기 감지 전극, 상기 연결 전극, 및 적어도 하나의 더미 전극은 상기 터치 감지 영역의 배면에 위치하는 각각의 발광부들과 중첩되지 않는 터치 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 구동 전극, 상기 감지 전극, 상기 연결 전극, 및 상기 적어도 하나의 더미 전극의 메쉬 구조 또는 그물망 구조의 크기와 형태는 상기 터치 구동 배선들, 상기 터치 감지 배선들, 및 상기 적어도 하나의 가드 배선의 메쉬 구조 또는 그물망 구조의 크기 및 형태와 동일하게 형성된 터치 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 구동 전극 및 상기 감지 전극은 상기 제2 및 제3 터치 절연막 중 적어도 하나의 절연막을 사이에 두고 상기 터치 구동 배선들과 상기 터치 감지 배선들, 및 상기 적어도 하나의 가드 배선과 일부 영역들이 중첩된 터치 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 4 항에 있어서, 상기 구동 전극과 접속된 상기 터치 구동 배선들의 일 측 또는 타 측 단부는 적어도 하나의 패드부와 연결되어 터치 구동 신호를 인가받고, 상기 감지 전극과 접속된 상기 터치 감지 배선들의 타 측 단부는 상기 적어도 하나의 패드부와 연결되어 터치 노드의 차지 전압을 패드부의 감지 신호 패드로 전송하는 터치 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 터치 구동 배선들과 터치 감지 배선들 중 적어도 어느 한 배선은 상기 적어도 하나의 패드부로부터 제1 방향으로 연장된 후 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 절곡되어 연장되고, 상기 제1 방향으로 절곡되어 연장되며, 상기 터치 구동 배선들과 상기 터치 감지 배선들 중에서 다른 적어도 어느 한 배선은 터치 패드로부터 제2 방향으로 연장된 후 제1 방향으로 절곡되어 연장되고, 상기 제2 방향 또는 상기 제1 방향으로 절곡되어 연장되는 터치 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 터치 구동 배선들은 상기 터치 감지 배선들 중에서 제1 측 가장자리에 인접하게 배치된 제1 터치 감지 배선들과 상기 터치 감지 배선들 중에서 제2 측 가장자리에 인접하게 배치된 제2 터치 감지 배선들 사이에 배치되는 터치 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 7 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 패드부는 기판 또는 필름 상에 형성된 복수의 패드 전극을 더 포함하고, 상기 터치 구동 배선들 각각은 상기 제1 터치 절연막을 관통하여 상기 복수의 패드 전극 중 구동 패드들과 각각 접속되고, 상기 터치 감지 배선들 각각은 상기 제1 터치 절연막을 관통하여 상기 복수의 패드 전극 중 감지 패드들과 각각 접속되며, 적어도 하나의 가드 배선은 상기 제1 터치 절연막을 관통하여 상기 복수의 패드 전극 중 적어도 하나의 가드 패드와 각각 접속된 터치 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 4 항에 있어서, 상기 구동 전극 및 상기 감지 전극을 포함한 상기 제3 터치 절연막을 모두 덮도록 형성된 제4 터치 절연막; 및 상기 제4 터치 절연막 상에 배치된 블랙 매트릭스를 더 포함하며, 상기 블랙 매트릭스는 상기 메쉬 구조 또는 그물망 구조의 평면 형태로 형성되어, 상기 터치 구동 배선들과 상기 터치 감지 배선들, 및 상기 적어도 하나의 가드 배선, 상기 구동 전극, 상기 감지 전극, 상기 연결 전극의 일부 영역들과 중첩된 터치 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 제2 및 제3 터치 절연막 중 적어도 하나의 절연막 두께 또는 제3 방향의 높이는 상기 제1 및 제4 터치 절연막의 두께보다 더 두껍게 형성된 터치 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 제2 및 제3 터치 절연막 중 적어도 하나의 절연막은 실리콘 나이트라이드층, 실리콘 옥시 나이트라이드층, 실리콘 옥사이드층, 티타늄옥사이드층, 또는 알루미늄옥사이드층 중 적어도 하나의 층을 포함하는 무기막으로 형성된 터치 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 화상을 표시하는 화소들을 갖는 표시 영역을 포함하는 표시부;상기 표시 영역과 중첩하고, 터치 전극들을 갖는 터치 감지 영역을 포함하는 터치 감지부; 및상기 터치 전극들에 전기적으로 연결되는 터치 구동 회로를 구비하고,상기 터치 감지부는,상기 터치 감지 영역에 배치된 터치 구동 배선들, 구동 전극들, 및 감지 전극들을 포함하며,상기 터치 구동 배선들 중 어느 하나는 상기 터치 감지 영역에서 상기 구동 전극들 중 적어도 하나의 구동 전극 및 상기 감지 전극들 중 적어도 하나의 감지 전극과 중첩하며, 상기 구동 전극들 중에서 적어도 하나의 구동 전극과 다른 구동 전극에 연결되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 터치 감지 영역의 제1 터치 절연막 상에 터치 구동 배선들, 및 터치 감지 배선들을 형성하는 단계; 상기 터치 구동 배선들, 및 터치 감지 배선들 상에 제2 터치 절연막을 형성하는 단계; 상기 제2 터치 절연막 상에 연결 전극들을 형성하는 단계; 상기 연결 전극들을 포함한 상기 제2 터치 절연막 상에 제3 터치 절연막을 형성하는 단계; 및 상기 제3 터치 절연막의 제1 콘택홀을 통해 상기 터치 구동 배선들 중 어느 하나의 터치 구동 배선과 접속되는 구동 전극, 및 제2 콘택홀을 통해 상기 터치 감지 배선들 중 어느 하나의 터치 감지 배선과 접속되도록 감지 전극을 형성하는 단계를 포함하는 터치 감지 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 구동 전극 및 상기 감지 전극을 형성하는 단계는, 상기 터치 구동 배선들과 대응되는 영역의 상기 제2 및 제3 터치 절연막을 관통하도록 상기 제1 콘택홀을 형성하고, 상기 터치 감지 배선들과 대응되는 영역의 상기 제2 및 제3 터치 절연막을 관통하도록 상기 제2 콘택홀을 형성하며, 상기 연결 전극들과 대응되는 영역의 상기 제3 터치 절연막을 관통하도록 터치 콘택홀을 형성하는 단계; 및상기 터치 콘택홀에 의해 상기 연결 전극과 접속되도록 상기 구동 전극 또는 상기 감지 전극을 형성하는 단계를 포함하는 터치 감지 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 터치 구동 배선들, 및 터치 감지 배선들을 형성하는 단계는 상기 터치 구동 배선들과 상기 터치 감지 배선들 중 서로 인접하게 배치되는 터치 구동 배선과 터치 감지 배선의 사이에 적어도 하나의 가드 배선을 형성하는 단계를 더 포함하는 터치 감지 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서, 상기 터치 구동 배선들, 및 터치 감지 배선들을 형성하는 단계는 상기 제1 터치 절연막 상에 제1 도전성 금속층을 형성하는 단계; 상기 제1 도전성 금속층 상에 포토 레지스트층을 도포하는 단계; 메쉬 구조 또는 그물망 구조의 포토 레지스트 패턴을 형성하기 위한 마스크를 이용해서 상기 메쉬 구조 또는 상기 그물망 구조의 포토 레지스트 패턴을 형성하는 단계; 상기 포토 레지스트 패턴을 마스크로 하여 상기 제1 도전성 금속층을 식각해서 표시 영역에 형성된 발광부들과 중첩되지 않는 상기 메쉬 구조 또는 상기 그물망 구조의 상기 터치 구동 배선들, 상기 터치 감지 배선들, 및 적어도 하나의 가드 배선을 패터닝하는 단계를 포함하는 터치 감지 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 16 항에 있어서, 상기 구동 전극 및 상기 감지 전극을 형성하는 단계는 상기 제3 터치 절연막 상에 제2 도전성 금속층을 형성하는 단계; 상기 제2 도전성 금속층 상에 포토 레지스트층을 도포하는 단계; 메쉬 구조 또는 그물망 구조의 포토 레지스트 패턴을 형성하기 위한 마스크를 이용해서 상기 메쉬 구조 또는 상기 그물망 구조의 포토 레지스트 패턴을 형성하는 단계; 상기 포토 레지스트 패턴을 마스크로 하여 상기 제2 도전성 금속층을 식각해서 표시 영역에 형성된 발광부들과 중첩되지 않는 상기 메쉬 구조 또는 상기 그물망 구조의 상기 구동 전극 및 상기 감지 전극을 패터닝하는 단계를 포함하는 터치 감지 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 구동 전극 및 상기 감지 전극 상에 제4 터치 절연막을 형성하는 단계; 상기 제4 터치 절연막 상에 블랙 매트릭스를 형성하는 단계; 및상기 제4 터치 절연막 상에 컬러필터층을 형성하는 단계를 포함하고, 상기 블랙 매트릭스를 형성하는 단계는 상기 구동 전극, 상기 감지 전극, 상기 연결 전극과 일부 영역들이 중첩되도록 상기 메쉬 구조 또는 상기 그물망 구조의 평면 형태로 형성하는 단계를 포함하는 터치 감지 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Ma Eum</engName><name>조마음</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0889482-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0616152-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.11.15</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.12.04</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0086807-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.03</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0851753-91</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210101327.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9329cc4da8f506ee39952cc1d5fd289ec9a64ccd78b59e5ee6dd674474b8c2e64162588059e6a8bc3e6e49c7c59d79840ca8d67e6d94970498</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6591352afb17a66a041d3ddf92a8b6a4f2ef478edac98d189d6f48ec1449e550c7e5daddfda93e43d4bcb3215f18dfd57ae4accf74972ffa</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>