<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:41.2941</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7021224</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>유도 툴 변경 복원력을 위한 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR GUIDED TOOL CHANGE RESILIENCY</inventionTitleEng><openDate>2025.09.04</openDate><openNumber>10-2025-0132469</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 의료 시스템은 매니퓰레이터 어셈블리 및 제어 시스템을 포함할 수도 있다. 제어 시스템은 프로세싱 유닛을 포함한다. 프로세싱 유닛은, 워크사이트 내에 삽입되는 제1 툴과 연관된 운동학적 정보를 결정한다. 제1 툴은 매니퓰레이터 어셈블리에 커플링된다. 프로세싱 유닛은, 시야를 갖는 내시경 이미징 기기에 의해 생성되는 이미지 데이터를 또한 수신한다. 이미지 데이터는 제1 툴이 매니퓰레이터 어셈블리로부터 제거된 후에 내시경 이미징 기기에 의해 생성된다. 프로세싱 유닛은, 워크사이트 내에 제2 툴을 유도하기 위한 하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터를 또한 결정한다. 제2 툴은 제1 툴이 제거된 후에 매니퓰레이터 어셈블리와 연결되어 수용된다. 유도 툴 변경 파라미터들은, 매니퓰레이터 어셈블리에 커플링된 제1 툴과 연관된 운동학적 정보에 기초하고, 이미지 데이터로부터 결정된 깊이 맵에 기초한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.07.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024145414</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.12.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/086129</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 의료 시스템으로서,매니퓰레이터 어셈블리(manipulator assembly); 및제어 시스템을 포함하고,상기 제어 시스템은, 하나 이상의 프로세서를 포함하는 프로세싱 유닛을 포함하고, 상기 프로세싱 유닛은: 워크사이트(worksite) 내에 삽입되는 제1 툴과 연관된 운동학적 정보를 결정하고 - 상기 제1 툴은 상기 매니퓰레이터 어셈블리에 커플링됨 -; 시야(field of view)를 갖는 내시경 이미징 기기에 의해 생성되는 이미지 데이터를 수신하고 - 상기 이미지 데이터는 상기 제1 툴이 상기 매니퓰레이터 어셈블리로부터 제거된 후에 상기 내시경 이미징 기기에 의해 생성됨 -; 상기 워크사이트 내에 제2 툴을 유도하기 위한 하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터(guided tool change parameter)를 결정하도록구성되고,상기 제2 툴은 상기 제1 툴이 제거된 후에 상기 매니퓰레이터 어셈블리와 연결되어 수용되고, 상기 하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터는, 상기 매니퓰레이터 어셈블리에 커플링된 제1 툴과 연관된 운동학적 정보에 기초하고, 상기 이미지 데이터로부터 결정된 깊이 맵에 기초하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터는 상기 제2 툴의 툴 팁(tool tip)에 대한 타깃 포지션을 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터는, 상기 타깃 포지션으로의 진입 포트를 통한 상기 제2 툴에 대한 삽입 경로를 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터는, 상기 삽입 경로를 따르는 상기 제2 툴에 대한 삽입 깊이 한계를 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터는, 상기 삽입 경로를 따라 상기 제2 툴을 지향시키는 상기 매니퓰레이터 어셈블리의 구성을 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터는, 상기 매니퓰레이터 어셈블리의 매니퓰레이터 암(manipulator arm)에 대한 원격 모션 중심의 위치를 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터를 결정하는 것은, 상기 제1 툴과 연관된 운동학적 정보에 기초하여 상기 제2 툴의 툴 팁에 대한 초기 타깃 포지션을 결정하는 것, 및 상기 깊이 맵에 기초하여 상기 초기 타깃 포지션을 수정하는 것을 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 초기 타깃 포지션을 수정하는 것은, 상기 깊이 맵에 기초하여 상기 초기 타깃 포지션과 해부학적 표면 사이의 거리를 결정하는 것을 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 초기 타깃 포지션을 수정하는 것은, 상기 깊이 맵에 기초하여 상기 매니퓰레이터 어셈블리로부터 상기 초기 타깃 포지션까지의 초기 삽입 경로가 방해받는지를 결정하는 것을 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 초기 삽입 경로가 방해받는지를 결정하는 것은, 상기 초기 삽입 경로를 실린더로서 모델링하는 것, 및 상기 깊이 맵과의 교차점에 대해 상기 실린더를 테스트하는 것을 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,수정된 타깃 포지션이 상기 초기 삽입 경로와 상기 깊이 맵 사이의 교차점에 또는 그 부근에 있는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항에 있어서,상기 초기 타깃 포지션을 수정하는 것은: 상기 매니퓰레이터 어셈블리에 대한 회전 중심과 현재 내시경 시야의 중심 포인트 사이의 궤적을 결정하는 것, 상기 궤적이 상기 깊이 맵과 교차하는 삽입 깊이에서 수정된 타깃 포지션을 결정하는 것, 및 상기 수정된 타깃 포지션과 교차하는 삽입 축을 가지며 상기 삽입 깊이에 기초하는 상기 매니퓰레이터 어셈블리의 포즈를 결정하는 것을 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제7항에 있어서,상기 시야에서의 상기 제1 툴의 이미지 데이터를 기록하는 것을 더 포함하고,상기 제2 툴의 툴 팁에 대한 초기 타깃 포지션은 추가로 상기 제1 툴의 이미지 데이터에 기초하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제7항에 있어서,상기 깊이 맵에 기초하여 상기 제2 툴의 엔드 이펙터(end effector)의 구성을 결정하는 것을 더 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 운동학적 정보는, 상기 매니퓰레이터 어셈블리의 정정된 원격 중심 또는 인-아웃 축(in-out axis)을 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 내시경 이미징 기기의 시야를 디스플레이하도록 구성되는 디스플레이 시스템을 더 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 프로세싱 유닛은 추가로:유도 툴 변경 동작을 수행하기 위해 상기 디스플레이 시스템 상에 시각적 유도를 디스플레이하도록구성되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 시각적 유도는, 상기 제2 툴에 대한 타깃 포지션을 표시하기 위한 그래픽 표시자(graphical indicator)들을 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 타깃 포지션은 디스플레이된 시야에서 가려지는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 타깃 포지션은 상기 시야에서의 구조체들에 기초하여 조정되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서,상기 시각적 유도는, 상기 시야의 이미지 상에 디스플레이되는 삽입 경로의 그래픽 묘사를 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항에 있어서,상기 시각적 유도를 디스플레이하는 것은, 초기 타깃 포지션에 대응하는 제1 마커, 및 수정된 타깃 포지션에 대응하는 제2 마커를 동시에 디스플레이하는 것을 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서,상기 프로세싱 유닛은 오퍼레이터 제어 디바이스에 햅틱 유도(haptic guidance)를 제공하도록 추가로 구성되고, 상기 매니퓰레이터 어셈블리는 상기 오퍼레이터 제어 디바이스의 움직임에 응답하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 방법으로서,워크사이트 내에 삽입되는 제1 툴과 연관된 운동학적 정보를 결정하는 단계 - 상기 제1 툴은 매니퓰레이터 어셈블리에 커플링됨 -;시야를 갖는 내시경 이미징 기기에 의해 생성되는 이미지 데이터를 수신하는 단계 - 상기 이미지 데이터는 상기 제1 툴이 상기 매니퓰레이터 어셈블리로부터 제거된 후에 상기 내시경 이미징 기기에 의해 생성됨 -; 및상기 워크사이트 내에 제2 툴을 유도하기 위한 하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터를 결정하는 단계를 포함하고,상기 제2 툴은 상기 제1 툴이 제거된 후에 상기 매니퓰레이터 어셈블리와 연결되어 수용되고, 상기 하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터는, 상기 매니퓰레이터 어셈블리에 커플링된 제1 툴과 연관된 운동학적 정보에 기초하고, 상기 이미지 데이터로부터 결정된 깊이 맵에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터는 상기 제2 툴의 툴 팁에 대한 타깃 포지션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터는, 상기 타깃 포지션으로의 진입 포트를 통한 상기 제2 툴에 대한 삽입 경로를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터는, 상기 삽입 경로를 따르는 상기 제2 툴에 대한 삽입 깊이 한계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서,상기 하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터는, 상기 삽입 경로를 따라 상기 제2 툴을 지향시키는 상기 매니퓰레이터 어셈블리의 구성을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항에 있어서,상기 하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터는, 상기 매니퓰레이터 어셈블리의 매니퓰레이터 암에 대한 원격 모션 중심의 위치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24항에 있어서,하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터를 결정하는 단계는, 상기 제1 툴과 연관된 운동학적 정보에 기초하여 상기 제2 툴의 툴 팁에 대한 초기 타깃 포지션을 결정하는 단계, 및 상기 깊이 맵에 기초하여 상기 초기 타깃 포지션을 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 초기 타깃 포지션을 수정하는 단계는, 상기 깊이 맵에 기초하여 상기 초기 타깃 포지션과 해부학적 표면 사이의 거리를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서,상기 초기 타깃 포지션을 수정하는 단계는, 상기 깊이 맵에 기초하여 상기 매니퓰레이터 어셈블리로부터 상기 초기 타깃 포지션까지의 초기 삽입 경로가 방해받는지를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 초기 삽입 경로가 방해받는지를 결정하는 단계는, 상기 초기 삽입 경로를 실린더로서 모델링하는 단계, 및 상기 깊이 맵과의 교차점에 대해 상기 실린더를 테스트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서,수정된 타깃 포지션이 상기 초기 삽입 경로와 상기 깊이 맵 사이의 교차점에 또는 그 부근에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제30항에 있어서,상기 초기 타깃 포지션을 수정하는 단계는: 상기 매니퓰레이터 어셈블리에 대한 회전 중심과 현재 내시경 시야의 중심 포인트 사이의 궤적을 결정하는 단계, 상기 궤적이 상기 깊이 맵과 교차하는 삽입 깊이에서 수정된 타깃 포지션을 결정하는 단계, 및 상기 수정된 타깃 포지션과 교차하는 삽입 축을 가지며 상기 삽입 깊이에 기초하는 상기 매니퓰레이터 어셈블리의 포즈를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제30항에 있어서,상기 시야에서의 상기 제1 툴의 이미지 데이터를 기록하는 단계를 더 포함하고,상기 제2 툴의 툴 팁에 대한 초기 타깃 포지션은 추가로 상기 제1 툴의 이미지 데이터에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제30항에 있어서,상기 깊이 맵에 기초하여 상기 제2 툴의 엔드 이펙터의 구성을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제24항에 있어서,디스플레이 시스템 상에, 유도 툴 변경 동작을 수행하기 위해 상기 내시경 이미징 기기의 시야 및 시각적 유도를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서,상기 시각적 유도는, 상기 제2 툴에 대한 타깃 포지션을 표시하기 위한 그래픽 표시자들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,상기 타깃 포지션은 상기 디스플레이된 시야에서 가려지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항에 있어서,상기 타깃 포지션은 상기 시야에서의 구조체들에 기초하여 조정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38항에 있어서,상기 시각적 유도는, 상기 시야의 이미지 상에 디스플레이되는 삽입 경로의 그래픽 묘사를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제38항에 있어서,상기 시각적 유도를 디스플레이하는 단계는, 초기 타깃 포지션에 대응하는 제1 마커, 및 수정된 타깃 포지션에 대응하는 제2 마커를 동시에 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제24항에 있어서,오퍼레이터 제어 디바이스에 햅틱 유도를 제공하는 단계를 더 포함하고,상기 매니퓰레이터 어셈블리는 상기 오퍼레이터 제어 디바이스의 움직임에 응답하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 명령어들을 저장한 비일시적 머신 판독가능 매체로서,상기 명령어들은, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금: 워크사이트 내에 삽입되는 제1 툴과 연관된 운동학적 정보를 결정하게 하고 - 상기 제1 툴은 매니퓰레이터 어셈블리에 커플링됨 -; 시야를 갖는 내시경 이미징 기기에 의해 생성되는 이미지 데이터를 수신하게 하고 - 상기 이미지 데이터는 상기 제1 툴이 상기 매니퓰레이터 어셈블리로부터 제거된 후에 상기 내시경 이미징 기기에 의해 생성됨 -; 상기 워크사이트 내에 제2 툴을 유도하기 위한 하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터를 결정하게 하고,상기 제2 툴은 상기 제1 툴이 제거된 후에 상기 매니퓰레이터 어셈블리와 연결되어 수용되고, 상기 하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터는, 상기 매니퓰레이터 어셈블리에 커플링된 제1 툴과 연관된 운동학적 정보에 기초하고, 상기 이미지 데이터로부터 결정된 깊이 맵에 기초하는, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,상기 하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터는 상기 제2 툴의 툴 팁에 대한 타깃 포지션을 포함하는, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서,상기 하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터는, 상기 타깃 포지션으로의 진입 포트를 통한 상기 제2 툴에 대한 삽입 경로를 포함하는, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서,상기 하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터는, 상기 삽입 경로를 따르는 상기 제2 툴에 대한 삽입 깊이 한계를 포함하는, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항에 있어서,상기 하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터는, 상기 삽입 경로를 따라 상기 제2 툴을 지향시키는 상기 매니퓰레이터 어셈블리의 구성을 포함하는, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제45항에 있어서,상기 하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터는, 상기 매니퓰레이터 어셈블리의 매니퓰레이터 암에 대한 원격 모션 중심의 위치를 포함하는, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제45항에 있어서,하나 이상의 유도 툴 변경 파라미터를 결정하는 것은, 상기 제1 툴과 연관된 운동학적 정보에 기초하여 상기 제2 툴의 툴 팁에 대한 초기 타깃 포지션을 결정하는 것, 및 상기 깊이 맵에 기초하여 상기 초기 타깃 포지션을 수정하는 것을 포함하는, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서,상기 초기 타깃 포지션을 수정하는 것은, 상기 깊이 맵에 기초하여 상기 초기 타깃 포지션과 해부학적 표면 사이의 거리를 결정하는 것을 포함하는, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항에 있어서,상기 초기 타깃 포지션을 수정하는 것은, 상기 깊이 맵에 기초하여 상기 매니퓰레이터 어셈블리로부터 상기 초기 타깃 포지션까지의 초기 삽입 경로가 방해받는지를 결정하는 것을 포함하는, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서,상기 초기 삽입 경로가 방해받는지를 결정하는 것은, 상기 초기 삽입 경로를 실린더로서 모델링하는 것, 및 상기 깊이 맵과의 교차점에 대해 상기 실린더를 테스트하는 것을 포함하는, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항에 있어서,수정된 타깃 포지션이 상기 초기 삽입 경로와 상기 깊이 맵 사이의 교차점에 또는 그 부근에 있는, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제51항에 있어서,상기 초기 타깃 포지션을 수정하는 것은: 상기 매니퓰레이터 어셈블리에 대한 회전 중심과 현재 내시경 시야의 중심 포인트 사이의 궤적을 결정하는 것, 상기 궤적이 상기 깊이 맵과 교차하는 삽입 깊이에서 수정된 타깃 포지션을 결정하는 것, 및 상기 수정된 타깃 포지션과 교차하는 삽입 축을 가지며 상기 삽입 깊이에 기초하는 상기 매니퓰레이터 어셈블리의 포즈를 결정하는 것을 포함하는, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제51항에 있어서,하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금:상기 시야에서의 상기 제1 툴의 이미지 데이터를 기록하게 하는 명령어들을 저장하고,상기 제2 툴의 툴 팁에 대한 초기 타깃 포지션은 추가로 상기 제1 툴의 이미지 데이터에 기초하는, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제51항에 있어서,하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금:상기 깊이 맵에 기초하여 상기 제2 툴의 엔드 이펙터의 구성을 결정하게 하는 명령어들을 저장한, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제45항에 있어서,하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금:디스플레이 시스템 상에, 유도 툴 변경 동작을 수행하기 위해 상기 내시경 이미징 기기의 시야 및 시각적 유도를 디스플레이하게 하는 명령어들을 저장한, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서,상기 시각적 유도는, 상기 제2 툴에 대한 타깃 포지션을 표시하기 위한 그래픽 표시자들을 포함하는, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서,상기 타깃 포지션은 디스플레이된 시야에서 가려지는, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항에 있어서,상기 타깃 포지션은 상기 시야에서의 구조체들에 기초하여 조정되는, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제59항에 있어서,상기 시각적 유도는, 상기 시야의 이미지 상에 디스플레이되는 삽입 경로의 그래픽 묘사를 포함하는, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제59항에 있어서,상기 시각적 유도를 디스플레이하는 것은, 초기 타깃 포지션에 대응하는 제1 마커, 및 수정된 타깃 포지션에 대응하는 제2 마커를 동시에 디스플레이하는 것을 포함하는, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제45항에 있어서,하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금:오퍼레이터 제어 디바이스에 햅틱 유도를 제공하게 하는 명령어들을 저장하고,상기 매니퓰레이터 어셈블리는 상기 오퍼레이터 제어 디바이스의 움직임에 응답하는, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 서니베일 키퍼 로드 ****</address><code>520100421614</code><country>미국</country><engName>INTUITIVE SURGICAL OPERATIONS, INC.</engName><name>인튜어티브 서지컬 오퍼레이션즈 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 서니베일 키퍼...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ITKOWITZ, Brandon D.</engName><name>잇코위츠 브랜든 디</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990004151</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yoon Ki</engName><name>김윤기</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/477,583</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0712148-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0883349-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0131779-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257021224.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932b604cd1321b4c67fdc568263c959855acdd2aa257126ea15b640d930d233940568e6640c333c896321407482cc5d4293db9799b891242cd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf84c4e3b6f813e5f1530820a22963920911377cfa4221569acd91e132cdcc7f4d7bf4be437202fbff48012112c0de3155af90e3c820b0bf0f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>