<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:19.219</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.01.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7022882</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스펙트럼 공유를 위한 지향성 채널 점유 모니터링</inventionTitle><inventionTitleEng>DIRECTIONAL CHANNEL OCCUPANCY MONITORING FOR SPECTRUM SHARING</inventionTitleEng><openDate>2023.09.14</openDate><openNumber>10-2023-0131837</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 16/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 48/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다중 네트워크들 중에서 주파수 대역에 대한 지향성 채널 점유 모니터링을 위한 메커니즘들이 제공된다. 일 양태에서, 무선 통신의 방법은, 복수의 빔 방향들에서의 공유 주파수 대역에서, 제 1 무선 네트워크와는 상이한 하나 이상의 무선 네트워크들과 연관된 신호들을 모니터링하는 단계를 포함한다. 그 모니터링은, 공유 주파수 대역에서 그리고 복수의 빔 방향들 중 적어도 제 1 빔 방향에서, 제 2 무선 네트워크와 연관된 제 1 신호를 검출하는 것; 및 공유 주파수 대역의 적어도 부분이 적어도 제 1 빔 방향에서 점유됨을 표시하도록 채널 점유 리스트를 업데이트하는 것을 포함한다. 그 방법은 또한, 공유 주파수 대역에서, 채널 점유 리스트에 기초하여 복수의 빔 방향들 중 제 2 빔 방향에서 제 2 신호를 송신하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022150952</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.01.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/071214</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제 1 무선 네트워크와 연관된 기지국(BS)에 의해 수행되는 무선 통신의 방법으로서, 상기 방법은:복수의 빔 방향들에서의 공유 주파수 대역에서, 상기 제 1 무선 네트워크와는 상이한 하나 이상의 무선 네트워크들과 연관된 신호들을 모니터링하는 단계로서, 상기 모니터링하는 단계는: 상기 공유 주파수 대역에서 그리고 상기 복수의 빔 방향들 중 적어도 제 1 빔 방향에서, 제 2 무선 네트워크와 연관된 제 1 신호를 검출하는 단계; 및 상기 공유 주파수 대역의 적어도 부분이 적어도 상기 제 1 빔 방향에서 점유됨을 표시하도록 채널 점유 리스트를 업데이트하는 단계를 포함하는, 상기 모니터링하는 단계; 및상기 공유 주파수 대역에서, 상기 채널 점유 리스트에 기초하여 상기 복수의 빔 방향들 중 제 2 빔 방향에서 제 2 신호를 송신하는 단계를 포함하는, 기지국에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제 2 신호를 송신하는 단계는:상기 제 1 빔 방향과는 상이한 상기 제 2 빔 방향에서 상기 제 2 신호를 송신하는 단계를 포함하는, 기지국에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 모니터링하는 단계는: 상기 복수의 빔 방향들 중 둘 이상의 빔 방향들에서의 상기 공유 주파수 대역, 상기 하나 이상의 무선 네트워크들과 연관된 복수의 신호들을 검출하는 단계를 포함하고, 상기 복수의 신호들은 상기 제 1 신호를 포함하며,상기 채널 점유 리스트를 업데이트하는 단계는: 상기 공유 주파수 대역의 적어도 상기 부분이 상기 복수의 빔 방향들 중 상기 둘 이상의 빔 방향들에서 점유됨을 표시하도록 상기 채널 점유 리스트를 업데이트하는 단계를 포함하고,상기 제 2 빔 방향은 상기 제 1 빔 방향에 대응하며, 그리고상기 제 2 신호를 송신하는 단계는: 상기 제 1 빔 방향에서, 송신 전력 또는 듀티 사이클 중 적어도 하나를 이용하여 상기 제 2 신호를 송신하는 단계로서, 상기 송신 전력 또는 상기 듀티 사이클 중의 상기 적어도 하나는 상기 제 1 빔 방향에서 상기 제 1 신호를 검출하는 것에 기초하여 제 1 값으로부터 감소되는, 상기 송신 전력 또는 듀티 사이클 중 적어도 하나를 이용하여 상기 제 2 신호를 송신하는 단계를 포함하는, 기지국에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 모니터링하는 단계는:상기 복수의 빔 방향들 중 둘 이상의 빔 방향들에서의 상기 공유 주파수 대역, 상기 하나 이상의 무선 네트워크들과 연관된 2개 이상의 신호들, 상기 제 1 신호를 포함하는 복수의 신호들을 검출하는 단계를 포함하고,상기 채널 점유 리스트를 업데이트하는 단계는:상기 공유 주파수 대역의 적어도 상기 부분이 상기 둘 이상의 빔 방향들에서 점유됨을 표시하도록 상기 채널 점유 리스트를 업데이트하는 단계를 포함하며, 그리고상기 제 2 신호를 송신하는 단계는 상기 둘 이상의 빔 방향들의 수 또는 상기 복수의 빔 방향들의 이용 가능한 빔 방향들의 수 중 적어도 하나가 임계치를 만족시키는 것에 추가로 기초하는, 기지국에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,스케줄링된 데이터 트래픽에 기초하여 상기 복수의 빔 방향들을 선택하는 단계를 더 포함하는, 기지국에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 모니터링하는 단계는:빔 패턴에 기초하여 상기 복수의 빔 방향들에서 상기 신호들을 모니터링하는 단계; 및연속적인 시간 기간 동안 상기 복수의 빔 방향들의 각각의 빔 방향에서 상기 신호들을 모니터링하는 단계를 포함하는, 기지국에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 모니터링하는 단계는:빔 패턴에 기초하여 상기 복수의 빔 방향들에서 상기 신호들을 모니터링하는 단계; 및복수의 불연속 시간 기간들 동안 상기 복수의 빔 방향들의 각각의 빔 방향에서 상기 신호들을 모니터링하는 단계를 포함하는, 기지국에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 무선 통신의 방법으로서,제 1 무선 네트워크와 연관된 기지국(BS)으로부터 채널 점유 감지 구성을 수신하는 단계;복수의 빔 방향들에서의 공유 주파수 대역에서, 상기 제 1 무선 네트워크와는 상이한 하나 이상의 제 2 무선 네트워크들과 연관된 신호들을 모니터링하는 단계로서, 상기 모니터링하는 단계는 상기 채널 점유 감지 구성에 기초하는, 상기 모니터링하는 단계; 및상기 공유 주파수 대역이 상기 복수의 빔 방향들 중 하나 이상의 빔 방향들에서 상기 제 1 무선 네트워크에서의 통신을 위해 이용 가능함을 표시하는 제 1 무선 통신물을 상기 BS 에 송신하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 채널 점유 감지 구성은 복수의 동적 주파수 선택 (DFS) 감지 파라미터들을 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 DFS 감지 파라미터들은 사일런싱 간격 구성 또는 최소 채널 감지 시간 중 하나 이상을 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 8 항에 있어서,상기 채널 점유 감지 구성을 수신하는 단계는, 상기 채널 점유 감지 구성을 포함하는 시스템 정보 블록 (SIB) 메시지를 수신하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 모니터링하는 단계는:초기 액세스 절차 동안 상기 하나 이상의 무선 네트워크들과 연관된 상기 신호들을 모니터링하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 8 항에 있어서,상기 채널 점유 감지 구성을 수신하는 단계는, 상기 채널 점유 감지 구성을 포함하는 라디오 리소스 제어 (RRC) 구성을 수신하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 방법은:상기 RRC 구성을 수신하는 단계 전에, 미리 구성된 채널 감지 구성에 기초하여 상기 복수의 빔 방향들의 각각의 빔 방향에서 상기 하나 이상의 제 2 무선 네트워크들과 연관된 상기 신호들을 모니터링하는 단계를 더 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서,상기 하나 이상의 제 2 무선 네트워크들과 연관된 상기 신호들을 모니터링하는 단계는:상기 RRC 구성을 수신하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 제 2 무선 네트워크들과 연관된 상기 신호들을 모니터링하는 것을 개시하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 8 항에 있어서,상기 제 1 무선 통신물을 송신하는 단계는:상기 하나 이상의 빔 방향들 중 제 1 빔 방향이 통신을 위해 이용 가능한 것에 기초하여 물리 랜덤 액세스 채널 (PRACH) 신호를 상기 제 1 빔 방향에서 송신하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 8 항에 있어서,상기 제 1 무선 통신물을 송신하는 단계는:상기 하나 이상의 빔 방향들 중 제 1 빔 방향이 통신을 위해 이용 가능함을 표시하는 리포트를 송신하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 리포트를 송신하는 단계는:상기 하나 이상의 빔 방향들이 통신을 위해 이용 가능함을 표시하는 물리 업링크 제어 채널 (PUCCH) 신호 또는 물리 업링크 공유 채널 (PUSCH) 신호를 송신하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 무선 네트워크와 연관된 기지국(BS)으로서,상기 BS 는:복수의 빔 방향들에서의 공유 주파수 대역에서, 상기 제 1 무선 네트워크와는 상이한 하나 이상의 무선 네트워크들과 연관된 신호들을 모니터링하도록 구성된 프로세서로서, 상기 모니터링하도록 구성된 프로세서는: 상기 공유 주파수 대역에서 그리고 상기 복수의 빔 방향들 중 적어도 제 1 빔 방향에서, 제 2 무선 네트워크와 연관된 제 1 신호를 검출하고; 그리고 상기 공유 주파수 대역의 적어도 부분이 적어도 상기 제 1 빔 방향에서 점유됨을 표시하도록 채널 점유 리스트를 업데이트하도록구성된 프로세서를 포함하는, 상기 모니터링하도록 구성된 프로세서; 및상기 공유 주파수 대역에서, 상기 채널 점유 리스트에 기초하여 상기 복수의 빔 방향들 중 제 2 빔 방향에서 제 2 신호를 송신하도록 구성된 트랜시버를 포함하는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 제 2 신호를 송신하도록 구성된 트랜시버는:상기 제 1 빔 방향과는 상이한 상기 제 2 빔 방향에서 상기 제 2 신호를 송신하도록 구성된 트랜시버를 포함하는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서,모니터링하도록 구성된 상기 프로세서는: 상기 복수의 빔 방향들 중 둘 이상의 빔 방향들에서의 상기 공유 주파수 대역, 상기 하나 이상의 무선 네트워크들과 연관된 복수의 신호들을 검출하도록 구성된 프로세서를 포함하고, 상기 복수의 신호들은 상기 제 1 신호를 포함하며,상기 채널 점유 리스트를 업데이트하도록 구성된 상기 프로세서는: 상기 공유 주파수 대역의 적어도 상기 부분이 상기 복수의 빔 방향들 중 상기 둘 이상의 빔 방향들에서 점유됨을 표시하도록 상기 채널 점유 리스트를 업데이트하도록 구성된 프로세서를 포함하고,상기 제 2 빔 방향은 상기 제 1 빔 방향에 대응하며, 그리고상기 제 2 신호를 송신하도록 구성된 트랜시버는:상기 제 1 빔 방향에서, 송신 전력 또는 듀티 사이클 중 적어도 하나를 이용하여 상기 제 2 신호를 송신하도록 구성된 트랜시버를 포함하고, 상기 송신 전력 또는 상기 듀티 사이클 중의 상기 적어도 하나는 상기 제 1 빔 방향에서 상기 제 1 신호를 검출하는 것에 기초하여 제 1 값으로부터 감소되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 19 항에 있어서,모니터링하도록 구성된 상기 프로세서는: 상기 복수의 빔 방향들 중 둘 이상의 빔 방향들에서의 상기 공유 주파수 대역, 상기 하나 이상의 무선 네트워크들과 연관된 2개 이상의 신호들, 상기 제 1 신호를 포함하는 복수의 신호들을 검출하도록 구성된 프로세서를 포함하고,상기 채널 점유 리스트를 업데이트하도록 구성된 상기 프로세서는: 상기 공유 주파수 대역의 적어도 상기 부분이 상기 둘 이상의 빔 방향들에서 점유됨을 표시하도록 상기 채널 점유 리스트를 업데이트하도록 구성된 프로세서를 포함하고, 그리고상기 트랜시버는 상기 둘 이상의 빔 방향들의 수 또는 상기 복수의 빔 방향들 중 이용 가능한 빔 방향들의 수 중 적어도 하나가 임계치를 만족시키는 것에 추가로 기초하여 상기 제 2 신호를 송신하도록 구성되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 19 항에 있어서,상기 프로세서는 추가로:스케줄링된 데이터 트래픽에 기초하여 상기 복수의 빔 방향들을 선택하도록 구성되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 19 항에 있어서,모니터링하도록 구성된 상기 프로세서는: 빔 패턴에 기초하여 상기 복수의 빔 방향들에서 상기 신호들을 모니터링하고; 그리고 연속적인 시간 기간 동안 상기 복수의 빔 방향들의 각각의 빔 방향에서 상기 신호들을 모니터링하도록구성된 프로세서를 포함하는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 19 항에 있어서,모니터링하도록 구성된 상기 프로세서는: 빔 패턴에 기초하여 상기 복수의 빔 방향들에서 상기 신호들을 모니터링하고; 그리고 복수의 불연속 시간 기간들 동안 상기 복수의 빔 방향들의 각각의 빔 방향에서 상기 신호들을 모니터링하도록구성된 프로세서를 포함하는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 사용자 장비(UE)로서,제 1 무선 네트워크와 연관된 기지국(BS)으로부터 채널 점유 감지 구성을 수신하도록 구성된 트랜시버; 및복수의 빔 방향들에서의 공유 주파수 대역에서, 상기 제 1 무선 네트워크와는 상이한 하나 이상의 제 2 무선 네트워크들과 연관된 신호들을 모니터링하도록 구성된 프로세서를 포함하고,상기 모니터링하도록 구성된 프로세서는 상기 채널 점유 감지 구성에 기초하고,상기 트랜시버는 추가로:상기 공유 주파수 대역이 상기 복수의 빔 방향들 중 하나 이상의 빔 방향들에서 상기 제 1 무선 네트워크에서의 통신을 위해 이용 가능함을 표시하는 제 1 무선 통신물을 상기 BS 에 송신하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 채널 점유 감지 구성은 복수의 동적 주파수 선택 (DFS) 감지 파라미터들을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 DFS 감지 파라미터들은 사일런싱 간격 구성 또는 최소 채널 감지 시간 중 하나 이상을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 26 항에 있어서,상기 채널 점유 감지 구성을 수신하도록 구성된 상기 트랜시버는:상기 채널 점유 감지 구성을 포함하는 시스템 정보 블록 (SIB) 메시지를 수신하도록 구성된 트랜시버를 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,모니터링하도록 구성된 상기 프로세서는:초기 액세스 절차 동안 상기 하나 이상의 무선 네트워크들과 연관된 상기 신호들을 모니터링하도록 구성된 프로세서를 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 26 항에 있어서,상기 채널 점유 감지 구성을 수신하도록 구성된 상기 트랜시버는:상기 채널 점유 감지 구성을 포함하는 라디오 리소스 제어 (RRC) 구성을 수신하도록 구성된 트랜시버를 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,상기 프로세서는 추가로:상기 RRC 구성을 수신하기 전에, 미리 구성된 채널 감지 구성에 기초하여 상기 복수의 빔 방향들의 각각의 빔 방향에서 상기 하나 이상의 제 2 무선 네트워크들과 연관된 상기 신호들을 모니터링하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 31 항에 있어서,상기 하나 이상의 제 2 무선 네트워크들과 연관된 상기 신호들을 모니터링하도록 구성된 상기 프로세서는:상기 RRC 구성을 수신하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 제 2 무선 네트워크들과 연관된 상기 신호들을 모니터링하는 것을 개시하도록 구성된 프로세서를 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 26 항에 있어서,상기 제 1 무선 통신물을 송신하도록 구성된 상기 트랜시버는:상기 하나 이상의 빔 방향들 중 제 1 빔 방향이 통신을 위해 이용 가능한 것에 기초하여 물리 랜덤 액세스 채널 (PRACH) 신호를 상기 제 1 빔 방향에서 송신하도록 구성된 트랜시버를 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 26 항에 있어서,상기 제 1 무선 통신물을 송신하도록 구성된 상기 트랜시버는:상기 하나 이상의 빔 방향들 중 제 1 빔 방향이 통신을 위해 이용 가능함을 표시하는 리포트를 송신하도록 구성된 트랜시버를 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서,상기 리포트를 송신하도록 구성된 상기 트랜시버는:상기 하나 이상의 빔 방향들이 통신을 위해 이용 가능함을 표시하는 물리 업링크 제어 채널 (PUCCH) 신호 또는 물리 업링크 공유 채널 (PUSCH) 신호를 송신하도록 구성된 트랜시버를 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 프로그램 코드는:제 1 무선 네트워크와 연관된 기지국(BS)으로 하여금, 복수의 빔 방향들에서의 공유 주파수 대역에서, 상기 제 1 무선 네트워크와는 상이한 하나 이상의 무선 네트워크들과 연관된 신호들을 모니터링하게 하기 위한 코드로서, 상기 BS 로 하여금 모니터링하게 하기 위한 상기 코드는: 상기 BS 로 하여금, 상기 공유 주파수 대역에서 그리고 상기 복수의 빔 방향들 중 적어도 제 1 빔 방향에서, 제 2 무선 네트워크와 연관된 제 1 신호를 검출하게 하기 위한 코드; 및 상기 BS 로 하여금, 상기 공유 주파수 대역의 적어도 부분이 적어도 상기 제 1 빔 방향에서 점유됨을 표시하도록 채널 점유 리스트를 업데이트하게 하기 위한 코드를 포함하는, 상기 BS 로 하여금 모니터링하게 하기 위한 코드; 및상기 BS 로 하여금, 상기 공유 주파수 대역에서, 상기 채널 점유 리스트에 기초하여 상기 복수의 빔 방향들 중 제 2 빔 방향에서 제 2 신호를 송신하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서,상기 BS 로 하여금 상기 제 2 신호를 송신하게 하기 위한 상기 코드는:상기 BS 로 하여금 상기 제 1 빔 방향과는 상이한 상기 제 2 빔 방향에서 상기 제 2 신호를 송신하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 37 항에 있어서,상기 BS 로 하여금 모니터링하게 하기 위한 상기 코드는:상기 BS 로 하여금, 상기 복수의 빔 방향들 중 둘 이상의 빔 방향들에서의 상기 공유 주파수 대역, 상기 하나 이상의 무선 네트워크들과 연관된 복수의 신호들을 검출하게 하기 위한 코드를 포함하고, 상기 복수의 신호들은 상기 제 1 신호를 포함하며,상기 BS 로 하여금 상기 채널 점유 리스트를 업데이트하게 하기 위한 상기 코드는: 상기 공유 주파수 대역의 적어도 상기 부분이 상기 복수의 빔 방향들 중 상기 둘 이상의 빔 방향들에서 점유됨을 표시하도록 상기 채널 점유 리스트를 업데이트하게 하기 위한 코드를 포함하고,상기 제 2 빔 방향은 상기 제 1 빔 방향에 대응하며, 그리고상기 BS 로 하여금 상기 제 2 신호를 송신하게 하기 위한 상기 코드는:상기 BS 로 하여금, 상기 제 1 빔 방향에서, 송신 전력 또는 듀티 사이클 중 적어도 하나를 이용하여 상기 제 2 신호를 송신하게 하기 위한 코드를 포함하고, 상기 송신 전력 또는 상기 듀티 사이클 중의 상기 적어도 하나는 상기 제 1 빔 방향에서 상기 제 1 신호를 검출하는 것에 기초하여 제 1 값으로부터 감소되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 37 항에 있어서,상기 BS 로 하여금 모니터링하게 하기 위한 상기 코드는:상기 BS 로 하여금, 상기 복수의 빔 방향들 중 둘 이상의 빔 방향들에서의 상기 공유 주파수 대역, 상기 하나 이상의 무선 네트워크들과 연관된 2개 이상의 신호들, 상기 제 1 신호를 포함하는 복수의 신호들을 검출하게 하기 위한 코드를 포함하고,상기 BS 로 하여금 상기 채널 점유 리스트를 업데이트하게 하기 위한 상기 코드는:상기 공유 주파수 대역의 적어도 상기 부분이 상기 둘 이상의 빔 방향들에서 점유됨을 표시하도록 상기 채널 점유 리스트를 업데이트하게 하기 위한 코드를 포함하며, 그리고상기 BS 로 하여금 상기 제 2 신호를 송신하게 하기 위한 상기 코드는:상기 BS 로 하여금, 상기 둘 이상의 빔 방향들의 수 또는 상기 복수의 빔 방향들의 이용 가능한 빔 방향들의 수 중 적어도 하나가 임계치를 만족시키는 것에 추가로 기초하여 상기 BS 로 하여금 상기 제 2 신호를 송신하게 하기 위해 코딩하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 37 항에 있어서,상기 프로그램 코드는:상기 BS 로 하여금, 스케줄링된 데이터 트래픽에 기초하여 상기 복수의 빔 방향들을 선택하게 하기 위한 코드를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 37 항에 있어서,상기 BS 로 하여금 모니터링하게 하기 위한 상기 코드는:상기 BS 로 하여금 빔 패턴에 기초하여 상기 복수의 빔 방향들에서 신호들을 모니터링하게 하기 위한 코드; 및상기 BS 로 하여금 연속적인 시간 기간 동안 상기 복수의 빔 방향들의 각각의 빔 방향에서 상기 신호들을 모니터링하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 37 항에 있어서,상기 BS 로 하여금 모니터링하게 하기 위한 상기 코드는:상기 BS 로 하여금 빔 패턴에 기초하여 상기 복수의 빔 방향들에서 신호들을 모니터링하게 하기 위한 코드; 및상기 BS 로 하여금 복수의 불연속 시간 기간들 동안 상기 복수의 빔 방향들의 각각의 빔 방향에서 상기 신호들을 모니터링하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 프로그램 코드는:사용자 장비(UE)로 하여금, 제 1 무선 네트워크와 연관된 기지국(BS)으로부터 채널 점유 감지 구성을 수신하게 하기 위한 코드; 및상기 UE 로 하여금, 복수의 빔 방향들에서의 공유 주파수 대역에서, 제 1 무선 네트워크와는 상이한 하나 이상의 제 2 무선 네트워크들과 연관된 신호들을 모니터링하게 하기 위한 코드로서, 상기 UE 로 하여금 모니터링하게 하기 위한 상기 코드는 상기 UE 로 하여금 상기 채널 점유 감지 구성에 기초하여 모니터링하게 하기 위한 코드를 포함하는, 상기 UE 로 하여금 모니터링하게 하기 위한 코드,상기 UE 로 하여금, 상기 공유 주파수 대역이 상기 복수의 빔 방향들 중 하나 이상의 빔 방향들에서 상기 제 1 무선 네트워크에서의 통신을 위해 이용 가능함을 표시하는 제 1 무선 통신물을 상기 BS 에 송신하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 44 항에 있어서,상기 채널 점유 감지 구성은 복수의 동적 주파수 선택 (DFS) 감지 파라미터들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 45 항에 있어서,상기 DFS 감지 파라미터들은 사일런싱 간격 구성 또는 최소 채널 감지 시간 중 하나 이상을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 44 항에 있어서,상기 UE 로 하여금 상기 채널 점유 감지 구성을 수신하게 하기 위한 상기 코드는:상기 UE 로 하여금 상기 채널 점유 감지 구성을 포함하는 시스템 정보 블록 (SIB) 메시지를 수신하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 47 항에 있어서,상기 UE 로 하여금 모니터링하게 하기 위한 상기 코드는:초기 액세스 절차 동안 상기 하나 이상의 무선 네트워크들과 연관된 상기 신호들을 모니터링하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 44 항에 있어서,상기 UE 로 하여금 상기 채널 점유 감지 구성을 수신하게 하기 위한 상기 코드는:상기 채널 점유 감지 구성을 포함하는 라디오 리소스 제어 (RRC) 구성을 수신하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 49 항에 있어서,상기 프로그램 코드는:상기 UE 로 하여금, 상기 RRC 구성을 수신하기 전에, 미리 구성된 채널 감지 구성에 기초하여 상기 복수의 빔 방향들의 각각의 빔 방향에서 상기 하나 이상의 제 2 무선 네트워크들과 연관된 상기 신호들을 모니터링하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 49 항에 있어서,상기 UE로 하여금, 상기 하나 이상의 제 2 무선 네트워크들과 연관된 신호들을 모니터링하게 하기 위한 상기 코드는:상기 UE 로 하여금, 상기 RRC 구성을 수신하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 제 2 무선 네트워크들과 연관된 상기 신호들을 모니터링하는 것을 개시하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 44 항에 있어서,상기 UE 로 하여금 상기 제 1 무선 통신물을 송신하게 하기 위한 상기 코드는:상기 UE 로 하여금, 상기 하나 이상의 빔 방향들 중 제 1 빔 방향이 통신을 위해 이용 가능한 것에 기초하여 물리 랜덤 액세스 채널 (PRACH) 신호를 상기 제 1 빔 방향에서 송신하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 44 항에 있어서,상기 UE 로 하여금 상기 제 1 무선 통신물을 송신하게 하기 위한 상기 코드는:상기 UE 로 하여금, 상기 하나 이상의 빔 방향들 중 제 1 빔 방향이 통신을 위해 이용 가능함을 표시하는 리포트를 송신하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 53 항에 있어서,상기 UE 로 하여금 상기 리포트를 송신하게 하기 위한 상기 코드는:상기 UE 로 하여금, 상기 하나 이상의 빔 방향들이 통신을 위해 이용 가능함을 표시하는 물리 업링크 제어 채널 (PUCCH) 신호 또는 물리 업링크 공유 채널 (PUSCH) 신호를 송신하게 하기 위한 코드를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 1 무선 네트워크와 연관된 기지국(BS)으로서,상기 BS 는:복수의 빔 방향들에서의 공유 주파수 대역에서, 상기 제 1 무선 네트워크와는 상이한 하나 이상의 무선 네트워크들과 연관된 신호들을 모니터링하기 위한 수단으로서, 상기 모니터링하기 위한 수단은: 상기 공유 주파수 대역에서 그리고 상기 복수의 빔 방향들 중 적어도 제 1 빔 방향에서, 제 2 무선 네트워크와 연관된 제 1 신호를 검출하기 위한 수단; 및 상기 공유 주파수 대역의 적어도 부분이 적어도 상기 제 1 빔 방향에서 점유됨을 표시하도록 채널 점유 리스트를 업데이트하기 위한 수단을 포함하는, 상기 모니터링하기 위한 수단; 및상기 공유 주파수 대역에서, 상기 채널 점유 리스트에 기초하여 상기 복수의 빔 방향들 중 제 2 빔 방향에서 제 2 신호를 송신하기 위한 수단을 포함하는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 55 항에 있어서,상기 제 2 신호를 송신하기 위한 수단은:상기 제 1 빔 방향과는 상이한 상기 제 2 빔 방향에서 상기 제 2 신호를 송신하기 위한 수단을 포함하는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 55 항에 있어서,상기 모니터링하기 위한 수단은: 상기 복수의 빔 방향들 중 둘 이상의 빔 방향들에서의 상기 공유 주파수 대역, 상기 하나 이상의 무선 네트워크들과 연관된 복수의 신호들을 검출하기 위한 수단을 포함하고, 상기 복수의 신호들은 상기 제 1 신호를 포함하며,상기 채널 점유 리스트를 업데이트하기 위한 수단은: 상기 공유 주파수 대역의 적어도 상기 부분이 상기 복수의 빔 방향들 중 상기 둘 이상의 빔 방향들에서 점유됨을 표시하도록 상기 채널 점유 리스트를 업데이트하기 위한 수단을 포함하고,상기 제 2 빔 방향은 상기 제 1 빔 방향에 대응하며, 그리고상기 제 2 신호를 송신하기 위한 수단은: 상기 제 1 빔 방향에서, 송신 전력 또는 듀티 사이클 중 적어도 하나를 이용하여 상기 제 2 신호를 송신하기 위한 수단을 포함하고, 상기 송신 전력 또는 상기 듀티 사이클 중의 상기 적어도 하나는 상기 제 1 빔 방향에서 상기 제 1 신호를 검출하는 것에 기초하여 제 1 값으로부터 감소되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 55 항에 있어서,상기 모니터링하기 위한 수단은:상기 복수의 빔 방향들 중 둘 이상의 빔 방향들에서의 상기 공유 주파수 대역, 상기 하나 이상의 무선 네트워크들과 연관된 2개 이상의 신호들, 상기 제 1 신호를 포함하는 복수의 신호들을 검출하기 위한 수단을 포함하고,상기 채널 점유 리스트를 업데이트하기 위한 수단은:상기 공유 주파수 대역의 적어도 상기 부분이 상기 둘 이상의 빔 방향들에서 점유됨을 표시하도록 상기 채널 점유 리스트를 업데이트하기 위한 수단을 포함하고, 그리고상기 제 2 신호를 송신하기 위한 수단은 상기 둘 이상의 빔 방향들의 수 또는 상기 복수의 빔 방향들의 이용 가능한 빔 방향들의 수 중 적어도 하나가 임계치를 만족시키는 것에 추가로 기초하는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 55 항에 있어서,스케줄링된 데이터 트래픽에 기초하여 상기 복수의 빔 방향들을 선택하기 위한 수단을 더 포함하는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 55 항에 있어서,상기 모니터링하기 위한 수단은:빔 패턴에 기초하여 상기 복수의 빔 방향들에서 신호들을 모니터링하기 위한 수단; 및연속적인 시간 기간 동안 상기 복수의 빔 방향들의 각각의 빔 방향에서 상기 신호들을 모니터링하기 위한 수단을 포함하는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제 55 항에 있어서,상기 모니터링하기 위한 수단은:빔 패턴에 기초하여 상기 복수의 빔 방향들에서 신호들을 모니터링하기 위한 수단; 및복수의 불연속 시간 기간들 동안 상기 복수의 빔 방향들의 각각의 빔 방향에서 상기 신호들을 모니터링하기 위한 수단을 포함하는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 사용자 장비(UE)로서,제 1 무선 네트워크와 연관된 기지국(BS)으로부터 채널 점유 감지 구성을 수신하기 위한 수단;복수의 빔 방향들에서의 공유 주파수 대역에서, 상기 제 1 무선 네트워크와는 상이한 하나 이상의 제 2 무선 네트워크들과 연관된 신호들을 모니터링하기 위한 수단으로서, 상기 모니터링은 상기 채널 점유 감지 구성에 기초하는, 상기 모니터링하기 위한 수단; 및상기 공유 주파수 대역이 상기 복수의 빔 방향들 중 하나 이상의 빔 방향들에서 상기 제 1 무선 네트워크에서의 통신을 위해 이용 가능함을 표시하는 제 1 무선 통신물을 상기 BS 에 송신하기 위한 수단을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제 62 항에 있어서,상기 채널 점유 감지 구성은 복수의 동적 주파수 선택 (DFS) 감지 파라미터들을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제 63 항에 있어서,상기 DFS 감지 파라미터들은 사일런싱 간격 구성 또는 최소 채널 감지 시간 중 하나 이상을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제 62 항에 있어서,상기 채널 점유 감지 구성을 수신하기 위한 수단은, 상기 채널 점유 감지 구성을 포함하는 시스템 정보 블록(SIB) 메시지를 수신하기 위한 수단을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제 65 항에 있어서,상기 모니터링하기 위한 수단은:초기 액세스 절차 동안 상기 하나 이상의 무선 네트워크들과 연관된 상기 신호들을 모니터링하기 위한 수단을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제 62 항에 있어서,상기 채널 점유 감지 구성을 수신하기 위한 수단은, 상기 채널 점유 감지 구성을 포함하는 라디오 리소스 제어 (RRC) 구성을 수신하기 위한 수단을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제 67 항에 있어서,상기 RRC 구성을 수신하기 전에, 미리 구성된 채널 감지 구성에 기초하여 상기 복수의 빔 방향들의 각각의 빔 방향에서 상기 하나 이상의 제 2 무선 네트워크들과 연관된 상기 신호들을 모니터링하기 위한 수단을 더 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제 67 항에 있어서,상기 하나 이상의 제 2 무선 네트워크들과 연관된 상기 신호들을 모니터링하기 위한 수단은:상기 RRC 구성을 수신하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 제 2 무선 네트워크들과 연관된 상기 신호들을 모니터링하는 것을 개시하기 위한 수단을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제 62 항에 있어서,상기 제 1 무선 통신물을 송신하기 위한 수단은:상기 하나 이상의 빔 방향들 중 제 1 빔 방향이 통신을 위해 이용 가능한 것에 기초하여 물리 랜덤 액세스 채널 (PRACH) 신호를 상기 제 1 빔 방향에서 송신하기 위한 수단을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제 62 항에 있어서,상기 제 1 무선 통신물을 송신하기 위한 수단은:상기 하나 이상의 빔 방향들 중 제 1 빔 방향이 통신을 위해 이용 가능함을 표시하는 리포트를 송신하기 위한 수단을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제 71 항에 있어서,상기 리포트를 송신하기 위한 수단은:상기 하나 이상의 빔 방향들이 통신을 위해 이용 가능함을 표시하는 물리 업링크 제어 채널 (PUCCH) 신호 또는 물리 업링크 공유 채널 (PUSCH) 신호를 송신하기 위한 수단을 포함하는, UE.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, SIYI</engName><name>천 시이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHENDAMARAI KANNAN, ARUMUGAM</engName><name>첸다마라이 칸난 아루무감</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, CHANGLONG</engName><name>수 창롱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, JING</engName><name>순 징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, XIAOXIA</engName><name>장 샤오샤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0740749-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0131387-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0959770-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1465337-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1465338-65</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237022882.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c919d02bd4f848bc4e567b170ddcd6a9d321446c61c2387360f7717581fc9e6ce86647a5bb9048a2fe1503e0a13db9d9e09ba9c49792dfc8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf934c6d4a8a0b77821a2184efd988a137eeb94928deb9056d35116a92b0c6e25ee2328c818b6950367880ca8bf324589b733d16e1fedc9112</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>