<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:52:34.5234</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7034057</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 시스템에서 IAB 노드가 MT 동작 및 DU 동작을 수행하는 방법 및 이를 위한 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR PERFORMING MT OPERATION AND DU OPERATION BY IAB NODE IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM, AND DEVICE THEREFOR</inventionTitleEng><openDate>2022.11.15</openDate><openNumber>10-2022-0152247</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.09.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/155</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/155</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/231</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시예에 따른 FDD (Frequency Division Duplex)가 지원되는 무선 통신 시스템에서 IAB 노드가 MT (mobile terminal) 동작 및 DU (distributed unit) 동작을 수행하는 방법 및 장치를 개시한다. 상기 MT 동작에 대한 제1 자원 설정 정보 및 상기 DU 동작에 대한 제2 자원 설정 정보를 수신 받는 단계, 및 상기 제1 자원 설정 정보에 기초하여 상기 MT 동작을 수행하고, 상기 제2 자원 설정 정보에 기초하여 상기 DU 동작을 수행하는 단계를 포함하고, 상기 제1 자원 설정 정보 및 상기 제2 자원 설정 정보는 상기 MT 동작 및 상기 DU 동작 간의 멀티플렉싱 능력의 보고가 없는 것에 기초하여 MT 수신 동작과 DU 수신 동작의 동시 수행 및 MT 송신 동작과 DU 송신 동작의 동시 수행을 지원하고, 상기 MT 송신 동작과 DU 수신 동작의 동시 수행 및 상기 MT 수신 동작과 DU 송신 동작의 동시 수행을 지원하지 않는 방법 및 이를 위한 장치를 개시한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021177775</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2021/002738</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. FDD (Frequency Division Duplex)가 지원되는 무선 통신 시스템에서 IAB (Integrated Access and Backhaul) 노드가 MT (mobile terminal) 동작 및 DU (distributed unit) 동작을 수행하는 방법에 있어서,상기 MT 동작에 대한 제1 자원 설정 정보 및 상기 DU 동작에 대한 제2 자원 설정 정보를 수신 받는 단계; 및상기 제1 자원 설정 정보에 기초하여 상기 MT 동작을 수행하고, 상기 제2 자원 설정 정보에 기초하여 상기 DU 동작을 수행하는 단계를 포함하고,상기 제1 자원 설정 정보 및 상기 제2 자원 설정 정보는 상기 MT 동작 및 상기 DU 동작 간의 멀티플렉싱 능력의 보고가 없는 것에 기초하여 MT 수신 동작과 DU 수신 동작의 동시 수행 및 MT 송신 동작과 DU 송신 동작의 동시 수행을 지원하고, 상기 MT 송신 동작과 DU 수신 동작의 동시 수행 및 상기 MT 수신 동작과 상기 DU 송신 동작의 동시 수행을 지원하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 멀티플렉싱 능력은 상기 MT 송신 동작과 상기 DU 수신 동작 간, 상기 MT 수신 동작과 상기 DU 송신 동작 간, 상기 MT 수신 동작과 상기 DU 수신 동작 간 및 상기 MT 송신 동작과 상기 DU 송신 동작 간 각각에 대한 능력으로 구분된 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 자원 설정 정보는 업링크에서 상기 MT 전송 동작을 위한 제1 가용 자원 및 다운링크에서 상기 MT 수신 동작을 위한 제2 가용 자원을 지시하고,상기 제2 자원 설정 정보는 상기 다운링크에서 상기 DU 전송 동작을 위한 제3 가용 자원 및 상기 업링크에서 상기 DU 수신 동작을 위한 제4 가용 자원을 지시하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제1 가용 자원은 상기 제4 가용 자원과 시간 영역에서 구분되고, 상기 제3 가용 자원과 주파수 영역에서 구분되도록 설정되고,상기 제2 가용 자원은 상기 제3 가용 자원과 시간 영역에서 구분되고, 상기 제4 가용 자원과 주파수 영역에서 구분되도록 설정되는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 자원 설정 정보는 RRC (Radio Resource Control)로 시그널링 받고, 상기 제2 자원 설정 정보는 F1 AP (Application Protocol)을 통하여 시그널링 받는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제1 자원 설정 정보 및 상기 제2 자원 설정 정보 각각은 다운링크 및 업링크 각각에 대한 가용 자원, 불가용 자원, 가용 여부가 결정되지 않은 소프트 자원에 대한 지시 정보를 포함하고,상기 소프트 자원에 대한 가용 지시는 DCI에 포함된 AI(availability indicator)를 통해 지시되는 것을 특징으로 하는, 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 IAB 노드는 상기 상기 다운링크 및 상기 업링크 간의 접근 방식이 FDD인 경우에 상기 AI가 지시하는 값 중 미리 구성된 임계 이상의 값을 무시하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 IAB 노드는 상기 다운링크 및 상기 업링크가 FDD된 경우에 상기 AI가 지시하는 값 중 미리 구성된 임계 이하의 값을 무시하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서,상기 AI는 상기 다운링크 및 상기 업링크 간의 접근 방식이 TDD (Time Division Duplex)인지 FDD인지 여부에 따라 달리 구성되는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. FDD (Frequency Division Duplex)가 지원되는 무선 통신 시스템에서 네트워크가 IAB (Integrated Access and Backhaul) 노드에 대한 자원을 설정하는 방법에 있어서,MT (mobile terminal) 동작에 대한 제1 자원 설정 정보 및 DU (distributed unit) 동작에 대한 제2 자원 설정 정보를 스케쥴링하는 단계; 및상기 생성된 제1 자원 설정 정보 및 상기 제2 자원 설정 정보를 상기 IAB 노드에 전송하는 단계를 포함하고,상기 MT 동작과 상기 DU 동작 간의 멀티플렉싱 능력의 보고가 없는 경우, 상기 제1 자원 설정 정보 및 상기 제2 자원 설정 정보는 MT 수신 동작과 DU 수신 동작의 동시 수행 및 MT 송신 동작과 DU 송신 동작의 동시 수행을 지원하고, 상기 MT 송신 동작과 DU 수신 동작의 동시 수행 및 상기 MT 수신 동작과 DU 송신 동작의 동시 수행을 지원하지 않도록 스케쥴링되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. FDD (Frequency Division Duplex)가 지원되는 무선 통신 시스템에서 MT (mobile terminal) 동작 및 DU (distributed unit) 동작을 수행하는 IAB (Integrated Access and Backhaul) 노드에 있어서,RF(Radio Frequency) 송수신기; 및상기 RF 송수신기와 연결되는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 RF 송수신기를 제어하여 상기 MT 동작에 대한 제1 자원 설정 정보 및 상기 DU 동작에 대한 제2 자원 설정 정보를 수신 받고, 상기 제1 자원 설정 정보에 기초하여 상기 MT 동작을 수행하고, 상기 제2 자원 설정 정보에 기초하여 상기 DU 동작을 수행하며,상기 MT 동작과 상기 DU 동작 간의 멀티플렉싱 능력의 보고가 없는 경우, 상기 제1 자원 설정 정보 및 상기 제2 자원 설정 정보는 MT 수신 동작과 DU 수신 동작의 동시 수행 및 MT 송신 동작과 DU 송신 동작의 동시 수행을 지원하고, 상기 MT 송신 동작과 DU 수신 동작의 동시 수행 및 상기 MT 수신 동작과 DU 송신 동작의 동시 수행을 지원하지 않는, IAB 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 멀티플렉싱 능력은 상기 MT 송신 동작과 상기 DU 수신 동작 간, 상기 MT 수신 동작과 상기 DU 송신 동작 간, 상기 MT 수신 동작과 상기 DU 수신 동작 간 및 상기 MT 송신 동작과 상기 DU 송신 동작 간 각각에 대한 멀티플렉싱 능력으로 구분된 것을 특징으로 하는, IAB 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. FDD (Frequency Division Duplex)가 지원되는 무선 통신 시스템에서 IAB (Integrated Access and Backhaul) 노드에 자원을 설정하는 네트워크에 있어서,RF(Radio Frequency) 송수신기; 및상기 RF 송수신기와 연결되는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 RF 송수신기를 제어하여 MT (mobile terminal) 동작에 대한 제1 자원 설정 정보 및 DU (distributed unit) 동작에 대한 제2 자원 설정 정보를 스케쥴링하고, 상기 생성된 제1 자원 설정 정보 및 상기 제2 자원 설정 정보를 전송하며,상기 MT 동작과 상기 DU 동작 간의 멀티플렉싱 능력의 보고가 없는 경우, 상기 제1 자원 설정 정보 및 상기 제2 자원 설정 정보는 MT 수신 동작과 DU 수신 동작의 동시 수행 및 MT 송신 동작과 DU 송신 동작의 동시 수행을 지원하고, 상기 MT 송신 동작과 DU 수신 동작의 동시 수행 및 상기 MT 수신 동작과 DU 송신 동작의 동시 수행을 지원하지 않도록 스케쥴링되는, 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. FDD (Frequency Division Duplex)가 지원되는 무선 통신 시스템에서 MT (mobile terminal) 동작 및 DU (distributed unit) 동작을 수행하는 칩 셋에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 동작 가능하게 연결되고, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 메모리를 포함하며, 상기 동작은:상기 MT 동작에 대한 제1 자원 설정 정보 및 상기 DU 동작에 대한 제2 자원 설정 정보를 수신 받고, 상기 제1 자원 설정 정보에 기초하여 상기 MT 동작을 수행하고, 상기 제2 자원 설정 정보에 기초하여 상기 DU 동작을 수행하며, 상기 MT 동작과 상기 DU 동작 간의 멀티플렉싱 능력의 보고가 없는 경우, 상기 제1 자원 설정 정보 및 상기 제2 자원 설정 정보는 MT 수신 동작과 DU 수신 동작의 동시 수행 및 MT 송신 동작과 DU 송신 동작의 동시 수행을 지원하고, 상기 MT 송신 동작과 DU 수신 동작의 동시 수행 및 상기 MT 수신 동작과 DU 송신 동작의 동시 수행을 지원하지 않는, 칩 셋</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. FDD (Frequency Division Duplex)가 지원되는 무선 통신 시스템에서 MT (mobile terminal) 동작 및 DU (distributed unit) 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램을 포함하는 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 MT 동작 및 상기 DU 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램; 및상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램이 저장된 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체를 포함하고,상기 동작은, 제상기 MT 동작에 대한 제1 자원 설정 정보 및 상기 DU 동작에 대한 제2 자원 설정 정보를 수신 받고, 상기 제1 자원 설정 정보에 기초하여 상기 MT 동작을 수행하고, 상기 제2 자원 설정 정보에 기초하여 상기 DU 동작을 수행하며, 상기 MT 동작과 상기 DU 동작 간의 멀티플렉싱 능력의 보고가 없는 경우, 상기 제1 자원 설정 정보 및 상기 제2 자원 설정 정보는 MT 수신 동작과 DU 수신 동작의 동시 수행 및 MT 송신 동작과 DU 송신 동작의 동시 수행을 지원하고, 상기 MT 송신 동작과 DU 수신 동작의 동시 수행 및 상기 MT 수신 동작과 DU 송신 동작의 동시 수행을 지원하지 않는, 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Haewook</engName><name>박해욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Byounghoon</engName><name>김병훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>AHN, Joonkui</engName><name>안준기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOU, Hyangsun</engName><name>유향선</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020200027802</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.09.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1029709-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.10.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0151429-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0211060-44</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227034057.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93029befae186c089ac51f3a34b42723866638b929dfbfb9414b5fd24629b93a0ef8c1a35d8438229ee2167cb5fdfba509adc66ff20f0b22d0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe0babc0510d052ca25e277628a41e74007eafa3f6342e1eff25706666754825eecd6a6b90a04973881266e1480eb3a63a5e5affa1b9f234f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>