<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:30.030</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7014500</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강 현실 콘텐츠 아이템들을 생성하기 위한 템플릿들</inventionTitle><inventionTitleEng>TEMPLATES TO GENERATE AUGMENTED REALITY CONTENT ITEMS</inventionTitleEng><openDate>2023.05.31</openDate><openNumber>10-2023-0076848</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.04.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0484</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿들이 구매를 위해 클라이언트 애플리케이션의 사용자들에게 제공된 제품들에 대응하는 콘텐츠를 디스플레이하도록 실행가능한 증강 현실 콘텐츠 아이템들을 생성하기 위해 사용될 수 있다. 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿들은 개별 제품들에 관련된 정보에 따라 채워질 수 있는 영역들을 포함할 수 있다. 이러한 방식으로, 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿은 개별 제품들에 관한 정보에 기초하여 맞춤화되는 증강 현실 콘텐츠 아이템들을 생성하는데 이용될 수 있다. 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿들은 각자의 분류에 대응하는 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿들이 각자의 분류에 또한 대응하는 제품들에 대한 증강 현실 콘텐츠 아이템들을 생성하는데 이용될 수 있도록 분류 시스템에 따라 분류될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022072521</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/052684</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서:프로세서 및 메모리를 각각 포함하는 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 구매를 위해 엔티티에 의해 제공된 제품의 하나 이상의 특성을 나타내는 입력을 수신하는 단계;상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 제품에 대응하는 하나 이상의 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿을 결정하는 단계 - 상기 하나 이상의 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿 중 개별 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿들은 구매를 위해 제공된 제품들과 관련된 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 하나 이상의 영역을 포함함 -;상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 하나 이상의 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿에 포함된 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿의 하나 이상의 영역 중 적어도 하나의 영역에 대응하는 상기 제품과 관련된 정보를 결정하는 단계;상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿에 기초하여 그리고 상기 제품에 관련된 정보에 기초하여 증강 현실 콘텐츠 아이템을 생성하는 단계 - 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템은 클라이언트 애플리케이션에 의해 생성된 사용자 콘텐츠와 관련하여 상기 하나 이상의 영역에서 상기 제품에 관련된 정보를 디스플레이하도록 실행가능함 -; 및 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템에 대응하는 사용자 인터페이스 요소의 선택에 응답하여 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템을 상기 클라이언트 애플리케이션의 인스턴스를 실행하는 클라이언트 디바이스에 전송하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 구매를 위해 상기 엔티티에 의해 제공되는 하나 이상의 제품에 대응하는 정보를 포함하는 제품 카탈로그를 획득하는 단계 - 상기 제품 카탈로그는 상기 하나 이상의 제품 중 개별 제품들의 하나 이상의 특성을 나타내고, 상기 제품은 상기 하나 이상의 제품에 포함됨 -; 및상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 제품 카탈로그에 포함된 상기 제품의 적어도 하나의 특성에 기초하여 상기 제품의 분류를 결정하는 단계를 추가로 포함하고,상기 하나 이상의 증강 현실 콘텐츠 템플릿은 상기 제품의 분류에 기초하여 결정되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 분류는 하나 이상의 엔티티에 의한 구매를 위해 제공된 제품들의 분류 시스템의 복수의 분류 중 하나의 분류이고; 및상기 분류 시스템의 개별 분류들은 상기 분류에 포함된 제품들에 대한 증강 현실 콘텐츠 아이템들을 생성하기 위한 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿들의 그룹에 대응하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 엔티티의 제품 카탈로그에 포함되는 적어도 하나의 제품을 선택하기 위해 하나 이상의 사용자 인터페이스 요소를 포함하는 사용자 인터페이스를 생성하는 단계;상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 제품에 대응하는 상기 제품 카탈로그에 포함된 정보에 기초하여 상기 제품의 분류를 결정하는 단계를 추가로 포함하고;상기 하나 이상의 증강 현실 콘텐츠 템플릿은 상기 제품의 분류에 기초하여 결정되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 하나 이상의 증강 현실 아이템 템플릿으로부터의 상기 증강 현실 아이템 템플릿의 선택을 나타내는 입력을 수신하는 단계; 및상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 제품 카탈로그로부터 상기 정보를 추출하여 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿의 하나 이상의 영역을 채우는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 제품과 관련된 상기 정보의 일부분에 의해 채워진 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿의 적어도 하나의 영역을 포함하는 사용자 인터페이스의 미리보기를 생성하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 제품과 관련된 정보의 일부분이 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿의 적어도 하나의 영역과 관련하여 디스플레이되게 야기하도록 실행가능하며 또한 상기 제품과 관련된 정보의 일부분의 저장 로케이션 식별자를 포함하는 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하는 데이터 패키지를 생성하는 단계를 추가로 포함하고; 및상기 데이터 패키지는 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템에 대응하는 상기 사용자 인터페이스 요소의 선택에 응답하여 상기 클라이언트 디바이스에 전송되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 시스템으로서:하나 이상의 하드웨어 프로세서; 및 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 야기하는 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 포함하고, 상기 동작들은:구매를 위해 엔티티에 의해 제공된 제품의 하나 이상의 특성을 나타내는 입력을 수신하는 동작;상기 제품에 대응하는 하나 이상의 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿을 결정하는 동작 - 상기 하나 이상의 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿 중 개별 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿들은 구매를 위해 제공된 제품들과 관련된 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 하나 이상의 영역을 포함함 -;상기 하나 이상의 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿에 포함된 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿의 하나 이상의 영역 중 적어도 하나의 영역에 대응하는 상기 제품과 관련된 정보를 결정하는 동작;상기 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿에 기초하여 그리고 상기 제품에 관련된 정보에 기초하여 증강 현실 콘텐츠 아이템을 생성하는 동작 - 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템은 클라이언트 애플리케이션에 의해 생성된 사용자 콘텐츠와 관련하여 하나 이상의 영역에서 제품에 관련된 정보를 디스플레이하도록 실행가능함 -; 및 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템에 대응하는 사용자 인터페이스 요소의 선택에 응답하여 상기 클라이언트 애플리케이션의 인스턴스를 실행하는 클라이언트 디바이스에 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템을 전송하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체는 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 상기 제품의 분류를 결정하는 동작을 포함하는 추가 동작들을 수행하게 야기하는 추가 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하고; 및 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿은 상기 분류에 기초하여 결정되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 분류는 상기 클라이언트 애플리케이션의 사용자들에 의한 구매에 이용가능한 제품들에 대한 복수의 분류 중 하나의 분류이고;상기 복수의 분류 중 개별 분류들은 하나 이상의 각자의 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿과 연관되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,제1 수의 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿은 상기 복수의 분류 중 제1 분류에 대응하고, 상기 제1 수의 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿은 상기 제1 분류를 갖는 복수의 제1 제품의 제1 정보에 의해 채워질 하나 이상의 제1 영역을 포함하고; 및제2 수의 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿은 상기 복수의 분류 중 제2 분류에 대응하고, 상기 제2 수의 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿은 제2 파퓰레이션(population)을 갖는 복수의 제2 제품의 제2 정보에 의해 채워질 하나 이상의 제2 영역들을 포함하고, 상기 제2 정보는 상기 제1 정보와 상이한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체는 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 추가 동작들을 수행하게 야기하는 추가 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하고, 상기 추가 동작들은:상기 클라이언트 애플리케이션의 사용자들에 의한 구매를 위해 복수의 엔티티에 의해 제공된 복수의 제품에 대응하는 제품 정보를 획득하는 동작;복수의 제1 제품 중 제1 제품 정보의 제1 분석을 수행하여 상기 복수의 제1 제품이 상기 제1 분류에 대응하는 것을 결정하는 동작; 및상기 복수의 제2 제품 중 제2 제품 정보의 제2 분석을 수행하여 상기 복수의 제2 제품이 상기 제2 분류에 대응하는 것을 결정하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체는, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 추가 동작들을 수행하게 야기하는 추가 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하고, 상기 추가 동작들은:상기 복수의 제품에 포함된 제1 제품의 하나 이상의 제1 특성을 결정하는 동작;상기 제1 분류에 대응하는 하나 이상의 제1 특징에 대하여 하나 이상의 제1 특성을 분석하여 상기 하나 이상의 제1 특성과 상기 하나 이상의 제1 특징 사이의 제1 유사성 측도를 결정하는 동작; 및상기 제1 유사성 측도가 적어도 임계 유사성 측도인 것에 기초하여 상기 제1 제품이 상기 제1 분류에 대응하는 것을 결정하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체는, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 추가 동작들을 수행하게 야기하는 추가 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하고, 상기 추가 동작들은:상기 복수의 제품에 포함된 제2 제품의 하나 이상의 제2 특성을 결정하는 동작;상기 제2 분류에 대응하는 하나 이상의 제2 특징에 대하여 상기 하나 이상의 제2 특성을 분석하여 상기 하나 이상의 제2 특성과 상기 하나 이상의 제2 특징 사이의 제2 유사성 측도를 결정하는 동작; 및상기 제2 유사성 측도가 적어도 상기 임계 유사성 측도인 것에 기초하여 상기 제2 제품이 상기 제2 분류에 대응하는 것을 결정하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체는, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 추가 동작들을 수행하게 야기하는 추가 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하고, 상기 추가 동작들은:상기 제1 수의 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿에 포함된 제1 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿에 기초하여 제1 증강 현실 콘텐츠 아이템을 생성하는 동작 - 상기 제1 증강 현실 콘텐츠 아이템은 상기 제1 제품에 대한 상기 제1 정보를 나타냄 -; 및상기 제2 수의 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿에 포함된 제2 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿에 기초하여 제2 증강 현실 콘텐츠 아이템을 생성하는 동작 - 상기 제2 증강 현실 콘텐츠 아이템은 상기 제2 제품에 대한 상기 제2 정보를 나타냄 - 을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체는, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 추가 동작들을 수행하게 야기하는 추가 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하고, 상기 추가 동작들은:제품 정보 데이터 저장소를 파싱하여 하나 이상의 기준에 기초하여 상기 제1 정보를 식별하는 동작; 및상기 제품 카탈로그로부터 상기 제1 정보를 추출하고, 상기 제1 정보를 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿의 영역과 연관시키는 동작을 포함하는 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 제1 제품 및 상기 제2 제품은 상기 클라이언트 애플리케이션의 사용자들에 의한 구매를 위해 동일한 엔티티에 의해 제공되는 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 야기하는 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 동작들은:구매를 위해 엔티티에 의해 제공되는 제품의 하나 이상의 특성을 나타내는 입력을 수신하는 동작;상기 제품에 대응하는 하나 이상의 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿을 결정하는 동작 - 상기 하나 이상의 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿 중 개별 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿들은 구매를 위해 제공된 제품들과 관련된 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 하나 이상의 영역을 포함함 -;상기 하나 이상의 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿에 포함된 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿의 하나 이상의 영역 중 적어도 하나의 영역에 대응하는 상기 제품과 관련된 정보를 결정하는 동작;상기 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿에 기초하여 그리고 상기 제품에 관련된 정보에 기초하여 증강 현실 콘텐츠 아이템을 생성하는 동작 - 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템은 클라이언트 애플리케이션에 의해 생성된 사용자 콘텐츠와 관련하여 상기 하나 이상의 영역에서 상기 제품에 관련된 정보를 디스플레이하도록 실행가능함 -; 및 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템에 대응하는 사용자 인터페이스 요소의 선택에 응답하여 상기 클라이언트 애플리케이션의 인스턴스를 실행하는 클라이언트 디바이스에 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템을 전송하는 동작을 포함하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 추가 동작들을 수행하게 야기하는 추가 컴퓨터 판독가능 명령어들을 추가로 포함하며, 상기 추가 동작들은:하나 이상의 엔티티가 액세스가능한 포털의 하나 이상의 사용자 인터페이스들을 생성하는 동작 - 상기 하나 이상의 사용자 인터페이스는 하나 이상의 엔티티에 의한 구매를 위해 제안된 하나 이상의 제품의 제품 정보를 캡처하고 또한 상기 하나 이상의 제품에 대응하는 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿들을 결정하기 위해 사용되는 정보를 캡처하기 위한 사용자 인터페이스 요소들을 포함함 - 을 포함하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 추가 동작들을 수행하게 야기하는 추가 컴퓨터 판독가능 명령어들을 추가로 포함하며, 상기 추가 동작들은:하나 이상의 증강 현실 콘텐츠 아이템 템플릿에 기초하여 복수의 증강 현실 콘텐츠 아이템을 생성하는 동작 - 상기 복수의 증강 현실 콘텐츠 아이템 중 개별 증강 현실 콘텐츠 아이템들은 하나 이상의 제품에 대응함 -; 및상기 개별 증강 현실 콘텐츠 아이템들에 대응하는 각자의 사용자 인터페이스 요소가 상기 클라이언트 애플리케이션을 통해 액세스가능한 사용자 인터페이스에 디스플레이되도록, 상기 복수의 증강 현실 콘텐츠 아이템을 상기 클라이언트 애플리케이션의 사용자들에게 이용가능하게 만드는 동작을 포함하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BOSCOLO, Riccardo</engName><name>보스콜로, 리카르도</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>DELEUR, Stiven</engName><name>델루어, 스티븐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KOTLIAR, Alona</engName><name>코틀리아, 알로나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, Jean</engName><name>루오, 진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNG, Vincent</engName><name>성, 빈센트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>WAYNE, Ashley Michelle</engName><name>웨인, 애슐리 마이클</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/085,284</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/402,277</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0476862-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0070349-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.08.27</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.09.27</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0184272-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0950627-91</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237014500.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9377c32c9825f15269bb7e1c824141ece64e689bc7f4f7d8b5ec2b01fd9850e335f7c707cb2b802282ea3be59a93d8854249e49529a28c1459</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc7cb9c00fa78a9e43a565b05d5be4da261dac106be65b8a4244f2ac8dd03944331acab55113b3e19ea8f714a4fbc6bec3afd434347df244e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>