<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:52.052</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7014136</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>제조 프로세스들의 최적화</inventionTitle><inventionTitleEng>OPTIMIZATION OF FABRICATION PROCESSES</inventionTitleEng><openDate>2025.06.02</openDate><openNumber>10-2025-0078521</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/418</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 13/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 제조 프로세스들의 최적화를 위한 방법들, 시스템들 및 매체가 제공된다. 일부 구현 예들에서, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법은, (a) 제 1 실험과 연관된 제 1 세트의 프로세스 파라미터 값들을 제조 프로세스를 나타내는 모델에 제공하는 단계; (b) 모델에 의해 이루어진 예측들의 통계학적 불확실성을 특성화하는 단계; (c) 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 선택하기 위해 획득 함수를 사용하는 단계로서, 획득 함수는, (i) 예측된 웨이퍼 특성들과 타깃 사양 사이의 차; 및 (ii) 통계학적 불확실성 모두에 기초하여 제 2 세트의 프로세스 파라미터들을 식별하는, 획득 함수를 사용하는 단계; (d) 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 사용하여 수행된 제조 프로세스의 결과들을 수신하는 단계; 및 (e) 제조 프로세스의 성능이 타깃 사양을 충족하는 웨이퍼 특성들을 갖는 프로세싱된 후 웨이퍼를 생성하는지 여부를 결정하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024072948</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/033955</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법에 있어서,(a) 후보 프로세스 파라미터 값들의 세트를 대응하는 웨이퍼 특성 데이터와 연관시키는 모델 결과들을 획득하도록 제조 프로세스를 나타내는 하나 이상의 모델들에 제 1 실험과 연관된 제 1 세트의 프로세스 파라미터 값들을 제공하는 단계로서, 상기 제조 프로세스는 에칭 프로세스 또는 증착 프로세스인, 상기 제 1 실험과 연관된 제 1 세트의 프로세스 파라미터 값들을 제공하는 단계;(b) 상기 획득된 모델 결과들을 사용하여 상기 제조 프로세스를 나타내는 상기 하나 이상의 모델들에 의해 이루어진 예측들의 통계학적 불확실성을 특성화하는 단계;(c) 제 2 실험과 연관된 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 선택하기 위해 획득 함수를 사용하는 단계로서, 상기 획득 함수는, (i) 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들 및 타깃 사양을 사용하여 상기 제조 프로세스의 성능과 연관된 예측된 웨이퍼 특성들 간의 차—상기 예측된 웨이퍼 특성들은 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 사용하여 상기 제조 프로세스를 나타내는 상기 하나 이상의 모델들에 의해 생성됨—; 및 (ii) 상기 하나 이상의 모델들에 의해 이루어진 상기 예측들의 상기 통계학적 불확실성 모두에 기초하여 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터들을 식별하는, 상기 획득 함수를 사용하는 단계; (d) 상기 제 2 실험과 연관된 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 사용하여 수행된 상기 제조 프로세스의 결과들을 수신하는 단계; 및(e) 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 사용하여 상기 제조 프로세스의 상기 성능이 상기 제조 프로세스의 상기 수신된 결과들에 기초하여 상기 타깃 사양을 충족하는 하나 이상의 웨이퍼 특성들을 갖는 프로세싱된 후 (post-processed) 웨이퍼를 생성하는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,(f) 상기 제조 프로세스를 사용하여 상기 타깃 사양을 충족하는 프로세싱된 후 웨이퍼가 생성될 때까지 상기 단계 (b) 내지 상기 단계 (e) 를 반복하는 단계를 더 포함하는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 타깃 사양은 사용자 특정 타깃 사양인, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 획득 함수는 사용자 선택된 획득 함수인, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 획득 함수는 기준 실험과 비교하여 상기 타깃 사양에 접근할 때 임의의 세트의 프로세스 파라미터 값들이 만들 개선을 확률적으로 (probabilistically) 정량화하도록 구성되는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 선택하기 위해 상기 획득 함수에 의해 활용되는 탐색과 활용 사이의 밸런스를 특정하는 사용자 선택된 하이퍼파라미터들을 수신하는 단계를 더 포함하는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 타깃 사양들은 상기 제조 프로세스를 겪은 프로세싱된 후 웨이퍼에서 달성될 복수의 사양들을 포함하는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제조 프로세스를 나타내는 상기 하나 이상의 모델들은 적어도 하나의 사용자 선택된 모델을 포함하는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제조 프로세스를 나타내는 상기 하나 이상의 모델들은 물리학 기반 모델을 포함하는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제조 프로세스를 나타내는 상기 하나 이상의 모델들은 신경망, Gaussian Process 모델, 결정 트리 모델, 회귀 모델, 또는 이들의 임의의 조합 중 하나 이상을 포함하는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 모델들에 의해 이루어진 상기 예측들의 상기 통계학적 불확실성을 특성화하는 단계는 상기 하나 이상의 모델들에 제공된 측정된 데이터의 세트에 기초하여 미리 결정된 (given) 세트의 프로세스 파라미터 값들에 대한 예측된 웨이퍼 특성들의 확률 분포를 나타내는 예측 사후 분포를 결정하는 단계를 포함하는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,프로세스 파라미터 공간의 n 차원 표현에 대해, 상기 프로세스 파라미터 공간의 상기 n 차원 표현의 제 1 영역은 상기 프로세스 파라미터 공간의 상기 n 차원 표현의 제 2 영역보다 더 큰 통계학적 불확실성과 연관되고, 그리고 상기 하나 이상의 모델들은 상기 제 1 영역과 연관된 프로세스 파라미터 값들을 활용하여 획득된 더 적은 실험 데이터를 수신한, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 프로세스 파라미터 공간의 상기 n 차원 표현의 상기 제 2 영역은, 상기 제조 프로세스에 의해 활용될 때, 상기 타깃 사양의 상기 사전 결정된 문턱값 내의 웨이퍼 특성들을 갖는 프로세싱된 후 웨이퍼들을 생성하는 프로세스 파라미터 값들과 연관되는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 획득 함수는 상기 제 1 영역 또는 상기 제 2 영역으로부터 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 선택할지 여부를 결정하도록 구성되는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서,상기 프로세스 파라미터 공간의 n 차원 표현은 적어도 하나의 차원에 대해 실질적으로 제한되지 않는 (unbounded), 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법에 있어서,(a) 제조 프로세스에 의해 달성될 복수의 타깃 웨이퍼 사양들을 수신하는 단계;(b) 후보 프로세스 파라미터 값들의 세트를 대응하는 웨이퍼 특성 데이터와 연관시키는 모델 결과들을 획득하도록 상기 제조 프로세스를 나타내는 하나 이상의 모델들에 제 1 실험과 연관된 제 1 세트의 프로세스 파라미터들을 제공하는 단계;(c) 상기 획득된 모델 결과들을 사용하여 상기 제조 프로세스를 나타내는 상기 하나 이상의 모델들에 의해 이루어진 예측들의 통계학적 불확실성을 특성화하는 단계; 및(d) 제 2 실험과 연관된 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 선택하기 위해 획득 함수를 사용하는 단계로서, 상기 획득 함수는, (i) 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들 및 상기 복수의 타깃 웨이퍼 사양들을 사용하여 상기 제조 프로세스의 성능과 연관된 복수의 예측된 웨이퍼 특성들 간의 차들을 나타내는 지점들의 세트; 및 (ii) 상기 하나 이상의 모델들에 의해 이루어진 상기 예측들의 상기 통계학적 불확실성에 기초하여 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 식별하는, 상기 획득 함수를 사용하는 단계를 포함하는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 지점들의 세트는 상기 복수의 타깃 웨이퍼 사양들에 대해 웨이퍼 상의 (on-wafer) 성능을 개선하는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서,상기 지점들의 세트는 Pareto Front를 포함하는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 획득 함수는 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 사용하여 상기 제조 프로세스의 상기 성능과 연관된 상기 복수의 예측된 웨이퍼 특성들을 사용하여 상기 Pareto Front에 의해 형성된 하이퍼볼륨의 예상된 개선을 결정하는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 16 항 내지 제 19 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들의 적어도 2 개의 프로세스 파라미터 값들은 상기 제 1 세트의 프로세스 파라미터 값들의 대응하는 프로세스 파라미터 값들과 상이한, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 16 항 내지 제 19 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 지점들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 복수의 타깃 웨이퍼 사양들 중 적어도 하나의 타깃 웨이퍼 사양이 상기 제조 프로세스에 의해 충족될 수 없다는 것을 결정하는 단계를 더 포함하는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 복수의 타깃 웨이퍼 사양들의 사전 결정된 에러 문턱값 내에서 제 2 복수의 예측된 웨이퍼 특성들을 식별하는 단계를 더 포함하고, 상기 제 2 복수의 예측된 웨이퍼 특성들은 제 3 세트의 프로세스 파라미터 값들을 사용하여 상기 제조 프로세스의 성능과 연관되는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 컴퓨터를 사용한 (computational) 시스템으로 하여금 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법을 수행하게 하기 위한 컴퓨터 실행 가능 인스트럭션들이 제공되는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품에 있어서, 상기 방법은,(a) 후보 프로세스 파라미터 값들의 세트를 대응하는 웨이퍼 특성 데이터와 연관시키는 모델 결과들을 획득하도록 제조 프로세스를 나타내는 하나 이상의 모델들에 제 1 실험과 연관된 제 1 세트의 프로세스 파라미터 값들을 제공하는 단계로서, 상기 제조 프로세스는 에칭 프로세스 또는 증착 프로세스인, 상기 제 1 실험과 연관된 제 1 세트의 프로세스 파라미터 값들을 제공하는 단계;(b) 상기 획득된 모델 결과들을 사용하여 상기 제조 프로세스를 나타내는 상기 하나 이상의 모델들에 의해 이루어진 예측들의 통계학적 불확실성을 특성화하는 단계;(c) 제 2 실험과 연관된 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 선택하기 위해 획득 함수를 사용하는 단계로서, 상기 획득 함수는, (i) 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들 및 타깃 사양을 사용하여 상기 제조 프로세스의 성능과 연관된 예측된 웨이퍼 특성들 간의 차—상기 예측된 웨이퍼 특성들은 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 사용하여 상기 제조 프로세스를 나타내는 상기 하나 이상의 모델들에 의해 생성됨—; 및 (ii) 상기 하나 이상의 모델들에 의해 이루어진 상기 예측들의 상기 통계학적 불확실성 모두에 기초하여 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터들을 식별하는, 상기 획득 함수를 사용하는 단계; (d) 상기 제 2 실험과 연관된 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 사용하여 수행된 상기 제조 프로세스의 결과들을 수신하는 단계; 및(e) 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 사용하여 상기 제조 프로세스의 상기 성능이 상기 제조 프로세스의 상기 수신된 결과들에 기초하여 상기 타깃 사양을 충족하는 하나 이상의 웨이퍼 특성들을 갖는 프로세싱된 후 (post-processed) 웨이퍼를 생성하는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 방법은,(f) 상기 제조 프로세스를 사용하여 상기 타깃 사양을 충족하는 프로세싱된 후 웨이퍼가 생성될 때까지 상기 단계 (b) 내지 상기 단계 (e) 를 반복하는 단계를 더 포함하는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서,상기 타깃 사양은 사용자 특정 타깃 사양인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 23 항에 있어서,상기 획득 함수는 사용자 선택된 획득 함수인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 획득 함수는 기준 실험과 비교하여 상기 타깃 사양에 접근할 때 임의의 세트의 프로세스 파라미터 값들이 만들 개선을 확률적으로 정량화하도록 구성되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 23 항에 있어서,상기 방법은 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 선택하기 위해 상기 획득 함수에 의해 활용되는 탐색과 활용 사이의 밸런스를 특정하는 사용자 선택된 하이퍼파라미터들을 수신하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 23 항 내지 제 28 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 타깃 사양들은 상기 제조 프로세스를 겪은 프로세싱된 후 웨이퍼에서 달성될 복수의 사양들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 23 항 내지 제 28 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제조 프로세스를 나타내는 상기 하나 이상의 모델들은 적어도 하나의 사용자 선택된 모델을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 23 항 내지 제 28 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제조 프로세스를 나타내는 상기 하나 이상의 모델들은 물리학 기반 모델을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 23 항 내지 제 28 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제조 프로세스를 나타내는 상기 하나 이상의 모델들은 신경망, Gaussian Process 모델, 결정 트리 모델, 회귀 모델, 또는 이들의 임의의 조합 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 23 항 내지 제 28 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 모델들에 의해 이루어진 상기 예측들의 상기 통계학적 불확실성을 특성화하는 단계는 상기 하나 이상의 모델들에 제공된 측정된 데이터의 세트에 기초하여 미리 결정된 세트의 프로세스 파라미터 값들에 대한 예측된 웨이퍼 특성들의 확률 분포를 나타내는 예측 사후 분포를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서,프로세스 파라미터 공간의 n 차원 표현에 대해, 상기 프로세스 파라미터 공간의 상기 n 차원 표현의 제 1 영역은 상기 프로세스 파라미터 공간의 상기 n 차원 표현의 제 2 영역보다 더 큰 통계학적 불확실성과 연관되고, 그리고 상기 하나 이상의 모델들은 상기 제 1 영역과 연관된 프로세스 파라미터 값들을 활용하여 획득된 더 적은 실험 데이터를 수신한, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서,상기 프로세스 파라미터 공간의 상기 n 차원 표현의 상기 제 2 영역은, 상기 제조 프로세스에 의해 활용될 때, 상기 타깃 사양의 상기 사전 결정된 문턱값 내의 웨이퍼 특성들을 갖는 프로세싱된 후 웨이퍼들을 생성하는 프로세스 파라미터 값들과 연관되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서,상기 획득 함수는 상기 제 1 영역 또는 상기 제 2 영역으로부터 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 선택할지 여부를 결정하도록 구성되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 34 항에 있어서,상기 프로세스 파라미터 공간의 n 차원 표현은 적어도 하나의 차원에 대해 실질적으로 제한되지 않는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 컴퓨터를 사용한 시스템으로 하여금 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 방법을 수행하게 하기 위한 컴퓨터 실행 가능 인스트럭션들이 제공되는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품에 있어서, 상기 방법은,(a) 제조 프로세스에 의해 달성될 복수의 타깃 웨이퍼 사양들을 수신하는 단계;(b) 후보 프로세스 파라미터 값들의 세트를 대응하는 웨이퍼 특성 데이터와 연관시키는 모델 결과들을 획득하도록 제조 프로세스를 나타내는 하나 이상의 모델들에 제 1 실험과 연관된 제 1 세트의 프로세스 파라미터들을 제공하는 단계;(c) 상기 획득된 모델 결과들을 사용하여 상기 제조 프로세스를 나타내는 상기 하나 이상의 모델들에 의해 이루어진 예측들의 통계학적 불확실성을 특성화하는 단계; 및(d) 제 2 실험과 연관된 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 선택하기 위해 획득 함수를 사용하는 단계로서, 상기 획득 함수는, (i) 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들 및 복수의 타깃 웨이퍼 사양들을 사용하여 상기 제조 프로세스의 성능과 연관된 복수의 예측된 웨이퍼 특성들 간의 차들을 나타내는 지점들의 세트; 및 (ii) 상기 하나 이상의 모델들에 의해 이루어진 상기 예측들의 상기 통계학적 불확실성에 기초하여 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 식별하는, 상기 획득 함수를 사용하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서,상기 지점들의 세트는 상기 복수의 타깃 웨이퍼 사양들에 대해 웨이퍼 상의 성능을 개선하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 38 항에 있어서,상기 지점들의 세트는 Pareto Front를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 40 항에 있어서,상기 획득 함수는 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 사용하여 상기 제조 프로세스의 상기 성능과 연관된 상기 복수의 예측된 웨이퍼 특성들을 사용하여 상기 Pareto Front에 의해 형성된 하이퍼볼륨의 예상된 개선을 결정하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 38 항 내지 제 41 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들의 적어도 2 개의 프로세스 파라미터 값들은 상기 제 1 세트의 프로세스 파라미터 값들의 대응하는 프로세스 파라미터 값들과 상이한, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 38 항 내지 제 41 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은 상기 지점들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 복수의 타깃 웨이퍼 사양들 중 적어도 하나의 타깃 웨이퍼 사양이 상기 제조 프로세스에 의해 충족될 수 없다는 것을 결정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 43 항에 있어서,상기 방법은 상기 복수의 타깃 웨이퍼 사양들의 사전 결정된 에러 문턱값 내에서 제 2 복수의 예측된 웨이퍼 특성들을 식별하는 단계를 더 포함하고, 상기 제 2 복수의 예측된 웨이퍼 특성들은 제 3 세트의 프로세스 파라미터 값들을 사용하여 상기 제조 프로세스의 성능과 연관되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 시스템에 있어서,제조 프로세스를 수행하도록 구성된 적어도 하나의 제조 챔버로서, 상기 제조 프로세스는 에칭 프로세스 또는 증착 프로세스인, 상기 제조 챔버; 및적어도 하나의 제어기를 포함하고, 상기 제어기는,(a) 후보 프로세스 파라미터 값들의 세트를 대응하는 웨이퍼 특성 데이터와 연관시키는 모델 결과들을 획득하도록 제조 프로세스를 나타내는 하나 이상의 모델들에 제 1 실험과 연관된 제 1 세트의 프로세스 파라미터 값들을 제공하도록 구성되고;(b) 상기 획득된 모델 결과들을 사용하여 상기 제조 프로세스를 나타내는 상기 하나 이상의 모델들에 의해 이루어진 예측들의 통계학적 불확실성을 특성화하도록 구성되고;(c) 제 2 실험과 연관된 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 선택하기 위해 획득 함수를 사용하도록 구성되고, 상기 획득 함수는, (i) 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들 및 타깃 사양을 사용하여 상기 제조 프로세스의 성능과 연관된 예측된 웨이퍼 특성들 간의 차—상기 예측된 웨이퍼 특성들은 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 사용하여 상기 제조 프로세스를 나타내는 상기 하나 이상의 모델들에 의해 생성됨—; 및 (ii) 상기 하나 이상의 모델들에 의해 이루어진 상기 예측들의 상기 통계학적 불확실성 모두에 기초하여 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터들을 식별함; (d) 상기 제 2 실험과 연관된 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 사용하여 그리고 상기 제조 챔버를 사용하여 수행된 상기 제조 프로세스의 결과들을 수신하도록 구성되고; 그리고(e) 상기 제 2 프로세스 파라미터 값들의 세트를 사용하여 상기 제조 프로세스의 상기 성능이 상기 제조 프로세스의 상기 수신된 결과들에 기초하여 상기 타깃 사양을 충족하는 하나 이상의 웨이퍼 특성들을 갖는 프로세싱된 후 웨이퍼를 생성하는지 여부를 결정하도록 구성되는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 45 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제어기는,(f) 상기 제조 프로세스를 사용하여 상기 타깃 사양을 충족하는 프로세싱된 후 웨이퍼가 생성될 때까지 상기 (b) 내지 상기 (e) 를 반복하도록 더 구성되는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 45 항에 있어서,상기 타깃 사양은 사용자 특정 타깃 사양인, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 45 항에 있어서,상기 획득 함수는 사용자 선택된 획득 함수인, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 48 항에 있어서,상기 획득 함수는 기준 실험과 비교하여 상기 타깃 사양에 접근할 때 임의의 세트의 프로세스 파라미터 값들이 만들 개선을 확률적으로 정량화하도록 구성되는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 45 항에 있어서,상기 제어기는 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 선택하기 위해 상기 획득 함수에 의해 활용되는 탐색과 활용 사이의 밸런스를 특정하는 사용자 선택된 하이퍼파라미터들을 수신하도록 더 구성되는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 45 항 내지 제 50 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 타깃 사양들은 상기 제조 프로세스를 겪은 프로세싱된 후 웨이퍼에서 달성될 복수의 사양들을 포함하는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 45 항 내지 제 50 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제조 프로세스를 나타내는 상기 하나 이상의 모델들은 적어도 하나의 사용자 선택된 모델을 포함하는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 45 항 내지 제 50 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제조 프로세스를 나타내는 상기 하나 이상의 모델들은 물리학 기반 모델을 포함하는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 45 항 내지 제 50 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제조 프로세스를 나타내는 상기 하나 이상의 모델들은 신경망, Gaussian Process 모델, 결정 트리 모델, 회귀 모델, 또는 이들의 임의의 조합 중 하나 이상을 포함하는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 45 항 내지 제 50 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 모델들에 의해 이루어진 상기 예측들의 상기 통계학적 불확실성을 특성화하기 위해, 상기 적어도 하나의 제어기는 상기 하나 이상의 모델들에 제공된 측정된 데이터의 세트에 기초하여 미리 결정된 세트의 프로세스 파라미터 값들에 대한 예측된 웨이퍼 특성들의 확률 분포를 나타내는 예측 사후 분포를 결정하도록 구성되는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 55 항에 있어서,프로세스 파라미터 공간의 n 차원 표현에 대해, 상기 프로세스 파라미터 공간의 상기 n 차원 표현의 제 1 영역은 상기 프로세스 파라미터 공간의 상기 n 차원 표현의 제 2 영역보다 더 큰 통계학적 불확실성과 연관되고, 그리고 상기 하나 이상의 모델들은 상기 제 1 영역과 연관된 프로세스 파라미터 값들을 활용하여 획득된 더 적은 실험 데이터를 수신한, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 56 항에 있어서,상기 프로세스 파라미터 공간의 상기 n 차원 표현의 상기 제 2 영역은, 상기 제조 프로세스에 의해 활용될 때, 상기 타깃 사양의 상기 사전 결정된 문턱값 내의 웨이퍼 특성들을 갖는 프로세싱된 후 웨이퍼들을 생성하는 프로세스 파라미터 값들과 연관되는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 57 항에 있어서,상기 획득 함수는 상기 제 1 영역 또는 상기 제 2 영역으로부터 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 선택할지 여부를 결정하도록 구성되는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 56 항에 있어서,상기 프로세스 파라미터 공간의 n 차원 표현은 적어도 하나의 차원에 대해 실질적으로 제한되지 않는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 시스템에 있어서,상기 방법은제조 프로세스를 수행하도록 구성된 적어도 하나의 제조 챔버; 및적어도 하나의 제어기를 포함하고, 상기 제어기는,(a) 상기 제조 프로세스에 의해 달성될 복수의 타깃 웨이퍼 사양들을 수신하도록 구성되고;(b) 후보 프로세스 파라미터 값들의 세트를 대응하는 웨이퍼 특성 데이터와 연관시키는 모델 결과들을 획득하도록 제조 프로세스를 나타내는 하나 이상의 모델들에 제 1 실험과 연관된 제 1 세트의 프로세스 파라미터들을 제공하도록 구성되고;(c) 상기 획득된 모델 결과들을 사용하여 상기 제조 프로세스를 나타내는 상기 하나 이상의 모델들에 의해 이루어진 예측들의 통계학적 불확실성을 특성화하도록 구성되고; 그리고(d) 제 2 실험과 연관된 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 선택하기 위해 획득 함수를 사용하도록 구성되고, 상기 획득 함수는, (i) 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들 및 복수의 타깃 웨이퍼 사양들을 사용하여 상기 제조 프로세스의 성능과 연관된 복수의 예측된 웨이퍼 특성들 간의 차들을 나타내는 지점들의 세트; 및 (ii) 상기 하나 이상의 모델들에 의해 이루어진 상기 예측들의 상기 통계학적 불확실성에 기초하여 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 식별하는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제 60 항에 있어서,상기 지점들의 세트는 상기 복수의 타깃 웨이퍼 사양들에 대해 웨이퍼 상의 성능을 개선하는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제 60 항에 있어서,상기 지점들의 세트는 Pareto Front를 포함하는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제 62 항에 있어서,상기 획득 함수는 상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들을 사용하여 상기 제조 프로세스의 상기 성능과 연관된 상기 복수의 예측된 웨이퍼 특성들을 사용하여 상기 Pareto Front에 의해 형성된 하이퍼볼륨의 예상된 개선을 결정하는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제 60 항 내지 제 63 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 2 세트의 프로세스 파라미터 값들의 적어도 2 개의 프로세스 파라미터 값들은 상기 제 1 세트의 프로세스 파라미터 값들의 대응하는 프로세스 파라미터 값들과 상이한, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제 60 항 내지 제 63 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제어기는 상기 지점들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 복수의 타깃 웨이퍼 사양들 중 적어도 하나의 타깃 웨이퍼 사양이 상기 제조 프로세스에 의해 충족될 수 없다는 것을 결정하도록 더 구성되는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제 65 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제어기는 상기 복수의 타깃 웨이퍼 사양들의 사전 결정된 에러 문턱값 내에서 제 2 복수의 예측된 웨이퍼 특성들을 식별하도록 더 구성되고, 상기 제 2 복수의 예측된 웨이퍼 특성들은 제 3 세트의 프로세스 파라미터 값들을 사용하여 상기 제조 프로세스의 성능과 연관되는, 제조 프로세스들을 자동으로 최적화하는 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 프레몬트 쿠싱 파크웨이 ****</address><code>520000532180</code><country>미국</country><engName>LAM RESEARCH CORPORATION</engName><name>램 리써치 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LU, Yu</engName><name>루, 유</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>PARK, Sae Na</engName><name>박, 세 나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>싱가포르</country><engName>HONG, Kah Jun</engName><name>홍, 가 준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>미국</country><engName>FREY, Lucas Ryan</engName><name>프레이, 루카스 라이언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BLUM, Zachary Jake</engName><name>블룸, 재커리 제이크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>독일</country><engName>ROSCHEWSKY, Niklas</engName><name>로셰프스키, 니콜라스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>인도</country><engName>AMBIKAPATHI, ArulMurugan</engName><name>암비카파티, 아룰무루간</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>싱가포르</country><engName>LIU, Chao</engName><name>리우, 차오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>터어키</country><engName>TETIKER, Mehmet Derya</engName><name>테티케르, 매흐메트 데리야</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/377,840</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0481775-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0075154-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0544446-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257014136.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936e4618879a672b2f8ca53e7759762f548438d085c01485c231fb9df1fecd5b07adc15e002a3c94ecad3a52bcae616ce7a685bfd1a986821e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf10add4f4d6d868b3ece15d38326421a338c709d9800f460e3b320799e3fdc274094446ec00d756cfa0d0598e01ab1a2ed43c65b8b0219b1f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>