<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:37.437</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7045287</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사용자 계정 연계 결제 및 청구, 통합 디지털 청구인 결제 지갑을 위한 방법, 장치 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS, APPARATUSES, AND SYSTEMS FOR USER ACCOUNT-AFFILIATED PAYMENT AND BILLING, CONSOLIDATED DIGITAL BILLER-PAYMENT WALLETS</inventionTitleEng><openDate>2024.02.13</openDate><openNumber>10-2024-0018525</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/38</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 설명된 것은 사용자 계좌(계정) 연계 거래의 저-입력 개시를 위한 시스템, 장치, 방법 및 컴퓨터 프로그램 제품이다. 예시적인 장치는 프로세서 및 프로그램 코드를 저장하는 메모리를 포함하며, 프로그램 코드는 장치가 결제자 정보, 인증 정보 및 결제자와 연관된 계좌 정보를 저장하고; 수취인과 연관된 수취인 정보를 저장하고; 수취인 디바이스 또는 결제자 디바이스로부터, 결제 개시를 위한 요청을 수신하고 - 요청은 결제자 및 수취인에 대한 정보 및 지급 금액을 포함함 -; 적어도 결제자 및 수취인에 대한 정보와 저장된 정보에 기초하여, 해당 결제가 사전 승인된 수취인 또는 결제자가 기존 계좌를 보유한 판매자에게 이루어졌는지 여부를 결정하고; 결정이 긍적적인 인스턴스에서, 적어도 결제자 및 수취인 정보와 결제 금액을 결제 프로세서에게 제공함으로써 결제를 개시하는 것을 유발하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022256005</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/035418</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 보안 결제 처리를 위해 구성된 장치에 있어서,하나 이상의 프로세서; 및 프로그램 코드를 저장하는 하나 이상의 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 메모리 디바이스 및 프로그램 코드는, 상기 하나 이상의 프로세서와 함께, 적어도: 사용자와 연관된 디지털 지갑에, 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 결제 옵션에 관한 정보 및 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 판매자 계정에 관한 정보를 저장하고; 상기 사용자와 수취인 간의 결제 개시 요청을 수신하고; 적어도 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 판매자 계정에 관한 정보에 기초하여, 상기 수취인이 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 판매자 계정 중 특정 판매자 계정과 연관되어 있는지를 결정하고; 및 상기 수취인이 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 판매자 계정 중 특정 판매자 계정과 연관된 인스턴스에서, 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 결제 옵션 중 하나에 따라 상기 특정 판매자 계정에 대한 결제를 개시하도록 구성된 것인, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 메모리 디바이스 및 프로그램 코드는 상기 하나 이상의 프로세서와 함께, 적어도: 상기 하나 이상의 판매자 계정 및 상기 하나 이상의 결제 옵션과 연관된 사용자 결제 기본 설정을 저장하도록 더 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 하나 이상의 메모리 디바이스 및 프로그램 코드는 상기 하나 이상의 프로세서와 함께, 적어도: 상기 사용자 결제 기본 설정에 기초하여, 결제에 사용될 하나 이상의 결제 옵션 중 특정 결제 옵션을 결정하고; 및 결제 프로세서가 상기 사용자와 연관된 특정 결제 옵션과 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 판매자 계정 중 특정 판매자 계정 간에 금융 이체를 수행하도록 하기 위해, 상기 하나 이상의 결제 옵션 중에서 특정 결제 옵션에 관한 충분한 정보를 상기 결제 프로세서에게 제공하도록 더 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 메모리 디바이스 및 프로그램 코드는 상기 하나 이상의 프로세서와 함께, 적어도: 상기 하나 이상의 판매자 계정과 연관된 판매자 거래 요건을 저장하고, 상기 판매자 거래 요건은 하나 이상의 허용된 유형의 결제 소스 또는 하나 이상의 허용되지 않은 유형의 결제 소스 중 하나를 포함하도록 더 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 하나 이상의 메모리 디바이스 및 프로그램 코드는 상기 하나 이상의 프로세서와 함께, 적어도: 적어도 상기 판매자 거래 요건에 기초하여, 결제에 사용될 상기 하나 이상의 결제 옵션 중에서 특정 결제 옵션을 결정하고; 및 결제 프로세서가 상기 사용자와 연관된 특정 결제 옵션과 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 판매자 계정 중 특정 판매자 계정 간에 금융 이체를 수행하도록 하기 위해, 상기 하나 이상의 결제 옵션 중에서 특정 결제 옵션에 관한 충분한 정보를 상기 결제 프로세서에게 제공하도록 더 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 메모리 디바이스 및 프로그램 코드는 상기 하나 이상의 프로세서와 함께, 적어도: 상기 결정이 긍정인 인스턴스에서, 사용자 디바이스 또는 상기 특정 판매자 계정과 연관된 디바이스에 결제가 개시되었다는 통지를 제공하도록 더 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 메모리 디바이스 및 프로그램 코드는 상기 하나 이상의 프로세서와 함께, 적어도: 상기 결정이 부정인 인스턴스에서, 사용자 디바이스 또는 상기 특정 판매자 계정과 연관된 디바이스에 결제가 허용되지 않는다는 통지를 제공하고 상기 결제 프로세서를 이용한 결제를 개시하지 않도록 더 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 보안 결제 처리를 위한 방법에 있어서,사용자와 연관된 디지털 지갑에, 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 결제 옵션에 관한 정보 및 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 판매자 계정에 관한 정보를 저장하는 것; 상기 사용자와 수취인 사이의 결제 개시 요청을 수신하는 것; 적어도 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 판매자 계정에 관한 정보에 기초하여, 상기 수취인이 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 판매자 계정 중 특정 판매자 계정과 연관되어 있는지를 결정하는 것; 및 상기 수취인이 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 판매자 계정 중 특정 판매자 계정과 연관된 인스턴스에서, 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 결제 옵션 중 하나에 따라, 상기 특정 판매자 계정에 대한 결제를 개시하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 하나 이상의 판매자 계정 및 상기 하나 이상의 결제 옵션과 연관된 사용자 결제 기본 설정을 저장하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,적어도 상기 사용자 결제 기본 설정에 기초하여, 결제에 사용될 상기 하나 이상의 결제 옵션 중에서 특정 결제 옵션을 결정하는 것; 및 결제 프로세서가 상기 사용자와 연관된 특정 결제 옵션과 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 판매자 계정 중 특정 판매자 계정 간에 금융 이체를 수행하도록 하기 위해, 상기 하나 이상의 결제 옵션 중에서 특정 결제 옵션에 관한 충분한 정보를 상기 결제 프로세서에게 제공하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서,상기 하나 이상의 판매자 계정과 연관된 판매자 거래 요건을 저장하는 것을 더 포함하고, 상기 판매자 거래 요건은 하나 이상의 허용된 유형의 결제 소스 또는 하나 이상의 허용되지 않은 유형의 결제 소스 중 하나를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,적어도 상기 판매자 거래 요건에 기초하여, 결제에 사용될 상기 하나 이상의 결제 옵션 중에서 특정 결제 옵션을 결정하는 것; 및 결제 프로세서가 상기 사용자와 연관된 특정 결제 옵션과 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 판매자 계정 중 특정 판매자 계정 간에 금융 이체를 수행하도록 하기 위해, 상기 하나 이상의 결제 옵션 중에서 특정 결제 옵션에 관한 충분한 정보를 상기 결제 프로세서에게 제공하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서,상기 결정이 긍정인 인스턴스에서, 사용자 디바이스 또는 상기 특정 판매자 계정과 연관된 디바이스에 결제가 개시되었다는 통지를 제공하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서,상기 결정이 부정인 인스턴스에서, 사용자 디바이스 또는 상기 특정 판매자 계정과 연관된 디바이스에 결제가 허용되지 않는다는 통지를 제공하고 결제 프로세서를 이용한 결제를 개시하지 않는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 프로그램 인스트럭션을 저장하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품에 있어서,상기 프로그램 인스트럭션은 적어도: 사용자와 연관된 디지털 지갑에, 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 결제 옵션에 관한 정보 및 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 판매자 계정에 관한 정보를 저장하는 것; 상기 사용자와 수취인 사이의 결제 개시 요청을 수신하는 것; 적어도 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 판매자 계정에 관한 정보에 기초하여, 상기 수취인이 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 판매자 계정 중 특정 판매자 계정과 연관되어 있는지를 결정하는 것; 및상기 수취인이 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 판매자 계정 중 특정 판매자 계정과 연관된 인스턴스에서, 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 결제 옵션 중 하나에 따라 특정 판매자 계정에 대한 결제를 개시하는 것을 유발하기 위해 작동 가능한 것인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 프로그램 인스트럭션은 적어도: 상기 하나 이상의 판매자 계정 및 상기 하나 이상의 결제 옵션과 연관된 사용자 결제 기본 설정을 저장하는 것을 유발하기 위해 더 작동 가능한 것인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 프로그램 인스트럭션은 적어도: 적어도 상기 사용자 결제 기본 설정에 기초하여, 결제에 사용될 상기 하나 이상의 결제 옵션 중에서 특정 결제 옵션을 결정하는 것; 및 결제 프로세서가 상기 사용자와 연관된 특정 결제 옵션과 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 판매자 계정 중 특정 판매자 계정 간에 금융 이체를 수행하도록 하기 위해, 상기 하나 이상의 결제 옵션 중에서 특정 결제 옵션에 관한 충분한 정보를 상기 결제 프로세서에게 제공하는 것을 유발하기 위해 더 작동 가능한 것인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,상기 프로그램 인스트럭션은 적어도: 상기 하나 이상의 판매자 계정과 연관된 판매자 거래 요건을 저장하는 것을 유발하기 위해 더 작동 가능하고,상기 판매자 거래 요건은 하나 이상의 허용된 유형의 결제 소스 또는 하나 이상의 허용되지 않은 유형의 결제 소스 중 하나를 포함하는 것인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 프로그램 인스트럭션은 적어도: 적어도 상기 판매자 거래 요건에 기초하여, 결제에 사용될 상기 하나 이상의 결제 옵션 중에서 특정 결제 옵션을 결정하는 것; 및 결제 프로세서가 상기 사용자와 연관된 특정 결제 옵션과 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 판매자 계정 중 특정 판매자 계정 간에 금융 이체를 수행하도록 하기 위해, 상기 하나 이상의 결제 옵션 중에서 특정 결제 옵션에 관한 충분한 정보를 상기 결제 프로세서에게 제공하는 것을 유발하기 위해 더 작동 가능한 것인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서,상기 프로그램 인스트럭션은 적어도: 상기 결정이 긍정인 인스턴스에서, 사용자 디바이스 또는 상기 특정 판매자 계정과 연관된 디바이스에 결제가 개시되었다는 통지를 제공하는 것을 유발하기 위해 더 작동 가능한 것인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 프로그램 인스트럭션은 적어도: 상기 결정이 부정인 인스턴스에서, 사용자 디바이스 또는 상기 특정 판매자 계정과 연관된 디바이스에 결제가 허용되지 않는다는 통지를 제공하고 결제 프로세서를 이용한 결제를 개시하지 않는 것을 유발하기 위해 더 작동 가능한 것인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 보안 결제 처리를 위해 구성된 장치에 있어서,하나 이상의 프로세서; 및 프로그램 코드를 저장하는 하나 이상의 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 메모리 디바이스 및 프로그램 코드는, 상기 하나 이상의 프로세서와 함께, 적어도: 적어도 결제자 정보, 인증 정보 및 결제자와 연관된 계좌 정보를 저장하고; 적어도 한명 이상의 수취인과 연관된 수취인 정보를 저장하고; 수취인 디바이스 또는 결제자 디바이스로부터, 결제를 개시하기 위한 요청을 수신하고 - 상기 요청은 상기 결제자 정보, 상기 한명 이상의 수취인 중 특정 수취인과 연관된 수취인 정보 및 상기 결제에 관한 결제 정보를 포함함 -; 적어도 상기 결제자 정보, 상기 한명 이상의 수취인 중 특정 수취인과 연관된 수취인 정보, 상기 인증 정보, 상기 계좌 정보 및 상기 결제에 관한 결제 정보에 기초하여, 추가적으로 결제자 기본 설정 또는 수취인 기본 설정 중 하나에 기초하여, 상기 결제가 상기 한명 이상의 수취인 중 사전 승인된 수취인에 관한 것인지 여부를 결정하고; 및 상기 결정이 긍정인 인스턴스에서, 상기 결제에 관한 결제 정보, 상기 결제자 정보, 상기 한명 이상의 수취인 중 특정 수취인과 연관된 수취인 정보, 상기 인증 정보, 상기 계좌 정보, 및 상기 결제에 관한 결제 정보를 결제 프로세서에 제공함으로써 결제를 개시하기 위해 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 하나 이상의 메모리 디바이스 및 프로그램 코드는 상기 하나 이상의 프로세서와 함께, 적어도:상기 결정이 긍정인 인스턴스에서, 결제가 개시되었다는 통지를 상기 수취인 디바이스 또는 상기 결제자 디바이스에 제공하기 위해 더 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서,상기 하나 이상의 메모리 디바이스 및 프로그램 코드는 상기 하나 이상의 프로세서와 함께, 적어도:상기 결정이 부정인 인스턴스에서, 상기 수취인 디바이스 또는 상기 결제자 디바이스에 결제가 허용되지 않는다는 통지를 제공하고, 결제 프로세서를 이용한 결제 개시를 하지 않도록 더 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서,상기 하나 이상의 메모리 디바이스 및 프로그램 코드는 상기 하나 이상의 프로세서와 함께, 적어도:디지털 지갑에, 상기 한명 이상의 수취인과 연관된 디지털 지갑 데이터 세트를 저장하고, 상기 디지털 지갑 데이터 세트는, 상기 결제자의 성명, 상기 결제자의 청구지 주소, 상기 결제자와 연관된 복수의 판매자 계정과 연관된 계좌 번호 및 인증 표시, 상기 결제자와 연관된 복수의 판매자 계정과 연관된 인증 정보 및 적어도: - 상기 결제자와 연관된 하나 이상의 은행 계좌와 연관된 하나 이상의 계좌 번호 및 하나 이상의 라우팅 번호, 상기 결제자와 연관된 신용 카드 또는 직불 카드와 연관된 카드 번호, 계좌 번호 및 카드 검증 값 또는 상기 결제자와 연관된 하나 이상의 암호화폐 계정과 연관된 하나 이상의 계좌 번호 및 인증 표시 - 중 하나를 포함하는 것인, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 결제를 개시하기 위한 요청은 적어도: 상기 결제자의 표시, 상기 한명 이상의 수취인 중 특정 수취인의 표시 및 결제 금액을 포함하고,상기 결제가 상기 한명 이상의 수취인 중 사전 승인된 수취인에 대한 것인지 여부의 결정은, 상기 디지털 지갑에 저장된 상기 디지털 지갑 데이터 세트에 더 기초하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 하나 이상의 메모리 디바이스 및 프로그램 코드는 상기 하나 이상의 프로세서와 함께, 적어도:상기 결정이 긍정인 인스턴스에서, 상기 디지털 지갑에 저장된 상기 디지털 지갑 데이터 세트 중 적어도 일부와 상기 결제 금액을 결제 프로세서에 제공함으로써 자동으로 결제를 개시하도록 더 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 하나 이상의 메모리 디바이스 및 프로그램 코드는 상기 하나 이상의 프로세서와 함께, 적어도:상기 결정이 긍정인 인스턴스에서, 상기 결제자와 연관된 사용자 디바이스 또는 상기 수취인과 연관된 판매자 디바이스 중 하나 또는 둘 모두에 결제가 개시되었다는 통지를 제공하도록 더 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서,상기 하나 이상의 메모리 디바이스 및 프로그램 코드는 상기 하나 이상의 프로세서와 함께, 적어도:상기 결정이 부정인 인스턴스에서, 상기 결제자와 연관된 사용자 디바이스 또는 상기 수취인과 연관된 판매자 디바이스 중 하나 또는 둘 모두에 결제가 허용되지 않는다는 통지를 제공하고, 상기 결제 프로세서에 의한 결제를 개시하지 않도록 더 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제22항에 있어서,상기 결제자 디바이스는 휴대폰, 스마트폰, 태블릿, 노트북, 데스크톱, 가상 어시스턴트 디바이스, 스마트 텔레비전, 스마트 홈 디바이스 또는 IoT(Internet-of-Things) 디바이스 중 하나를 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 보안 결제 처리를 위한 방법에 있어서,적어도 결제자 정보, 인증 정보 및 결제자와 연관된 계좌 정보를 저장하는 것; 적어도 한명 이상의 수취인과 연관된 수취인 정보를 저장하는 것;수취인 디바이스 또는 결제자 디바이스로부터, 결제를 개시하기 위한 요청을 수신하는 것 - 상기 요청은, 상기 결제자 정보, 상기 한명 이상의 수취인 중 특정 수취인과 연관된 수취인 정보 및 상기 결제에 관한 결제 정보를 포함함-;적어도 상기 결제자 정보, 상기 한명 이상의 수취인 중 특정 수취인과 연관된 수취인 정보, 상기 인증 정보, 상기 계좌 정보 및 상기 결제에 관한 결제 정보에 기초하여, 추가적으로 결제자 기본 설정 또는 수취인 기본 설정 중 하나에 기초하여, 상기 결제가 상기 한명 이상의 수취인 중 사전 승인된 수취인에 관한 것인지 여부를 결정하는 것; 및상기 결정이 긍정인 인스턴스에서, 상기 결제에 관한 결제 정보, 상기 결제자 정보, 상기 한명 이상의 수취인 중 특정 수취인과 연관된 수취인 정보, 상기 인증 정보, 상기 계좌 정보, 및 상기 결제에 관한 결제 정보를 결제 프로세서에 제공함으로써 상기 결제를 개시하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 결정이 긍정인 인스턴스에서, 상기 결제가 개시되었다는 통지를 상기 수취인 디바이스 또는 상기 결제자 디바이스에 제공하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서,결정이 부정인 인스턴스에서, 상기 수취인 디바이스 또는 상기 결제자 디바이스에 상기 결제가 허용되지 않는다는 통지를 제공하고, 상기 결제 프로세서를 이용한 결제를 개시하지 않는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 프로그램 인스트럭션을 저장하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품에 있어서,상기 프로그램 인스트럭션은 적어도: 적어도 결제자 정보, 인증 정보 및 결제자와 연관된 계좌 정보를 저장하는 것; 적어도 한명 이상의 수취인과 연관된 수취인 정보를 저장하는 것; 수취인 디바이스 또는 결제자 디바이스로부터, 결제를 개시하기 위한 요청을 수신하는 것 - 상기 요청은 상기 결제자 정보, 상기 한명 이상의 수취인 중 특정 수취인과 연관된 수취인 정보 및 상기 결제에 관한 결제 정보를 포함함 -; 적어도 상기 결제자 정보, 상기 한명 이상의 수취인 중 특정 수취인과 연관된 수취인 정보, 상기 인증 정보, 상기 계좌 정보 및 상기 결제에 관한 결제 정보에 기초하여, 추가적으로 결제자 기본 설정 또는 수취인 기본 설정 중 하나에 기초하여, 상기 결제가 상기 한명 이상의 수취인 중 사전 승인된 수취인에 관한 것인지 여부를 결정하는 것; 및 상기 결정이 긍정인 인스턴스에서, 상기 결제에 관한 결제 정보, 상기 결제자 정보, 상기 한명 이상의 수취인 중 특정 수취인과 연관된 수취인 정보, 상기 인증 정보, 상기 계좌 정보, 및 상기 결제에 관한 결제 정보를 결제 프로세서에 제공함으로써 결제를 개시하는 것을 유발하기 위해 작동 가능한 것인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 프로그램 인스트럭션은 적어도: 상기 결정이 긍정인 인스턴스에서, 상기 결제가 개시되었다는 통지를 상기 수취인 디바이스 또는 상기 결제자 디바이스에 제공하는 것을 유발하기 위해 더 작동 가능한 것인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서,상기 프로그램 인스트럭션은 적어도: 상기 결정이 부정인 인스턴스에서, 상기 수취인 디바이스 또는 상기 결제자 디바이스에 상기 결제가 허용되지 않는다는 통지를 제공하고, 상기 결제 프로세서를 이용한 결제를 개시하지 않는 것을 유발하기 위해 더 작동 가능한 것인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 보안 결제 처리를 위해 구성된 장치에 있어서,하나 이상의 프로세서; 및 프로그램 코드를 저장하는 하나 이상의 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 메모리 디바이스 및 프로그램 코드는, 상기 하나 이상의 프로세서와 함께, 적어도: 사용자와 연관된 디지털 지갑에, 상기 사용자와 연관된 디지털 지갑 데이터 세트를 저장하고 - 상기 디지털 지갑 데이터 세트는, 상기 사용자의 성명, 상기 사용자의 청구지 주소, 상기 사용자와 연관된 복수의 판매자 계정과 연관된 계좌 번호 및 인증 표시, 상기 사용자와 연관된 복수의 판매자 계정과 연관된 인증 정보 및 적어도 - 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 은행 계좌와 연관된 하나 이상의 계좌 번호 및 하나 이상의 라우팅 번호, 상기 사용자와 연관된 신용 카드 또는 직불 카드와 연관된 카드 번호, 계좌 번호 및 카드 검증 값 또는 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 암호화폐 계정과 연관된 하나 이상의 계좌 번호 및 인증 표시 - 중 하나를 포함함 -; 상기 사용자와 상기 판매자 간의 결제를 개시하기 위한 요청을 수신하고 - 상기 요청은 적어도: 결제자의 표시, 수취인의 표시 및 결제 금액을 포함함 -; 적어도 상기 결제자의 표시, 수취인의 표시 및 상기 디지털 지갑에 저장된 디지털 지갑 데이터 세트에 기초하여, 상기 요청된 결제가 상기 복수의 판매자 계정 중에서 사전 승인된 판매자 계정에 대한 결제인지 여부를 결정하고; 및 상기 결정이 긍정인 인스턴스에서, 자동으로 상기 결제를 개시하도록 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 하나 이상의 메모리 디바이스 및 프로그램 코드는 상기 하나 이상의 프로세서와 함께, 적어도:상기 결정이 긍정인 인스턴스에서, 상기 디지털 지갑에 저장된 디지털 지갑 데이터 세트의 적어도 일부 및 상기 결제 금액을 결제 프로세서에 제공함으로써 상기 결제를 자동으로 개시하도록 더 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서,상기 하나 이상의 메모리 디바이스 및 프로그램 코드는 상기 하나 이상의 프로세서와 함께, 적어도:상기 결정이 긍정인 인스턴스에서, 상기 결제자와 연관된 사용자 디바이스 또는 상기 수취인과 연관된 판매자 디바이스 중 하나 또는 둘 모두에 상기 결제가 개시되었다는 통지를 제공하도록 더 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서,상기 하나 이상의 메모리 디바이스 및 프로그램 코드는 상기 하나 이상의 프로세서와 함께, 적어도:상기 결정이 부정인 인스턴스에서, 상기 결제자와 연관된 사용자 디바이스 또는 상기 수취인과 연관된 판매자 디바이스 중 하나 또는 둘 모두에 상기 결제가 허용되지 않는다는 통지를 제공하고 상기 결제 프로세서에 의한 결제를 개시하지 않도록 더 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 보안 결제 처리를 위한 방법에 있어서,사용자와 연관된 디지털 지갑에, 상기 사용자와 연관된 디지털 지갑 데이터 세트를 저장하는 것 - 상기 디지털 지갑 데이터 세트는, 상기 사용자의 성명,상기 사용자의 청구지 주소,상기 사용자와 연관된 복수의 판매자 계정과 연관된 계좌 번호 및 인증 표시,상기 사용자와 연관된 복수의 판매자 계정과 연관된 인증 정보 및 적어도 - 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 은행 계좌와 연관된 하나 이상의 계좌 번호 및 하나 이상의 라우팅 번호, 상기 사용자와 연관된 신용 카드 또는 직불 카드와 연관된 카드 번호, 계좌 번호 및 카드 검증 값 또는 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 암호화폐 계정과 연관된 하나 이상의 계좌 번호 및 인증 표시 - 중 하나를 포함함 -; 상기 사용자와 상기 판매자 간의 결제를 개시하기 위한 요청을 수신하는 것 - 상기 요청은 적어도: 결제자의 표시, 수취인의 표시 및 결제 금액을 포함함 -; 적어도 상기 결제자의 표시, 상기 수취인의 표시 및 상기 디지털 지갑에 저장된 디지털 지갑 데이터 세트에 기초하여, 상기 요청된 결제가 상기 복수의 판매자 계정 중에서 사전 승인된 판매자 계정에 대한 결제인지 여부를 결정하는 것; 및 상기 결정이 긍정인 인스턴스에서, 자동으로 상기 결제를 개시하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서,상기 결정이 긍정인 인스턴스에서, 상기 디지털 지갑에 저장된 디지털 지갑 데이터 세트의 적어도 일부 및 상기 결제 금액을 결제 프로세서에 제공함으로써 상기 결제를 자동으로 개시하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서,상기 결정이 긍정인 인스턴스에서, 상기 결제자와 연관된 사용자 디바이스 또는 상기 수취인과 연관된 판매자 디바이스 중 하나 또는 둘 모두에 상기 결제가 개시되었다는 통지를 제공하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서,상기 결정이 부정인 인스턴스에서, 상기 결제자와 연관된 사용자 디바이스 또는 상기 수취인과 연관된 판매자 디바이스 중 하나 또는 둘 모두에 상기 결제가 허용되지 않는다는 통지를 제공하고 상기 결제 프로세서에 의한 결제를 개시하지 않는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 프로그램 인스트럭션을 저장하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품에 있어서,상기 프로그램 인스트럭션은 적어도: 사용자와 연관된 디지털 지갑에, 상기 사용자와 연관된 디지털 지갑 데이터 세트를 저장하는 것 - 상기 디지털 지갑 데이터 세트는, 상기 사용자의 성명,상기 사용자의 청구지 주소,상기 사용자와 연관된 복수의 판매자 계정과 연관된 계좌 번호 및 인증 표시,상기 사용자와 연관된 복수의 판매자 계정과 연관된 인증 정보 및 적어도 - 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 은행 계좌와 연관된 하나 이상의 계좌 번호 및 하나 이상의 라우팅 번호, 상기 사용자와 연관된 신용 카드 또는 직불 카드와 연관된 카드 번호, 계좌 번호 및 카드 검증 값 또는 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 암호화폐 계정과 연관된 하나 이상의 계좌 번호 및 인증 표시 - 중 하나를 포함함 -; 상기 사용자와 상기 판매자 간의 결제를 개시하기 위한 요청을 수신하는 것 - 상기 요청은 적어도: 결제자의 표시, 수취인의 표시 및 결제 금액을 포함함 -; 적어도 상기 결제자의 표시, 상기 수취인의 표시 및 상기 디지털 지갑에 저장된 디지털 지갑 데이터 세트에 기초하여, 상기 요청된 결제가 상기 복수의 판매자 계정 중에서 사전 승인된 판매자 계정에 대한 결제인지 여부를 결정하는 것; 및 상기 결정이 긍정인 인스턴스에서, 자동으로 상기 결제를 개시하는 것을 유발하기 위해 작동 가능한 것인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,상기 프로그램 인스트럭션은 적어도: 상기 결정이 긍정인 인스턴스에서, 상기 디지털 지갑에 저장된 디지털 지갑 데이터 세트의 적어도 일부 및 상기 결제 금액을 결제 프로세서에 제공함으로써 상기 결제를 자동으로 개시하는 것을 유발하기 위해 더 작동 가능한 것인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서,상기 프로그램 인스트럭션은 적어도: 상기 결정이 긍정인 인스턴스에서, 상기 결제자와 연관된 사용자 디바이스 또는 상기 수취인과 연관된 판매자 디바이스 중 하나 또는 둘 모두에 상기 결제가 개시되었다는 통지를 제공하는 것을 유발하기 위해 더 작동 가능한 것인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서,상기 프로그램 인스트럭션은 적어도: 상기 결정이 부정인 인스턴스에서, 상기 결제자와 연관된 사용자 디바이스 또는 상기 수취인과 연관된 판매자 디바이스 중 하나 또는 둘 모두에 상기 결제가 허용되지 않는다는 통지를 제공하고 상기 결제 프로세서에 의한 결제를 개시하지 않는 것을 유발하기 위해 더 작동 가능한 것인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 노스캐롤라이나 *****, 샬럿, 밸런타인 코포레이트 피엘 샾 *** *****</address><code>520230918476</code><country>미국</country><engName>PAYMENTUS CORPORATION</engName><name>페이멘터스 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 노스캐롤라이나 *****, 샬럿, 밸런...</address><code> </code><country> </country><engName>SHARMA, Dushyant</engName><name>샤르마, 두쉬얀트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *** *층 (역삼동, 현죽빌딩)</address><code>920181000011</code><country>대한민국</country><engName>SUNGAM SUH INTERNATIONAL PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인성암</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/336,427</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1469210-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0006414-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0006418-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0022857-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0005121-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.02.04</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.03.28</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0071888-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.18</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0380369-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0673021-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0673020-76</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237045287.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939f001320c5aed0a0a17fde0a9b6a7fbebce1b33c52cf8720412ea4f1dbfdf6e09c2cb49808a0bda77121043a1acd3fe0016b32a4a0091c6c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff377056d377eb082944f15c4d7e7107c2f5051acb726da880c1562d1b2c3be8199e3cb194d4db9e7acb2f4ba6889229f3739cf8b3c9382b9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>