<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:10.010</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7024111</applicationNumber><claimCount>5</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>객체에 대한 다수의 애니메이션 및/또는 움직임을 지원하는 인코더, 디코더 및 장면 설명 데이터</inventionTitle><inventionTitleEng>ENCODER, DECODER AND SCENE DESCRIPTION DATA SUPPORTING MULTIPLE ANIMATIONS AND/OR MOVEMENTS FOR AN OBJECT</inventionTitleEng><openDate>2023.08.16</openDate><openNumber>10-2023-0119208</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 13/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 3D 객체(112)를 정의하는 제 1 데이터(110) 및 3D 객체의 애니메이션(122)을 트리거하는 제 2 데이터(120)를 포함하는 장면 설명 데이터. 제 2 데이터(120)는 3D 객체(112)에 대한 애니메이션의 애플리케이션(210)을 트리거하고 애플리케이션의 다수의 애니메이션 모드(220)를 구별하는 매개변수(124)를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022128944</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2021/085540</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장면 설명 데이터(100)로서,3D 객체(112)를 정의하는 제 1 데이터(110);상기 3D 객체의 애니메이션(122)을 트리거하는 제 2 데이터(120)를 포함하고,상기 제 2 데이터(120)는 상기 3D 객체(112)에 대한 애니메이션의 애플리케이션(210)을 트리거하고 상기 애플리케이션의 다수의 애니메이션 모드(220)를 구별하는 매개변수(124)를 포함하고,상기 다수의 애니메이션 모드는:상기 3D 객체의 초기 포즈(114)로부터 각각의 루프(222)를 시작하면서 루프에서 반복적으로 3D 객체에 적용되는, 애니메이션(122),후속 루프(222)를 시작하기 위해 하나의 루프의 끝에서 3D 객체에 의해 가정된 포즈(116)를 사용하면서 루프에서 반복적으로 3D 객체(112)에 적용되는, 애니메이션(122),애니메이션의 끝에서 3D 객체(112)에 의해 가정된 포즈(116)를 유지하면서 3D 객체에 적용되는, 애니메이션(122),3D 객체에 대한 애니메이션 적용의 시작 시에 3D 객체에 의해 가정된 포즈(114)로 복귀하면서 3D 객체(112)에 적용되는, 애니메이션(122),이전에 적용된 애니메이션(1221)의 끝에서 3D 객체에 의해 가정된 포즈(116)에서 시작하여 반대로(123) 3D 객체(112)에 적용되는, 애니메이션(122) 중 하나 또는 그 초과를 포함하는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 장면 설명 데이터(100)로서,3D 객체(112)를 정의하는 제 1 데이터(110);상기 3D 객체의 애니메이션(122)을 트리거하는 제 2 데이터(120)를 포함하고,상기 제 2 데이터(120)는 상기 애니메이션(122) 또는 상기 애니메이션의 주기적 적용의 시간적 하위 구간(240)이 상기 3D 객체(112)에 적용되는 것을 제어하는 트리밍 매개변수(126)를 포함하는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제 2 데이터(120)는 상기 애플리케이션의 다수의 애니메이션 모드를 구별하는 모드 매개변수를 포함하고,상기 다수의 애니메이션 모드는:상기 3D 객체의 초기 포즈로부터 각각의 루프를 시작하면서 루프에서 반복적으로 상기 3D 객체(112)에 적용되는, 애니메이션,후속 루프를 시작하기 위해 하나의 루프의 끝에서 상기 3D 객체에 의해 가정된 포즈를 사용하여 루프에서 반복적으로 상기 3D 객체에 적용되는, 애니메이션,상기 애니메이션의 끝에서 상기 3D 객체에 의해 가정된 포즈를 유지하면서 상기 3D 객체(112)에 적용되는, 애니메이션,상기 3D 객체에 대한 애니메이션 적용의 시작 시에 상기 3D 객체에 의해 가정된 포즈로 복귀하면서 상기 3D 객체(112)에 적용되는, 애니메이션, 및이전에 적용된 애니메이션의 끝에서 상기 3D 객체(112)에 의해 가정된 포즈에서 시작하여 반대로 3D 객체에 적용되는, 애니메이션 중 하나 또는 그 초과를 포함하는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항 또는 제 3 항에 있어서,상기 트리밍 매개변수는 상기 애니메이션의 시간적 하위 구간 또는 상기 3D 객체(112)에 적용될 상기 애니메이션의 주기적 적용의 시작 프레임 및 종료 프레임을 나타내는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 장면 설명 데이터(100)로서,3D 객체(112)를 정의하는 제 1 데이터(110);상기 3D 객체의 애니메이션(122)을 트리거하는 제 2 데이터(120)를 포함하고,상기 제 2 데이터(120)는 상기 애니메이션(122)에 의해 야기된 상기 3D 객체(112)의 포즈 움직임(250)을 증폭 또는 감쇠시키는 가중 매개변수(128)를 포함하는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 3D 객체(112)의 애니메이션은 채널로 분해되는 방식으로 상기 장면 설명 데이터(100)에 정의되고,상기 가중 매개변수는 각각의 포즈 움직임이 연관된 채널에 의존하는 상기 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체(112)의 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서,상기 3D 객체(112)의 애니메이션은 채널로 분해되는 방식으로 상기 장면 설명 데이터(100)에 정의되고,상기 가중 매개변수는 특히 하나 또는 그 초과의 미리 결정된 채널에 대해 상기 애니메이션에 의해 유발된 3D 객체의 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키고 나머지 채널에 대해 영향을 받지 않는 애니메이션에 의해 유발된 3D 객체(112)의 포즈 움직임을 남겨두는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 5 항에 있어서,상기 3D 객체(112)의 애니메이션은 채널로 분해되는 방식으로 장면 설명 데이터(100)에 정의되고,상기 가중 매개변수는 특히 하나 또는 그 초과의 미리 결정된 채널에 대해 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체의 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키고,하나 또는 그 초과의 제 2 채널에 대한 상기 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체(112)의 포즈 움직임을 증폭 또는 감쇠하기 위한 제 2 가중 매개변수는 장면 설명 데이터(100)에 없고 미리 결정된 값으로 설정되는 것으로 추론되는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 5 항에 있어서,상기 3D 객체(112)의 애니메이션은 채널로 분해되는 방식으로 상기 장면 설명 데이터(100)에 정의되고,상기 가중 매개변수는 특히 하나 또는 그 초과의 미리 결정된 채널에 대해 상기 애니메이션에 의해 야기된 3D 객체의 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키고,상기 제 2 데이터(120)는 하나 또는 그 초과의 추가 채널에 대해 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체(112)의 포즈 움직임을 증폭 또는 감쇠시키는 또 다른 가중 매개변수를 포함하는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 5 항에 있어서,상기 제 2 데이터(120)에 의해 트리거된 애니메이션은 3D 객체(112)의 제 1 애니메이션을 나타내고,상기 장면 설명 데이터(100)는 상기 3D 객체의 제 2 애니메이션을 트리거하는 제 3 데이터를 포함하고,상기 제 3 데이터는 상기 제 1 애니메이션 및 상기 제 2 애니메이션이 적어도 특정 시간 간격 동안 동시에 실행되도록 3D 객체의 제 2 애니메이션을 트리거하고,상기 3D 객체(112)의 제 1 애니메이션은 제 1 채널 세트로 분해되는 방식으로 장면 설명 데이터(100)에 정의되고, 상기 3D 객체의 제 2 애니메이션은 제 2 채널 세트로 분해되는 방식으로 상기 장면 설명 데이터(100)에서 정의되고,상기 제 1 채널 세트의 각각의 채널에 대해, 각각의 채널은 3D 객체의 조인트에 대한 포즈 움직임을 정의하고, 제 2 채널 세트의 각각의 채널에 대해, 각각의 채널은 3D 객체(112)의 조인트에 대한 포즈 움직임을 정의하고,상기 제 1 채널 세트의 하나 또는 그 초과의 채널에 의해 정의된 포즈 움직임은 상기 제 2 채널 세트의 하나 또는 그 초과의 채널에 의해 정의된 포즈 움직임과 동일한 조인트에 적용되고,상기 제 2 데이터(120)에 포함된 가중 매개변수는 제 1 채널 세트의 하나 또는 그 초과의 채널에 의해 정의된 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠하고 나머지 채널에 대해 영향을 받지 않는 제 1 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체의 포즈 움직임을 남기고,상기 제 3 데이터는 제 2 채널 세트의 하나 또는 그 초과의 채널에 의해 정의된 포즈 움직임을 증폭 또는 감쇠하는 또 다른 가중 매개변수를 포함하고,나머지 채널에 대해 영향을 받지 않는 제 2 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체(112)의 포즈 움직임을 남겨두는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 5 항에 있어서,상기 제 2 데이터(120)에 의해 트리거된 애니메이션은 3D 객체(112)의 제 1 애니메이션을 나타내고,상기 장면 설명 데이터(100)는 상기 3D 객체의 제 2 애니메이션을 트리거하는 제 3 데이터를 포함하고,상기 제 3 데이터는 상기 제 1 애니메이션 및 상기 제 2 애니메이션이 적어도 특정 시간 간격 동안 동시에 실행되도록 상기 3D 객체의 제 2 애니메이션을 트리거하고,상기 3D 객체(112)의 제 1 애니메이션은 제 1 채널 세트로 분해되는 방식으로 상기 장면 설명 데이터(100)에 정의되고, 상기 3D 객체의 제 2 애니메이션은 제 2 채널 세트로 분해되는 방식으로 장면 설명 데이터(100)에서 정의되고,상기 제 1 채널 세트의 각각의 채널에 대해, 각각의 채널은 상기 3D 객체의 조인트에 대한 포즈 움직임을 정의하고, 상기 제 2 채널 세트의 각각의 채널에 대해, 각각의 채널은 상기 3D 객체(112)의 조인트에 대한 포즈 움직임을 정의하고,상기 제 1 채널 세트의 하나 또는 그 초과의 채널에 의해 정의된 포즈 움직임은 상기 제 2 채널 세트의 하나 또는 그 초과의 채널에 의해 정의된 포즈 움직임과 동일한 조인트에 적용되고,상기 제 2 데이터(120)에 포함된 가중 매개변수는 상기 제 1 채널 세트의 하나 또는 그 초과의 채널에 의해 정의된 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키고,추가 가중 매개변수가 추론되고, 추가 가중 매개변수는 나머지 채널에 대해 제 1 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체의 포즈 움직임을 증폭 또는 감쇠하고,상기 제 3 데이터는 상기 제 2 채널 세트의 하나 또는 그 초과의 채널에 의해 정의된 상기 포즈 움직임을 증폭 또는 감쇠하는 또 다른 가중 매개변수를 포함하고,또 다른 가중 매개변수가 추론되고, 또 다른 가중 매개변수는 나머지 채널에 대해 제 2 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체(112)의 포즈 움직임을 증폭 또는 감쇠시키는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 5 항에 있어서,상기 제 2 데이터(120)에 의해 트리거된 애니메이션은 상기 3D 객체(112)의 제 1 애니메이션을 나타내고상기 장면 설명 데이터(100)는 상기 3D 객체의 제 2 애니메이션을 트리거하는 제 3 데이터를 포함하고상기 제 3 데이터는 상기 제 1 애니메이션 및 상기 제 2 애니메이션이 적어도 특정 시간 간격 동안 동시에 실행되도록 상기 3D 객체의 제 2 애니메이션을 트리거하고상기 3D 객체(112)의 제 1 애니메이션은 제 1 채널 세트로 분해되는 방식으로 상기 장면 설명 데이터(100)에 정의되고, 상기 3D 객체의 제 2 애니메이션은 제 2 채널 세트로 분해되는 방식으로 상기 장면 설명 데이터(100)에 정의되고,상기 제 1 채널 세트의 각각의 채널에 대해,각각의 채널은 상기 3D 객체의 조인트에 대한 포즈 움직임을 정의하고, 상기 제 2 채널 세트의 각각의 채널에 대해, 상기 각각의 채널은 상기 3D 객체(112)의 조인트에 대한 포즈 움직임을 정의하고,상기 제 1 채널 세트의 하나 또는 그 초과의 채널에 의해 정의된 포즈 움직임은 상기 제 2 채널 세트의 하나 또는 그 초과의 채널에 의해 정의된 포즈 움직임과 동일한 조인트에 적용되고,상기 제 2 데이터(120)에 포함된 가중 매개변수는 상기 제 1 채널 세트의 하나 또는 그 초과의 채널에 의해 정의된 상기 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키고,상기 제 2 데이터는 나머지 채널에 대해 상기 제 1 애니메이션에 의해 야기된 3D 객체(112)의 포즈 움직임을 증폭 또는 감쇠시키는 추가 가중 매개변수를 포함하고,상기 제 3 데이터는 상기 제 2 채널 세트의 하나 또는 그 초과의 채널에 의해 정의된 포즈 움직임을 증폭 또는 감쇠하는 또 다른 가중 매개변수를 포함하고,상기 제 3 데이터는 나머지 채널에 대해 상기 제 2 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체(112)의 포즈 움직임을 증폭 또는 감쇠시키는 또 다른 가중 매개변수를 포함하는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항 내지 제 12 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 2 애니메이션은 상기 제 1 애니메이션에 부가되어 조합된 애니메이션이 상기 3D 객체(112)에 적용되고, 상기 조합된 애니메이션은 상기 제 1 애니메이션 및 상기 제 2 애니메이션에 의한 포즈 움직임의 합을 형성함으로써 얻어지고 상기 조합된 애니메이션에 추가되는 애니메이션의 수만큼 나누어지는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 10 항 내지 제 12 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 2 데이터(120)는 제 1 시간 간격 동안 상기 제 1 애니메이션이 상기 3D 객체(112)에 적용되도록 상기 제 1 애니메이션을 트리거하고,상기 제 3 데이터는 제 2 시간 간격 동안 상기 제 2 애니메이션이 상기 3D 객체에 적용되도록 상기 3D 객체의 제 2 애니메이션을 트리거하고,상기 제 1 시간 간격과 상기 제 2 시간 간격은 적어도 부분적으로 겹쳐져서 상기 제 1 애니메이션과 상기 제 2 애니메이션이 적어도 상기 특정 시간 간격 동안 동시에 실행되고,상기 제 1 애니메이션에 상기 제 2 애니메이션이 추가되어 상기 3D 객체(112)에 일정 시간 동안 조합된 애니메이션을 적용하고, 상기 조합된 애니메이션은 상기 제 1 애니메이션 및 제 2 애니메이션에 의한 포즈 움직임의 합을 형성하고 상기 조합된 애니메이션에 부가하는 다수의 애니메이션으로 나누어지는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 가중 매개변수는, 제 1 스케일링을 사용하여 특정 시간 간격 동안, 제 2 스케일링을 사용하여 나머지 제 1 시간 간격 동안, 및/또는 제 3 스케일링을 사용하여 나머지 제 2 시간 간격 동안, 제 1 애니메이션 및 제 2 애니메이션에 의해 야기된 3D 객체(112)의 포즈 움직임을 증폭 또는 감쇠시키는. 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 5 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 2 데이터(120)는 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체(112)의 포즈 움직임을 증폭 또는 감쇠시키는 둘 또는 그 초과의 가중 매개변수를 포함하는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 장면 설명 데이터(100)로서,상기 3D 객체(112)를 정의하는 제 1 데이터(110);상기 3D 객체의 제 1 애니메이션을 트리거하는 제 2 데이터(120),3D 객체의 제 2 애니메이션을 트리거하는 제 3 데이터를 포함하고,상기 제 3 데이터는 상기 객체의 제 2 애니메이션을 트리거하여 상기 제 1 애니메이션 및 상기 제 2 애니메이션이 적어도 특정 시간 간격 동안 동시에 실행되도록 하고,상기 제 3 데이터는상기 제 1 애니메이션과 함께 상기 3D 객체에 작용하는 방식으로 상기 3D 객체(112)에 적용될 상기 제 2 애니메이션을 트리거하고, 및/또는상기 제 2 애니메이션이 트리거되는 상이한 애니메이션 조합 모드들 사이를 구별하는 애니메니션간 제어 매개변수를 포함하고,상기 애니메이션 조합 모드는상기 제 2 애니메이션이 지속되는 한 상기 제 1 애니메이션이 상기 3D 객체에 적용되지 않도록 상기 제 1 애니메이션을 무효화하는 상기 제 2 애니메이션의 트리거링;상기 제 1 애니메이션에 의해 영향을 받는 상기 3D 객체(112)의 일부에 대해 상기 제 1 애니메이션을 무효화하는 상기 제 2 애니메이션의 트리거링;상기 제 1 애니메이션에 상기 제 2 애니메이션을 추가하여 조합된 애니메이션이 상기 3D 객체(112)에 적용되도록 하는 제 2 애니메이션의 트리거링으로서, 상기 조합된 애니메이션은 상기 제 1 애니메이션과 상기 제 2 애니메이션에 의해 발생하는 포즈 움직임의 합을 형성하고, 조합된 애니메이션에 추가되는 애니메이션의 수만큼 나누어지는, 트리거링,상기 조합된 애니메이션이 상기 3D 객체(112)에 적용되도록 상기 제 1 애니메이션에 추가되는 상기 제 2 애니메이션의 트리거링으로서, 상기 조합된 애니메이션은 상기 제 1 애니메이션과 상기 제 2 애니메이션의 포즈 움직임의 합을 형성함으로써 획득되는, 트리거링 중 두 개 또는 그 초과를 포함하는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 제 2 및 제 3 데이터는 상기 제 1 애니메이션을 제 1 애니메이션 ID과 그리고 상기 제 2 애니메이션을 제 2 애니메이션 ID와 연관시키는 방식으로 상기 3D 객체(112)에 적용될 상기 제 1 및 제 2 애니메이션을 트리거하는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 장면 설명 데이터(100)로서,3D 객체(112)를 정의하는 제 1 데이터(110);상기 3D 객체의 제 1 애니메이션(1221)을 트리거하는 제 2 데이터(120),상기 3D 객체의 제 2 애니메이션(1222)을 트리거하는 제 3 데이터(130)를 포함하고,상기 제 3 데이터는 상기 제 1 애니메이션(1221) 및 상기 제 2 애니메이션(1222)이 적어도 특정 시간 간격 동안 동시에 실행되도록 상기 객체의 제 2 애니메이션(1222)을 트리거하고,상기 제 3 데이터(130)는 상기 제 1 애니메이션(1221)과 함께 상기 3D 객체에 작용하는 방식으로 3D 객체(112)에 적용될 제 2 애니메이션(1222)을 트리거하고,상기 제 2 및 제 3 데이터는 상기 제 1 애니메이션(1221)을 제 1 애니메이션 ID(1211)과 그리고 상기 제 2 애니메이션(1222)을 제 2 애니메이션 ID(1212)와 연관시키는 방식으로 상기 제 1 및 제 2 애니메이션이 상기 3D 객체(112)에 적용되도록 트리거하는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항 또는 제 19 항에 있어서,상기 제 1 및 제 2 애니메이션 ID는 서수 척도로 정의되고, 상기 제 1 애니메이션 ID에 대한 상기 제 2 애니메이션 ID의 순위는 상기 3D 객체(112)의 최종 애니메이션이 제 1 및 제 2 애니메이션에서 어떻게 나오는지에 대해 정의하는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 18 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 장면 설명 데이터(100)는 각각의 애니메이션이 연관된 애니메이션 ID로 태깅되는 방식으로 제 4 데이터를 사용하여 내부에 정의된 제 1 및 제 2 애니메이션을 갖고, 상기 제 2 및 제 3 데이터는 상기 제 1 및 제 2 애니메이션 ID를 사용하여 상기 제 1 및 제 2 애니메이션을 인덱싱하여 상기 제 1 및 제 2 애니메이션을 트리거하는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 장면 설명 데이터(100)로서,3D 객체(112) 및 상기 3D 객체의 움직임(260)을 정의하는 제 1 데이터(110);상기 3D 객체의 애니메이션을 트리거하는 제 2 데이터(120)를 포함하고,상기 제 2 데이터(120)는:상기 제 1 데이터(110)에 의해 정의된 상기 3D 객체의 움직임(260)과 함께 상기 3D 객체에 작용하는 방식으로 상기 3D 객체(112)에 적용(2101)될 애니메이션(122)을 트리거하고, 및/또는애니메이션을 3D 객체(112)에 적용하는(2102) 서로 다른 모드를 구별하는 애니메이션-움직임-상호작용-제어 매개변수(127)를 포함하고,상기 모드는, 상기 제 2 데이터에 의해 애니메이션이 트리거되는 시점의 상기 3D 객체의 포즈를 상기 3D 객체의 초기 포즈로 이용하여 상기 제 1 데이터(110)에 의해 정의된 움직임을 무효화하는 방식으로 애니메이션을 적용하는 모드,제 2 데이터에 의해 애니메이션이 트리거되는 순간에 상기 3D 객체의 포즈가 아닌 상기 애니메이션이 적용되는 상기 3D 객체(112)의 초기 포즈로서 디폴트 포즈를 사용하여 제 1 데이터(110)에 의해 정의된 움직임을 무효화하는 방식으로 상기 애니메이션을 적용하는 모드; 및상기 제 1 데이터에 의해 정의된 상기 움직임과 함께 상기 3D 객체(112)에 작용하는 방식으로 상기 3D 객체에 애니메이션을 적용하는 모드 중 하나 또는 그 초과를 포함하는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 제 1 데이터에 의해 정의된 3D 객체(112)의 움직임을 증폭 또는 감쇠시키는 상기 제 1 데이터(110)에 포함된 가중 매개변수 및/또는 상기 애니메이션으로 인한 3D 객체의 포즈 움직임을 증폭 또는 감쇠시키는 제 2 데이터에 포함된 가중 매개변수를 사용하여, 상기 제 2 데이터(120)는 상기 3D 객체의 이동과 함께 상기 3D 객체에 작용하는 방식으로 상기 3D 객체(112)에 적용될 제 2 애니메이션을 트리거하고,및/또는상기 제 1 데이터에 의해 정의된 움직임과 함께 상기 3D 객체에 작용하는 방식으로 상기 3D 객체(112)에 상기 애니메이션을 적용하는 모드는 상기 제 1 데이터(110)에 의해 정의된 상기 3D의 움직임을 증폭 또는 감쇠시키는 제 1 데이터에 포함된 가중 매개변수 및/또는상기 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체(112)의 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키는 상기 제 2 데이터(120)에 포함된 가중 매개변수를 사용하는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 3D 객체(112)의 애니메이션은 채널로 분해되는 방식으로 상기 장면 설명 데이터(100)에 정의되며,상기 제 2 데이터(120)에 포함된 가중 매개변수는 상기 각각의 포즈 움직임이 연관된 채널에 의존하는 상기 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체(112)의 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항 또는 제 24 항에 있어서,상기 3D 객체(112)의 움직임은 채널로 분해되는 방식으로 상기 장면 설명 데이터(100)에서 정의되고,상기 제 1 데이터(110)에 포함된 가중 매개변수는 각각의 개별 움직임이 연관된 채널에 따라 상기 제 1 데이터에 의해 정의된 상기 3D 객체(112)의 움직임에 대응하는 개별 움직임을 증폭하거나 감쇠시키는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 22 항 내지 제 25 항 중 어느 한 항에 있어서,추가 3D 객체(112) 및 상기 추가 3D 객체의 움직임을 정의하는 제 3 데이터, 및객체 식별과 연관된 가중 매개변수로서, 상기 객체 식별은 상기 가중 매개변수가 상기 3D 객체의 움직임 또는 추가 3D 객체(112)의 움직임을 증폭 또는 감쇠하는지 여부를 나타내는, 객체 식별과 연관된 가중 매개변수를 포함하는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 장면 설명 데이터(100)로서,3D 객체(112) 및 상기 3D 객체의 움직임(260)을 정의하는 제 1 데이터(110)를 포함하고,상기 제 1 데이터(110)는 상기 3D 객체의 움직임(260)을 하나 또는 그 초과의 채널(262)의 세트로 정의하여 상기 3D 객체의 하나의 조인트(113)가 하나 초과의 채널(262)에 의해 동시에 이동되는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 하나 또는 그 초과의 채널 세트의 각각의 채널은 상기 3D 객체(112)의 조인트에 대한 포즈 움직임을 나타내고, 상기 하나 또는 그 초과의 채널 세트의 2개 또는 그 초과의 채널은 상기 3D 객체의 동일한 조인트와 연관되고,상기 제 2 데이터(120)는 하나 또는 그 초과의 채널 세트의 각각의 채널에 대한 실제 변형 값을 저장하는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 장면 설명 데이터(100)로서,3D 객체(112) 및 상기 3D 객체의 움직임(260)을 정의하는 제 1 데이터(110)로서, 상기 3D 객체의 움직임(260)은 시간 프레임(264) 단위로 상기 제 1 데이터(110)에 의해 정의되어 시간 프레임(264)당 상기 3D 객체(112)의 포즈가 정의되는, 제 1 데이터(110), 및상기 제 1 데이터(110)에 기초하여 상기 3D 객체(112)를 렌더링하기 위해 적용될 포즈 변환 모드(218)를 나타내는 제 2 데이터(125)로서, 상기 제 2 데이터(125)가 나타내는 경우, 제 1 미리 결정된 모드(2181), 상기 시간 프레임(264)에서 상기 3D 객체의 포즈 사이에 보간(270)이 사용되고, 상기 제 2 데이터(125)가 제 2 미리 결정된 모드(2182)를 나타내는 경우, 상기 장면 설명 데이터(100)는, 하나 또는 그 초과의 시간 프레임(264) 각각에 대해, 각각의 시간 프레임에서 3D 객체(112)의 포즈 사이에서 후속 시간 프레임에서 물체의 포즈를 향해 3D 객체를 변환(들)하는 3D 객체(112)의 하나 또는 그 초과의 애니메이션(122)을 트리거하는 제 3 데이터(120)를 포함하는, 제 2 데이터(125)를 포함하는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 제 2 데이터(125)는 상기 3D 객체(112)의 애니메이션 또는 상기 3D 객체의 각각의 애니메이션을 각각이 나타내는 3D 객체의 조인트에 대한 포즈 움직임과 특정 시점에서 포즈 움직임에 대한 값을 정의하는 샘플러 세트로 하나 또는 그 초과의 채널의 세트로 정의하고,상기 제 2 데이터(125)는 샘플러에 의해 정의된 특정 시점 사이의 시점에서 포즈 움직임에 대한 값이 각각의 채널에 대해 보간되는 방식으로 3D 객체(112)에 적용될 하나 또는 그 초과의 애니메이션을 정의하는, 장면 설명 데이터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 장치(200)로서,장면 설명 데이터(100)를 수신하고,장면 설명 데이터(100)로부터 3D 객체(112)를 정의하는 제 1 데이터(110)를 획득하고;장면 설명 데이터(100)로부터 상기 3D 객체(112)의 애니메이션(122)을 트리거하는 제 2 데이터(120)를 획득하고,다수의 애니메이션 모드(220) 중 하나에 따라 상기 제 2 데이터에 포함된 모드 매개변수(124)에 따라 상기 애니메이션을 상기 3D 객체에 적용하도록 구성되고,상기 다수의 애니메이션 모드는:상기 3D 객체(112)의 초기 포즈(114)로부터 각각의 루프(222)를 시작하면서 루프에서 반복적으로 3D 객체에 상기 애니메이션(122)을 적용되고(210), 후속 루프를 시작하기 위해 하나의 루프의 끝에서 3D 객체에 의해 가정된 포즈(116)를 사용하면서 루프에서 반복적으로 3D 객체에 상기 애니메이션(122)을 적용하고(210),애니메이션의 끝에서 3D 객체(112)에 의해 가정된 포즈(116)를 유지하면서 3D 객체에 상기 애니메이션(122)을 적용하고(210),3D 객체에 대한 애니메이션 적용의 시작 시에 3D 객체에 의해 가정된 포즈(114)로 복귀하면서 3D 객체(112)에 상기 애니메이션(122)을 적용하고(210),이전에 적용된 애니메이션(1221)의 끝에서 3D 객체에 의해 가정된 포즈(116)에서 시작하여 반대로(123) 3D 객체(112)에 상기 애니메이션(122)을 적용하는(210) 것 중 하나 또는 그 초과를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 장치(200)로서,장면 설명 데이터(100)를 수신하고,상기 장면 설명 데이터(100)로부터 3D 객체(112)를 정의하는 제 1 데이터(110)를 획득하고;상기 장면 설명 데이터(100)로부터 상기 3D 객체의 애니메이션(122)을 트리거하는 제 2 데이터(120)를 획득하고,상기 제 2 데이터(120)에 포함된 트리밍 매개변수(126)에 기초하여 상기 애니메이션 또는 상기 애니메이션의 주기적 적용의 시간적 하위 구간(240)을 3D 객체(112)에 적용하도록 구성되고,상기 트리밍 매개변수는 상기 애니메이션(122) 또는 상기 애니메이션의 주기적 적용의 시간적 하위 구간(240)은 상기 장치(200)에 의해 3D 객체에 적용되는 것을 제어하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서,다수의 애니메이션 모드 중 하나에 따라 상기 제 2 데이터(120)에 포함된 모드 매개변수에 따라 상기 애니메이션을 상기 3D 객체(112)에 적용하도록 구성되고,상기 다수의 애니메이션 모드는:상기 3D 객체의 초기 포즈로부터 각각의 루프를 시작하면서 루프에서 반복적으로 3D 객체에 상기 애니메이션(122)을 적용되고, 후속 루프를 시작하기 위해 하나의 루프의 끝에서 3D 객체에 의해 가정된 포즈를 사용하면서 루프에서 반복적으로 3D 객체(112)에 상기 애니메이션을 적용하고,애니메이션의 끝에서 3D 객체(112)에 의해 가정된 포즈(116)를 유지하면서 3D 객체에 상기 애니메이션을 적용하고,3D 객체에 대한 애니메이션 적용의 시작 시에 3D 객체에 의해 가정된 포즈로 복귀하면서 3D 객체(112)에 상기 애니메이션을 적용하고,이전에 적용된 애니메이션의 끝에서 3D 객체에 의해 가정된 포즈에서 시작하여 반대로 3D 객체(112)에 상기 애니메이션을 적용하는 것 중 하나 또는 그 초과를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 32 항 또는 제 33 항에 있어서,상기 트리밍 매개변수는 애니메이션의 시간적 하위 구간 또는 3D 객체(112)에 적용될 상기 애니메이션의 주기적 적용의 시작 프레임 및 종료 프레임을 나타내는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 장치(200)로서,장면 설명 데이터(100)를 수신하고,상기 장면 설명 데이터(100)로부터 3D 객체(112)를 정의하는 제 1 데이터(110)를 획득하고;상기 장면 설명 데이터(100)로부터, 상기 3D 객체(112)의 애니메이션(122)을 트리거하는 제 2 데이터(120)를 획득하고,상기 제 2 데이터(120)에 포함된 가중 매개변수(128)를 사용하여 상기 애니메이션(122)에 의해 야기된 상기 3D 객체의 포즈 움직임(250)을 증폭하거나 감쇠하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서,상기 3D 객체(112)의 애니메이션은 채널로 분해되는 방식으로 상기 장면 설명 데이터(100)에 정의되고,상기 장치(200)는, 가중 매개변수를 사용하여, 각각의 포즈 움직임이 연관된 채널에 의존하는 상기 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체(112)의 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 35 항에 있어서,상기 3D 객체(112)의 애니메이션은 채널로 분해되는 방식으로 장면 설명 데이터(100)에 정의되고,상기 장치(200)는, 상기 가중 매개변수를 사용하여, 특히 하나 또는 그 초과의 미리 결정된 채널에 대해 상기 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체의 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키고 나머지 채널과 관련하여 영향을 받지 않는 애니메이션에 의해 발생한 상기 3D 객체(112)의 포즈 움직임을 남기도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 35 항에 있어서,상기 3D 객체(112)의 애니메이션은 채널로 분해되는 방식으로 상기 장면 설명 데이터(100)에 정의되고,상기 장치(200)는 상기 가중 매개변수를 사용하여 특히 하나 또는 그 초과의 미리 결정된 채널에 대해 상기 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체의 포즈 움직임을 증폭 또는 감쇠하도록 구성되고,상기 장치(200)는 제 2 가중 매개변수를 미리 결정된 값으로 설정함으로써 제 2 가중 매개변수를 추론하고, 제 2 가중 매개변수를 사용하여 하나 또는 그 초과의 제 2 채널에 대해 상기 애니메이션에 의해 유발된 상기 제 3 객체의 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 35 항에 있어서,상기 애니메이션의 3D 객체(112)는 채널로 분해되는 방식으로 상기 장면 설명 데이터(100)에 정의되고,상기 장치(200)는, 상기 가중 매개변수를 사용하여, 특히 하나 또는 그 초과의 미리 결정된 채널에 대해 상기 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체의 포즈 움직임을 증폭 또는 감쇠하도록 구성되고,상기 장치(200)는 제 2 데이터(120)에 포함된 다른 가중 매개변수를 사용하여 하나 또는 그 초과의 추가 채널에 대해 상기 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체의 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 35 항에 있어서,상기 제 2 데이터(120)에 의해 트리거된 애니메이션은 상기 3D 객체(112)의 제 1 애니메이션을 나타내고,상기 장치(200)는, 장면 설명 데이터(100)로부터, 상기 3D 객체의 제 2 애니메이션을 트리거하는 제 3 데이터를 획득하도록 구성되고,상기 제 1 애니메이션 및 상기 제 2 애니메이션이 적어도 특정 시간 간격 동안 동시에 실행되도록 상기 제 1 애니메이션 및 상기 제 2 애니메이션을 상기 3D 객체에 적용하고,상기 3D 객체(112)의 제 1 애니메이션은 제 1 채널 세트로 분해되는 방식으로 장면 설명 데이터(100)에 정의되고 상기 3D 객체의 제 2 애니메이션은 제 2 채널 세트로 분해되는 방식으로 상기 장면 설명 데이터(100)에 정의되고,상기 제 1 채널 세트의 각각의 채널에 대해, 상기 각각의 채널은 상기 3D 객체의 조인트에 대한 포즈 움직임을 정의하고, 상기 제 2 채널 세트의 각각의 채널에 대해, 상기 각각의 채널이 상기 3D 객체(112)의 조인트에 대해 포즈 움직임을 정의하고,상기 장치(200)는 제 1 채널 세트의 하나 또는 그 초과의 채널에 의해 정의된 포즈 움직임을 제 2 채널 세트의 하나 또는 그 초과의 채널에 의해 정의된 포즈 움직임과 동일한 조인트에 적용하도록 구성되고상기 장치(200)는, 제 2 데이터(120)에 포함된 가중 매개변수를 사용하여, 제 1 채널 세트의 하나 또는 그 초과의 채널에 의해 정의된 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키고 나머지 채널에 대해 영향을 받지 않는 제 1 애니메이션으로 인해 발생하는 3D 객체(112)의 포즈 움직임을 남기도록 구성되고,상기 장치(200)는 제 3 데이터에 포함된 다른 가중 매개변수를 사용하여 제 2 채널 세트의 하나 또는 그 초과의 채널에 의해 정의된 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키고 나머지 채널과 관련하여 영향을 받지 않는 제 2 애니메이션으로 인해 발생하는 상기 3D 객체(112)의 포즈 움직임을 남기도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 35 항에 있어서,상기 제 2 데이터(120)에 의해 트리거된 애니메이션은 상기 3D 객체(112)의 제 1 애니메이션을 나타내고,상기 장치(200)는, 장면 설명 데이터(100)로부터, 상기 3D 객체의 제 2 애니메이션을 트리거하는 제 3 데이터를 획득하도록 구성되고,상기 제 1 애니메이션 및 상기 제 2 애니메이션이 적어도 특정 시간 간격 동안 동시에 실행되도록 상기 제 1 애니메이션 및 상기 제 2 애니메이션을 상기 3D 객체(112)에 적용하고,상기 3D 객체의 제 1 애니메이션은 제 1 채널 세트로 분해되는 방식으로 장면 설명 데이터(100)에 정의되고 상기 3D 객체(112)의 제 2 애니메이션은 제 2 채널 세트로 분해되는 방식으로 상기 장면 설명 데이터(100)에 정의되고,상기 제 1 채널 세트의 각각의 채널에 대해, 상기 각각의 채널은 상기 3D 객체의 조인트에 대한 포즈 움직임을 정의하고, 상기 제 2 채널 세트의 각각의 채널에 대해, 상기 각각의 채널이 상기 3D 객체(112)의 조인트에 대해 포즈 움직임을 정의하고,상기 장치(200)는 제 1 채널 세트의 하나 또는 그 초과의 채널에 의해 정의된 포즈 움직임을 제 2 채널 세트의 하나 또는 그 초과의 채널에 의해 정의된 포즈 움직임과 동일한 조인트에 적용하도록 구성되고상기 장치(200)는, 제 2 데이터(120)에 포함된 가중 매개변수를 사용하여, 제 1 채널 세트의 하나 또는 그 초과의 채널에 의해 정의된 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키도록 구성되고,상기 장치(200)는 추가 가중 매개변수를 추론하고, 상기 추가 가중 매개변수를 사용하여, 나머지 채널에 대해 상기 제 1 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체(112)의 자세 이동을 증폭 또는 감쇠시키도록 구성되고,상기 장치(200)는 제 3 데이터에 포함된 다른 가중 매개변수를 사용하여 제 2 채널 세트의 하나 또는 그 초과의 채널에 의해 정의된 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키도록 구성되고,상기 장치(200)는 또 다른 가중 매개변수를 추론하고, 상기 또 다른 가중 매개변수를 사용하여 나머지 채널에 대해 상기 제 2 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체(112)의 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 35 항에 있어서,상기 제 2 데이터(120)에 의해 트리거된 애니메이션은 상기 3D 객체(112)의 제 1 애니메이션을 나타내고,상기 장치(200)는, 장면 설명 데이터(100)로부터, 상기 3D 객체의 제 2 애니메이션을 트리거하는 제 3 데이터를 획득하도록 구성되고,상기 제 1 애니메이션 및 상기 제 2 애니메이션이 적어도 특정 시간 간격 동안 동시에 실행되도록 상기 제 1 애니메이션 및 상기 제 2 애니메이션을 상기 3D 객체에 적용하고,상기 3D 객체(112)의 제 1 애니메이션은 제 1 채널 세트로 분해되는 방식으로 장면 설명 데이터(100)에 정의되고 상기 3D 객체의 제 2 애니메이션은 제 2 채널 세트로 분해되는 방식으로 상기 장면 설명 데이터(100)에 정의되고,상기 제 1 채널 세트의 각각의 채널에 대해, 상기 각각의 채널은 상기 3D 객체의 조인트에 대한 포즈 움직임을 정의하고, 상기 제 2 채널 세트의 각각의 채널에 대해, 상기 각각의 채널이 상기 3D 객체(112)의 조인트에 대해 포즈 움직임을 정의하고,상기 장치(200)는 제 1 채널 세트의 하나 또는 그 초과의 채널에 의해 정의된 포즈 움직임을 제 2 채널 세트의 하나 또는 그 초과의 채널에 의해 정의된 포즈 움직임과 동일한 조인트에 적용하도록 구성되고상기 장치(200)는, 제 2 데이터(120)에 포함된 가중 매개변수를 사용하여, 제 1 채널 세트의 하나 또는 그 초과의 채널에 의해 정의된 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키도록 구성되고 상기 장치(200)는 상기 제 2 데이터(120)에 포함된 추가 가중 매개변수를 사용하여, 나머지 채널에 대해 상기 제 1 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체(112)의 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키도록 구성되고,상기 장치(200)는 제 3 데이터에 포함된 다른 가중 매개변수를 사용하여 제 2 채널 세트의 하나 또는 그 초과의 채널에 의해 정의된 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키도록 구성되고,상기 장치(200)는 상기 제 3 데이터에 포함된 또 다른 가중 매개변수를 사용하여 나머지 채널에 대해 상기 제 2 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체(112)의 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 40 항 내지 제 42 항 중 어느 한 항에 있어서,조합된 애니메이션이 3D 객체(112)에 적용되도록 제 1 애니메이션에 제 2 애니메이션을 추가하도록 구성되고,상기 장치(200)는 상기 제 1 애니메이션 및 상기 제 2 애니메이션으로 인한 포즈 움직임의 합을 형성하여 상기 조합된 애니메이션을 얻도록 구성되고, 상기 조합된 애니메이션에 추가되는 애니메이션의 수만큼 나누어지도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 40 항 내지 제 42 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 장치(200)는 상기 제 2 데이터(120)에 의해 트리거되는 제 1 시간 간격 동안 상기 3D 객체(112)에 상기 제 1 애니메이션을 적용하도록 구성되고,상기 장치(200)는 상기 제 3 데이터에 의해 트리거되는 제 2 시간 간격 동안 상기 제 2 애니메이션을 상기 3D 객체에 적용하도록 구성되고,상기 제 1 시간 간격과 상기 제 2 시간 간격은 적어도 부분적으로 겹치므로 상기 제 1 애니메이션과 상기 제 2 애니메이션이 적어도 상기 특정 시간 간격 동안 동시에 실행되고,상기 장치(200)는 조합된 애니메이션이 특정 시간 간격 동안 상기 3D 객체(112)에 적용되도록 상기 제 2 애니메이션에 제 2 애니메이션을 추가하도록 구성되고,상기 장치(200)는 제 1 애니메이션과 제 2 애니메이션으로 인한 포즈 움직임의 합을 형성하여 조합된 애니메이션을 얻도록 구성되고 상기 조합된 애니메이션에 추가되는 애니메이션의 수만큼 나누어지도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 44 항에 있어서,가중 매개변수를 사용하여, 제 1 스케일링을 사용하여 특정 시간 간격 동안, 제 2 스케일링을 사용하는 나머지 제 1 시간 간격 동안 및/또는 제 3 스케일링을 사용하여 나머지 제 2 시간 간격 동안, 상기 제 1 애니메이션 및 상기 제 2 애니메이션에 의해 야기된 3D 객체(112)의 포즈 움직임을 증폭 또는 감쇠하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 35 항 내지 제 45 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제 2 데이터(120)에 포함된 2개 또는 그 초과의 가중 매개변수를 사용하여 상기 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체(112)의 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 장치(200)로서,장면 설명 데이터(100)를 수신하고,상기 장면 설명 데이터(100)로부터, 3D 객체(112)를 정의하는 제 1 데이터(110)를 획득하고;상기 장면 설명 데이터(100)로부터, 상기 3D 객체의 애니메이션을 트리거하는 제 2 데이터(120)를 획득하고,상기 장면 설명 데이터(100)로부터, 상기 3D 객체의 제 2 애니메이션을 트리거하는 제 3 데이터를 획득하고,상기 제 1 애니메이션 및 상기 제 2 애니메이션이 적어도 특정 시간 간격 동안 동시에 실행되도록 상기 제 1 애니메이션 및 상기 제 2 애니메이션을 상기 3D 객체(112)에 적용하고,상기 장치(200)는제 3 데이터에 포함된 제 2 애니메이션을 상기 제 1 애니메이션과 함께 상기 3D 객체(112)에 작용하는 방식으로 상기 3D 객체(112)에 적용하고, 및/또는상기 제 3 데이터에 포함된 애니메이션 간 제어 매개변수에 기초하여 상기 3D 객체에 상기 제 2 애니메이션을 적용하도록 구성되고, 상기 애니메이션 간 제어 매개변수는 상이한 애니메이션 조합 모드를 구별하고,상기 애니메이션 조합 모드는:상기 제 2 애니메이션이 지속되는 한 상기 제 1 애니메이션이 상기 3D 객체(112)에 적용되지 않도록 제 1 애니메이션을 무효화하는 제 2 애니메이션을 적용하고;상기 제 1 애니메이션에 의해 영향을 받는 상기 3D 객체(112)의 일부에 대해 제 1 애니메이션을 무효화하는 상기 제 2 애니메이션을 적용하고;상기 3D 객체(112)에 조합된 애니메이션이 적용되도록 상기 제 1 애니메이션에 상기 제 2 애니메이션을 추가하고, 상기 조합된 애니메이션은 상기 제 1 애니메이션과 상기 제 2 애니메이션에 의한 포즈 움직임의 합을 형성하여 얻고 상기 조합된 애니메이션에 추가되는 애니메이션의 수만큼 나누고 지고,상기 3D 객체에 조합된 애니메이션이 적용되도록 상기 제 1 애니메이션에 상기 제 2 애니메이션을 추가하고, 상기 조합된 애니메이션은 상기 제 1 애니메이션과 상기 제 2 애니메이션의 포즈 움직임의 합을 형성함으로써 획득하는 것 중 하나 또는 그 초과를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 47 항에 있어서,애니메이션 ID에 따라 제 1 및 제 2 애니메이션을 3D 객체(112)에 적용하도록 구성되고, 제 1 애니메이션 ID는 제 1 애니메이션과 연관되고 제 2 애니메이션 ID는 제 2 애니메이션과 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 장치(200)로서,장면 설명 데이터(100)를 수신하고,상기 장면 설명 데이터(100)로부터, 3D 객체(112)를 정의하는 제 1 데이터(110)를 획득하고;상기 장면 설명 데이터(100)로부터, 상기 3D 객체(112)의 애니메이션(1221)을 트리거하는 제 2 데이터(120)를 획득하고,상기 장면 설명 데이터(100)로부터, 상기 3D 객체의 제 2 애니메이션(1222)을 트리거하는 제 3 데이터(130)를 획득하고,상기 제 1 애니메이션(1221) 및 상기 제 2 애니메이션(1222)이 적어도 특정 시간 간격 동안 동시에 실행되도록 상기 제 1 애니메이션(1221) 및 상기 제 2 애니메이션(1222)을 상기 3D 객체(112)에 적용하고,상기 제 3 데이터(130)에 포함된 상기 제 2 애니메이션(1222)을 상기 제 1 애니메이션(1221)과 함께 상기 3D 객체에 작용하는 방식으로 상기 3D 객체(112)에 적용하고, 및애니메이션 ID에 따라 상기 제 1 및 제 2 애니메이션을 상기 3D 객체(112)에 적용(210)하며, 상기 제 1 애니메이션 ID(1211)는 상기 제 1 애니메이션(1221)과 연관되고 상기 제 2 애니메이션 ID(1212)는 상기 제 2 애니메이션(1222)과 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 48 항 또는 제 49 항에 있어서,상기 제 1 및 제 2 애니메이션 ID는 서수 척도로 정의되고 상기 장치(200)는 제 1 애니메이션 ID에 대한 제 2 애니메이션 ID의 순위에 기초한 상기 제 1 및 제 2 애니메이션으로부터 나오는 상기 3D 객체(112)의 최종 애니메이션을 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 48 항 내지 제 50 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 장면 설명 데이터(100)는 각각의 애니메이션이 연관된 애니메이션 ID로 태깅되는 방식으로 제 4 데이터를 사용하여 그 안에 정의된 상기 제 1 및 제 2 애니메이션을 갖고, 상기 제 2 및 제 3 데이터는 상기 제 1 및 제 2 애니메이션 ID를 사용하여 상기 제 1 및 제 2 애니메이션을 인덱싱하여 상기 제 1 및 제 2 애니메이션을 트리거하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 장치(200)로서,장면 설명 데이터(100)를 수신하고,상기 장면 설명 데이터(100)로부터, 3D 객체(112) 및 상기 3D 객체의 움직임(260)을 정의하는 제 1 데이터(110)를 획득하고;상기 장면 설명 데이터(100)로부터, 상기 3D 객체(112)의 애니메이션을 트리거하는 제 2 데이터(120)를 획득하고,상기 장치(200)는:제 1 데이터(110)에 의해 정의된 상기 3D 객체의 움직임(260)과 함께 상기 3D 객체에 작용하는 방식으로 상기 애니메이션(122)을 상기 3D 객체(112)에 적용하고(2101), 및/또는상기 제 2 데이터(120)에 포함된 애니메이션-움직임-상호작용-제어 매개변수(127)에 기초하여 상기 애니메이션을 적용(2102)하고, 상기 애니메이션-움직임-상호작용-제어 매개변수는 상기 애니메이션을 3D 객체(112)에 적용하는 상이한 모드를 구별하고,상기 상이한 모드는:상기 제 2 데이터에 의해 애니메이션이 트리거되는 시점의 상기 3D 객체의 포즈를 상기 애니메이션이 적용된 3D 객체의 초기 포즈로 이용하여 상기 제 1 데이터에 의해 정의된 상기 움직임을 무효화하는 방식으로 애니메이션을 적용하고,상기 제 2 데이터(120)에 의해 상기 애니메이션이 트리거되는 시점에 3D 객체의 포즈 대신에 상기 애니메이션이 적용되는 상기 3D 객체(112)의 초기 포즈로서 디폴트 포즈를 사용하여 상기 제 1 데이트(110)에 의해 정의된 상기 움직임을 무효화하는 방식으로 상기 애니메이션을 적용하고, 및상기 제 1 데이터에 의해 정의된 상기 움직임과 함께 상기 3D 객체에 작용하는 방식으로 상기 3D 객체에 상기 애니메이션을 적용하는 것 중 하나 또는 그 초과를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 52 항에 있어서,제 1 데이터(110)에 포함되어 상기 제 1 데이터에 의해 정의된 상기 3D 객체의 움직임을 증폭 또는 감쇠시키는 가중 매개변수 및/또는상기 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체(112)의 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키기 위해 상기 제 2 데이터(120)에 포함된 가중 매개변수를 사용하여,상기 장치(200)는 상기 3D 객체의 움직임과 함께 상기 3D 객체에 작용하는 방식으로 상기 3D 객체(112)에 제 2 애니메이션을 적용하도록 구성되고,및/또는제 1 데이터(110)에 포함되어 상기 제 1 데이터에 의해 정의된 상기 3D 객체의 움직임을 증폭 또는 감쇠시키는 가중 매개변수 및/또는상기 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체(112)의 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키기 위해 상기 제 2 데이터(120)에 포함된 가중 매개변수를 사용하여,상기 장치(200)는, 모드를 나타내는 애니메이션-움직임-상호작용-제어 매개변수의 경우, 상기 제 1 데이터에 의해 정의된 움직임과 함께 상기 3D 객체에 작용하는 방식으로 상기 3D 객체에 상기 애니메이션을 적용하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 53 항에 있어서,상기 3D 객체(112)의 애니메이션은 채널로 분해되는 방식으로 상기 장면 설명 데이터(100)에 정의되며,상기 장치(200)는 제 2 데이터(120)에 포함된 상기 가중 매개변수를 사용하여 각각의 포즈 움직임이 관련된 채널에 의존하는 상기 애니메이션에 의해 야기된 상기 3D 객체(112)의 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 53 항 또는 제 54 항에 있어서,상기 3D 객체(112)의 움직임은 채널로 분해되는 방식으로 상기 장면 설명 데이터(100)에서 정의되며,상기 장치(200)는 상기 제 1 데이터(110)에 포함된 상기 가중 매개변수를 사용하여, 각각의 개별 움직임이 관련되는, 상기 채널에 의존하는 상기 제 1 데이터에 의해 정의된 상기 3D 객체(112)의 움직임에 대응하는 개별 움직임을 증폭하거나 감쇠시키도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 52 항 내지 제 55 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 장면 설명 데이터(100)로부터, 추가 3D 객체(112) 및 상기 추가 3D 객체의 움직임을 정의하는 제 3 데이터를 획득하고,상기 장면 설명 데이터(100)로부터, 객체 식별과 연관된 가중 매개변수를 획득하고, 상기 장치(200)는, 상기 객체 식별에 기초하여, 상기 가중 매개변수가 상기 3D 객체(112)의 움직임 또는 상기 3D 객체(112) 또는 추가 3D 객체의 움직임을 증폭 또는 감쇠시키는 데 사용될 것인지를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 장치(200)로서,장면 설명 데이터(100)를 수신하고,상기 장면 설명 데이터(100)로부터, 3D 객체(112) 및 3D 객체의 움직임(260)을 정의하는 제 1 데이터(110)를 획득하고;상기 제 1 데이터(110)는 상기 3D 객체(112)의 움직임(260)을 하나 또는 그 초과의 채널(262) 세트로 정의하여 상기 3D 객체의 하나의 조인트(113)가 하나 초과의 채널(262)에 의해 동시에 이동되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 57 항에 있어서,상기 하나 또는 그 초과의 채널 세트의 각각의 채널은 상기 3D 객체의 조인트에 대한 포즈 움직임을 나타내고, 상기 하나 또는 그 초과의 채널 세트의 두 개 또는 그 초과의 채널은 상기 3D 객체(112)의 동일한 조인트와 관련되고,상기 제 2 데이터(120)는 하나 또는 그 초과의 채널 세트의 각각의 채널에 대한 실제 변형 값을 저장하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 장치(200)로서,장면 설명 데이터(100)를 수신하고,상기 장면 설명 데이터(100)로부터, 3D 객체(112) 및 상기 3D 객체의 움직임(260)을 정의하는 제 1 데이터(110)를 획득하고,상기 3D 객체의 움직임(260)은 시간 프레임(264) 단위로 상기 제 1 데이터(110)에 의해 정의되어 시간 프레임(264)당 상기 3D 객체(112)의 포즈가 정의되고,상기 장치(200)는 상기 제 1 데이터(110)에 기초하여 상기 3D 객체를 렌더링하기 위해 상기 제 2 데이터(125)에 의해 표시된 포즈 변환 모드(218)를 적용하도록 구성되고, 상기 제 2 데이터(125)는 상기 제 1 미리 결정된 모드(2181)를 나타내는 경우, 상기 장치(200)는 상기 시간 프레임(264)에서 상기 3D 객체의 포즈 사이를 보간(270)하도록 구성되고, 상기 제 2 데이터(125)가 제 2 미리 결정된 모드(2182)를 나타내면, 상기 장치(200)는, 장면 설명 데이터(100)로부터, 하나 또는 그 초과의 시간 프레임(264) 각각에 대해, 상기 3D 객체(112)의 하나 또는 그 초과의 애니메이션(122)을 트리거하는 제 3 데이터(120)를 얻도록 구성되고, 상기 장치(200)는 하나 또는 그 초과의 애니메이션을 적용하여 각각의 시간 프레임에서 상기 3D 객체의 포즈 사이에서 후속 시점 프레임에서 상기 물체의 포즈를 향해 상기 3D 객체를 변환하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 1 항 내지 제 30 항 중 어느 한 항의 장면 설명 데이터(100)를 제공하기 위한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 방법으로서,장면 설명 데이터 수신하는 단계;상기 장면 설명 데이터로부터, 3D 객체를 정의하는 제 1 데이터를 획득하는 단계;상기 장면 설명 데이터로부터, 상기 3D 객체의 애니메이션을 트리거하는 제 2 데이터를 획득하는 단계,다수의 애니메이션 모드 중 하나에 따라 상기 제 2 데이터에 포함된 모드 매개변수에 따라 상기 애니메이션을 상기 3D 객체에 적용하는 단계로서,  상기 3D 객체의 초기 포즈로부터 각각의 루프를 시작하면서 루프에서 반복적으로 3D 객체에 상기 애니메이션을 적용하는 단계,  후속 루프를 시작하기 위해 하나의 루프의 끝에서 상기 3D 객체에 의해 가정된 포즈를 사용하면서 루프에서 반복적으로 상기 3D 객체에 상기 애니메이션을 적용하는 단계, 상기 애니메이션의 끝에서 상기 3D 객체에 의해 가정된 포즈를 유지하면서 상기 3D 객체에 상기 애니메이션을 적용하는 단계, 상기 3D 객체에 대한 애니메이션 적용의 시작 시에 상기 3D 객체에 의해 가정된 포즈로 복귀하면서 3D 객체에 상기 애니메이션을 적용하는 단계, 이전에 적용된 애니메이션의 끝에서 상기 3D 객체에 의해 가정된 포즈에서 시작하여 반대로 상기 3D 객체에 상기 애니메이션을 적용하는 단계 중 하나 또는 그 초과를 포함하는, 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 방법으로서,장면 설명 데이터 수신하는 단계;상기 장면 설명 데이터로부터, 3D 객체를 정의하는 제 1 데이터를 획득하는 단계;상기 장면 설명 데이터로부터, 상기 3D 객체의 애니메이션을 트리거하는 제 2 데이터를 획득하는 단계,상기 제 2 데이터에 포함된 트리밍 매개변수에 기초하여 상기 애니메이션 또는 상기 애니메이션의 주기적 적용의 시간적 하위 구간을 상기 3D 객체에 적용하는 단계로서, 상기 트리밍 매개변수는 상기 애니메이션 또는 상기 애니메이션의 주기적 적용의 시간적 하위 구간이 상기 장치에 의해 상기 3D 객체에 적용되는 것에 대해 제어하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 방법으로서,장면 설명 데이터 수신하는 단계;상기 장면 설명 데이터로부터, 3D 객체를 정의하는 제 1 데이터를 획득하는 단계;상기 장면 설명 데이터로부터, 상기 3D 객체의 애니메이션을 트리거하는 제 2 데이터를 획득하는 단계,상기 제 2 데이터에 포함된 가중 매개변수를 사용하여 상기 애니메이션으로 인한 상기 3D 객체의 포즈 움직임을 증폭하거나 감쇠시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 방법으로서,장면 설명 데이터 수신하는 단계;상기 장면 설명 데이터로부터, 3D 객체를 정의하는 제 1 데이터를 획득하는 단계;상기 장면 설명 데이터로부터, 상기 3D 객체의 애니메이션을 트리거하는 제 2 데이터를 획득하는 단계;상기 장면 설명 데이터로부터, 상기 3D 객체의 제 2 애니메이션을 트리거하는 제 3 데이터를 획득하는 단계;상기 제 1 애니메이션 및 상기 제 2 애니메이션이 적어도 특정 시간 간격 동안 동시에 실행되도록 상기 제 1 애니메이션 및 상기 제 2 애니메이션을 상기 3D 객체에 적용하는 단계를 포함하고,상기 방법은상기 제 3 데이터에 포함된 상기 제 2 애니메이션을 상기 제 1 애니메이션과 함께 상기 3D 객체에 작용하는 방식으로 상기 3D 객체에 적용하는 단계, 및/또는상기 제 3 데이터에 의해 포함된 애니메이션간 제어 매개변수를 기반으로 한 상기 제 3D 객체에 상기 제 2 애니메이션을 적용하는 단계로서, 상기 애니메이션간 제어 매개변수는 상이한 애니메이션 조합 모드를 구별하는 단계로서, 상기 제 2 애니메이션이 지속하는 한 상기 제 1 애니메이션이 상기 3D 객체에 적용되지 않도록 상기 제 1 애니메이션을 무효화하는 상기 제 2 애니메이션을 적용하는 단계, 상기 제 1 애니메이션에 의해 영향을 받는 상기 3D 객체의 일부에 대해 상기 제 1 애니메이션을 무효화하는 상기 제 2 애니메이션을 적용하는 단계, 상기 3D 객체에 조합된 애니메이션이 적용되도록 상기 제 1 애니메이션에 상기 제 2 애니메이션을 추가하는 단계로서, 상기 조합된 애니메이션은 상기 제 1 애니메이션과 상기 제 2 애니메이션에 의한 포즈 움직임의 합을 형성하여 얻고 상기 조합된 애니메이션에 추가되는 애니메이션의 수만큼 나누고 지는, 단계, 상기 3D 객체에 조합된 애니메이션이 적용되도록 상기 제 1 애니메이션에 상기 제 2 애니메이션을 추가하는 단계로서, 상기 조합된 애니메이션은 상기 제 1 애니메이션과 상기 제 2 애니메이션의 포즈 움직임의 합을 형성함으로써 획득하는, 단계 중 하나 또는 그 초과를 포함하는, 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 방법으로서,장면 설명 데이터를 수신하는 단계,상기 장면 설명 데이터로부터, 3D 객체를 정의하는 제 1 데이터를 획득하는 단계;상기 장면 설명 데이터로부터, 상기 3D 객체의 애니메이션을 트리거하는 제 2 데이터를 획득하는, 단계;상기 장면 설명 데이터로부터, 상기 3D 객체의 제 2 애니메이션을 트리거하는 제 3 데이터를 획득하는, 단계;상기 제 1 애니메이션 및 상기 제 2 애니메이션이 적어도 특정 시간 간격 동안 동시에 실행되도록 상기 제 1 애니메이션 및 상기 제 2 애니메이션을 상기 3D 객체에 적용하는, 단계;상기 제 3 데이터에 포함된 상기 제 2 애니메이션을 상기 제 1 애니메이션과 함께 상기 3D 객체에 작용하는 방식으로 상기 3D 객체에 적용하는 단계; 및애니메이션 ID에 따라 상기 제 1 및 상기 제 2 애니메이션을 상기 3D 객체에 적용하는 단계로서, 제 1 애니메이션 ID는 상기 제 1 애니메이션과 연관되고 제 2 애니메이션 ID는 상기 제 2 애니메이션과 연관되는, 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 방법으로서,장면 설명 데이터를 수신하는 단계,상기 장면 설명 데이터로부터, 3D 객체를 정의하는 제 1 데이터를 획득하는 단계;상기 장면 설명 데이터로부터, 상기 3D 객체의 애니메이션을 트리거하는 제 2 데이터를 획득하는, 단계를 포함하고,상기 방법은:상기 제 1 데이터에 의해 정의된 상기 3D 객체의 이동과 함께 상기 3D 객체에 작용하는 방식으로 상기 3D 객체에 애니메이션을 적용하는 단계, 및/또는상기 제 2 데이터에 포함된 애니메이션-움직임-상호작용-제어 매개변수에 기초하여 상기 애니메이션을 적용하는 단계로서, 상기 애니메이션-움직임-상호작용-제어 매개변수는 상기 애니메이션을 상기 3D 객체에 적용하는 서로 다른 모드를 구별하는 단계로서, 상기 제 2 데이터에 의해 상기 애니메이션이 트리거되는 시점의 상기 3D 객체의 포즈를 상기 애니메이션이 적용된 상기 3D 객체의 초기 포즈로 이용하여 상기 제 1 데이터에 의해 정의된 움직임을 무효화하는 방식으로 애니메이션을 적용하는 단계; 상기 애니메이션이 상기 제 2 데이터에 의해 트리거되는 시점에서 상기 3D 객체의 포즈 대신에 상기 애니메이션이 적용되는 상기 3D 객체의 초기 포즈로서 디폴트 포즈를 사용함으로써 상기 제 1 데이터에 의해 정의된 상기 움직임을 무효화하는 방식으로 상기 애니메이션을 적용하는 단계; 및 상기 제 1 데이터에 의해 정의된 상기 움직임과 함께 상기 3D 객체에 작용하는 방식으로 상기 3D 객체에 애니메이션을 적용하는 단계 중 하나 또는 그 초과를 포함하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 방법으로서,장면 설명 데이터를 수신하는 단계,상기 장면 설명 데이터로부터, 3D 객체 및 상기 3D 객체의 움직임을 정의하는 제 1 데이터를 획득하는 단계;상기 제 1 데이터는 상기 3D 객체의 하나의 조인트가 하나 초과의 채널에 의해 동시에 이동되도록 하나 또는 그 초과의 채널 세트로의 상기 3D 객체의 이동을 정의하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 방법으로서,장면 설명 데이터를 수신하는 단계;상기 장면 설명 데이터로부터, 3D 객체 및 상기 3D 객체의 움직임을 정의하는 제 1 데이터를 획득하는 단계를 포함하고,상기 3D 객체의 움직임은 시간 프레임 단위로 상기 제 1 데이터에 의해 정의되어 시간 프레임당 상기 3D 객체의 포즈가 정의되고,상기 방법은 상기 제 1 데이터에 기초하여 상기 3D 객체를 렌더링하기 위해 상기 제 2 데이터에 의해 지시되는 포즈 변환 모드를 적용하는 단계를 포함하고, 상기 제 2 데이터가 제 1 미리 결정된 모드를 나타내면, 상기 방법은 시간 프레임에서 상기 3D 객체의 포즈들 사이를 보간하는 단계를 포함하고, 상기 제 2 데이터가 제 2 미리 결정된 모드를 나타내면, 장면 설명 데이터로부터 하나 또는 그 초과의 시간 프레임 각각에 대해, 3D 객체의 하나 또는 그 초과의 애니메이션을 트리거하는 제 3 데이터를 얻는 단계를 포함하고, 상기 방법은 각각의 시간 프레임에서 3D 객체의 포즈 사이에서 후속 시간 프레임에서 물체의 포즈를 향하여 상기 3D 객체를 변환시키기 위해 하나 또는 그 초과의 애니메이션을 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제 61 항 내지 제 68 항 중 어느 한 항의 방법을 구현하기 위한 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 ***** 뮌헨 한자슈트라쎄 ** 체</address><code>519990380472</code><country>독일</country><engName>FRAUNHOFER-GESELLSCHAFT ZUR FÖRDERUNG DER ANGEWANDTEN FORSCHUNG E. V.</engName><name>프라운호퍼 게젤샤프트 쭈르 푀르데룽 데어 안겐반텐 포르슝 에. 베.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일, ***** 베를린, 아인슈타이누퍼 **, 하하...</address><code> </code><country> </country><engName>HELLGE, Cornelius</engName><name>헬게, 코르넬리우스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, ***** 베를린, 아인슈타이누퍼 **, 하하...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHIERL, Thomas</engName><name>시를, 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, ***** 베를린, 아인슈타이누퍼 **, 하하...</address><code> </code><country> </country><engName>EISERT, Peter</engName><name>아이제르트, 페터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, ***** 베를린, 아인슈타이누퍼 **, 하하...</address><code> </code><country> </country><engName>HILSMANN, Anna</engName><name>힐스만, 안나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, ***** 베를린, 아인슈타이누퍼 **, 하하...</address><code> </code><country> </country><engName>SKUPIN, Robert</engName><name>슈쿠핀, 로베르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, ***** 베를린, 아인슈타이누퍼 **, 하하...</address><code> </code><country> </country><engName>SÁNCHEZ DE LA FUENTE, Yago</engName><name>산체스 데 라 푸엔테, 야고</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, ***** 베를린, 아인슈타이누퍼 **, 하하...</address><code> </code><country> </country><engName>MORGENSTERN, Wieland</engName><name>모르겐슈테른, 빌란트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>BHULLAR, Gurdeep Singh</engName><name>프훌라어, 구르데프 징흐</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로 ***, ***호(논현동,썬라이더빌딩)</address><code>920121000224</code><country>대한민국</country><engName>Honesty&amp;JR Partners Intellectual Property Law Group</engName><name>특허법인 정안</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20213939.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0777037-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0777115-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0776812-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0114625-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.09</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0351343-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.06.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0623021-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification for Extension of Designated Period</documentEngName><documentName>지정기간연장 관련 안내서</documentName><receiptDate>2025.06.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0098788-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1130624-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.10.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1130600-35</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237024111.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e5d21b3effaf7010cb40de27652937e977f40ddecb7a680a4f1c44298d8b0942cdd7d80364df5432b3dd268dd0a8764198a9a79ff9c1b9f4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc782191e4762fe1f1df2ba63a95f4e23139a9b3710f354042e0dac12ebc3ccb41df246ef599bdc34ea361903d358730979bd4d83484946d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>