<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:02.122</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7022606</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>멀티캐스트 HARQ-ACK 피드백 결정을 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR MULTICAST HARQ-ACK FEEDBACK DETERMINATION</inventionTitleEng><openDate>2024.09.09</openDate><openNumber>10-2024-0134309</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1812</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1825</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1829</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 실시예들은 HARQ-ACK 피드백 결정에 관한 것이다. 개시내용의 일부 실시예들에 따르면, UE는: 멀티캐스트 서비스를 위한 제1 복수의 PDSCH들을 스케줄링하기 위해 제1 복수의 그룹-공통 DCI 포맷들을 수신하고 - 제1 복수의 그룹-공통 DCI 포맷들 각각은 DAI를 포함함 -; 제1 복수의 PDSCH들에 대한 HARQ-ACK 피드백이 디스에이블되는지 또는 인에이블되는지를 결정하고; 제1 복수의 그룹-공통 DCI 포맷들의 DAI들에 기초하여 멀티캐스트 서비스에 대한 HARQ-ACK 코드북을 생성하고; HARQ-ACK 코드북을 송신할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023130459</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/071068</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 장비(user equipment)(UE)로서,트랜시버; 및상기 트랜시버에 커플링되는 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는:멀티캐스트 서비스를 위한 제1 복수의 물리적 다운링크 공유 채널(physical downlink shared channel)(PDSCH)들을 스케줄링하기 위해 제1 복수의 그룹-공통 다운링크 제어 정보(downlink control information)(DCI) 포맷들을 수신하고 - 상기 제1 복수의 그룹-공통 DCI 포맷들 각각은 다운링크 할당 인덱스(downlink assignment index)(DAI)를 포함함 -;상기 제1 복수의 PDSCH들에 대한 하이브리드 자동 반복 요청 확인응답(hybrid automatic repeat request acknowledgement)(HARQ-ACK) 피드백이 디스에이블되는지 또는 인에이블되는지를 결정하고;상기 제1 복수의 그룹-공통 DCI 포맷들의 DAI들에 기초하여 상기 멀티캐스트 서비스에 대한 HARQ-ACK 코드북을 생성하고;상기 HARQ-ACK 코드북을 송신하도록구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 복수의 PDSCH들에 대한 HARQ-ACK 피드백이 디스에이블되는지 또는 인에이블되는지를 결정하는 것은 상기 제1 복수의 그룹-공통 DCI 포맷들의 제1 그룹-공통 DCI 포맷에 의해 스케줄링된 제1 복수의 PDSCH들의 제1 PDSCH에 대한 HARQ-ACK 피드백이 디스에이블되는지 또는 인에이블되는지를:상기 제1 그룹-공통 DCI 포맷의 비트;상기 제1 그룹-공통 DCI 포맷의 HARQ-ACK 피드백 관련 표시자(indicator)가 미리 정의된 값과 동일한지 여부;상기 제1 그룹-공통 DCI 포맷의 HARQ 타이밍 표시자가 적용 불가능한 값을 나타내는지 여부;상기 제1 그룹-공통 DCI 포맷의 물리적 업링크 제어 채널(PUCCH) 리소스 표시자(physical uplink control channel(PUCCH) resource indicator)(PRI)가 유효하지 않은 PUCCH 리소스를 나타내는지 여부; 또는상기 제1 그룹-공통 DCI 포맷의 DAI가 미리 정의된 값과 동일한지 여부중 적어도 하나에 기초하여 결정하는 것을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 HARQ-ACK 피드백 관련 표시자는 상기 HARQ 타이밍 표시자, 상기 PRI, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 멀티캐스트 서비스를 위한 제2 복수의 PDSCH들을 스케줄링하기 위해 제2 복수의 그룹-공통 DCI 포맷들을 수신하도록 추가로 구성되며, 상기 제2 복수의 그룹-공통 DCI 포맷들 각각은 DAI 및 HARQ-ACK 피드백 인에이블링/디스에이블링 표시자(HARQ-ACK feedback enabling/disabling indicator)(HEI)를 포함하고;상기 멀티캐스트 서비스에 대한 HARQ-ACK 코드북을 생성하는 것은 상기 제1 복수의 그룹-공통 DCI 포맷들의 DAI들 및 상기 제2 복수의 그룹-공통 DCI 포맷들의 DAI들 및 HEI들에 기초하여 상기 HARQ-ACK 코드북을 생성하는 것을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 복수의 그룹-공통 DCI 포맷들의 제1 그룹-공통 DCI 포맷의 DAI는 상기 제1 그룹-공통 DCI 포맷에 의해 스케줄링된 제1 PDSCH에 대한 HARQ-ACK 피드백이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 나타내는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 복수의 PDSCH들에 대한 HARQ-ACK 피드백이 디스에이블되는지 또는 인에이블되는지를 결정하는 것은:상기 제1 그룹-공통 DCI 포맷의 DAI가 상기 제1 그룹-공통 DCI 포맷보다 먼저 송신되는, 제2 복수의 그룹-공통 DCI 포맷들의 제2 그룹-공통 DCI 포맷의 것과 동일한 것에 응답하여 상기 제1 PDSCH에 대한 HARQ-ACK 피드백이 디스에이블된다고 결정하는 것; 또는상기 제1 그룹-공통 DCI 포맷의 DAI가 상기 제2 그룹-공통 DCI 포맷의 것에 기초하여 업데이트되는 것에 응답하여 상기 제1 PDSCH에 대한 HARQ-ACK 피드백이 인에이블된다고 결정하는 것중 적어도 하나를 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제2 그룹-공통 DCI 포맷의 HEI는 인에이블된 HARQ-ACK 피드백을 나타내는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 상기 제1 복수의 PDSCH들에 대한 HARQ-ACK 피드백이 디스에이블되는지 또는 인에이블되는지를 결정하는 것은, 상기 제1 그룹-공통 DCI 포맷이 상기 제2 복수의 그룹-공통 DCI 포맷들 모두보다 먼저 송신되는 것에 응답하여:상기 제1 PDSCH에 대한 HARQ-ACK 피드백이 디스에이블된다고 결정하는 것;상기 제1 PDSCH에 대한 HARQ-ACK 피드백이 인에이블된다고 결정하는 것;제1 그룹-공통 DCI 포맷의 DAI가 미리 정의된 값과 동일하고, 상기 제2 복수의 그룹-공통 DCI 포맷들의 임의의 다른 그룹-공통 DCI 포맷들보다 먼저 송신되는, 제2 복수의 그룹-공통 DCI 포맷들의 제2 그룹-공통 DCI 포맷의 DAI가 상기 미리 정의된 값과 동일하거나 또는 재시작될 때, 상기 제1 PDSCH에 대한 HARQ-ACK 피드백이 디스에이블된다고 결정하는 것; 또는상기 제2 그룹-공통 DCI 포맷의 DAI가 상기 제1 그룹-공통 DCI 포맷의 DAI에 기초하여 업데이트될 때, 상기 제1 PDSCH에 대한 HARQ-ACK 피드백이 인에이블된다고 결정하는 것을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4항에 있어서, 상기 DAI들은 그룹-공통 DCI 포맷들의 제1 그룹 및 그룹-공통 DCI 포맷들의 제2 그룹 사이에서 별도로 카운트되고;상기 그룹-공통 DCI 포맷들의 제1 그룹은 각각이 상기 제1 복수의 그룹-공통 DCI 포맷들로부터 인에이블된 HARQ-ACK 피드백을 갖는 그룹-공통 DCI 포맷들 및 각각이 상기 제2 복수의 그룹-공통 DCI 포맷들로부터 인에이블된 HEI를 갖는 그룹-공통 DCI 포맷들을 포함하고;상기 그룹-공통 DCI 포맷들의 제2 그룹은 각각이 상기 제1 복수의 그룹-공통 DCI 포맷들로부터 디스에이블된 HARQ-ACK 피드백을 갖는 그룹-공통 DCI 포맷들 및 각각이 상기 제2 복수의 그룹-공통 DCI 포맷들로부터 디스에이블된 HEI를 갖는 그룹-공통 DCI 포맷들을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 제1 복수의 PDSCH들에 대한 HARQ-ACK 피드백이 인에이블되는지 또는 디스에이블되는지를 나타내는 라디오 리소스 제어(radio resource control)(RRC) 시그널링을 수신하도록 추가로 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 제1 복수의 PDSCH들에 대한 HARQ-ACK 피드백은 인에이블되는 것 또는 디스에이블되는 것으로서 미리 정의되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 기지국(base station)(BS)으로서,트랜시버; 및상기 트랜시버에 커플링되는 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는:멀티캐스트 서비스를 위한 제1 복수의 물리적 다운링크 공유 채널(PDSCH)들을 스케줄링하기 위해 제1 복수의 그룹-공통 다운링크 제어 정보(DCI) 포맷들을 송신하고 - 상기 제1 복수의 그룹-공통 DCI 포맷들 각각은 다운링크 할당 인덱스(DAI)를 포함함 -;상기 멀티캐스트 서비스에 대한 하이브리드 자동 반복 요청 확인응답(HARQ-ACK) 코드북을 수신하도록 - 상기 HARQ-ACK 코드북은 상기 제1 복수의 그룹-공통 DCI 포맷들의 DAI에 기초하여 생성됨 -구성되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 복수의 그룹-공통 DCI 포맷들은 상기 제1 복수의 PDSCH들의 제1 PDSCH를 스케줄링하는 제1 그룹-공통 DCI 포맷을 포함하고,상기 제1 그룹-공통 DCI 포맷의 비트가 상기 제1 PDSCH에 대한 HARQ-ACK 피드백이 디스에이블되는지 또는 인에이블되는지를 나타내거나;상기 제1 그룹-공통 DCI 포맷의 HARQ-ACK 피드백 관련 표시자가 미리 정의된 값과 동일한지 여부가 상기 제1 PDSCH에 대한 HARQ-ACK 피드백이 디스에이블되는지 또는 인에이블되는지를 나타내거나;상기 제1 그룹-공통 DCI 포맷의 HARQ 타이밍 표시자가 적용 불가능한 값을 나타내는지 여부가 상기 제1 PDSCH에 대한 HARQ-ACK 피드백이 디스에이블되는지 또는 인에이블되는지를 나타내거나;상기 제1 그룹-공통 DCI 포맷의 물리적 업링크 제어 채널(PUCCH) 리소스 표시자(PRI)가 유효하지 않은 PUCCH 리소스를 나타내는지 여부가 상기 제1 PDSCH에 대한 HARQ-ACK 피드백이 디스에이블되는지 또는 인에이블되는지를 나타내거나; 또는상기 제1 그룹-공통 DCI 포맷의 DAI가 미리 정의된 값과 동일한지 여부가 상기 제1 PDSCH에 대한 HARQ-ACK 피드백이 디스에이블되는지 또는 인에이블되는지를 나타내는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 HARQ-ACK 피드백 관련 표시자는 HARQ 타이밍 표시자, PRI, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법으로서,멀티캐스트 서비스를 위한 제1 복수의 물리적 다운링크 공유 채널(PDSCH)들을 스케줄링하기 위해 제1 복수의 그룹-공통 다운링크 제어 정보(DCI) 포맷들을 수신하는 단계 - 상기 제1 복수의 그룹-공통 DCI 포맷들 각각은 다운링크 할당 인덱스(DAI)를 포함함 -;상기 제1 복수의 PDSCH들에 대한 하이브리드 자동 반복 요청 확인응답(HARQ-ACK) 피드백이 디스에이블되는지 또는 인에이블되는지를 결정하는 단계;상기 제1 복수의 그룹-공통 DCI 포맷들의 DAI들에 기초하여 상기 멀티캐스트 서비스에 대한 HARQ-ACK 코드북을 생성하는 단계; 및상기 HARQ-ACK 코드북을 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 하이뎬 디스트릭트 상디 웨스트 로드 넘버* 빌딩* ***-에이치*-* * 플로어</address><code>520030064295</code><country>중국</country><engName>Lenovo(Beijing)Limited</engName><name>레노보(베이징)리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스트릭트 시...</address><code> </code><country> </country><engName>LEI, Haipeng</engName><name>레이, 하이펑</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0731681-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0132634-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0039134-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0039147-61</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247022606.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9304b988ca3044269477e715bd1e1a4de128ddc1aac8fc57b9c06b841f82dee1ee3599c0dacb1e06a15cde6680ddebb90b8068fa2f1a145c0a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffad232ec22b1c8dd239e55e81173a472442fa402b7929c4e4e1925e4b9462a4a32d7275e3d923ab5afb07c52132a0e1bdb154c681def06f8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>