<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:41.3141</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7010278</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>RIC(RADIO INTELLIGENT CONTROLLER)간 통신을 위한 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR INTER RADIO INTELLIGENT CONTROLLER COMMUNICATION</inventionTitleEng><openDate>2023.09.15</openDate><openNumber>10-2023-0132436</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 일반적으로 무선 원격통신 네트워크들, 및 보다 상세하게는 인터 무선 지능형 컨트롤러 통신을 위한 시스템들 및 방법들에 관한 것이다. 시스템 및 방법들은 배치된 Near-RT RIC들의 수에 관계없이 전체 이종 네트워크(HetNet)들에 걸쳐 E2 노드들의 거의 실시간 제어 및 최적화를 가능하게 하기 위한 인터 Near-RT RIC 통신을 실현한다. 본원의 실시예들은 인터 Near-RT RIC 통신들을 가능하게 하는 상이한 아키텍처 옵션들을 제공한다. 본원의 실시예들은 데이터 교환의 특정 메커니즘들 및 연관된 절차들을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023053057</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/059293</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. O-RAN(Open Radio Access Network)에서 인터 무선 지능형 컨트롤러(RIC: Radio Intelligent Controller) 통신을 위한 시스템(100)으로서,Non-RT RIC(Non-Real Time Radio Intelligent Controller)(110)가 장착되고 Near-RT RIC(Near-Real Time Radio Intelligent Controller)(114A)에 통신 가능하게 결합된 네트워크 디바이스(108)를 포함하고,상기 네트워크 디바이스(108)는 이종 네트워크(105)의 복수의 셀들에 추가로 동작 가능하게 결합되고, 상기 복수의 셀들은 O-RAN(open radio access network unit)(106)에 추가로 통신 가능하게 결합되고,  상기 네트워크 디바이스(108)는 프로세서(202) 및 메모리(204)를 더 포함하고, 상기 메모리(204)는 상기 Near-RT RIC(114A)와 연관된 하나 이상의 xAPP들(114B)에 대응하는 프로세서-실행가능 명령들을 포함하고, 상기 프로세서-실행가능 명령들은, 실행 시, 상기 네트워크 디바이스(108)로 하여금: 상기 Near-RT RIC(114A)를 복수의 Near-RT RIC 모듈들로 분할하기 위한 제1 명령들의 세트를 수신하고; 상기 복수의 Near-RT RIC 모듈들 간에 논리적 인터페이스를 생성하고; 그리고 상기 논리적 인터페이스를 통해 상기 복수의 Near-RT RIC 모듈들 간에 통신 경로를 확립하고, 상기 통신 경로는 전체 이종 네트워크(105)에 걸쳐 복수의 E2 노드들의 거의 실시간 제어 및 최적화를 가능하게 하는, 시스템(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 네트워크 디바이스(108)는 추가로,제1 Near RT RIC 모듈에 의해, 현재 RIC에서 지원되지 않거나 등록되지 않은 상기 현재 RIC와 연관된 ANR(Automatic Neighbor Relation) 모듈에서 새로운 이웃 셀을 검출하고;상기 제1 Near RT RIC 모듈에 의해, 상기 새로운 이웃 셀의 위치를 결정하고;상기 제1 Near RT RIC 모듈에 의해, 상기 새로운 이웃 셀의 위치를 O1 인터페이스를 통해 상기 네트워크 디바이스와 연관된 관리 엔티티로 송신하도록 구성되는, 시스템(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 네트워크 디바이스(108)는 추가로,RIC 정보 요청 메시지를 O1 인터페이스를 통해 상기 네트워크 디바이스(108)의 상기 관리 엔티티에 송신하고 — 상기 RIC 정보 요청 메시지는 상기 새로운 이웃 셀의 셀 ID(Identity)를 포함함 —;상기 셀 ID에 대한 셀-RIC 맵을 탐색하고 상기 새로운 이웃 셀과 연관된 하나 이상의 RIC 세부사항들을 로케이팅(locate)하고;상기 네트워크 디바이스에 의해, RIC 정보 응답 메시지를 상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 송신함으로써 상기 새로운 이웃 셀의 RIC 전송 계층 주소로 응답하도록 구성되는, 시스템(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 네트워크 디바이스(108)는 추가로,상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상기 새로운 이웃 셀의 RIC 전송 계층 주소의 수신 시, 상기 새로운 이웃 셀의 RIC와 연관된 제2 Near-RT RIC와 INear-RT RIC 인터페이스 링크를 확립하기 위한 설정 절차를 개시하고;상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 의해, Near-RT RIC 설정 요청 메시지(INear-RT RIC)를 상기 새로운 이웃 셀과 연관된 지원된 셀들의 목록과 함께 상기 제2 Near-RT RIC에 송신하고;상기 제2 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상기 Near-RT RIC 설정 요청 메시지(INear-RT RIC)를 확인응답하고;상기 제2 Near-RT RIC 모듈에 의해, 지원되는 셀들의 목록을 상기 네트워크 디바이스(108)로부터 수신된 셀들의 목록으로 업데이트하고;상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상기 지원된 셀들의 목록과 함께 상기 Near-RT RIC 설정 응답 메시지를 송신함으로써 다시 응답하고; 그리고상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상기 제1 Near-RT RIC와 상기 제2 Near-RT RIC 간의 링크를 성공적으로 확립하기 위해 상기 수신된 셀들의 목록으로 상기 지원되는 셀들의 목록을 업데이트하도록 구성되는, 시스템(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 네트워크 디바이스(108)는 추가로,로드 정보, 측정 정보, 데이터 분석 정보를 요청하기 위해 셀 ID 또는 셀 ID들의 목록을 제공함으로써 Near-RT RIC 셀 정보 요청 메시지를 상기 제2 Near-RT RIC에 송신하도록 구성되는, 시스템(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 네트워크 디바이스(108)는 추가로,상기 제2 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상기 Near-RT RIC 셀 정보 요청을 등록하고; 그리고상기 제2 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상기 Near-RT RIC 셀 정보 응답 메시지를 상기 제1 Near-RT RIC 모듈로 송신함으로써 최신 로드 정보, 측정 정보, 데이터 분석 정보로 다시 응답하도록 구성되는, 시스템(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 네트워크 디바이스(108)는 추가로,상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상이한 RIC에 속하는 하나 이상의 셀들에서, SON(Self-Organizing Network)에 대해 결정을 내리도록 구성되는, 시스템(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 네트워크 디바이스(108)는 추가로,상기 제2 Near RT-RIC 모듈에 의해, 셀 또는 셀 그룹에서 셀/셀들의 소정 파라미터들이 추가 또는 삭제 및/또는 수정될 때 INear-RT RIC 인터페이스 링크의 RIC 구성을 업데이트하고;상기 Near-RT RIC 구성 업데이트 메시지를 상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 송신하고;상기 제1 Near RT-RIC 모듈에 의해, 상기 지원되는 셀들의 목록을 업데이트하고; 그리고상기 제1 Near RT-RIC에 의해, 상기 Near-RT RIC 구성 업데이트 확인응답 메시지를 상기 제2 Near-RT RIC에 송신함으로써 다시 응답하도록 구성되는, 시스템(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 네트워크 디바이스(108)는 추가로,상기 제2 Near-RT RIC-2가 상이한 RIC에 속하는 셀의 HO 트리거 세부사항들을 변경하기로 결정하면, 상기 제2 Near-RT RIC 모듈에 의해, 필요한 핸드오버(HO) 트리거 세부사항들 및 미리 정의된 측정들의 세트를 갖는 Near-RT RIC 커맨드를 상기 제1 Near-RT RIC에 송신하고;상기 Near RT RIC 커맨드의 수신 시, 상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상기 Near-RT RIC 커맨드를 확인응답하고; 그리고상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상기 Near-RT RIC 커맨드 확인응답 메시지를 상기 제2 Near-RT RIC 모듈에 다시 응답하도록 구성되는, 시스템(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 네트워크 디바이스(108)는 추가로,상기 복수의 Near-RT RIC 모듈들 사이의 데이터 및 제어 흐름 메커니즘을 분할하고;전체 예측된 시간 지속기간 동안 적절한 셀들로 트래픽을 조종하도록 구성되고, 트래픽의 조종은 분할된 데이터 및 제어 흐름 메커니즘에 기반한 트래픽 스위칭 및 트래픽 분할을 포함하는, 시스템(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. O-RAN(Open Radio Access Network)에서 인터 무선 지능형 컨트롤러 통신을 위한 시스템(100)으로서,Near-RT RIC(Near-Real Time Radio Intelligent Controller)에 통신 가능하게 결합된 네트워크 디바이스(108)를 포함하고;상기 네트워크 디바이스(108)는 이종 네트워크(105)의 복수의 셀들에 추가로 동작 가능하게 결합되고, 상기 복수의 셀들은 O-RAN(open radio access network unit)(106)에 추가로 통신 가능하게 결합되고,  상기 네트워크 디바이스(108)는 프로세서(202) 및 메모리(204)를 더 포함하고, 상기 메모리(204)는 상기 Near-RT RIC(114A)와 연관된 하나 이상의 xAPP들(114B)에 대응하는 프로세서-실행가능 명령들을 포함하고, 상기 프로세서-실행가능 명령들은, 실행 시, 상기 네트워크 디바이스(108)로 하여금:상기 Near-RT RIC(114A)를 복수의 Near-RT RIC 모듈들로 분할하기 위한 제1 명령들의 세트를 수신하고;상기 복수의 Near-RT RIC 모듈들 간에 논리적 인터페이스를 생성하고; 그리고상기 논리 인터페이스를 통해 상기 복수의 Near-RT RIC 모듈들 사이에 통신 경로를 확립하게 하고, 상기 통신 경로는: 상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상기 새로운 이웃 셀의 RIC 전송 계층 주소의 수신 시, 상기 새로운 이웃 셀의 RIC와 연관된 제2 Near-RT RIC와 INear-RT RIC 인터페이스 링크를 확립하기 위한 설정 절차를 개시하는 것; 상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 의해, Near-RT RIC 설정 요청 메시지(INear-RT RIC)를 상기 새로운 이웃 셀과 연관된 지원된 셀들의 목록과 함께 상기 제2 Near-RT RIC에 송신하는 것; 상기 제2 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상기 Near-RT RIC 설정 요청 메시지(INear-RT RIC)를 확인응답하는 것; 상기 제2 Near-RT RIC 모듈에 의해, 지원되는 셀들의 목록을 상기 네트워크 디바이스(108)로부터 수신된 셀들의 목록으로 업데이트하는 것; 상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상기 지원된 셀들의 목록과 함께 상기 Near-RT RIC 설정 응답 메시지를 송신함으로써 다시 응답하는 것; 및 상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상기 제1 Near-RT RIC와 상기 제2 Near-RT RIC 간의 링크를 성공적으로 확립하기 위해 상기 수신된 셀들의 목록으로 상기 지원되는 셀들의 목록을 업데이트하는 것을 포함하는, 시스템(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 네트워크 디바이스(108)는 설정 요청 메시지를 송신하도록 추가로 구성되고, 상기 설정 요청 메시지는 IP 주소, 목적지 할당 ID, 소스 할당 ID, Near-RT RIC의 하나 이상의 연결된 E2 노드들의 데이터 세트 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템(100).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. O-RAN(Open Radio Access Network)에서 인터 무선 지능형 컨트롤러 통신을 위한 방법으로서,네트워크 디바이스(108)에 의해, Near-RT RIC(114A)를 복수의 Near-RT RIC 모듈들로 분할하기 위한 제1 명령들의 세트를 수신하는 단계 — 상기 네트워크 디바이스(108)는 Non-RT RIC(Non-Real Time Radio Intelligent Controller)(110)이 장착되고 Near-RT RIC(Near-Real Time Radio Intelligent Controller)(114A)에 통신 가능하게 결합되고, 상기 네트워크 디바이스(108)는 이종 네트워크(105)의 복수의 셀들에 추가로 동작 가능하게 결합되고, 상기 복수의 셀들은 O-RAN(open radio access network unit)(106)에 추가로 통신 가능하게 결합되고, 상기 네트워크 디바이스(108)는 프로세서(202) 및 메모리(204)를 더 포함하고, 상기 메모리(204)는 상기 Near-RT RIC(114A)와 연관된 하나 이상의 xAPP들(114B)에 대응하는 프로세서-실행가능 명령들을 포함함 —:상기 네트워크 디바이스(108)에 의해, 상기 복수의 Near-RT RIC 모듈들 간에 논리적 인터페이스를 생성하는 단계; 및상기 네트워크 디바이스(108)에 의해, 상기 논리적 인터페이스를 통해 상기 복수의 Near-RT RIC 모듈들 간에 통신 경로를 확립하는 단계 — 상기 통신 경로는 전체 이종 네트워크(105)에 걸쳐 복수의 E2 노드들의 거의 실시간 제어 및 최적화를 가능하게 함 —를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 방법은 추가로,제1 Near RT RIC 모듈에 의해, 현재 RIC에서 지원되지 않거나 등록되지 않은 상기 현재 RIC와 연관된 ANR(Automatic Neighbor Relation) 모듈에서 새로운 이웃 셀을 검출하는 단계;상기 제1 Near RT RIC 모듈에 의해, 상기 새로운 이웃 셀의 위치를 결정하는 단계;상기 제1 Near RT RIC 모듈에 의해, 상기 새로운 이웃 셀의 위치를 O1 인터페이스를 통해 상기 네트워크 디바이스와 연관된 관리 엔티티로 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 방법은 추가로,상기 네트워크 디바이스(108)에 의해, RIC 정보 요청 메시지를 O1 인터페이스를 통해 상기 네트워크 디바이스(108)의 상기 관리 엔티티에 송신하는 단계 — 상기 RIC 정보 요청 메시지는 상기 새로운 이웃 셀의 셀 ID(Identity)를 포함함 —;상기 네트워크 디바이스(108)에 의해, 상기 새로운 이웃 셀의 셀 ID(Identity)에 대한 셀-RIC 맵을 탐색하고 상기 새로운 이웃 셀과 연관된 하나 이상의 RIC 세부사항들을 로케이팅하는 단계;상기 네트워크 디바이스에 의해, RIC 정보 응답 메시지를 상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 송신함으로써 상기 새로운 이웃 셀의 RIC 전송 계층 주소로 응답하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 방법은 추가로,상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상기 새로운 이웃 셀의 RIC 전송 계층 주소의 수신 시, 상기 새로운 이웃 셀의 RIC와 연관된 제2 Near-RT RIC와 INear-RT RIC 인터페이스 링크를 확립하기 위한 설정 절차를 개시하는 단계;상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 의해, Near-RT RIC 설정 요청 메시지(INear-RT RIC)를 상기 새로운 이웃 셀과 연관된 지원된 셀들의 목록과 함께 상기 제2 Near-RT RIC에 송신하는 단계;상기 제2 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상기 Near-RT RIC 설정 요청 메시지(INear-RT RIC)를 확인응답하는 단계;상기 제2 Near-RT RIC 모듈에 의해, 지원되는 셀들의 목록을 상기 네트워크 디바이스(108)로부터 수신된 셀들의 목록으로 업데이트하는 단계;상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상기 지원된 셀들의 목록과 함께 상기 Near-RT RIC 설정 응답 메시지를 송신함으로써 다시 응답하는 단계; 및상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상기 제1 Near-RT RIC와 상기 제2 Near-RT RIC 간의 링크를 성공적으로 확립하기 위해 상기 수신된 셀들의 목록으로 상기 지원되는 셀들의 목록을 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 방법은 추가로,네트워크 디바이스(108)에 의해, 로드 정보, 측정 정보, 데이터 분석 정보를 요청하기 위해 셀 ID 또는 셀 ID들의 목록을 제공함으로써 Near-RT RIC 셀 정보 요청 메시지를 상기 제2 Near-RT RIC에 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 네트워크 디바이스(108)는 추가로,상기 제2 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상기 Near-RT RIC 셀 정보 요청을 등록하고; 그리고상기 제2 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상기 Near-RT RIC 셀 정보 응답 메시지를 상기 제1 Near-RT RIC 모듈로 송신함으로써 최신 로드 정보, 측정 정보, 데이터 분석 정보로 다시 응답하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 방법은 추가로,상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상이한 RIC에 속하는 하나 이상의 셀들에서, SON(Self-Organizing Network)에 대해 결정을 내리는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 방법은 추가로,상기 제2 Near RT-RIC 모듈에 의해, 셀 또는 셀 그룹에서 셀/셀들의 소정 파라미터들이 추가 또는 삭제 및/또는 수정될 때 INear-RT RIC 인터페이스 링크의 RIC 구성을 업데이트하는 단계;상기 제2 Near RT-RIC 모듈에 의해, 상기 Near-RT RIC 구성 업데이트 메시지를 상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 송신하는 단계;상기 제1 Near RT-RIC 모듈에 의해, 상기 지원되는 셀들의 목록을 업데이트하는 단계; 및 상기 제1 Near RT-RIC에 의해, 상기 Near-RT RIC 구성 업데이트 확인응답 메시지를 상기 제2 Near-RT RIC에 송신함으로써 다시 응답하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제13 항에 있어서,상기 방법은 추가로,상기 제2 Near-RT RIC-2가 상이한 RIC에 속하는 셀의 핸드오버(HO) 트리거 세부사항들을 변경하기로 결정하면, 상기 제2 Near RT RIC 모듈에 의해, 필요한 HO 트리거 세부사항들, 및 미리 정의된 측정들의 세트를 갖는 Near-RT RIC 커맨드를 상기 제1 Near-RT RIC에 송신하는 단계;상기 Near RT RIC 커맨드의 수신 시, 상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상기 Near-RT RIC 커맨드를 확인응답하는 단계; 및 상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상기 Near-RT RIC 커맨드 확인응답 메시지를 상기 제2 Near-RT RIC 모듈에 다시 응답하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제13 항에 있어서,상기 방법은 추가로,상기 네트워크 디바이스(108)에 의해, 상기 복수의 Near-RT RIC 모듈들 사이의 데이터 및 제어 흐름 메커니즘을 분할하는 단계;상기 네트워크 디바이스(108)에 의해, 전체 예측된 시간 지속기간 동안 적절한 셀들로 트래픽을 조종하는 단계를 포함하고, 트래픽의 조종은 분할된 데이터 및 제어 흐름 메커니즘에 기반한 트래픽 스위칭 및 트래픽 분할을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. O-RAN(Open Radio Access Network)에서 인터 무선 지능형 컨트롤러 통신을 위한 방법으로서,네트워크 디바이스(108)에 의해, Near-RT RIC(114A)를 복수의 Near-RT RIC 모듈들로 분할하기 위한 제1 명령들의 세트를 수신하는 단계 — 상기 네트워크 디바이스(108)는 Near-RT RIC(Near-Real Time Radio Intelligent Controller)(114A)에 통신 가능하게 결합되고, 상기 네트워크 디바이스(108)는 이종 네트워크(105)의 복수의 셀들에 추가로 동작 가능하게 결합되고, 상기 복수의 셀들은 O-RAN(open radio access network unit)(106)에 추가로 통신 가능하게 결합되고, 상기 네트워크 디바이스(108)는 프로세서(202) 및 메모리(204)를 더 포함하고, 상기 메모리(204)는 상기 Near-RT RIC(114A)와 연관된 하나 이상의 xAPP들(114B)에 대응하는 프로세서-실행가능 명령들을 포함함 —:상기 복수의 Near-RT RIC 모듈들 간에 논리적 인터페이스를 생성하는 단계; 및상기 논리 인터페이스를 통해 상기 복수의 Near-RT RIC 모듈들 사이에 통신 경로를 확립하는 단계를 포함하고, 상기 통신 경로는: 상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상기 새로운 이웃 셀의 RIC 전송 계층 주소의 수신 시, 상기 새로운 이웃 셀의 RIC와 연관된 제2 Near-RT RIC와 INear-RT RIC 인터페이스 링크를 확립하기 위한 설정 절차를 개시하는 단계; 상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 의해, Near-RT RIC 설정 요청 메시지(INear-RT RIC)를 상기 새로운 이웃 셀과 연관된 지원된 셀들의 목록과 함께 상기 제2 Near-RT RIC에 송신하는 단계; 상기 제2 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상기 Near-RT RIC 설정 요청 메시지(INear-RT RIC)를 확인응답하는 단계; 상기 제2 Near-RT RIC 모듈에 의해, 지원되는 셀들의 목록을 상기 네트워크 디바이스(108)로부터 수신된 셀들의 목록으로 업데이트하는 단계; 상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상기 지원된 셀들의 목록과 함께 상기 Near-RT RIC 설정 응답 메시지를 송신함으로써 다시 응답하는 단계; 및 상기 제1 Near-RT RIC 모듈에 의해, 상기 제1 Near-RT RIC와 상기 제2 Near-RT RIC 간의 링크를 성공적으로 확립하기 위해 상기 수신된 셀들의 목록으로 상기 지원되는 셀들의 목록을 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서, 상기 방법은 설정 요청 메시지를 송신하는 단계를 더 포함하고, 상기 설정 요청 메시지는 IP 주소, 목적지 할당 ID, 소스 할당 ID, Near-RT RIC의 하나 이상의 연결된 E2 노드들의 데이터 세트 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. O-RAN(open Radio Access Network)의 네트워크에 연결된 사용자 장비(UE)로서,수신기, 및네트워크 디바이스로부터 RRC 메시지를 통해 RIC들 및 연관된 E2 노드들의 업데이트된 목록의 사본을 수신하도록 구성된 프로세서를 포함하고, 상기 목록은 소스 RIC가 인터페이스를 통해 타겟 RIC로부터 인터 RIC 설정 응답 메시지를 수신하면 업데이트되고, 상기 사용자 장비는 최적화된 이웃 셀 및 RIC를 선택하기 위해 업데이트된 목록을 동적으로 사용하도록 구성되는, 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>인도 구자랏 아마다바드, 앰바와디, 판치와티 * 라스타, 엔알. 센터 포인트, 사프란, *** (우: ******)</address><code>520210595914</code><country>인도</country><engName>JIO PLATFORMS LIMITED</engName><name>지오 플랫폼즈 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>인도 ****** 카르나타카 벵갈루...</address><code> </code><country> </country><engName>JAMADAGNI, Satish Nanjunda Swamy</engName><name>자마다그니, 사티쉬 난준다 스와미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 ****** 마하라슈트라 뭄바이 포와이 니어 친...</address><code> </code><country> </country><engName>OOMMEN, Mathew</engName><name>오옴멘, 매튜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 ****** 카르나타카 벵갈루루 비제이야나...</address><code> </code><country> </country><engName>ANNAIAH, Mahesh Nayaka Mysore</engName><name>안나이아, 마헤쉬 나야카 마이소레</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202121044212</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0336226-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.06.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0612940-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0905682-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0131892-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.04.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0401346-53</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237010278.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f6548c790985d9b49e3b381c40c0be11645c081c6ff36cb46f6ecd0369978ec64cdde8731cdb9b021c3a1a014779f702a46b0deb496b861e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfef56dcc2d52eb28ba3babd62418a8f1c771f3f25d43aeb520ac2c3cf7d0e25d1579dae4363573affe5dc7d5243da34a1f0da6999274f0975</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>