<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:31.3831</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2016.03.11</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7014424</applicationNumber><claimCount>1</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>활성화된 T 세포를 사용하는 암 치료 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS OF CANCER TREATMENT USING ACTIVATED T CELLS</inventionTitleEng><openDate>2024.05.20</openDate><openNumber>10-2024-0069809</openNumber><originalApplicationDate>2016.03.11</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2017-7028517</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 5/0783</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020177028517</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 복수의 종양 항원 펩티드가 로딩된 항원 제시 세포 (예컨대 수지상 세포)에 의해 유도되는 활성화된 T 세포 또는 PBMC를 사용하여 개체에서 암을 치료하는 방법을 제공한다. 상기 방법은 복수의 종양 항원 펩티드가 로딩된 항원 제시 세포를 개체에 투여하는 단계를 추가로 포함할 수 있다. 상기 방법은 단독으로 또는 면역 체크포인트 억제제와 병용하여 사용될 수 있다. 신생항원 펩티드를 사용하거나 개체의 종양에서의 돌연변이 부하에 기초한 개체 맞춤형 정밀 치료 방법이 제공된다. 활성화된 T 세포를 제조하는 방법, 치료를 모니터링하는 방법 및 종양 특이적 T 세포 수용체를 복제하는 방법이 추가로 개시된다. 활성화된 T 세포를 포함하는 단리된 세포 집단 및 암 면역치료에 유용한 조성물 및 키트가 또한 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2016.09.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2016146035</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2016.03.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2016/076165</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 활성화된 T 세포의 유효량을 개체에 투여하는 단계를 포함하는 개체에서 암을 치료하는 방법으로서, 여기서 활성화된 T 세포는 복수의 종양 항원 펩티드가 로딩된 수지상 세포의 집단과 T 세포의 집단을 공동 배양함으로써 제조되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 복수의 종양 항원 펩티드가 로딩된 수지상 세포의 유효량이 개체에 사전 투여된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 복수의 종양 항원 펩티드가 로딩된 수지상 세포의 유효량을 개체에 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 수지상 세포가 활성화된 T 세포의 투여 전에 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 수지상 세포가 활성화된 T 세포의 투여 약 7일 내지 약 21일 전에 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법이 T 세포 집단과 복수의 종양 항원 펩티드가 로딩된 수지상 세포의 집단을 공동 배양함으로써 활성화된 T 세포를 제조하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, T 세포 집단과 복수의 종양 항원 펩티드가 로딩된 수지상 세포 집단이 약 7일 내지 약 21일 동안 공동 배양되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 공동 배양 전에 T 세포 집단을 면역 체크포인트 억제제와 접촉시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 세포 집단이 면역 체크포인트 억제제의 존재 하에 복수의 종양 항원 펩티드가 로딩된 수지상 세포의 집단과 공동 배양되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서, 면역 체크포인트 억제제가 PD-1, PD-L1, CTLA-4, IDO, TIM-3, BTLA, VISTA 및 LAG-3으로 이루어진 군으로부터 선택되는 면역 체크포인트 분자의 억제제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 복수의 종양 항원 펩티드가 로딩된 수지상 세포의 집단을 제조하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 복수의 종양 항원 펩티드가 로딩된 수지상 세포의 집단이 수지상 세포의 집단을 복수의 종양 항원 펩티드와 접촉시킴으로써 제조되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 복수의 종양 항원 펩티드가 로딩된 수지상 세포의 집단이 수지상 세포에 의한 복수의 종양 항원 펩티드의 흡수를 촉진하는 조성물의 존재 하에 수지상 세포의 집단을 복수의 종양 항원 펩티드와 접촉시킴으로써 제조되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, T 세포 집단 및 수지상 세포 집단은 동일한 개체로부터 유래되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, T 세포 집단 및 수지상 세포 집단은 치료되는 개체로부터 유래되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. a) 단핵구 집단의 수지상 세포 집단으로의 분화를 유도하는 단계;b) 수지상 세포의 집단을 복수의 종양 항원 펩티드와 접촉시켜 복수의 종양 항원 펩티드가 로딩된 수지상 세포의 집단을 얻는 단계; 및c) 복수의 종양 항원 펩티드가 로딩된 수지상 세포의 집단과 비부착성 PBMC 집단을 공동 배양하여 활성화된 T 세포 집단을 얻는 단계를 포함하는, 활성화된 T 세포 집단을 제조하는 방법으로서,여기서, 단핵구 집단 및 비부착성 PBMC 집단은 개체로부터의 PBMC 집단으로부터 얻는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 단계 b)가 수지상 세포에 의한 복수의 종양 항원 펩티드의 흡수를 촉진하는 조성물의 존재 하에, 수지상 세포 집단을 복수의 종양 항원 펩티드와 접촉시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 단계 b)가 복수의 종양 항원 펩티드가 로딩된 수지상 세포의 집단을 복수의 Toll-유사 수용체 (TLR) 작용제와 접촉시켜, 복수의 종양 항원 펩티드가 로딩된 수지상 세포의 집단의 성숙을 유도하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단계 c)가 활성화된 T 세포 집단을 복수의 사이토카인과 접촉시켜, 활성화된 T 세포 집단의 증식 및 분화를 유도하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 복수의 사이토카인이 IL-2, IL-7, IL-15 또는 IL-21을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 공동 배양 전에 비부착성 PBMC 집단을 면역 체크포인트 억제제와 접촉시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단계 c)가 면역 체크포인트 억제제의 존재 하에 복수의 종양 항원 펩티드가 로딩된 수지상 세포의 집단과 비부착성 PBMC 집단을 공동 배양하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서, 면역 체크포인트 억제제가 PD-1, PD-L1, CTLA-4, IDO, TIM-3, BTLA, VISTA 및 LAG-3으로 이루어진 군으로부터 선택되는 면역 체크포인트 분자의 억제제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법에 의해 제조되는 활성화된 T 세포의 유효량을 개체에 투여하는 단계를 포함하는, 개체에서 암을 치료하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, PBMC 집단은 치료되는 개체로부터 얻는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제15항 및 제24항 및 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 활성화된 T 세포가 개체에 적어도 3회 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 각 활성화된 T 세포의 투여 사이의 간격이 약 0.5개월 내지 약 5개월인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제15항 및 제24항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 활성화된 T 세포가 정맥내 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제15항 및 제24항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 활성화된 T 세포가 적어도 약 3×109 개의 세포/개체의 투여량으로 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 활성화된 T 세포가 약 1×109 내지 약 1×1010 개의 세포/개체로 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제2항 내지 제15항 및 제24항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 종양 항원 펩티드가 로딩된 수지상 세포가 적어도 3회 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 각 수지상 세포의 투여 사이의 간격이 약 0.5개월 내지 약 5개월인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제2항 내지 제15항 및 제24항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 종양 항원 펩티드가 로딩된 수지상 세포가 피하 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제2항 내지 제15항 및 제24항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 수지상 세포가 약 1×106 내지 약 5×106 개의 세포/개체의 투여량으로 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. a) PBMC 집단을 복수의 종양 항원 펩티드와 접촉시켜 활성화된 PBMC 집단을 얻는 단계 및b) 활성화된 PBMC의 유효량을 개체에 투여하는 단계를 포함하는, 개체에서 암을 치료하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 단계 (a)가 면역 체크포인트 억제제의 존재 하에 PBMC 집단을 복수의 종양 항원 펩티드와 접촉시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 면역 체크포인트 억제제가 PD-1, PD-L1, CTLA-4, IDO, TIM-3, BTLA, VISTA 및 LAG-3으로 이루어진 군으로부터 선택되는 면역 체크포인트 분자의 억제제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 활성화된 PBMC가 적어도 3회 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 각 활성화된 PBMC의 투여 사이의 간격이 약 0.5개월 내지 약 5개월인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제35항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 활성화된 PBMC가 정맥내 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제35항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 활성화된 PBMC가 약 1×109 내지 약 1×1010 개의 세포/개체의 투여량으로 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 종양 항원 펩티드가 각각 약 20 내지 약 40개의 아미노산 길이인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 종양 항원 펩티드가 MHC-I 에피토프를 포함하는 적어도 하나의 펩티드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 종양 항원 펩티드는 MHC-II 에피토프를 포함하는 적어도 하나의 펩티드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항 또는 제44항에 있어서, MHC-I 에피토프 또는 MHC-II 에피토프를 포함하는 적어도 하나의 펩티드가 N-말단, C-말단 또는 둘 모두에서 에피토프를 플랭킹하는 추가의 아미노산을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 종양 항원 펩티드가 일반적인 종양 항원 펩티드의 제1 코어 그룹을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 복수의 종양 항원 펩티드가 암-유형 특이적 항원 펩티드의 제2 그룹을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항 또는 제47항에 있어서, 제1 코어 그룹이 약 10 내지 약 20개의 일반적인 종양 항원 펩티드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항 또는 제48항에 있어서, 제2 그룹이 약 1 내지 약 10개의 암-유형 특이적 항원 펩티드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제1항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 종양 항원 펩티드가 신생항원 펩티드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 신생항원 펩티드가 개체로부터의 종양 샘플의 유전자 프로파일에 기초하여 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제1항 내지 제15항 및 제24항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 암이 간세포 암종, 자궁경부암, 폐암, 대장암, 림프종, 신장암, 유방암, 췌장암, 위암, 식도암, 난소암, 전립선암, 비인두암, 흑색종 및 뇌종양으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제1항 내지 제15항 및 제24항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 면역 체크포인트 억제제의 유효량을 개체에 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 면역 체크포인트 억제제가 PD-1, PD-L1, CTLA-4, IDO, TIM-3, BTLA, VISTA 및 LAG-3으로 이루어진 군으로부터 선택되는 면역 체크포인트 분자의 억제제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제1항 내지 제15항 및 제24항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 암의 돌연변이 부하(mutation load)에 기초하여 치료 방법에 적합한 개체를 선택하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제1항 내지 제15항 및 제24항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 개체가 암에서 낮은 돌연변이 부하를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 개체가 하나 이상의 MHC 유전자에 낮은 돌연변이 부하를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 개체가 하나 이상의 MHC 유전자에 약 10개 이하의 돌연변이를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항 또는 제58항에 있어서, 개체가 B2M에 돌연변이를 갖지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제57항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 개체가 하나 이상의 MHC 유전자의 기능성 영역에 돌연변이를 갖지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제55항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 암의 돌연변이 부하가 개체로부터의 종양 샘플을 시퀀싱함으로써 측정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제1항 내지 제15항 및 제24항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 신생항원을 갖는 것에 기초하여 치료 방법에 적합한 개체를 선택하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제1항 내지 제15항 및 제23항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 개체가 적어도 5개의 신생항원을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항 또는 제63항에 있어서, 암의 신생항원을 동정하는 단계, 및 신생항원에 네오에피토프를 포함하는 신생항원 펩티드를 복수의 종양 항원 펩티드에 혼입하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제62항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 신생항원이 개체로부터의 종양 샘플을 시퀀싱함으로써 동정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 시퀀싱이 암-관련 유전자의 표적 시퀀싱인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제64항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, MHC 분자에 대한 네오에피토프의 친화력을 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 네오에피토프 및 MHC 분자를 포함하는 복합체의 T 세포 수용체에 대한 친화력을 측정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제67항 또는 제68항에 있어서, MHC 분자가 MHC 클래스 I 분자인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제67항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, MHC 분자가 개체로부터 유래되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제1항 내지 제15항 및 제24항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 활성화된 T 세포 또는 활성화된 PBMC의 투여 후에 개체를 모니터링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 모니터링하는 단계는 개체에서 순환 종양 세포 (CTC)의 수를 측정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71항 또는 제72항에 있어서, 모니터링하는 단계가 개체에서 복수의 종양 항원 펩티드에 대한 특이적 면역 반응을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 복수의 종양 항원 펩티드가 특이적 면역 반응에 기초하여 조정되어, 복수의 맞춤형 종양 항원 펩티드를 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 치료 방법이 복수의 맞춤형 종양 항원 펩티드를 사용하여 반복되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제1항 내지 제15항 및 제24항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 개체가 인간 개체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. (a) 제1항 내지 제15항 및 제24항 내지 제76항 중 어느 한 항의 방법으로 개체를 치료하는 단계;(b) 복수의 종양 항원 펩티드에서 종양 항원 펩티드를 특이적으로 인식하는 T 세포를 개체로부터 단리하는 단계; 및(c) T 세포 수용체를 T 세포로부터 복제하여 종양 특이적 T 세포 수용체를 제공하는 단계를 포함하는, 종양 특이적 T 세포 수용체를 복제하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 개체가 종양 항원 펩티드에 대한 강력한 특이적 면역 반응을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77항 또는 제78항에 있어서, T 세포가 개체의 PBMC 샘플로부터 단리되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제77항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 종양 항원 펩티드가 신생항원 펩티드인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제77항 내지 제80항 중 어느 한 항의 방법을 사용하여 복제된 종양 특이적 T 세포 수용체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항의 종양 특이적 T 세포 수용체를 포함하는 단리된 T 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항의 단리된 T 세포의 유효량을 개체에 투여하는 단계를 포함하는, 개체에서 암을 치료하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제16항 내지 제23항 및 제42항 내지 제51항 중 어느 한 항의 방법에 의해 제조되는 단리된 세포 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 활성화된 T 세포를 포함하는 단리된 세포 집단으로서, 여기서 약 1% 미만의 활성화된 T 세포가 조절 T (T조절) 세포인, 단리된 세포 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제84항 또는 제85항에 있어서, 약 0.3% 내지 약 0.5%의 CD4+CD25+Foxp3+ 세포를 포함하는, 단리된 세포 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제84항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 약 65% 내지 약 75%의 CD3+CD8+ 세포를 포함하는, 단리된 세포 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제84항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 약 16% 내지 약 22%의 CD3+CD4+ 세포를 포함하는, 단리된 세포 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제84항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 약 13% 내지 약 15%의 CD3+CD56+ 세포를 포함하는, 단리된 세포 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제84항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 활성화된 T 세포가 생체내 또는 생체외에서 복수의 종양 항원 펩티드에 특이적 반응을 유도할 수 있는, 단리된 세포 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 활성화된 T 세포가 복수의 전염증성 분자를 발현하는, 단리된 세포 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 복수의 전염증성 분자가 IFNγ, TNFα, 그랜자임 B 또는 퍼포린을 포함하는, 단리된 세포 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제84항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 활성화된 T 세포는 복수의 면역억제 사이토카인의 발현이 없거나 낮은, 단리된 세포 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서, 복수의 면역억제 사이토카인은 IL-10 또는 IL-4를 포함하는, 단리된 세포 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제84항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 약 5% 미만의 활성화된 T 세포가 면역-억제 분자인 PD-1을 발현하는, 단리된 세포 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제84항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 단리된 세포 집단의 적어도 약 90%는 활성화된 T 세포인, 단리된 세포 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 적어도 10종의 종양 항원 펩티드를 포함하는 조성물로서, 여기서 적어도 10종의 종양 항원 펩티드 각각은 서열 번호 1 내지 40으로 이루어진 군으로부터 선택되는 에피토프를 적어도 하나 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 적어도 10종의 종양 항원 펩티드 각각이 hTERT, p53, 서바이빈(Survivin), NY-ESO-1, CEA, CCND1, MET, RGS5, MMP7, VEGFR, AFP, GPC3, HBVc, HBVp, CDCA, KRAS, PARP4, MLL3 및 MTHFR로 이루어진 군으로부터 선택되는 암-관련 유전자에 의해 암호화되는 하나 이상의 에피토프를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난샨 하이-테크 파크 노스 손핑샨 로드 * 사우스 타워 **쓰 플로어</address><code>520170550087</code><country>중국</country><engName>SYZ CELL THERAPY CO.</engName><name>에스와이제트 셀 테라피 코.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난샨 하이-...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHOU, Xiangjun</engName><name>저우, 시앙쥔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난샨 하이-...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Jin</engName><name>리, 진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난샨 하이-...</address><code> </code><country> </country><engName>HAN, Yanyan</engName><name>한, 옌옌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난샨 하이-...</address><code> </code><country> </country><engName>WU, Dongyun</engName><name>우, 동윈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난샨 하이-...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Junyun</engName><name>리우, 쥔윈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난샨 하이-...</address><code> </code><country> </country><engName>TAO, Ran</engName><name>타오, 란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난샨 하이-...</address><code> </code><country> </country><engName>TANG, Longqing</engName><name>탕, 롱칭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920000000962</code><country>대한민국</country><engName>Lee Sang Young</engName><name>이상영</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2015.03.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2015/074227</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0469051-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0581128-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0581129-28</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247014424.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e4e98e765ab196361f3d81d3376fbf3cc3a27070ab069e145a814430b538d531e559fffe726d521ac3edf90f8f48ccd9790de165d7149041b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9edf02130a384c5e7c8517d8ee820e750a04dec4bf0e9257b357fd74c3ff9bb77db370079dc5d853338d4e4bfb7085bf3470d4a93738bc03</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>