<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:55.3955</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7002607</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지-대-이미지 변환을 위한 시맨틱 관계 보존 지식 증류</inventionTitle><inventionTitleEng>Semantic Relation Preserving Knowledge Distillation For Image-To-Image Translation</inventionTitleEng><openDate>2023.02.27</openDate><openNumber>10-2023-0027274</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.01.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/088</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/096</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0475</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0601</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0601</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> GAN 기반 생성기들은 이미지-대-이미지 변환들을 수행하는 데 유용하다. GAN 모델들은 큰 저장 크기들 및 리소스 사용 요건들을 가지므로, 모바일 디바이스들에 직접 배치되기에는 지나치게 크다. 시스템들 및 방법들은 컨디셔닝을 통해, 지식 증류를 사용하여 교사 GAN 모델(및 생성기)로부터 하향 스케일링되는 학생 생성기를 갖는 학생 GAN 모델을 정의한다. 시맨틱 관계 지식 증류 손실은 교사의 중간 레이어로부터 학생의 중간 레이어로 시맨틱 지식을 전달하기 위해 이용된다. 이와 같이 정의된 학생 생성기들은 증강 현실 경험들을 제공하기 위해 스마트폰들 및 랩탑들과 같은 모바일 디바이스들에 의해 저장 및 실행된다. 메이크업, 헤어, 네일, 및 연령 시뮬레이션 효과들을 포함하는 효과들이 이미지들 상에서 시뮬레이션된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022002943</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2021/067860</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지를 제1 도메인 공간으로부터 제2 도메인 공간으로 변환하기 위한 컴퓨팅 디바이스로서,상기 제1 도메인 공간으로부터 상기 제2 도메인 공간으로 이미지들을 변환하도록 구성되는 생성적 대립망(generative adversarial network)(GAN) 기반 학생 생성기(Gs)를 저장하는 저장 유닛 - 상기 생성기 Gs는 또한 상기 제1 도메인 공간으로부터 상기 제2 도메인 공간으로 이미지들을 변환하도록 구성되는 GAN 기반 교사 생성기(GT)와 관련하여 하향 스케일링되고, 상기 생성기 Gs는 상기 생성기 GT에 대해 결정된 시맨틱 관계 지식을 유지하는 구성을 포함함 -; 및상기 이미지를 수신하고; 상기 이미지를 상기 생성기 Gs에 제공하여 변환된 이미지를 획득하고, 프레젠테이션을 위해 상기 변환된 이미지를 제공하도록 구성되는 프로세싱 유닛을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 생성기 Gs 구성은 상기 생성기 GT에 대해 결정된 상기 시맨틱 관계 지식을 상기 생성기 Gs에 전달하기 위해 상기 생성기 GT에 관련하여 시맨틱 관계 지식 증류 손실(semantic relation knowledge distillation loss)을 사용하여 컨디셔닝되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 생성기 Gs 및 상기 생성기 GT는 공통 네트워크 아키텍처에 따라 정의되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 생성기 Gs는 상기 생성기 GT에 대해 폭, 깊이, 또는 폭 및 깊이 둘 다의 측면에서 하향 스케일링되고, 폭은 각각의 레이어의 필터들의 수를 의미하고, 깊이는 상기 공통 네트워크 아키텍처 내의 잔차 블록들의 수를 의미하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세싱 유닛은 상기 이미지에 적용되는 효과를 시뮬레이션하기 위해 증강 현실 인터페이스에서 변환된 이미지를 제공하도록 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 효과는 대상의 적용가능한 부분을 포함하는 상기 이미지에 적용되는 메이크업 효과, 헤어 효과, 네일 효과, 및 연령 시뮬레이션 효과 중 임의의 것인, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 모바일 디바이스를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시맨틱 관계 지식은 상기 생성기 GT의 중간 레이어로부터 상기 생성기 Gs의 중간 레이어로 전달되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 종속하는 제8항에 있어서, 상기 생성기 Gs 구성은:a. 상기 생성기 Gs 및 상기 생성기 GT 각각에서, 컨디셔닝 동안의 각각의 중간 레이어에서, 시맨틱 관계들이 상기 생성기 Gs 및 상기 생성기 GT에 의해 수행되는 각각의 피처 인코딩(feature encoding)의 픽셀들에 대한 쌍별 활성화 유사성들(pairwise activation similarities)을 계산함으로써 정의된 유사성 매트릭스들에 의해 표현되고;b. 상기 유사성 매트릭스들에 대한 시맨틱 관계 지식 증류 손실을 통해 상기 지식이 전달되도록컨디셔닝되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 생성기 Gs 구성은 상기 생성기 Gs 및 상기 생성기 GT의 최종 생성된 이미지들에 대해 전통적인 증류 손실(traditional distillation loss)에 더하여 상기 시맨틱 관계 지식 증류 손실을 더함으로써 컨디셔닝되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 각각의 시맨틱 관계 활성화 매트릭스는 각각의 피처 인코딩의 외적(outer product)으로서 계산되고, 상기 시맨틱 관계 지식 증류 손실은 상기 생성기 Gs 및 상기 생성기 GT의 각각의 시맨틱 관계 활성화 매트릭스들을 비교하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 방법으로서,제1 도메인 공간으로부터 상기 제2 도메인 공간으로 이미지들을 변환하기 위해 생성적 대립망(GAN) 기반 학생 생성기(Gs)를 컨디셔닝을 통해 구성하는 단계 - 상기 생성기 Gs는 상기 제1 도메인 공간으로부터 상기 제2 도메인 공간으로 이미지들을 변환하도록 구성되는 GAN 기반 교사 생성기(GT)와 관련하여 하향 스케일링되고, 상기 생성기 Gs는 상기 생성기 GT에 대해 결정된 시맨틱 관계 지식을 유지하기 위해 지식 증류를 사용하여 컨디셔닝됨 -; 및이미지를 변환하기 위해 컴퓨팅 디바이스에 의해 사용되도록 상기 생성기 Gs를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 생성기 Gs는 상기 생성기 GT에 대해 결정된 상기 시맨틱 관계 지식을 상기 생성기 Gs에 전달하기 위해 상기 생성기 GT에 관련하여 시맨틱 관계 지식 증류 손실을 사용하여 컨디셔닝되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 공통 네트워크 아키텍처에 따라 상기 생성기 Gs 및 상기 생성기 GT를 정의하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 생성기 Gs는 상기 생성기 GT에 대해 폭, 깊이, 또는 폭 및 깊이 둘 다의 측면에서 하향 스케일링되고, 폭은 각각의 레이어의 필터들의 수를 의미하고, 깊이는 상기 공통 네트워크 아키텍처 내의 잔차 블록들의 수를 의미하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스는 상기 이미지에 적용되는 효과를 시뮬레이션하기 위해 증강 현실 인터페이스에서 변환된 이미지를 제공하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 효과는 대상의 적용가능한 부분을 포함하는 상기 이미지에 적용되는 메이크업 효과, 헤어 효과, 네일 효과, 및 연령 시뮬레이션 효과 중 임의의 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스는 모바일 디바이스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 시맨틱 관계 지식을 상기 생성기 GT의 중간 레이어로부터 상기 생성기 Gs의 중간 레이어로 전달하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항에 종속하는 제19항에 있어서, 상기 방법은: a. 상기 생성기 Gs 및 상기 생성기 GT 각각에서, 상기 컨디셔닝 동안의 각각의 중간 레이어에서, 시맨틱 관계들이 상기 생성기 Gs 및 상기 생성기 GT에 의해 수행되는 각각의 피처 인코딩의 픽셀들에 대한 쌍별 활성화 유사성들을 계산함으로써 정의된 유사성 매트릭스들에 의해 표현되고;b. 상기 유사성 매트릭스들에 대한 시맨틱 관계 지식 증류 손실을 통해 지식이 전달되도록상기 생성기 Gs를 컨디셔닝하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 컨디셔닝은 상기 생성기 Gs 및 상기 생성기 GT의 최종 생성된 이미지들에 대해 전통적인 증류 손실에 더하여 상기 시맨틱 관계 지식 증류 손실을 더하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 각각의 시맨틱 관계 활성화 매트릭스는 각각의 피처 인코딩의 외적으로서 계산되고, 상기 시맨틱 관계 지식 증류 손실은 상기 생성기 Gs 및 상기 생성기 GT의 각각의 시맨틱 관계 활성화 매트릭스들을 비교하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제12항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생성기 GT는 상기 컨디셔닝 전에 이미지들을 상기 제1 도메인 공간으로부터 상기 제2 도메인 공간으로 변환하도록 미리 훈련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생성기 Gs는 제2 학생 생성기와 함께 컨디셔닝되고, 상기 제2 학생 생성기는 상기 제2 도메인 공간으로부터 상기 제1 도메인 공간으로 이미지들을 변환하기 위해 제2 교사 생성기를 사용하여 상기 방법에 따라 컨디셔닝되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 컴퓨팅 디바이스로서,소스 이미지에 적어도 하나의 얼굴 효과를 적용하고, 효과 적용된 소스 이미지의 하나 이상의 가상 인스턴스를 전자상거래 인터페이스 상에 생성하도록 구성된 프로세싱 회로부를 포함하는 얼굴 효과 유닛을 포함하고, 상기 얼굴 효과 유닛은 제1 도메인 공간으로부터 상기 적어도 하나의 얼굴 효과가 적용되는 제2 도메인 공간으로 이미지들을 변환하기 위해 생성적 대립망(GAN) 기반 학생 생성기(Gs)를 이용하고, 상기 생성기 Gs는 또한 상기 제1 도메인 공간으로부터 상기 제2 도메인 공간으로 이미지들을 변환하도록 구성되는 GAN 기반 교사 생성기(GT)에 관련하여 하향 스케일링되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 생성기 Gs는 상기 생성기 GT에 대해 결정된 시맨틱 관계 지식을 유지하는 구성을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항에 있어서,제품들을 저장하는 데이터 저장소로부터 적어도 하나의 제품을 결정하고, 제품들을 구매하기 위해 전자상거래 인터페이스 상에 제품 추천의 하나 이상의 가상 인스턴스를 생성하도록 구성되는 프로세싱 회로부를 포함하는 사용자 경험 유닛을 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 제품은 각각의 얼굴 효과에 연관되고, 상기 얼굴 효과 유닛은 상기 각각의 얼굴 효과를 적용하여 가상 사용 경험(virtual try on experience)을 제공하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스는 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항의 컴퓨팅 디바이스를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 명령어들을 저장하는 비-일시적 저장 디바이스를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 명령어들은 클라이언트 컴퓨팅 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스를:소스 이미지에 적어도 하나의 얼굴 효과를 적용하고, 효과 적용된 소스 이미지의 하나 이상의 가상 인스턴스를 전자상거래 인터페이스 상에 생성하도록 구성된 프로세싱 회로부를 포함하는 얼굴 효과 유닛을 포함하도록 구성하고, 상기 얼굴 효과 유닛은 제1 도메인 공간으로부터 상기 적어도 하나의 얼굴 효과가 적용되는 제2 도메인 공간으로 이미지들을 변환하기 위해 생성적 대립망(GAN) 기반 학생 생성기(Gs)를 이용하고, 상기 생성기 Gs는 또한 상기 제1 도메인 공간으로부터 상기 제2 도메인 공간으로 이미지들을 변환하도록 구성되는 GAN 기반 교사 생성기(GT)에 관련하여 하향 스케일링되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 생성기 Gs는 상기 생성기 GT에 대해 결정된 시맨틱 관계 지식을 유지하는 구성을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서,상기 명령어들은 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스를:제품들을 저장하는 데이터 저장소로부터 적어도 하나의 제품을 결정하고, 제품들을 구매하기 위해 전자상거래 인터페이스 상에 제품 추천의 하나 이상의 가상 인스턴스를 생성하도록 구성되는 프로세싱 회로부를 포함하는 사용자 경험 유닛을 포함하도록 추가로 구성하고, 상기 적어도 하나의 제품은 각각의 얼굴 효과에 연관되고, 상기 얼굴 효과 유닛은 상기 각각의 얼굴 효과를 적용하여 가상 사용 경험을 제공하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령어들은 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항의 컴퓨팅 디바이스를 포함하도록 상기 클라이언트 컴퓨팅 디바이스를 추가로 구성하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 사용자 디바이스와 통신하기 위한 전자상거래 시스템의 컴포넌트인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스공화국, 파리 F-*****, 뤼 르와이얄 **</address><code>519980639828</code><country>프랑스</country><engName>L'OREAL</engName><name>로레알</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 엠*비 *엘* 온타리오...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Zeqi</engName><name>리 쩌치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 엠*제이 *이* 온타...</address><code> </code><country> </country><engName>JIANG, Ruowei</engName><name>지앙 루오웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 엘*비 *씨* 온타...</address><code> </code><country> </country><engName>AARABI, Parham</engName><name>아아라비 파르햄</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/045,291</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>프랑스</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>FR2009478</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0080595-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.01.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0081572-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.01.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0081588-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0016263-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237002607.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f50cf2c5d032f18dccc9f897b082755904cd11e54f620f56307b4405848d5e5ddb3fc1b4a6099ecee5baee0704979bcfb067f288a2e119e6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf58a9c396afdeea80491efbc199c719c9403a85511e0c6fef0e6d1c907057340e08356056ac9329ce30f0ddc8d1148f52b40ab9a681778f06</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>