<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:29.2629</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0057460</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치 및 그 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC APPARATUS AND CONTROL METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2023.11.17</openDate><openNumber>10-2023-0157805</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 7/219</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2007.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 1/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2007.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치가 개시된다. 전자 장치는, PFC(power factor correction) 회로 및 PFC 회로의 동작을 제어하는 제어 회로를 포함하며, PFC 회로는, 교류 전압부의 일 단에 연결된 제1 인덕터 및 제1 인덕터와 직렬 연결된 제1 스위치 및 제1 다이오드를 포함하는 제1 인덕터부, 교류 전압부의 타 단에 연결된 제2 인덕터 및 제2 인덕터와 직렬 연결된 제2 스위치 및 제2 다이오드를 포함하는 제2 인덕터부, 제1 인덕터부 및 제2 인덕터부 각각에 연결되며, 상호 직렬 연결된 출력 커패시터 및 센싱 저항을 포함하는 출력부, 교류 전압부의 일 단에 연결된 제3 다이오드 및 교류 전압부의 타 단에 연결된 제4 다이오드를 포함하며, 제어 회로는, 교류 전압부를 통해 입력되는 입력 전압의 크기에 기초하여 제1 스위치 또는 제2 스위치 중 어느 하나에 선택적으로 온 오프 신호를 인가한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. PFC(power factor correction) 회로; 및상기 PFC 회로의 동작을 제어하는 제어 회로;를 포함하며,상기 PFC 회로는, 교류 전압부의 일 단에 연결된 제1 인덕터 및 상기 제1 인덕터와 직렬 연결된 제1 스위치 및 제1 다이오드를 포함하는 제1 인덕터부;상기 교류 전압부의 타 단에 연결된 제2 인덕터 및 상기 제2 인덕터와 직렬 연결된 제2 스위치 및 제2 다이오드를 포함하는 제2 인덕터부;상기 제1 인덕터부 및 상기 제2 인덕터부 각각에 연결되며, 상호 직렬 연결된 출력 커패시터 및 센싱 저항을 포함하는 출력부; 상기 교류 전압부의 상기 일 단에 연결된 제3 다이오드; 및 상기 교류 전압부의 상기 타 단에 연결된 제4 다이오드를 포함하며, 상기 제어 회로는, 상기 교류 전압부를 통해 입력되는 입력 전압의 크기에 기초하여 상기 제1 스위치 또는 상기 제2 스위치 중 어느 하나에 선택적으로 온 오프 신호를 인가하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 다이오드는, 일 단이 상기 제1 인덕터에 연결되고 타 단이 상기 출력 커패시터의 일 단에 연결되며,상기 제1 인덕터의 일 단은 상기 교류 전압부의 상기 일 단에 연결되고, 상기 제1 인덕터의 타 단은 상기 제1 스위치의 일 단 및 상기 제1 다이오드의 일 단에 각각 연결되고, 상기 제1 스위치의 일 단은 상기 제1 인덕터의 타 단에 연결되고, 상기 제1 스위치의 타 단은 상기 출력 커패시터의 타 단 및 상기 센싱 저항의 일 단 사이에 연결되며,상기 제2 다이오드는, 일 단이 상기 제2 인덕터에 연결되고 타 단이 상기 출력 커패시터의 일 단에 연결되며,상기 제2 인덕터의 일 단은 상기 교류 전압부의 상기 타 단에 연결되고, 상기 제2 인덕터의 타 단은 상기 제2 스위치의 일 단 및 상기 제2 다이오드의 일 단에 각각 연결되고, 상기 제2 스위치의 일 단은 상기 제2 인덕터의 타 단에 연결되고, 상기 제2 스위치의 타 단은 상기 출력 커패시터의 타 단 및 상기 센싱 저항의 일 단 사이에 연결되는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제3 다이오드의 일 단은 상기 교류 전압부의 상기 일 단에 연결되고, 상기 제3 다이오드의 타 단은 상기 센싱 저항의 타 단에 연결되며, 상기 제4 다이오드의 일 단은 상기 교류 전압부의 상기 타 단에 연결되고, 상기 제4 다이오드의 타 단은 상기 센싱 저항의 상기 타 단에 연결되는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 교류 전압부의 상기 일 단은 플러스(+) 단이고 상기 타 단은 마이너스(-) 단이며, 상기 제어 회로는,상기 입력 전압이 양(+) 전압이면, 상기 제2 스위치를 오프 시키고 상기 제1 스위치에 일정 주기의 온 오프 신호를 인가하고,상기 입력 전압이 음(-) 전압이면, 상기 제1 스위치를 오프 시키고 상기 제2 스위치에 상기 일정 주기의 온 오프 신호를 인가하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제어 회로는, 상기 제2 스위치를 오프시키고, 상기 제1 스위치를 온 시켜, 상기 제1 인덕터를 통과한 전류가 상기 제1 스위치, 상기 센싱 저항 및 상기 제3 다이오드를 통과하도록 상기 PFC 회로를 제어하고, 상기 제2 스위치를 오프시키고, 상기 제1 스위치를 오프 시켜, 상기 제1 인덕터를 통과한 전류가 상기 제1 다이오드, 상기 출력 커패시터, 상기 센싱 저항 및 상기 제3 다이오드를 통과하도록 상기 PFC 회로를 제어하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 제어 회로는, 상기 제1 스위치를 오프시키고 상기 제2 스위치를 온 시켜, 상기 제2 인덕터를 통과한 전류가 상기 제2 스위치, 상기 센싱 저항 및 상기 제4 다이오드를 통과하도록 상기 PFC 회로를 제어하고, 상기 제1 스위치를 오프시키고 상기 제2 스위치를 오프 시켜, 상기 제2 인덕터를 통과한 전류가 상기 제2 다이오드, 상기 출력 커패시터, 상기 센싱 저항 및 상기 제4 다이오드를 통과하도록 상기 PFC 회로를 제어하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제어 회로는, 상기 입력 전압이 양(+) 전압이면, 상기 제2 스위치를 오프 시키고 상기 제1 스위치에 일정 주기의 상기 온 오프 신호를 인가하여 상기 입력 전압을 상기 제1 인덕터에 인가하고,상기 입력 전압이 음(-) 전압이면, 상기 제1 스위치를 오프 시키고 상기 제2 스위치에 상기 일정 주기의 상기 온 오프 신호를 인가하여 상기 입력 전압을 상기 제2 인덕터에 인가하고,상기 입력 전압이 상기 제1 인덕터에 인가되는 동안, 상기 센싱 저항에 인가된 전압 및 상기 제3 다이오드에 인가된 전압의 합은 상기 제2 스위치에 인가되는 전압보다 작고, 상기 입력 전압이 상기 제2 인덕터에 인가되는 동안, 상기 센싱 저항에 인가된 전압 및 상기 제4 다이오드에 인가된 전압의 합은 상기 제1 스위치에 인가되는 전압보다 작은, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 PFC 회로는,상기 교류 전압부의 일 단에 연결되어 상기 입력 전압이 양(+) 전압이면, 상기 제어 회로로 신호를 인가하는 제1 감지부; 및 상기 교류 전압부의 타 단에 연결되어 상기 입력 전압의 음(-) 전압이면, 상기 제어 회로로 신호를 인가하는 제2 감지부;를 더 포함하며,상기 제어 회로는,상기 제1 감지부로부터 상기 신호가 인가되면, 상기 제2 스위치를 오프 시키고 상기 제1 스위치에 일정 주기의 상기 온 오프 신호를 인가하며,상기 제2 감지부로부터 상기 신호가 인가되면, 상기 제1 스위치를 오프 시키고, 상기 제2 스위치에 일정 주기의 상기 온 오프 신호를 인가하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제어 회로는,제1 IC 회로 및 제2 IC 회로를 포함하며,상기 제1 IC 회로는,상기 제1 감지부로부터 상기 신호가 인가되면, 상기 제2 스위치를 오프 시키고 상기 제1 스위치에 일정 주기의 온 오프 신호를 인가하며,상기 제2 감지부로부터 상기 신호가 인가되면, 상기 제1 스위치를 오프 시키고, 상기 제2 스위치에 일정 주기의 온 오프 신호를 인가하며,상기 제2 IC 회로는,상기 입력 전압의 크기, 상기 센싱 저항에 흐르는 전류의 크기 및 상기 출력 커패시터의 출력 전압의 크기를 감지하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 PFC 회로는, 다이오드 브리지;를 더 포함하며,상기 제어 회로는,초기 과도 상태에서 상기 다이오드 브리지를 통해 상기 출력 커패시터를 충전시키며,상기 제3 다이오드 및 상기 제4 다이오드 각각은,상기 다이오드 브리지에 포함되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. PFC(power factor correction) 회로 및 상기 PFC 회로의 동작을 제어하는 제어 회로를 포함하는 전자 장치의 제어 방법에 있어서,교류 전압부를 통해 입력되는 입력 전압의 크기를 감지하는 단계; 및,상기 교류 전압부를 통해 입력되는 입력 전압의 크기에 기초하여 상기 PFC 회로에 구비된 제1 스위치 또는 제2 스위치 중 어느 하나에 선택적으로 온 오프 신호를 인가하는 단계;를 포함하며,상기 PFC 회로는, 상기 교류 전압부의 일 단에 연결된 제1 인덕터 및 상기 제1 인덕터와 직렬 연결된 상기 제1 스위치 및 제1 다이오드를 포함하는 제1 인덕터부, 상기 교류 전압부의 타 단에 연결된 제2 인덕터 및 상기 제2 인덕터와 직렬 연결된 상기 제2 스위치 및 제2 다이오드를 포함하는 제2 인덕터부, 상기 제1 인덕터부 및 상기 제2 인덕터부 각각에 연결되며, 상호 직렬 연결된 출력 커패시터 및 센싱 저항을 포함하는 출력부,상기 교류 전압부의 상기 일 단에 연결된 제3 다이오드 및 상기 교류 전압부의 상기 타 단에 연결된 제4 다이오드를 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제1 다이오드는, 일 단이 상기 제1 인덕터에 연결되고 타 단이 상기 출력 커패시터의 일 단에 연결되며, 상기 제1 인덕터의 일 단은 상기 교류 전압부의 상기 일 단에 연결되고, 상기 제1 인덕터의 타 단은 상기 제1 스위치의 일 단 및 상기 제1 다이오드의 일 단에 각각 연결되고, 상기 제1 스위치의 일 단은 상기 제1 인덕터의 타 단에 연결되고, 상기 제1 스위치의 타 단은 상기 출력 커패시터의 타 단 및 상기 센싱 저항의 일 단 사이에 연결되며,상기 제2 다이오드는, 일 단이 상기 제2 인덕터에 연결되고 타 단이 상기 출력 커패시터의 일 단에 연결되며,상기 제2 인덕터의 일 단은 상기 교류 전압부의 상기 타 단에 연결되고, 상기 제2 인덕터의 타 단은 상기 제2 스위치의 일 단 및 상기 제2 다이오드의 일 단에 각각 연결되고, 상기 제2 스위치의 일 단은 상기 제2 인덕터의 타 단에 연결되고, 상기 제2 스위치의 타 단은 상기 출력 커패시터의 타 단 및 상기 센싱 저항의 일 단 사이에 연결되는, 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제3 다이오드의 일 단은 상기 교류 전압부의 상기 일 단에 연결되고, 상기 제3 다이오드의 타 단은 상기 센싱 저항의 타 단에 연결되며, 상기 제4 다이오드의 일 단은 상기 교류 전압부의 상기 타 단에 연결되고, 상기 제4 다이오드의 타 단은 상기 센싱 저항의 상기 타 단에 연결되는, 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 교류 전압부의 상기 일 단은 플러스(+) 단이고 상기 타 단은 마이너스(-) 단이며, 상기 제1 스위치 또는 상기 제2 스위치 중 어느 하나에 선택적으로 온 오프 신호를 인가하는 단계는,상기 입력 전압이 양(+) 전압이면, 상기 제2 스위치를 오프 시키고 상기 제1 스위치에 일정 주기의 온 오프 신호를 인가하는 단계; 및 상기 입력 전압이 음(-) 전압이면, 상기 제1 스위치를 오프 시키고 상기 제2 스위치에 일정 주기의 온 오프 신호를 인가하는 단계;를 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 제1 스위치에 일정 주기의 온 오프 신호를 인가하는 단계는,상기 제2 스위치를 오프시키고, 상기 제1 스위치가 온시켜, 상기 제1 인덕터를 통과한 전류가 상기 제1 스위치, 상기 센싱 저항 및 상기 제3 다이오드를 통과하도록 상기 PFC 회로를 제어하는 단계; 및 상기 제2 스위치를 오프시키고, 상기 제1 스위치를 오프시켜, 상기 제1 인덕터를 통과한 전류가 상기 제1 다이오드, 상기 출력 커패시터, 상기 센싱 저항 및 상기 제3 다이오드를 통과하도록 상기 PFC 회로를 제어하는 단계;를 포함하는, 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 제2 스위치에 일정 주기의 온 오프 신호를 인가하는 단계는,상기 제1 스위치를 오프시키고, 상기 제2 스위치를 온시켜, 상기 제2 인덕터를 통과한 전류가 상기 제2 스위치, 상기 센싱 저항 및 상기 제4 다이오드를 통과하도록 상기 PFC 회로를 제어하는 단계; 및상기 제1 스위치를 오프시키고, 상기 제2 스위치를 오프시켜, 상기 제2 인덕터를 통과한 전류가 상기 제2 다이오드, 상기 출력 커패시터, 상기 센싱 저항 및 상기 제4 다이오드를 통과하도록 상기 PFC 회로를 제어하는 단계;를 포함하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서,상기 제1 스위치 또는 상기 제2 스위치 중 어느 하나에 선택적으로 온 오프 신호를 인가하는 단계는,상기 입력 전압이 양(+) 전압이면, 상기 제2 스위치를 오프 시키고 상기 제1 스위치에 일정 주기의 상기 온 오프 신호를 인가하여 상기 입력 전압을 상기 제1 인덕터에 인가하는 단계; 및상기 입력 전압이 음(-) 전압이면, 상기 제1 스위치를 오프 시키고 상기 제2 스위치에 상기 일정 주기의 상기 온 오프 신호를 인가하여 상기 입력 전압을 상기 제2 인덕터에 인가하는 단계;를 포함하고,상기 입력 전압이 상기 제1 인덕터에 인가되는 동안, 상기 센싱 저항에 인가된 전압 및 상기 제3 다이오드에 인가된 전압의 합은 상기 제2 스위치에 인가되는 전압보다 작고, 상기 입력 전압이 상기 제2 인덕터에 인가되는 동안, 상기 센싱 저항에 인가된 전압 및 상기 제4 다이오드에 인가된 전압의 합은 상기 제1 스위치에 인가되는 전압보다 작은, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서,상기 PFC 회로는,상기 교류 전압부의 일 단에 연결되어 상기 입력 전압이 양(+) 전압이면, 상기 제어 회로로 신호를 인가하는 제1 감지부; 및 상기 교류 전압부의 타 단에 연결되어 상기 입력 전압의 음(-) 전압이면, 상기 제어 회로로 신호를 인가하는 제2 감지부;를 더 포함하며,상기 제1 스위치 또는 상기 제2 스위치 중 어느 하나에 선택적으로 온 오프 신호를 인가하는 단계는,상기 제1 감지부로부터 상기 신호가 인가되면, 상기 제2 스위치를 오프 시키고 상기 제1 스위치에 일정 주기의 상기 온 오프 신호를 인가하는 단계; 및 상기 제2 감지부로부터 상기 신호가 인가되면, 상기 제1 스위치를 오프 시키고, 상기 제2 스위치에 일정 주기의 상기 온 오프 신호를 인가하는 단계;를 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 제어 회로는,제1 IC 회로 및 제2 IC 회로를 포함하며,상기 제1 스위치에 일정 주기의 상기 온 오프 신호를 인가하는 단계는,상기 제1 감지부로부터 상기 신호가 상기 제1 IC 회로에 인가되면, 상기 제1 IC 회로를 통해, 상기 제2 스위치를 오프 시키고 상기 제1 스위치에 일정 주기의 온 오프 신호를 인가하는 단계;를 포함하며,상기 제2 스위치에 일정 주기의 상기 온 오프 신호를 인가하는 단계는,상기 제2 감지부로부터 상기 신호가 상기 제2 IC 회로에 인가되면, 상기 제2 IC 회로를 통해, 상기 제1 스위치를 오프 시키고, 상기 제2 스위치에 일정 주기의 온 오프 신호를 인가하는 단계;를 포함하며,상기 제어 방법은,상기 제2 IC 회로를 통해, 상기 입력 전압의 크기, 상기 센싱 저항에 흐르는 전류의 크기 및 상기 출력 커패시터의 출력 전압의 크기를 감지하는 단계;를 더 포함하는, 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서,상기 PFC 회로는, 다이오드 브리지;를 더 포함하며,상기 제어 방법은,초기 과도 상태에서 상기 다이오드 브리지를 통해 상기 출력 커패시터를 충전시키는 단계;를 더 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG, Du Hee</engName><name>장두희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, Jeong Il</engName><name>강정일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>WOO, Won Myung</engName><name>우원명</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Sang Hoon</engName><name>이상훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>HA, Ka San</engName><name>하가산</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>919980005433</code><country>대한민국</country><engName>Jeong Hong Sik</engName><name>정홍식</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>920050001107</code><country>대한민국</country><engName>KIM TAEHUN</engName><name>김태헌</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.05.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0496842-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0504335-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0504370-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220057460.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935306410d24b61865a9ecb357d926dee739e912a55a32d3922966ccb488d0222793f2098b1e4b6aaa49e6c90ae7784fa9ba80c08c4cc5d18c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0070a2b8ebb7e2c7f1200673c261ded8d09c997522d2d08ad1b1c3389ce97d74d8a5e3d71f23d5e6d3403dccad96231942a4cc8fcfe97eb4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>