<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:57.1357</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7025834</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>운영 지원 데이터 객체의 개선된 선택 및 제공을 위한 장치, 컴퓨터로 구현되는 방법, 그리고 컴퓨터 프로그램 제품</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUSES, COMPUTER-IMPLEMENTED METHODS, AND COMPUTER PROGRAM PRODUCTS FOR IMPROVED SELECTION AND PROVISION OF OPERATIONAL SUPPORT DATA OBJECTS</inventionTitleEng><openDate>2024.08.29</openDate><openNumber>10-2024-0130775</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 41/149</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/07</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/451</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 41/0654</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/015</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 실시예는 개선된 예측된 운영 지원 데이터 객체의 식별 및 출력을 제공한다. 실시예는 특정 데이터 세트 및 데이터 모델 구현을 활용하여 동적 홈 통신 네트워크에서 네트워크화된 디바이스에 영향을 미치는 특정 고장을 해결하는 데 도움이 되는 가장 높은 신뢰도로 연관되어 있는 것으로 결정된 예측된 운영 지원 데이터 객체를 식별하고 선택한다. 이러한 실시예는 예측된 운영 지원 데이터 객체를 활용하여 성공률을 향상시키고, 추가 및/또는 대체의 지원 프로세스의 수행을 필요로하지 않으면서 고장의 해결을 가능하게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023129962</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/082473</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 동적 홈 통신 네트워크로부터의 디바이스 활동 데이터를 사용하여 예측된 운영 지원 데이터 객체를 운영 지원 관리 저장소에서 선택하는 장치로서, 적어도 하나의 프로세서와 적어도 하나의 메모리를 포함하고, 적어도 하나의 메모리에는 컴퓨터로 코딩된 명령어가 저장되어 있으며, 상기 컴퓨터로 코딩된 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 장치로 하여금, 요청 클라이언트 디바이스와 연관된 고장 지원 세션을 개시하게 하고; 디바이스 활동 데이터와 고장 텍스트 설명 데이터를 상기 고장 지원 세션에 관련시키게 하고; 상기 디바이스 활동 데이터와 상기 고장 텍스트 설명 데이터를 운영 지원 처리 데이터 모델에 실시간으로 적용하여, 상기 예측된 운영 지원 데이터 객체를 상기 운영 지원 관리 저장소에서 선택하게 하고 - 상기 운영 지원 처리 데이터 모델은 상기 운영 지원 관리 저장소로부터의 트레이닝 디바이스 활동 데이터와 고장 이력 데이터에 기초하여 트레이닝됨 -; 및 상기 예측된 운영 지원 데이터 객체를 상기 요청 클라이언트 디바이스에 실시간으로 출력하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 장치는 추가로, 상기 요청 클라이언트 디바이스를 통해 상기 고장 지원 세션의 개시를 요청하는 사용자 입력을 수신하게 되어 있고,상기 예측된 운영 지원 데이터 객체는 상기 고장 지원 세션의 개시를 요청하는 사용자 입력을 수신한 것에 대한 응답으로 출력되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 장치는 추가로, 상기 요청 클라이언트 디바이스를 통해 상기 운영 지원 데이터 객체에 관여하는 사용자 입력을 수신하게 되어 있고; 상기 운영 지원 데이터 객체에 관여하는 사용자 입력을 수신한 것에 대한 응답으로 상기 고장 지원 세션의 개시를 종료하게 되어 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 장치는 추가로, 상기 고장 텍스트 설명 데이터를 업데이트하는 사용자 입력에 대한 응답으로 업데이트된 고장 텍스트 설명 데이터를 수신하게 되어 있고; 상기 고장 텍스트 설명 데이터를 수신하면, 상기 디바이스 활동 데이터와 상기 업데이트된 고장 텍스트 설명 데이터를 상기 운영 지원 처리 데이터 모델에 실시간으로 자동 적용하여, 업데이트된 예측된 운영 지원 데이터 객체를 상기 운영 지원 관리 저장소에서 선택하게 되어 있고; 상기 업데이트된 예측된 운영 지원 데이터 객체를 상기 요청 클라이언트 디바이스에 출력하게 되어 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 장치는 추가로, 상기 고장 지원 세션과 연관된 지원 검색 데이터를 수신하도록 구성되고, 상기 지원 검색 데이터는 상기 예측된 운영 지원 데이터 객체를 선택하기 위한 상기 운영 지원 처리 데이터 모델에 추가로 적용되는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 예측된 운영 지원 데이터 객체를 상기 요청 클라이언트 디바이스에 실시간으로 출력하기 위해, 상기 장치는, 주 지원 송신 프로세스와 연관된 제1 서브인터페이스와 상기 예측된 운영 지원 데이터 객체를 포함하는 제2 서브인터페이스를 포함하는 지원 사용자 인터페이스의 상기 요청 클라이언트 디바이스에의 랜더링을 야기하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 장치는 추가로, 운영 지원 데이터 객체 세트를 식별하게 되어 있고; 상기 트레이닝 디바이스 활동 데이터를 식별하게 되어 있고;  적어도 상기 트레이닝 디바이스 활동 데이터에 기초하여 가능한 고장 분류 식별자 세트를 식별하기 위해,  상기 가능한 고장 분류 식별자 세트의 가능한 고장 분류 식별자 각각을 상기 운영 지원 데이터 객체 세트의 적어도 일부와 연관시키기 위해 상기 운영 지원 처리 데이터 모델을 트레이닝하게 되어 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 동적 홈 통신 네트워크는 복수의 네트워크화된 디바이스 유형과 연관된 복수의 네트워크화된 디바이스를 포함하고, 상기 운영 지원 처리 데이터 모델은 상기 복수의 네트워크화된 디바이스 유형에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 예측된 운영 지원 데이터 객체를 선택하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 디바이스 활동 데이터는 복수의 고장 분류 식별자로 표현되는 복수의 고장을 지시하고, 상기 예측된 운영 지원 데이터 객체는 상기 복수의 고장 중 서로 다른 고장에 기여하는 복수의 고장 중 제1 고장을 나타내는 제1 고장 분류 식별자와 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 장치는 추가로, 상기 요청 클라이언트 디바이스와 연관된 사용자 프로필을 식별하게 되어 있고; 상기 사용자 프로필에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 동적 홈 통신 네트워크와 연관된 하나 이상의 네트워크화된 디바이스에 대한 디바이스 식별 데이터를 적어도 포함하는 디바이스 활동 데이터를 결정하게 되어 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 요청 클라이언트 디바이스와 연관된 상기 고장 지원 세션을 개시하기 위해, 상기 장치는, 상기 요청 클라이언트 디바이스와, 기술 담당자와 연관된 기술자 디바이스 간의 연결을 확립하기 위한 프로세스를 개시하게 되어 있고, 상기 예측된 운영 지원 데이터 객체는 상기 연결을 확립하기 전에 출력되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 장치는 추가로, 상기 운영 지원 데이터 객체에 관여하는 사용자 입력을 수신한 것에 대한 응답으로 상기 요청 클라이언트 디바이스와 상기 기술자 디바이스 간의 연결을 확립하기 위한 프로세스를 종료하게 되어 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 동적 홈 통신 네트워크로부터의 디바이스 활동 데이터를 사용하여 예측된 운영 지원 데이터 객체를 운영 지원 관리 저장소에서 선택하는, 컴퓨터로 구현되는 방법으로서, 요청 클라이언트 디바이스와 연관된 고장 지원 세션을 개시하는 단계; 디바이스 활동 데이터와 고장 텍스트 설명 데이터를 상기 고장 지원 세션에 관련시키는 단계; 상기 디바이스 활동 데이터와 상기 고장 텍스트 설명 데이터를 운영 지원 처리 데이터 모델에 실시간으로 적용하여, 상기 예측된 운영 지원 데이터 객체를 상기 운영 지원 관리 저장소에서 선택하는 단계 - 상기 운영 지원 처리 데이터 모델은 상기 운영 지원 관리 저장소로부터의 트레이닝 디바이스 활동 데이터와 고장 이력 데이터에 기초하여 트레이닝됨 -; 및 상기 예측된 운영 지원 데이터 객체를 상기 요청 클라이언트 디바이스에 실시간으로 출력하는 단계를 포함하는 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 예측된 운영 지원 데이터 객체를 상기 요청 클라이언트 디바이스에 실시간으로 출력하는 단계는, 주 지원 송신 프로세스와 연관된 제1 서브인터페이스 및 상기 예측된 운영 지원 데이터 객체를 포함하는 제2 서브인터페이스를 포함하는 지원 사용자 인터페이스의 상기 요청 클라이언트 디바이스에의 랜더딩을 야기하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 컴퓨터로 구현되는 방법은 추가로, 운영 지원 데이터 객체 세트를 식별하는 단계; 상기 트레이닝 디바이스 활동 데이터를 식별하는 단계;  적어도 상기 트레이닝 디바이스 활동 데이터에 기초하여 가능한 고장 분류 식별자 세트를 식별하기 위해,  상기 가능한 고장 분류 식별자 세트의 가능한 고장 분류 식별자 각각을 상기 운영 지원 데이터 객체 세트의 적어도 일부와 연관시키기 위해 상기 운영 지원 처리 데이터 모델을 트레이닝하는 단계를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 디바이스 활동 데이터는 복수의 고장 분류 식별자로 표현되는 복수의 고장을 지시하고, 상기 예측된 운영 지원 데이터 객체는 상기 복수의 고장 중 서로 다른 고장에 기여하는 복수의 고장 중 제1 고장을 나타내는 제1 고장 분류 식별자와 연관되는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 요청 클라이언트 디바이스와 연관된 고장 지원 세션을 개시하는 단계는, 상기 요청 클라이언트 디바이스와, 기술 담당자와 연관된 기술자 디바이스 간의 연결을 확립하기 위한 프로세스를 개시하는 단계를 포함하고, 상기 예측된 운영 지원 데이터 객체는 상기 연결을 확립하기 전에 출력되는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 컴퓨터로 구현되는 방법은, 상기 운영 지원 데이터 객체에 관여하는 사용자 입력을 수신한 것에 대한 응답으로 상기 요청 클라이언트 디바이스와 상기 기술자 디바이스 간의 연결을 확립하기 위한 프로세스를 종료하는 단계를 더 포함하는 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 동적 홈 통신 네트워크로부터의 디바이스 활동 데이터를 사용하여 예측된 운영 지원 데이터 객체를 운영 지원 관리 저장소에서 선택하기 위한 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 컴퓨터 프로그램 코드가 저장된, 컴퓨터로 판독 가능한 비일시적 저장 매체를 적어도 하나 포함하고, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 프로그램 제품을, 요청 클라이언트 디바이스와 연관된 고장 지원 세션을 개시하도록 구성하고; 디바이스 활동 데이터와 고장 텍스트 설명 데이터를 상기 고장 지원 세션에 관련시키도록 구성하고; 상기 디바이스 활동 데이터와 상기 고장 텍스트 설명 데이터를 운영 지원 처리 데이터 모델에 실시간으로 적용하여, 상기 예측된 운영 지원 데이터 객체를 상기 운영 지원 관리 저장소에서 선택하도록 구성하며 - 상기 운영 지원 처리 데이터 모델은 상기 운영 지원 관리 저장소로부터의 트레이닝 디바이스 활동 데이터와 고장 이력 데이터에 기초하여 트레이닝됨 -; 상기 예측된 운영 지원 데이터 객체를 상기 요청 클라이언트 디바이스에 실시간으로 출력하도록 구성하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 요청 클라이언트 디바이스와 연관된 상기 고장 지원 세션을 개시하는 것은, 상기 요청 클라이언트 디바이스와, 기술 담당자와 연관된 기술자 디바이스 간의 연결을 확립하기 위한 프로세스를 개시하는 것을 포함하고, 상기 예측된 운영 지원 데이터 객체는 상기 연결을 확립하기 전에 출력되며, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 추가로, 상기 운영 지원 데이터 객체에 관여하는 사용자 입력을 수신한 것에 대한 응답으로 상기 요청 클라이언트 디바이스와 상기 기술자 디바이스 간의 연결을 확립하기 위한 프로세스를 종료하도록 구성되는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 뉴욕 뉴욕 스위트 **** 브로드웨이 **</address><code>520050117760</code><country>미국</country><engName>Assurant, Inc.</engName><name>어슈어런트, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 오하이오 웨스...</address><code> </code><country> </country><engName>RIPOLI, Nathaniel</engName><name>리폴리 나다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 오하이오 웨스...</address><code> </code><country> </country><engName>SINGH, Rachita</engName><name>싱 라치타</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 오하이오 웨스...</address><code> </code><country> </country><engName>MCKINLEY, Scott</engName><name>매킨리 스콧</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/266,214</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0831501-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0127431-79</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247025834.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d26470aab544a6c6ad1690a98faa19ad48549ce512592eb5ca8de3372412de48c7e38fdbe7d03d479d1d77a3a6cae09ae5b936ceacb9bf6d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa484949845b9ab8c0fb0b947cff687fe8dbf28e01a3011beba806f639fb1fb0273ff6815be3b715e4863a9af33b0ede46a9c3ea1a96a585b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>