<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:48.2948</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7000997</applicationNumber><claimCount>56</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>미토콘드리아 동결 보존을 위한 조성물 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPOSITION AND METHOD FOR CRYOPRESERVATION OF MITOCHONDRIA</inventionTitleEng><openDate>2025.02.13</openDate><openNumber>10-2025-0021570</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A01N 1/125</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 미토콘드리아의 동결 보존을 위한 조성물 및 방법, 미토콘드리아를 포함하는 동결 보존 조성물 및 그 치료용 사용에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023237789</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/065697</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다음을 포함하는 조성물:(i) pH 5.5에서 8.5 범위의 수성 완충액(예: pH 7.2); (ii) 농도가 최소 150mM인 트레할로스;(iii) 총 농도가 150mM 이상인 하나 이상의 (a) 아미노산으로부터 선택된 제1 동결보호제; 및 선택적으로(iv) 하나 이상의 (b) 당(들), (c) 중합체(들), 또는 이들의 조합으로부터 선택되는 제2 동결보호제로서  (b) 총 농도가 150mM 이상인 당류(들); 그리고  (c) 총 농도가 2.5%(w/v) 내지 30%(w/v)인 중합체(들). </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 다음을 포함하는 조성물:(i) pH 5.5에서 8.5 범위의 수성 완충액(예: pH 7.2); (ii) 농도가 최소 150mM인 트레할로스;(iii) 총 농도가 160mM 이상인 하나 이상의 (b) 당(들)으로부터 선택되는 제1 동결보호제(들); 그리고 선택적으로(iv) (a) 아미노산(들), (c) 중합체(들), 또는 이들의 조합으로부터 선택되는 제2 동결보호제로서 (a) 총 농도가 150mM 이상인 아미노산; 그리고 (c) 총 농도가 2.5%(w/v) 내지 30%(w/v)인 중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 다음을 포함하는 조성물:(i) pH 5.5에서 8.5 범위의 수성 완충액(예: pH 7.2); (ii) 농도가 최소 150mM인 트레할로스; 그리고(iii) 하나 이상의 (c) 중합체(들)로부터 선택되는 동결보호제로서, 중합체(들)의 총 농도는 16%(w/v) 내지 30%(w/v)인 중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 하나의 조성물로서, (i) 상기 수성 완충액은 완충액을 포함하고, 상기 완충액은 2-[4-(2-히드록시에틸)-피페라진-1-yl]-에탄술폰산(HEPES), 피페라진-N,N′에탄술폰산)(PIPES), 4-모르폴린에탄술폰산(MES), bis-(2-히드록시에틸)아미노-tris-(히드록시메틸)-메탄(Bis-Tris), 2-(N-시클로헥실아미노)-에탄술폰산(CHES), N,N-bis-(2-히드록시에틸)-글리신(바이신), 인산 칼륨, 카코딜산 나트륨, tris-(하이드록시메틸)아미노메탄 하이드로클로라이드(Tris), 4-모르폴린프로판술폰산(MOPS), 1,3-bis-[tris-(히드록시메틸)-메틸아미노]-프로판(Bis-Tris 프로판), 아세트산 나트륨 또는 이들의 조합, 바람직하게는 HEPES에서 선택된 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 하나의 조성물로서, 상기 수성 완충액 중의 완충액은 0.5mM 내지 50mM, 예컨대 2mM 내지 35mM, 특히 5mM 내지 30mM, 예를 들어 10mM의 농도를 갖는 것을 특징으로 하는 수성 완충액.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 하나의 조성물로서, 칼슘 킬레이트제를 더 포함하고, 상기 칼슘 킬레이트레이터- 에틸렌글리콜-비스(β-아미노에틸에테르)-N,N,N',N'-테트라아세트산(EGTA), 2,2',2'',2''-(에탄-1,2-디일디니트릴로)-테트라아세트산(EDTA), 1,2-비스(o-아미노페녹시)에탄-N,N,N',N'-테트라세트산(BAPTA), 1,2-비스(2-아미노페녹시)에탄-N,N,N',N'-테트라아세트산테트라키스-(아세톡시메틸에스테르)(BAPTA-AM) 또는 이들의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되며, 바람직하게는 EGTA 또는 EDTA로부터 선택되고; 및/또는- 0.1mM 내지 10mM, 예컨대 0.2mM 내지 5mM, 예를 들어 1mM의 농도를 갖는다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 하나의 조성물로서, 이온 성분을 더 포함하고, 상기 이온 성분은:- 0.1mM 내지 100mM의 농도에서, 예컨대 1mM 내지 30mM, 특히 5mM 내지 15mM의 농도에서; 및/또는- Mg2+, Na+, K+, Cl-, HCO3- (예: MgCl2)를 포함하는 염, 산 또는 염기 중에서 선택된다. MgSO4, KCl, KH2PO4, NaHCO3, Na2HPO4, 포르메이트 음이온, 예를 들어, C2H2MgO4 (마그네슘 포르메이트), 피루브산 음이온, 예를 들어 C3H3NaO3 (피루브산나트륨), 아세테이트 음이온, 예를 들어 C2H3NaO2 (아세트산나트륨), 말레이트 음이온, 옥살로아세테이트 음이온, 글루타메이트 음이온, α-케토글루타레이트 음이온, 숙시네이트 음이온, 또는 이들의 조합일 수 있다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 하나의 조성물로서, 0.01%(w/v) 내지 10%(w/v) 농도, 예컨대 0.1%(w/v) 내지 5%(w/v)의 농도로 알부민을 더 포함하고, 여기서 알부민은 바람직하게는 소 혈청 알부민(BSA), 인간 혈청 알부민(HSA), 또는 이들의 조합이다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1 내지 제3항 중 어느 하나의 조성물로서, 상기 (i) 완충액은- pH 7.4 및 20mM Tris, 2mM EDTA 및 10mM MgCl2 로 구성;- pH 7.25이며 5mM MOPS, 10mM BAPTA 및 5mM  소듐 피루베이트으로 구성된다. 또는- pH 7.2이며 10mM HEPES 및 1mM EGTA로 구성된다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 하나의 조성물로, 해당 조성물은 프로필렌글리콜, 에틸렌글리콜, 글리세롤 및 디메틸설폭사이드(DMSO)의 동결보존제 수준 이하의 양을 포함하거나, 프로필렌글리콜, 에틸렌글리콜, 글리세롤 및 디메틸설폭사이드(DMSO)를 전혀 포함하지 않는다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 하나의 조성물로서, (ii) 트레할로스는 1500mM 이하, 예컨대 1000mM 이하, 특히 1300mM 이하, 바람직하게는 450mM 이하, 예컨대 300mM의 농도이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1, 2 또는 4 내지 11 중 어느 하나의 조성물로서, (a) 아미노산(들)은 류신, 이소류신(예: L-이소류신), 프롤린(예: L-프롤린), 메틸프롤린, 벤질프롤린, 히드록시프롤린, 아미노프롤린, 데하이드로프롤린, 아지리딘카르복실산, 아제티딘카르복실산, 파이프콜산, 옥사프롤린, 티아프롤린, 발린(예: L-발린), 알라닌(예: L-알라닌), 글리신, 아스파라긴(예: L-아스파라긴), 아스파르트산(예: L-아스파르트산), 글루탐산(예: L-글루타민산), 세린(예: L-세린), 히스티딘(예: L-아스파라긴), 아스파르트산(예: L-아스파르트산), 글루탐산(예: L-글루타민산), 세린(예: L-세린), 히스티딘(예:  L-히스티딘), 시스테인(예: L-시스테인), 트립토판(예: L-트립토판), 티로신(예: L-티로신), 아르기닌(예: L-아르기닌), 글루타민(예: L-글루타민), 리신, 트레오닌, 셀레노시스테인, 메티오닌, 페닐알라닌, 크레아틴(예: L-크레아틴), 타우린(예: L-타우린), 베타인, 엑토인, 디메틸글리신, 에틸메틸글리신, RGD 펩타이드, 또는 이들의 조합물을 포함할 수 있다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서, (a) 아미노산(들)은 류신, 이소류신(예: L-이소류신), 발린(예: L-발린), 알라닌(예: L-알라닌), 글리신, 아스파라긴(예: L-아스파라긴), 아스파르트산(예: L-아스파르트산), 글루탐산(예: L-글루타민산), 세린(예: L-세린), 히스티딘(예: L-히스티딘), 시스테인(예: L-시스테인), 트립토판(예: L-트립토판), 티로신(예: L-티로신), 아르기닌(예: L-아르기닌), 글루타민(예: L-글루타민) 또는 이들의 조합으로부터 선택된다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 12에 있어서, (a) 아미노산은 프로린 유도체, 예를 들어 메틸프로린, 벤질프로린, 하이드록시프로린, 아미노프로린, 디하이드로프로린, 아지리딘카르복실산, 아제티딘카르복실산, 피페콜릭산, 옥사프로린, 티아프로린 또는 이들의 조합 중에서 선택된다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, (a) 상기 아미노산은 프롤이며, 예컨대 L-프롤린이다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항, 제2항 또는 제4항 내지 제15항 중 어느 하나의 조성물로서, (a) 아미노산(들)은 160mM 이상, 예컨대 180mM 이상 또는 200mM 이상의 농도를 갖는 것을 특징으로 하는 아미노산 화합물이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항, 제2항 또는 제4항 내지 제16항 중 어느 하나의 조성물로서, (b) 상기 당(들)은 모노-, 디-, 또는 트리사카라이드, 또는 이들의 조합으로부터 선택된다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항, 제2항 또는 제4항 내지 제17항 중 어느 하나의 조성물로서, (b) 당(들)은 맥아당, 유당, 과당, 자당, 포도당, 덱스트란, 멜레지토스, 라피노스, 니게로트리오스, 말토트리오스, 말토트리울로스, 케스토스, 셀로바이오스, 키토바이오스, 락툴로스, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는 것을 특징으로 한다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항, 제2항 또는 제4항 내지 제18항 중 어느 하나의 조성물로서, (b) 당(들)은 자당, 포도당, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는 것을 특징으로 한다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 (b) 당(들)은 포도당과 자당의 조합인 것을 특징으로 하는 조성물이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 (b) 당(들)은 포도당인 것을 특징으로 하는 조성물이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 상기 (b) 당(들)은 자당인 것인 조성물이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항, 제2항 또는 제4항 내지 제22항 중 어느 하나의 조성물로서, (b) 당의 농도는 최소 160 mM, 예를 들어 최소 180 mM이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 하나의 조성물로서, 상기 (c) 중합체는- 생체 적합성, 친수성, 양친매성 중합체 또는 이들의 조합; 그리고 - 폴록사머, 예컨대 폴록사머 142, 폴록사머 188, 폴록사머 331, 또는 폴록사머 407, 알지네이트, 폴리에틸렌글리콜(PEG), 예컨대 PEG400 또는 PEG1000, 폴리글루탐산, 폴리비닐알코올, 폴리비닐피롤리돈, 또는 이들의 조합 중에서 선택되며, 바람직하게는 (c) 중합체는 폴리에틸렌글리콜(PEG)이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항, 제2항 또는 제4항 내지 제24항 중 어느 하나의 조성을 포함하고, (c) 중합체(들)는 5%(w/v) 내지 25%(w/v), 예컨대 10%(w/v) 내지 20%(w/v)의 농도를 갖는다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항, 제4항 내지 제11항, 또는 제15항 내지 제25항 중 어느 하나의 조성물로서,(iii) 상기 제1 동결보호제는 (a) 아미노산으로서, 상기 아미노산은 프롤린, 예컨대 L-프롤린이고 농도는 150mM 이상, 예컨대 200mM 이상, 바람직하게는 300mM 이상인 제1 동결보호제; 그리고 (iv) 제2 동결보호제(들)는 하나 이상의 (b) 당, (c) 중합체(들), 또는 이들의 조합물로부터 선택되고,  (b) 당(들)은 포도당, 자당, 또는 이들의 조합물이고, 총 농도가 150mM 이상, 예컨대 200mM 이상, 특히 300mM 이상, 예컨대 500mM 이상인 제2 동결보호제(들); 그리고 (c) 중합체는 폴리에틸렌 글리콜(PEG)이며 농도가 2.5%(w/v) 내지 30%(w/v), 예컨대 5%(w/v) 내지 25%(w/v), 특히 10%(w/v) 내지 20%(w/v), 예컨대 15%(w/v)인 중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 1, 4 내지 11, 14, 또는 16 내지 25 중 어느 하나의 조성물로서,(iii) 상기 제1 동결보호제(들)는 하나 이상의 (a) 아미노산(들)이고, 아미노산은 메틸프롤린, 벤질프롤린, 히드록시프롤린, 아미노프롤린, 디하이드로프롤린, 아지리딘카르복실산, 아제티딘카르복실산, 파이프콜산, 옥사프롤린, 티아프롤린, 또는 이들의 조합물로부터 선택되는 프롤린 유도체로서, 농도가 150mM 이상, 예컨대200mM 이상, 바람직하게는 300mM 이상인 제1 동결보호제(들); 그리고 (iv) 제2 동결보호제(들)는 하나 이상의 (b) 당, (c) 중합체(들), 또는 이들의 조합물로부터 선택되고,  (b) 당(들)은 포도당, 자당, 또는 이들의 조합물이고, 총 농도가 150mM 이상, 예컨대 200mM 이상, 특히 300mM 이상, 예컨대 500mM 이상인 제2 동결보호제(들); 그리고 (c) 중합체는 폴리에틸렌 글리콜(PEG)이며 농도가 2.5%(w/v) 내지 30%(w/v), 예컨대 5%(w/v) 내지 25%(w/v), 특히 10%(w/v) 내지 20%(w/v), 예컨대 15%(w/v)인 중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제2항, 또는 제4항 내지 제25항 중 어느 하나의 조성물로서,(iii) 상기 제1 동결보호제(들)는 하나 이상의 (b) 당(들)이고, 여기서 당(들)은 포도당, 자당, 또는 이들의 조합물로서, 총 농도는 160mM 이상, 예컨대 200mM 이상, 특히 300mM 이상, 예컨대 500mM 이상인 제1 동결보호제(들); 그리고 (iv) 제2 동결보호제(들)는 하나 이상의 (a) 아미노산(들), (c) 중합체(들), 또는 이들의 조합물로부터 선택되고,  (a) 제12항 내지 제16항 중 어느 하나의 항에 따른 아미노산(들)으로부터 선택되는 것은, 적어도 150mM, 예컨대 적어도 200mM, 바람직하게는 300mM 이상의 농도로; (b) 중합체는 폴리에틸렌 글리콜(PEG)으로서 농도가 2.5%(w/v) 내지 30%(w/v), 예컨대 5%(w/v) 내지 25%(w/v), 특히 10%(w/v) 내지 20%(w/v), 예컨대 15%(w/v)인 중합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, (a) 상기 아미노산은 L-프롤린과 같은 프롤린인 것을 특징으로 하는 아미노산이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 3 내지 제11항 중 어느 하나의 조성물로서,(iii) 상기 동결보호제가 (c) 중합체(들)로서, 상기 중합체(들)은 폴리에틸렌 글리콜(PEG)이고 농도가 16%(w/v) 내지 30%(w/v), 예컨대 20%(w/v) 내지 30%(w/v), 예컨대 25%(w/v)인 동결보호제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제26항, 제28항 또는 제29항 중 어느 한 항에 있어서,  (a) 아미노산이 프롤린, 예컨대 L-프롤린이고 농도가 500mM 이상, 예컨대 600mM 이상, 특히 800mM 이상인 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 26, 28, 또는 29 중 어느 하나의 조성물로서,  아미노산이 프롤린, 예컨대 L-프롤린이고 농도가 1000mM 이상, 예컨대 1200mM인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 26, 28, 또는 29 중 어느 하나의 조성물로서,  아미노산이 프롤린, 예컨대 L-프롤린이고 농도가 1300mM 이상, 예컨대 1500mM인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 26, 28, 또는 29 중 어느 하나의 조성물로서,  아미노산이 프롤린, 예컨대 L-프롤린이고 농도가 1600mM 이상, 예컨대 1800mM 이상, 특히 2000mM 이상인 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제26항, 제28항, 제29항 또는 제31항 내지 제34항 중 어느 하나의 조성물로서,  아미노산이 프롤린, 예컨대 L-프롤린이고; 그리고 당은 포도당으로서 농도가 200mM 내지 1300mM, 예컨대 300mM 내지 1200mM, 특히 350mM 내지 1100mM인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제26항, 제28항, 제29항 또는 제31항 내지 제34항 중 어느 하나의 조성물로서,  아미노산이 프롤린, 예컨대 L-프롤린이고; 그리고 당은 자당으로서 농도가 160mM 내지 900mM, 예컨대 200mM 내지 800mM, 특히 250mM 내지 650mM인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제26항, 제28항, 제29항 또는 제31항 내지 제34항 중 어느 하나의 조성물로서,  아미노산이 프롤린, 예컨대 L-프롤린이고; 그리고 중합체는 폴리에틸렌 글리콜(PEG)으로서 농도가 5%(w/v) 내지 30%(w/v), 10%(w/v) 내지 20%(w/v), 예컨대 15%(w/v)인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항, 제4항 내지 제11항, 제15항, 제16항 또는 제26항 중 어느 하나의 조성물로서, 상기 동결보호제는 제31항 내지 제34항 중 어느 하나의 농도로 L-프롤린과 같은 프롤린으로 구성되는 것을 특징으로 한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, L-프롤린과 같은 프롤린은 600mM 또는 1200 mM의 농도로 포함된다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항, 제4항 내지 제11항, 제14항, 제16항 또는 제27항 중 어느 하나의 조성물로서, 상기 동결보호제는 메틸프롤린, 벤질프롤린, 하이드록시프롤린, 아미노프롤린, 데하이드로프롤린, 아지리딘카르복실산, 아제티딘카르복실산, 피페콜산, 옥사프롤린, 티아프롤린, 또는 이들의 조합으로부터 선택된 하나 이상의 (a) 아미노산으로 구성되며, 총 농도가 최소 200mM, 바람직하게는 최소 300mM, 더욱 바람직하게는 최소 600mM 이상인 것을 특징으로 한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제2항, 제4항 내지 제11항, 제19항 또는 제28항 중 어느 하나의 조성물로서, 상기 동결보호제는 포도당, 자당, 또는 이들의 조합으로 구성되며, 총 농도가 최소 200mM, 예를 들어 최소 300mM, 더 구체적으로 최소 500mM 이상이며, 최대 2000mM, 예를 들어 최대 1700mM 이하인 것을 특징으로 한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제2항, 제4항 내지 제11항, 제19항 또는 제28항 중 어느 하나의 조성물로서, 상기 동결보호제는 포도당, 자당, 또는 이들의 조합으로 구성되며, 총 농도가 최소 550mM, 예를 들어 최소 650mM, 특히 최소 800mM 이상이며, 최대 2000mM, 예를 들어 최대 1650mM 이하인 것을 특징으로 한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제2항, 제4항 내지 제11항, 제19항 또는 제28항 중 어느 하나의 조성물로서, 상기 동결보호제는 포도당, 자당, 또는 이들의 조합으로 구성되며, 총 농도가 적어도 1000mM, 예를 들어 적어도 1200mM, 특히 적어도 1350mM 이상이며, 최대 2000mM, 예를 들어 최대 1650mM 이하인 것을 특징으로 한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제2항, 제4항 내지 제11항, 제21항 또는 제28항 중 어느 하나의 조성물로서, 상기 동결보호제가 300mM 이상, 예를 들어 500mM 이상, 특히 800mM 이상의 농도를 가지되, 1200mM 이하, 예를 들어 1000mM 이하의 농도로 구성된 포도당로 이루어진 것을 특징으로 한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제2항, 제4항 내지 제11항, 제22항 또는 제28항 중 어느 하나의 조성물로서, 상기 동결보호제가 200mM 이상, 예를 들어 250mM 이상, 특히 300mM 이상의 농도를 가지되, 800mM 이하, 예를 들어 650mM 이하의 농도로 구성된 자당으로 이루어진 것을 특징으로 한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항, 제4항 내지 제11항, 제27항 또는 제40항 중 어느 하나의 조성물로서, 상기 동결보호제는 하나 이상의 (a) 아미노산으로 구성되며, 상기 아미노산(들)은  메틸프롤린, 벤질프롤린, 히드록시프롤린, 아미노프롤린, 디하이드로프롤린, 아지리딘카르복실산, 아제티딘카르복실산, 피페콜산, 옥사프롤린, 티아프롤린, 또는 이들의 조합으로부터 선택된 프롤린 유도체로서, 300mM 이상, 바람직하게는 500mM 이상, 예를 들어 600mM 이상 또는 800mM 이상의 농도를 특징으로 한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항, 제4항 내지 제11항, 제27항 또는 제40항 중 어느 하나의 조성물로서, 상기 동결보호제는 하나 이상의 (a) 아미노산으로 구성되며, 상기  상기 아미노산은 메틸프롤린, 벤질프롤린, 히드록시프롤린, 아미노프롤린, 디하이드로프롤린, 아지리딘카르복실산, 아제티딘카르복실산, 피페콜산, 옥사프롤린, 티아프롤린, 또는 이들의 조합물에서 선택되는 프롤린 유도체이며, 농도가 1000mM 이상, 예컨대 1200mM 이상, 특히 1500mM 이상, 예컨대 2000mM인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항 내지 제47항 중 어느 하나의 조성물로서, 분리된 미토콘드리아, 예컨대 분리된 생존 가능 미토콘드리아를 더 포함하는 것.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 분리된 미토콘드리아는 포유류 분리 미토콘드리아, 예컨대 포유류 분리 생존 가능한 미토콘드리아인 것을 특징으로 하는 미토콘드리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 분리된 미토콘드리아는 인간 분리된 미토콘드리아, 예컨대 인간 분리된 생존 가능 미토콘드리아인 것을 특징으로 하는 미토콘드리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제48항 내지 제50항 중 어느 하나의 조성물로서, 미토콘드리아는 세포, 조직, 또는 장기로부터 분리되었다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 조직은 간 조직, 골격근, 심장, 뇌, 신장, 태반, 폐 조직, 또는 지방 조직인 것을 특징으로 하는 조직.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항에 있어서, 미토콘드리아는 배양된 세포, 예컨대 배양된 인간 세포로부터 분리된 것을 특징으로 하는 인간 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제51항 또는 제53항 중 어느 하나의 조성물에 있어서, 상기 미토콘드리아는 태반 세포, 근육 조직 세포, 심장 섬유아세포, HeLa 세포, 전립선 암 세포, 효모 또는 이들의 혼합물로 이루어진 그룹에서 선택된 세포로부터 분리된 것을 특징으로 하는 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제48항 내지 제53항 중 어느 하나의 조성물에 있어서, 상기 분리된 미토콘드리아는 적어도 0.02 μg/μL, 예를 들어 적어도 0.05 μg/μL, 특히 적어도 0.1 μg/μL의 농도를 가지는 것을 특징으로 하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 분리된 미토콘드리아는 적어도 0.2 μg/μL, 예컨대 적어도 0.5 μg/μL, 특히 적어도 0.75 μg/μL의 농도를 갖는 것을 특징으로 하는 미토콘드리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항 또는 제56항 중 어느 하나의 조성물로서, 상기 분리된 미토콘드리아는 1.0μg/μL 이상, 예컨대 1.5μg/μL, 특히 2.5μg/μL 이상의 농도를 갖는 것을 특징으로 하는 미토콘드리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제55항 내지 제57항 중 어느 하나의 조성물로서, 상기 분리된 미토콘드리아는 적어도 5 μg/μL, 예컨대 10 μg/μL, 예컨대 20 μg/μL 또는 30 μg/μL의 농도를 갖는 것을 특징으로 하는 미토콘드리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제48항 내지 제58항에 있어서, 분리된 미토콘드리아는 100 μg/μL 이하, 예컨대 80 μg/μL 이하, 특히 50 μg/μL 이하의 농도를 갖는 것을 특징으로 하는 미토콘드리아의 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 분리된 미토콘드리아는 25 μg/μL 이하, 예컨대 15 μg/μL 이하, 특히 10 μg/μL 이하, 예컨대 5 μg/μL 이하의 농도를 갖는 것을 특징으로 하는 미토콘드리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제48항 내지 제60항 중 어느 하나의 조성물로서, 상기 분리 미토콘드리아는 약제학제, 진단제, 이미징제, 치료제, 또는 임의의 다른 생체적합성제에 연결되는 것을 특징으로 하는 미토콘드리아. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제48항 내지 제60항 중 어느 하나의 조성물로서, 상기 미토콘드리아는 항체에 연결된다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제48항 내지 제60항 중 어느 하나의 조성물에 있어서, 상기 미토콘드리아는 항원 결합 단편에 연결되며, 여기서 항원 결합 단편은 항체 또는 TCR의 적어도 일부분 또는 이들의 재조합 변이체인 것을 특징으로 하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제61항 내지 제63항 중 어느 하나의 조성물로서, 미토콘드리아는 공유 결합에 의해 제제, 항체, 또는 항원 결합 단편에 연결된다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제61항 내지 제63항 중 어느 하나의 조성물로서, 미토콘드리아는 정전기 결합과 같은 비공유 결합에 의해 상기 제제, 항체, 또는 항원에 연결된다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제61항 내지 제63항 중 어느 하나의 조성물로서, 제제, 항체, 또는 항원은 미토콘드리아에 내장되거나, 미토콘드리아 막에 내장되거나, 실질적으로 미토콘드리온 내에 봉인되거나, 또는 미토콘드리아에 의해 완전히 캡슐화되는 것을 특징으로 하는 항체 또는 항원. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제61항 내지 제65항 중 어느 하나의 조성물로서, 상기 제제, 항체, 또는 항원은 정전 결합과 같은 공유 결합 또는 비공유 결합에 의해 미토콘드리아의 외막에 연결된다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 청구항 48 내지 67 중 어느 하나의 조성물로서, 상기 분리된 미토콘드리아는 유전자 편집에 의해 변형된 미토콘드리아인 것을 특징으로 하는 미토콘드리아. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 청구항 48 내지 67 중 어느 하나의 조성물로서, 여기서 분리된 미토콘드리아는 외인성 mtDNA를 포함한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 분리된 미토콘드리아를 포함하는 조성물, 예컨대 분리된 생존 가능 미토콘드리아를 포함하는 조성물의 동결 보존을 위한 방법으로서, 선행 청구항 중 어느 하나에 따르면, 상기 방법은 다음의 단계를 포함한다:(a) 조성물을 0°C 이하의 온도에서 동결하는 단계; 및(b) 단계 (a)에 따라 얻어진 동결 조성물을 0°C 이하의 온도, 예컨대 -4°C, 바람직하게는 -20°C에서 보관하는 단계; 선택적으로 다음 단계를 포함하는,(c) 동결된 조성물을 0°C 이상의 온도에서 해동하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 청구항 70에 있어서, (a) -20°C 이하, 예컨대 -50°C 이하, 바람직하게는 70°C 이하의 온도에서 동결이 이루어지는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 청구항 70 또는 71 중 어느 하나의 방법으로서, (a) -100°C 이하, 예컨대 -150°C 이하, 특히 -180°C 미만의 온도에서 동결이 이루어지는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 청구항 70 내지 72 중 어느 하나의 방법으로서, (a) -196°C인 액체 질소 또는 -78.5°C인 드라이아이스, 바람직하게는 -78.5°C의 드라이아이스에서 동결이 이루어지는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 청구항 70 내지 73 중 어느 하나의 방법으로서, 상기 5(a) 급속 동결하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 청구항 70 내지 73 중 어느 하나의 방법으로서, (a) 20°C/min 또는 30°C/min과 같이 최소 10°C/min과 같이 최소 5°C/min의 속도로 점진적으로 동결하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 청구항 70 내지 75 중 어느 하나의 방법으로서, (b) 저장은 해동 전 120시간과 같이 적어도 24시간의 기간 동안 저장하며, 바람직하게는 (b) 최소 1주일, 예컨대 4주일의 기간 동안 저장하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 생략</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 청구항 70 내지 75 중 어느 하나의 방법으로서, (c) 20°C 내지 38°C 사이의 온도와 같이 4°C 초과 40°C 미만의 온도에서 해동이 이루어지는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 선행 청구항 중 어느 하나에 따른 분리된 미토콘드리아, 예컨대 분리된 생존 가능 미토콘드리아를 포함하는 조성물 또는 청구항 70 내지 78 중 어느 하나의 방법에 의해 제조된 조성물로서, 치료용 미토콘드리아 이식(TMT)과 같은 질병의 치료에 사용하기 위한 치료용 유효량으로, 이것이 필요한 대상체에서 격리된 생존 가능한 미토콘드리아를 포함한다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 청구항 79에 따른, 미토콘드리아 또는 미토콘드리아 관련 질환의 치료에 사용하기 위한 조성물로, 이를 필요로 하는 대상체에서 사용하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 청구항 79에 있어서, 암 또는 종양이 필요한 대상체의 치료에 사용하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 청구항 79에 있어서, 자가면역질환의 치료에 사용하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 청구항 79에 따른, 폐-, 신장-, 심장-, 또는 뇌-허혈-재관류 손상과 같은 허혈 관련 손상의 치료에 사용하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 청구항 79에 따른, 혈관 내 막힘, 예를 들어 혈전 제거에 사용되는 조성물을 특징으로 한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 청구항 79에 있어서, 유전자 치료제에 사용되며, 특히 암, 감염성 질환 또는 자가면역 질환의 치료를 위한 유전자 치료에 사용하기 위한 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 청구항 79에 있어서, 미토콘드리아, 예컨대 분리 생존 가능한 미토콘드리아를 면역 세포에 이식하여 미토콘드리아 강화 면역 효과기 세포, 예컨대 키메라 항원 수용체(CAR) T-세포, CAR-NK 세포, CAR-대식세포, 호중구, 종양-침윤 림프구(TIL), 감마-델타 T 세포를 생성하기 위한 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 청구항 79에 있어서, 필요한 피험자에서의 질병의 치료에 사용하기 위한 조성물로서, 상기 조성물은 국소 또는 부모의 투여에 의해 필요한 피험자에게 투여되어야 한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 청구항 79에 있어서, 도움이 필요한 피험자에서의 질병 치료에 사용하기 위한 조성물로서, 상기 조성물은 에어로졸의 형태로 필요한 피험자에게 투여되어야 한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 청구항 79에 있어서, 도움이 필요한 피험자에서의 질병의 치료에 사용하기 위한 조성물로서, 상기 조성물은 혈관, 조직, 또는 장기에 직접 주입함으로써 필요한 피험자에게 투여되어야 한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 이를 필요로 하는 피험자에서의 질병의 치료에 사용하기 위한 선행 청구항 중 어느 하나에 따른 조성물로서, 상기 조성물은 필요로 하는 피험자 또는 기증자의 표적 세포에 시험관내에서 전달되어야 한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 선행하는 청구항 중 어느 하나에 따른 조성물로서, 상기 조성물에 포함된 미토콘드리아, 예를 들어 생존 가능한 미토콘드리아는 자가유래, 동종유래, 또는 이종유래이다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제79항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물은 질병의 치료에 사용하기 전에 제70항 내지 제78항 중 어느 하나의 방법에 따른 동결-해동 사이클과 같은 적어도 동결-해동 사이클의 사이클을 거친 것을 특징으로 하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 생존 가능한 미토콘드리아의 동결 보존을 위한 선행 청구항 중 어느 하나의 조성물을 사용하는 것, 이러한 분리된 생존 가능 미토콘드리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 생존 가능한 미토콘드리아, 예컨대 분리 생존 가능한 미토콘드리아의 동결 보존을 위해 제70항 내지 제78항 중 어느 하나의 방법에 따라 제조된 조성물의 용도.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스위스, **** 취히리, 테크노파크스트라쎄 *</address><code>520240871465</code><country>스위스</country><engName>CELLVIE AG</engName><name>셀비 에이지</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>스위스,  **** ...</address><code> </code><country>인도네시아</country><engName>SEPTIADI, Dedy</engName><name>셉티아디, 데디</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴, ***** ...</address><code> </code><country>우크라이나</country><engName>LYTOVCHENKO, Oleksandr</engName><name>리토프첸코, 올렉산드르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>벨기에, **** 브...</address><code> </code><country>스위스</country><engName>DUMAUTHIOZ, Nina</engName><name>두마우티오즈, 니나</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로**길 ** (대치동) *층(교연특허법률사무소)</address><code>920120003926</code><country>대한민국</country><engName>Kyeongkyo Kim</engName><name>김경교</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로**길 ** (대치동) *층(교연특허법률사무소)</address><code>920130008010</code><country>대한민국</country><engName>YANG YONG</engName><name>양용</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22178518.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0037702-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.01.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0009500-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0534639-45</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257000997.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b76ed8472ef5b352c93a9d383946966391157856b65ac2ca6bbd6067b59ad8666ae400cd6188c63fd140742bc5e6fca2184c47cc38ca867e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2c361656378076a6100df3492de959f2eafed3a448384fa96fe4cbf67d82c5246f4dfdee677dea98d1d9fd916100830860efb95c9bb05379</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>