<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:55.855</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.08.11</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0110928</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>하나 이상의 신경망을 사용하는 이미지 업샘플링</inventionTitle><inventionTitleEng>IMAGE UPSAMPLING USING ONE OR MORE NEURAL NETWORKS</inventionTitleEng><openDate>2025.08.19</openDate><openNumber>10-2025-0124084</openNumber><originalApplicationDate>2022.05.20</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-0061974</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/4046</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020220061974</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하나 이상의 이미지를 재구성하기 위한 장치들, 시스템들, 및 기술들이 제시된다. 적어도 하나의 실시예에서, 하나 이상의 밝기 값에, 적어도 부분적으로, 기초하여 하나 이상의 이미지를 업샘플링하기 위해 하나 이상의 신경망이 사용된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세서로서,하나 이상의 신경망을 사용하여 하나 이상의 이미지 중 적어도 현재 입력 이미지에 대한 하나 이상의 노출 값을 계산하고, 상기 계산된 상기 하나 이상의 노출 값에 기초하여, 상기 하나 이상의 이미지에 대한 하나 이상의 휘도 값을 조정하고, 상기 조정된 상기 하나 이상의 휘도 값에 기초하여, 상기 하나 이상의 이미지를 적어도 부분적으로 업샘플링하는 하나 이상의 회로를 구비하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 휘도 값이, 상기 하나 이상의 이미지 중 적어도 현재 입력 이미지에 대하여 계산된 하나 이상의 노출 값을 포함하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 하나 이상의 노출 값이, 상기 하나 이상의 이미지 중 상기 현재 입력 이미지와 이전 업샘플링된 이미지의 컬러 범위를 감소시키기 위해 사용되는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 하나 이상의 회로는 추가로, 적어도 상기 현재 입력 이미지 및 상기 이전 업샘플링된 이미지의 대응하는 픽셀에 대한 혼합 가중치(blending weight)를 추론하기 위해 상기 하나 이상의 신경망을 사용하는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 하나 이상의 회로는 추가로, 상기 현재 입력 이미지 및 상기 이전 업샘플링된 이미지에 대한 상기 혼합 가중치에 적어도 부분적으로 기초하여 생성된 하나 이상의 출력 이미지의 컬러 범위를 증가시키는, 프로세서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 혼합 가중치는 상기 현재 입력 이미지 및 상기 이전 업샘플링된 이미지로부터의 컬러 값에 적용되고, 상기 컬러 값은 렌더링 애플리케이션에 의해 제공되는 노출 값을 사용하여 결정된 값의 합을 사용하여 부분적으로 결정되는, 프로세서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 시스템으로서,하나 이상의 신경망을 사용하여, 하나 이상의 이미지 중 적어도 현재 입력 이미지에 대한 하나 이상의 노출 값을 계산하고, 상기 계산된 상기 하나 이상의 노출 값에 기초하여, 상기 하나 이상의 이미지에 대한 하나 이상의 휘도 값을 조정하고, 상기 조정된 상기 하나 이상의 휘도 값에 기초하여, 상기 하나 이상의 이미지를 적어도 부분적으로 업샘플링하는 하나 이상의 프로세서를 구비하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 하나 이상의 휘도 값은 상기 하나 이상의 이미지 중 적어도 현재 입력 이미지에 대하여 계산된 하나 이상의 노출 값을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 하나 이상의 노출 값은 상기 하나 이상의 이미지 중 상기 현재 입력 이미지 및 이전 업샘플링된 이미지의 컬러 범위를 감소시키기 위해 사용되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는 추가로, 적어도 상기 현재 입력 이미지 및 상기 이전 업샘플링된 이미지의 대응하는 픽셀에 대한 혼합 가중치를 추론하기 위해 상기 하나 이상의 신경망을 사용하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서는 추가로, 상기 현재 입력 이미지 및 상기 이전 업샘플링된 이미지에 대한 상기 혼합 가중치에 적어도 부분적으로 기초하여 생성된 하나 이상의 출력 이미지의 컬러 범위를 증가시키는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 혼합 가중치는 상기 현재 입력 이미지 및 상기 이전 업샘플링된 이미지로부터의 컬러 값에 적용되고, 상기 컬러 값은 렌더링 애플리케이션에 의해 제공되는 노출 값을 사용하여 결정된 값의 합을 사용하여 부분적으로 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 프로세서에 의해 실행되는 방법으로서,하나 이상의 신경망을 사용하여 하나 이상의 이미지 중 적어도 현재 입력 이미지에 대한 하나 이상의 노출 값을 계산하는 단계;상기 계산된 상기 하나 이상의 노출 값에 기초하여, 상기 하나 이상의 이미지에 대한 하나 이상의 휘도 값을 조정하는 단계;상기 조정된 상기 하나 이상의 휘도 값에 기초하여, 상기 하나 이상의 이미지를 적어도 부분적으로 업샘플링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 하나 이상의 휘도 값은 상기 하나 이상의 이미지 중 적어도 현재 입력 이미지에 대하여 계산된 하나 이상의 노출 값을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,2개 이상의 이미지를 위해 생성된 복수의 모션 벡터를 사용하여 움직임을 결정하는 단계;상기 하나 이상의 이미지 중 상기 현재 입력 이미지 및 이전 업샘플링된 이미지의 컬러 범위를 감소시키기 위해 상기 하나 이상의 노출 값을 사용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,적어도 상기 현재 입력 이미지 및 상기 이전 업샘플링된 이미지의 대응하는 픽셀에 대한 혼합 가중치를 추론하기 위해 상기 하나 이상의 신경망을 사용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 현재 입력 이미지 및 상기 이전 업샘플링된 이미지에 대한 상기 혼합 가중치에 적어도 부분적으로 기초하여 생성된 하나 이상의 출력 이미지의 컬러 범위를 증가시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 혼합 가중치는 상기 현재 입력 이미지 및 상기 이전 업샘플링된 이미지로부터의 컬러 값에 적용되고, 상기 컬러 값이, 렌더링 애플리케이션에서 의해 제공되는 노출 값을 사용하여 결정된 값의 합을 사용하여 부분적으로 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 명령어들의 세트가 저장된 머신-판독가능 매체로서, 상기 명령어들의 세트는, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되면, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 적어도:하나 이상의 신경망을 사용하여 하나 이상의 이미지 중 적어도 현재 입력 이미지에 대한 하나 이상의 노출 값을 계산하고, 상기 계산된 상기 하나 이상의 노출 값에 기초하여, 상기 하나 이상의 이미지에 대한 하나 이상의 휘도 값을 조정하고, 상기 조정된 상기 하나 이상의 휘도 값에 기초하여, 상기 하나 이상의 이미지를 적어도 부분적으로 업샘플링하게 하는, 머신-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 하나 이상의 휘도 값은 상기 하나 이상의 이미지 중 적어도 현재 입력 이미지에 대하여 계산된 하나 이상의 노출 값을 포함하는, 머신-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 명령어들은 실행되는 경우 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 추가로,상기 하나 이상의 이미지 중 상기 현재 입력 이미지 및 이전 업샘플링된 이미지의 컬러 범위를 감소시키기 위해 상기 하나 이상의 노출 값을 사용하게 하는, 머신-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 명령어들은 실행되는 경우 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 추가로,적어도 상기 현재 입력 이미지 및 상기 이전 업샘플링된 이미지의 대응하는 픽셀에 대한 혼합 가중치를 추론하기 위해 상기 하나 이상의 신경망을 사용하게 하는, 머신-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 명령어들은 실행되는 경우 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 추가로,상기 현재 입력 이미지 및 상기 이전 업샘플링된 이미지에 대한 상기 혼합 가중치에 적어도 부분적으로 기초하여 생성된 하나 이상의 출력 이미지의 컬러 범위를 증가시키게 하는, 머신-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 혼합 가중치는 상기 현재 입력 이미지 및 상기 이전 업샘플링된 이미지로부터의 컬러 값에 적용되고, 상기 컬러 값은 렌더링 애플리케이션에 의해 제공되는 노출 값을 사용하여 결정된 값의 합을 사용하여 부분적으로 결정되는, 머신-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 이미지 재구성 시스템으로서,하나 이상의 신경망을 사용하여 하나 이상의 이미지 중 적어도 현재 입력 이미지에 대한 하나 이상의 노출 값을 계산하고, 상기 계산된 상기 하나 이상의 노출 값에 기초하여, 상기 하나 이상의 이미지에 대한 하나 이상의 휘도 값을 조정하고, 상기 조정된 상기 하나 이상의 휘도 값에 기초하여, 상기 하나 이상의 이미지를 적어도 부분적으로 업샘플링하는, 하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 신경망에 대한 네트워크 파라미터를 저장하기 위한 메모리를 포함하는, 이미지 재구성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 하나 이상의 휘도 값은 상기 하나 이상의 이미지 중 적어도 현재 입력 이미지에 대해 계산된 하나 이상의 노출 값을 포함하는, 이미지 재구성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 하나 이상의 노출 값은 상기 하나 이상의 이미지 중 상기 현재 입력 이미지 및 이전 업샘플링된 이미지의 컬러 범위를 감소시키기 위해 사용되는, 이미지 재구성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로, 적어도 상기 현재 입력 이미지 및 상기 이전 업샘플링된 이미지의 대응하는 픽셀에 대한 혼합 가중치를 추론하기 위해 상기 하나 이상의 신경망을 사용하는, 이미지 재구성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로, 상기 현재 입력 이미지 및 상기 이전 업샘플링된 이미지에 대한 상기 혼합 가중치에 적어도 부분적으로 기초하여 생성된 하나 이상의 출력 이미지의 컬러 범위를 증가시키는, 이미지 재구성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 혼합 가중치는 상기 현재 입력 이미지 및 상기 이전 업샘플링된 이미지로부터의 컬러 값에 적용되고, 상기 컬러 값은 렌더링 애플리케이션에 의해 제공되는 노출 값을 사용하여 결정된 값의 합을 사용하여 부분적으로 결정되는, 이미지 재구성 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산타 클라라 산 토마스 익스프레스웨이 ****</address><code>519980745443</code><country>미국</country><engName>NVIDIA CORPORATION</engName><name>엔비디아 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>COHEN, Loudon</engName><name>코헨, 로우던</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MASSAL, Gregory</engName><name>마살, 그레고리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>JANIS, Pekka</engName><name>자니스, 페카</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/514,448</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0913727-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1040268-35</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250110928.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e944cb38d2b4cd0215de01867d676dec5d6527ac40a8009fcc545eff0a0df8c23c5504e8405135a6d6b6fe4eddb370995e3f2ad849bcbf08e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd96e0799b2cf2396a4634c26ff3dc5db125c1f097f037e9a7e64e174fbdf9a942bdb62db25bdac1ca61d469144713e25289e6cb49b84e3f3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>