<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:47.5447</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7013816</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>컬러 공간 변환을 위한 비선형 필터링</inventionTitle><inventionTitleEng>NON-LINEAR FILTERING FOR COLOR SPACE CONVERSIONS</inventionTitleEng><openDate>2024.07.15</openDate><openNumber>10-2024-0110564</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/4015</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원에 개시된 양태는 장치(예: GPU)를 포함하는 그래픽 처리를 위한 방법 및 디바이스에 관한 것이다. 상기 장치는 복수의 제1 컬러 채널을 포함하는 제1 컬러 공간과 연관된 복수의 픽셀을 수신할 수 있고, 복수의 제1 컬러 채널중 적어도 하나의 제1 컬러 채널은 제1 압축 채널이다. 상기 장치는 또한 복수의 제1 컬러 채널중 적어도 하나의 제1 컬러 채널을 압축해제할 수 있고, 적어도 하나의 제1 컬러 채널은 제1 압축 채널로부터 제1 압축해제 채널로 압축해제된다. 또한, 상기 장치는 복수의 픽셀과 연관된 제1 컬러 공간의 컬러 공간 변환을 수행하여, 복수의 제1 컬러 채널이 복수의 제2 컬러 채널로 변환될 수 있으며, 복수의 제2 컬러 채널은 복수의 픽셀에 대한 제2 컬러 공간과 연관된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023086182</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/046468</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 그래픽 처리를 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 결합된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는:복수의 제1 컬러 채널을 포함하는 제1 컬러 공간과 연관된 복수의 픽셀을 수신하되, 상기 복수의 제1 컬러 채널 중 적어도 하나의 제1 컬러 채널은 제1 압축 채널이고;상기 복수의 제1 컬러 채널의 상기 적어도 하나의 제1 컬러 채널을 압축해제하되, 상기 적어도 하나의 제1 컬러 채널은 상기 제1 압축 채널로부터 제1 압축해제 채널로 압축해제되고;상기 복수의 픽셀과 연관된 상기 제1 컬러 공간의 컬러 공간 변환을 수행하여, 상기 복수의 제1 컬러 채널이 복수의 제2 컬러 채널로 변환되게 하되, 상기 복수의 제2 컬러 채널은 상기 복수의 픽셀에 대한 제2 컬러 공간과 연관되도록 구성되는, 그래픽 처리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제1 채널의 상기 압축해제는 비선형 압축해제이어서, 상기 압축해제가 상기 적어도 하나의 제1 채널을 비선형 채널로부터 선형 채널로 변환하도록 하는, 그래픽 처리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 복수의 제1 컬러 채널의 하나 이상의 제1 채널은 선형 채널이어서, 상기 하나 이상의 제1 채널은 압축해제되지 않도록 하는, 그래픽 처리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 컬러 공간의 상기 컬러 공간 변환을 수행하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는:상기 적어도 하나의 제1 채널을 상기 복수의 제1 컬러 채널중 적어도 하나의 다른 제1 채널 및 상기 복수의 제1 컬러 채널중 적어도 하나의 추가 제1 채널과 조합하도록 구성되는, 그래픽 처리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제1 채널의 상기 적어도 하나의 다른 제1 채널 및 상기 적어도 하나의 추가 제1 채널과의 상기 조합은 매트릭스 조합기에 의해 수행되는, 그래픽 처리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로:상기 적어도 하나의 제1 컬러 채널이 압축해제된 후에 상기 복수의 제1 컬러 채널 각각을 필터링하도록 구성되는, 그래픽 처리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 복수의 제1 컬러 채널 각각은 선형 필터링되거나, 이중-선형 필터링되거나, 비선형 필터링되는, 그래픽 처리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제1 컬러 채널은 압축해제되기 전에 비선형으로 압축되는, 그래픽 처리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로:상기 복수의 제1 컬러 채널을 포함하는 상기 제1 컬러 공간과 연관된 상기 복수의 픽셀을 판독하도록 구성되되, 상기 복수의 픽셀은 상기 적어도 하나의 제1 컬러 채널을 압축해제하기 전에 판독되는, 그래픽 처리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로:상기 제1 컬러 공간과 연관된 상기 복수의 픽셀에 대한 요청을 송신하도록 구성되되, 상기 복수의 픽셀은 상기 송신된 요청에 기초하여 수신되는, 그래픽 처리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 요청은 그래픽 처리 유닛(GPU)의 셰이더 프로세서로부터 상기 GPU의 텍스처 프로세서로 송신되는, 그래픽 처리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로:상기 컬러 공간 변환 후에 상기 제2 컬러 공간과 연관된 상기 복수의 픽셀을 송신하도록 구성되는, 그래픽 처리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 복수의 픽셀은 그래픽 처리 유닛(GPU)의 셰이더 프로세서로 송신되는, 그래픽 처리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제1 컬러 공간은 휘도(Y) 색차(UV)(YUV) 컬러 공간이고, 상기 제2 컬러 공간은 적색(R) 녹색(G) 청색(B)(RGB) 컬러 공간인, 그래픽 처리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 컬러 공간 변환은 상기 복수의 제1 컬러 채널 각각에 대해 동시에 수행되는, 그래픽 처리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 컬러 공간 변환은 그래픽 처리 유닛(GPU)의 텍스처 프로세서 또는 상기 GPU의 셰이더 프로세서 중 적어도 하나에서 수행되는, 그래픽 처리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 장치는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 결합된 안테나 또는 트랜스시버 중 적어도 하나를 추가로 포함하는, 무선 통신 디바이스인, 그래픽 처리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 그래픽 처리의 방법으로서,복수의 제1 컬러 채널을 포함하는 제1 컬러 공간과 연관된 복수의 픽셀을 수신하되, 상기 복수의 제1 컬러 채널중 적어도 하나의 제1 컬러 채널은 제1 압축 채널인 단계;상기 복수의 제1 컬러 채널중 상기 적어도 하나의 제1 컬러 채널을 압축해제하되, 상기 적어도 하나의 제1 컬러 채널은 상기 제1 압축 채널로부터 제1 압축해제 채널로 압축해제되는 단계; 및상기 복수의 픽셀과 연관된 상기 제1 컬러 공간의 컬러 공간 변환을 수행하여, 상기 복수의 제1 컬러 채널이 복수의 제2 컬러 채널로 변환되게 하되, 상기 복수의 제2 컬러 채널은 상기 복수의 픽셀에 대한 제2 컬러 공간과 연관되는 단계를 포함하는, 그래픽 처리의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제1 채널의 상기 압축해제는 비선형 압축해제이어서, 상기 압축해제는 상기 적어도 하나의 제1 채널을 비선형 채널로부터 선형 채널로 변환하게 하고,상기 복수의 제1 컬러 채널의 하나 이상의 제1 채널은 선형 채널이어서, 상기 하나 이상의 제1 채널은 압축해제되지 않는, 그래픽 처리의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 제1 컬러 공간의 상기 컬러 공간 변환을 수행하는 단계는 추가로:상기 적어도 하나의 제1 채널을 상기 복수의 제1 컬러 채널중 적어도 하나의 다른 제1 채널 및 상기 복수의 제1 컬러 채널중 적어도 하나의 추가 제1 채널과 조합하는 단계를 포함하되,상기 적어도 하나의 제1 채널의 상기 적어도 하나의 다른 제1 채널 및 상기 적어도 하나의 추가 제1 채널과의 상기 조합은 매트릭스 조합기에 의해 수행되는, 그래픽 처리의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서, 추가로:상기 적어도 하나의 제1 컬러 채널이 압축해제된 후에 상기 복수의 제1 컬러 채널 각각을 필터링하는 단계를 포함하되,상기 복수의 제1 컬러 채널 각각은 선형 필터링되거나, 이중-선형 필터링되거나, 또는 비선형 필터링되는, 그래픽 처리의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제1 컬러 채널은 압축해제되기 전에 비선형으로 압축되는, 그래픽 처리의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항에 있어서, 추가로:상기 복수의 제1 컬러 채널을 포함하는 상기 제1 컬러 공간과 연관된 상기 복수의 픽셀을 판독하는 단계를 포함하되, 상기 복수의 픽셀은 상기 적어도 하나의 제1 컬러 채널을 압축해제하기 전에 판독되는, 그래픽 처리의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제18항에 있어서, 추가로:상기 제1 컬러 공간과 연관된 상기 복수의 픽셀에 대한 요청을 송신하는 단계를 포함하되, 상기 복수의 픽셀은 상기 송신된 요청에 기초하여 수신되고,상기 요청은 그래픽 처리 유닛(GPU)의 셰이더 프로세서로부터 상기 GPU의 텍스처 프로세서로 송신되는, 그래픽 처리의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제18항에 있어서, 추가로:상기 컬러 공간 변환 후에 상기 제2 컬러 공간과 연관된 상기 복수의 픽셀을 송신하는 단계를 포함하되,상기 복수의 픽셀은 그래픽 처리 유닛(GPU)의 셰이더 프로세서로 송신되는, 그래픽 처리의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제18항에 있어서, 상기 제1 컬러 공간은 휘도(Y) 색차(UV)(YUV) 컬러 공간이고, 상기 제2 컬러 공간은 적색(R) 녹색(G) 청색(B)(RGB) 컬러 공간인, 그래픽 처리의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제18항에 있어서, 상기 컬러 공간 변환은 상기 복수의 제1 컬러 채널 각각에 대해 동시에 수행되는, 그래픽 처리의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제18항에 있어서, 상기 컬러 공간 변환은 그래픽 처리 유닛(GPU)의 텍스처 프로세서 또는 상기 GPU의 셰이더 프로세서 중 적어도 하나에서 수행되는, 그래픽 처리의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 그래픽 처리를 위한 장치로서,복수의 제1 컬러 채널을 포함하는 제1 컬러 공간과 연관된 복수의 픽셀을 수신하기 위한 수단으로서, 상기 복수의 제1 컬러 채널중 적어도 하나의 제1 컬러 채널은 제1 압축 채널인, 수단;상기 복수의 제1 컬러 채널중 상기 적어도 하나의 제1 컬러 채널을 압축해제하기 위한 수단으로서, 상기 적어도 하나의 제1 컬러 채널은 상기 제1 압축 채널로부터 제1 압축해제 채널로 압축해제되는, 수단; 및상기 복수의 픽셀과 연관된 상기 제1 컬러 공간의 컬러 공간 변환을 수행하여, 상기 복수의 제1 컬러 채널이 복수의 제2 컬러 채널로 변환되게 하는 수단으로서, 상기 복수의 제2 컬러 채널은 상기 복수의 픽셀에 대한 제2 컬러 공간과 연관되는, 수단을 포함하는, 그래픽 처리를 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 그래픽 처리를 위한 컴퓨터 실행가능 코드를 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 코드는, 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금:복수의 제1 컬러 채널을 포함하는 제1 컬러 공간과 연관된 복수의 픽셀을 수신하게 하되, 상기 복수의 제1 컬러 채널중 적어도 하나의 제1 컬러 채널은 제1 압축 채널이고;상기 복수의 제1 컬러 채널중 상기 적어도 하나의 제1 컬러 채널을 압축해제하게 하되, 상기 적어도 하나의 제1 컬러 채널은 상기 제1 압축 채널로부터 제1 압축해제 채널로 압축해제되고;상기 복수의 픽셀과 연관된 상기 제1 컬러 공간의 컬러 공간 변환을 수행하게 하여, 상기 복수의 제1 컬러 채널이 복수의 제2 컬러 채널로 변환되게 하되, 상기 복수의 제2 컬러 채널은 상기 복수의 픽셀에 대한 제2 컬러 공간과 연관되는, 그래픽 처리를 위한 컴퓨터 실행가능 코드를 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BACKER, DAM</engName><name>베커 댐</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/454,797</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0452687-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0097787-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1097736-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1097737-61</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247013816.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ebf751acd33015345beb24c0484ba2c28186426a83d55b05ed8ba230ea4428f5fe858886ffd51a5c0defd4179dbd697999697af09b2207be1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7f50d5ddbf848cc77d7c98216b9a6434f84b2aa4d3c9e376a3b97fcccf035e223715def9535b40a7cd2dff98570aaa9c65f107b1b7f14d86</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>