<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:10.1210</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7002542</applicationNumber><claimCount>8</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>상태 예측 장치, 상태 예측 방법 및 상태 예측 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>STATE PREDICTION DEVICE, STATE PREDICTION METHOD AND STATE PREDICTION SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2024.10.02</openDate><openNumber>10-2024-0144083</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/418</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 23/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 양태들은 반도체 제조 장치를 위한 매우 정확한 상태 예측 결과를 생성하는 것에 관한 것이다. 반도체 제조 장치를 위한 상태 예측 장치는, 제1 처리 챔버에 대한 동작 데이터들의 제1 세트 및 제2 처리 챔버에 대한 동작 데이터들의 제2 세트를 획득하는 데이터 획득 유닛; 제1 및 제2 특징 맵들을 생성하는 특징(feature) 관리 유닛; 제1 및 제2 특징 맵들 간의 타겟 특징의 균일성 수준을 나타내는 정규화된 교차 상관관계(normalized cross-correlation) 결과를 계산하는 상관관계 계산 유닛; 정규화된 교차 상관관계 결과에 기초하여 타겟 특징들에 순위를 매기고, 순위 임계값을 달성하는 타겟 특징들의 서브세트를 선택하는 순위지정 유닛; 및 타겟 특징들의 서브세트에 기초하여 제1 처리 챔버에 대한 제2 처리 챔버의 성능 차이를 특성화하는 상태 예측 결과를 생성하는 상태 예측 유닛을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.09.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024194949</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/JP2023/010690</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 반도체 제조 장치를 위한 상태 예측 장치로서,동작 임계값을 달성하는 제1 반도체 제조 장치의 제1 처리 챔버에 대한 동작 데이터들의 제1 세트를 획득하고,상기 동작 임계값을 달성하지 못하는 제2 반도체 제조 장치의 제2 처리 챔버에 대한 동작 데이터들의 제2 세트를 획득하도록 구성되는 데이터 획득 유닛;상기 동작 데이터들의 제1 세트에 기초하여, 제1 타겟 특징에 대한 제1 특징 맵을 생성하고,상기 동작 데이터들의 제2 세트에 기초하여, 상기 제1 타겟 특징에 대한 제2 특징 맵을 생성하도록 구성되는 특징(feature) 관리 유닛;상기 제1 특징 맵과 상기 제2 특징 맵 간의 상기 제1 타겟 특징의 균일성 수준을 나타내는 정규화된 교차 상관관계(normalized cross-correlation) 결과를 계산하도록 구성되는 상관관계 계산 유닛;상기 정규화된 교차 상관관계 결과에 기초하여, 처리 챔버 상태 예측과 관련하여 타겟 특징들의 세트에 대한 상기 제1 타겟 특징의 관련성을 나타내는 순위를 상기 제1 타겟 특징에 할당하고,상기 타겟 특징들의 세트 중에서, 순위 임계값을 달성하는 타겟 특징들의 서브세트를 선택하도록 구성되는 순위지정 유닛; 및상기 타겟 특징들의 서브세트에 기초하여, 상기 제1 처리 챔버에 대한 상기 제2 처리 챔버의 성능 차이를 특성화하는 상태 예측 결과를 생성하도록 구성되는 상태 예측 유닛을 포함하는, 상태 예측 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 상관관계 계산 유닛은,상기 제1 특징 맵과 상기 제2 특징 맵 간의 교차 상관관계 결과를 계산하고;상기 제1 특징 맵에 대한 제1 자동 상관관계 결과를 계산하고;상기 제2 특징 맵에 대한 제2 자동 상관관계 결과를 계산하고;상기 제1 자동 상관관계 결과의 제1 최대 자동 상관관계값 및 상기 제2 자동 상관관계 결과의 제2 최대 자동 상관관계값에 기초하여 상기 교차 상관관계 결과를 정규화하여 상기 정규화된 교차 상관관계 결과를 생성하고;상기 정규화된 교차 상관관계 결과의 교차 상관관계 그래프를 생성하도록 구성되는, 상태 예측 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 순위지정 유닛은,상기 교차 상관관계 그래프에서 반치전폭(full width at half maximum) 특성을 식별하고;상기 반치전폭 특성에 기초하여 상기 제1 타겟 특징에 순위를 할당하도록 구성되는, 상태 예측 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 상태 예측 유닛은,상기 제1 타겟 특징이 상기 순위 임계값을 달성한 경우, 상기 제2 특징 맵에서 특징 서브맵을 추출하고;템플릿 매칭 기법을 사용하여 상기 제2 특징 맵에서 추출된 상기 특징 서브맵을 상기 제1 특징 맵과 비교하여, 상기 제1 처리 챔버와 상기 제2 처리 챔버 간의 상기 제1 타겟 특징의 차이를 나타내는 오프셋값을 계산하고;상기 오프셋값에 기초하여, 상기 제1 처리 챔버에 대한 상기 제2 처리 챔버의 상기 성능 차이를 감소시키기 위해 상기 제2 반도체 제조 장치의 동작 파라미터들의 세트에 대한 변경들을 나타내는 동작 파라미터 수정 권장사항을 상기 상태 예측 결과로서 생성하도록 구성되는, 상태 예측 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 특징 관리 유닛은,상기 제1 특징 맵에서 상기 제1 타겟 특징의 제1 평균값을 계산하고;상기 제2 특징 맵에서 상기 제1 타겟 특징의 제2 평균값을 계산하고;상기 제1 평균값을 사용하여 상기 제1 특징 맵을 정규화하고;상기 제2 평균값을 사용하여 상기 제2 특징 맵을 정규화하도록 구성되는, 상태 예측 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제1 반도체 제조 장치 및 상기 제2 반도체 제조 장치는 플라스마 에칭 장치들인, 상태 예측 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 반도체 제조 장치를 위한 상태 예측 방법으로서,동작 임계값을 달성하는 제1 반도체 제조 장치의 제1 처리 챔버에 대한 동작 데이터들의 제1 세트를 획득하는 단계;상기 동작 임계값을 달성하지 못하는 제2 반도체 제조 장치의 제2 처리 챔버에 대한 동작 데이터들의 제2 세트를 획득하는 단계;상기 동작 데이터들의 제1 세트에 기초하여, 제1 타겟 특징에 대한 제1 특징 맵을 생성하는 단계;상기 동작 데이터들의 제2 세트에 기초하여, 상기 제1 타겟 특징에 대한 제2 특징 맵을 생성하는 단계;상기 제1 특징 맵에서 상기 제1 타겟 특징의 제1 평균값을 계산하는 단계;상기 제2 특징 맵에서 상기 제1 타겟 특징의 제2 평균값을 계산하는 단계;상기 제1 평균값을 사용하여 상기 제1 특징 맵을 정규화하는 단계;상기 제2 평균값을 사용하여 상기 제2 특징 맵을 정규화하는 단계;상기 제1 특징 맵과 상기 제2 특징 맵 간의 교차 상관관계 결과를 계산하는 단계;상기 제1 특징 맵에 대한 제1 자동 상관관계 결과를 계산하는 단계;상기 제2 특징 맵에 대한 제2 자동 상관관계 결과를 계산하는 단계; 및상기 제1 자동 상관관계 결과의 제1 최대 자동 상관관계값 및 상기 제2 자동 상관관계 결과의 제2 최대 자동 상관관계값에 기초하여 상기 교차 상관관계 결과를 정규화하여 상기 제1 특징 맵과 상기 제2 특징 맵 간의 상기 제1 타겟 특징의 균일성 수준을 나타내는 정규화된 교차 상관관계 결과를 생성하는 단계;상기 정규화된 교차 상관관계 결과의 상관관계 그래프를 생성하는 단계;상기 상관관계 그래프에서 반치전폭 파라미터를 식별하는 단계;상기 반치전폭 파라미터에 기초하여, 처리 챔버 상태 예측과 관련하여 타겟 특징들의 세트에 대한 상기 제1 타겟 특징의 관련성을 나타내는 순위를 상기 제1 타겟 특징에 할당하는 단계;상기 타겟 특징들의 세트 중에서, 순위 임계값을 달성하는 타겟 특징들의 서브세트를 선택하는 단계;상기 제1 타겟 특징이 상기 순위 임계값을 달성한 경우, 상기 제2 특징 맵에서 특징 서브맵을 추출하는 단계;템플릿 매칭 기법을 사용하여 상기 제2 특징 맵에서 추출된 상기 특징 서브맵을 상기 제1 특징 맵과 비교하여, 상기 제1 처리 챔버와 상기 제2 처리 챔버 간의 상기 제1 타겟 특징의 차이를 나타내는 오프셋값을 계산하는 단계; 및상기 오프셋값에 기초하여, 상기 제1 처리 챔버에 대한 상기 제2 처리 챔버의 성능 차이를 감소시키기 위해 상기 제2 반도체 제조 장치의 동작 파라미터들의 세트에 대한 변경들을 나타내는 동작 파라미터 수정 권장사항을 상태 예측 결과로서 생성하는 단계를 포함하는, 상태 예측 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 반도체 제조 장치를 위한 상태 예측 시스템으로서,반도체 소자들을 제조하기 위한 반도체 제조 장치;상기 반도체 제조 장치의 상태 예측 결과를 생성하기 위한 상태 예측 장치; 및상기 반도체 제조 장치를 관리하기 위한 사용자 단말기를 포함하고;상기 상태 예측 장치는,동작 임계값을 달성하는 제1 처리 챔버에 대한 동작 데이터들의 제1 세트를 획득하고,상기 반도체 제조 장치에서, 상기 동작 임계값을 달성하지 못하는 제2 처리 챔버에 대한 동작 데이터들의 제2 세트를 획득하도록 구성되는 데이터 획득 유닛;상기 동작 데이터들의 제1 세트에 기초하여, 제1 타겟 특징에 대한 제1 특징 맵을 생성하고,상기 동작 데이터들의 제2 세트에 기초하여, 상기 제1 타겟 특징에 대한 제2 특징 맵을 생성하도록 구성되는 특징 관리 유닛;상기 제1 특징 맵과 상기 제2 특징 맵 간의 상기 제1 타겟 특징의 균일성 수준을 나타내는 정규화된 교차 상관관계 결과를 계산하도록 구성되는 상관관계 계산 유닛;상기 정규화된 교차 상관관계 결과에 기초하여, 처리 챔버 상태 예측과 관련하여 타겟 특징들의 세트에 대한 상기 제1 타겟 특징의 관련성을 나타내는 상기 제1 타겟 특징에 순위를 할당하고,상기 타겟 특징들의 세트 중에서, 순위 임계값을 달성하는 타겟 특징들의 서브세트를 선택하도록 구성되는 순위지정 유닛; 및상기 타겟 특징들의 서브세트에 기초하여, 상기 제1 처리 챔버에 대한 상기 제2 처리 챔버의 성능 차이를 특성화하는 상태 예측 결과를 생성하고,상기 상태 예측 결과를 상기 사용자 단말기에 출력하도록 구성되는 상태 예측 유닛을 포함하는, 상태 예측 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 도쿄토 미나토쿠 토라노몬 *쵸메 **방 *고</address><code>520010450189</code><country>일본</country><engName>Hitachi High-Tech Corporation</engName><name>주식회사 히타치하이테크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본국 ******* 도쿄도 미나토...</address><code> </code><country> </country><engName>ALI, Iqra Rehmat</engName><name>알리 이크라 레멧</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 ******* 도쿄도 미나토...</address><code> </code><country> </country><engName>MATSUKURA, Satoru</engName><name>마츠쿠라 사토루</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 ******* 도쿄도 미나토...</address><code> </code><country> </country><engName>KAMAJI, Yoshito</engName><name>가마지 요시토</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 ******* 도쿄도 미나토...</address><code> </code><country> </country><engName>SUMIYA, Masahiro</engName><name>스미야 마사히로</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 삼성로 *** (삼성동) 우창빌딩 *층(문앤문국제특허법률사무소)</address><code>919980001950</code><country>대한민국</country><engName>Moon, Doo-Hyun</engName><name>문두현</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0085955-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0016722-80</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247002542.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e54db4fefe572d9f0901da6aab434a1036f5a75d0c7fd1338e1449b7e9afd4fc4464a88cd1b742c1acb35f42efc2c7978157c88c3922afb0a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf01b9c66b4f51952382ff28908ba9a730b4bc4a0ce4eb0e4db4e1d79297ebf184c13eacf327a9dfa6278bacb9f81a1a2665b3cdd09324ad76</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>