<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:56.4056</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.10.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7015396</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>심도를 이용한 공간 오디오 캡처</inventionTitle><inventionTitleEng>SPATIAL AUDIO CAPTURE WITH DEPTH</inventionTitleEng><openDate>2022.06.14</openDate><openNumber>10-2022-0079931</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.10.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.05.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 19/008</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04S 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04S 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/271</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/204</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 공간 오디오 신호는 다수의 서로 다른 심도 각각에서 제각기 인코딩 및 렌더링될 수 있는 오디오 객체를 포함할 수 있다. 일 예에서, 공간 오디오 신호를 인코딩하는 방법은 환경 내의 오디오 캡처 소스로부터 오디오 장면 정보를 수신하는 단계, 및 환경 내의 제1 객체의 심도 특성을 수신하는 단계를 포함할 수 있다. 심도 특성은 심도 센서의 정보를 사용하여 결정될 수 있다. 오디오 장면 정보의 적어도 일부와 제1 객체 사이의 상관관계가 식별될 수 있다. 공간 오디오 신호는 오디오 장면의 부분과 제1 객체의 심도 특성을 사용하여 인코딩될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021071498</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.10.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/055693</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서, 환경 내의 오디오 캡처 소스로부터 오디오 장면 정보를 수신하는 단계; 수신된 오디오 장면에서 적어도 하나의 오디오 성분을 식별하는 단계; 심도 센서(depth sensor)로부터, 상기 환경 내의 하나 이상의 객체에 대한 심도 특성 정보를 수신하는 단계; 및 상기 식별된 적어도 하나의 오디오 성분 및 상기 심도 특성 정보에 기반하여 공간 오디오 신호를 인코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 오디오 성분은 상기 수신된 오디오 장면 정보의 시간-주파수 표현에 대한 신호 기여도(signal contribution)에 대한 정보를 사용하여 결정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 오디오 캡처 소스와 관련하여, 상기 적어도 하나의 오디오 성분에 대한 제1 방향 및 기준 심도를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 심도 센서로부터의 상기 심도 특성 정보의 적어도 일부가 상기 적어도 하나의 오디오 성분에 대응한다는 신뢰도를 결정하는 단계; 및 상기 결정된 신뢰도를 사용하여 상기 식별된 적어도 하나의 오디오 성분에 대한 제1 심도 특성을 제공하는 단계를 더 포함하고, 상기 공간 오디오 신호를 인코딩하는 단계는 상기 제1 심도 특성을 사용하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 심도 특성을 제공하는 단계는: 상기 신뢰도가 높은 경우, 상기 심도 센서로부터의 정보에 기반하여 상기 제1 심도 특성을 제공하는 단계; 상기 신뢰도가 낮은 경우, 상기 제1 심도 특성을 상기 기준 심도로서 제공하는 단계; 및 상기 신뢰도가 중간인 경우, 상기 제1 심도 특성을, 상기 기준 심도와 상기 심도 센서를 사용하여 결정된 심도 사이의 심도로서 제공하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 신뢰도를 결정하는 단계는, 컴퓨터 비전 프로세서를 사용하여, 상기 환경에서 식별된 객체를 분류하고, 상기 적어도 하나의 오디오 성분이 상기 분류된 객체 중 적어도 하나의 객체로부터의 오디오를 포함하거나 포함할 가능성이 있는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 심도 특성 정보는 각각의 심도 및 방향 특성을 갖는 다수의 객체에 대한 정보를 포함하고, 상기 신뢰도를 결정하는 단계는 상기 식별된 적어도 하나의 오디오 성분이 상기 다수의 객체 중 특정 객체에 대응한다는 신뢰도를 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항에 있어서, 상기 신뢰도를 결정하는 단계는: 상기 심도 센서로부터의 상기 심도 특성 정보에서 하나 이상의 데이터 클러스터를 식별하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 오디오 성분의 상기 제1 방향을 상기 식별된 하나 이상의 데이터 클러스터에 상관시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항에 있어서,상기 심도 센서로부터, 각각의 심도 크기 및 심도 방향 특성을 갖는 다수의 객체에 대한 심도 특성 정보를 수신하는 단계; 상기 다수의 객체에 대해, 상기 심도 특성 정보가 상기 적어도 하나의 오디오 성분에 대응한다는 각각의 신뢰도 표시를 결정하는 단계; 및 각각의 신뢰도 표시에 기반하여 조합된 심도 특성을 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 공간 오디오 신호를 인코딩하는 단계는 상기 조합된 심도 특성을 사용하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 공간 오디오 신호를 인코딩하는 단계는 상기 오디오 장면 및 상기 심도 특성 정보에 기반하여 심도 확장된 앰비소닉 신호를 인코딩하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 오디오 캡처 소스로부터 상기 오디오 장면 정보를 수신하는 단계는, 다중 변환기 마이크로폰, 음장 마이크로폰, 마이크로폰 어레이, 및 앰비소닉 마이크로폰 중 하나 이상으로부터 상기 오디오 장면 정보를 수신하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 심도 특성 정보를 수신하는 단계는 제1 객체에 대한 시변 심도 특성 정보를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 시변 심도 특성 정보는 상기 환경에서 상기 제1 객체의 이동을 표시하고, 상기 공간 오디오 신호를 인코딩하는 단계는 상기 오디오 장면과 상기 시변 심도 특성 정보에 기반하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 이미지 기반 객체 분류기를 사용하여 상기 환경 내의 하나 이상의 객체 중 제1 객체의 분류를 결정하는 단계; 및 상기 공간 오디오 신호를 인코딩하는 단계는 상기 오디오 장면 정보의 제1 부분이 상기 분류에 기반하여 상기 제1 객체로부터의 오디오 정보를 포함하거나 포함할 가능성이 있다고 결정하는 단계를 조건으로 하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 오디오 장면 정보의 제1 부분이 상기 제1 객체의 분류와 연관된 오디오 주파수 콘텐츠와 상기 오디오 정보의 오디오 주파수 콘텐츠에 기반하여 상기 제1 객체로부터의 오디오 정보를 포함하거나 포함할 가능성이 있는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 심도 특성 정보를 수신하는 단계는 3차원 비디오 캡처 시스템, 입체 카메라, 또는 레이저에 대한 비행 시간 정보 또는 적외선 프로브 신호를 측정하도록 구성된 능동 심도 프로브 중 하나 이상으로부터의 정보를 분석하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 시스템으로서, 환경 내의 오디오 장면을 캡처하도록 구성된 오디오 캡처 소스; 상기 환경 내의 하나 이상의 객체에 대한 심도 특성 정보를 제공하도록 구성된 심도 센서; 및 프로세서 회로를 포함하고, 상기 프로세서 회로는: 상기 오디오 장면 내의 적어도 하나의 오디오 성분을 식별하고 — 상기 적어도 하나의 오디오 성분은 상기 오디오 캡처 소스와 관련한 제1 방향 및 기준 심도를 가짐 —; 그리고 상기 오디오 장면 내의 상기 식별된 적어도 하나의 오디오 성분 및 결정된 상기 심도 특성 정보에 기반하여 공간 오디오 신호를 인코딩하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 오디오 캡처 소스는, 다중 변환기 마이크로폰, 음장 마이크로폰, 마이크로폰 어레이, 및 앰비소닉 마이크로폰 중 하나 이상을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 심도 센서는 레이저, 변조된 광원, 입체 카메라, 심도 프로브, 적외선 센서, 및 카메라 어레이 중 하나 이상을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 프로세서 회로는 상기 오디오 장면 및 제1 객체의 심도 특성에 기반하여 상기 공간 오디오 신호를 심도 확장된 앰비소닉 신호로서 인코딩하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 심도 센서는 상기 환경 내의 다수의 객체에 대한 심도 정보를 제공하도록 구성되고; 그리고 상기 프로세서 회로는 상기 다수의 객체 중 선택된 객체에 대한 심도 정보를 사용하여 상기 공간 오디오 신호를 인코딩하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서, 상기 심도 센서는 상기 환경 내의 다수의 객체에 대한 심도 정보를 제공하도록 구성되고; 그리고상기 프로세서 회로는 상기 다수의 객체에 대한 심도 정보의 가중화된 조합을 사용하여 상기 공간 오디오 신호를 인코딩하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서, 상기 프로세서 회로는 상기 오디오 장면으로부터의 정보가 상기 환경 내의 하나 이상의 객체 중의 제1 객체에 대응한다는 신뢰도를 결정하도록 구성되고, 상기 프로세서 회로는 상기 결정된 신뢰도가 지정된 신뢰도 임계치를 충족하거나 초과하는 것에 기반하여 상기 공간 오디오 신호를 인코딩하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항에 있어서, 상기 심도 센서는 상기 심도 센서로부터의 정보에서 식별된 하나 이상의 데이터 클러스터로부터의 정보를 사용하여 상기 하나 이상의 객체의 심도 특성을 결정하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 객체에 대한 분류를 결정하도록 구성된 객체 분류기 회로를 더 포함하고; 상기 프로세서 회로는 상기 객체의 분류와 상기 적어도 하나의 오디오 성분 사이의 대응관계를 결정하도록 구성되고, 상기 프로세서 회로는 임계치 대응관계 조건을 충족하는 상기 결정된 대응관계의 값에 기반하여 상기 공간 오디오 신호를 인코딩하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 오디오 신호 인코더 디바이스로서, 프로세서 및 상기 프로세서에 동작 가능하게 연결된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하고, 상기 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체는, 상기 프로세서에 액세스 가능하고 상기 프로세서에 의해 실행 가능한 인스트럭션을 상기 프로세서와 연관지어 저장하고, 상기 인스트럭션은: 실행 시, 환경 내의 오디오 캡처 소스로부터 오디오 장면을 수신하는 인스트럭션; 실행 시, 상기 오디오 장면 내의 다수의 서로 다른 오디오 성분 중에서 상기 오디오 장면 내의 제1 오디오 성분을 식별하는 인스트럭션; 실행 시, 상기 환경에 대한 이미지 정보를 수신하는 인스트럭션 — 상기 이미지 정보는 상기 환경 내의 하나 이상의 객체에 대한 심도 정보를 포함함 —; 실행 시, 신경망 기반 분류기를 사용하여 상기 하나 이상의 객체 중의 제1 객체를 분류하는 인스트럭션; 실행 시, 상기 제1 객체와 연관된 예상된 오디오 특성을 식별하는 인스트럭션; 및 실행 시, 상기 예상된 오디오 특성이 상기 오디오 장면에서 식별된 제1 오디오 성분에 대응하는지 여부를 결정하는 인스트럭션을 포함하는 것인, 오디오 신호 인코더 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 실행 시, 공간 오디오 신호를 조건부로 인코딩하는 인스트럭션을 더 포함하고, 상기 조건부로 인코딩하는 인스트럭션은 실행 시: 상기 예상된 오디오 특성이 상기 오디오 장면에서 식별된 상기 제1 오디오 성분에 대응하는 경우, 상기 환경 내의 상기 제1 객체에 대한 심도 정보에 기반하여 상기 공간 오디오 신호를 인코딩하는 인스트럭션; 및 상기 예상된 오디오 특성이 상기 오디오 장면에서 식별된 상기 제1 오디오 성분에 대응하지 않는 경우, 기준 심도에 기반하여 상기 공간 오디오 신호를 인코딩하는 인스트럭션을 포함하고, 상기 기준 심도는 상기 오디오 캡처 소스 및/또는 상기 환경의 특성인 것인, 오디오 신호 인코더 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 실행 시, 상기 제1 오디오 성분을 사용하여 그리고 상기 환경 내의 상기 제1 객체에 대한 심도 정보를 사용하여, 공간 오디오 신호를 인코딩하는 인스트럭션을 더 포함하는, 오디오 신호 인코더 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 칼라바자스 라스 버지니스 로드   ****</address><code>519980630980</code><country>미국</country><engName>DTS, Inc.</engName><name>디티에스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>STEIN, Edward</engName><name>스테인 에드워드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.05.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0484732-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0490553-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0073118-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.10.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1058755-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.16</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0468040-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0806223-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0861813-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0861814-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.09.19</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0912028-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227015396.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bbfc54b4e368057e0e74e6399007333bacf2795f3ba84ffe076340ee39db3f93994d598391db509a9969364cd897e16f12cd30b9f750cf7b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4263a183776f2b9054afb6ca592868037108434ae78848c1f5ba9b2b22efabe365c52461fa6082cf0d59ec9a4764cb01663d8579bfff6c7b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>