<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:17.817</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7003453</applicationNumber><claimCount>50</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이벤트 맵핑에 기초한 카메라 설정 조정</inventionTitle><inventionTitleEng>CAMERA SETTING ADJUSTMENT BASED ON EVENT MAPPING</inventionTitleEng><openDate>2024.03.26</openDate><openNumber>10-2024-0039130</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/65</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/667</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/611</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/57</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이벤트 데이터에 기초하여 카메라 설정들을 조정하기 위한 시스템들, 방법들, 및 비일시적 매체들이 제공된다. 예시적인 방법은 모바일 디바이스의 이미지 캡처 디바이스를 통해, 환경의 적어도 일부를 묘사하는 이미지를 획득하는 단계; 이미지로부터 추출된 하나 이상의 시각적 특징들과 키프레임과 연관된 하나 이상의 시각적 특징들 사이의 매칭을 결정하는 단계; 및 매칭에 기초하여, 이미지 캡처 디바이스의 하나 이상의 설정들을 조정하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023015124</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/074213</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지를 획득하기 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 장치의 이미지 캡처 디바이스를 통해, 환경의 적어도 부분을 묘사하는 이미지를 획득하고; 상기 이미지로부터 추출된 하나 이상의 시각적 특징들과 하나 이상의 검출 이벤트들과 연관된 키프레임과 연관된 하나 이상의 시각적 특징들 사이의 매칭을 결정하고; 그리고 상기 매칭에 기초하여, 상기 이미지 캡처 디바이스의 하나 이상의 설정들을 조정하도록구성되는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 이미지 캡처 디바이스의 상기 하나 이상의 설정들을 조정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 이미지 캡처 디바이스의 전력 모드를 수정하도록 구성되는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 이미지 캡처 디바이스의 상기 전력 모드를 수정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 이미지 캡처 디바이스의 프레임레이트, 상기 이미지 캡처 디바이스의 해상도, 상기 이미지 캡처 디바이스의 비닝(binning) 모드, 상기 이미지 캡처 디바이스의 이미징 모드, 및 상기 이미지 캡처 디바이스 및 상기 장치 중 적어도 하나에 의해 호출되는 이미지 센서들의 수 중 적어도 하나를 수정하도록 구성되는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 이미지 캡처 디바이스의 상기 전력 모드를 수정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 환경에서 관심 이벤트가 발생할 가능성이 임계치 미만이라는 결정에 기초하여, 상기 프레임레이트, 상기 해상도, 상기 비닝 모드, 상기 이미징 모드 및 상기 호출된 이미지 센서들의 수 중 적어도 하나를 감소시키도록 구성되는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 이미지 캡처 디바이스의 상기 전력 모드를 수정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 환경에서 관심 이벤트가 발생할 가능성이 임계치 초과라는 결정에 기초하여, 상기 프레임레이트, 상기 해상도, 상기 비닝 모드, 상기 이미징 모드 및 상기 호출된 이미지 센서들의 수 중 적어도 하나를 증가시키도록 구성되는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 이미지 캡처 디바이스는 제1 이미지 캡처 디바이스를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 환경에서 관심 이벤트가 발생할 가능성이 임계치를 초과한다는 결정에 기초하여, 상기 장치의 제2 이미지 캡처 디바이스의 전력 모드를 증가시키도록 구성되고, 상기 제2 이미지 캡처 디바이스는 상기 제1 이미지 캡처 디바이스보다 높은 전력 모드, 상기 제1 이미지 캡처 디바이스보다 높은 프레임레이트, 상기 제1 이미지 캡처 디바이스보다 높은 해상도, 상기 제1 이미지 캡처 디바이스보다 많은 수의 이미지 센서들, 및 상기 제1 이미지 캡처 디바이스와 연관된 프로세싱 파이프라인보다 높은 전력의 프로세싱 파이프라인 중 적어도 하나를 이용하는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제2 이미지 캡처 디바이스의 상기 전력 모드를 증가시키기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제2 이미지 캡처 디바이스를 초기화하도록 구성되는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 키프레임은 상기 장치에서의 이벤트 데이터에 포함되고, 상기 이벤트 데이터는 상기 이미지 캡처 디바이스와 연관된 검출 이벤트들로부터의 다수의 키프레임들을 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 이벤트 데이터는 상기 수의 키프레임들 중 각각의 키프레임과 연관된 검출 이벤트들의 개개의 카운트를 더 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 환경에서 관심 이벤트가 발생할 가능성을 결정하도록 구성되고, 상기 환경에서 상기 이벤트가 발생할 가능성을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 매칭 및 상기 수의 키프레임들로부터의 하나 이상의 키프레임들에 기초하여 상기 환경에서 상기 이벤트가 발생할 가능성을 결정하도록 구성되는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 환경에서 관심 이벤트가 발생할 가능성을 결정하도록 구성되고, 상기 환경에서 상기 이벤트가 발생할 가능성을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 매칭 및 상기 키프레임과 연관된 검출 이벤트들의 상기 개개의 카운트에 기초하여 상기 환경에서 상기 이벤트가 발생할 가능성을 결정하도록 구성되는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 이미지로부터 추출된 하나 이상의 시각적 특징들과 상기 키프레임과 연관된 하나 이상의 시각적 특징들 사이의 상기 매칭을 결정하는 것에 응답하여, 상기 이벤트 데이터에서 상기 키프레임과 연관된 검출 이벤트들의 상기 개개의 카운트를 증가시키도록 구성되는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 이미지 캡처 디바이스를 통해, 상이한 환경의 적어도 부분을 묘사하는 상이한 이미지를 획득하고; 상기 상이한 이미지로부터 추출된 하나 이상의 시각적 특징들이 상기 장치에서의 이벤트 데이터의 임의의 키프레임과 연관된 시각적 특징들과 매칭하지 않는다고 결정하고; 그리고 상기 상이한 이미지에 대응하는 상기 이벤트 데이터에서 새로운 엔트리를 생성하도록구성되고,상기 새로운 엔트리는, 상기 상이한 이미지로부터 추출된 상기 하나 이상의 시각적 특징들이 상기 이벤트 데이터 내의 임의의 키프레임과 연관된 시각적 특징들과 매칭하지 않는다고 결정하는 것, 및 관심 이벤트가 상기 상이한 이미지에서 검출되었다는 결정, 상기 이벤트 데이터 내의 개개의 키프레임이 생성된 마지막 시간 이후 경과된 시간, 및 상기 이벤트 데이터 내의 특정 키프레임과 상기 이미지 캡처 디바이스에 의해 캡처된 특정 이미지 사이에서 개개의 매칭이 식별된 마지막 시간 이후 경과된 시간 중 적어도 하나에 응답하여 생성되는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 관심 이벤트가 상기 상이한 이미지에서 검출되었다고 결정하고; 상기 관심 이벤트가 상기 상이한 이미지에서 검출되었다는 결정에 기초하여, 상기 상이한 환경에서 추가적인 관심 이벤트가 발생할 제2 가능성을 결정하고; 그리고 상기 상이한 환경에서 상기 추가적인 관심 이벤트가 발생할 상기 제2 가능성에 기초하여 상기 이미지 캡처 디바이스의 적어도 하나의 설정을 조정하도록구성되는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 이미지 캡처 디바이스의 상기 하나 이상의 설정들은 프레임레이트를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 검출 이벤트들에 대한 미리 결정된 프레임레이트 및 상기 환경에서 관심 이벤트가 발생할 가능성에 기초하여 상기 프레임레이트를 결정하고; 그리고 적어도 구성된 시간 기간의 만료 또는 상기 이미지 캡처 디바이스에 의해 캡처된 상이한 이미지와 상기 장치에서의 이벤트 데이터 내의 적어도 하나의 키프레임 사이의 후속 매칭의 결정까지 상기 프레임레이트를 유지하도록구성되는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 구성된 시간 기간의 만료 또는 상기 후속 매칭의 결정 후에, 상기 이미지 캡처 디바이스의 상기 프레임레이트를 상이한 프레임레이트로 조정하도록 구성되는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 상이한 프레임레이트는 상기 미리 결정된 프레임레이트 및 상기 후속 매칭과 연관된 특정 관심 이벤트를 검출할 제2 가능성에 기초하여 결정된 특정 프레임레이트 또는 디폴트 프레임레이트를 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 환경에서 관심 이벤트가 발생할 가능성에 기초하여, 상기 장치의 활성 깊이 송신기, 오디오 알고리즘, GNSS(global navigation satellite) 시스템, 무선 위치 영역 네트워크 접속 및 GPS(global positioning system) 중 적어도 하나와 연관된 위치 서비스 중 적어도 하나의 하나 이상의 상이한 설정들을 조정하도록 구성되는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 하나 이상의 상이한 설정들을 조정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 활성 깊이 송신기, 상기 오디오 알고리즘 및 상기 위치 서비스 중 적어도 하나를 턴 오프시키거나 또는 구현하도록 구성되는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 장치에서 이벤트 데이터의 키프레임 엔트리들과 연관된 검출 이벤트들의 개개의 카운트들을 주기적으로 감소시키도록 구성되고, 검출 이벤트들의 상기 개개의 카운트들은 상기 이벤트 데이터의 모든 키프레임 엔트리들에 걸쳐 비례적으로 감소되는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 검출 이벤트들은, 상기 이미지에 의해 묘사된 얼굴, 상기 이미지에 의해 묘사된 손 제스처, 상기 이미지에 의해 묘사된 감정, 상기 이미지에 의해 묘사된 장면, 상기 이미지에 의해 묘사된 하나 이상의 사람들, 상기 이미지에 의해 묘사된 동물, 상기 이미지에 의해 묘사된 머신 판독가능 코드, 상기 이미지에 의해 묘사된 적외선, 상기 이미지에 의해 묘사된 2차원 표면, 및 상기 이미지에 의해 묘사된 텍스트 중 적어도 하나의 검출을 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 상기 키프레임은 상기 장치에서의 이벤트 데이터의 일부이고, 상기 이벤트 데이터는 복수의 키프레임들을 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 매칭에 기초하여, 상기 환경에서 관심 이벤트가 발생할 가능성을 결정하고; 그리고 상기 환경에서 상기 관심 이벤트가 발생할 가능성에 추가로 기초하여 상기 이미지 캡처 디바이스의 상기 하나 이상의 설정들을 조정하도록구성되는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 장치의 비-이미지 캡처 디바이스로부터의 데이터에 추가로 기초하여 상기 이벤트의 가능성을 결정하거나; 또는 상기 장치의 상기 비-이미지 캡처 디바이스로부터의 데이터에 추가로 기초하여 상기 이미지 캡처 디바이스의 상기 하나 이상의 설정들을 조정하도록추가로 구성되는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 있어서, 상기 장치는 모바일 디바이스를 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 상기 장치는 증강 현실 디바이스를 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 이미지를 획득하기 위한 방법으로서,전자 디바이스의 이미지 캡처 디바이스를 통해, 환경의 적어도 부분을 묘사하는 이미지를 획득하는 단계;상기 이미지로부터 추출된 하나 이상의 시각적 특징들과 하나 이상의 검출 이벤트들과 연관된 키프레임과 연관된 하나 이상의 시각적 특징들 사이의 매칭을 결정하는 단계; 및상기 매칭에 기초하여, 상기 이미지 캡처 디바이스의 하나 이상의 설정들을 조정하는 단계를 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 이미지 캡처 디바이스의 상기 하나 이상의 설정들을 조정하는 단계는 상기 이미지 캡처 디바이스의 전력 모드를 수정하는 단계를 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 이미지 캡처 디바이스의 상기 전력 모드를 수정하는 단계는, 상기 이미지 캡처 디바이스의 프레임레이트, 상기 이미지 캡처 디바이스의 해상도, 상기 이미지 캡처 디바이스의 비닝 모드, 상기 이미지 캡처 디바이스의 이미징 모드, 및 상기 이미지 캡처 디바이스 및 상기 전자 디바이스 중 적어도 하나에 의해 호출되는 이미지 센서들의 수 중 적어도 하나를 수정하는 단계를 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 이미지 캡처 디바이스의 상기 전력 모드를 수정하는 단계는,상기 환경에서 관심 이벤트가 발생할 가능성이 임계치 미만이라는 결정에 기초하여, 상기 프레임레이트, 상기 해상도, 상기 비닝 모드, 상기 이미징 모드 및 상기 호출된 이미지 센서들의 수 중 적어도 하나를 감소시키는 단계를 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 이미지 캡처 디바이스의 상기 전력 모드를 수정하는 단계는,상기 환경에서 관심 이벤트가 발생할 가능성이 임계치 초과라는 결정에 기초하여, 상기 프레임레이트, 상기 해상도, 상기 비닝 모드, 상기 이미징 모드 및 상기 호출된 이미지 센서들의 수 중 적어도 하나를 증가시키는 단계를 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제27항에 있어서, 상기 이미지 캡처 디바이스는 제1 이미지 캡처 디바이스를 포함하고, 상기 방법은,상기 환경에서 관심 이벤트가 발생할 가능성이 임계치를 초과한다는 결정에 기초하여, 상기 전자 디바이스의 제2 이미지 캡처 디바이스의 전력 모드를 증가시키는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 이미지 캡처 디바이스는 상기 제1 이미지 캡처 디바이스보다 높은 전력 모드, 상기 제1 이미지 캡처 디바이스보다 높은 프레임레이트, 상기 제1 이미지 캡처 디바이스보다 높은 해상도, 상기 제1 이미지 캡처 디바이스보다 많은 수의 이미지 센서들, 및 상기 제1 이미지 캡처 디바이스와 연관된 프로세싱 파이프라인보다 높은 전력의 프로세싱 파이프라인 중 적어도 하나를 이용하는, 이미지를 획득하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 제2 이미지 캡처 디바이스의 상기 전력 모드를 증가시키는 단계는 상기 제2 이미지 캡처 디바이스를 초기화하는 단계를 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제27항에 있어서, 상기 키프레임은 상기 전자 디바이스에서의 이벤트 데이터에 포함되고, 상기 이벤트 데이터는 상기 이미지 캡처 디바이스와 연관된 검출 이벤트들로부터의 다수의 키프레임들을 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 이벤트 데이터는 상기 수의 키프레임들 중 각각의 키프레임과 연관된 검출 이벤트들의 개개의 카운트를 더 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서,상기 매칭 및 상기 수의 키프레임들로부터의 하나 이상의 키프레임들에 기초하여 상기 환경에서 관심 이벤트가 발생할 가능성을 결정하는 단계를 더 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서, 상기 매칭 및 상기 키프레임과 연관된 검출 이벤트들의 상기 개개의 카운트에 기초하여 상기 환경에서 관심 이벤트가 발생할 가능성을 결정하는 단계를 더 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항에 있어서,상기 이미지로부터 추출된 하나 이상의 시각적 특징들과 상기 키프레임과 연관된 하나 이상의 시각적 특징들 사이의 상기 매칭을 결정하는 것에 응답하여, 상기 이벤트 데이터에서 상기 키프레임과 연관된 검출 이벤트들의 상기 개개의 카운트를 증가시키는 단계를 더 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제27항에 있어서,상기 이미지 캡처 디바이스를 통해, 상이한 환경의 적어도 부분을 묘사하는 상이한 이미지를 획득하는 단계;상기 상이한 이미지로부터 추출된 하나 이상의 시각적 특징들이 상기 전자 디바이스에서의 이벤트 데이터의 임의의 키프레임과 연관된 시각적 특징들과 매칭하지 않는다고 결정하는 단계; 및상기 상이한 이미지에 대응하는 상기 이벤트 데이터에서 새로운 엔트리를 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 새로운 엔트리는, 상기 상이한 이미지로부터 추출된 상기 하나 이상의 시각적 특징들이 상기 이벤트 데이터 내의 임의의 키프레임과 연관된 시각적 특징들과 매칭하지 않는다고 결정하는 것, 및 관심 이벤트가 상기 상이한 이미지에서 검출되었다는 결정, 상기 이벤트 데이터 내의 개개의 키프레임이 생성된 마지막 시간 이후 경과된 시간, 및 상기 이벤트 데이터 내의 특정 키프레임과 상기 이미지 캡처 디바이스에 의해 캡처된 특정 이미지 사이에서 개개의 매칭이 식별된 마지막 시간 이후 경과된 시간 중 적어도 하나에 응답하여 생성되는, 이미지를 획득하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,상기 관심 이벤트가 상기 상이한 이미지에서 검출되었다고 결정하는 단계;상기 관심 이벤트가 상기 상이한 이미지에서 검출되었다는 결정에 기초하여, 상기 상이한 환경에서 추가적인 관심 이벤트가 발생할 제2 가능성을 결정하는 단계; 및상기 상이한 환경에서 상기 추가적인 관심 이벤트가 발생할 상기 제2 가능성에 기초하여 상기 이미지 캡처 디바이스의 적어도 하나의 설정을 조정하는 단계를 더 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제27항에 있어서, 상기 이미지 캡처 디바이스의 상기 하나 이상의 설정들은 프레임레이트를 포함하고, 상기 방법은,검출 이벤트들에 대한 미리 결정된 프레임레이트 및 상기 환경에서 관심 이벤트가 발생할 가능성에 기초하여 상기 프레임레이트를 결정하는 단계; 및적어도 구성된 시간 기간의 만료 또는 상기 이미지 캡처 디바이스에 의해 캡처된 상이한 이미지와 상기 전자 디바이스에서의 이벤트 데이터 내의 적어도 하나의 키프레임 사이의 후속 매칭의 결정까지 상기 프레임레이트를 유지하는 단계를 더 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서,상기 구성된 시간 기간의 만료 또는 상기 후속 매칭의 결정 후에, 상기 이미지 캡처 디바이스의 상기 프레임레이트를 상이한 프레임레이트로 조정하는 단계를 더 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 상이한 프레임레이트는 상기 미리 결정된 프레임레이트 및 상기 후속 매칭과 연관된 특정 관심 이벤트를 검출할 제2 가능성에 기초하여 결정된 특정 프레임레이트 또는 디폴트 프레임레이트를 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제27항에 있어서,상기 환경에서 관심 이벤트가 발생할 가능성에 기초하여, 상기 전자 디바이스의 활성 깊이 송신기, 오디오 알고리즘, GNSS(global navigation satellite) 시스템, 무선 위치 영역 네트워크 접속 및 GPS(global positioning system) 중 적어도 하나와 연관된 위치 서비스 중 적어도 하나의 하나 이상의 상이한 설정들을 조정하는 단계를 더 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 하나 이상의 상이한 설정들을 조정하는 단계는 상기 활성 깊이 송신기, 상기 오디오 알고리즘 및 상기 위치 서비스 중 적어도 하나를 턴 오프시키거나 또는 구현하는 단계를 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제27항에 있어서,상기 전자 디바이스에서 이벤트 데이터의 키프레임 엔트리들과 연관된 검출 이벤트들의 개개의 카운트들을 주기적으로 감소시키는 단계를 더 포함하고, 검출 이벤트들의 상기 개개의 카운트들은 상기 이벤트 데이터의 모든 키프레임 엔트리들에 걸쳐 비례적으로 감소되는, 이미지를 획득하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제27항에 있어서, 상기 하나 이상의 검출 이벤트들은, 상기 이미지에 의해 묘사된 얼굴, 상기 이미지에 의해 묘사된 손 제스처, 상기 이미지에 의해 묘사된 감정, 상기 이미지에 의해 묘사된 장면, 상기 이미지에 의해 묘사된 하나 이상의 사람들, 상기 이미지에 의해 묘사된 동물, 상기 이미지에 의해 묘사된 머신 판독가능 코드, 상기 이미지에 의해 묘사된 적외선, 상기 이미지에 의해 묘사된 2차원 표면, 및 상기 이미지에 의해 묘사된 텍스트 중 적어도 하나의 검출을 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제27항에 있어서, 상기 키프레임은 상기 전자 디바이스에서의 이벤트 데이터의 일부이고, 상기 이벤트 데이터는 복수의 키프레임들을 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제27항에 있어서,상기 매칭에 기초하여, 상기 환경에서 관심 이벤트가 발생할 가능성을 결정하는 단계; 및상기 환경에서 상기 관심 이벤트가 발생할 가능성에 추가로 기초하여 상기 이미지 캡처 디바이스의 상기 하나 이상의 설정들을 조정하는 단계를 더 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서,상기 전자 디바이스의 비-이미지 캡처 디바이스로부터의 데이터에 추가로 기초하여 상기 이벤트의 가능성을 결정하는 단계; 또는상기 전자 디바이스의 상기 비-이미지 캡처 디바이스로부터의 데이터에 추가로 기초하여 상기 이미지 캡처 디바이스의 상기 하나 이상의 설정들을 조정하는 단계를 더 포함하는, 이미지를 획득하기 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HOLLAND, WESLEY JAMES</engName><name>홀랜드 웨슬리 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>OGUZ, SEYFULLAH HALIT</engName><name>오구즈 세이풀라 할리트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/395,348</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0114951-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0040285-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0776984-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.07.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0776985-36</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247003453.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93da4d9ba918d77a258010f26d4b665f1f7ca996374ea7b9557e1d07134c27feb89e6b7f4d91900e65f2d46c6981d69176951f9b61ad4b9a1f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf63a93f25e925c2aa776c63c4063541c0c9de99e31565e0b2bae2903778ee58dd4f83c83866c98b4f8256b0591d5b5ce946b4e27f59bd795a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>