<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:41.841</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.01.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7028213</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가비지 콜렉션 마킹에서의 동기화 의존성 감소</inventionTitle><inventionTitleEng>REDUCING SYNCHRONIZATION RELIANCE IN GARBAGE COLLECTION MARKING</inventionTitleEng><openDate>2021.10.12</openDate><openNumber>10-2021-0122832</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.12.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.09.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 메모리 재확보는 특정 동기화 인스트럭션을 방지하고, 데이터 무결성 및 가용성을 유지하면서 동시적 가비지 콜렉션 속도를 높이도록 조정된다. 가비지 콜렉션은 더 이상 사용되지 않는 객체 또는 메모리의 다른 미사용 구역을 재확보한다. 포인터는 어드레스 값을 보유하는 어드레스 부분과 특수 비트를 갖는 가비지 콜렉션 부분으로 분할된다. 마킹 코드는 가비지 콜렉션 부분만을 기입하고, 특수 비트를 마크 참조, 재배치 후보 등으로 설정한다. 뮤테이터 스레드는 어드레스를 업데이트하기 위해 전체 포인터를 동시적으로 변경할 수 있지만, 변경이 부정확한 재확보 또는 재배치와 같은 동작의 실패를 야기하지는 않는다. 가비지 콜렉터에서 특정 동기화 인스트럭션을 방지하고 대신 다른 원자적 기입을 사용하여 실행 속도를 높인다. 뮤테이터는 사용자 또는 커널 어드레스 공간에서 실행된다. 가비지 콜렉터는 참조가 표준의 비 분할된 형태로 존재할 것으로 예상하는 코드에 의한 런타임 오류를 방지하기 위해 분할된 포인터와 그 사용을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.08.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020163080</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.01.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/014535</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 가비지 콜렉션 마킹을 위한 프로세서 CAS 인스트럭션에 대한 의존을 방지하는 시스템으로서, 상기 방지되는 CAS 인스트럭션은 하나 이상의 비교 및 교환(swap) 인스트럭션 또는 비교 및 설정 인스트럭션을 포함하며, 상기 시스템은:어드레싱가능한 유닛을 갖는 메모리 — 각각의 어드레싱가능한 유닛은 제각기의 어드레스 값을 사용하여 개별적으로 어드레싱가능함 —;상기 메모리에 상주하는 하나 이상의 포인터 — 각각의 포인터는 적어도 2개의 어드레싱가능한 유닛에 상주하고, 각각의 포인터는 어드레스 값을 보유하는 어드레스 부분 및 상기 어드레스 부분을 제외한 가비지 콜렉션 부분을 가짐 —;상기 메모리와 동작 가능한 통신 상태에 있는 프로세서 — 상기 프로세서는 인스트럭션 세트를 갖고, 상기 프로세서 인스트럭션 세트는, 실행시 적어도 하나의 어드레싱가능한 유닛에 값을 원자적으로 기입하는 적어도 하나의 기입 인스트럭션을 포함하며, 상기 기입 인스트럭션은 임의의 CAS 인스트럭션을 배제함 —; 실행시 하나 이상의 제각기의 포인터에 대한 적어도 하나 이상의 어드레스 값을 변경하는 뮤테이터 스레드; 및가비지 콜렉션 마킹 단계 동안 상기 뮤테이터 스레드와 동시적으로 실행되고, 그리고 포인터의 상기 가비지 콜렉션 부분에서의 참조 마크 비트를, 상기 포인터의 어드레스 부분이 최종 확인 시 재확보 용으로 이용 불가능했던 메모리의 구역을 식별했다는 표시로서, 원자적으로 설정하기 위해 상기 기입 인스트럭션을 사용하는 가비지 콜렉터를 포함하고, 이에 의해 상기 시스템은, 상기 뮤테이터 스레드와 상기 가비지 콜렉터가 서로 동시적으로 실행되더라도, CAS 인스트럭션에 의존하지 않고, 상기 뮤테이터 스레드에 의해 기입되는 어드레스 값의 무결성을 유지하면서 상기 가비지 콜렉션 마킹 단계를 수행하는 것인, 프로세서 CAS 인스트럭션에 대한 의존을 방지하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 참조 마크 비트를 원자적으로 설정하기 위해 사용되는 상기 기입 인스트럭션은 기입 평균으로서 표시되는 평균 프로세서 사이클 카운트를 가지며, 상기 프로세서 인스트럭션 세트 중 상기 방지되는 CAS 인스트럭션은 CAS 평균으로서 표시되는 평균 프로세서 사이클 카운트를 갖는 방지되는 가장 빠른 CAS 인스트럭션을 포함하며, 상기 CAS 평균은 기입 평균의 적어도 2배인 것인, 프로세서 CAS 인스트럭션에 대한 의존을 방지하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 가비지 콜렉터는 뮤테이터 스레드 판독 배리어에 상주하는 마킹 단계 코드를 포함하는 것인, 프로세서 CAS 인스트럭션에 대한 의존을 방지하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 가비지 콜렉터는 가비지 콜렉터 스레드에 상주하는 마킹 단계 코드를 포함하는 것인, 프로세서 CAS 인스트럭션에 대한 의존을 방지하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 포인터는 적어도 64개의 비트를 포함하고, 상기 포인터의 가비지 콜렉션 부분은 적어도 8개의 비트를 포함하고,상기 시스템은 적어도 두 개의 뮤테이터 스레드를 포함하며, 상기 뮤테이터 스레드의 각각은 상기 가비지 콜렉션 마킹 단계 동안 상기 가비지 콜렉터와 동시적으로 실행되며, 상기 뮤테이터 스레드의 각각은 실행 시 하나 이상의 제각기의 포인터에 대한 하나 이상의 어드레스 값을 변경하는 것인, 프로세서 CAS 인스트럭션에 대한 의존을 방지하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 뮤테이터 스레드는 커널 어드레스 공간에서 실행되는 것인, 프로세서 CAS 인스트럭션에 대한 의존을 방지하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 시스템은, 실행 시 하나 이상의 포인터에 대한 제각기의 식별자를 레코딩하는 변경된 포인터 레코더를 더 포함하고, 각각의 포인터에 대한 제각기의 어드레스는 상기 가비지 콜렉션 마킹 단계 동안 상기 뮤테이터 스레드에 의해 변경되었으며, 이에 의해 상기 변경된 포인터 레코더는 도달 불가능한 마킹되지 않은 메모리의 구역을 식별하는 데 도움이 되는 것인, 프로세서 CAS 인스트럭션에 대한 의존을 방지하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 포인터의 어드레스 부분은 객체 지향 프로그래밍 언어로 구현된 프로그램에 의해 정의된 객체를 보유했거나 보유하는 메모리의 구역을 식별하는 것인, 프로세서 CAS 인스트럭션에 대한 의존을 방지하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 마킹 단계 동안 프로세서 CAS 인스트럭션에 대한 의존을 방지하는 가비지 콜렉션 프로세스로서, 상기 방지되는 CAS 인스트럭션은 하나 이상의 비교 및 교환 인스트럭션 또는 비교 및 설정 인스트럭션을 포함하며, 상기 프로세스는 컴퓨팅 시스템에서 실행되는 코드에 의해 수행되며, 상기 프로세스는:가비지 콜렉터가 상기 컴퓨팅 시스템의 디지털 메모리에 상주하는 하나 이상의 포인터들의 위치를 수신하는 단계 — 각각의 포인터는 어드레스 값을 보유하는 어드레스 부분 및 상기 어드레스 부분을 제외한 가비지 콜렉션 부분을 가짐 —;뮤테이터 스레드가 상기 가비지 콜렉터와 동시적으로 실행되고, 상기 포인터들 중 적어도 하나의 포인터에 대한 적어도 어드레스 부분에 액세스하는 단계; 및상기 가비지 콜렉터가, 포인터의 상기 어드레스 부분을 덮어 쓰지 않고, 상기 포인터의 상기 가비지 콜렉션 부분에서의 참조 마크 비트를 원자적으로 설정하기 위해 비 CAS 기입 인스트럭션을 사용하는 단계 — 상기 설정된 참조 마크 비트는 상기 포인터의 어드레스 부분이 후속 가비지 콜렉션 처리를 위해 상기 메모리의 구역을 식별하거나 식별했음을 표시함 — 를 포함하고;이에 의해 상기 프로세스는 상기 뮤테이터 스레드와 상기 가비지 콜렉터가 서로 동시적으로 실행되더라도, CAS 인스트럭션에 의존하지 않고, 어드레스 값의 무결성을 유지하면서 상기 가비지 콜렉션 마킹 단계를 수행하는 것인, 프로세서 CAS 인스트럭션에 대한 의존을 방지하는 가비지 콜렉션 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 가비지 콜렉터가 포인터의 상기 가비지 콜렉션 부분에서의 참조 마크 비트를 원자적으로 설정하기 위해 비 CAS 기입 인스트럭션을 사용하는 단계는:상기 포인터의 가비지 콜렉션 부분으로부터의 바이트 값을 GCportion으로 표시되는 변수 내로 원자적으로 판독하는 단계;GCportion에서 상기 참조 마크 비트를 설정하는 단계; 및GCportion으로부터의 값을 다시 상기 포인터의 가비지 콜렉션 부분 내로 원자적으로 기입하기 위해 상기 비 CAS 기입 인스트럭션을 사용하는 단계를 포함하는 것인, 프로세서 CAS 인스트럭션에 대한 의존을 방지하는 가비지 콜렉션 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 뮤테이터 스레드는, 바이트 값을 원자적으로 판독한 후 그리고 상기 값을 원자적으로 기입하기 위해 상기 비 CAS 기입 인스트럭션을 사용하기 전에, 상기 포인터의 적어도 어드레스 부분을 변경하고, 상기 프로세스는 상기 변경된 포인터가 재확보 가능한 메모리 위양성인지의 여부에 대한 후속 결정을 지원하기 위해 상기 포인터의 식별자를 레코딩하는 단계를 더 포함하는, 프로세서 CAS 인스트럭션에 대한 의존을 방지하는 가비지 콜렉션 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템에서 실행되는 코드에 의해 수행되는 다음의 동작: 즉, 상기 포인터의 가비지 콜렉션 부분을 마치 모두 0을 포함하는 것처럼 처리하는 동작; 상기 포인터의 가비지 콜렉션 부분을 제로화하는 동작; 상기 포인터의 가비지 콜렉션 부분을 마치 상기 포인터의 어드레스 부분의 최상위 비트에 따라 부호 확장되는 것처럼 처리하는 동작; 상기 포인터의 가비지 콜렉션 부분을 통해 상기 포인터의 어드레스 부분의 최상위 비트를 부호 확장하는 동작; 또는 상기 포인터의 어드레스 부분을 사용할 때 상기 포인터의 가비지 콜렉션 부분을 무시하는 동작 중 적어도 하나를 더 포함하는, 프로세서 CAS 인스트럭션에 대한 의존을 방지하는 가비지 콜렉션 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템에서 실행되는 코드가 하나 이상의 포인터에 대한 제각기의 식별자를 레코딩하는 단계를 더 포함하고, 각각의 포인터에 대한 제각기의 어드레스는 상기 가비지 콜렉션 마킹 단계 동안 상기 뮤테이터 스레드에 의해 변경되었으며, 이에 의해 상기 레코딩 단계는 상기 메모리의 도달 불가능한 마킹되지 않은 구역을 자동 식별하는 데 도움이 되는 것인, 프로세서 CAS 인스트럭션에 대한 의존을 방지하는 가비지 콜렉션 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서, 상기 뮤테이터 스레드는 사용자 어드레스 공간에서 실행되는 것인, 프로세서 CAS 인스트럭션에 대한 의존을 방지하는 가비지 콜렉션 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서, 상기 가비지 콜렉터는 상기 포인터의 최상위 비트를 상기 참조 마크 비트로서 원자적으로 설정하기 위해 상기 비 CAS 기입 인스트럭션을 사용하는 것인, 프로세서 CAS 인스트럭션에 대한 의존을 방지하는 가비지 콜렉션 프로세스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 워싱턴주 (우편번호 : *****) 레드몬드 원 마이크로소프트 웨이</address><code>520140606680</code><country>미국</country><engName>Microsoft Technology Licensing, LLC</engName><name>마이크로소프트 테크놀로지 라이센싱, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 *****-**** 레드몬드 ...</address><code> </code><country> </country><engName>STEPHENS, Maoni Zhang</engName><name>스티븐스 마오니 장</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 *****-**** 레드몬드 ...</address><code> </code><country> </country><engName>DUSSUD, Patrick Henri</engName><name>뒤수드 패트릭 헨리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.02.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/268,041</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1018973-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0143797-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1379544-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1379545-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.12</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0884710-01</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217028213.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ccb23d9804071d704428f1aceaea2b5177b50b44ec9baa2a827d92dad24321e228b50776a0eb8d3c19fde5dac1e216a113c5b2c519c9d436</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff19b3eb7500e4c48f96de65494553490627420bddf7fce5c70b8e11657de18766142fe215d99ed6f25f0524c78842f4f820c3c6b85c87638</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>