<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:42.1342</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.12.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0192537</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 패널 및 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL AND DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.07.09</openDate><openNumber>10-2025-0106216</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/126</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 표시 패널 및 표시 장치를 제공하는 바, 표시 패널은, 기판; 기판의 일측에 설치되는 광투과 도전층; 기판을 등지는 광투과 도전층의 일측에 설치되는 절연 보호층으로서, 절연 보호층에는 제1 개구 및 연통홀이 관통되어 설치-되어 있는 절연 보호층; 기판을 등지는 절연 보호층의 일측에 설치되는 격리 구조로서, 격리 구조가 둘러싸서 격리 개구 및 제1 광투과 개구를 형성하는 격리 구조; 및 상기 격리 개구에 위치하는 발광 유닛을 포함하는 발광층을 포함하며, 여기서, 기판에서의 제1 광투과 개구의 정투영과 기판에서의 광투과 도전층의 정투영은 적어도 부분적으로 중첩되고, 격리 구조와 광투과 도전층은 연통홀을 경유하여 비아홀에 의한 연결을 구현한다. 본 출원은 표시 패널의 공정 성능을 향상시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 패널에 있어서,기판;상기 기판의 일측에 설치된 광투과 도전층;상기 기판을 등지는 상기 광투과 도전층의 일측에 설치된 절연 보호층;상기 기판을 등지는 상기 절연 보호층의 일측에 설치되는 격리 구조로서, 상기 격리 구조가 둘러싸서 격리 개구 및 제1 광투과 개구를 형성하는 격리 구조; 및상기 격리 개구에 위치하는 발광 유닛을 포함하는 발광층을 포함하며,여기서, 상기 기판에서의 상기 제1 광투과 개구의 정투영은 상기 기판에서의 상기 광투과 도전층의 정투영 내에 위치하고, 상기 기판에서의 상기 제1 광투과 개구의 정투영은 상기 기판에서의 상기 절연 보호층의 정투영 범위 내에 위치하는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 표시 패널은 표시 영역을 포함하고, 상기 표시 영역은 메인 표시 영역 및 광투과 표시 영역을 포함하며,상기 광투과 도전층 및 상기 절연 보호층은 상기 광투과 표시 영역에 위치하고,상기 제1 광투과 개구는 상기 광투과 표시 영역에 위치하고,상기 표시 패널은 상기 메인 표시 영역에 위치하는 보조 도전층을 더 포함하고, 상기 보조 도전층과 상기 광투과 도전층은 전기적으로 연결되며,상기 보조 도전층은 상기 기판에 근접하는 상기 격리 구조의 일측에 설치되고, 적어도 일부 상기 보조 도전층은 상기 기판에서의 정투영이 상기 기판에서의 상기 격리 구조의 정투영 범위 내에 위치하며,상기 절연 보호층은 상기 메인 표시 영역으로 연장되고 또한 상기 보조 도전층을 덮으며, 상기 메인 표시 영역에 위치하는 상기 절연 보호층에는 또한 제1 연통홀이 관통되어 설치되고, 상기 격리 구조와 상기 광투과 도전층은 상기 제1 연통홀을 통해 비아홀에 의한 연결을 구현하며,상기 광투과 도전층과 상기 보조 도전층은 동일한 층에 동일한 재료로 설치되는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 발광 유닛은 제1 발광 유닛 및 제2 발광 유닛을 포함하고, 상기 제1 연통홀은 상기 제1 발광 유닛과 상기 제2 발광 유닛 사이에 위치하는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 격리 구조는 또한 둘러싸서 상기 메인 표시 영역에 위치하는 제2 광투과 개구를 형성하고, 상기 기판에서의 상기 제2 광투과 개구의 정투영의 면적은 상기 기판에서의 상기 제1 광투과 개구의 정투영의 면적보다 작으며,상기 제2 광투과 개구는 인접하는 상기 제1 발광 유닛과 상기 제2 발광 유닛 사이에 위치하며,상기 제1 발광 유닛과 상기 제2 발광 유닛은 제1 방향과 제2 방향을 따라 어레이로 분포되고, 상기 기판에서의 적어도 하나의 상기 제1 연통홀의 정투영과 상기 기판에서의 상기 제2 광투과 개구의 정투영은 상기 제1 방향 및/또는 제2 방향을 따라 나란히 배열되며,상기 메인 표시 영역에 위치하는 상기 절연 보호층은 상기 기판에서의 정투영이 상기 기판에서의 상기 제2 광투과 개구의 정투영과 적어도 부분적으로 중첩되는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,복수의 상기 발광 유닛은 제1 방향 및 제2 방향을 따라 어레이로 배열되고, 상기 제1 광투과 개구는 제1 광투과 서브 개구 및 제2 광투과 서브 개구를 포함하며, 상기 제1 방향에서의 상기 제1 광투과 서브 개구의 길이는 상기 제2 방향에서의 그 자체의 길이보다 크고, 상기 제2 방향에서의 상기 제2 광투과 서브 개구의 길이는 상기 제1 방향에서의 그 자체의 길이보다 크며,상기 발광 유닛은 제1 발광 유닛 및 제2 발광 유닛을 포함하고, 상기 제1 광투과 개구는 상기 제1 발광 유닛과 상기 제2 발광 유닛 사이에 위치하고, 상기 제1 발광 유닛과 상기 제2 발광 유닛은 제1 방향을 따라 행으로 배열되고, 상기 제2 광투과 서브 개구는 상기 제1 방향을 따라 인접하는 상기 제1 발광 유닛과 상기 제2 발광 유닛 사이에 위치하며,상기 제1 발광 유닛 및 상기 제2 발광 유닛은 상기 제2 방향을 따라 열로 배열되고, 상기 제1 광투과 서브 개구는 상기 제2 방향을 따라 인접하는 상기 제1 발광 유닛과 상기 제2 발광 유닛 사이에 위치하는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 발광 유닛은 제3 발광 유닛을 더 포함하고, 복수의 상기 제1 발광 유닛 및 복수의 상기 제2 발광 유닛은 제1 방향을 따라 교대로 배열되어 제1 화소열을 형성하며, 복수의 상기 제3 발광 유닛은 상기 제1 방향을 따라 배열되어 제2 화소열을 형성하고, 상기 제1 화소열 및 상기 제2 화소열은 제2 방향을 따라 교대로 배열되며,상기 기판에서의 상기 제1 광투과 개구의 정투영은 상기 기판에서의 상기 제1 방향 및/또는 상기 제2 방향을 따라 인접하는 상기 제1 발광 유닛과 상기 제2 발광 유닛의 정투영 사이에 위치하며,상기 제1 발광 유닛 및 상기 제2 발광 유닛 중 하나가 적색 발광 유닛이고 다른 하나가 청색 발광 유닛이며,상기 제2 화소열 중의 상기 제1 발광 유닛은 상기 제1 화소열 중의 인접하는 상기 제1 발광 유닛과 상기 제2 발광 유닛 사이에 대응되게 설치되며,상기 제3 발광 유닛의 주위에는 두 개의 상기 제2 발광 유닛 및 두 개의 상기 제1 발광 유닛이 설치되어 있고, 두 개의 상기 제1 발광 유닛 및 두 개의 상기 제2 발광 유닛은 상기 제3 발광 유닛의 주위에 교대로 배열되는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 절연 보호층에는 제2 연통홀이 관통되어 설치되고, 상기 광투과 도전층은 상기 제2 연통홀을 경유하여 상기 격리 구조와 서로 전기적으로 연결되며, 상기 제1 광투과 개구와 상기 제2 연통홀은 상기 격리 개구의 주위에 이격되어 설치되고,상기 기판에서의 상기 제2 연통홀의 정투영은 상기 기판에서의 상기 격리 구조의 정투영 범위 내에 위치하며,동일한 상기 격리 개구의 주위에는 적어도 세 개의 상기 제1 광투과 개구 및 하나의 상기 제2 연통홀이 설치되어 있는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 절연 보호층에는 제1 개구가 관통되어 설치되고, 상기 광투과 도전층은 네트워크 형상 구조를 나타내고 또한 제2 개구를 가지며, 상기 기판에서의 상기 제2 개구의 정투영과 상기 기판에서의 상기 제1 개구의 정투영은 적어도 부분적으로 중첩되어 설치되고,상기 기판에서의 상기 제1 개구의 정투영은 상기 기판에서의 상기 제2 개구의 정투영 내에 위치하며,상기 표시 패널은 화소 정의층을 더 포함하고, 상기 화소 정의층은 상기 기판을 향하는 상기 광투과 도전층의 일측에 위치하며, 상기 화소 정의층은 화소 한정부 및 상기 화소 한정부에 개방되어 설치된 화소 개구를 포함하고, 상기 기판에서의 상기 화소 개구의 정투영과 상기 기판에서의 상기 제2 개구의 정투영은 적어도 부분적으로 중첩되어 설치되며,상기 화소 정의층은 상기 절연 보호층으로 겸용되고,  상기 기판에서의 상기 화소 개구의 정투영은 상기 기판에서의 상기 제2 개구의 정투영 내에 위치하며,상기 기판에서의 상기 화소 개구의 정투영은 상기 기판에서의 상기 제1 개구의 정투영 내에 위치하고,상기 기판에서의 상기 화소 개구의 정투영은 상기 기판에서의 상기 격리 개구의 정투영 내에 위치하는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 광투과 도전층은 서로 독립적으로 설치되는 복수의 광투과 도전부를 포함하고, 상기 절연 보호층은 관통되어 설치되는 복수의 제3 연통홀을 더 포함하며, 각 상기 광투과 도전부는 각 상기 제3 연통홀을 경유하여 상기 격리 구조와 서로 전기적으로 연결되고, 상기 광투과 도전부는 차폐부 및 연결부를 포함하고, 상기 기판에서의 상기 차폐부의 정투영과 상기 기판에서의 상기 광투과 개구의 정투영은 적어도 부분적으로 중첩되며, 상기 격리 구조와 상기 연결부는 상기 제3 연통홀을 경유하여 비아홀에 의한 연결을 구현하고,상기 기판에서의 상기 차폐부의 정투영의 면적은 상기 기판에서의 상기 연결부의 정투영의 면적보다 크며,상기 기판에서의 상기 광투과 개구의 정투영은 상기 기판에서의 상기 차폐부의 정투영 범위 내에 위치하는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 발광 유닛은 제1 방향 및 제2 방향을 따라 교대로 배열되는 제1 발광 유닛과 제2 발광 유닛을 포함하고, 상기 차폐부의 상기 기판 상에서의 정투영은 상기 기판 상에서의 상기 제1 발광 유닛과 상기 제2 발광 유닛의 정투영 사이에 위치하며, 상기 차폐부는 상기 제1 방향 및/또는 상기 제2 방향을 따라 인접하는 상기 제1 발광 유닛과 상기 제2 발광 유닛 사이에 위치하고,상기 제3 연통홀의 상기 기판에서의 정투영의 중심과 그와의 거리가 가장 가까운 상기 제1 발광 유닛 및/또는 상기 제2 발광 유닛의 상기 기판에서의 정투영의중심 사이에 제1 참조 연결선을 가지며, 상기 제1 참조 연결선과 상기 제1 방향 및 제2 방향은 동일한 평면 내에서 둘둘씩 서로 교차하게 설치되고,상기 제1 참조 연결선과 상기 제1 방향 또는 상기 제2 방향 사이의 협각은 30도~60도이며,상기 제3 연통홀의 상기 기판에서의 정투영의 중심과 상기 차폐부의 상기 기판에서의 정투영의 중심 사이에 제2 참조 연결선을 가지며, 상기 제2 참조 연결선과 상기 제1 방향 및 제2 방향은 동일한 평면 내에서 둘둘씩 서로 교차하게 설치되고,상기 제2 참조 연결선과 상기 제1 방향 및/또는 상기 제2 방향 사이의 협각은 30도~60도이며,상기 연통홀은 상기 제1 발광 유닛과 상기 제2 발광 유닛 사이에 위치하며,상기 기판에서의 상기 격리 구조의 정투영은 상기 기판에서의 상기 연통홀의 정투영을 덮는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 표시 패널은 표시 영역 및 상기 표시 영역과 인접하게 설치되는 비표시 영역을 포함하고, 상기 광투과 도전층은 상기 표시 영역에 위치하는 제1 도전부 및 상기 비표시 영역에 위치하는 제2 도전부를 포함하며, 상기 제1 도전부와 상기 격리 구조는 전기적으로 연결되고,상기 제1 도전부와 상기 제2 도전부는 서로 연결되며,상기 기판 내에는 상기 비표시 영역에 위치하는 신호선이 설치되어 있고, 상기 기판에서의 상기 신호선의 정투영과 상기 기판에서의 상기 제2 도전부의 정투영은 적어도 부분적으로 중첩되어 설치되며,상기 절연 보호층은 상기 표시 영역과 상기 비표시 영역의 상기 광투과 도전층을 덮는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 표시 패널은 상기 비표시 영역에 위치하고 또한 상기 기판의 일측에 설치되는 댐을 더 포함하고, 적어도 일부 상기 제2 도전부는 상기 표시 영역을 향하는 상기 댐의 일측에 설치되며,상기 제2 도전부는 상기 표시 영역을 향하는 상기 댐의 일측에 위치하는 제1 세그먼트 및 적어도 일부 상기 댐의 표면을 덮는 제2 세그먼트를 포함하고, 상기 제2 세그먼트와 상기 제1 세그먼트는 서로 연결되며,상기 제2 세그먼트는 상기 표시 영역을 향하는 상기 댐의 일측의 측면을 덮거나, 또는, 상기 제2 세그먼트는 상기 표시 영역을 향하는 상기 댐의 일측의 측면과 상기 기판을 등지는 상기 댐의 상단면을 덮으며,상기 비표시 영역은 홀 영역을 포함하고, 상기 댐과 상기 표시 영역은 상기 홀 영역 주위를 둘러싸고 설치되는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 기판을 향하는 상기 광투과 도전층의 일측에 위치하는 화소 정의층을 더 포함하고, 상기 화소 정의층은 상기 표시 영역에 위치하는 화소 한정부 및 상기 비표시 영역에 위치하는 패드부를 포함하며, 상기 패드부는 상기 기판을 향하는 상기 제2 도전부의 일측에 위치하고,상기 패드부는 적어도 일부 상기 댐을 덮으며,상기 표시 패널은 상기 기판에서 멀어지는 격리 구조의 일측에 위치하는 터치층을 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 표시 패널에 있어서,기판;상기 기판의 일측에 설치되는 광투과 도전층으로서, 상기 광투과 도전층은 네트워크 형상 구조를 나타내고 또한 제2 개구를 가지는, 광투과 도전층;상기 기판을 등지는 상기 광투과 도전층의 일측에 설치되는 격리 구조로서, 상기 격리 구조가 둘러싸서 격리 개구 및 제1 광투과 개구를 형성하고, 상기 기판에서의 상기 격리 개구의 정투영은 상기 기판에서의 상기 제2 개구의 정투영 내에 위치하는 격리 구조; 및상기 격리 개구에 위치하는 발광 유닛을 포함하는 발광층을 포함하며,여기서, 상기 기판에서의 상기 제1 광투과 개구의 정투영은 상기 기판에서의 상기 광투과 도전층의 정투영 내에 위치하고, 상기 격리 구조와 상기 광투과 도전층은 전기적으로 연결되는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 기판을 등지는 상기 광투과 도전층의 일측에 설치되는 절연 보호층을 더 포함하고, 상기 절연 보호층에는 제1 개구가 관통되어 설치되며, 상기 기판에서의 상기 격리 개구의 정투영과 상기 기판에서의 상기 제1 개구의 정투영은 적어도 부분적으로 중첩되어 설치되는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 표시 패널에 있어서,기판;상기 기판의 일측에 설치되는 광투과 도전층으로서, 상기 광투과 도전층은 이격되어 설치되는 복수의 광투과 도전부를 포함하는 광투과 도전층;상기 기판을 등지는 상기 광투과 도전층의 일측에 설치되는 격리 구조로서, 상기 격리 구조가 둘러싸서 격리 개구 및 제1 광투과 개구를 형성하는 격리 구조; 및상기 격리 개구에 위치하는 발광 유닛을 포함하는 발광층을 포함하며,여기서, 상기 기판에서의 상기 제1 광투과 개구의 정투영은 상기 기판에서의 상기 광투과 도전부의 정투영 내에 위치하고, 상기 격리 구조와 상기 광투과 도전부는 전기적으로 연결되는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 기판을 등지는 상기 광투과 도전층의 일측에 설치되는 절연 보호층을 더 포함하고, 상기 절연 보호층에는 제1 개구가 관통되어 설치되며, 상기 기판에서의 상기 격리 개구의 정투영과 상기 기판에서의 상기 제1 개구의 정투영은 적어도 부분적으로 중첩되어 설치되고,상기 절연 보호층에는 제3 연통홀이 개방되어 설치되어 있으며, 상기 격리 구조는 상기 제3 연통홀을 경유하여 상기 광투과 도전부와 비아홀에 의한 연결을 구현하는 것을 특징으로 하는, 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 표시 패널을 포함하는 것을 특징으로 하는, 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 우편번호 ****** 안후이 허페이 신잔 디스트릭스 뉴 벙부 로드 ****</address><code>520220774098</code><country>중국</country><engName>Hefei Visionox Technology Co., Ltd.</engName><name>허페이 비젼녹스 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>중국 지앙수 ****** 쿤산, 디벨럽먼트 존, 롱텡 로드, 넘버 *, 빌딩 *</address><code>520150395661</code><country>중국</country><engName>KUNSHAN GO-VISIONOX OPTO-ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>쿤산 고-비젼녹스 옵토-일렉트로닉스 씨오., 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 안후이 허페...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHOU, Zhiwei</engName><name>저우, 즈웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 안후이 허페...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, Jinfang</engName><name>장, 진팡</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 안후이 허페...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, Lu</engName><name>장, 루</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202410005834.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1418785-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2025.01.02</receiptDate><receiptNumber>9-1-2025-9000056-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.10.15</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240192537.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bb0d2882b02f0f3d2405031e18bc0a8ab85cd72e5d732f8470ec90529369a66703cf26f110f68e7961bb82e4a0a54157e7be7d13631801ca</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9be8e8790ba3fd7d6f72297a103f4aafd5a88969830c9d13589671be725515aa1c22c3497983fde05ad6947f2bbc8c06f18f807ff4abf56b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>