<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:26.3126</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7037122</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>복합 구조 모니터링을 위한 다중 요소 센서</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-ELEMENT SENSOR FOR MONITORING COMPOSITE STRUCTURE</inventionTitleEng><openDate>2023.12.08</openDate><openNumber>10-2023-0167382</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01M 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 29/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01L 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 29/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 29/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10N 30/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10N 30/088</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10N 30/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 복합 구조를 모니터링하기 위한 센서가 설명된다. 센서는 다른 각각의 작업을 모니터링하기 위해 각각 구성된 다른 크기의 다중 감지 요소를 포함한다. 또한 센서를 제조하고, 센서를 설계 및 제조하고 복합 구조에 센서를 부착하는 방법을 공개한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022214976</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/053186</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복합 실린더에 연결되고 상기 복합 실린더와 관련된 변형 데이터를 감지하도록 구성된 복수의 센서;복수의 센서에 통신가능하게 결합되고 복합 실린더가 충격 손상을 견딜 때 감지된 변형 데이터에 기초하여 손상 값을 결정하고, 손상 값이 충격 손상 임계값을 초과할 때 알림을 통신하도록 구성된 제어기, 및복수의 센서에 통신가능하게 결합되는 충전제어기를 포함하는 모니터링 시스템에 있어서,상기 충전 제어기는:복합 실린더에 유체를 충전하기 위한 밸브를 제어하고, 복합 실린더가 유체로 충전될 때 복합 실린더의 손상을 감지하고, 상기 손상은 복수의 센서로부터의 변형 데이터에 기초하여 감지되며, 및 복합 실린더의 손상이 감지되면 자동으로 안전 조치를 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 모니터링 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1항에 있어서,상기 복합 실린더는 복수의 층을 갖는 적층 구조를 가지며, 상기 복수의 센서에 의해 검출된 변형 데이터는 상기 복수의 층 중 하나 이상의 층의 손상을 나타내는 것을 특징으로 하는 모니터링 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항의 시스템에 있어서,상기 제어기는,상기 복합 실린더가 충격 손상을 견딜 때 물체로부터의 직접파 에너지를 결정하도록 더 구성되고,상기 결정된 직접파 에너지에 기초하여 손상값을 결정하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는 모니터링 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3항에 있어서,상기 제어기는,상기 복수의 센서로부터의 변형 데이터를 디지털화하는 단계,충격 위치로부터 복수의 센서의 각 센서에 대한 관심 최저 속도 파 성분의 각각의 직접 도착 시간을 결정하는 단계, 충격 위치의 복합 실린더 상에서의 예상 위치를 결정하는 단계, 및각 센서에 대한 관심 최저 속도 파 성분의 각 직접 도착 시간 및 각 센서에서 감지된 전압에 기초하여 직접 파 에너지를 결정하는 단계에 의해 직접 파 에너지를 결정하는 것을 특징으로 하는 모니터링 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1항 내지 제 4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 충전 제어기는 복합 실린더가 유체로 충전될 때 복합 실린더의 손상을 감지하기 위해 모달 음향 방출 검사를 수행하도록 더 구성되는 것을 특징으로 하는 모니터링 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1항 내지 제 5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어기는 상기 복합 실린더의 검사를 나타내는 표시등을 활성화하기 위한 차량의 ECU 또는 상기 복합 실린더의 저장된 상태를 업데이트하기 위한 비영구적 메모리 중 적어도 하나에 통지를 전달하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 모니터링 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1항 내지 제 6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 안전 조치는 상기 복합 실린더의 충진을 방지하기 위해 밸브를 폐쇄하는 단계, 스피커 또는 디스플레이 화면에 알림을 제공하는 단계, 또는 유체를 서지 탱크로 보내도록 밸브를 조정하는 단계 중 하나 이상을 포함하는 것을 특징으로 하는 모니터링 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1항 내지 제 7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 충전 제어기는 복합 실린더가 유체로 채워질 때 복합 실린더의 손상을 각각의 미리 결정된 임계값을 초과하는 하나 이상의 지표를 기반으로 감지하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 모니터링 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8항에 있어서, 상기 하나 이상의 지표는 하나 이상의 지표는:정량화되고 섬유 견인 파단 임계값과 비교되는 검출된 섬유 견인 파단 이벤트에 대응하는 섬유 견인 파단 표시기,불안정성 임계값을 초과하는 재료의 국부적 부피 내의 불안정성에 대응하는 불안정성 표시기,박리 임계값을 초과하는 복합 실린더의 하나 이상의 층의 박리에 대응하는 박리 이벤트 표시기,손상 메커니즘 임계값을 초과하는 재료의 국부적 부피에 축적된 손상 메커니즘에 대응하는 손상 메커니즘 표시기, 또는 복합 실린더의 라미네이트 조성물에 기초한 프레팅 방출 임계값 이상의 프레팅 방출에 대응하는 프레팅 방출 표시기 중 하나이상을 포함하는 것을 특징으로 하는 모니터링 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1항 내지 제 9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 센서는 각각 압전 재료를 복수의 방향으로 다이싱하여 형성된 채널을 갖는 압전 센서이고, 상기 압전 센서는 상기 복합 실린더의 형상을 따르도록 구성된 압전 센서이며,상기 압전 재료의 채널은 의 채널은 수지의 온도가 임계 온도 이상일 때 가단성 상태로 전이되도록 구성된 수지로 채워져 있고, 및상기 압전 재료는 양극과 접지 전극 사이에 위치하는 것을 특징으로 하는 모니터링 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10항에 있어서, 각각의 압전 센서는 양극 위에 위치하는 제 1 폴리이미드 필름과 접지 전극 아래에 위치하는 제 2 폴리이미드 필름을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 모니터링 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 복합 실린더에 연결된 복수의 센서에 의해, 복합 실린더과 관련된 변형 데이터를 검출하는 단계;상기 복수의 센서와 통신 가능하게 연결된 제어기가, 상기 복합 실린더가 충격 손상을 받은 경우, 검출된 변형 데이터에 기초하여 손상값을 결정하는 단계;손상 값이 충격 손상 임계값을 초과하는 경우 제어기가 알림을 전달하는 단계;상기 복수의 센서에 통신 가능하게 결합된 충전 제어기에 의해, 상기 복합 실린더에 유체를 충전하기 위한 밸브를 제어하는 단계;상기 충전 제어기는 상기 복합 실린더에 유체가 채워짐에 따라 상기 복합 실린더의 손상을 감지하는 단계, 상기 손상은 상기 복수의 센서로부터의 변형 데이터에 기초하여 감지되고; 및복합 실린더의 손상이 감지되면 자동으로 안전 조치를 수행하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12항에 있어서, 복합 실린더는 복수의 층을 갖는 적층 구조를 갖고, 복수의 센서에 의해 검출된 변형 데이터는 복수의 층 중 하나 이상의 층에 대한 손상을 나타내는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12항 또는 제 13항에 있어서, 상기 복합 실린더가 충격 손상을 견딜 때 물체로부터의 직접파 에너지를 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 제어기는 결정된 직접파 에너지에 기초하여 손상 값을 결정하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14항에 있어서, 직접파 에너지를 결정하는 단계는:복수의 센서로부터 변형 데이터를 디지털화하는 단계, 충격 위치로부터 복수의 센서의 각 센서에 해당하는 최저 속도 파 성분의 각각의 직접 도착 시간을 결정하는 단계,충격 위치의 복합 실린더 상에서 예상 위치를 결정하는 단계, 및각 센서에 대한 관심 최저 속도 파 성분의 각 직접 도착 시간 및 각 센서에서 검출된 전압에 기초하여 직접 파 에너지를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12항 내지 제 15항 중 어느 한 항에 있어서, 복합 실린더가 유체로 채워질 때 복합 실린더에 대한 손상을 감지하는 단계는 충전 제어기에 의해 복수의 센서를 사용하여 모달 음향 방출 검사를 수행하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 12항 내지 제 16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어기에 의해, 상기 손상 값이 충격 손상 임계값을 초과할 때 통지하는 단계는, 상기 복합 실린더의 검사를 나타내는 표시등을 활성화하기 위한 차량의 ECU 또는 상기 복합 실린더의 저장된 상태를 업데이트하기 위한 비일시적 메모리 중 적어도 하나에 상기 통지를 통신하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 12항 내지 제 17항 중 어느 한 항에 있어서, 안전 조치에는 복합 실린더의 추가 충전을 방지하기 위해 밸브를 닫거나, 스피커 또는 디스플레이 화면에 알림을 제공하거나, 유체를 서지 탱크로 보내도록 밸브를 조정하는 것 중 하나 이상이 포함되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 12항 내지 제 18항 중 어느 한 항에 있어서, 복합 실린더가 유체로 채워질 때 복합 실린더에 대한 손상을 검출하는 단계는 하나 이상의 표시기가 각각의 미리 결정된 임계값을 초과하는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19항에 있어서, 하나 이상의 지표는: 정량화되고 섬유 견인 파단 임계값과 비교되는 검출된 섬유 견인 파단 이벤트에 대응하는 섬유 견인 파단 표시기, 불안정성 임계값을 초과하는 재료의 국부적 부피 내의 불안정성에 대응하는 불안정성 표시기,박리 임계값을 초과하는 복합 실린더의 하나 이상의 층의 박리에 대응하는 박리 이벤트 표시기,손상 메커니즘 임계값을 초과하는 재료의 국부적 부피에 축적된 손상 메커니즘에 대응하는 손상 메커니즘 표시기, 또는복합 실린더의 라미네이트 조성물에 기초한 프레팅 방출 임계값 이상의 프레팅 방출에 대응하는 프레팅 방출 표시기 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 복합 구조물을 모니터링하기 위한 센서에 있어서,제 1 크기를 가지며 제 1 모니터링 작업과 관련된 데이터를 감지하도록 구성된 제 1 센서 요소; 및제 2 크기를 가지며 제 2 모니터링 작업과 관련된 데이터를 감지하도록 구성된 제 2 센서 요소를 포함하고,상기 제 1 센서 요소는 제 1 양극을 포함하고 제 2 센서 요소는 제 2 양극을 포함하며, 제 1 양극은 제 2 양극과 동일 평면에 위치하는 것을 특징으로 하는 복합 구조물을 모니터링하기 위한 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21항에 있어서, 상기 제 1 양극은 제 1 크기를 가지며, 상기 제 2 양극은 제 2 크기를 가지며, 상기 제 1 양극 및 상기 제 2 양극은 수직 축으로만 전기를 전도하도록 구성된 제 1 전도성 테이프 층을 통해 각각의 하부면에 있는 활성 감지 요소에 결합되고, 상기 활성 감지 요소는 기계적 응력을 받을 때 전류를 생성하도록 구성되고, 상기 제 1 크기 및 상기 제 2 크기의 조합보다 큰 크기를 갖는 것을 특징으로 하는 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22항에 있어서, 상기 제 1 전도성 테이프 층은 상기 제 1 크기와 상기 제 2 크기의 조합보다 큰 크기를 갖는 것을 특징으로 하는 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항 또는 제 23 항에 있어서, 능동 감지 요소의 하부 표면은 제 2 전도성 테이프 층을 통해 접지 전극의 상부 표면에 결합되고, 상기 접지 전극은 제 1 크기와 제 2 크기의 조합보다 큰 크기를 갖는 것을 특징으로 하는 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24항에 있어서, 상기 제 2 전도성 테이프 층은 상기 제 1 크기와 상기 제 2 크기의 조합보다 큰 크기를 갖는 것을 특징으로 하는 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 24항 또는 제 25항에 있어서, 상기 제 1 양극 및 제 2 양극 위에 위치하는 제 1 폴리이미드 필름층과, 상기 접지 전극 아래에 위치하는 제 2 폴리이미드 필름층을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26항에 있어서, 제 1 폴리이미드 필름 층 위에 위치하고 전자기 간섭으로부터 센서를 차폐하도록 구성된 구리 층을 추가로 포함하는 것을 특징으로 하는 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26항 또는 제 27항에 있어서, 제 1 폴리이미드 필름층, 제 1 양극, 제 2 양극, 제 1 전도성 테이프층, 능동 감지 요소, 제 2 전도성 테이프층, 접지 전극, 제 2 폴리이미드 필름 층은 각각 유연하고 센서가 결합되는 표면에 맞춰 구성되는 것을 특징으로 하는 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 21항 내지 제 28항 중 어느 한 항에 있어서, 복합 구조물은 유체를 저장하도록 구성된 복합 실린더이고,상기 제 1 모니터링 작업은 상기 복합 실린더가 물체로부터 충격 손상을 받았을 때 물체로부터 직접 파동 에너지를 검출하는 것이고,제 2 모니터링 작업은 복합 구조물이 유체로 채워짐에 따라 복합 실린더의 손상을 감지하는 것임을 특징으로 하는 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29항에 있어서, 제 1 센서 요소는 검출된 직접파 에너지에 기초하여 손상 값을 결정하도록 구성된 제어기에 전기적으로 결합되고,제 2 센서 요소는 복합 실린더가 유체로 채워질 때 복합 실린더에 대한 손상을 검출하기 위해 모달 음향 방출 검사를 수행하도록 구성된 제어기에 전기적으로 결합되는 것을 특징으로 하는 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 센서를 제조하는 방법에 있어서,제 1 크기를 갖는 제 1 양극 및 제 2 크기를 갖는 제 2 양극을 제조하는 단계;상기 제 1 사이즈와 상기 제 2 사이즈를 합한 것보다 큰 사이즈의 접지전극을 제조하는 단계; 및상기 제 1 양극 및 제 2 양극을 갖는 층과 상기 접지 전극 사이에 압전 물질을 배치하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31항에 있어서,테이프를 이용하여 압전체의 하면 과 접지전극의 상면을 결합시키는 단계; 및z축 이방성 테이프를 이용하여 압전재료의 상면과 양극의 하면을 결합시키는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 31항 또는 제 32항에 있어서,상기 제 1 양극 및 제 2 양극 위에 제 1 폴리이미드 필름층을 결합시키는 단계; 및접지 전극 아래에 제 2 폴리이미드 필름층을 결합하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 31항 내지 제 33항 중 어느 한 항에 있어서, 제 1 양극을 제조하는 단계는 상기 제 1 양극이 유연하고 상기 센서가 결합되는 표면에 일치하도록 구성되도록 유연한 기판 재료를 사용하는 단계를 포함하고,제 2 양극을 제조하는 단계는 상기 제 2 양극이 유연하고 센서가 결합되는 표면에 일치하게 구성되도록 유연한 기판 재료를 사용하는 단계를 포함하고,접지 전극을 제조하는 단계는 상기 접지 전극이 유연하고 센서가 결합되는 표면에 일치하게 구성되도록 유연한 기판 재료를 사용하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>노르웨이 엔-**** 알레순드 피.오.박스 ***</address><code>520110342660</code><country>노르웨이</country><engName>HEXAGON TECHNOLOGY AS</engName><name>헥사곤 테크놀로지 에이에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 콜로라도 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>BURKS, Brian</engName><name>벅스 브라이언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 콜로라도 ***** 잉글우드...</address><code> </code><country> </country><engName>PRATHER, Zack</engName><name>프라더, 잭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 네브라스카 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>EIHUSEN, John</engName><name>아이후센, 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 네브라스카 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>JOHNSON, Joel R.</engName><name>존슨, 조엘 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 콜로라도 *****,...</address><code> </code><country> </country><engName>PERKINS, Tyler</engName><name>퍼킨스 타일러</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(강명구특허법률사무소)</address><code>919980000027</code><country>대한민국</country><engName>Kang, Myungkoo</engName><name>강명구</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/223,628</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/395,885</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1184048-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.11.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1209464-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0180768-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0358023-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0358031-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237037122.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9349f490ba06445127c43d0cd2c6f76b2a9ec0d9d860eb2f5f4ad97154518424972ecc14fdb00bb51931c7907015c1c5d6f37db1a16419dc79</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe52a556654dd31f2d44d1c9f5dbbee53a5c4cba520ebfe9e5d5de5cbe8591fac5addda8c2d6fe5892dd22f6a521a977f71173a7774fbcfff</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>