<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:46.246</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7021662</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>온도 제어 구성요소를 위한 독립형 열 챔버</inventionTitle><inventionTitleEng>STANDALONE THERMAL CHAMBER FOR A TEMPERATURE CONTROL COMPONENT</inventionTitleEng><openDate>2022.07.28</openDate><openNumber>10-2022-0106175</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.06.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.06.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 31/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/467</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 1/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 7/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 열 챔버는 다수의 측면들, 이를테면 후측면, 전측면, 제1 단부, 제2 단부, 상측면, 및 하면을 포함한다. 전자 회로 기판이 저측면에 조정가능하게 장착되고, 열 챔버의 저측면 위에 위치된다. 폐쇄 위치에서, 다수의 측면들은 밀폐된 챔버를 형성한다. 상측면은 수평축을 따라 배향된 하나 이상의 포트를 포함한다. 하나 이상의 포트 각각은 밀폐된 챔버를 노출시키는 상측면 개방 영역을 포함한다. 하나 이상의 포트 각각은 전자 회로 기판에 결합되고 그 위에 위치되는 전자 시스템의 다수의 전자 디바이스들에 그리고 이들로부터 열 에너지를 국부적으로 전달하는 온도 제어 구성요소를 수용하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.06.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021119348</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/064362</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 열 챔버로서,복수의 측면들 중 후측면 - 상기 후측면은 수평축에 평행하게 배향됨 -;상기 복수의 측면들 중 전측면 - 상기 전측면은 상기 수평축에 평행하게 배향됨 -;상기 복수의 측면들의 제1 단부 - 상기 제1 단부는 수평축에 수직으로 배향됨 -; 상기 복수의 측면들의 제2 단부 - 상기 제2 단부는 폐쇄 위치에서 상기 수평축에 수직으로 배향됨 -;상기 복수의 측면들 중 저측면 — 상기 저측면은 상기 폐쇄 위치에서 상기 후측면, 상기 전측면, 상기 제1 단부, 및 상기 제2 단부에 수직으로 배향되되, 전자 회로 기판이 상기 저측면에 조정가능하게 장착되고, 상기 열 챔버의 상기 저측면 위에 위치됨 —; 및상기 복수의 측면들 중 상측면 — 상기 상측면은 상기 저측면에 평행하게 배향되고, 상기 폐쇄 위치에서 상기 후측면, 상기 전측면, 상기 제1 단부, 및 상기 제2 단부에 수직으로 배향되며, 상기 폐쇄 위치에서 상기 복수의 측면들은 밀폐된 챔버를 형성하고, 상기 상측면은 상기 수평축을 따라 배향된 하나 이상의 포트를 포함하되, 상기 하나 이상의 포트 각각은 상기 밀폐된 챔버를 노출시키는 상측면 개방 영역을 포함하고, 상기 하나 이상의 포트 각각은 상기 전자 회로 기판에 결합되고 그 위에 위치된 전자 시스템의 복수의 전자 디바이스들로 그리고 이들로부터 국부적으로 열 에너지를 전달하는 온도 제어 구성요소를 수용하도록 구성됨 — 을 포함하는, 열 챔버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,하나 이상의 조정가능 스탠드오프 - 상기 하나 이상의 조정가능 스탠드오프 중의 조정가능 스탠드오프는 상기 복수의 측면들 중 상기 저측면에 결합된 상기 조정가능 스탠드오프의 제1 단부, 및 상기 저측면 위에 위치된 상기 전자 회로 기판에 결합된 상기 조정가능 스탠드오프의 제2 단부를 포함하며, 상기 조정가능 스탠드오프는 상기 열 챔버의 저측면과 상기 전기 회로 기판 사이에 수직 거리를 조성하며, 상기 조정가능 스탠드 오프는 상기 열 챔버의 저측면에 수직으로 위치됨 - 를 더 포함하는, 열 챔버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 조정가능 스탠드오프의 조정가능 피처 - 상기 조정가능 피처의 수직 위치는 조정가능하며, 상기 전자 회로 기판이 상기 조정가능 피처 위의 상기 조정가능 스탠드오프에 장착됨 - 를 더 포함하는, 열 챔버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 폐쇄 위치에서 상기 열 챔버의 상기 밀폐된 챔버 내에 포함되는 네 개의 측면들, 상면 및 저면을 포함하는 상기 전자 회로 기판; 상기 전자 회로 기판에 결합된 제1 전기 커넥터 - 상기 제1 전기 커넥터는 상기 전자 시스템을 상기 전기 회로 기판과 결합하도록 구성됨 -; 및상기 전자 회로 기판에 결합된 제2 전기 커넥터 - 상기 제2 전기 커넥터는 상기 전자 시스템을 상기 열 챔버의 외부에 있는 외부 전자 시스템에 결합하도록 구성됨 - 를 더 포함하는, 열 챔버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 전자 회로 기판의 상기 상면과 상기 전자 시스템의 저면 사이에 위치된 지지 피처 - 상기 지지 피처는 비전도성 물질을 포함하고, 상기 지지 피처는 상기 전자 회로 기판 위의 상기 전자 시스템을 고정 위치에서 지지하기 위한 것임 - 를 더 포함하는, 열 챔버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 복수의 측면들 중 하나에 위치된 전기 커넥터 접근 포트 - 상기 전기 커넥터 접근 포트는 전기 케이블의 제1 단부가 상기 제2 전기 커넥터에 결합될 수 있게 하고, 상기 전기 케이블의 제2 단부가 상기 전기 커넥터 접근 포트를 통해 그리고 상기 열 챔버 외부로 연장될 수 있게 하도록 구성됨 - 를 더 포함하는, 열 챔버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 복수의 측면들 중 하나에 위치된 가스 포트 - 상기 가스 포트는 상기 열 챔버의 외측 표면을 상기 밀폐된 챔버에 연결함 -; 및제1 단부 및 제2 단부를 포함하는 가스 피팅 - 상기 가스 피팅의 제1 단부는 상기 가스 포트 내에 피팅됨 - 을 더 포함하는, 열 챔버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 챔버 내에 위치된 습도 센서 - 상기 습도 센서는 상기 밀폐된 챔버 내의 습도를 감지하기 위한 것임 - 를 더 포함하는, 열 챔버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 복수의 측면들 중 두 개의 측면들에 결합된 힌지 - 상기 힌지는 상기 열 챔버를 개방 위치와 상기 폐쇄 위치 사이에서 전환시키도록 구성되며, 상기 힌지는 또한, 상기 수평축에 평행하거나 수직인 회전축을 중심으로 상기 복수의 측면들 중 상기 상측면을 회전시키도록 구성됨 - 를 더 포함하는, 열 챔버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 다양한 열 조건들 하에서 전자 시스템의 복수의 전자 디바이스들을 시험하기 위한 시스템으로서,전자 회로 기판 - 상기 전자 시스템이 상기 전자 회로 기판에 결합되며, 상기 전자 시스템은 상기 복수의 전자 디바이스들을 포함함 -;상기 전자 시스템의 상기 복수의 전자 디바이스들 중 두 개 이상의 전자 디바이스들에 결합하고, 상기 전자 시스템의 상기 복수의 전기 디바이스들 중 상기 두 개 이상의 전자 디바이스들로 그리고 이들로부터 열 에너지를 국부적으로 전달하기 위한 온도 제어 구성요소; 및폐쇄 위치에서 밀폐된 챔버를 형성하는 복수의 측면들을 포함하는 열 챔버 디바이스 - 상기 전자 회로 기판 및 상기 전자 시스템은 상기 밀폐된 챔버 내에 밀폐되고, 상기 온도 제어 구성요소의 저부 부분이 상기 열 챔버 디바이스의 상기 복수의 측면들 중 상측면을 통해 상기 밀폐된 챔버 내의 위치로 연장되고, 상기 두 개 이상의 전자 디바이스들의 패키지들에 결합되며, 상기 온도 제어 구성요소의 상부 부분이 상기 열 챔버 디바이스의 상측면 위에 연장됨 - 를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 열 챔버 디바이스는: 상기 복수의 측면들 중 후측면 - 상기 후측면은 수평축에 평행하게 배향됨 -;상기 복수의 측면들 중 전측면 - 상기 전측면은 상기 수평축에 평행하게 배향됨 -;상기 복수의 측면들의 제1 단부 - 상기 제1 단부는 수평축에 수직으로 배향됨 -; 상기 복수의 측면들의 제2 단부 - 상기 제2 단부는 상기 폐쇄 위치에서 상기 수평축에 수직으로 배향됨 -;상기 복수의 측면들 중 저측면 — 상기 저측면은 상기 폐쇄 위치에서 상기 후측면, 상기 전측면, 상기 제1 단부, 및 상기 제2 단부에 수직으로 배향되되, 상기 전자 회로 기판이 상기 저측면에 조정가능하게 장착되고, 상기 열 챔버 디바이스의 상기 저측면 위에 위치됨 —;상기 복수의 측면들 중 상기 상측면 — 상기 상측면은 상기 저측면에 평행하게 배향되고, 상기 폐쇄 위치에서 상기 후측면, 상기 전측면, 상기 제1 단부, 및 상기 제2 단부에 수직으로 배향되고 이들에 결합되며, 상기 폐쇄 위치에서 상기 복수의 측면들은 상기 밀폐된 챔버를 형성하고, 상기 상측면은 상기 밀폐된 챔버를 노출시키는 상측면 개방 영역을 포함하는 포트를 포함하되, 상기 포트는 상기 전자 시스템의 상기 복수의 전자 디바이스들 중 상기 두 개 이상의 전자 디바이스들로 그리고 이들로부터 국부적으로 상기 열 에너지를 전달하는 상기 온도 제어 구성요소를 수용하도록 구성됨 — 을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 온도 제어 구성요소는 상기 전자 시스템의 상기 복수의 전자 디바이스들 중 상기 두 개 이상의 전자 디바이스들로 그리고 이들로부터 상기 열 에너지를 국부적으로 전달하고, 동시에 상기 열 에너지가 상기 복수의 전기 디바이스들 중 적어도 하나의 전자 디바이스로 그리고 이로부터 전달되지 않도록 구성된 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 열 챔버 디바이스의 포트는 대향 측면들을 포함하며, 상기 열 챔버 디바이스는:상기 포트의 대향 측면들 중 제1 측면에 인접하게 위치된 제1 고정 피처; 및상기 포트의 대향 측면들 중 제2 측면에 인접하게 위치된 제2 고정 피처를 더 포함하며, 상기 제1 고정 피처 및 상기 제2 고정 피처는 상기 온도 제어 구성요소가 상기 열 챔버 디바이스의 상측면에 고정될 수 있게 하고, 상기 열 제어 구성요소를 상기 전자 시스템의 상기 복수의 전자 디바이스들 중 상기 두 개 이상의 전자 디바이스들에 결합하도록 정렬시키기 위한 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 제1 고정 피처 및 상기 제2 고정 피처를 통해 상기 온도 제어 구성요소를 상기 열 챔버 디바이스에 조정가능하게 결합시키기 위한 복수의 조정가능 결합 부재들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서,상기 복수의 측면들 중 하나에 위치된 가스 포트 - 상기 가스 포트는 상기 열 챔버 디바이스의 외측 표면을 상기 밀폐된 챔버에 연결함 -; 및상기 가스 포트를 통해 상기 열 챔버 디바이스에 결합된 가스 소스 - 상기 가스 소스는 오일-프리 공기 또는 질소 중 하나를 포함하며, 상기 가스 소스의 상기 가열 챔버 디바이스로의 적용은 상기 온도 챔버 디바이스의 상기 밀폐된 챔버 내에 양의 압력 환경을 조성하기 위함 것임 - 를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,하나 이상의 조정가능 스탠드오프 - 상기 하나 이상의 조정가능 스탠드오프 중의 조정가능 스탠드오프는 상기 복수의 측면들 중 상기 저측면에 결합된 제1 단부, 및 상기 저측면 위에 위치된 상기 전자 회로 기판에 결합된 제2 단부를 포함하며, 상기 조정가능 스탠드오프는 상기 열 챔버 디바이스의 저측면과 상기 전기 회로 기판 사이에 수직 거리를 조성하며, 상기 조정가능 스탠드 오프는 상기 열 챔버 디바이스의 저측면에 수직으로 위치됨 - 를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 조정가능 스탠드오프의 조정가능 피처 - 상기 조정가능 피처의 수직 위치는 조정가능하며, 상기 전자 회로 기판이 상기 조정가능 피처 위의 상기 조정가능 스탠드오프에 장착됨 - 를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서,상기 전자 회로 기판에 결합되는 추가적인 전자 시스템 -  상기 추가적인 전자 시스템은 추가적인 복수의 전자 디바이스들을 포함함 -; 및상기 추가적인 전자 시스템의 상기 복수의 전자 디바이스들 중 적어도 두 개의 전자 디바이스들에 결합되는 추가적인 온도 제어 구성요소 - 상기 추가적인 온도 제어 구성요소는 상기 추가적인 복수의 전자 디바이스들 중 상기 적어도 두 개의 전자 디바이스들에 그리고 이들로부터 열 에너지를 전달하기 위한 것이고, 상기 추가적인 온도 제어 구성요소의 저부 부분이 열 챔버 디바이스의 상측면을 통해 상기 밀폐된 챔버 내의 추가적인 위치로 연장되고 상기 적어도 두 개의 전자 디바이스들의 추가적인 패키지들에 결합되며, 상기 온도 제어 구성요소의 저부 부분 및 상기 추가적인 온도 제어 구성요소의 저부 부분의 온도가 일정 온도 범위 내에서 독립적으로 제어됨 - 를 더 포함하는, 열 챔버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 열 챔버로서,상측면, 저측면, 후측면, 전측면, 제1 단부 및 제2 단부를 포함하는 복수의 측면들; 및상기 복수의 측면들 중 하나 이상에 결합된 힌지 - 상기 힌지는 상기 열 챔버를 폐쇄 위치와 개방 위치 사이에서 전환시키도록 구성되며, 상기 열 챔버의 상기 폐쇄 위치와 상기 개방 위치 사이에서의 전환을 위해 상기 복수의 측면들 중 상측면은 상기 힌지를 통해 회전축을 중심으로 회전하며, 상기 폐쇄 위치에서 상기 복수의 측면들은 밀폐된 챔버를 형성하며, 상기 상측면은 상기 열 챔버 내에서 상기 밀폐된 챔버를 노출시키는 포트를 포함하며, 상기 포트 각각은 상기 밀폐된 챔버 내에서 전자 시스템의 복수의 전자 디바이스들로 그리고 이들로부터 열 에너지를 국부적으로 전달하는 온도 제어 구성요소를 수용하도록 구성됨 - 를 포함하는, 열 챔버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,하나 이상의 조정가능 스탠드오프 - 상기 하나 이상의 조정가능 스탠드오프 중의 조정가능 스탠드오프는 상기 복수의 측면들 중 상기 저측면에 결합된 상기 조정가능 스탠드오프의 제1 단부, 및 상기 저측면 위에 위치된 전자 회로 기판에 결합된 상기 조정가능 스탠드오프의 제2 단부를 포함하며, 상기 조정가능 스탠드오프는 상기 열 챔버의 저측면과 상기 전기 회로 기판 사이에 수직 거리를 조성하며, 상기 조정가능 스탠드 오프는 상기 열 챔버의 저측면에 수직으로 위치됨 - 를 더 포함하는, 열 챔버.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 아이다호, 보이세, 사우스 페더럴 웨이 ****</address><code>519980651917</code><country>미국</country><engName>MICRON TECHNOLOGY, INC.</engName><name>마이크론 테크놀로지, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>SCOBEE, Daniel G.</engName><name>스코비, 다니엘 지.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>SEMENUK, Aleksandr</engName><name>세메눅, 알렉산드르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>THIRUVENGADAM, Aswin</engName><name>띠루벤가담, 아스윈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/711,106</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.06.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0661994-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.06.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0097103-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2022.12.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1314693-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227021662.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d326eb8adc165be5f7cd18aedcac81553a62e58f5da61524a9ffd1b103604732cbbb2be80ed722bbd2fa0c10a949e53d1cc90905d44c94ce</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1f3306d6c434254deb44f5e66d308608acc2de3fbb4a50d10ccf10d0c408f6c2a119e4eacc79f56def1719a022e3e61576f31525cdef5f9e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>