<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:03.113</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.07.18</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0095333</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>식단 제공 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS AND METHOD FOR PROVIDING MENU</inventionTitleEng><openDate>2024.07.29</openDate><openNumber>10-2024-0116440</openNumber><originalApplicationDate>2021.02.15</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-0019695</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0601</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0201</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020210019695</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 식단 제공 장치에 관한 것이다. 상기 식단 제공 장치는 네트워크를 통해 식단 데이터를 수집하여 식단 데이터 베이스로 저장하는 식단 데이터 수집부; 상기 식단 데이터를 학습하여 식단을 생성하는 식단 생성부; 상기 생성된 식단에 기초하여 사용자 단말로 추천 식단을 송부하고, 상기 사용자 단말로부터 선택된 식단 및 식사 수에 대한 정보를 수신하는 식단 추천부; 상기 사용자 단말로부터 상기 추천 식단에 대한 수정 명령을 수신하고, 상기 수정 명령에 따라 상기 추천 식단을 수정하여 상기 사용자 단말로 송부하는 식단 수정부, 및 상기 선택된 식단에 따른 식재료의 종류를 도출하고, 상기 식사 수에 따른 상기 식재료의 종류 별 필요 수량을 산정하여 식재료 공급자 단말로 전송하는 식재료 주문부를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 네트워크를 통해 식단 데이터를 수집하여 식단 데이터 베이스로 저장하는 식단 데이터 수집부;상기 식단 데이터를 학습하여 식단을 생성하는 식단 생성부;상기 생성된 식단에 기초하여 사용자 단말로 추천 식단을 송부하고, 상기 사용자 단말로부터 선택된 식단 및 식사 수에 대한 정보를 수신하는 식단 추천부;상기 사용자 단말로부터 상기 추천 식단에 대한 수정 명령을 수신하고, 상기 수정 명령에 따라 상기 추천 식단을 수정하여 상기 사용자 단말로 송부하는 식단 수정부; 및상기 선택된 식단에 따른 식재료의 종류를 도출하고, 상기 식사 수에 따른 상기 식재료의 종류 별 필요 수량을 산정하여 식재료 공급자 단말로 전송하는 식재료 주문부;를 포함하는 식단 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 식단 추천부는상기 사용자 단말을 통해 입력된 식단 구성 조건에 기초하여 상기 추천 식단을 구성하되,상기 식단 구성 조건은식단을 구성하는 음식의 열량, 영양소 구성, 맛, 당도, 매운 정도, 음식 간의 조합, 제철 식재료, 반찬 수, 식재료 가격, 이벤트 음식, 절기 음식, 계절 음식, 급식 대상, 식단을 구성하는 개별 음식의 중복성, 공급 식사 수, 선호도, 급식소의 메뉴 수, 잔반 량, 급식 가격, 음식의 색 조합, 식재료에 대한 알레르기 정보, 지역 정보, 타 사용자의 식단 평가 결과 중 적어도 하나 이상을 포함하여 구성되는 것을 특징으로 하는 식단 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 식단 추천부는누적된 식단 구성의 통계적 결과에 기초하여 상기 사용자 단말로 추천 식단을 전송하는 것을 특징으로 하는 식단 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 식단 추천부는상기 식재료 공급자 단말로부터 식재료 공급자가 보유하고 있는 식재료 재고 정보, 주력으로 공급하는 식재료 정보, 식재료 수급 상태 정보 및 상기 식단 구성 조건에 기초하여 상기 추천 식단을 구성하는 것을 특징으로 하는 식단 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 식재료 수급 상태 정보는 식재료의 생산량, 식재료의 예측 생산량, 식재료의 수출입 물량 및 식재료의 수요 증감량을 포함하는 식재료 수급 변동 정보에 기초하여 결정되는 것을 특징으로 하는 식단 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,사용자가 구성한 식단을 기록하는 식단 기록부를 더 포함하고,상기 식단 생성부는 상기 사용자 구성 식단에 기초하여 사용자의 식단 구성 패턴을 학습하고, 상기 식단 데이터 학습 결과 및 상기 식단 구성 패턴의 학습 결과에 기초하여 식단을 생성하는 것을 특징으로 하는 식단 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 통신부는 상기 사용자 단말로부터 상기 추천 식단에 대한 피드백을 수신하고,상기 식단 데이터 수집부는 상기 피드백에 기초하여 상기 식단 데이터 베이스를 갱신하고,상기 식단 생성부는 상기 갱신된 식단 데이터 베이스 및 상기 피드백에 기초하여 식단을 생성하고, 상기 피드백에 기초하여 식단을 생성하는 모델을 갱신하는 것을 특징으로 하는 식단 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 식재료 주문부는상기 식재료 공급자 단말로부터 상기 식재료 종류 별 필요 수량에 대한 식재료 구매 견적을 수신하여 상기 사용자 단말로 제공하고,상기 사용자 단말로부터 상기 식재료 구매 견적에 대해 승인을 받으면, 상기 식재료 구매에 대한 주문을 상기 식재료 공급자 단말로 전송하는 것을 특징으로 하는 식단 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 식단 추천부는 상기 식재료 공급자의 위치에 기초하여 상기 사용자 단말을 지역 별로 그룹화 하고, 동일 그룹에 속한 사용자 단말에 동일 식단을 추천하고,상기 식재료 주문부는 상기 동일 식단 및 상기 동일 식단에 따른 식사 수에 대응하는 식재료의 종류를 도출하고, 상기 도출된 식재료의 종류 별로 필요 수량을 산정하여 상기 동일 그룹에 배정된 식재료 공급자 단말로 전송하는 것을 특징으로 하는 식단 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 식단 추천부는상기 사용자 단말로부터 수신된 상기 선택된 식단에 대한 정보에 기초하여 선택된 식단의 이미지를 생성하고, 생성된 상기 식단의 이미지를 상기 사용자 단말로 전송하는 것을 특징으로 하는 식단 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 식재료 주문부는상기 선택된 식단에 대한 식사 수를 예측하고,상기 예측된 식사 수에 기초하여 필요한 식재료의 수량을 산정하여 상기 식재료 공급자 단말로 전송하는 것을 특징으로 하는 식단 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 식단 데이터 수집부, 식단 생성부, 식단 추천부, 식단 수정부 및 식재료 주문부를 포함하여 식단을 추천하는 식단 제공 장치의 식단 제공 방법에 있어서,상기 식단 데이터 수집부가 네트워크를 통해 식단 데이터를 수집하는 단계;상기 식단 생성부가 상기 식단 데이터를 학습하여 식단을 생성하는 단계;상기 식단 추천부가 상기 생성된 식단에 기초하여 사용자 단말로 추천 식단을 송부하는 단계;상기 사용자 단말로부터 상기 추천 식단에 대한 식단 선택 정보 또는 식단 수정 정보 및 식사 수에 대한 정보를 수신하는 단계; 및상기 식재료 주문부가 상기 선택된 식단 정보 또는 상기 수정된 식단 정보에 따른 식재료의 종류를 도출하고, 상기 식사 수에 따른 상기 식재료의 종류 별 필요 수량을 산출하여 식재료 공급자 단말로 전송하는 단계;를 포함하는 식단 제공 장치의 식단 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 식단 추천부는 상기 사용자 단말을 통해 입력된 사용자의 식단 구성 조건에 기초하여 상기 추천 식단을 구성하되,상기 식단 구성 조건은 식단을 구성하는 음식의 열량, 영양소, 맛, 당도, 매운 정도, 음식 간의 조합, 제철 식재료, 반찬 수, 식재료 가격, 이벤트 음식, 절기 음식, 계절 음식, 급식 대상, 식단을 구성하는 개별 음식의 중복성, 공급 식사 수, 선호도, 급식소의 메뉴 수, 잔반 량, 급식 가격, 음식의 색 조합, 식재료에 대한 알레르기 정보, 지역 정보, 타 사용자의 식단 평가 결과 및 식재료 수급 상태 정보 중 적어도 하나 이상을 포함하여 구성되고,상기 식재료 수급 상태 정보는 식재료의 생산량, 식재료의 예측 생산량, 식재료의 수출입 물량 및 식재료의 수요 증감량을 포함하는 식재료 수급 변동 정보에 기초하여 결정되는 것을 특징으로 하는 식단 제공 장치의 식단 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 식단 추천부는누적된 식단 구성의 통계적 결과에 기초하여 상기 사용자 단말로 추천 식단을 전송하는 것을 특징으로 하는 식단 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 식단 제공 장치는 사용자가 구성한 식단을 기록하는 식단 기록부를 더 포함하고,상기 식단 생성부는 상기 사용자 구성 식단에 기초하여 사용자의 식단 구성 패턴을 학습하고, 상기 식단 데이터 학습 결과 및 상기 식단 구성 패턴의 학습 결과에 기초하여 추천 식단을 생성하는 것을 특징으로 하는 식단 제공 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>인천광역시 서구...</address><code>120180757108</code><country>대한민국</country><engName>NUVILABS Co., Ltd.</engName><name>주식회사 누비랩</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code> </code><country> </country><engName>Kimdaehoon</engName><name>김대훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구  법원로*길  **, *층 (서초동, 태흥빌딩)</address><code>920201001264</code><country>대한민국</country><engName>BLT Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인비엘티</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0783921-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0894715-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0894725-83</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240095333.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ea585cc90ba42a3f6e55b35ee2ebb729381d91e81c555ec5467825bbb0eeea316dd2dcad8a797aae8173157d8a90b5e10325cd9df0d14783</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf743751e94c1008d73540d94d22bfcb49300636b68ff3bb8f18dfafdb35ee231784992816b7b98f8fc42baa6805e402ec8cba4b70b62db0f2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>