<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:34:55.3455</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.02.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7030754</applicationNumber><claimCount>78</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>종양, 종양-상주 면역 세포, 및 종양 미세환경을 콜로니화하기 위해 조작된 면역자극성 박테리아</inventionTitle><inventionTitleEng>IMMUNOSTIMULATORY BACTERIA ENGINEERED TO COLONIZE TUMORS, TUMOR-RESIDENT IMMUNE CELLS, AND THE TUMOR MICROENVIRONMENT</inventionTitleEng><openDate>2022.01.12</openDate><openNumber>10-2022-0004959</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.02.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.09.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/47</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 35/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 종양, 종양 미세환경 및/또는 종양-상주 면역 세포의 향상된 콜로니화, 및 향상된 항종양 활성을 갖는 전달 면역자극성 박테리아가 제공된다. 면역자극성 박테리아는 플라젤라를 코딩하는 유전자의 결실에 의해 또는 유전자의 변형에 의해 변형되어, 기능적 플라젤라는 생성되지 않고/거나 pagP의 결실 또는 pagP의 변형에 의해 변형되어 불활성 PagP 생성물을 생성한다. 그 결과, 면역자극성 박테리아는 플라젤린&quot; 및/또는 pagP'이다. 면역자극성 박테리아는 선택적으로 추가의 게놈 변형을 가지며, 이로써 박테리아는 아데노신 및/또는 퓨린 영양요구체이다. 박테리아는 선택적으로 asct, purI' 및 msbB' 중 하나 이상이다. 면역자극성 박테리아, 예컨대 살모넬라 종는, I형 인터페론 (IFN) 발현을 유도하거나, 또는 I형 IFN 발현을 유도하기 위해 증가된 활성을 갖는 그의 변이체이거나, 또는 I형 IFN의 구성적 발현을 초래하는 그의 변이체인 단백질을 코딩하도록 변형된다. 박테리아는 인간 STING에 비하여 더 낮은 NF-κB 신호전달 활성, 및, 선택적으로, 더 높은 I형 IFN 경로 신호전달 활성을 갖는 비인간 종으로부터의 변형된 인터페론 유전자 자극제 (STING) 단백질을 코딩할 수 있다. 박테리아는 종양 미세환경, 또는 종양-상주 면역 세포에서 면역 세포를 우선적으로 감염시키고/거나 다른 세포에서보다 면역 세포에서 세포사를 덜 유도한다. 또한 면역자극성 박테리아를 투여함으로써 고형 종양의 성장을 억제하거나 부피를 감소시키는 방법이 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.09.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020176809</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.02.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/020240</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비인간 종으로부터의 변형된 인터페론 유전자 자극제 (STING) 단백질로서, 비인간 STING는 인간 STING의 NF-κB 신호전달 활성에 비하여 더 낮은 NF-κB 신호전달 활성, 및, 선택적으로, 인간 STING에 비하여 더 높은 I형 인터페론 (IFN) 경로 신호전달 활성을 갖는 것이고,비인간 STING 단백질은 돌연변이 또는 돌연변이들을 포함하도록 변형되어, 증가된 활성을 갖거나 세포액 핵산의 부재에서 구성적으로 작용하고;돌연변이는 아미노산의 삽입, 결실, 및/또는 치환이고; 그리고STING 단백질은 선택적으로 TRAF6 결합 부위의 결실을 갖는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 비인간 종으로부터의 변형된 인터페론 유전자 자극제 (STING) 단백질, 또는 키메라 인간 STING 단백질, 또는 키메라 STING 단백질의 변이체로서, 변형된 STING 단백질 및 키메라 STING 단백질의 변이체는 코딩된 STING 단백질의 구성적 활성화 및/또는 향상된 민감성, 또는 내인성 리간드에 대한 증가된 친화도 또는 결합을 초래하는 기능 획득 (GOF)과 관련된 하나 이상의 돌연변이(들)를 포함하고,STING 단백질은 아미노산 또는 아미노산들의 삽입, 결실, 및 치환 중 하나 이상에 의해 변형되고;키메라 인간 STING 단백질은 인간 STING 단백질의 일부 및 비인간 STING 단백질의 일부를 포함하고;비인간 또는 키메라 STING 단백질은 인간 STING의 NF-κB 신호전달 활성에 비하여 IFN-베타 신호전달 활성, 및 핵인자 카파비(NF-κB: nuclear factor kappa-light-chain enhancer of activated B-cell)의 약화된 신호전달 활성을 가지며; 그리고 변이체 또는 변형된 단백질을 생성하는 돌연변이 또는 돌연변이들은 IFN-베타 생산을 유도함에 있어서 증가된 STING 활성 또는 구성적 활성을 초래하는, 비인간 종으로부터의 변형된 인터페론 유전자 자극제 (STING) 단백질, 또는 키메라 인간 STING 단백질, 또는 키메라 STING 단백질의 변이체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1 또는 청구항 2에 있어서, 비변형된 인간 STING 단백질은 서열번호:305-309 중 임의의 것에 제시된 아미노산의 서열을 포함하거나, 또는 서열번호:305-309 중 임의의 것에 제시된 아미노산의 서열과 적어도 98% 서열 동일성을 갖는 그의 인간 대립유전자 변이체인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1 내지 3 중 어느 한 항에 있어서, STING 단백질은 제1 종으로부터의 STING 단백질에서의 C-말단 꼬리 (CTT) 영역을 제2 종으로부터의 STING 단백질의 CTT로 대체하는 것을 포함하는 키메라이고;제2 종의 STING 단백질은 인간 STING의 NF-κB 신호전달 활성보다 더 낮은 NF-κB 신호전달 활성을 가지며; 그리고CTT에서의 TRAF6 결합 부위는 선택적으로 결실되는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1 내지 4 중 어느 한 항에 있어서, 돌연변이 또는 돌연변이들은 인간 자가염증성 질환 STING 관련된 유아기 발병 맥관병증 (SAVI)과 관련된 것에 해당하는 임의의 것인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 키메라인 변형된 인터페론 유전자 자극제 (STING) 단백질로서, 제1 종으로부터의 STING에서의 CTT (C-말단 꼬리) 영역을 제2 종으로부터의 STING의 CTT로 대체하는 것을 포함하되,제2 종의 STING 단백질은 인간 STING의 NF-κB 신호전달 활성보다 더 낮은 NF-κB 신호전달 활성을 가지며; 그리고CTT에서의 TRAF6 결합 부위는 결실되는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 2 내지 6 중 어느 한 항에 있어서,키메라는 인간 STING 단백질의 일부 및 비인간 STING 단백질의 일부를 포함하고; 그리고인간 STING 단백질은 서열번호:305-309 중 임의의 것에 제시된 아미노산의 서열을 포함하거나, 또는 서열번호:305-309 중 임의의 것에 제시된 아미노산의 서열과 적어도 98% 서열 동일성을 갖는 그의 인간 대립유전자 변이체인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 2 및 4 내지 7 중 어느 한 항에 있어서, 2개의 종으로부터의 STING 단백질의 일부를 포함하는 키메라이고, 이에 의해 생성된 STING 단백질은 IFN-베타 신호전달 활성을 가지고, 제1 종은 인간이고, 그리고 제2 종은 타즈메이니안 데빌, 마모셋, 소, 고양이, 타조, 수퇘지, 박쥐, 바다소, 따오기, 실러캔스, 마우스 및 은상어 중에서 선택되는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1 내지 8 중 어느 한 항에 있어서, 비인간 STING의 I형 IFN 신호전달 활성은 야생형 인간 STING 단백질의 적어도 또는 적어도 약 30%인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1 내지 9 중 어느 한 항에 있어서, 비인간 STING의 NF-κB 신호전달 활성은 야생형 인간 STING NF-κB 신호전달 활성의 30% 미만, 20% 미만, 15% 미만, 10% 미만, 또는 5% 미만인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1 내지 10 중 어느 한 항에 있어서, 비인간 종 또는 제2 종은 타즈메이니안 데빌, 마모셋, 소, 고양이, 타조, 수퇘지, 박쥐, 바다소, 따오기, 실러캔스, 마우스 및 은상어 중에서 선택되는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1 내지 11 중 어느 한 항에 있어서, STING의 변형은 인간 STING와 관련하여 그에 대한 정렬에 의해 인터페론병증에서 발생하는 돌연변이에 상응하는 돌연변이 또는 돌연변이들이고, 정렬이 수행되는 인간 STING에서의 서열은 서열번호:305-309 중 임의의 것에 제시되는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1 내지 12 중 어느 한 항에 있어서, C-말단 꼬리 (CTT)를, 인간 STING의 NF-κB 신호전달 활성에 비하여 감소된 NF-κB 신호전달 활성을 갖는 제2 STING 단백질로부터의 CTT로 대체하는 것을 포함하는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 1 내지 13 중 어느 한 항에 있어서, CTT에서의 TRAF6 결합 부위는 결실되는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 13 또는 청구항 14에 있어서, 제2 CTT은 타즈메이니안 데빌, 마모셋, 소, 고양이, 타조, 수퇘지, 박쥐, 바다소, 따오기, 실러캔스, 마우스 또는 은상어 STING 단백질로부터의 것인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 13 또는 청구항 14에 있어서, 제2 CTT은 타즈메이니안 데빌, 마모셋, 소, 고양이, 타조, 수퇘지, 박쥐, 바다소, 따오기, 실러캔스, 마우스 또는 은상어 STING 단백질로부터의 것이고, 그리고 인간 STING CTT를 대체하는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 13 내지 16 중 어느 한 항에 있어서, 대체 CTT은 하기의 종 중에서 선택되고, 하기의 서열:또는 그와 적어도 98% 서열 동일성을 갖는 각각의 이들 서열의 대립유전자 변이체를 갖는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 4 내지 17 중 어느 한 항에 있어서, 인간 STING CTT는  (서열번호:352)을 포함하거나, 또는 그와 적어도 98% 서열 동일성을 갖는 대립유전자 변이체인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 4 내지 18 중 어느 한 항에 있어서, 변형된 STING 단백질은 인간 STING CTT가 타즈메이니안 데빌 STING로부터의 CTT로 대체된 키메라인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 19에 있어서, 타즈메이니안 데빌 STING으로부터의 C-말단 꼬리 (CTT)는 하기 서열:RQEEFAIGPKRAMTVTTSSTLSQEPQLLISGMEQPLSLRTDGF(서열번호:353)을 포함하거나, 또는 그와 적어도 98% 서열 동일성을 갖는 대립유전자 변이체인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 1 내지 20 중 어느 한 항에 있어서, TRAF6 결합 부위의 결실을 포함하는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 21에 있어서, STING는 인간 STING이고, 그리고 TRAF6 결합 부위는 C-말단에서 아미노산 잔기 DFS를 포함하는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 1 내지 22 중 어느 한 항에 있어서, I형 인터페론 신호전달 활성을 증가시키거나 세포액 핵산의 부재에서 활성을 구성적으로 만드는 변형을 포함하는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 23에 있어서, 변형은, 인간 STING와 관련하여 그에 대한 정렬에 의해, 인터페론병증에서 발생하는 돌연변이에 상응하고, 인간 STING는 서열번호:305-309 중 임의의 것에 제시된 서열을 갖는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 1 내지 24 중 어느 한 항에 있어서, 증가된 활성 또는 구성적 활성을 부여하는 변형은 서열번호:305-309 중 임의의 하나에 제시된 바와 같이 인간 STING의 서열과 관련하여 S102P, V 147L, V147M, N154S, V155M, G166E, C206Y, G207E, S102P/F279L, F279L, R281Q, R284G, R284S, R284M, R284K, R284T, R197A, D205A, R310A, R293A, T294A, E296A, R197A/D205A, S272A/Q273A, R310A/E316A, E316A, E316N, E316Q, S272A, R293A/T294A/E296A, D231A, R232A, K236A, Q273A, S358A/E360A/S366A, D231A/R232A/K236A/R238A, S358A, E360A, S366A, R238A, R375A, 및 S324A/S326A 중 하나 이상에 상응하는 하나 이상의 아미노산 치환인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 1 내지 25 중 어느 한 항에 있어서, 비인간 STING 단백질은 서열번호:331의 타즈메이니안 데빌 STING 단백질, 또는 서열번호:331의 STING 단백질 과 적어도 98% 서열 동일성을 갖는 그의 대립유전자 변이체인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 1 내지 26 중 어느 한 항에 있어서, 서열번호:305-309 중 임의의 것에 제시된 바와 같이 인간 STING의 서열과 관련하여 C206Y 또는 R284G에 상응하는 치환을 포함하는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 27에 있어서, 서열번호:332 또는 333에 제시된 아미노산의 서열을 포함하는, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 1 내지 25 중 어느 한 항에 있어서, 비인간 종 STING 단백질의 서열은 서열번호:331, 338 및 341-351에 제시된 것이거나, 또는 비인간 STING 단백질은 그와 적어도 98% 서열 동일성을 갖는 서열번호:331, 338 및 341-351에 제시된 STING 단백질 중 임의의 것의 대립유전자 변이체인, 변형된 STING 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 면역자극성 박테리아로서, 청구항 1 내지 29 중 어느 한 항의 변형된 STING 단백질을 코딩하거나 비인간 종으로부터의 STING 단백질을 코딩하는 플라스미드를 포함하되, STING 단백질은 I형 IFN 신호전달 활성, 및 인간 STING의 NF-κB 신호전달 활성에 비해 약화된 NF-κB 신호전달 활성을 갖는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 30에 있어서, 비인간 종은 타즈메이니안 데빌, 마모셋, 소, 고양이, 타조, 수퇘지, 박쥐, 바다소, 따오기, 실러캔스, 마우스 및 은상어 중에서 선택되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 면역자극성 박테리아로서, 비변형된 형태로 I형 인터페론 (IFN)의 발현으로 이어지는 세포액 DNA/RNA 센서 경로의 일부인 면역자극성 단백질의 기능 획득 변이체를 코딩하는 플라스미드를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 32에 있어서,기능 획득 (GOF) 변이체는 인간에서 인터페론병증을 촉진하거나 야기하는 면역자극성 단백질의 구성적 활성 변이체이고; 그리고면역자극성 박테리아의 게놈은 박테리아가 우선적으로 종양-상주 면역 세포를 감염시도록 변형되고/거나 면역자극성 박테리아의 게놈은 종양-상주 면역 세포에서 세포사를 덜 유도하도록 (파이롭토시스를 감소시키도록) 변형되고, 이에 의해 면역자극성 박테리아는 종양에서 또는 종양 미세환경에서 또는 종양-상주 면역 세포에서 축적되어 구성적 활성 면역자극성 단백질을 숙주 세포에 전달하여 I형 IFN의 발현을 자극하거나 유도하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 32 또는 청구항 33에 있어서, GOF 변이체 단백질은 면역자극성 단백질에서 인산화 부위를 제거하여, 핵인자 카파비(NF-κB) 신호전달을 감소시키는 돌연변이를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 32 내지 34 중 어느 한 항에 있어서, I형 IFN을 유도하는 면역자극성 단백질은 STING, RIG-I, IRF-3, IRF-7 또는 MDA5인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 면역자극성 박테리아로서, I형 IFN의 발현을 유도하는 면역자극성 단백질, 또는 증가된 활성 또는 구성적 활성을 갖는 그의 변이체를 코딩하는 플라스미드를 포함하되, 면역자극성 단백질은 STING, RIG-I, IRF-3, IRF-7 또는 MDA5인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 32 내지 36 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 단백질은 증가된 I형 IFN의 발현을 초래하는 기능 획득 돌연변이를 포함하는 STING, RIG-I, IRF-3, IRF-7 또는 MDA5의 변이체인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 32 내지 37 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 단백질은 STING, RIG-I, IRP-3, IRF-7 또는 MDA5의 변이체이고, 여기서 바이러스성 감염의 결과로서 인산화된 하나 이상의 세린 (S) 또는 트레오닌 (T) 잔기(들)는, 아스파르트산 (D) 잔기로 대체되고, 이에 의해 생성된 변이체 단백질은 I형 IFN을 구성적으로 유도하는 포스포미메틱인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 38에 있어서, 변이체 단백질은 IRF-3이고, 그리고 서열번호:312 와 관련하여 위치 385, 386, 396, 398, 402, 404 및 405에 상응하는 잔기에서 하나 이상의 치환(들)을 포함하고; 그리고잔기는 아스파르트산 잔기로 대체되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 청구항 39에 있어서, 변이체 IRF-3 단백질은 서열번호:312와 관련하여 치환 S396D를 갖는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 청구항 39에 있어서, 변이체 IRF-3 단백질은 서열번호:312와 관련하여 치환 S396D/S398D/S402D/T404D/S405D, 또는 그의 보존적 치환을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 청구항 39에 있어서, 변이체 IRF-3 단백질은 서열번호:312와 관련하여 치환 S396D/S398D/S402D/T404D/S405D을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 청구항 32 내지 42 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 단백질은, 대상체에서 발현되는 경우, I형 IFN의 구성적 발현을 초래하는 변이체인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 청구항 30 내지 43 중 어느 한 항에 있어서, 변형된 면역자극성 단백질 또는 변형된 STING 단백질은 상응하는 비변형된 단백질과 적어도 95% 서열 동일성을 가지거나, 또는 삽입, 결실, 및 치환 중에서 선택된 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 또는 10개의 아미노산 변형을 갖는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 청구항 32 내지 44 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 단백질은 대상체에서 발현되는 경우, I형 IFN의 구성적 발현을 초래하는 변이체인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 청구항 32 내지 44 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 단백질은, 그것의 비변형된 형태로, 세포액 핵산, 뉴클레오타이드, 디뉴클레오타이드, 또는 환형 디뉴클레오타이드을 감지하거나 직접적으로 또는 간접적으로 상호작용하여 I형 IFN의 발현을 유도하고, 및 변이체 단백질은 세포액 핵산, 뉴클레오타이드, 디뉴클레오타이드, 또는 환형 디뉴클레오타이드의 감지 또는 그와의 상호작용의 부재에서 I형 IFN의 발현을 유도하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 청구항 46에 있어서, 면역자극성 단백질은 I형 IFN의 발현을 초래하기 위해 세포액 핵산, 뉴클레오타이드, 디뉴클레오타이드, 또는 환형 디뉴클레오타이드를 필요로 하지 않는 기능 획득 (GOF) 변이체인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 청구항 32 내지 47 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 단백질은, 비변형된 형태로, I형 IFN의 발현을 활성화하거나 유도하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 청구항 32 내지 48 중 어느 한 항에 있어서, 비변형된 형태의 면역자극성 단백질은 I형 IFN을 활성화하는 선천적 세포액 DNA/RNA 인식에 관여하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 청구항 49에 있어서, I형 IFN은 인터페론-α 또는 인터페론-β인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 청구항 32 내지 50 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 단백질은 STING, RIG-I, MDA-5, IRF-3, IRF-7, TRIM56, RIP1, Sec5, TRAF3, TRAF2, TRAF6, STAT1, LGP2, DDX3, DHX9, DDX1, DDX21, DHX15, DHX33, DHX36, DDX60, 및 SNRNP200 중에서 선택되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 청구항 32 내지 50 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 단백질은 TRIM56, RIP1, Sec5, TRAF3, TRAF2, TRAF6, STAT1, LGP2, DDX3, DHX9, DDX1, DDX21, DHX15, DHX33, DHX36, DDX60, 및 SNRNP200 중에서 선택되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 청구항 32 내지 52 중 어느 한 항에 있어서, 세포액 DNA/RNA 센서 경로의 일부인 면역자극성 단백질은 기능 획득 돌연변이, 또는 I형 인터페론, 또는 다른 면역 매개체/조절제의 발현이 구성적이게 하는 돌연변이를 포함하는 변이체인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 청구항 53에 있어서,세포액 DNA/RNA를 감지하는 면역자극성 단백질은 변이체 STING, MDA5, RIG-I, IRF-7 또는 IRF-3 단백질이고;비변형된 STING는 서열번호:305-309 중 임의의 것에 제시된 서열을 가지며, 비변형된 MDA5은 서열번호:310에 제시된 서열을 가지며, 비변형된 RIG-I은 서열번호:311에 제시된 서열을 가지며, 비변형된 IRF-7은 서열번호:313에 제시된 서열을 가지며, 그리고 비변형된 IRF-3은 서열번호:312에 제시된 서열을 가지며; 그리고변형된 면역자극성 단백질은 치환, 결실, 및 삽입 중에서 선택된 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 또는 10개의 아미노산 변형을 갖는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 청구항 32 내지 54 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 단백질은 STING, MDA5, IRF-3, IRF-7, 및 RIG-I 중에서 선택되고, 그리고 STING, MDA5, IRF-3, IRF-7, 또는 RIG-I을 구성적 활성으로 만들고, I형 IFN의 발현이 구성적이게 하는 기능 획득 돌연변이(들)를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 청구항 54 또는 청구항 55에 있어서, 아미노산 치환인 변형은, 아래와 같이 선택되는, 면역자극성 박테리아:a) STING에서, 서열번호:305-309와 관련하여, 하기 중에서 선택된 하나 이상: S102P, V147L, V147M, N154S, V155M, G166E, C206Y, G207E, S102P/F279L, F279L, R281Q, R284G, R284S, R284M, R284K, R284T, R197A, D205A, R310A, R293A, T294A, E296A, R197A/D205A, S272A/Q273A, R310A/E316A, E316A, E316N, E316Q, S272A, R375A, R293A/T294A/E296A, D231A, R232A, K236A, Q273A, S358A/E360A/S366A, D231A/R232 A/K236 A/R238 A, S358A, E360A, S366A, R238A, 및 S324A/S326A; b) MDA5에서, 서열번호:310과 관련하여, 하기 중 하나 이상: T331I, T331R, A489T, R822Q, G821S, A946T, R337G, D393V, G495R, R720Q, R779H, R779C, L372F, 및 A452T;c) RIG-I에서, 서열번호:311과 관련하여, E373A 및 C268F 중 하나 또는 둘 모두;d) IRF-3에서, 서열번호:312과 관련하여, S396D;e) IRF-7에서, 서열번호:313과 관련하여, 하기 중 하나 이상:S477D/S479D, S475D/S477D/S479D, 및S475D/S476D/S477D/S479D/S483D/S487D; 및f) 활성을 증가시키거나 I형 인터페론 발현을 구성적으로 만드는 보존적 아미노산 치환.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 청구항 54 내지 56 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 단백질은 서열번호:305-309와 관련하여 하기 중에서 선택된 하나 이상의 아미노산 치환(들)을 함유하는 변이체 STING인, 면역자극성 박테리아:S102P, V147L, V147M, N154S, V155M, G166E, C206Y, G207E, S102P/F279L, F279L, R281Q, R284G, R284S, R284M, R284K, R284T, R197A, D205A, R310A, R293A, T294A, E296A, R197A/D205A, S272A/Q273A, R310A/E316A, E316A, E316N, E316Q, S272A, R293A/T294A/E296A, D231A, R232A, K236A, Q273A, S358A/E360A/S366A, D231A/R232A/K236A/R238A, S358A, E360A, S366A, R238A, R375A, 및 S324A/S326A.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 면역자극성 박테리아로서, 비변형된 형태로 세포액 RNA/DNA를 감지하는 면역자극성 단백질인 변형된 STING 단백질을 코딩하는 핵산을 포함하되, STING 단백질은 플라스미드 상에 코딩되고 및 코딩 핵산은 진핵 숙주에 의해 인식된 조절 서열에 작동적으로 연결되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 청구항 58에 있어서, 변형된 STING 단백질은 활성에 대해 환형 디뉴클레오타이드 (CDN)를 필요로 하지 않는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 청구항 58 또는 청구항 59에 있어서, 변형된 STING 단백질을 코딩하는 뉴클레오타이드의 서열을 포함하고,STING에서의 변형(들)은 그것의 활성을 구성적으로 만들어서, 활성에 대해 cGAMP를 필요로 하지 않고;변형된 STING 단백질은 변형된 TMEM173 유전자에 의해 코딩되고;변형(들)은 아미노산(들)의 삽입, 결실 또는 치환을 포함하고; 그리고변형된 STING 단백질은 비변형된 STING 단백질에 비해 향상된 면역자극성 활성을 갖는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 청구항 59 또는 청구항 60에 있어서, STING에서의 아미노 치환(들)은, 서열번호:305-309와 관련하여 하기 중에서 선택된 하나 이상인, 면역자극성 박테리아: S102P, V147L, V147M, N154S, V155M, G166E, C206Y, G207E, S102P/F279L, F279L, R281 Q, R284G, R284S, R284M, R284K, R284T, R197A, D205A, R310A, R293A, T294A, E296A, R197A/D205A, S272A/Q273A, R310A/E316A, E316A, E316N, E316Q, S272A, R293A/T294A/E296A, D231A, R232A, K236A, Q273A, S358A/E360A/S366A, D231A/R232 A/K236 A/R238 A, S358A, E360A, S366A, R238A, R375A, 및 S324A/S326A, 및 그의 보존적 아미노산 치환.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 청구항 30 내지 61 중 어느 한 항에 있어서, 숙주에서 비-면역 세포의 독성 또는 감염성을 감소시키는 박테리아의 게놈에서의 돌연변이를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 청구항 30 내지 62 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아의 게놈은 변형되어 박테리아는 플라젤린- (fliC-/fljB-) 및/또는 pagP-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 청구항 30 내지 63 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아의 게놈은 변형되어 박테리아는 플라젤린- (fliC-/fljB-)인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 청구항 30 내지 64 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아의 게놈은 변형되어 박테리아는 pagP-/msbB-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 청구항 30 내지 63 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 플라젤린- (fliC-/fljB-) 및 pagP-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 청구항 30 내지 66 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 아스파르테이트-세미알데하이드 탈수소효소- (asd-)인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 청구항 30 내지 66 중 어느 한 항에 있어서, 아스파르테이트-세미알데하이드 탈수소효소- (asd-)이되, 박테리아는 아스파르테이트-세미알데하이드 탈수소효소 (asd)를 코딩하는 내인성 유전자의 전부 또는 일부의 파괴 또는 결실로 인해 asd-이고, 이에 의해 내인성 asd는 발현되지 않는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 청구항 30 내지 68 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아 프로모터의 제어 하에 플라스미드 상의 아스파르테이트-세미알데하이드 탈수소효소 (asd)를 코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 청구항 30 내지 69 중 어느 한 항에 있어서, msbB-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 청구항 30 내지 70 중 어느 한 항에 있어서, purI- (purM-)인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 청구항 30 내지 71 중 어느 한 항에 있어서, asd-, purI-, msbB-, 플라젤린- (fliC-/fljB-), 및 pagP-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 청구항 30 내지 72 중 어느 한 항에 있어서, SPI-1-의존적 침습에 관여된 하나 이상의 유전자 또는 오페론은 결실되거나 불활성화되고, 이에 의해 면역자극성 박테리아는 상피 세포에 침습하거나 감염시키지 않는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 청구항 73에 있어서, avrA, hilA, hilD, invA, invB, invC, invE, invF, invG, invH, invl, invJ, iacP, iagB, spaO, spaQ, spaR, spaS, orgA, orgB, orgC, prgH, prgl, prgJ, prgK, sicA, sicP, sipA, sipB, sipC, sipD, sirC, sopB, sopD, sopE, sopE2, sprB, 및 sptP 중 하나 이상은 결실되거나 불활성화되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 청구항 30 내지 72 중 어느 한 항에 있어서, SPI-1-독립적인 침습에 관여된 하나 이상의 유전자는 결실되거나 불활성화되고,면역자극성 박테리아는 상피 세포에 침습하거나 감염시키지 않고; 및하나 이상의 유전자는 pagN, hlyE, pefI, srgD, srgA, srgB, 및 srgC 중에서 선택되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 청구항 30 내지 75 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아 게놈의 변형을 포함하고, 이에 의해 박테리아는 종양-상주 면역 세포에서 세포사를 덜 유도하고/거나;박테리아 게놈의 변형, 이에 의해 박테리아는 다른 세포 유형에 비하여 종양-상주 면역 세포를 우선적으로 감염시키는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 청구항 30 내지 76 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 플라스미드 상의 asd를 코딩하고, 및 그것의 발현은 진핵 대상체의 종양 미세환경 (TME)에서 발현된 프로모터의 제어 하에 있는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 청구항 30 내지 77 중 어느 한 항에 있어서, 아데노신 및 아데닌에 대해 영양요구성인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 청구항 30 내지 77 중 어느 한 항에 있어서, 아데노신에 대해 영양요구성인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 청구항 30 내지 79 중 어느 한 항에 있어서, 아데노신에 대해 영양요구성이고 및 플라젤라가 결여되어 있고, 야생형 박테리아는 플라젤라를 갖는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 청구항 30 내지 80 중 어느 한 항에 있어서, 숙주에서 비-면역 세포의 독성 또는 감염성을 감소시키는 박테리아의 게놈에서의 돌연변이를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 청구항 30 내지 81 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 pagP-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 청구항 30 내지 82 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 플라젤린- (fliC-/fljB-) 및/또는 pagP-, 및 purI- (purM-), msbB-, purD-, adrA-, csgD-, qseC-, 및 hilA-, IppA-, 또는 IppB- 중 하나 이상인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 청구항 30 내지 83 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 hilA-, pagP-, 및 플라젤린- (fliC-/fljB-)인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 청구항 30 내지 84 중 어느 한 항에 있어서, CpG 모티프를 코딩하는 핵산을 포함하고, CpG 모티프를 코딩하는 핵산은 플라스미드 상에 코딩된 박테리아 유전자에 포함되거나 그 일부인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 청구항 85에 있어서, CpG를 포함하는 유전자는 asd이고, asd는 플라스미드 상에 코딩되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 청구항 30 내지 86 중 어느 한 항에 있어서, 플라젤린이 결핍되어 있고, 야생형 박테리아는 플라젤라를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 청구항 30 내지 87 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 신호 서열이 결여된 리스테리올리신 O (LLO) 단백질인 cytoLLO를 코딩하는 핵산을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 청구항 30 내지 88 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드 상에서 코딩된 DNA 핵 표적화 서열 (DTS)을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 청구항 89에 있어서, DTS는 SV40 DTS인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 청구항 30 내지 90 중 어느 한 항에 있어서, 엔도뉴클레아제 I (endA)를 코딩하는 유전자에서 결실 또는 변형을 가지며, 이에 의해 endA 활성은 억제되거나 제거되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 청구항 30 내지 91 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 CpG 모티프, 플라스미드 유지를 위한 asd 유전자 선택가능한 마커 및 DNA 핵 표적화 서열 중 하나 이상을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 청구항 30 내지 92 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 purI 결실, msbB 결실, asd 결실, 및 adrA 결실을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 청구항 30 내지 93 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 다음을 포함하는, 면역자극성 박테리아:rfaL, rfaG, rfaH, rfaD, rfaP, rFb, rfa, msbB, htrB, firA, pagL, pagP, IpxR, arnT, eptA, 및 IpxT 중 하나 이상 중에서 선택된 리포폴리사카라이드의 생합성을 변경하는 유전자에서 돌연변이 중 하나 이상; 및/또는sacB, nuk, hok, gef, kil 및 phlA 중 하나 이상으로부터 선택된 자살 유전자를 도입하는 돌연변이 중 하나 이상; 및/또는hly 및 cly 중 하나 또는 둘 모두 중에서 선택된 박테리아 용해 유전자를 도입하는 돌연변이 중 하나 이상; 및/또는isyA, pag, prg, iscA, virG, plc 및 act 중에서 선택된 하나 이상의 병독성 인자(들)에서의 돌연변이 및/또는recA, htrA, htpR, hsp 및 groEL 중에서 선택된, 스트레스 반응을 변형시키는 유전자에서의 돌연변이 중 하나 이상; 및/또는세포 주기를 방해하는 min에서의 돌연변이; 및/또는cya, crp, phoP/phoQ 및 ompR 중에서 선택된, 조절 기능을 방해하거나 불활성화시키는 유전자에서의 돌연변이 중 하나 이상.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 청구항 30 내지 94 중 어느 한 항에 있어서, msbB-/asd-/purI-인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 청구항 30 내지 95 중 어느 한 항에 있어서, prgH 및/또는 prgK는 불활성화되거나 결실되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 청구항 30 내지 96 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드 상의 면역자극성 단백질 또는 STING 단백질을 코딩하는 핵산은 분비 신호를 코딩하는 핵산에 작동적으로 연결되고, 이에 의해, 숙주에서 발현 시, 생성물이분비되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 청구항 30 내지 97 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 단백질을 코딩하는 플라스미드는 낮은 카피 수 또는 중간 카피 수로 존재하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 청구항 30 내지 98 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 중간 내지 낮은 카피 수 복제 기원을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 청구항 30 내지 98 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 낮은 카피 수 복제 기원을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 청구항 30 내지 100 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 낮은 카피 수로 존재하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 청구항 98 내지 101 중 어느 한 항에 있어서, 중간 카피 수는 150 미만 또는 약 150 미만 및 20 초과 또는 약 20이거나 20 또는 25 내지 150인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 청구항 101에 있어서, 낮은 카피 수는 25 미만 또는 20 미만 또는 약 25 미만 또는 약 20 미만 개의 카피인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 청구항 30 내지 103 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드에서의 복제 기원은 pBR322, p15A, pSC101, pMB1, colE1, colE2, pPS10, R6K, R1, RK2, 및 pUC 로부터 유래된 기원 중에서 선택되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 청구항 30 내지 104 중 어느 한 항에 있어서, 비변형된 형태가 세포액 RNA/DNA를 감지하는 면역자극성 단백질 또는 STING 단백질을 코딩하는 핵산은 플라스미드 상에 있고 진핵 숙주에 의해 인식된 조절 서열에 작동적으로 연결되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 청구항 30 내지 105 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드는 진핵 프로모터의 제어 하에 면역자극성 단백질 또는 STING를 코딩하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 청구항 105 또는 청구항 106에 있어서, 조절 서열은 RNA 중합효소 II 프로모터 또는 RNA 중합효소 III 프로모터를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 청구항 105 또는 청구항 106에 있어서, 조절 서열은 SV40, hGH, BGH, 닭 베타-글로불린, 및 rbGlob (토끼 글로불린) 유전자 중에서 선택된 종결자 및/또는 프로모터를 포함하는, 면역자극성 박테리아. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 청구항 107에 있어서, 프로모터는 RNA 중합효소 II 프로모터인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 청구항 107에 있어서, 프로모터는 바이러스 프로모터 또는 포유동물 RNA 중합효소 II 프로모터인 RNA 중합효소 II 프로모터인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 청구항 110에 있어서, 프로모터는 사이토메갈로바이러스 (CMV) 프로모터, SV40 프로모터, 엡슈타인 바르 바이러스 (EBV) 프로모터, 헤르페스 바이러스 프로모터, 호흡기 세포융합 바이러스 (RSV) 프로모터, 및 아데노바이러스 프로모터 중에서 선택된 바이러스 프로모터인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 청구항 105 내지 110 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드 상의 코딩된 이종성 단백질 중 하나 이상의 발현을 제어하는 프로모터는 신장 인자-1 (EF-1) 알파 프로모터, 또는 UBC 프로모터, 또는 PGK 프로모터, 또는 MND 프로모터, 또는 CAGG 프로모터인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 청구항 105 내지 110 중 어느 한 항에 있어서, 프로모터는 EF-1 알파 프로모터, CMV 프로모터, SV40 프로모터, PGK 프로모터, MND 프로모터, EIF4A1 프로모터, CAG 프로모터, 또는 CD68 프로모터인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 청구항 113에 있어서, 프로모터는 EF-1 알파 프로모터인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 청구항 105 내지 113 중 어느 한 항에 있어서, 프로모터는 후기 프로모터인 바이러스 프로모터인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 청구항 30 내지 115 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 그람-음성 박테리아인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 청구항 30 내지 116 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 리케차 리케차, 리케차 프로와제키, 리케차 츠츠가무시, 리케차 무세리, 리케차 시비리카, 보데텔라 브론치셉티카, 나이세리아 메닌기티디스, 나이세리아 고노르호아에, 에어로모나스 유크레노필라, 에어로모나스 살모니시다, 프란시셀라 툴라렌시스, 코라이네박테리움 슈도투베르쿨로시스, 사이트로박터 프론디, 클라마이디아 뉴모니아에, 하에모필루스 솜누스, 브루셀라 아보르투스, 마이코박테리움 인트라셀룰라레, 레지오넬라 뉴모필라, 로도코쿠스 에퀴, 슈도모나스 에어루기노사, 헬리코박터 머스텔라에, 비브리오 콜레라에, 바실러스 서브틸리스, 에리시펠로트릭스 루시오파티애, 예르시니아 엔테로콜리티카, 로칼리마이아 퀸타나, 또는 아그로박테리움 투머파시움, 또는 박테리아 균주의 이전의 목록 중 임의의 것의 그의 약화 균주 또는 그의 변형된 균주인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 청구항 30 내지 116 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 살모넬라, 시겔라, E. 콜라이, 비피도박테리아에, 리케차, 비브리오, 리스테리아, 클렙시엘라, 보데텔라, 나이세리아, 에어로모나스, 프란시셀라, 콜레라, 코라이네박테리움, 사이트로박터, 클라마이디아, 하에모필루스, 브루셀라, 마이코박테리움, 마이코플라스마, 레지오넬라, 로도코쿠스, 슈도모나스, 헬리코박터, 바실러스, 또는 에리시펠로트릭스의 균주 또는 박테리아 균주의 이전의 목록 중 임의의 것의 그의 약화 균주 또는 그의 변형된 균주인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 청구항 30 내지 118 중 어느 한 항에 있어서, 약화된 박테리아인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 청구항 30 내지 119 중 어느 한 항에 있어서, 살모넬라의 균주인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 청구항 120에 있어서, 살모넬라 타이피뮤리움 균주인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 청구항 120 또는 청구항 121에 있어서, 비변형된 살모넬라는 야생형 균주인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 청구항 120 또는 청구항 121에 있어서, 비변형된 살모넬라 균주는 약화되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 청구항 30 내지 123 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 박테리아는 AST-100, VNP20009, YS1646 (ATCC #202165), RE88, SL7207, χ8429, χ8431, 및 χ8468로 지정된 균주 중에서 선택된 약화된 살모넬라 타이피뮤리움 균주로부터 유래되거나, 또는 ATCC 수탁 번호 14028로 기탁된 균주의 모든 식별 특성을 갖거나, 또는 균주 ATCC 14028인 야생형 박테리아로부터 유래되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 청구항 30 내지 124 중 어느 한 항에 있어서, 플라스미드 상에 코딩된 하기의 조합을 포함하는 면역자극성 박테리아:a) STING, RIG-I, MDA5, IRF3, 및 IRF7의 기능 획득 돌연변이체 중 하나 이상을 코딩하는 핵산; 및b) IL-2, IL-7, IL-12p70 (IL-12p40 + IL-12p35), IL-15, IL-15/IL-15R 알파 사슬 복합체, IL-2Ra에 대한 약화된 결합을 갖는 IL-2, IL-2Ra에 결합하지 않도록 변형된 IL-2, IL-18, IL-36 감마, CXCL9, CXCL10, CXCL11, CCL3, CCL4, CCL5, T 세포의 동원/지속성에 관여하거나 영향을 미치거나 강화하는 단백질, CD40, CD40 리간드 (CD40L), OX40, OX40 리간드 (OX40L), 4-1BB, 4-1BB 리간드 (4-1BBL), B7-CD28 계열의 구성원, TGF-베타 폴리펩타이드 길항제, 및 종양 괴사 인자 수용체 (TNFR) 슈퍼패밀리의 구성원 중 하나 이상을 코딩하는 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 청구항 125에 있어서, a)의 단백질 중 2개 및 b)의 단백질 중 2개를 코딩하는 핵산을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 청구항 125 또는 청구항 126에 있어서, 상이한 프로모터 및 종결자는 각각의 단백질의 발현을 제어하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 청구항 125 또는 청구항 126에 있어서, 유전자는 단일 프로모터로부터 발현되고 단일 종결자를 포함하고, 그리고 각각의 단백질을 코딩하는 서열은 내부 리보솜 유입 부위 (IRES)을 포함하고, 이에 의해 코딩된 핵산은 폴리시트론성인, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 청구항 125 내지 128 중 어느 한 항에 있어서, 프로모터는 EF-1 알파, CMV, 및 GAPDF1 프로모터 중에서 선택되고, 및 종결자는 SV40, hGH, BGH, 및 rbGlob 중에서 선택되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 청구항 30 내지 129 중 어느 한 항에 있어서, 단백질을 코딩하는 플라스미드는 인핸서, 프로모터, 단백질을 코딩하는 열린 해독틀, 및 polyA 테일을 포함하는 작제물을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 청구항 30 내지 130 중 어느 한 항에 있어서, 단백질을 코딩하는 플라스미드는 인핸서, 프로모터, IRES, 단백질을 코딩하는 열린 해독틀, 및 polyA 테일을 포함하는 작제물을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 청구항 30 내지 131 중 어느 한 항에 있어서, 단백질을 코딩하는 플라스미드는 인핸서, 프로모터, IRES, 국소화 서열, 단백질을 코딩하는 열린 해독틀, 및 polyA 테일을 포함하는 작제물을 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 청구항 30 내지 132 중 어느 한 항에 있어서, 단백질을 코딩하는 플라스미드 상의 작제물은 우드처크 간염 바이러스 (WHP) 전사후 조절 인자 (WPRE) 또는 B형 간염 바이러스 전사후 조절 인자 (HPRE)를 포함하는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 청구항 30 내지 133 중 어느 한 항에 있어서, SPI-2 복합체에서 결실을 갖는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 청구항 30 내지 134 중 어느 한 항에 있어서, 박테리아는 폴리목신으로 처리되어 발열원성을 감소시키는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 전달 비히클로서, 청구항 1 내지 29 중 어느 한 항의 변형된 STING 단백질을 코딩하는 핵산을 포함하는, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 전달 비히클로서, 비인간 종으로부터의 STING 단백질을 코딩하는 핵산을 포함하되, STING 단백질은 인간 STING의 NF-κB 신호전달 활성에 비하여 I형 IFN 신호전달 활성, 및 약화된 NF-κB 신호전달 활성을 갖는, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 청구항 136 또는 청구항 137에 있어서, 인간 STING 단백질은 서열번호:305-309 중 임의의 것에 제시된 서열을 포함하거나, 또는 서열번호:305-309 중 임의의 것에 제시된 아미노산의 서열과 적어도 98% 서열 동일성을 갖는 그의 인간 대립유전자 변이체인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 청구항 136 내지 138 중 어느 한 항에 있어서, I형 IFN 신호전달 활성은 야생형 인간 STING의 I형 IFN 신호전달 활성의 적어도 또는 적어도 약 30%인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 청구항 136 내지 139 중 어느 한 항에 있어서, NF-κB 신호전달 활성은 인간 STING의 NF-κB 신호전달 활성의 30% 미만, 20% 미만, 15% 미만, 10% 미만, 또는 5% 미만인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 청구항 136 내지 140 중 어느 한 항에 있어서, 비인간 종은 타즈메이니안 데빌, 마모셋, 소, 고양이, 타조, 수퇘지, 박쥐, 바다소, 따오기, 실러캔스, 마우스, 제브라피쉬, 또는 은상어인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 전달 비히클로서, 대상체에서 발현되는 경우, I형 IFN의 구성적 발현을 초래하는 면역자극성 단백질을 코딩하는 핵산을 포함하되, 전달 비히클은 나노입자, 리포솜, 엑소좀, 박테리아, 바이러스, 세포, 및 미세소포 중에서 선택되는, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 청구항 142에 있어서, 면역자극성 단백질은 세포액 핵산, 뉴클레오타이드, 디뉴클레오타이드, 환형 뉴클레오타이드, 또는 환형 디뉴클레오타이드를 감지하거나 그것과 직접적으로 또는 간접적으로 상호작용하는 신호전달 경로에 있는, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 청구항 143에 있어서, 세포액세포액세포액이드, 디뉴클레오타이드, 환형 뉴클레오타이드, 또는 환형 디뉴클레오타이드를 감지하거나 그것과 직접적으로 또는 간접적으로 상호작용하는 경로에 있는 면역자극성 단백질은, I형 IFN을 활성화하는, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 청구항 142 내지 144 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 단백질은 I형 인터페론을 활성화하는 선천적 DNA/RNA 인식에 관여하고, 그리고 STING, RIG-I, MDA-5, IRF-3, IRF-7, TRIM56, RIP1, Sec5, TRAF3, TRAF2, TRAF6, STAT1, LGP2, DDX3, DHX9, DDX1, DDX21, DHX15, DHX33, DHX36, DDX60, 및 SNRNP200 중에서 선택되는, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 청구항 142 내지 145 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 단백질은 STING, MDA5, IRF-3, IRF-7 및 RIG-1 중에서 선택되는, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 청구항 146에 있어서,비변형된 STING 단백질은 서열번호:305-309 중 임의의 것에 제시된 서열을 가지고;비변형된 MDA5 단백질은 서열번호:310에 제시된 서열을 가지고; 비변형된 RIG-I 단백질은 서열번호:311에 제시된 서열을 가지고; 비변형된 IRF-3 단백질은 서열번호:312에 제시된 서열을 가지고; 그리고비변형된 IRF-7 단백질은 서열번호:313에 제시된 서열을 갖는, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 청구항 142 내지 147 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 단백질은 그것의 활성을 구성적으로 만드는 아미노산 치환(들)을 함유하는, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 청구항 142 내지 148 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 단백질은, 대상체에서 발생하는 경우, 인터페론병증을 초래하는, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 청구항 142 내지 149 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 단백질은 기능 획득 돌연변이 또는 돌연변이를 포함하는 변이체 STING, 변이체 MDA5, 변이체 IRF-3, 변이체 IRF-7, 및 변이체 RIG-I 중에서 선택되는, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 청구항 150에 있어서, 기능 획득 돌연변이(들)는 I형 인터페론의 구성적 발현을 초래하는, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 청구항 150 또는 청구항 151에 있어서, 돌연변이는 아래와 같은, 전달 비히클:a) STING에서, 서열번호:305-309와 관련하여, 하기 중에서 선택된 하나 이상: S102P, V147L, V147M, N154S, V155M, G166E, C206Y, G207E, S102P/F279L, F279L, R281Q, R284G, R284S, R284M, R284K, R284T, R197A, D205A, R310A, R293A, T294A, E296A, R197A/D205A, S272A/Q273A, R310A/E316A, E316A, E316N, E316Q, S272A, R293A/T294A/E296A, D231A, R232A, K236A, Q273A, S358A/E360A/S366A, D231A/R232A/K236A/R238A, S358A, E360A, S366A, R238A, R375A, 및 S324A/S326A;b) MDA5에서, 서열번호:310과 관련하여, 하기 중 하나 이상: T331I, T331R, A489T, R822Q, G821S, A946T, R337G, D393V, G495R, R720Q, R779H, R779C, L372F, 및 A452T;c) RIG-I에서, 서열번호:311과 관련하여, E373A 및 C268F 중 하나 또는 둘 모두;d) IRF-3에서, 서열번호:312와 관련하여, S396D; 및e) IRF-7에서, 서열번호:313과 관련하여, 하기 중 하나 이상:S477D/S479D, S475D/S477D/S479D, 및S475D/S476D/S477D/S479D/S483D/S487D.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 청구항 152에 있어서, 비변형된 STING는 서열번호:305-309 중 임의의 것에 제시된 서열을 가지며, 비변형된 MDA5은 서열번호:310에 제시된 서열을 가지며, 비변형된 RIG-I은 서열번호:311에 제시된 서열을 가지며, 비변형된 IRF-3은 서열번호:312에 제시된 서열을 가지고, 그리고 비변형된 IRF-7은 서열번호:313에 제시된 서열을 가지며, 각각의 변형된 단백질은 비변형된 단백질에 대해 적어도 95% 서열 동일성을 갖는, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 청구항 136 내지 153 중 어느 한 항에 있어서, 세포, 엑소좀, 종양용해성 바이러스 또는 바이러스 벡터, 리포솜 또는 다른 지질-기반 비히클, 또는 면역자극성 박테리아인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 청구항 154에 있어서, 전달 비히클은 줄기 세포 또는 면역 세포인 세포인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 청구항 136 내지 154 중 어느 한 항에 있어서, 엑소좀인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 청구항 136 내지 154 중 어느 한 항에 있어서, 종양용해성 바이러스인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 청구항 136 내지 154 중 어느 한 항에 있어서, 종양용해성 아데노바이러스, 아데노-관련된 바이러스, 레트로바이러스, 단순 포진 바이러스, 랩도바이러스, 파필로마바이러스, 소포성 구내염 바이러스, 홍역 바이러스, 뉴캐슬병 바이러스, 피코나바이러스, 신드비스 바이러스, 폭스바이러스, 파보바이러스, 레오바이러스, 콕사키바이러스, 인플루엔자 바이러스, 볼거리 바이러스, 폴리오바이러스, 세네카 밸리 바이러스, 센다이 바이러스, 뎅기열 바이러스, 폴리오바이러스, 셈리키 포레스트 바이러스, 알파바이러스, 및 플라비바이러스 중에서 선택된 종양용해성 바이러스인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 청구항 158에 있어서, 종양용해성 바이러스는 백시니아 바이러스, 헤르페스 바이러스, 홍역 바이러스, 또는 레오바이러스인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 청구항 136 내지 159 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 단백질을 코딩하는 핵산은 진핵 조절 서열의 제어 하에 발현되는, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 청구항 136 내지 160 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 단백질을 코딩하는 핵산은 진핵 프로모터의 제어 하에 발현되는, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 청구항 136 내지 161 중 어느 한 항에 있어서, 면역자극성 단백질은 구성적 활성 STING 단백질인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 청구항 136 내지 162 중 어느 한 항에 있어서, 포유동물 대상체에서 발현되는 경우, 종양 미세환경에서 항종양 면역을 부여하거나 그에 기여하는 면역자극성 단백질을 코딩하는 핵산을 추가로 포함하는, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 청구항 163에 있어서, 면역자극성 단백질은 사이토카인, 케모카인, 공동자극 단백질 또는 수용체, 또는 세포질 도메인이 결실된 공동자극 수용체인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 청구항 136 내지 164 중 어느 한 항에 있어서, 세포인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 청구항 165에 있어서, 세포는 줄기 세포인, 전달 비히클. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 청구항 166에 있어서, 줄기 세포는 간엽 줄기 세포 (MSC)인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 청구항 167에 있어서, MSC은 면역조절 사이토카인의 조합을 발현하도록 유전적으로 변형되는, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 청구항 168에 있어서, 사이토카인은 인터류킨 12 (IL-12) 및 인터류킨 21 (IL-21)인, 전달 비히클.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 청구항 1 내지 169 중 어느 한 항에 있어서, I형 인터페론은 인터페론-α 또는 인터페론-β인, 전달 비히클, STING 단백질, 면역자극성 단백질, 또는 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 단리된 세포로서, 청구항 136 내지 164 중 어느 한 항의 전달 비히클을 포함하는, 단리된 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 청구항 171에 있어서, 면역 세포, 줄기 세포, 종양 세포, 또는 일차 세포주인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 청구항 172에 있어서, 조혈 세포인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 청구항 172에 있어서, T-세포인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 청구항 171 내지 174 중 어느 한 항에 있어서, 세포를 전달 비히클로 감염시킴으로써 생체외에서 생성되는, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 면역자극성 박테리아를 포함하는 단리된 세포로서,면역자극성 박테리아는 종양-상주 면역 세포를 우선적으로 감염시키도록 변형되고, 및/또는 면역자극성 박테리아의 게놈은 종양-상주 면역 세포에서 세포사를 덜 유도하도록 변형되고; 그리고세포는 면역 세포, 줄기 세포, 일차 세포주로부터의 세포, 또는 종양 세포인, 단리된 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 청구항 176에 있어서, 면역자극성 박테리아는 플라젤린- (fliC-/fljB-)인 살모넬라 종인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 단리된 세포 또는 배양 세포로서, 청구항 30 내지 135 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아를 포함하는, 단리된 세포 또는 배양 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 청구항 176 내지 178 중 어느 한 항에 있어서, T-세포, 또는 조혈 세포인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 청구항 177 내지 179 중 어느 한 항에 있어서, 세포를 면역자극성 박테리아로 감염시킴으로써 생체외에서 생성되는, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 암의 치료 방법으로서, 청구항 176 내지 180 중 어느 한 항의 세포를 고형 종양을 포함하거나 혈액학적 악성종양인 암을 가지고 있는 대상체에게 투여하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 청구항 181에 있어서, 암은 고형 종양을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 청구항 181 또는 청구항 182에 있어서, 암은 전이성인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 청구항 181 내지 183 중 어느 한 항에 있어서, 암은 유방, 심장, 폐, 소장, 결장, 비장, 신장, 방광, 두경부, 결장직장, 난소, 전립선, 뇌, 췌장, 피부, 뼈, 골수, 혈액, 흉선, 자궁, 고환, 자궁경부, 및 간의 암, 위암, 림프종, 및 백혈병 중에서 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 암의 치료를 위한, 청구항 176 내지 180 중 어느 한 항의 세포의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 청구항 185에 있어서, 암은 고형 종양 또는 혈액학적 악성종양을 포함하는, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 청구항 185 또는 청구항 186에 있어서, 암은 전이성인, 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 청구항 185 내지 187 중 어느 한 항에 있어서, 암은 유방, 심장, 폐, 소장, 결장, 비장, 신장, 방광, 두경부, 결장직장, 난소, 전립선, 뇌, 췌장, 피부, 뼈, 골수, 혈액, 흉선, 자궁, 고환, 자궁경부, 및 간의 암, 위암, 림프종, 및 백혈병 중에서 선택되는, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 약제학적으로 허용 가능한 비히클에서 청구항 1 내지 29 중 어느 한 항의 변형된 STING 단백질, 청구항 30 내지 135 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아, 청구항 136 내지 170 중 어느 한 항의 전달 비히클, 또는 청구항 171 내지 180 중 어느 한 항의 세포를 포함하는 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 단리된 세포로서, 청구항 1 내지 29 중 어느 한 항의 변형된 STING 단백질, 청구항 30 내지 135 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아, 또는 청구항 136 내지 170 중 어느 한 항의 전달 비히클을 포함하되, 세포는 수정된 인간 난(egg)의 접합체가 아닌, 단리된 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 청구항 190에 있어서, 면역 세포, 줄기 세포, 종양 세포, 또는 일차 세포주인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 청구항 191에 있어서, 조혈 세포이되, 조혈 세포는 대식세포인 키메라 항원 골수 세포인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 청구항 191에 있어서, T-세포인, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 청구항 190 내지 193 중 어느 한 항에 있어서, 변형된 STING 단백질, 면역자극성 박테리아 또는 전달 비히클로 세포를 감염시킴으로써 생체외에서 생성되는, 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 암의 치료 방법으로서, 청구항 1 내지 29 중 어느 한 항의 변형된 STING 단백질, 또는 청구항 30 내지 135 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아, 또는 청구항 136 내지 170 중 어느 한 항의 전달 비히클, 또는 청구항 171 내지 180 및 190 내지 194 중 어느 한 항의 세포, 또는 청구항 189의 약제학적 조성물, 또는 청구항 190 내지 194 중 어느 한 항의 세포를, 고형 종양을 포함하거나 혈액학적 악성종양인 암을 가지고 있는 대상체에게 투여하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 청구항 195에 있어서, 암은 고형 종양을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 청구항 195 또는 청구항 196에 있어서, 암은 전이성인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 청구항 195 내지 197 중 어느 한 항에 있어서, 암은 림프종, 백혈병, 위암, 및 유방, 심장, 폐, 소장, 결장, 비장, 신장, 방광, 두경부, 결장직장, 난소, 전립선, 뇌, 췌장, 피부, 뼈, 골수, 혈액, 흉선, 자궁, 고환, 자궁경부, 및 간의 암 중에서 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 암의 치료를 위한, 청구항 1 내지 29 중 어느 한 항의 변형된 STING 단백질, 또는 청구항 30 내지 135 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아, 또는 청구항 136 내지 170 중 어느 한 항의 전달 비히클, 또는 청구항 171 내지 180 및 190 내지 194 중 어느 한 항의 세포, 또는 청구항 189의 약제학적 조성물, 또는 청구항 190 내지 194 중 어느 한 항의 세포의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 청구항 199에 있어서, 암은 고형 종양 또는 혈액학적 악성종양을 포함하는, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 청구항 199 또는 청구항 200에 있어서, 암은 전이성인, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 청구항 199 내지 201 중 어느 한 항에 있어서, 암은 림프종, 백혈병, 위암, 및 유방, 심장, 폐, 소장, 결장, 비장, 신장, 방광, 두경부, 결장직장, 난소, 전립선, 뇌, 췌장, 피부, 뼈, 골수, 혈액, 흉선, 자궁, 고환, 자궁경부, 및 간의 암 중에서 선택되는, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 청구항 1 내지 202 중 어느 한 항에 있어서, 비인간 STING 단백질은 서열번호:331, 338 또는 341-351 중 임의의 것에 제시된 아미노산의 서열을 가지거나, 또는 서열번호:331, 338 또는 341-351 중 임의의 것에 제시된 아미노산의 서열과 적어도 98% 서열 동일성을 갖는, 각각의 종의 STING 단백질의 대립유전자 변이체인, 변형된 STING 단백질, 전달 비히클, 면역자극성 박테리아, 약제학적 조성물, 세포, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 청구항 1 내지 202 중 어느 한 항에 있어서, 비인간 STING 단백질 또는 키메라는 서열번호:332-337, 339, 또는 340 중 임의의 것에 제시된 아미노산의 서열을 갖는, 변형된 STING 단백질, 전달 비히클, 면역자극성 박테리아, 약제학적 조성물, 세포, 방법 또는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 약제학적 조성물로서, 약제학적으로 허용 가능한 비히클에서 청구항 30 내지 135 중 어느 한 항의 면역자극성 박테리아를 포함하는 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 청구항 189 또는 청구항 205에 있어서, 희석 없이 투여하기 위해 제형화되는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 청구항 189, 205 및 206 중 어느 한 항에 있어서, 단일 용량으로 제형화되는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 청구항 189 및 205 내지 207 중 어느 한 항에 있어서, 비경구 투여를 위해 제형화되는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 대상체에서 고형 종양 또는 혈액학적 악성종양을 포함하는 암을 치료하는 방법으로서, 청구항 189 및 205 내지 208 중 어느 한 항의 약제학적 조성물을 투여하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 청구항 189 및 205 내지 208 중 어느 한 항의 약제학적 조성물의 용도로서, 대상체에서 고형 종양 또는 혈액학적 악성종양을 포함하는 암의 치료를 위한 것인, 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 청구항 30 내지 135 중 어느 한 항에 있어서, 대상체에서 고형 종양 또는 혈액학적 악성종양을 포함하는 암의 치료를 위해 사용되는, 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 청구항 195 내지 202 및 209 내지 211 중 어느 한 항에 있어서, 대상체는 인간인, 방법 또는 용도 또는 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 청구항 195 내지 202 및 209 내지 212 중 어느 한 항에 있어서, 치료는 제2 항암제 또는 치료가 투여되는 조합 요법을 포함하는, 방법 또는 용도 또는 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 청구항 213에 있어서, 제2 항암제 또는 치료는 면역자극성 박테리아 전에, 그와 병행하여, 그 후에, 또는 그와 간헐적으로 투여되는, 방법 또는 용도 또는 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 청구항 214에 있어서, 제2 항암제 또는 치료는 면역요법인, 방법 또는 용도 또는 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 청구항 195 내지 202 및 209 내지 215 중 어느 한 항에 있어서, 단백질, 세포, 전달 비히클, 약제학적 조성물, 또는 면역자극성 박테리아의 투여는 비경구에 의한 것인, 방법 또는 용도 또는 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 청구항 195 내지 202 및 209 내지 216 중 어느 한 항에 있어서, 투여는 경구 또는 직장 또는 에어로졸에 의해 폐 또는 종양내로 이루어지는, 방법 또는 용도 또는 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 청구항 195 내지 202 및 209 내지 216 중 어느 한 항에 있어서, 투여는 정맥내로, 근육내로, 또는 피하로 의한 것인, 방법 또는 용도 또는 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 청구항 195 내지 202 및 209 내지 218 중 어느 한 항에 있어서, 암은 백혈병, 림프종, 위암, 및 유방, 심장, 폐, 소장, 결장, 비장, 신장, 방광, 두경부, 결장직장, 난소, 전립선, 뇌, 췌장, 피부, 뼈, 골수, 혈액, 흉선, 자궁, 고환, 자궁경부, 및 간의 암 중에서 선택되는, 방법 또는 용도 또는 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 청구항 215에 있어서, 면역요법은 항-PD-1, 또는 항-PD-Ll, 또는 항-CTLA-4 항체의 투여를 포함하는, 방법 또는 용도 또는 면역자극성 박테리아.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 종양을 콜로니화하기 위해 치료용 박테리아의 능력을 증가시키는 방법으로서, 게놈을 변형시키는 것을 포함하고, 이에 의해 박테리아는 플라젤린- (fliC-/fljB-) 및/또는 pagP-인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 청구항 221에 있어서, 치료용 박테리아은 면역자극성 박테리아인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 청구항 221 또는 청구항 222에 있어서, 박테리아는 살모넬라 종인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 암을 치료하기 위해 면역자극성 박테리아 또는 종양용해성 바이러스를 생성하는 방법으로서,인간 환자에서 인터페론병증을 촉진하는 돌연변이된 기능 획득, 구성적 활성 면역자극성 단백질을 확인하는 단계; 및확인된 단백질을 코딩하는 핵산을 종양-표적화 박테리아 또는 바이러스에 도입하고, 이에 의해 생성된 박테리아 또는 바이러스는, 대상체에게 도입하는 경우, 종양 미세환경의 면역자극을 촉진하는, 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, ***** 캘리포니아, 스위트 에이 버클리, 밴크로프트 웨이 ***</address><code>520210070455</code><country>미국</country><engName>ACTYM THERAPEUTICS, INC.</engName><name>액팀 테라퓨틱스, 인코퍼레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>THANOS, Christopher D.</engName><name>타노스, 크리스토퍼 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>GLICKMAN, Laura Hix</engName><name>글릭맨, 라우라 힉스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>SKOBLE, Justin</engName><name>스코블, 저스틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>IANNELLO, Alexandre Charles Michel</engName><name>이아넬로, 알렉상드르 찰스 미쉘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니아, 버클...</address><code> </code><country> </country><engName>KEHOE, Haixing</engName><name>케호. 하이싱</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 논현로 *** (역삼동) *층(안소영국제특허법률사무소)</address><code>920000001555</code><country>대한민국</country><engName>Ahn, So Young</engName><name>안소영</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.02.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/811,521</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/828,990</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/934,478</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/962,140</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.09.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1098867-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2021.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1105736-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2021.10.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0157400-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2021.12.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1411895-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.12.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0192014-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0229601-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0229600-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.10.22</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.11.12</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0094143-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0496962-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0849734-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0932249-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0932248-21</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217030754.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ad427a902b7aa672735c1a60cdafd9e3c0c684302d89efd0572d79492f7798e41eb2e241d1299b48567325dd7f57a85ce6a125eb5de5cc6c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6eb667cdaef1ecf28cf48f602dff58dd9a7ae20f26e99c72ca93240a8e703a9bfc4a8566c96d590cf9d33d612d08ff499cdd2480861c05ae</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>