<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:36.3036</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7009101</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사이드링크 보조 포지셔닝에서 액세스 링크 (UU) 및 사이드링크 포지셔닝 레퍼런스 신호 (PRS) 우선순위</inventionTitle><inventionTitleEng>ACCESS LINK (UU) AND SIDELINK POSITIONING REFERENCE SIGNAL (PRS) PRIORITY IN SIDELINK-ASSISTED POSITIONING</inventionTitleEng><openDate>2024.05.09</openDate><openNumber>10-2024-0063121</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 48/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 무선 통신 시스템에서 사이드링크 및 액세스 링크 (Uu) 포지셔닝 레퍼런스 신호 (PRS) 송신물들의 공동 우선순위를 결정하기 위한 메커니즘들을 지원하는 무선 통신을 위한 시스템들, 방법들, 및 디바이스들이 개시된다. PRS 송신물의 공동 우선순위는 사이드링크 포지셔닝 세션에서 타겟 UE 에 송신되는 Uu PRS 송신물들 및 사이드링크 PRS 송신물들을 포함하는 PRS 송신물들의 전체 세트에 걸친 PRS 송신물의 우선순위를 지칭할 수도 있다. 양태들에서, 앵커 UE 로부터의 사이드링크 PRS 송신물의 공동 우선순위는 다른 사이드링크 송신물들뿐만 아니라 다른 앵커 기지국들로부터의 다른 Uu PRS 송신물들에 대해 결정될 수도 있다. 유사하게, 앵커 기지국으로부터의 Uu PRS 송신물의 공동 우선순위는 다른 Uu 송신물들 뿐만 아니라 다른 앵커 UE들로부터의 다른 사이드링크 PRS 송신물들에 대해 결정될 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023049542</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/074153</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 장비 (UE) 로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 커플링된 메모리를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 프로세서 판독가능 코드를 저장하고, 상기 프로세서 판독가능 코드는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때: 액세스 링크 (Uu) 또는 사이드링크 중 하나 이상을 통해 복수의 앵커 노드들로부터 상기 UE 에 의해 수신될 복수의 포지셔닝 레퍼런스 신호 (PRS) 송신물들에 대한 구성을 포함하는 포지셔닝 보조 정보를 수신하는 것으로서, 상기 포지셔닝 보조 정보는 상기 복수의 PRS 송신물들의 각각의 PRS 송신물에 대한 공동 우선순위 표시를 포함하고, PRS 송신물의 상기 공동 우선순위 표시는 상기 복수의 PRS 송신물들 중 다른 PRS 송신물들에 대한 상기 PRS 송신물의 우선순위를 표시하는, 상기 포지셔닝 보조 정보를 수신하는 것; 상기 복수의 앵커 노드들로부터 상기 복수의 PRS 송신물들을 수신하는 것; 각각의 PRS 송신물에 대한 상기 공동 우선순위 표시에 기초한 순서로 상기 복수의 PRS 송신물들 중 하나 이상의 PRS 송신물들에 대한 측정들을 수행하는 것; 및 상기 측정들에 기초하여 상기 UE 의 포지션의 결정을 야기하는 것을 포함하는 동작들을 수행하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 앵커 노드들은: 앵커 기지국으로서, 상기 복수의 PRS 송신물들 중 적어도 하나의 PRS 송신물이 상기 Uu 를 통해 상기 기지국으로부터 상기 UE 로 송신되는, 상기 앵커 기지국; 또는 앵커 UE 로서, 상기 복수의 PRS 송신물들 중 적어도 하나의 PRS 송신물이 상기 사이드링크를 통해 상기 앵커 UE 로부터 상기 UE 로 송신되는, 상기 앵커 UE중 하나 이상을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 앵커 노드들은 하나 이상의 앵커 UE들을 포함하고, 상기 UE 및 상기 하나 이상의 앵커 UE들은 적어도 하나의 기지국의 커버리지 내에 있고, 상기 포지셔닝 보조 정보는, 롱텀 에볼루션 (LTE) 포지셔닝 프로토콜 (LPP) 세션 메시지, 또는 포지셔닝 시스템 정보 블록 (posSIB) 송신물 중 하나 이상에서 기지국을 통해 로케이션 서버로부터 수신되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 앵커 노드들은 적어도 하나의 기지국의 커버리지 밖에 있는 하나 이상의 앵커 UE들을 포함하고, 상기 하나 이상의 앵커 UE들은 상기 하나 이상의 앵커 UE들로부터 상기 UE 로 송신될 PRS 송신물들 각각과 연관된 공동 우선순위를 결정하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 포지셔닝 보조 정보를 수신하는 것은,상기 사이드링크를 통해 상기 하나 이상의 앵커 UE들로부터 상기 포지셔닝 보조 정보의 적어도 일부를 수신하는 것으로서, 상기 포지셔닝 보조 정보의 상기 적어도 일부는 상기 하나 이상의 앵커 UE들로부터 상기 UE 로 송신될 상기 PRS 송신물들 각각과 연관된 상기 공동 우선순위의 표시를 포함하는, 상기 포지셔닝 보조 정보의 적어도 일부를 수신하는 것; 또는상기 하나 이상의 앵커 UE들로부터 상기 포지셔닝 보조 정보의 상기 적어도 일부를 수신하도록 구성된 허브로부터 상기 포지셔닝 보조 정보의 상기 적어도 일부를 수신하는 것을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 UE 는 적어도 하나의 기지국의 커버리지 밖에 있고, 상기 UE 의 포지션의 결정을 야기하는 것은 상기 측정들에 기초하여 상기 UE 의 위치를 결정하는 것을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서,상기 UE 는 적어도 하나의 기지국의 커버리지 내에 있고,상기 동작들은:상기 하나 이상의 앵커 UE들로부터 수신된 상기 포지셔닝 보조 정보의 상기 적어도 일부를 로케이션 서버에 송신하는 것을 더 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 포지셔닝 보조 정보를 수신하는 것은, 상기 로케이션 서버로부터 상기 포지셔닝 보조 정보를 수신하는 것으로서, 상기 포지셔닝 보조 정보는 상기 복수의 PRS 송신물들의 각각의 PRS 송신물에 대한 상기 공동 우선순위 표시를 포함하고, 상기 복수의 PRS 송신물들의 각각의 PRS 송신물에 대한 상기 공동 우선순위 표시는 상기 하나 이상의 앵커 UE들로부터 상기 UE 로 송신될 상기 PRS 송신물들 각각과 연관된 상기 공동 우선순위의 표시를 포함하는 상기 포지셔닝 보조 정보의 상기 적어도 일부에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 적어도 하나의 기지국에 의해 결정되는, 상기 로케이션 서버로부터 상기 포지셔닝 보조 정보를 수신하는 것을 더 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 복수의 앵커 노드들은 상기 적어도 하나의 기지국을 포함하고, 상기 포지셔닝 보조 정보는 상기 적어도 하나의 기지국으로부터 상기 UE 로 송신될 PRS 송신물들 각각과 연관된 공동 우선순위 표시를 포함하고, 상기 복수의 PRS 송신물들의 각각의 PRS 송신물에 대한 상기 공동 우선순위 표시는 상기 적어도 하나의 기지국으로부터 상기 UE 로 송신될 PRS 송신물들 각각과 연관된 상기 공동 우선순위 표시에 적어도 부분적으로 추가로 기초하여 상기 적어도 하나의 기지국에 의해 결정되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 사용자 장비 (UE) 로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 커플링된 메모리를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 프로세서 판독가능 코드를 저장하고, 상기 프로세서 판독가능 코드는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때: 상기 UE 에 의해 사이드링크를 통해 타겟 UE 에 송신될 포지셔닝 레퍼런스 신호 (PRS) 송신물에 대한 공동 우선순위를 결정하는 것으로서, 상기 PRS 송신물에 대한 상기 공동 우선순위는 상기 사이드링크 또는 액세스 링크 (Uu) 중 하나 이상을 통해 복수의 앵커 노드들로부터 상기 타겟 UE 에 의해 수신될 다른 PRS 송신물들에 대한 상기 PRS 송신물의 우선순위를 표시하는, 상기 PRS 송신물에 대한 공동 우선순위를 결정하는 것; 및 상기 UE 에 의해 상기 사이드링크를 통해 상기 타겟 UE 에 송신될 상기 PRS 송신물에 대한 구성을 포함하는 포지셔닝 보조 정보를 상기 타겟 UE 에 송신하는 것으로서, 상기 포지셔닝 보조 정보는 상기 PRS 송신물에 대해 결정된 상기 공동 우선순위를 표시하는 공동 우선순위 표시를 포함하는, 상기 포지셔닝 보조 정보를 상기 타겟 UE 에 송신하는 것을 포함하는 동작들을 수행하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 복수의 앵커 노드들은: 앵커 기지국으로서, 상기 다른 PRS 송신물들 중 적어도 하나의 PRS 송신물이 상기 Uu 를 통해 상기 기지국으로부터 상기 타겟 UE 로 송신되는, 상기 앵커 기지국; 또는 앵커 UE 로서, 상기 다른 PRS 송신물들 중 적어도 하나의 PRS 송신물이 상기 사이드링크를 통해 상기 앵커 UE 로부터 상기 타겟 UE 로 송신되는, 상기 앵커 UE중 하나 이상을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 UE 및 상기 타겟 UE 는 적어도 하나의 기지국의 커버리지 내에 있고, 상기 포지셔닝 보조 정보를 상기 타겟 UE 에 송신하는 것은, 롱텀 에볼루션 (LTE) 포지셔닝 프로토콜 (LPP) 세션 메시지, 또는 포지셔닝 시스템 정보 블록 (posSIB) 송신물 중 하나 이상에서 상기 포지셔닝 보조 정보를 로케이션 서버 및 상기 적어도 하나의 기지국을 통해 상기 타겟 UE 에 송신하는 것을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서,상기 UE 는 적어도 하나의 기지국의 커버리지 밖에 있고,상기 동작들은:상기 타겟 UE 에 송신될 상기 PRS 송신물과 연관된 상기 공동 우선순위를 결정하는 것을 더 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 포지셔닝 보조 정보를 송신하는 것은,상기 포지셔닝 보조 정보를 상기 타겟 UE 에 직접 송신하는 것; 또는상기 UE 로부터 상기 포지셔닝 보조 정보를 수신하도록 구성된 허브에 상기 포지셔닝 보조 정보를 송신하는 것을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 10 항에 있어서,상기 PRS 송신물에 대한 상기 공동 우선순위를 결정하는 것은,기지국을 통해 로케이션 서버에 상기 UE 의 포지셔닝 능력들의 표시를 송신하는 것을 포함하고,상기 로케이션 서버는 상기 UE 의 상기 포지셔닝 능력들의 상기 표시에 기초하여 상기 타겟 UE 에 송신될 상기 PRS 송신물과 연관된 상기 공동 우선순위를 결정하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 기지국으로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 커플링된 메모리를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는 프로세서 판독가능 코드를 저장하고, 상기 프로세서 판독가능 코드는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때: 액세스 링크(Uu) 또는 사이드링크 중 하나 이상을 통해 타겟 UE 에 복수의 포지셔닝 레퍼런스 신호 (PRS) 송신물들을 송신하도록 구성된 복수의 앵커 노드들의 포지셔닝 능력들의 표시를 수신하는 것; 상기 복수의 앵커 노드들의 각각의 앵커 노드의 포지셔닝 능력들에 기초하여 상기 복수의 PRS 송신물들의 각각의 PRS 송신물에 대한 공동 우선순위를 획득하는 것으로서, PRS 송신물의 상기 공동 우선순위 표시는 상기 복수의 PRS 송신물들의 다른 PRS 송신물들에 대한 상기 PRS 송신물의 우선순위를 표시하는, 상기 공동 우선순위를 획득하는 것; 및 상기 복수의 PRS 송신물들의 각각의 PRS 송신물에 대한 상기 공동 우선순위를 포함하는 포지셔닝 보조 정보를 상기 타겟 UE 에 송신하는 것을 포함하는 동작들을 수행하도록 구성되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 복수의 앵커 노드들은 하나 이상의 앵커 UE들을 포함하고, 상기 타겟 UE 및 상기 하나 이상의 앵커 UE들은 상기 기지국의 커버리지 내에 있고, 상기 포지셔닝 보조 정보는, 롱텀 에볼루션 (LTE) 포지셔닝 프로토콜 (LPP) 세션 메시지, 또는 포지셔닝 시스템 정보 블록 (posSIB) 송신물 중 하나 이상을 통해 상기 타겟 UE 에 송신되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 복수의 앵커 노드들의 포지셔닝 능력들의 표시를 수신하는 것은: 상기 타겟 UE 가 상기 기지국의 커버리지 내에 있고 상기 복수의 앵커 노드들 중 적어도 하나의 앵커 노드가 상기 기지국의 커버리지 밖에 있을 때 상기 타겟 UE 로부터 상기 복수의 앵커 노드들의 상기 포지셔닝 능력들의 적어도 일부를 수신하는 것; 또는 상기 복수의 앵커 노드들 중 적어도 하나의 앵커 노드가 상기 기지국의 커버리지 내에 있을 때 상기 복수의 앵커 노드들의 하나 이상의 앵커 노드들로부터 상기 복수의 앵커 노드들의 상기 포지셔닝 능력들의 적어도 일부를 수신하는 것중 하나 이상을 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 포지셔닝 보조 정보를 상기 타겟 UE 에 송신하는 것은,로케이션 서버로부터 상기 포지셔닝 보조 정보를 수신하는 것을 포함하는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 사용자 장비 (UE) 에 의해 수행되는 무선 통신의 방법으로서,액세스 링크 (Uu) 또는 사이드링크 중 하나 이상을 통해 복수의 앵커 노드들로부터 상기 UE 에 의해 수신될 복수의 포지셔닝 레퍼런스 신호 (PRS) 송신물들에 대한 구성을 포함하는 포지셔닝 보조 정보를 수신하는 단계로서, 상기 포지셔닝 보조 정보는 상기 복수의 PRS 송신물들의 각각의 PRS 송신물에 대한 공동 우선순위 표시를 포함하고, PRS 송신물의 상기 공동 우선순위 표시는 상기 복수의 PRS 송신물들 중 다른 PRS 송신물들에 대한 상기 PRS 송신물의 우선순위를 표시하는, 상기 포지셔닝 보조 정보를 수신하는 단계;상기 복수의 앵커 노드들로부터 상기 복수의 PRS 송신물들을 수신하는 단계;각각의 PRS 송신물에 대한 상기 공동 우선순위 표시에 기초한 순서로 상기 복수의 PRS 송신물들 중 하나 이상의 PRS 송신물들에 대한 측정들을 수행하는 단계; 및상기 측정들에 기초하여 상기 UE 의 포지션의 결정을 야기하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 복수의 앵커 노드들은: 앵커 기지국으로서, 상기 복수의 PRS 송신물들 중 적어도 하나의 PRS 송신물이 상기 Uu 를 통해 상기 기지국으로부터 상기 UE 로 송신되는, 상기 앵커 기지국; 또는 앵커 UE 로서, 상기 복수의 PRS 송신물들 중 적어도 하나의 PRS 송신물이 상기 사이드링크를 통해 상기 앵커 UE 로부터 상기 UE 로 송신되는, 상기 앵커 UE중 하나 이상을 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서,상기 복수의 앵커 노드들은 하나 이상의 앵커 UE들을 포함하고, 상기 UE 및 상기 하나 이상의 앵커 UE들은 적어도 하나의 기지국의 커버리지 내에 있고, 상기 포지셔닝 보조 정보는, 롱텀 에볼루션 (LTE) 포지셔닝 프로토콜 (LPP) 세션 메시지, 또는 포지셔닝 시스템 정보 블록 (posSIB) 송신물 중 하나 이상에서 기지국을 통해 로케이션 서버로부터 수신되는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 20 항에 있어서,상기 복수의 앵커 노드들은 적어도 하나의 기지국의 커버리지 밖에 있는 하나 이상의 앵커 UE들을 포함하고, 상기 하나 이상의 앵커 UE들은 상기 하나 이상의 앵커 UE들로부터 상기 UE 로 송신될 PRS 송신물들 각각과 연관된 공동 우선순위를 결정하도록 구성되는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 포지셔닝 보조 정보를 수신하는 단계는,상기 사이드링크를 통해 상기 하나 이상의 앵커 UE들로부터 상기 포지셔닝 보조 정보의 적어도 일부를 수신하는 단계로서, 상기 포지셔닝 보조 정보의 상기 적어도 일부는 상기 하나 이상의 앵커 UE들로부터 상기 UE 로 송신될 상기 PRS 송신물들 각각과 연관된 상기 공동 우선순위의 표시를 포함하는, 상기 포지셔닝 보조 정보의 적어도 일부를 수신하는 단계; 또는상기 하나 이상의 앵커 UE들로부터 상기 포지셔닝 보조 정보의 상기 적어도 일부를 수신하도록 구성된 허브로부터 상기 포지셔닝 보조 정보의 상기 적어도 일부를 수신하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 UE 는 적어도 하나의 기지국의 커버리지 밖에 있고, 상기 UE 의 포지션의 결정을 야기하는 단계는 상기 측정들에 기초하여 상기 UE 의 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 24 항에 있어서,상기 UE 는 적어도 하나의 기지국의 커버리지 내에 있고,상기 방법은:상기 하나 이상의 앵커 UE들로부터 수신된 상기 포지셔닝 보조 정보의 상기 적어도 일부를 로케이션 서버에 송신하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 포지셔닝 보조 정보를 수신하는 단계는,상기 로케이션 서버로부터 상기 포지셔닝 보조 정보를 수신하는 단계로서, 상기 포지셔닝 보조 정보는 상기 복수의 PRS 송신물들의 각각의 PRS 송신물에 대한 상기 공동 우선순위 표시를 포함하고, 상기 복수의 PRS 송신물들의 각각의 PRS 송신물에 대한 상기 공동 우선순위 표시는 상기 하나 이상의 앵커 UE들로부터 상기 UE 로 송신될 상기 PRS 송신물들 각각과 연관된 상기 공동 우선순위의 표시를 포함하는 상기 포지셔닝 보조 정보의 상기 적어도 일부에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 적어도 하나의 기지국에 의해 결정되는, 상기 로케이션 서버로부터 상기 포지셔닝 보조 정보를 수신하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 복수의 앵커 노드들은 상기 적어도 하나의 기지국을 포함하고, 상기 포지셔닝 보조 정보는 상기 적어도 하나의 기지국으로부터 상기 UE 로 송신될 PRS 송신물들 각각과 연관된 공동 우선순위 표시를 포함하고, 상기 복수의 PRS 송신물들의 각각의 PRS 송신물에 대한 상기 공동 우선순위 표시는 상기 적어도 하나의 기지국으로부터 상기 UE 로 송신될 PRS 송신물들 각각과 연관된 상기 공동 우선순위 표시에 적어도 부분적으로 추가로 기초하여 상기 적어도 하나의 기지국에 의해 결정되는, 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>NAM, WOOSEOK</engName><name>남 우석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>AKKARAKARAN, SONY</engName><name>아카라카란 소니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, TAO</engName><name>루오 타오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>DAI, YUCHENG</engName><name>다이 위청 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>BAO, JINGCHAO</engName><name>바오 징차오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/448,660</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0303159-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0068927-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0776980-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.07.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0776981-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247009101.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a813e787ca61f48cf33b24c3ad8c31dbbb4655d74286f9ff22ae7c7c805664f5f00a4ba7f03ac3fa259334f4c80672105b9e15768d01c7ed</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff3527578397cf94786d2957ca1ffafa3e6634b298cd7e1202d50dfc5da6c9e3b2f5b98b528344025069872862c888f851e8a8f2cfd3df761</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>