<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:26.4026</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7028755</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>개인화된 키워드 스포팅을 위한 멀티-작업 학습</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-TASK LEARNING FOR PERSONALIZED KEYWORD SPOTTING</inventionTitleEng><openDate>2024.11.22</openDate><openNumber>10-2024-0165334</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 17/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 17/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 17/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 17/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 오디오 데이터를 프로세싱하기 위한 시스템들 및 기법들이 제공된다. 예를 들어, 시스템들 및 기법들은 PK-MTL(personalized keyword spotting through multi-task learning)을 위해 사용될 수 있다. 프로세스는 오디오 샘플을 획득하는 단계, 오디오 샘플에 기초하여 키워드의 표현을 생성하는 단계, 및 오디오 샘플에 기초하여 화자의 표현을 생성하는 단계를 포함할 수 있다. 화자는 키워드와 연관될 수 있다. 제1 유사성 스코어는 키워드의 표현 및 화자의 표현 중 하나 이상 및 기준 표현에 기초하여 결정될 수 있다. 기준 표현은 키워드 및 화자 중 하나 이상과 연관될 수 있다. 적어도 제1 임계치에 대해 상기 1 유사성 스코어를 분석하는 것에 기초하여 KWS(keyword spotting) 출력이 생성될 수 있고, KWS 출력은 오디오 샘플을 타겟 키워드를 포함하는 것으로 수락 또는 거부한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023183664</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/060959</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법으로서,오디오 샘플을 획득하는 단계;키워드의 표현을 생성하는 단계 - 상기 키워드의 표현은 상기 오디오 샘플에 기초하여 생성됨 -;화자의 표현을 생성하는 단계 - 상기 화자는 상기 키워드와 연관되고, 상기 화자의 표현은 상기 오디오 샘플에 기초하여 생성됨 -;상기 키워드의 표현 및 상기 화자의 표현 중 하나 이상 및 기준 표현에 기초하여 제1 유사성 스코어를 결정하는 단계 - 상기 기준 표현은 상기 키워드 및 상기 화자 중 하나 이상과 연관됨 -; 및적어도 제1 임계치에 대해 상기 제1 유사성 스코어를 분석하는 것에 기초하여 KWS(keyword spotting) 출력을 생성하는 단계를 포함하고, 상기 KWS 출력은 상기 오디오 샘플을 타겟 키워드를 포함하는 것으로 수락 또는 거부하는, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 키워드의 표현은 상기 오디오 샘플에 기초하여 생성된 키워드 임베딩이고;상기 화자의 표현은 상기 오디오 샘플에 기초하여 생성된 화자 임베딩인, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 키워드의 표현 또는 상기 화자의 표현 중 하나 이상은 MTL(multi-task learning) 머신 학습 네트워크를 사용하여 생성되는, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 유사성 스코어 및 상기 KWS 출력은 작업-적응 머신 학습 네트워크를 사용하여 생성되는, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 유사성 스코어를 결정하는 단계는,상기 키워드의 표현과 상기 타겟 키워드의 기준 표현 사이의 키워드 유사성 스코어를 생성하는 단계;상기 화자의 표현과 상기 화자의 기준 표현 사이의 화자 유사성 스코어를 생성하는 단계; 및상기 키워드 유사성 스코어 및 상기 화자 유사성 스코어에 적어도 부분적으로 기초하여 생성된 조합된 유사성 스코어로서 상기 제1 유사성 스코어를 결정하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 키워드 유사성 스코어 또는 상기 화자 유사성 스코어 중 하나 이상은 코사인 유사성 스코어인, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 조합된 유사성 스코어는 스코어 조합 함수를 사용하여 생성되는, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 스코어 조합 함수는 상기 키워드 유사성 스코어와 상기 화자 유사성 스코어 사이의 선형 조합 함수이고;상기 선형 조합 함수는 적어도 제1 튜닝가능한 가중치 파라미터를 포함하는, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 스코어 조합 함수는 하나 이상의 뉴럴 네트워크들과 연관되고, 상기 하나 이상의 뉴럴 네트워크들과 연관된 KWS(keyword spotting) FRR(false rejection rate)을 최소화하기 위해 상기 제1 튜닝가능한 가중치 파라미터를 튜닝하도록 트레이닝되는, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,TB-KWS(target user-biased keyword spotting)를 수행하기 위해 상기 제1 튜닝가능한 가중치 파라미터를 제1 값으로 설정하는 단계; 및TO-KWS(target user-only keyword spotting)를 수행하기 위해 상기 제1 튜닝가능한 가중치 파라미터를 제2 값으로 설정하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 값은 상기 제2 값보다 큰, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 제1 유사성 스코어를 결정하는 단계는,상기 키워드의 표현 및 상기 화자의 표현을 사용하여 작업-특정 임베딩을 생성하는 단계; 및상기 작업-특정 임베딩과 상기 기준 표현 사이의 코사인 유사성 스코어로서 상기 제1 유사성 스코어를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 기준 표현은 키워드 분류에 대한 학습가능한 가중치인, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 제1 뉴럴 네트워크의 출력에 기초하여 상기 작업-특정 임베딩을 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 뉴럴 네트워크의 출력은 TB-KWS(target user-biased keyword spotting) 작업-특정 임베딩을 포함하는, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 제2 뉴럴 네트워크의 출력에 기초하여 상기 작업-특정 임베딩을 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 뉴럴 네트워크의 출력은 TO-KWS(target user-only keyword spotting) 작업-특정 임베딩을 포함하는, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,오디오 샘플을 획득하고;키워드의 표현을 생성하고 - 상기 키워드의 표현은 상기 오디오 샘플에 기초하여 생성됨 -;화자의 표현을 생성하고 - 상기 화자는 상기 키워드와 연관되고, 상기 화자의 표현은 상기 오디오 샘플에 기초하여 생성됨 -;상기 키워드의 표현 및 상기 화자의 표현 중 하나 이상 및 기준 표현에 기초하여 제1 유사성 스코어를 결정하고 - 상기 기준 표현은 상기 키워드 및 상기 화자 중 하나 이상과 연관됨 -; 그리고적어도 제1 임계치에 대해 상기 제1 유사성 스코어를 분석하는 것에 기초하여 KWS(keyword spotting) 출력을 생성하도록 구성되고, 상기 KWS 출력은 상기 오디오 샘플을 타겟 키워드를 포함하는 것으로 수락 또는 거부하는, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 키워드의 표현은 상기 오디오 샘플에 기초하여 생성된 키워드 임베딩이고;상기 화자의 표현은 상기 오디오 샘플에 기초하여 생성된 화자 임베딩인, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 키워드의 표현 또는 상기 화자의 표현 중 하나 이상은 MTL(multi-task learning) 머신 학습 네트워크를 사용하여 생성되는, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 제1 유사성 스코어 및 상기 KWS 출력은 작업-적응 머신 학습 네트워크를 사용하여 생성되는, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 제1 유사성 스코어를 결정하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 키워드의 표현과 상기 타겟 키워드의 기준 표현 사이의 키워드 유사성 스코어를 생성하고;상기 화자의 표현과 상기 화자의 기준 표현 사이의 화자 유사성 스코어를 생성하고; 그리고상기 키워드 유사성 스코어 및 상기 화자 유사성 스코어에 적어도 부분적으로 기초하여 생성된 조합된 유사성 스코어로서 상기 제1 유사성 스코어를 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 키워드 유사성 스코어 또는 상기 화자 유사성 스코어 중 하나 이상은 코사인 유사성 스코어인, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 조합된 유사성 스코어는 스코어 조합 함수를 사용하여 생성되는, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 스코어 조합 함수는 상기 키워드 유사성 스코어와 상기 화자 유사성 스코어 사이의 선형 조합 함수이고;상기 선형 조합 함수는 적어도 제1 튜닝가능한 가중치 파라미터를 포함하는, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 스코어 조합 함수는 하나 이상의 뉴럴 네트워크들과 연관되고, 상기 하나 이상의 뉴럴 네트워크들과 연관된 KWS(keyword spotting) FRR(false rejection rate)을 최소화하기 위해 상기 제1 튜닝가능한 가중치 파라미터를 튜닝하도록 트레이닝되는, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,TB-KWS(target user-biased keyword spotting)를 수행하기 위해 상기 제1 튜닝가능한 가중치 파라미터를 제1 값으로 설정하고; 그리고TO-KWS(target user-only keyword spotting)를 수행하기 위해 상기 제1 튜닝가능한 가중치 파라미터를 제2 값으로 설정하도록 추가로 구성되고, 상기 제1 값은 상기 제2 값보다 큰, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제14항에 있어서, 상기 제1 유사성 스코어를 결정하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 키워드의 표현 및 상기 화자의 표현을 사용하여 작업-특정 임베딩을 생성하고; 그리고상기 작업-특정 임베딩과 상기 기준 표현 사이의 코사인 유사성 스코어로서 상기 제1 유사성 스코어를 결정하도록 구성되고, 상기 기준 표현은 키워드 분류에 대한 학습가능한 가중치인, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,제1 뉴럴 네트워크의 출력에 기초하여 상기 작업-특정 임베딩을 생성하도록 추가로 구성되고, 상기 제1 뉴럴 네트워크의 출력은 TB-KWS(target user-biased keyword spotting) 작업-특정 임베딩을 포함하는, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,제2 뉴럴 네트워크의 출력에 기초하여 상기 작업-특정 임베딩을 생성하도록 추가로 구성되고, 상기 제2 뉴럴 네트워크의 출력은 TO-KWS(target user-only keyword spotting) 작업-특정 임베딩을 포함하는, 하나 이상의 오디오 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 적어도 하나의 프로세서로 하여금,오디오 샘플을 획득하게 하고;키워드의 표현을 생성하게 하고 - 상기 키워드의 표현은 상기 오디오 샘플에 기초하여 생성됨 -;화자의 표현을 생성하게 하고 - 상기 화자는 상기 키워드와 연관되고, 상기 화자의 표현은 상기 오디오 샘플에 기초하여 생성됨 -;상기 키워드의 표현 및 상기 화자의 표현 중 하나 이상 및 기준 표현에 기초하여 제1 유사성 스코어를 결정하게 하고 - 상기 기준 표현은 상기 키워드 및 상기 화자 중 하나 이상과 연관됨 -; 그리고적어도 제1 임계치에 대해 상기 제1 유사성 스코어를 분석하는 것에 기초하여 KWS(keyword spotting) 출력을 생성하게 하고, 상기 KWS 출력은 상기 오디오 샘플을 타겟 키워드를 포함하는 것으로 수락 또는 거부하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 키워드의 표현은 상기 오디오 샘플에 기초하여 생성된 키워드 임베딩이고;상기 화자의 표현은 상기 오디오 샘플에 기초하여 생성된 화자 임베딩인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 제1 유사성 스코어를 결정하기 위해, 상기 명령들은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 추가로,상기 키워드의 표현과 상기 타겟 키워드의 기준 표현 사이의 키워드 유사성 스코어를 생성하게 하고;상기 화자의 표현과 상기 화자의 기준 표현 사이의 화자 유사성 스코어를 생성하게 하고; 그리고상기 키워드 유사성 스코어 및 상기 화자 유사성 스코어에 적어도 부분적으로 기초하여 생성된 조합된 유사성 스코어로서 상기 제1 유사성 스코어를 결정하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서, 상기 제1 유사성 스코어를 결정하기 위해, 상기 명령들은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 키워드의 표현 및 상기 화자의 표현을 사용하여 작업-특정 임베딩을 생성하게 하고; 그리고상기 작업-특정 임베딩과 상기 기준 표현 사이의 코사인 유사성 스코어로서 상기 제1 유사성 스코어를 결정하게 하고, 상기 기준 표현은 키워드 분류에 대한 학습가능한 가중치인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Seunghan</engName><name>양, 승한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Byeonggeun</engName><name>김, 병근</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>CHUNG, Inseop</engName><name>정, 인섭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANG, Simyung</engName><name>장, 심영</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/322,164</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/153,932</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0935786-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0172681-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247028755.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933fd835a8e2d1fe7be44ef75d605d7349d7cfe57ce8a7d54ca75f88c2cb26c2b50e96ec6021e2c332be2ec5d397601602189b30b0fceeb64a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd64f6fa320c6ca5a1e842077bf855e4d76d42e362fb5827b9426b27a01decc9025b93f8beeb4300fb13caa38555ddb53a2801f40e6749460</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>