<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:12.212</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7008621</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다중 링크에 적용 가능한 임계 BSS 파라미터 관리 방법 및 관련 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>KEY BSS PARAMETER MANAGEMENT METHOD APPLICABLE TO MULTIPLE LINKS AND RELATED APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2023.04.13</openDate><openNumber>10-2023-0049725</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 무선 통신 분야에 관한 것으로, 구체적으로는, 예를 들어 802.11be 표준을 지원하는 무선 근거리 통신망에 적용되는 다중 링크에 적용 가능한 임계 BSS 파라미터 관리 방법 및 관련 장치에 관한 것이다. 이 방법은, 제1 AP MLD의 제1 AP가 제1 프레임을 생성하여 전송하는 단계를 포함하며, 제1 프레임은 제1 AP MLD의 복수의 AP에 대응하는 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값 및 제2 AP MLD의 복수의 AP에 대응하는 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값을 지시하고, 제2 AP MLD는 제1 AP를 포함하는 다중 BSSID 세트에서 미전송 AP가 속하는 AP MLD이다. 이것은 일부 AP MLD의 일부 AP 또는 모든 AP가 AP에 의해 관리되는 BSS의 임계 BSS 파라미터가 업데이트되는지 여부를 AP에 의해 관리되는 STA에게 통지하여 STA가 최신 임계 BSS 파라미터를 수신하는 데 도움이 되도록 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.02.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022033594</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/112621</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다중 링크에 적용 가능한 임계(critical) 기본 서비스 세트(basic service set, BSS) 파라미터 관리 방법으로서,제1 액세스 포인트 다중 링크 장치(access point multi-link device, AP MLD)의 제1 액세스 포인트(access point, AP)에 의해, 제1 프레임을 생성하는 단계 — 상기 제1 프레임은 상기 제1 AP MLD의 복수의 AP에 각각 대응하는 임계 기본 서비스 세트(BSS) 파라미터 업데이트 정보 및 제2 AP MLD의 복수의 AP에 각각 대응하는 임계 BSS 파라미터 업데이트 정보를 지시하고, 상기 제2 AP MLD는 상기 제1 AP를 포함하는 다중 기본 서비스 세트 식별자(basic service set identifier, BSSID) 세트에서 미전송 AP가 속하는 AP MLD이며, AP에 대응하는 하나의 임계 BSS 파라미터 업데이트 정보는 상기 AP에 의해 관리되는 BSS의 임계 BSS 파라미터가 업데이트되는지 여부를 결정하는데 사용됨 —; 및상기 제1 AP MLD의 제1 AP에 의해, 상기 AP가 작동하는 링크를 통해 상기 제1 프레임을 전송하는 단계를 포함하는 임계 BSS 파라미터 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 다중 링크에 적용 가능한 임계 BSS 파라미터 관리 방법으로서,제1 비 액세스 포인트 다중 링크 장치(비 AP MLD)의 제1 스테이션(station, STA)에 의해, 상기 제1 STA가 작동하는 링크를 통해 제1 프레임을 수신하는 단계 — 상기 제1 프레임은 제1 AP MLD의 복수의 AP에 각각 대응하는 임계 BSS 파라미터 업데이트 정보 및 제2 AP MLD의 복수의 AP에 각각 대응하는 임계 BSS 파라미터 업데이트 정보를 지시하고, 상기 제2 AP MLD는 상기 제1 AP를 포함하는 다중 BSSID 세트에서 미전송 AP가 속하는 AP MLD이며, AP에 대응하는 하나의 임계 BSS 파라미터 업데이트 정보는 상기 AP에 의해 관리되는 BSS의 임계 BSS 파라미터가 업데이트되는지 여부를 결정하는데 사용됨 —; 및상기 제1 비 AP MLD의 제1 STA에 의해, 상기 제1 프레임에 기초하여, 상기 제1 STA와 연관된 AP MLD의 복수의 AP에 의해 관리되는 복수의 BSS의 임계 BSS 파라미터가 업데이트되는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 임계 BSS 파라미터 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 임계 BSS 파라미터 업데이트 정보는 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값을 포함하고, 상기 제1 비 AP MLD는 각각의 링크에 대응하여 지난번에 수신된 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값을 기록하는,임계 BSS 파라미터 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 임계 BSS 파라미터 업데이트 정보는 상기 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값을 포함하고,상기 임계 BSS 파라미터 관리 방법은,상기 제1 비 AP MLD와 연관된 AP MLD의 제2 AP에 대응하는 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값이자 또한 상기 제1 비 AP MLD의 제1 STA에 의해 수신된 상기 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값이 지난번에 상기 제1 비 AP MLD에 의해 수신된 제2 AP의 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값과 다른 경우, 상기 제1 비 AP MLD의 제2 AP와 연관된 스테이션에 의해, 상기 제2 AP의 비콘 프레임을 수신하는 단계 — 상기 비콘 프레임은 상기 제2 AP의 최신 임계 BSS 파라미터를 운반함 —를 더 포함하는, 임계 BSS 파라미터 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 임계 BSS 파라미터 업데이트 정보는 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값을 포함하고,상기 임계 BSS 파라미터 관리 방법은,상기 제1 비 AP MLD와 연관된 AP MLD의 제2 AP에 대응하는 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값이자 또한 상기 제1 비 AP MLD의 제1 STA에 의해 수신된 상기 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값이 지난번에 상기 제1 비 AP MLD에 의해 수신된 제2 AP의 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값과 다른 경우, 상기 제1 비 AP MLD의 STA에 의해, 프로브 요청 프레임을 전송하여 상기 제2 AP의 최신 임계 BSS 파라미터를 획득하는 단계를 더 포함하는, 임계 BSS 파라미터 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 임계 BSS 파라미터 관리 방법은,상기 제1 AP MLD의 AP에 대응하는 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값이자 또한 상기 제1 프레임에 의해 지시된 상기 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값이 상기 AP에 대응하는 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값이자 또한 지난번에 상기 제1 비 AP MLD에 의해 수신된 상기 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값과 다른 경우, 상기 제1 비 AP MLD에 의해, 상기 AP에 대응하는 로컬에 저장된 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값을 상기 AP에 대응하는 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값이자 또한 상기 제1 프레임에 의해 지시된 상기 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값으로 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 임계 BSS 파라미터 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 임계 BSS 파라미터 업데이트 정보는 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값을 포함하는, 임계 BSS 파라미터 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값은 임계 BSS 파라미터 중 하나의 파라미터가 변경될 때마다 1씩 증가되는,임계 BSS 파라미터 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 프레임은 링크 식별자 필드 및 다중 링크 장치(MLD) 식별자 필드를 포함하고, 상기 링크 식별자 필드는 보고된 AP를 지시하며, 상기 MLD 식별자 필드는 상기 보고된 AP를 포함하는 AP MLD를 지시하는,임계 BSS 파라미터 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서, 상기 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값 필드, 상기 링크 식별자 필드 및 상기 MLD 식별자 필드는 상기 제1 프레임의 감소된 이웃 보고(reduced neighbor report, RNR) 엘리먼트에서 운반되는, 임계 BSS 파라미터 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 RNR 엘리먼트의 하나의 타깃 비콘 전송 시간(target beacon transmission time, TBTT) 정보 필드는 하나의 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값, 하나의 링크 식별자 필드 및 하나의 MLD 식별자 필드를 운반하고, 하나의 TBTT 정보 필드는 하나의 AP에 대응하는,임계 BSS 파라미터 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 RNR 엘리먼트에서 AP의 짧은 서비스 세트 식별자(service set identifier, SSID) 필드의 값은 상기 AP를 포함하는 MLD의 SSID에 기초하여 획득되는,임계 BSS 파라미터 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 프레임은 비콘 프레임, 프로브 응답 프레임 및 연관 응답 프레임 중 어느 하나인,임계 BSS 파라미터 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제1 AP MLD의 AP에 의해 전송된 연관 응답 프레임은 복수의 AP의 현재 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값을 운반하는,임계 BSS 파라미터 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 및 제7항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 임계 BSS 파라미터 관리 방법은,상기 제1 AP MLD의 제1 AP에 의해, 제2 프레임을 생성하는 단계 — 상기 제2 프레임은 상기 제1 AP MLD의 복수의 AP의 특정 임계 BSS 파라미터 및 상기 제2 AP MLD의 복수의 AP의 특정 임계 BSS 파라미터를 지시함 —; 및상기 제1 AP MLD의 제1 AP에 의해, 상기 제1 AP가 작동하는 링크를 통해 상기 제2 프레임을 전송하는 단계를 더 포함하는 임계 BSS 파라미터 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제2항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 임계 BSS 파라미터 관리 방법은,상기 제1 STA에 의해, 상기 제1 STA가 작동하는 링크를 통해 제2 프레임을 수신하는 단계 — 상기 제2 프레임은 상기 제1 AP MLD의 복수의 AP의 특정 임계 BSS 파라미터 및 상기 제2 AP MLD의 복수의 AP의 특정 임계 BSS 파라미터를 지시함 —; 및상기 제1 STA에 의해, 상기 비 AP MLD와 연관된 AP MLD의 복수의 AP의 특정 임계 BSS 파라미터를 획득하기 위해 상기 제2 프레임을 파싱(parsing)하는 단계를 더 포함하는 임계 BSS 파라미터 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서, 상기 제2 프레임의 하나의 AP의 하나의 특정 임계 BSS 파라미터는 채널 전환 발표 엘리먼트의 포함, 확장된 채널 전환 발표 엘리먼트의 포함, 광대역폭 채널 전환 엘리먼트의 포함, 및 채널 전환 래퍼(wrapper) 엘리먼트의 포함 중 하나 이상을 포함하는, 임계 BSS 파라미터 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 프레임의 AP의 하나의 특정 임계 BSS 파라미터는 콰이어트(quiet) 엘리먼트의 포함 및 콰이어트 채널 엘리먼트의 포함 중 하나 이상을 더 포함하는,임계 BSS 파라미터 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 특정 임계 BSS 파라미터는 다중 링크(ML) 엘리먼트에서 운반되는, 임계 BSS 파라미터 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 통신 장치로서,제1 프레임을 생성하도록 구성된 처리 유닛 — 상기 제1 프레임은 제1 AP MLD의 복수의 AP에 각각 대응하는 임계 기본 서비스 세트(BSS) 파라미터 업데이트 정보 및 제2 AP MLD의 복수의 AP에 각각 대응하는 임계 BSS 파라미터 업데이트 정보를 지시하고, 상기 제2 AP MLD는 상기 제1 AP MLD의 제1 AP가 위치하는 다중 기본 서비스 세트 식별자(BSSID) 세트에서 미전송 AP가 속하는 AP MLD이며, AP에 대응하는 하나의 임계 BSS 파라미터 업데이트 정보는 상기 AP에 의해 관리되는 BSS의 임계 BSS 파라미터가 업데이트되는지 여부를 결정하는데 사용됨 —; 및상기 AP가 작동하는 링크를 통해 상기 제1 프레임을 전송하도록 구성된 트랜시버 유닛을 포함하는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 통신 장치로서,상기 통신 장치가 작동하는 링크를 통해 제1 프레임을 수신하도록 구성된 트랜시버 유닛 — 상기 제1 프레임은 상기 제1 AP MLD의 복수의 AP에 각각 대응하는 임계 BSS 파라미터 업데이트 정보 및 제2 AP MLD의 복수의 AP에 각각 대응하는 임계 BSS 파라미터 업데이트 정보를 지시하고, 상기 제2 AP MLD는 상기 제1 AP를 포함하는 다중 BSSID 세트에서 미전송 AP가 속하는 AP MLD이며, AP에 대응하는 하나의 임계 BSS 파라미터 업데이트 정보는 상기 AP에 의해 관리되는 BSS의 임계 BSS 파라미터가 업데이트되는지 여부를 결정하는데 사용됨 —; 및상기 제1 프레임에 기초하여, 상기 통신 장치와 연관된 AP MLD의 복수의 AP에 의해 관리되는 복수의 BSS의 임계 BSS 파라미터가 업데이트되는지 여부를 결정하도록 구성된 처리 유닛을 포함하는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 임계 BSS 파라미터 업데이트 정보는 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값을 포함하고, 상기 통신 장치는 각각의 링크에 대응하여 지난번에 수신된 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값을 기록하는,통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서, 상기 임계 BSS 파라미터 업데이트 정보는 상기 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값을 포함하고,상기 트랜시버 유닛은, 상기 통신 장치와 연관된 AP MLD의 제2 AP에 대응하는 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값이자 또한 상기 통신 장치에 의해 수신된 상기 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값이 지난번에 상기 통신 장치에 의해 수신된 제2 AP의 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값과 다른 경우, 상기 제2 AP의 비콘 프레임을 수신하도록 추가로 구성되며, 상기 비콘 프레임은 상기 제2 AP의 최신 임계 BSS 파라미터를 운반하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 또는 제22항에 있어서, 상기 임계 BSS 파라미터 업데이트 정보는 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값을 포함하고,상기 트랜시버 유닛은, 상기 통신 장치와 연관된 AP MLD의 제2 AP에 대응하는 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값이자 또한 상기 통신 장치에 의해 수신된 상기 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값이 지난번에 상기 통신 장치에 의해 수신된 제2 AP의 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값과 다른 경우, 상기 제2 AP의 최신 임계 BSS 파라미터를 획득하기 위해 상기 프로브 요청 프레임을 전송하도록 추가로 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 상기 처리 유닛은,상기 제1 AP MLD의 AP에 대응하는 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값이자 또한 상기 제1 프레임에 의해 지시된 상기 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값이 상기 AP에 대응하는 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값이자 또한 지난번에 상기 통신 장치에 의해 수신된 상기 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값과 다른 경우, 상기 AP에 대응하는 로컬에 저장된 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값을 상기 AP에 대응하는 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값이자 또한 상기 제1 프레임에 의해 지시된 상기 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값으로 업데이트하도록추가로 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 임계 BSS 파라미터 업데이트 정보는 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값을 포함하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값은 임계 BSS 파라미터 중 하나의 파라미터가 변경될 때마다 1씩 증가되는,통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제20항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 프레임은 링크 식별자 필드 및 다중 링크 장치(MLD) 식별자 필드를 포함하고, 상기 링크 식별자 필드는 보고된 AP를 지시하며, 상기 MLD 식별자 필드는 상기 보고된 AP를 포함하는 AP MLD를 지시하는,통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항 또는 제28항에 있어서, 상기 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값 필드, 상기 링크 식별자 필드 및 상기 MLD 식별자 필드는 상기 제1 프레임의 감소된 이웃 보고(RNR) 엘리먼트에서 운반되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 RNR 엘리먼트의 하나의 타깃 비콘 전송 시간(TBTT) 정보 필드는 하나의 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값, 하나의 링크 식별자 필드 및 하나의 MLD 식별자 필드를 운반하고, 하나의 TBTT 정보 필드는 하나의 AP에 대응하는,통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서,상기 RNR 엘리먼트에서 AP의 짧은 서비스 세트 식별자(SSID) 필드의 값은 상기 AP를 포함하는 MLD의 SSID에 기초하여 획득되는,통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제20항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 프레임은 비콘 프레임, 프로브 응답 프레임 및 연관 응답 프레임 중 어느 하나인,통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제20항에 있어서, 상기 제1 AP MLD의 AP에 의해 전송된 연관 응답 프레임은 복수의 AP의 현재 임계 BSS 파라미터 업데이트 카운트 값을 운반하는,통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제20항 및 제26항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 처리 유닛은 제2 프레임을 생성하도록 추가로 구성되고 — 상기 제2 프레임은 상기 제1 AP MLD의 복수의 AP의 특정 임계 BSS 파라미터 및 상기 제2 AP MLD의 복수의 AP의 특정 임계 BSS 파라미터를 지시함 —, 상기 트랜시버 유닛은 상기 통신 장치가 작동하는 링크를 통해 상기 제2 프레임을 전송하도록 추가로 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제21항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 트랜시버 유닛은 상기 통신 장치가 작동하는 링크를 통해 제2 프레임을 수신하도록 추가로 구성되고, 상기 제2 프레임은 상기 제1 AP MLD의 복수의 AP의 특정 임계 BSS 파라미터 및 상기 제2 AP MLD의 복수의 AP의 특정 임계 BSS 파라미터를 지시하며, 상기 처리 유닛은 상기 비 AP MLD와 연관된 AP MLD의 복수의 AP의 특정 임계 BSS 파라미터를 획득하기 위해 상기 제2 프레임을 파싱하도록 추가로 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항 또는 제35항에 있어서, 상기 제2 프레임의 하나의 AP의 하나의 특정 임계 BSS 파라미터는 채널 전환 발표 엘리먼트의 포함, 확장된 채널 전환 발표 엘리먼트의 포함, 광대역폭 채널 전환 엘리먼트의 포함, 및 채널 전환 래퍼 엘리먼트의 포함 중 하나 이상을 포함하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 프레임의 AP의 하나의 특정 임계 BSS 파라미터는 콰이어트 엘리먼트의 포함 및 콰이어트 채널 엘리먼트의 포함 중 하나 이상을 더 포함하는,통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 특정 임계 BSS 파라미터는 다중 링크(ML) 엘리먼트에서 운반되는,통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 통신 장치로서,프로세서 및 트랜시버를 포함하며,상기 트랜시버는 정보 또는 프레임을 수신하고 전송하도록 구성되고, 상기 프로세서는 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는,통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서,명령어를 저장하고, 상기 명령어가 컴퓨터에서 실행될 때, 상기 컴퓨터가 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행할 수 있는,컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 컴퓨터 프로그램 제품으로서,명령어를 포함하며, 상기 명령어가 컴퓨터에서 실행될 때, 상기 컴퓨터가 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행할 수 있는,컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 칩 또는 칩 시스템으로서,입력/출력 인터페이스 및 처리 회로를 포함하며,상기 입력/출력 인터페이스는 코드 명령어를 수신하고 상기 코드 명령어를 상기 처리 회로에게 전송하도록 구성되며, 상기 처리 회로는 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하기 위해 상기 코드 명령어를 실행하도록 구성되는, 칩 또는 칩 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>GAN, Ming</engName><name>간 밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, Jian</engName><name>위 젠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Yunbo</engName><name>리 윈보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>GUO, Yuchen</engName><name>궈 유천</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Xun</engName><name>양 쉰</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202010821468.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0278825-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0278999-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0279000-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0042954-85</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237008621.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932b13095ca8ebcd2c252dfbb0378c9e9f88a2e602c4f6e9be59ea6ada672c3dd46ac037e7f8bcc3edde96c7966f0b60b5899bb0d9bbbc2cdc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfaf51ec731f58e7acc70c49858cbc69b0adfa49c6e94c2ca975b991cb9ad3235a9f11fa1285bda4630e2411e39b8fa1c7ce658a5deb755357</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>