<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:41.4041</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7024546</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>밸류 체인 네트워크를 위한 로봇 플릿 관리 및 적층 제조</inventionTitle><inventionTitleEng>ROBOT FLEET MANAGEMENT AND ADDITIVE MANUFACTURING FOR VALUE CHAIN NETWORKS</inventionTitleEng><openDate>2023.09.22</openDate><openNumber>10-2023-0135069</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/4097</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/4099</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B22F 10/85</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B22F 10/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B33Y 40/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B33Y 50/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B33Y 10/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 밸류 체인 네트워크 자동화 시스템은 공급 체인 로봇 플릿 데이터 세트를 포함하고, 이는 상품의 세트에 대한 공급 체인에서의 로봇 시스템의 세트의 능력 및 상태의 세트의 속성을 포함한다. 시스템은 수요 지능 로봇 프로세스 자동화 데이터 세트를 포함하고, 이는 상품의 세트에 대한 수요 예상 태스크의 세트의 자동화를 수행하는 로봇 프로세스 자동화 시스템의 세트의 상태의 세트의 속성을 포함한다. 시스템은 공급 체인 로봇 플릿 데이터 세트 및 수요 지능 로봇 프로세스 자동화 데이터 세트를 처리하여 상품 세트에 대한 공급 및 수요를 조정하는 것에 기초하여 공급 체인 로봇 플릿에 대한 로봇 태스크 명령어의 세트를 제공하는 조정 시스템을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022133330</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/064233</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 로봇 플릿 관리 플랫폼(robot fleet management platform)으로서,하나 이상의 각각의 지능 서비스에 의해 이루어진 결정에 적용되는 보안 표준, 법적 표준, 윤리적 표준, 규제 표준, 품질 표준, 또는 엔지니어링 표준 중 적어도 하나의 세트를 포함하는 거버넌스 표준의 세트를 정의하는 거버넌스 라이브러리(governance library)를 저장하는 데이터저장소의 세트; 및컴퓨터 판독가능 명령어들의 세트를 실행하는 하나 이상의 프로세서의 세트를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서의 세트는 총괄하여(collectively), 각각의 지능 서비스 클라이언트로부터 수신된 지능 요청을 수신하고 이에 응답하는 거버넌스-인에이블링 지능 계층(governance-enabling intelligence layer)을 실행하고, 상기 지능 계층은,  기계 학습 서비스, 규칙 기반 지능 서비스, 디지털 트윈 서비스(digital twin service), 로봇 프로세스 자동화 서비스, 또는 기계 비전 서비스 중 적어도 하나를 포함하는 인공 지능 서비스의 세트; 및  상기 각각의 지능 서비스 클라이언트를 대신하여 각각의 지능 서비스의 수행 및 상기 거버넌스 표준의 세트에 부분적으로 기초하여 상기 각각의 지능 서비스에 대응하는 분석의 세트의 수행을 조정하는 지능 계층 제어기(intelligence layer controller)를 포함하고,  상기 지능 계층은 상기 지능 요청에 응답하여 상기 인공 지능 서비스에 의해 총괄하여 결정된 결정을 반환(return)하여 상기 결정이 지능 서비스 데이터 소스의 세트 및 상기 분석의 세트에 기초하여 결정되게 하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 지능 계층 제어기는,요청된 결정을 나타내는 지능 서비스 클라이언트로부터의 지능 요청을 수신하고;상기 요청된 결정의 타입에 의해 결부(implicate)되는 0개 이상의 거버넌스 표준을 결정하고- 상기 0개 이상의 거버넌스 표준은 상기 거버넌스 라이브러리에 정의된 상기 거버넌스 표준 중에서 선택됨 -;상기 요청된 결정의 타입에 의해 또는 상기 결정의 타입에 의해 결부된 거버넌스 표준에 의해 결부된 0개 이상의 미리 정의된 분석을 결정하고; 상기 0개 이상의 거버넌스 표준 및 상기 0개 이상의 미리 정의된 분석을 상기 인공 지능 서비스에 제공하도록 구성된, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 상기 지능 계층 제어기는 상기 요청된 결정이 상기 인공 지능 서비스에 의해 제공될 때까지 상기 인공 지능 서비스에 의해 이루어진 결정에 응답하여 추가적인 거버넌스 표준 및 미리 정의된 분석을 반복적으로 결정하고 상기 인공 지능 서비스에 제공하도록 추가로 구성된, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 2에 있어서, 상기 지능 계층은 상기 요청된 결정의 타입(type)에 기초하여 상기 지능 계층 데이터 소스의 세트를 결정하도록 추가로 구성된, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 2에 있어서, 요청 지능 서비스 클라이언트는 상기 요청을 상기 지능 계층 데이터 소스의 세트에 제공하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서, 상기 지능 계층에 의해 제공되는 결정은 상기 각각의 지능 서비스 클라이언트에 의해 취해질 각각의 액션(action)을 정의하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서, 상기 각각의 액션은 인간 개입을 요청하는 액션을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 6에 있어서, 상기 각각의 액션은 비적응적 미리 정의된 액션을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 6에 있어서, 상기 각각의 액션은 상기 각각의 요청에 응답하는 도메인-특정 액션을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1에 있어서, 상기 지능 서비스 클라이언트는 잠재적인 보안 위험의 분류를 요청하는 보안 시스템을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1에 있어서, 상기 지능 서비스 클라이언트는 로봇 플릿을 지원하기 위한 리소스에 대한 추천을 요청하는 리소스 프로비저닝 시스템(resource provisioning system)을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1에 있어서, 상기 지능 서비스 클라이언트는 하나 이상의 로봇 플릿에 대한 물류 기반 추천을 요청하는 물류 시스템을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1에 있어서, 상기 지능 서비스 클라이언트는 작업 요청이 주어지면 제안된 작업 구성을 요청하는 작업 구성 시스템을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 1에 있어서, 상기 지능 서비스 클라이언트는 로봇 플릿에 의해 완료될 태스크의 세트가 주어지면 제안된 플릿 구성을 요청하는 플릿 구성 시스템을 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 1에 있어서, 상기 지능 서비스 클라이언트는 상기 로봇 플릿 관리 플랫폼에 의해 배치된 로봇 운영 편성 단위(robot operating unit)를 포함하는, 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 로봇 플릿 리소스를 구성하기 위한 로봇 플릿 관리 플랫폼으로서, 상기 플랫폼은,컴퓨터 판독가능 명령어들의 세트를 실행하는 하나 이상의 프로세서의 세트를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서의 세트는 총괄하여, 로봇 자동화에 적합한 부분을 식별하기 위해 작업 요청과 연관하여 수신된 작업 콘텐츠에 필터의 세트를 적용하는 작업 파싱 시스템; 적어도 로봇의 타입 및 태스크 목표를 각각 정의하는 로봇 태스크의 세트를 확립하는 태스크 정의 시스템- 상기 로봇 태스크의 세트는 로봇 자동화에 적합하고 플릿 목표의 세트 중 제1 플릿 목표를 만족시키는 상기 작업 요청의 부분에 적어도 부분적으로 기초함 -; 태스크 연합(task association)의 세트 및 로봇 적응 명령어의 세트를 정의하는 상기 작업 요청에 대한 플릿 리소스 구성 데이터 구조를 생성하기 위해 상기 작업 요청에 관련된 상기 로봇 태스크의 세트 및 추가적인 작업 콘텐츠를 처리하는 플릿 구성 프록시 서비스- 각각의 태스크 연합은 적어도 하나의 로봇 운영 편성 단위를 상기 로봇 태스크의 세트의 각각의 로봇 태스크에 연관시키고, 상기 로봇 적응 명령어의 세트는 로봇 플릿의 하나 이상의 로봇 운영 편성 단위가 로봇이 할당되는 각각의 태스크를 수행하도록 적응되는 방식을 정의함 -; 적어도 하나의 추천된 로봇 태스크 및 로봇 태스크의 작업흐름(workflow)에서 로봇 선택 및 태스크 순서화를 용이하게 하는 연관된 상황 정보를 생성하기 위해 지능 서비스의 세트를 활성화하는 플릿 지능 계층(fleet intelligence layer); 상기 플릿 리소스 구성 데이터 구조 및 상기 로봇 태스크의 세트에 기초하여 상기 로봇 태스크의 수행 순서를 정의하는 작업흐름을 생성하는 작업 작업흐름 시스템(job workflow system); 상기 작업흐름 및 작업 실행 시뮬레이션 환경에 기초하여 상기 작업의 수행을 시뮬레이션하도록 구성된 작업흐름 시뮬레이션 시스템- 상기 작업흐름 시뮬레이션 시스템은 시뮬레이션 결과를 생성하기 위해 상기 로봇 플릿에 할당된 상기 로봇 운영 편성 단위의 디지털 모델 및 상기 태스크 정의의 디지털 모델을 포함하는 상기 작업 실행 시뮬레이션 환경에서 상기 작업흐름을 적용하여, 상기 시뮬레이션 결과가 상기 작업 요청에 대응하는 상기 플릿 목표의 세트 중 제2 플릿 목표를 만족시킬 때까지 상기 시뮬레이션 결과가 상기 태스크의 세트, 상기 플릿 리소스 구성 데이터 구조, 또는 상기 작업흐름 중 하나 이상을 반복적으로 재정의하는 데 사용되게 함 -; 및 상기 시뮬레이션 결과가 상기 플릿 목표의 세트를 만족시키는 것에 응답하여, 상기 태스크의 세트, 상기 플릿 리소스 구성 데이터 구조, 및 상기 작업흐름에 기초하여 작업 실행 계획을 생성하는 작업 실행 계획 생성기(job execution plan generator)를 실행하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서, 상기 태스크 정의 시스템은 제2 플릿 목표를 만족시키는 대안 태스크를 제안하기 위해 상기 지능 계층과 상호작용하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 16에 있어서, 상기 태스크 정의 시스템은 상기 제1 플릿 목표에 기초하여 로봇 타입 및 태스크 목표 중 적어도 하나를 최적화하기 위해 상기 지능 계층과 상호작용하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 18에 있어서, 상기 제1 플릿 목표는 플릿 리소스 활용 기준을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 16에 있어서, 상기 태스크 정의 시스템은 상기 로봇 태스크를 수행할 때 사용하기 위한 특정 로봇 타입을 상기 플릿 구성 프록시 서비스로부터 수신하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 20에 있어서, 상기 태스크 정의 시스템은 상기 플릿 구성 프록시 서비스에 의해 제공되는 상기 특정 로봇 타입에 기초하여 상기 로봇 태스크의 세트를 구성하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 16에 있어서, 상기 태스크 정의 시스템은 상기 태스크 세트 내의 각각의 태스크에 대한 데이터 구조를 생성하고, 상기 데이터 구조는 상기 태스크 및 상기 작업흐름 시뮬레이션 시스템에 의한 사용을 위해 상기 태스크를 수행하기 위한 적어도 하나의 로봇 운영 편성 단위 및 상기 태스크 중 적어도 하나를 위한 디지털 트윈에 대한 조회(reference)를 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 16에 있어서, 상기 태스크 정의 시스템은 상기 태스크의 세트 내의 각각의 태스크에 대해 데이터 구조를 생성하고, 상기 데이터 구조는 상기 태스크를 수행하기 위한 로봇 타입과 로봇 운영 편성 단위 및 상기 태스크를 수행하기 위한 로봇을 구성하기 위한 구성 데이터 구조 중 적어도 하나를 식별하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 16에 있어서, 상기 태스크 정의 시스템은 상기 태스크의 세트 내의 각각의 태스크에 대한 데이터 구조를 생성하고, 상기 작업 요청을 나타내는 정보 및 상기 로봇 타입 및 상기 로봇 운영 편성 단위 중 적어도 하나의 식별자에 의해 인덱싱(index)되는 로봇 태스크의 라이브러리에 상기 데이터 구조를 저장하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 16에 있어서, 상기 태스크 정의 시스템은 상기 태스크 목표를 만족시키기 위한 로봇의 타입을 식별할 때 상기 작업 요청에서 식별된 제약에 대한 요건을 로봇 능력과 매칭시키는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 16에 있어서, 상기 태스크 정의 시스템은 태스크 목표를 달성하기 위해 복수의 상이한 로봇 타입에 대한 복수의 로봇 태스크를 생성하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 16에 있어서, 상기 태스크 정의 시스템은 상기 태스크 목표를 만족시키는 후보 로봇 태스크에 대해 로봇 태스크의 라이브러리에 질의하고, 상기 적어도 하나의 플릿 목표에 기초하여 상기 후보 로봇 태스크로부터 로봇 태스크를 선택하기 위해 상기 플릿 구성 프록시 서비스와 상호작용하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 27에 있어서, 상기 적어도 하나의 플릿 목표는 이용가능한 로봇 운영 편성 단위와 양립 가능한(compatibility), 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 16에 있어서, 상기 태스크 정의 시스템은 상기 태스크 목표를 만족시키는 후보 로봇 태스크에 대해 로봇 태스크의 라이브러리에 질의하고, 상기 태스크 목표를 달성하기 위한 상기 후보 로봇 태스크의 적합성에 기초하여 상기 후보 로봇 태스크로부터 로봇 태스크를 선택하기 위해 상기 플릿 지능 계층과 상호작용하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 16에 있어서, 상기 태스크 정의 시스템은 상기 태스크의 세트를 정의할 때 태스크를 감지하는 바람직한 시퀀스를 나타내는 센서 검출 패키지를 설명하는 정보를 조회(reference)하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 16에 있어서, 상기 작업 작업흐름 시스템은 로봇 태스크의 작업흐름을 정의할 때 태스크를 감지하는 바람직한 시퀀스를 표시하는 센서 검출 패키지를 설명하는 정보를 조회하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 16에 있어서, 상기 작업 작업흐름 시스템은 제2 태스크의 목표를 만족시키기 위한 제1 태스크에 대한 상기 제2 태스크 의존성에 기초하여 로봇 태스크의 작업흐름을 생성하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 16에 있어서, 상기 작업 작업흐름 시뮬레이션 시스템은 태스크의 최적화된 작업흐름 순서를 결정하기 위해 상기 태스크의 세트 내의 태스크의 디지털 트윈을 동작시키는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 로봇 플릿 리소스를 구성하기 위한 로봇 플릿 관리 플랫폼으로서, 상기 플랫폼은.컴퓨터 판독가능 명령어들의 세트를 실행하는 하나 이상의 프로세서의 세트를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서의 세트는 총괄하여, 작업 요청을 수신하고, 상기 작업 요청과 연관된 작업 콘텐츠 및 플릿 목표의 세트 내의 적어도 하나의 플릿 목표에 기초하여 로봇 플릿에 의해 수행될 로봇 태스크의 세트를 결정하는 작업 구성 시스템; 상기 작업 요청에 대한 플릿 리소스 구성 데이터 구조를 생성하기 위해 상기 로봇 태스크의 세트 및 상기 작업 콘텐츠에 플릿 구성 서비스를 적용하는 플릿 구성 프록시 서비스; 적어도 하나의 추천된 로봇 태스크 및 로봇 태스크의 작업흐름에서 로봇 선택 및 태스크 순서화를 용이하게 하는 연관된 상황 정보를 생성하기 위해 지능 서비스의 세트를 활성화하는 플릿 지능 계층; 상기 플릿 리소스 구성 데이터 구조 및 상기 로봇 태스크의 세트에 기초하여 상기 로봇 태스크의 수행 순서를 정의하는 작업흐름을 생성하는 작업 작업흐름 시스템; 상기 작업흐름 및 작업 실행 시뮬레이션 환경에 기초하여 상기 작업의 수행을 시뮬레이션하여, 상기 시뮬레이션 결과가 상기 작업 요청에 대응하는 상기 플릿 목표의 세트 중 제2 플릿 목표를 만족시킬 때까지 상기 태스크의 세트, 상기 플릿 리소스 구성 데이터 구조, 또는 상기 작업흐름 중 하나 이상을 재귀적으로 재정의하기 위해 사용되는 시뮬레이션 결과를 생성하도록 구성되는 작업흐름 시뮬레이션 시스템; 및 상기 시뮬레이션 결과가 상기 플릿 목표의 세트를 만족시키는 것에 응답하여, 상기 태스크의 세트, 상기 플릿 리소스 구성 데이터 구조, 및 상기 작업흐름에 기초하여 작업 실행 계획을 생성하는 작업 실행 계획 생성기를 실행하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 34에 있어서, 상기 작업 구성 시스템은 로봇 자동화에 적합한 부분을 식별하기 위해 작업 요청과 연관하여 수신된 작업 콘텐츠에 콘텐츠 및 구조 필터를 적용하는 작업 파싱 시스템을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 청구항 35에 있어서, 상기 작업 구성 시스템은 적어도 로봇의 타입 및 태스크 목표를 각각 정의하는 로봇 태스크의 세트를 확립하는 태스크 정의 시스템을 포함하고, 상기 로봇 태스크의 세트는 로봇 자동화에 적합하고 상기 플릿 목표의 세트 중 제1 플릿 목표를 만족시키는 상기 작업 요청의 부분에 적어도 부분적으로 기초하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 34에 있어서, 상기 플릿 리소스 구성 데이터 구조는 태스크 연합의 세트 및 로봇 적응 명령어의 세트를 정의하고, 각각의 태스크 연합은 적어도 하나의 로봇 운영 편성 단위를 상기 로봇 태스크의 세트의 각각의 로봇 태스크에 연관시키고, 상기 로봇 적응 명령어의 세트는 로봇 플릿의 하나 이상의 로봇 운영 편성 단위가 상기 로봇이 할당되는 각각의 태스크를 수행하도록 적응되는 방식을 정의하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 34에 있어서, 상기 작업흐름 시뮬레이션 시스템은 상기 시뮬레이션 결과를 생성하기 위해 상기 로봇 플릿에 할당된 상기 로봇 운영 편성 단위의 디지털 모델 및 상기 태스크 정의의 디지털 모델을 포함하는 상기 작업 실행 시뮬레이션 환경에서 상기 작업흐름을 적용하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 34에 있어서, 상기 작업 구성 시스템은 제2 플릿 목표를 만족시키는 대안 태스크를 제안하기 위해 상기 지능 계층과 상호작용하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 청구항 34에 있어서, 상기 작업 구성 시스템은 상기 플릿 목표의 세트 중 적어도 하나에 기초하여 로봇 타입 및 태스크 목표 중 적어도 하나를 최적화하기 위해 상기 지능 계층과 상호작용하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 청구항 40에 있어서, 상기 제1 플릿 목표는 플릿 리소스 활용 기준을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 청구항 34에 있어서, 상기 작업 구성 시스템은 상기 로봇 태스크를 수행할 때 사용하기 위한 특정 로봇 타입을 상기 플릿 구성 프록시 서비스로부터 수신하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 청구항 42에 있어서, 상기 작업 구성 시스템은 상기 플릿 구성 프록시 서비스에 의해 제공되는 상기 특정 로봇 타입에 기초하여 상기 로봇 태스크의 세트를 구성하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 청구항 34에 있어서, 상기 작업 구성 시스템은 상기 태스크 세트 내의 각각의 태스크에 대한 데이터 구조를 생성하고, 상기 데이터 구조는 상기 태스크 및 상기 작업흐름 시뮬레이션 시스템에 의한 사용을 위해 상기 태스크를 수행하기 위한 적어도 하나의 로봇 운영 편성 단위 및 상기 태스크 중 적어도 하나를 위한 디지털 트윈에 대한 조회를 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 청구항 34에 있어서, 상기 작업 구성 시스템은 상기 태스크의 세트 내의 각각의 태스크에 대해 데이터 구조를 생성하고, 상기 데이터 구조는 상기 태스크를 수행하기 위한 로봇 타입과 로봇 운영 편성 단위 및 상기 태스크를 수행하기 위한 로봇을 구성하기 위한 구성 데이터 구조 중 적어도 하나를 식별하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 청구항 34에 있어서, 상기 작업 구성 시스템은 상기 태스크의 세트 내의 각각의 태스크에 대한 데이터 구조를 생성하고, 상기 작업 요청을 나타내는 정보 및 상기 로봇 타입 및 상기 로봇 운영 편성 단위 중 적어도 하나의 식별자에 의해 인덱싱되는 로봇 태스크의 라이브러리에 상기 데이터 구조를 저장하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 청구항 34에 있어서, 상기 작업 구성 시스템은 상기 태스크 목표를 만족시키기 위한 로봇의 타입을 식별할 때 상기 작업 요청에서 식별된 제약에 대한 요건을 로봇 능력과 매칭시키는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 청구항 34에 있어서, 상기 작업 구성 시스템은 태스크 목표를 달성하기 위해 복수의 상이한 로봇 타입에 대한 복수의 로봇 태스크를 생성하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 청구항 34에 있어서, 상기 작업 구성 시스템은 상기 태스크 목표를 만족시키는 후보 로봇 태스크에 대해 로봇 태스크의 라이브러리에 질의하고, 상기 적어도 하나의 플릿 목표에 기초하여 상기 후보 로봇 태스크로부터 로봇 태스크를 선택하기 위해 상기 플릿 구성 프록시 서비스와 상호작용하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 청구항 49에 있어서, 상기 적어도 하나의 플릿 목표는 이용가능한 로봇 운영 편성 단위와 양립 가능한, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 청구항 34에 있어서, 상기 작업 구성 시스템은 상기 태스크 목표를 만족시키는 후보 로봇 태스크에 대해 로봇 태스크의 라이브러리에 질의하고, 상기 태스크 목표를 달성하기 위한 상기 후보 로봇 태스크의 적합성에 기초하여 상기 후보 로봇 태스크로부터 로봇 태스크를 선택하기 위해 상기 플릿 지능 계층과 상호작용하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 청구항 34에 있어서, 상기 작업 구성 시스템은 상기 태스크의 세트를 정의할 때 태스크를 감지하는 바람직한 시퀀스를 나타내는 센서 검출 패키지를 설명하는 정보를 조회하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 청구항 34에 있어서, 상기 작업 작업흐름 시스템은 로봇 태스크의 작업흐름을 정의할 때 태스크를 감지하는 바람직한 시퀀스를 표시하는 센서 검출 패키지를 설명하는 정보를 조회하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 청구항 34에 있어서, 상기 작업 작업흐름 시스템은 제2 태스크의 목표를 만족시키기 위한 제1 태스크에 대한 상기 제2 태스크 의존성에 기초하여 로봇 태스크의 작업흐름을 생성하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 청구항 34에 있어서, 상기 작업 작업흐름 시뮬레이션 시스템은 태스크의 최적화된 작업흐름 순서를 결정하기 위해 상기 태스크의 세트 내의 태스크의 디지털 트윈을 동작시키는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 로봇 플릿 관리 플랫폼으로서,컴퓨터 판독가능 명령어들의 세트를 실행하는 하나 이상의 프로세서의 세트를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서의 세트는 총괄하여, 작업 배송 상품(job deliverable)을 설명하는 정보 및 상기 작업 배송 상품을 배달하기 위한 요청-특정 제약을 포함하는 작업 요청을 수신하는 것; 로봇 자동화에 적합한 콘텐츠의 부분을 식별하기 위해 작업 요청과 연관하여 수신된 콘텐츠에 콘텐츠 및 구조 필터를 적용하는 것; 적어도 로봇의 타입 및 태스크 목표를 각각 정의하는 로봇 태스크의 세트를 확립하는 것- 상기 로봇 태스크의 세트는 로봇 자동화에 적합하고 제1 플릿 목표를 만족시키는 상기 작업 요청의 부분에 적어도 부분적으로 기초함 -; 상기 작업 콘텐츠 및 상기 로봇 태스크의 세트에 플릿 구성 서비스를 적용하여, 적어도 하나의 로봇 운영 편성 단위를 상기 태스크의 세트 내의 각각의 태스크와 연관시키고, 상기 적어도 하나의 로봇 운영 편성 단위에 기초하여, 상기 연관된 태스크를 수행하기 위한 로봇 적응 명령어를 생성하는 상기 작업 요청에 대한 플릿 리소스 구성 데이터 구조를 생성하는 것; 플릿 지능 계층으로 로봇 태스크 및 로봇 태스크의 작업흐름에서 로봇 선택 및 태스크 순서화를 용이하게 하는 연관된 상황 정보를 추천하는 것; 상기 플릿 리소스 구성 데이터 구조 및 상기 로봇 태스크의 세트에 기초하여 상기 로봇 태스크의 작업흐름을 생성하는 것; 상기 태스크 정의의 디지털 모델을 수행하는 상기 로봇 운영 편성 단위의 디지털 모델을 시뮬레이션함으로써, 상기 로봇 태스크의 세트를 재귀적으로 확립하기 위해 상기 작업 실행 시뮬레이션의 결과를 제공하면서 상기 생성된 작업흐름을 검증하는 것; 및 상기 플릿 리소스 구성 데이터 구조에서 구성된 로봇 플릿 리소스에 대한 실행 계획의 적어도 제1 부분을 생성하는 것을 실행하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 청구항 56에 있어서, 상기 플릿 지능 계층으로 제2 플릿 목표를 만족시키는 대안 태스크를 제안하는 것을 더 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 청구항 56에 있어서, 상기 제1 플릿 목표에 기초하여 상기 지능 계층으로 로봇 타입 및 태스크 목표 중 적어도 하나를 최적화하는 것을 더 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 청구항 58에 있어서, 상기 제1 플릿 목표는 플릿 리소스 활용 기준을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 청구항 56에 있어서, 상기 태스크 정의 시스템은 상기 로봇 태스크를 수행할 때 사용하기 위한 특정 로봇 타입을 상기 플릿 구성 프록시 서비스로부터 수신하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 청구항 60에 있어서, 상기 로봇 태스크의 세트를 확립하는 것은 상기 플릿 구성 프록시 서비스에 의해 제공되는 상기 특정 로봇 타입에 기초하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 청구항 56에 있어서, 상기 로봇 태스크의 세트를 확립하는 것은 상기 태스크 세트 내의 각각의 태스크에 대한 데이터 구조를 생성하는 것을 포함하고, 상기 데이터 구조는 상기 태스크 및 상기 작업흐름 시뮬레이션 시스템에 의한 사용을 위해 상기 태스크를 수행하기 위한 적어도 하나의 로봇 운영 편성 단위 및 상기 태스크 중 적어도 하나를 위한 디지털 트윈에 대한 조회를 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 청구항 56에 있어서, 상기 로봇 태스크의 세트를 확립하는 것은 상기 태스크의 세트 내의 각각의 태스크에 대한 데이터 구조를 생성하는 것을 포함하고, 상기 데이터 구조는 상기 태스크를 수행하기 위한 로봇 타입과 로봇 운영 편성 단위 및 상기 태스크를 수행하기 위한 로봇을 구성하기 위한 구성 데이터 구조 중 적어도 하나를 식별하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 청구항 56에 있어서, 상기 로봇 태스크의 세트를 확립하는 것은 상기 태스크의 세트 내의 각각의 태스크에 대한 데이터 구조를 생성하는 것을 포함하고, 상기 작업 요청을 나타내는 정보 및 상기 로봇 타입 및 상기 로봇 운영 편성 단위 중 적어도 하나의 식별자에 의해 인덱싱되는 로봇 태스크의 라이브러리에 상기 데이터 구조를 저장하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 청구항 56에 있어서, 상기 로봇 태스크의 세트를 확립하는 것은 상기 태스크 목표를 만족시키기 위한 로봇의 타입을 식별할 때 상기 작업 요청에서 식별된 제약에 대한 요건을 로봇 능력과 매칭시키는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 청구항 56에 있어서, 상기 로봇 태스크의 세트를 확립하는 것은 태스크 목표를 달성하기 위해 복수의 상이한 로봇 타입에 대한 복수의 로봇 태스크를 생성하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 청구항 56에 있어서, 상기 로봇 태스크의 세트를 확립하는 것은 상기 태스크 목표를 만족시키는 후보 로봇 태스크에 대해 로봇 태스크의 라이브러리에 질의하고, 상기 플릿 구성 프록시 서비스와 상호작용하여 상기 적어도 하나의 플릿 목표에 기초하여 상기 후보 로봇 태스크로부터 로봇 태스크를 선택하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 청구항 67에 있어서, 상기 적어도 하나의 플릿 목표는 이용가능한 로봇 운영 편성 단위와 양립 가능한, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 청구항 56에 있어서, 상기 로봇 태스크의 세트를 확립하는 것은 상기 태스크 목표를 만족시키는 후보 로봇 태스크에 대해 로봇 태스크의 라이브러리에 질의하고, 상기 태스크 목표를 달성하기 위한 상기 후보 로봇 태스크의 적합성에 기초하여 상기 후보 로봇 태스크로부터 로봇 태스크를 선택하도록 상기 플릿 지능 계층과 상호작용하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 청구항 56에 있어서, 상기 로봇 태스크의 세트를 확립하는 것은 상기 태스크의 세트를 정의할 때 태스크를 감지하는 바람직한 시퀀스를 나타내는 센서 검출 패키지를 설명하는 정보를 조회하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 청구항 56에 있어서, 상기 로봇 태스크의 작업흐름을 생성하는 것은 로봇 태스크의 작업흐름을 정의할 때 태스크를 감지하는 바람직한 시퀀스를 나타내는 센서 검출 패키지를 설명하는 정보를 조회하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 청구항 56에 있어서, 상기 로봇 태스크의 작업흐름을 생성하는 것은 제2 태스크의 목표를 만족시키기 위한 제1 태스크에 대한 상기 제2 태스크 의존성에 기초하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 청구항 56에 있어서, 상기 로봇 운영 편성 단위의 디지털 모델을 시뮬레이션하는 것은 상기 태스크의 최적화된 작업흐름 순서를 결정하기 위해 상기 태스크의 세트에서 태스크의 디지털 트윈을 동작시키는 것을 포함하는, 로봇 플릿 관리 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 로봇 플릿 플랫폼에 의해 동작되는 로봇 플릿의 구성을 용이하게 하기 위해 작업 요청을 준비하기 위한 로봇 플릿 플랫폼에 있어서, 상기 시스템은,컴퓨터 판독가능 명령어들의 세트를 실행하는 하나 이상의 프로세서의 세트를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서의 세트는 총괄하여, 공급 체인에서 아이템의 세트의 픽킹(picking), 패킹(packing), 이동, 저장, 웨어하우징(warehousing), 수송 또는 배달 중 적어도 하나에 관련된 작업 콘텐츠를 수신하도록 구성된 작업 요청 수집 시스템(job request ingestion system)- 상기 작업 콘텐츠는 전자 작업 요청 및 관련 데이터를 포함함 -; 상기 수신된 작업 콘텐츠에 필터를 적용하여 로봇 자동화를 위한 그 후보 부분을 식별하도록 구성된 작업 콘텐츠 파싱 시스템; 상기 작업 콘텐츠의 후보 부분에서 용어(term)들을 처리하고 적어도 하나의 추천된 로봇 태스크 및 로봇 선택 및 로봇 태스크의 작업흐름에서의 태스크 순서화를 용이하게 하는 연관된 상황 정보를 수신하기 위해 지능 서비스의 세트를 활성화하는 플릿 지능 계층; 상기 공급 체인 내의 상기 아이템의 세트에 대한 수요의 파라미터에 관한 실시간 정보를 제공하는 수요 지능 계층; 및 로봇 자동화를 나타내는 작업 콘텐츠의 부분, 수요 지능 계층으로부터의 실시간 정보 및 적어도 하나의 추천된 로봇 태스크 및 연관된 상황 정보에 기초하여 작업 요청 인스턴스-특정 작업 요건의 세트를 생성하는 작업 요건 시스템- 상기 작업 요건의 세트는 상기 프로세서의 세트 중 적어도 하나의 프로세서에 의해 액세스가능한 비일시적 컴퓨터 판독가능 메모리에 저장됨 -을 실행하는, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 청구항 74에 있어서, 상기 작업 콘텐츠 파싱 시스템은 상기 작업 콘텐츠의 표시를 로봇 자동화를 나타내는 타겟 용어들(target terms)과 매핑하는 것을 용이하게 하는 작업 구성 라이브러리로부터 콘텐츠 및 구조 필터의 세트를 검색하는, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 청구항 74에 있어서, 상기 작업 콘텐츠 파싱 시스템은 상기 작업 콘텐츠의 표시를 로봇 자동화를 나타내는 타겟 용어들과 매핑하는 것을 용이하게 하는 작업 구성 라이브러리로부터의 필터 기준으로 구조 필터 및 디폴트 콘텐츠의 세트를 증강시키는, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 청구항 74에 있어서, 상기 콘텐츠 필터는 로봇 자동화 콘텐츠를 상기 작업 콘텐츠 내의 다른 콘텐츠와 구별하는 상기 작업 콘텐츠 내의 용어들을 표시하는, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 청구항 77에 있어서, 상기 용어들은 상기 작업 콘텐츠의 표시를 로봇 자동화를 나타내는 용어들과 매핑하는 것을 용이하게 하는 작업 구성 라이브러리로부터 검색되는, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 청구항 74에 있어서, 상기 플릿 지능 계층은 로봇 자동화에 적합한 것으로 식별된 상기 작업 콘텐츠의 부분을 작업 콘텐츠 파싱을 개선하기 위해 상기 지능 서비스의 세트의 기계 학습 서비스에 전송하는 것을 용이하게 하는, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 청구항 79에 있어서, 상기 기계 학습 서비스는 복수의 작업 요청에 대한 작업 콘텐츠 파싱 결과에 기초한 인간 생성 피드백(human-generated feedback), 로봇 자동화 지식 베이스, 원하는 작업 특정 지식 베이스, 기술 사전, 및 작업 전문가로부터 수신된 콘텐츠를 포함하는 훈련 데이터 세트로 훈련되는, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 청구항 74에 있어서, 상기 작업 파싱 시스템은 상기 작업 콘텐츠에서의 물리적 위치 정보를 검출하도록 구성되고, 상기 물리적 위치 정보는 수송 옵션, 동작 제약, 허용 요건, 수송 제한, 상기 작업 요청의 물리적 위치에 대하여 로컬에 있는 플릿 자산, 및 물류 제약 중 적어도 하나를 자동으로 결정하는 것을 용이하게 하는, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 청구항 80에 있어서, 상기 물리적 위치 정보는 어드레스, 영역, GPS 데이터, 항공 사진, 지도 이미지 상의 마킹된 위치, 지도 좌표, 위도, 경도, 고도, 경로, 해수면에 대한 깊이 중 하나 이상을 포함하는, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 청구항 74에 있어서, 상기 작업 파싱 시스템은 상기 작업 콘텐츠에서의 적어도 하나의 위치에 대한 전기 전력 정보를 검출하도록 구성되고, 상기 전기 전력 정보는 복수의 전압, 주파수, 전류, 가용성의 스케줄, 그리드-제공 전기 비용의 스케줄, kwh당 비용, 전력 수요 프로파일, 최대 열 밀도, 및 상기 적어도 하나의 위치에 대한 근접도를 포함하는, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 청구항 74에 있어서, 상기 작업 파싱 시스템은 작업 현장 레이아웃과 연관된 적어도 하나의 작업 요청 인스턴스-특정 요건을 생성하는 것을 용이하게 하기 위해 상기 작업 콘텐츠에 존재하거나 조회되는 작업 현장의 부분의 레이아웃을 나타내는 디지털 데이터를 검출하도록 구성된, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 청구항 74에 있어서, 상기 작업 파싱 시스템은 동작 환경을 설명하는 정보, 배송 상품(deliverable), 상기 작업 요청에 관한 정보가 작업 요청자와 통신되는 인터페이스, 무선 통신 네트워크 접근성, 태스크를 수행하기 위한 예산 제약, 및 작업 현장에서의 액세스 및 동작에 관한 리소스의 스케줄링 중 적어도 하나를 검출하도록 구성된, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 청구항 74에 있어서, 상기 작업 요청 수집 시스템은 관련 데이터에 대한 외부 링크에 대해 수신된 작업 콘텐츠를 스캔하도록 구성된, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 청구항 86에 있어서, 상기 작업 요청 수집 시스템은 상기 외부 링크에 기초하여 상기 로봇 플릿 플랫폼에 의한 사용을 위한 관련 데이터를 검색하도록 구성된, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 청구항 74에 있어서, 상기 작업 요청 수집 시스템은 로봇 플릿 리소스에 의해 수행되기에 적합한 활동에 대한 조회를 포함하는, 수신된 작업 콘텐츠의 부분을 결정하여 작업 콘텐츠 파싱 시스템에 포워딩하도록 구성된, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 청구항 74에 있어서, 상기 작업 요청 수집 시스템은 작업 구성 표시 필터로 수신된 콘텐츠를 처리하도록 구성되고, 상기 작업 구성 표시 필터는 상기 작업 구성 표시를 현재 작업 구성, 이전 작업 구성, 또는 알려지지 않은 작업 구성 중 하나로서 분류하기 위해 상기 작업 콘텐츠 내의 작업 구성 표시를 작업 구성 라이브러리 룩업(look up) 서비스로 자동으로 라우팅하는, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 청구항 74에 있어서, 상기 작업 콘텐츠 파싱 시스템은 후보 로봇 태스크의 식별을 용이하게 하는 상기 수신된 콘텐츠 내의 구조 및 콘텐츠 요소를 식별하도록 구성된, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 청구항 74에 있어서, 상기 작업 콘텐츠 파싱 시스템은 플릿 로봇 운영 편성 단위의 선택을 용이하게 하기 위해 태스크, 서브 태스크, 태스크 순서화, 태스크 의존성, 및 태스크 요건 중 적어도 하나를 표시하는, 상기 수신된 콘텐츠 내의 구조 요소를 식별하도록 구성된, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 청구항 74에 있어서, 상기 작업 콘텐츠 파싱 시스템은 적어도 하나의 로봇 최소 용량(capacity)을 나타내는 콘텐츠 용어들을 식별하도록 구성된, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 청구항 74에 있어서, 상기 작업 콘텐츠 파싱 시스템은, 상기 작업 요청 콘텐츠에 적용될 때, 태스크를 수행하기 위한 로봇의 타입을 나타내는 용어들을 식별하는 로봇 타입 필터로 구성된, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 청구항 74에 있어서, 상기 작업 요청 수집 시스템은 상기 전자 작업 요청을 수신하기 위한 작업 요청 수집 인터페이스를 포함하는, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 청구항 74에 있어서, 상기 콘텐츠 및 구조 필터를 적용하는 것은 로봇 활동을 나타내는 데이터에 대해 수신된 콘텐츠를 스캐닝하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 청구항 74에 있어서, 상기 작업 콘텐츠 파싱 시스템으로 상기 콘텐츠 및 구조 필터를 적용하는 것은, 상기 작업 요청 콘텐츠에 적용될 때 태스크를 수행하기 위한 로봇의 타입을 나타내는 용어들을 식별하는 로봇 타입 필터로 수신된 콘텐츠를 처리하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 청구항 74에 있어서, 상기 작업 파싱 시스템은 적격 작업 데이터를 검출하기 위해 상기 콘텐츠 필터를 이용하는, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 청구항 97에 있어서, 상기 작업 콘텐츠의 명료화를 위해 상기 작업 콘텐츠 내의 적격 데이터의 적어도 하나의 요소에 관한 질의를 생성하도록 구성된 적격 데이터 질의 생성 시스템(qualified data query generation system)을 더 포함하는, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 청구항 98에 있어서, 상기 적격 데이터의 적어도 하나의 요소에 관한 질의는 상기 사용자 인터페이스에서 제시되는, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 청구항 98에 있어서, 적격 데이터의 적어도 하나의 요소에 관한 상기 질의는, 상기 플릿 지능 계층을 통해 상기 적격 데이터의 적어도 하나의 요소에 대한 데이터의 적어도 하나의 명료화 아이템을 제공하기 위해 상기 지능 서비스의 세트의 적어도 하나의 지능 서비스로 처리하도록 상기 플릿 지능 계층에 제공되는, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 청구항 74에 있어서, 복수의 작업 요청으로부터의 명료화된 데이터와의 유사성에 대해 상기 작업 콘텐츠 내의 적어도 하나의 적격 데이터 요소를 평가하고, 상기 평가의 결과에 기초하여 유사한 명료화된 데이터 요소에 기초하여 상기 적어도 하나의 적격 데이터 요소를 조정하도록 구성된 적격 데이터 분석 시스템(qualified data resolution system)을 더 포함하는, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 청구항 101에 있어서, 상기 적어도 하나의 적격 데이터 요소를 조정하는 것은 상기 적격 데이터 요소에서의 적격 데이터 값을 상기 명료화된 데이터 요소로부터의 대응하는 데이터 값으로 대체하는 것을 포함하는, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 청구항 74에 있어서, 상기 콘텐츠 필터는 누락된 데이터, 불명확한 데이터 및 정성적 기준(qualitative reference) 중 적어도 하나를 포함하는 적격 데이터를 식별하도록 구성된, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 청구항 103에 있어서, 상기 플릿 지능 계층은 적격 데이터의 파싱을 개선하기 위해 상기 지능 서비스의 세트의 기계 학습 서비스로 적격 데이터를 처리하는 것을 용이하게 하는, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 청구항 74에 있어서, 상기 콘텐츠 필터는 상기 적격 데이터 내의 누락된 데이터, 불명확한 데이터 및 정성적 기준 중 적어도 하나의 해석을 용이하게 하기 위해 적격 데이터 및 관련 상황을 식별하도록 구성된, 로봇 플릿 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 밸류 체인 네트워크 자동화 시스템으로서,상품의 세트에 대한 공급 체인에서의 로봇 시스템의 세트의 능력 및 상태의 세트의 속성을 포함하는 공급 체인 로봇 플릿 데이터 세트;상기 상품의 세트에 대한 수요 예상 태스크의 세트의 자동화를 수행하는 로봇 프로세스 자동화 시스템의 세트의 상태의 세트의 속성을 포함하는 수요 지능 로봇 프로세스 자동화 데이터 세트; 및상기 공급 체인 로봇 플릿 데이터 세트 및 상기 수요 지능 로봇 프로세스 자동화 데이터 세트를 처리하여 상기 상품의 세트에 대한 공급 및 수요를 조정하는 것에 기초하여 상기 공급 체인 로봇 플릿에 대한 로봇 태스크 명령어의 세트를 제공하는 조정 시스템을 포함하는, 밸류 체인 네트워크 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 정보 기술 시스템으로서, 디지털 생산 프로세스 및 작업흐름의 세트를 최적화하기 위해 분산 제조 네트워크 내의 분산 제조 네트워크 엔티티의 세트로부터 수집된 결과, 파라미터, 및 데이터의 훈련 세트에 기초하여 학습하기 위한 인공 지능 시스템을 갖는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 분산 제조 네트워크를 위한 정보 기술 시스템으로서,설계, 모델링, 프린팅 및 공급 체인 스테이지를 통해 분산 제조 네트워크 엔티티의 세트에 대한 프로세스 및 생산 작업흐름을 관리하도록 구성되는 적층 제조 관리 플랫폼(additive manufacturing management platform);디지털 생산 프로세스 및 작업흐름을 최적화하기 위해 상기 분산 제조 네트워크의 분산 제조 네트워크 엔티티로부터 수집된 결과, 파라미터 및 데이터의 훈련 세트에 기초하여 학습하도록 구성된 인공 지능 시스템; 및 상기 분산 제조 네트워크 내의 엔티티에 작업흐름 및 트랜잭션 정보의 통합된 뷰를 제공하도록 구성된 디지털 스레드와 통합된 분산 원장 시스템(distributed ledger system)을 포함하는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 청구항 108에 있어서, 상기 분산 제조 네트워크 엔티티로부터 수집된 상기 데이터 및 하나 이상의 파라미터를 실시간으로 조정하도록 구성된 제어 시스템을 더 포함하는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 청구항 108에 있어서, 하나 이상의 분산 제조 네트워크 엔티티의 디지털 트윈을 구축하도록 구성된 디지털 트윈 시스템(digital twin system)을 더 포함하고, 상기 디지털 트윈은 상기 분산 제조 네트워크 엔티티 내에, 상에 또는 근처에 위치된 하나 이상의 센서로부터의 데이터를 통해 상기 분산 제조 네트워크 엔티티의 실질적 실시간 표현을 제공하고, 상기 인공 지능 시스템은 상기 분산 제조 네트워크 엔티티의 가능한 미래 상태를 예측하기 위해 상기 디지털 트윈 상에서 시뮬레이션을 실행하는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 청구항 108에 있어서, 상기 분산 제조 네트워크 엔티티는 프린팅된 부품, 제품, 프로세스, 장비, 3D 프린터, 사용자, 고객, 설계자, 엔지니어들, 소매업자, 공급자, 패키저 및 제조 노드의 세트를 포함하는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 분산 제조 네트워크로서,제조 및 공급 체인 프로세스 및 작업흐름을 최적화하기 위해 분산 제조 네트워크 엔티티의 세트로부터 수집된 결과, 파라미터, 및 데이터의 훈련 세트에 기초하여 학습하도록 구성된 인공 지능 시스템을 갖는 적층 제조 관리 플랫폼; 및상기 분산 제조 네트워크 엔티티에 관련된 데이터를 저장하도록 구성된 상기 분산 제조 네트워크 엔티티의 디지털 스레드(digital thread)와 통합된 분산 원장을 포함하는, 분산 제조 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 청구항 112에 있어서, 상기 분산 네트워크 엔티티는 적층 제조를 사용하여 제조되는 부품인, 분산 제조 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 청구항 113에 있어서, 상기 디지털 스레드는 설계로부터, 모델링, 생산, 검증, 사용 및 유지보수를 거쳐 폐기까지 상기 부품의 전체 라이프사이클과 관련된 정보를 구성하는, 분산 제조 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 자율 적층 제조 플랫폼으로서,제품 또는 부품 내에, 상에, 및/또는 근처에 위치되고 제품 또는 부품에 관련된 센서 데이터를 수집하도록 구성된 복수의 센서- 상기 센서 데이터는 실질적 실시간 센서 데이터임 -;상기 복수의 센서에 연결되고 상기 복수의 센서로부터 상기 센서 데이터를 수신하도록 구성된 적응형 지능 시스템(adaptive intelligence system)을 포함하고, 상기 적응형 지능 시스템은,상기 센서 데이터를 하나 이상의 기계 학습 모델에 입력하도록 구성된 기계 학습 시스템- 상기 센서 데이터는 기계 학습 모델에 대한 훈련 데이터로서 사용되고, 상기 기계 학습 모델은 상기 센서 데이터를 시뮬레이션 데이터로 변환하도록 구성됨 -; 상기 시뮬레이션 데이터에 기초하여 제품 트윈 또는 부품 트윈을 생성하도록 구성된 디지털 트윈 시스템- 상기 제품 트윈 또는 상기 부품 트윈은 상기 제품 또는 상기 부품의 실질적 실시간 표현을 제공하고 상기 시뮬레이션 데이터를 통해 상기 제품 또는 상기 부품의 가능한 미래 상태의 시뮬레이션을 제공함 -; 및상기 디지털 트윈 시스템 상에서 시뮬레이션을 실행하도록 구성된 인공 지능 시스템을 포함하고,상기 하나 이상의 모델은 상기 제품 및 상기 부품에 관련된 분류, 예측, 및 다른 결정을 수행하기 위해 상기 인공 지능 시스템에 의해 이용되는, 자율 적층 제조 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 청구항 115에 있어서, 상기 기계 학습 시스템에 의해 훈련된 상기 모델은 부품 수축(part shrinkage)을 예측하기 위해 상기 부품 트윈 상에서 시뮬레이션을 실행하기 위해 상기 인공 지능 시스템에 의해 이용되는, 자율 적층 제조 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 청구항 115에 있어서, 상기 기계 학습 시스템에 의해 훈련된 상기 모델은 부품 뒤틀림(part warpage)을 예측하기 위해 상기 부품 트윈 상에서 시뮬레이션을 실행하기 위해 상기 인공 지능 시스템에 의해 이용되는, 자율 적층 제조 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 청구항 115에 있어서, 상기 기계 학습 시스템에 의해 훈련된 상기 모델은, 부품 수축 및 뒤틀림을 보상하기 위해 상기 자율 적층 제조 플랫폼의 적층 제조 프로세스에 대한 필요한 변경을 계산하기 위해 상기 부품 트윈 상에서 시뮬레이션을 실행하도록 상기 인공 지능 시스템에 의해 이용되는, 자율 적층 제조 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 청구항 115에 있어서, 상기 기계 학습 시스템에 의해 훈련된 상기 모델은 3D 프린팅된 부품과 다른 부품 또는 3D 프린터의 호환성을 테스트하기 위해 상기 부품 트윈 상에서 시뮬레이션을 실행하기 위해 상기 인공 지능 시스템에 의해 이용되는, 자율 적층 제조 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 청구항 115에 있어서, 상기 기계 학습 시스템에 의해 훈련된 상기 모델은 3D 프린팅된 부품에서의 변형 또는 고장을 예측하기 위해 상기 부품 트윈 상에서 시뮬레이션을 실행하기 위해 상기 인공 지능 시스템에 의해 이용되는, 자율 적층 제조 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 청구항 115에 있어서, 기계 학습 시스템에 의해 훈련된 모델은 변형의 발생을 최소화하기 위해 자율 적층 제조 플랫폼의 축조 프로세스를 최적화하기 위해 상기 부품 트윈 상에서 시뮬레이션을 실행하도록 인공 지능 시스템에 의해 이용되는, 자율 적층 제조 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 청구항 115에 있어서, 상기 기계 학습 시스템에 의해 훈련된 상기 모델은 상기 제품의 비용 또는 가격을 예측하기 위해 상기 제품 트윈에 대한 시뮬레이션을 실행하기 위해 상기 인공 지능 시스템에 의해 이용되는, 자율 적층 제조 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 분산 제조 네트워크를 위한 정보 기술 시스템으로서,분산 제조 네트워크 엔티티의 세트로부터 수집된 결과, 파라미터 및 데이터의 훈련 세트에 기초하여 학습하고 상기 분산 제조 네트워크 엔티티에 대한 분류, 예측, 및 최적화 관련 결정을 수행하기 위해 상기 분산 제조 네트워크 엔티티의 디지털 트윈 상에서 시뮬레이션을 실행하도록 구성된 인공 지능 시스템을 갖는 적층 제조 관리 플랫폼; 및상기 분산 제조 네트워크 내의 상기 엔티티에 작업흐름 및 트랜잭션 정보의 통합된 뷰를 제공하도록 구성된 디지털 스레드와 통합된 분산 원장 시스템을 포함하는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 청구항 123에 있어서, 상기 디지털 제조 네트워크 엔티티는 프린팅된 부품, 제품, 프로세스, 3D 프린터, 사용자, 고객, 패키저 및 제조 노드의 세트를 포함하는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 청구항 124에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 3D 프린팅 견적을 생성하기 위해 상기 부품 트윈, 상기 제품 트윈 및 상기 프린터 트윈 중 하나 이상에서 시뮬레이션을 실행하는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 청구항 124에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 상기 플랫폼의 사용자에 대한 프린팅과 관련된 추천을 생성하기 위해 상기 부품 트윈, 상기 제품 트윈 및 상기 프린터 트윈 중 하나 이상에서 시뮬레이션을 실행하는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 청구항 126에 있어서, 상기 추천은 프린팅을 위한 재료 또는 3D 프린팅 기술의 선택과 관련되는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 청구항 126에 있어서, 상기 추천은 제조 노드, 제조 소스, 제조 위치, 적층 제조 작업의 스케줄링 타이밍, 또는 이들 단계의 선택 및 설계를 위한 파라미터와 관련되는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 청구항 124에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 3D 프린팅 작업에 대한 배달 시간을 예측하기 위해 상기 부품 트윈, 상기 제품 트윈 및 상기 프린터 트윈 중 하나 이상에서 시뮬레이션을 실행하는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 청구항 124에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 상기 제조 프로세스에서 비용 초과(cost over-run)을 예측하기 위해 상기 부품 트윈, 상기 제품 트윈, 상기 프린터 트윈 및 상기 제조 노드 트윈 중 하나 이상에서 시뮬레이션을 실행하는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 청구항 124에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은, 상기 부품 트윈, 상기 제품 트윈, 상기 프린터 트윈 및 상기 제조 노드 트윈 중 하나 이상에서, 견적 가격, 배달, 판매 마진, 주문 크기, 또는 유사한 특성에 기초하여 부품 및 제품의 생산 순서화를 최적화하기 위한 시뮬레이션을 실행하는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 청구항 124에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 제조를 위한 사이클 시간을 최적화하기 위해 상기 부품 트윈, 상기 제품 트윈, 상기 프린터 트윈 및 상기 제조 노드 트윈 중 하나 이상에서 시뮬레이션을 실행하는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 청구항 124에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 상기 부품 트윈, 상기 제품 트윈, 상기 프린터 트윈, 상기 고객 트윈 및 상기 제조 노드 트윈 중 하나 이상에서 시뮬레이션을 실행하여 하나 이상의 고객으로부터의 제품 수요를 예측하고 관리하는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 청구항 124에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 상기 디지털 제조 네트워크로부터의 공급을 예측하고 관리하기 위해 상기 부품 트윈, 상기 제품 트윈, 상기 프린터 트윈, 상기 공급자 트윈, 상기 고객 트윈 및 상기 제조 노드 트윈 중 하나 이상에서 시뮬레이션을 실행하는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 청구항 124에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 분산 제조 네트워크에 대한 생산 용량을 최적화하기 위해 상기 부품 트윈, 상기 제품 트윈, 상기 프린터 트윈, 상기 공급자 트윈, 상기 고객 트윈 및 상기 제조 노드 트윈 중 하나 이상에서 시뮬레이션을 실행하는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 청구항 123에 있어서, 상기 분산 제조 엔티티는 ERP(Enterprise Resource Planning) 시스템, MES(Manufacturing Execution system), PLM(Product Lifecycle Management) 시스템, MMS(maintenance management system), QMS(Quality Management system), 인증 시스템, 준수 시스템, 로봇/코봇 시스템(Robot/Cobot system), 및 SCCG 시스템을 포함하는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 분산 제조 네트워크의 하나 이상의 제조 노드를 사용하여 고객에게 3D 프린팅 제품의 제조 및 배달을 용이하게 하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서, 상기 고객으로부터 하나 이상의 제품 요건을 수신하는 단계; 제품 요건을 토큰화하고 분산 원장 시스템에 저장하는 단계; 제품 요건에 기초하여 하나 이상의 제조 노드, 프린터, 프로세스 및 재료를 결정하는 단계; 가격 및 배달 타임라인을 포함하는 견적을 생성하는 단계; 및 고객이 견적을 수락하면, 3D 프린팅 제품을 제조하여 고객에게 전달하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 청구항 137에 있어서, 고객 요건을 만족시키기 위한 고객 만족도 점수에 기초하여 하나 이상의 제조 노드를 평가하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 청구항 137에 있어서, 상기 결정하는 단계는 프린터 능력, 상기 고객 및 상기 제조 노드의 위치, 각각의 노드에서의 이용가능한 용량, 가격 및 타임라인 요건 및 상기 고객 만족도 점수와 같은 인자에 기초하여 고객 주문을 제조 노드 또는 3D 프린터와 매칭시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 분산 제조 네트워크로서,분산 제조 네트워크 엔티티의 세트의 디지털 스레드와 통합되어, 상기 분산 제조 네트워크 엔티티에 관련된 이벤트, 활동 및 트랜잭션에 관한 정보를 저장하기 위한 분산 원장 시스템; 및제조 및 밸류 체인 작업흐름을 최적화하기 위해 상기 분산 제조 네트워크 엔티티로부터 수집된 결과, 파라미터, 및 데이터의 훈련 세트에 기초하여 학습하도록 구성된 인공 지능 시스템을 포함하는, 분산 제조 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 청구항 140에 있어서, 상기 분산 원장 시스템은 상기 분산 제조 네트워크 내의 엔티티에 의해 다운로드가능한 탈중앙화된 애플리케이션을 포함하는, 분산 제조 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 청구항 140에 있어서, 상기 분산 원장 시스템은 상기 작업흐름의 통합된 뷰의 세트를 분산 제조 네트워크의 상기 엔티티의 세트에 제공하도록 구성된 사용자 인터페이스를 포함하는, 분산 제조 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 청구항 140에 있어서, 상기 분산 원장 시스템은 주문으로부터 제조 및 조립을 거쳐 고객에 대한 최종 배달까지의 제품의 상태 및 이동에 대한 추적 및 보고를 제공하도록 구성된 사용자 인터페이스를 포함하는, 분산 제조 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 청구항 140에 있어서, 상기 분산 원장 시스템은 상기 분산 제조 네트워크 내의 엔티티의 디지털 권한 관리를 위한 시스템을 포함하는, 분산 제조 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 청구항 141에 있어서, 상기 분산 원장 시스템은 생성, 수정을 포함하여, 문서/파일의 디지털 핑거프린팅 정보 및 다른 정보를 저장하는, 분산 제조 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 청구항 140에 있어서, 상기 분산 원장 시스템은 상기 분산 제조 네트워크 내의 엔티티 사이에서 가격 생성(value creation)을 장려하고 및 가격을 이체하기 위한 암호화폐 토큰을 포함하는, 분산 제조 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 청구항 140에 있어서, 상기 분산 원장 시스템은 제조 노드의 능력을 검증하기 위한 시스템을 포함하는, 분산 제조 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 청구항 140에 있어서, 상기 분산 원장 시스템은 제조 노드의 경험을 증명하기 위한 시스템을 포함하는, 분산 제조 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 청구항 140에 있어서, 상기 분산 원장 시스템은 부품의 엔드-투-엔드(end to end) 추적성을 포착하기 위한 시스템을 포함하는, 분산 제조 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 청구항 140에 있어서, 상기 분산 원장 시스템은 상기 분산 원장 상의 모든 트랜잭션, 수정, 품질 검사 및 인증을 추적하기 위한 시스템을 포함하는, 분산 제조 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 청구항 140에 있어서, 상기 분산 원장 시스템은 상기 분산 제조 네트워크에서 상기 작업흐름을 자동화하고 관리하기 위한 스마트 계약을 포함하는, 분산 제조 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 청구항 140에 있어서, 상기 분산 원장 시스템은 상기 작업 범위, 견적, 타임라인, 및 지불 기한(payment terms)을 커버하는 구매 주문을 실행하기 위한 스마트 계약을 포함하는, 분산 제조 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 청구항 140에 있어서, 상기 분산 원장 시스템은 제품의 배달 시에 고객에 의한 지불의 처리를 위한 스마트 계약을 포함하는, 분산 제조 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 청구항 140에 있어서, 상기 분산 원장 시스템은 결함 있는 제품에 대한 보험 청구를 처리하기 위한 스마트 계약을 포함하는, 분산 제조 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 청구항 140에 있어서, 상기 분산 원장 시스템은 품질 보증 청구(warranty claim)를 처리하기 위한 스마트 계약을 포함하는, 분산 제조 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 청구항 140에 있어서, 상기 분산 원장 시스템은 자동화된 실행 및 유지보수에 대한 지불을 위한 스마트 계약을 포함하는, 분산 제조 네트워크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템으로서,사용자 인터페이스, 연결 시설, 데이터 저장 시설, 및 모니터링 시설을 갖는 클라우드 기반 적층 제조 관리 플랫폼;상기 적층 제조 관리 플랫폼이 분산 제조 네트워크 엔티티의 세트를 관리할 수 있게 하기 위한 애플리케이션의 세트; 및제조 및 밸류 체인 작업흐름을 최적화하기 위해 상기 분산 제조 네트워크 엔티티로부터 수집된 결과, 파라미터, 및 데이터의 훈련 세트에 기초하여 학습하도록 구성된 인공 지능 시스템을 포함하는, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 청구항 157에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 제품 개념 및 설계로부터 제조 및 유통을 통해 서비스 및 유지보수까지 제조의 전체 라이프사이클에 걸쳐 최적화 및 프로세스 제어를 제공하도록 구성된, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 청구항 157에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 제조에 적합한 적어도 하나의 제품 설계를 결정하기 위해 생성적 설계 및 토폴로지 최적화를 제공하도록 구성된, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 청구항 157에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 축조 준비 프로세스의 최적화를 제공하도록 구성된, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 청구항 157에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 우수한 생산 결과를 위해 부품 배향 프로세스를 최적화하도록 구성된, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 청구항 157에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 툴 경로(toolpath) 생성을 최적화하도록 구성된, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 청구항 157에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 원료 낭비를 최소화하면서 프린팅된 부품의 수를 최대화하기 위해 동적 2D, 2.5D 및 3D 네스팅(nesting)의 최적화를 제공하도록 구성된, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 청구항 157에 있어서, 상기 사용자 인터페이스는 하나 이상의 3D 프린팅된 부품의 생산 이력의 추적 및 트레이싱(tracing)을 제공하는 대시보드를 포함하는, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 청구항 157에 있어서, 상기 사용자 인터페이스는 동일한 묶음(batch)으로부터 부품을 식별하기 위해 묶음 추적성(batch traceability)을 제공하는 대시보드를 포함하는, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 청구항 157에 있어서, 상기 사용자 인터페이스는 부품 또는 제품과 관련된 상기 네트워크의 사용자로부터의 질의를 해결하기 위한 디지털 트윈 인터페이스를 포함하는, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 청구항 157에 있어서, 상기 사용자 인터페이스는 사용자가 VR에서 3D 모델을 구축할 수 있게 하도록 구성된 가상 현실(VR) 인터페이스를 포함하는, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 청구항 157에 있어서, 상기 애플리케이션은 생산 관리 애플리케이션, 생산 보고 애플리케이션, 생산 분석 애플리케이션 및 밸류 체인 관리 애플리케이션으로 구성되는 그룹으로부터 선택되는, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 청구항 157에 있어서, 상기 애플리케이션은 상기 분산 제조 네트워크에서의 이동에 걸쳐 상기 제품 주문을 추적하도록 구성된 주문 추적 애플리케이션인, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 청구항 157에 있어서, 상기 애플리케이션은 완전한 3D 프린팅 생산 작업흐름을 관리하도록 구성된 작업흐름 관리 애플리케이션인, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 청구항 157에 있어서, 상기 애플리케이션은 상기 네트워크의 사용자 또는 고객에게 상기 분산 제조 네트워크에서의 하나 이상의 이벤트에 관한 경보, 통지 및 보고를 생성하도록 구성된 경보 및 통지 애플리케이션인, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 청구항 157에 있어서, 상기 경보 및 통지 애플리케이션은 프린팅 에러 또는 장애들과 관련된 경보를 사용자의 컴퓨팅 디바이스에 송신하도록 구성된, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 청구항 157에 있어서, 상기 애플리케이션은 상기 분산 제조 네트워크를 사용하여 제품을 주문하는 고객에 대한 전체 청구, 지불 및 인보이싱 프로세스를 관리하도록 구성된 지불 게이트웨이 애플리케이션인, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 청구항 157에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 물리적 속성, 형상, 기능적 속성, 재료 속성, 성능 속성 및 경제적 속성을 포함하는 속성의 유사성에 기초하여 3D 프린팅된 부품을 자동으로 분류하고 클러스터링하도록 구성된, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 청구항 157에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 하나 이상의 사용자와 연관된 사용 패턴을 분석하고 출력, 재료, 배향, 타이밍, 컬러, 형상, 배향 및/또는 프린팅 전략에 관하여 사용자 선호도를 학습하도록 구성된, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 청구항 157에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 적층 제조 프로세스 동안 재료 폐기물 생성을 최소화하도록 구성된, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 청구항 157에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 상기 분산 제조 네트워크에서의 스마트 재고 및 재료 관리를 위해 재고 레벨에 영향을 미치는 실시간 동학(dynamics)을 관리하도록 구성된, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 청구항 157에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 사전 구성된 파라미터를 갖는 부품의 라이브러리를 구축, 유지, 및 제공하도록 구성되고, 재료, 특성, 기능, 장비 호환성, 형상 호환성, 인터페이스 호환성, 부품 타입, 부품 클래스, 산업, 및 준수에 의해 검색가능한, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 청구항 157에 있어서, 상기 연결 시설은 네트워크 연결, 인터페이스, 포트, 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(API), 브로커, 서비스, 커넥터, 유선 또는 무선 통신 링크, 인간-액세스가능 인터페이스, 소프트웨어 인터페이스, 마이크로-서비스, SaaS 인터페이스, PaaS 인터페이스, IaaS 인터페이스, 클라우드 능력 등을 포함하는, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 청구항 157에 있어서, 사용자의 신체 부분 또는 해부구조에 부합하는 3D 프린팅된 제품을 제공하도록 구성되고, 상기 3D 프린팅된 제품은 안경류, 신발류, 이어웨어 및 헤드기어로 구성된 그룹으로부터 선택된 웨어러블인, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 청구항 157에 있어서, 예컨대, 로봇 또는 다른 자율 이동성이 구비된 휴대용 또는 모바일 적층 제조 유닛, 차량 내에 또는 차량 상에 위치된 유닛 또는 고객에 충분히 근접한 근접도로 위치된 유닛을 사용하여 부품의 제조, 대체 또는 서비스를 지원하도록 구성된, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 청구항 157에 있어서, 적층 제조 유닛을 사용하여, 재료 사이의 고속 전환으로, 다수의 소스 재료 및 다수의 압출 노즐, 그리고, 복셀화된 연성 물질 다중-재료, 다중-노즐 프린팅을 사용한 부품 또는 제품의 프린팅을 지원하도록 구성된, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 청구항 157에 있어서, 2개의 재료가 상기 재료 사이의 구별되는 경계를 피하는 경사 인터페이스(graded interface)로 결합되는 경우와 같은, 기능 경사 재료(FGM : functionally graded materials)를 포함하는 부품 또는 제품의 프린팅을 지원하도록 구성된, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 청구항 157에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 인공 신경망, 결정 트리, 로지스틱 회귀 모델, 생성적 모델, 진화 모델, 확률적 구배 하강 모델, 퍼지 분류기, 지원 벡터 기계, 베이지안 네트워크, 계층적 클러스터링 알고리즘, k-평균 알고리즘, 유전 알고리즘, 심층 컨볼루션 신경망, 심층 순환 신경망, 트랜스포머 신경망 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 알고리즘을 사용하는, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 청구항 184에 있어서, 적층 제조를 위한 명령어 세트는 자연어 기반 트랜스포머 신경망 모델(natural language-based transformer neural network model)을 사용하여 텍스트 설명으로부터 자동으로 생성되는, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 청구항 184에 있어서, 상기 진화 모델은 시맨틱 특성, 설계 제약, 물리적 또는 기능적 요건, 소비자 참여, 결과, 비용, 안전 또는 책임, 규제 요건, 인증 및 스마트 계약에 기초한 피드백 및 필터링 기능을 활용하는, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 청구항 186에 있어서, 설계 진화에 대한 피드백은, 특정 설계가 수익성 있는 가격으로 그리고 유리한 볼륨으로 상기 스마트 계약을 통해 예약되는 경우와 같이, 유리한 스마트 계약 체결로부터 도출되는, 분산 제조 네트워크 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 적층 제조 및 밸류 체인 작업흐름을 지원하기 위한 정보 기술 시스템으로서,적층 제조 및 밸류 체인 프로세스 및 작업흐름을 최적화하기 위해 하나 이상의 적층 제조 노드로부터 수집된 결과, 파라미터, 및 데이터의 훈련 세트에 기초하여 학습하도록 구성된 인공 지능 시스템을 포함하는 클라우드 기반 금속 적층 제조 관리 플랫폼; 및상기 제조 노드에 관련된 데이터를 저장하도록 구성된 분산 원장 시스템을 포함하는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 청구항 188에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 적층 제조를 위한 프로세스 및 재료 선택을 최적화하기 위해 하나 이상의 적층 제조 노드로부터 수집된 결과, 파라미터, 및 데이터의 훈련 세트에 기초하여 학습하는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 청구항 188에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 적층 제조를 위한 공급원료의 조성을 최적화하기 위해 하나 이상의 적층 제조 노드로부터 수집된 결과, 파라미터, 및 데이터의 훈련 세트에 기초하여 학습하는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 청구항 188에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 적층 제조를 위한 부품 설계를 최적화하기 위해 하나 이상의 적층 제조 노드로부터 수집된 결과, 파라미터, 및 데이터의 훈련 세트에 기초하여 학습하는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 청구항 188에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 상기 적층 제조 프로세스 동안 재료 활용, 에너지 활용 및 노동 리소스 활용의 조합을 최적화하기 위해 하나 이상의 적층 제조 노드로부터 수집된 결과, 파라미터, 및 데이터의 훈련 세트에 기초하여 학습하는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 청구항 188에 있어서, 인공 지능 시스템은, 적층 제조 프로세스 중에 폐기물 생성 및 재료 재포획 또는 재활용을 고려하면서 재료 이용을 최적화하기 위해서 하나 이상의 적층 제조 노드로부터 수집된 결과, 파라미터, 및 데이터의 훈련 세트에 기초하여 학습하는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 청구항 188에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은, 상기 하나 이상의 제조 노드에 의한 부품 또는 제품의 제조 또는 고객에 배달과 관련된 위험을 예측하고 관리하기 위해 하나 이상의 적층 제조 노드로부터 수집된 결과, 파라미터, 및 데이터의 훈련 세트에 기초하여 학습하는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 청구항 194에 있어서, 상기 위험은 소셜 미디어 피드, 날씨 패턴, 시장 웹사이트, 조사 웹사이트 및 크라우드소싱 시스템을 포함하는 하나 이상의 외부 소스로부터의 데이터를 분석함으로써 예측되는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 청구항 188에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 하나 이상의 제조 노드에 의해 제조되고 고객에게 배달되는 부품 또는 제품에 대해 개인화된 마케팅 및 고객 서비스를 제공하기 위해 상기 하나 이상의 적층 제조 노드로부터 수집된 결과, 파라미터, 및 데이터의 훈련 세트에 기초하여 학습하는, 정보 기술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 동적 비전 시스템으로서, 객체를 인식하기 위해 가변 초점 액체 렌즈 광학 어셈블리로부터 수집된 결과, 파라미터, 및 데이터의 훈련 세트에 기초하여 학습하기 위한 인공 지능 시스템을 갖는, 동적 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 청구항 197에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 결과 파라미터의 훈련 세트, 및 상기 인공 지능 시스템에 의한 처리를 위한 데이터의 수집을 최적화하도록 상기 광학 어셈블리를 제어하기 위해 가변 초점 액체 렌즈 광학 어셈블리로부터 수집된 데이터에 기초하여 학습하는, 동적 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 동적 비전 시스템으로서,가변 초점 액체 렌즈 광학 어셈블리;상기 광학 어셈블리로부터 수집된 하나 이상의 광학 파라미터 및 데이터를 실시간으로 조정하도록 구성된 제어 시스템; 및객체를 인식하도록 하나 이상의 기계 학습 모델을 훈련시키기 위해 상기 광학 어셈블리로부터 수집된 결과, 파라미터 및 데이터의 훈련 세트에 기초하여 동적으로 학습하는 처리 시스템을 포함하는, 동적 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 청구항 199에 있어서, 상기 가변 초점 액체 렌즈는 객체 개념을 생성하기 위해 환경 인자 및 상기 처리 시스템으로부터의 피드백에 기초하여 상기 제어 시스템에 의해 연속적으로 조정되는, 동적 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 청구항 200에 있어서, 상기 객체 개념은 상기 객체 및 환경에 관한 상황 지능(contextual intelligence)을 포함하고 상기 동적 비전 시스템에 의한 우수한 객체 인식을 제공하는, 동적 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 청구항 199에 있어서, 상기 광학 어셈블리에 의한 신호의 수집을 최적화하기 위해 제1 기계 학습 모델이 사용되고, 원하는 비전 결과를 달성하기 위해 상기 신호에 대해 동작하도록 제2 기계 학습 모델이 사용되는, 동적 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 청구항 199에 있어서, 상기 처리 시스템은 상기 가변 초점 액체 렌즈 광학 어셈블리로부터 실시간 조정가능한 데이터 스트림을 수신하여, 상기 객체 및 환경에 관한 풍부한 메타데이터 및 상황 지능을 포착하기 위해 상기 객체의 상황 인식을 생성하거나 초점외 이미지를 생성하는, 동적 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 청구항 199에 있어서, 상기 제어 시스템 및 상기 처리 시스템은 상기 가변 초점 액체 렌즈 광학 어셈블리와 통합되는, 동적 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 청구항 199에 있어서, 상기 제어 시스템에 의해 조정된 상기 광학 파라미터는 초점 거리, 유체 재료, 반사성, 컬러, 환경 및 렌즈 형상을 포함하고, 이들은 차례로 구면 수차, 필드 곡률, 코마, 색수차, 왜곡, 비네팅(vignetting), 고스팅, 플레어링(flaring) 및 회절에 영향을 미치는, 동적 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 청구항 199에 있어서, 상기 처리 시스템은 상기 액체 렌즈 광학 어셈블리의 구성을 도출하기 위해 상기 액체 렌즈 광학 어셈블리로부터의 결과, 파라미터, 및 데이터의 세트에 기초하여 학습하고, 상기 구성은 액체 렌즈 재료, 기하구조, 형상, 광학 특성, 성능 및 설계를 포함하는, 동적 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 청구항 199에 있어서, 상기 기계 학습 모델은 상기 광학 어셈블리를 수용하는 디바이스 또는 시스템에 통합되는 반도체 칩 상에 구체화되는, 동적 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 청구항 199에 있어서, 상기 기계 학습 모델은 기계 비전 태스크의 세트를 수행하기 위해, 예컨대 시각 정보 및/또는 결과의 큰 훈련 데이터 세트를 사용하여, 클라우드 컴퓨팅 환경과 같은 별개의 시스템 상에서 사전 훈련되고, 상기 결과적인 모델은 상기 광학 어셈블리를 포함하는 디바이스 또는 시스템 상에 배치되는, 동적 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 로봇 비전 시스템으로서,하나 이상의 센서, 가변 초점 액체 렌즈 및 광자(photon) 포착 보드를 포함하는 광학 어셈블리; 및객체를 인식하도록 인공 지능 모델을 훈련시키기 위해 상기 광학 어셈블리로부터 수집된 결과, 파라미터 및 데이터의 훈련 세트에 기초하여 동적으로 학습하도록 구성된 처리 시스템을 포함하는, 로봇 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 청구항 209에 있어서, 상기 광학 어셈블리로부터 수집된 하나 이상의 광학 파라미터 및 데이터를 실시간으로 조정하도록 구성된 제어 시스템을 더 포함하는, 로봇 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 청구항 209에 있어서, 상기 인공 지능 모델은 상기 객체에 대한 분류, 예측 또는 최적화 관련 결정을 위해 훈련되는, 로봇 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 청구항 211에 있어서, 상기 인공 지능 모델은 상기 객체의 위치, 배향 및 모션을 결정하는, 로봇 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 청구항 211에 있어서, 상기 인공 지능 모델은 신경망인, 로봇 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 청구항 211에 있어서, 상기 인공 지능 모델은 2차원 이미지로 처리하는 상기 중간 단계 없이 단일 단계에서 상기 객체의 3차원 표현을 구축하는, 로봇 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 청구항 209에 있어서, 상기 하나 이상의 센서는 카메라, LIDAR, RADAR, SONAR, 열 이미징 센서, 초분광 이미징 센서, 조도 센서, 힘 센서, 토크 센서, 속도 센서, 가속도 센서, 위치 센서, 근접 센서, 자이로 센서, 사운드 센서, 모션 센서, 위치 센서, 부하 센서, 온도 센서, 터치 센서, 깊이 센서, 초음파 범위 센서, 적외선 센서, 화학 센서, 자기 센서, 관성 센서, 가스 센서, 습도 센서, 압력 센서, 점도 센서, 흐름 센서, 객체 센서 및 촉각 센서를 포함하는, 로봇 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 청구항 215에 있어서, 상기 처리 시스템은 조건부 확률을 사용하여 2개 이상의 센서로부터의 출력을 시간적으로 조합하여, 더 풍부하면서 상기 객체의 위치, 배향 및 모션에 관한 정보를 포함하는 상기 객체의 조합된 뷰를 생성하는, 로봇 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 동적 비전 시스템으로서,가변 초점 액체 렌즈 광학 어셈블리;가변 조명 어셈블리;광학 어셈블리로부터 수집된 하나 이상의 광학 파라미터 및 데이터를 실시간으로 조정하도록 구성된 제어 시스템;상기 가변 조명 어셈블리를 조정하도록 구성된 제어 시스템; 및기계 학습 모델의 세트에 의한 처리를 위한 데이터의 수집을 최적화하도록 상기 광학 어셈블리를 제어하도록 상기 기계 학습 모델의 세트를 훈련시키기 위해 상기 광학 어셈블리로부터 수집된 결과, 파라미터 및 데이터의 훈련 세트에 기초하여 동적으로 학습하는 처리 시스템을 포함하는, 동적 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 관심 객체에 관한 객체 개념을 동적으로 학습하기 위한 비전 시스템으로서,가변 초점 액체 렌즈 어셈블리;가변 초점 액체 렌즈 어셈블리의 하나 이상의 광학 파라미터를 실시간으로 조정하도록 구성된 제어 시스템;제어 시스템에 의한 조정에 응답하여 가변 초점 액체 렌즈 어셈블리로부터 수신된 데이터에 기초하여 실시간 픽셀 어레이를 포착하도록 구성된 하나 이상의 비전 센서- 상기 픽셀 어레이는 객체 개념을 나타냄 -; 및객체의 3차원 표현을 구축하기 위해 객체 개념을 처리하도록 구성된 적응형 지능 시스템을 포함하고, 상기 적응형 지능 시스템은, 상기 객체 개념을 하나 이상의 기계 학습 모델에 입력하도록 구성된 기계 학습 시스템- 상기 객체 개념은 상기 기계 학습 모델에 대한 훈련 데이터로서 사용됨 -; 상기 객체의 위치, 배향 및 모션을 결정하는 것을 포함하여 상기 객체와 관련된 분류, 예측, 및 다른 결정을 수행하도록 구성된 인공 지능 시스템을 포함하는, 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 객체를 인식하기 위한 방법으로서,센서에서, 관심 객체에 관한 시각적 및 상황 정보를 나타내는 실시간 조정가능한 데이터 스트림을 수신하는 단계;이미지 처리 시스템에 의해, 객체 및 환경에 관한 상황 지능을 포함하는 객체 개념을 생성하는 단계;제어 시스템에 의해, 순응형(conformable) 액체 렌즈의 광학 파라미터를 조정하는 단계; 상기 순응형 액체 렌즈의 광학 파라미터의 조정에 응답하여 기계 학습 시스템에 의해 객체 개념을 수정하는 단계; 및인공 지능 시스템에 의해, 객체 분류, 깊이, 위치, 배향 및 모션을 포함하는 객체 속성을 결정하는 단계를 포함하고,상기 객체 개념은 상기 순응형 액체 렌즈의 광학 파라미터의 조정에 응답하여 지속적으로 수정되고, 상기 순응형 액체 렌즈로부터 수집된 결과, 파라미터 및 데이터의 훈련 세트에 기초하여 동적으로 학습하는 기계 학습 모델을 훈련하기 위한 입력으로서 사용되는, 객체를 인식하기 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더데일, 스위트 ***, 이스트 라스 올라스 불러버드 ***</address><code>520230489318</code><country>미국</country><engName>Strong Force VCN Portfolio 2019, LLC</engName><name>스트롱 포스 브이씨엔 포트폴리오 2019, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더데일, 스위트 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>CELLA, Charles H.</engName><name>셀라, 찰스 에이치.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더데일, 스위트 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>BLIVEN, Brent</engName><name>블리번, 브렌트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더데일, 스위트 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>KELL, Brad</engName><name>켈, 브래드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더데일, 스위트 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>EL-TAHRY, Teymour S.</engName><name>엘 태리, 테이모어 에스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더데일, 스위트 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>CARDNO, Andrew</engName><name>카드노, 앤드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더데일, 스위트 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>MARINKOVICH, Sava</engName><name>마린코비치, 사바</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 미시간 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>DOBROWITSKY, Joshua</engName><name>도브로윗스키, 조슈아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더데일, 스위트 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>FORTIN, Leon</engName><name>포틴, 레온</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더데일, 스위트 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>SHARMA, Kunal</engName><name>샤마, 쿠날</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **-*(역삼동, AIP빌딩)</address><code>920091000214</code><country>대한민국</country><engName>AIP Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인에이아이피</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/127,983</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/185,348</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202111029964</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202111036187</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0789246-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0911481-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0132673-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1393139-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1393140-45</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237024546.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933ad40313ac4d95b54fd5565ddb5ec4ebf61520276017ef2cecd53e5adbcd6f54a620e71513ad1a9959ec1e0925acc3d79c1bf30924f39555</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0395fd19261a75d0ce0ef5f9ad54a5add532c7c91b4c994804032b7f41b02b4bc668593041bd5ab3f1053ebc1f15f96512b8b083d1f6f52f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>