<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:24:44.2444</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0192176</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>픽셀 회로와 이를 포함한 표시장치</inventionTitle><inventionTitleEng>PIXEL CIRCUIT AND DISPLAY DEVICE INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.07.04</openDate><openNumber>10-2025-0101002</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 픽셀 회로와 이를 포함한 표시장치에 관한 것으로, 제1 전압과 제2 전압이 교대로 인가되는 데이터 라인, 제1 게이트 신호가 인가되는 제1 게이트라인, 제2 게이트 신호가 인가되는 제2 게이트라인에 연결된 보상 회로; 발광 소자; 상기 보상 회로를 통해 상기 제2 전압이 인가되는 게이트 전극을 포함하여, 상기 발광 소자의 구동에 필요한 전류를 발생하는 구동 소자; 및 상기 보상 회로를 통해 상기 제2 게이트 신호가 인가되는 게이트 전극을 포함하여 상기 발광 소자로 흐르는 전류 경로를 스위칭하는 스위치 소자를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 전압과 제2 전압이 교대로 인가되는 데이터 라인, 제1 게이트 신호가 인가되는 제1 게이트라인, 제2 게이트 신호가 인가되는 제2 게이트라인에 연결된 보상 회로; 발광 소자;상기 보상 회로를 통해 상기 제2 전압이 인가되는 게이트 전극을 포함하여, 상기 발광 소자의 구동에 필요한 전류를 발생하는 구동 소자; 및상기 보상 회로를 통해 상기 제2 게이트 신호가 인가되는 게이트 전극을 포함하여 상기 발광 소자로 흐르는 전류 경로를 스위칭하는 스위치 소자를 포함하고,상기 발광 소자, 상기 구동 소자, 및 상기 스위치 소자가 제1 전원 라인과 제2 전원 라인 사이에서 직렬로 연결되는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 보상 회로는,제1 노드와 제2 노드 사이에 연결된 커패시터;데이터 라인과 상기 제1 노드 사이에 연결되어 제1 게이트 신호의 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되어 상기 데이터 라인을 제1 노드에 전기적으로 연결하는 제1 스위치 소자;상기 제2 노드와 제3 노드 사이에 연결되어 상기 제1 게이트 신호의 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되어 상기 제2 노드를 상기 제3 노드에 전기적으로 연결하는 제2 스위치 소자;상기 제1 노드에 연결되어 제2 게이트 신호의 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되어 상기 제1 전압을 상기 제1 노드에 인가하는 제3 스위치 소자; 및제4 노드에 연결되어 상기 제1 게이트 신호의 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되어 상기 제4 노드에 상기 제1 전압을 인가하는 제5 스위치 소자를 포함하고,상기 스위치 소자는,상기 제3 노드와 상기 제4 노드 사이에 연결되어 상기 제2 게이트 신호의 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되어 상기 제3 노드를 상기 제4 노드에 전기적으로 연결하는 제4 스위치 소자를 포함하고, 상기 구동 소자는 상기 제2 노드에 연결된 게이트 전극, 픽셀 구동 전압이 인가되는 상기 제1 전원 라인에 연결된 제1 전극, 및 상기 제3 노드에 연결된 제2 전극을 포함하고, 상기 발광 소자는 상기 제4 노드에 연결된 애노드 전극과, 캐소드 전압이 인가되는 상기 제2 전원 라인에 연결된 캐소드 전극을 포함하고, 상기 제1 전압은 기준 전압 또는 상기 캐소드 전압을 포함하고, 상기 제2 전압은 픽셀 데이터의 데이터 전압을 포함하고, 상기 데이터 라인에 상기 기준 전압 또는 상기 캐소드 전압이 인가된 후에 픽셀 데이터의 데이터 전압이 인가되는 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,1 수평 기간 동안, 상기 데이터 라인과 상기 제1 스위치 소자를 통해 상기 제1 노드에 상기 기준 전압이 인가됨과 동시에 상기 제3 스위치 소자를 통해 상기 기준 전압이 인가되는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,상기 제1 노드에 상기 기준 전압이 인가될 때 상기 제2 노드, 상기 제3 노드, 및 상기 제4 노드에 상기 기준 전압이 인가되는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 픽셀 회로의 구동 기간은 초기화되는 제1 단계, 상기 구동 소자의 문턱 전압과 상기 데이터 전압이 상기 커패시터에 인가되는 제2 단계, 및 상기 발광 소자가 발광되는 제3 단계를 포함하고,상기 제1 게이트 신호의 전압은 상기 제1 단계와 상기 제2 단계에서 상기 게이트 온 전압이고, 상기 제3 단계에서 게이트 오프 전압이고, 상기 제2 게이트 신호의 전압은 상기 제2 단계에서 상기 게이트 오프 전압이고, 상기 제1 및 제3 단계에서 게이트 온 전압이고, 상기 제1 스위치 소자, 상기 제2 스위치 소자, 및 상기 제5 스위치 소자는 상기 제1 게이트 신호의 상기 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되고, 상기 제1 게이트 신호의 상기 게이트 오프 전압에 응답하여 턴-오프되고,상기 제3 스위치 소자와 상기 제4 스위치 소자는 상기 제2 게이트 신호의 상기 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되고, 상기 제2 게이트 신호의 상기 게이트 오프 전압에 응답하여 턴-오프되며,상기 제1 단계와 상기 제2 단계의 기간은 1 수평 기간 내에서 나뉘어지고,상기 데이터 라인의 전압은 상기 제1 단계에서 상기 기준 전압이고, 상기 제2 단계에서 상기 데이터 전압인 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 제1 스위치 소자는 상기 제1 게이트 신호가 인가되는 게이트 전극, 상기 데이터 라인에 연결된 제1 전극, 및 상기 제1 노드에 연결된 제2 전극을 포함하고,상기 제2 스위치 소자는 상기 제1 게이트 신호가 인가되는 게이트 전극, 상기 제2 노드에 연결된 제1 전극, 및 상기 제3 노드에 연결된 제2 전극을 포함하고,상기 제3 스위치 소자는 상기 제2 게이트 신호가 인가되는 게이트 전극, 상기 제1 노드에 연결된 제1 전극, 및 상기 기준 전압이 인가되는 제2 전극을 포함하고,상기 제4 스위치 소자는 상기 제2 게이트 신호가 인가되는 게이트 전극, 상기 제3 노드에 연결된 제1 전극, 및 상기 제4 노드에 연결된 제2 전극을 포함하며,상기 제5 스위치 소자가 상기 제1 게이트 신호가 인가되는 게이트 전극, 상기 기준 전압이 인가되는 제1 전극, 및 상기 제4 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 2 항에 있어서,상기 데이터 라인과 상기 제1 스위치 소자를 통해 상기 제1 노드에 상기 캐소드 전압이 인가됨과 동시에 상기 제3 스위치 소자를 통해 상기 제1 노드에 상기 캐소드 전압이 인가되는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 제1 노드에 상기 캐소드 전압이 인가될 때 상기 제2 노드, 상기 제3 노드, 및 상기 제4 노드에 상기 캐소드 전압이 인가되는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서,상기 픽셀 회로의 구동 기간은 초기화되는 제1 단계, 상기 구동 소자의 문턱 전압과 상기 데이터 전압이 상기 커패시터에 인가되는 제2 단계, 및 상기 발광 소자가 발광되는 제3 단계를 포함하고,상기 제1 게이트 신호의 전압은 상기 제1 단계와 상기 제2 단계에서 상기 게이트 온 전압이고, 상기 제3 단계에서 게이트 오프 전압이고, 상기 제2 게이트 신호의 전압은 상기 제2 단계에서 상기 게이트 오프 전압이고, 상기 제1 및 제3 단계에서 게이트 온 전압이고, 상기 제1 스위치 소자, 상기 제2 스위치 소자, 및 상기 제5 스위치 소자는 상기 제1 게이트 신호의 상기 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되고, 상기 제1 게이트 신호의 상기 게이트 오프 전압에 응답하여 턴-오프되고,상기 제3 스위치 소자와 상기 제4 스위치 소자는 상기 제2 게이트 신호의 상기 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되고, 상기 제2 게이트 신호의 상기 게이트 오프 전압에 응답하여 턴-오프되며,상기 제1 단계와 상기 제2 단계의 기간은 1 수평 기간 내에서 나뉘어지고,상기 데이터 라인의 전압은 상기 제1 단계에서 상기 캐소드 전압이고, 상기 제2 단계에서 상기 데이터 전압인 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 제1 스위치 소자는 상기 제1 게이트 신호가 인가되는 게이트 전극, 상기 데이터 라인에 연결된 제1 전극, 및 상기 제1 노드에 연결된 제2 전극을 포함하고,상기 제2 스위치 소자는 상기 제1 게이트 신호가 인가되는 게이트 전극, 상기 제2 노드에 연결된 제1 전극, 및 상기 제3 노드에 연결된 제2 전극을 포함하고,상기 제3 스위치 소자는 상기 제2 게이트 신호가 인가되는 게이트 전극, 상기 제1 노드에 연결된 제1 전극, 및 상기 초기화 전압이 인가되는 제2 전극을 포함하고,상기 제4 스위치 소자는 상기 제2 게이트 신호가 인가되는 게이트 전극, 상기 제3 노드에 연결된 제1 전극, 및 상기 제4 노드에 연결된 제2 전극을 포함하며,상기 제5 스위치 소자가 상기 제1 게이트 신호가 인가되는 게이트 전극, 상기 초기화 전압이 인가되는 제1 전극, 및 상기 제4 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 복수의 데이터 라인들, 복수의 게이트 라인들, 복수의 전원 라인들, 및 복수의 픽셀 회로들이 배치된 표시패널;상기 데이터 라인들에 제1 전압과 제2 전압을 공급하는 데이터 구동부;상기 게이트 라인들에 게이트 신호를 공급하는 게이트 구동부; 및상기 데이터 구동부와 상기 게이트 구동부를 제어하는 제어부를 포함하고, 상기 픽셀 회로들 각각은,제1 전압과 제2 전압이 교대로 인가되는 데이터 라인, 제1 게이트 신호가 인가되는 제1 게이트라인, 제2 게이트 신호가 인가되는 제2 게이트라인에 연결된 보상 회로; 발광 소자;상기 보상 회로를 통해 상기 제2 전압이 인가되는 게이트 전극을 포함하여, 상기 발광 소자의 구동에 필요한 전류를 발생하는 구동 소자; 및상기 보상 회로를 통해 상기 제2 게이트 신호가 인가되는 게이트 전극을 포함하여 상기 발광 소자로 흐르는 전류 경로를 스위칭하는 스위치 소자를 포함하고,상기 발광 소자, 상기 구동 소자, 및 상기 스위치 소자가 제1 전원 라인과 제2 전원 라인 사이에서 직렬로 연결되는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 보상 회로는,제1 노드와 제2 노드 사이에 연결된 커패시터;데이터 라인과 상기 제1 노드 사이에 연결되어 제1 게이트 신호의 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되어 상기 데이터 라인을 상기 제1 노드에 전기적으로 연결하는 제1 스위치 소자;상기 제2 노드와 제3 노드 사이에 연결되어 상기 제1 게이트 신호의 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되어 상기 제2 노드를 상기 제3 노드에 전기적으로 연결하는 제2 스위치 소자;상기 제1 노드에 연결되어 제2 게이트 신호의 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되어 상기 제1 전압을 상기 제1 노드에 인가하는 제3 스위치 소자; 및제4 노드에 연결되어 상기 제1 게이트 신호의 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되어 상기 제4 노드에 상기 제1 전압을 인가하는 제5 스위치 소자를 포함하고,상기 스위치 소자는,상기 제3 노드와 상기 제4 노드 사이에 연결되어 상기 제2 게이트 신호의 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되어 상기 제3 노드를 상기 제4 노드에 전기적으로 연결하는 제4 스위치 소자를 포함하고, 상기 구동 소자는 상기 제2 노드에 연결된 게이트 전극, 픽셀 구동 전압이 인가되는 상기 제1 전원 라인에 연결된 제1 전극, 및 상기 제3 노드에 연결된 제2 전극을 포함하고, 상기 발광 소자는 상기 제4 노드에 연결된 애노드 전극과, 캐소드 전압이 인가되는 상기 제2 전원 라인에 연결된 캐소드 전극을 포함하고, 상기 제1 전압은 기준 전압 또는 상기 캐소드 전압을 포함하고, 상기 제2 전압은 픽셀 데이터의 데이터 전압을 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 제어부는 디지털 신호로 초기화 데이터를 상기 데이터 구동부로 전송하고,상기 데이터 구동부는 상기 초기화 데이터에 응답하여 상기 초기화 전압을 출력하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 복수의 데이터 라인들, 복수의 게이트 라인들, 복수의 전원 라인들, 및 복수의 픽셀 회로들이 배치된 표시패널;상기 데이터 라인들에 제2 전압을 공급하는 데이터 구동부;제1 전압과 상기 제2 전압을 교대로 선택하여 상기 데이터 라인들에 공급하는 스위치 소자; 상기 게이트 라인들에 게이트 신호를 공급하는 게이트 구동부; 및상기 데이터 구동부, 상기 게이트 구동부, 및 상기 스위치 소자를 제어하는 제어부를 포함하고, 상기 픽셀 회로들 각각은,상기 제1 전압과 상기 제2 전압이 교대로 인가되는 데이터 라인, 제1 게이트 신호가 인가되는 제1 게이트라인, 제2 게이트 신호가 인가되는 제2 게이트라인에 연결된 보상 회로; 발광 소자;상기 보상 회로를 통해 상기 제2 전압이 인가되는 게이트 전극을 포함하여, 상기 발광 소자의 구동에 필요한 전류를 발생하는 구동 소자; 및상기 보상 회로를 통해 상기 제2 게이트 신호가 인가되는 게이트 전극을 포함하여 상기 발광 소자로 흐르는 전류 경로를 스위칭하는 픽셀 스위치 소자를 포함하고,상기 발광 소자, 상기 구동 소자, 및 상기 픽셀 스위치 소자가 제1 전원 라인과 제2 전원 라인 사이에서 직렬로 연결되는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 보상 회로는, 제1 노드와 제2 노드 사이에 연결된 커패시터;데이터 라인과 상기 제1 노드 사이에 연결되어 제1 게이트 신호의 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되어 상기 데이터 라인을 상기 제1 노드에 전기적으로 연결하는 제1 스위치 소자;상기 제2 노드와 제3 노드 사이에 연결되어 상기 제1 게이트 신호의 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되어 상기 제2 노드를 상기 제3 노드에 전기적으로 연결하는 제2 스위치 소자;상기 제1 노드에 연결되어 제2 게이트 신호의 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되어 상기 제1 전압을 제1 노드에 인가하는 제3 스위치 소자;제4 노드에 연결되어 상기 제1 게이트 신호의 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되어 상기 제4 노드에 상기 제1 전압을 인가하는 제5 스위치 소자를 포함하고,상기 픽셀 스위치 소자는 상기 제3 노드와 상기 제4 노드 사이에 연결되어 상기 제2 게이트 신호의 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되어 상기 제3 노드를 상기 제4 노드에 전기적으로 연결하는 제4 스위치 소자를 포함하고, 상기 구동 소자는 상기 제2 노드에 연결된 게이트 전극, 픽셀 구동 전압이 인가되는 제1 전원 라인에 연결된 제1 전극, 및 상기 제3 노드에 연결된 제2 전극을 포함하고, 상기 발광 소자는 상기 제4 노드에 연결된 애노드 전극과, 상기 캐소드 전압이 인가되는 제2 전원 라인에 연결된 캐소드 전극을 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항 또는 제 14 항에 있어서,상기 표시패널은,상기 픽셀 회로가 배치된 복수의 회로부들; 및 상기 복수의 회로부들을 전기적으로 연결하는 복수의 연신 배선들을 포함하고, 상기 연신 배선들이 상기 데이터 라인들, 상기 게이트 라인들, 및 상기 전원 라인들을 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>JongMin Park</engName><name>박종민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>DongWon Park</engName><name>박동원</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *길 **, 신관 *층~*층, **층(역삼동, 광성빌딩)</address><code>920081001218</code><country>대한민국</country><engName>DANA PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인다나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1459637-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230192176.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93662e3a8b4644c13eb2c2047433436868f2d5d04ef14c3c1d5c72d42d7f4d9b07835cc5e05b6f3f481d5635921ea49ded4cdda9a5ba78602f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4d2c3b86128be890338773f8999fbe15446a8fd7fb9c2827a3c108706b49ae3b93fd736e77b1900bbc80bbdececeb410104c07d8f9608b13</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>