<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:19.1319</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0015158</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시장치 및 이의 제조방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND MANUFACTURING METHOD FOR  THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.08.13</openDate><openNumber>10-2024-0122667</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 일 실시예에 따른 표시장치는 제1 화소영역, 및 제1 화소영역에 인접한 제2 화소영역을 포함하는 복수의 화소영역, 및 이를 둘러싸는 비화소영역이 정의된 베이스층, 베이스층 상에 배치되는 제1 전극, 제1 전극 상에 배치되며 제1 발광층을 포함하는 제1 발광스택, 제1 발광스택 상에 배치되는 n형 전하생성층, n형 전하생성층 상에 배치되는 p형 전하생성층, p형 전하생성층 상에 배치되는 정공수송영역, 및 정공수송영역 상에 배치되는 제2 발광층을 포함하는 제2 발광스택, 및 제2 발광스택 상에 배치되는 제2 전극을 포함하고, p형 전하생성층은 제1 화소영역에 중첩하는 제1 p형 전하생성층, 및 제2 화소영역에 중첩하며, 제1 p형 전하생성층과 이격되어 배치된 제2 p형 전하생성층을 포함하고, 정공수송영역은 제1 화소영역에 중첩하는 제1-1 정공수송영역, 및 제2 화소영역에 중첩하며, 제1-1 정공수송영역과 이격되어 배치된 제1-2 정공수송영역을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 화소영역, 및 상기 제1 화소영역에 인접한 제2 화소영역을 포함하는 복수의 화소영역, 및 이를 둘러싸는 비화소영역이 정의된 베이스층; 상기 베이스층 상에 배치되는 제1 전극; 상기 제1 전극 상에 배치되며 제1 발광층을 포함하는 제1 발광스택; 상기 제1 발광스택 상에 배치되는 n형 전하생성층; 상기 n형 전하생성층 상에 배치되는 p형 전하생성층; 상기 p형 전하생성층 상에 배치되는 정공수송영역, 및 상기 정공수송영역 상에 배치되는 제2 발광층을 포함하는 제2 발광스택; 및 상기 제2 발광스택 상에 배치되는 제2 전극을 포함하고, 상기 p형 전하생성층은  상기 제1 화소영역에 중첩하는 제1 p형 전하생성층; 및 상기 제2 화소영역에 중첩하며, 상기 제1 p형 전하생성층과 이격되어 배치된 제2 p형 전하생성층을 포함하고, 상기 정공수송영역은   상기 제1 화소영역에 중첩하는 제1-1 정공수송영역; 및 상기 제2 화소영역에 중첩하며, 상기 제1-1 정공수송영역과 이격되어 배치된 제1-2 정공수송영역을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 발광층은 상기 제1 화소영역에 중첩하는 제1-1 발광층; 및 상기 제2 화소영역에 중첩하는 제1-2 발광층을 포함하고, 상기 제2 발광층은 상기 제1 화소영역에 중첩하는 제2-1 발광층; 및 상기 제2 화소영역에 중첩하는 제2-2 발광층을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제2-1 발광층 및 상기 제2-2 발광층은 서로 이격되어 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 n형 전하생성층은 상기 제1-1 발광층 및 상기 제1-2 발광층 상에 배치되는 공통층인 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 제1-2 발광층의 두께는 상기 제1-1 발광층의 두께보다 크고, 상기 제2-2 발광층의 두께는 상기 제2-1 발광층의 두께보다 큰 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 n형 전하생성층은 상기 제1 화소영역 및 상기 제2 화소영역에서 일정한 두께를 가지며, 상기 제1-1 발광층 및 상기 제1-2 발광층 상에서 단차를 가지도록 배치되고, 상기 단차는 상기 제1 화소영역에 중첩하는 상기 n형 전하생성층의 상면과 상기 제2 화소영역에 중첩하는 상기 n형 전하생성층의 상면의 높이 차이로 정의되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 상기 제1-1 발광층 및 상기 제1-2 발광층은 제1 광을 방출하고, 상기 제2-1 발광층 및 상기 제2-2 발광층은 상기 제1 광과 상이한 제2 광을 방출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제1 광은 청색광이고, 상기 제2 광은 적색광 또는 녹색광인 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 평면상에서 상기 제2 p형 전하생성층은 상기 제1 p형 전하생성층의 적어도 일부와 중첩하고, 상기 제2 p형 전하생성층 중 상기 평면상에서 상기 제1 p형 전하생성층과 중첩하는 부분은 단면상에서 상기 제1 p형 전하생성층과 이격되어 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 단면상에서 상기 제1 p형 전하생성층 및 상기 제2 p형 전하생성층은 상기 제1-1 정공수송영역 및 상기 제1-2 정공수송영역 중 적어도 어느 하나를 사이에 두고 서로 이격되어 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 전하생성층은 상기 n형 전하생성층 및 상기 p형 전하생성층 사이에 배치된 버퍼층을 더 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제2 발광스택은상기 제2 발광층 및 상기 제2 전극 사이에 배치되는 전자수송영역을 더 포함하고, 상기 제1 발광스택은상기 제1 전극 및 상기 제1 발광층 사이에 배치되는 제1 정공수송영역; 및 상기 제1 발광층 상에 배치되는 제1 전자수송영역을 더 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 복수의 화소영역은 상기 제2 화소영역에 인접한 제3 화소영역을 더 포함하고, 상기 p형 전하생성층은 상기 제3 화소영역에 중첩하고, 상기 제1 p형 전하생성층 및 상기 제2 p형 전하생성층과 이격되어 배치된 제3 p형 전하생성층을 더 포함하고, 상기 정공수송영역은 상기 제3 p형 전하생성층 상에 배치되고, 상기 제1-1 정공수송영역 및 상기 제1-2 정공수송영역과 이격되어 배치된 제1-3 정공수송영역을 더 포함하는 표시 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 광을 발광하는 제1 화소영역, 및 상기 제1 광과 상이한 제2 광을 발광하는 제2 화소영역을 포함하는 복수의 화소영역, 및 이를 둘러싸는 비화소영역이 정의된 베이스층; 상기 베이스층 상에 배치되는 제1 전극; 상기 제1 전극 상에 배치되고, 상기 제1 화소영역에 중첩하는 제1-1 발광층; 상기 제1 전극 상에 배치되고, 상기 제2 화소영역에 중첩하는 제1-2 발광층; 상기 제1-1 및 상기 제1-2 발광층 상에 배치되는 n형 전하생성층; 상기 n형 전하생성층 상에 배치되고, 상기 제1 화소영역에 중첩하는 제1 p형 전하생성층; 상기 n형 전하생성층 상에 배치되고, 상기 제2 화소영역에 중첩하며 상기 제1 p형 전하생성층과 이격되어 배치되는 제2 p형 전하생성층; 상기 제1 p형 전하생성층 상에 배치되는 제1-1 정공수송영역; 상기 제2 p형 전하생성층 상에 배치되고, 상기 제1-1 정공수송영역과 이격되어 배치되는 제1-2 정공수송영역; 상기 제1-1 정공수송영역 상에 배치되는 제2-1 발광층;  상기 제1-2 정공수송영역 상에 배치되는 제2-2 발광층; 및 상기 제2-1 발광층 및 상기 제2-2 발광층 상에 배치되는 제2 전극을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 평면상에서 상기 제2 p형 전하생성층은 상기 제1 p형 전하생성층의 적어도 일부와 중첩하고, 상기 제2 p형 전하생성층 중 상기 평면상에서 상기 제1 p형 전하생성층과 중첩하는 부분은 단면상에서 상기 제1 p형 전하생성층과 이격되어 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16.  제1 화소영역 및 상기 제1 화소영역에 인접한 제2 화소영역을 포함하는 복수의 화소영역, 및 이를 둘러싸는 비화소영역이 정의된 기판을 준비하는 단계;상기 기판 상에 제1 전극을 형성하는 단계; 상기 제1 전극 상에 상기 제1 화소영역에 중첩하는 제1-1 발광층, 및 상기 제2 화소영역에 중첩하는 제1-2 발광층을 형성하는 단계; 상기 제1-1 발광층 및 상기 제1-2 발광층 상에 n형 전하생성층을 형성하는 단계; 상기 제1 화소영역에 중첩하는 제1 개구부가 정의된 제1 마스크를 이용하여 상기 n형 전하생성층 상에 상기 제1 화소영역에 중첩하는 제1 p형 전하생성층, 제1-1 정공수송영역, 및 제2-1 발광층을 포함하는 제1 유기패턴을 형성하는 단계; 상기 제2 화소영역에 중첩하는 제2 개구부가 정의된 제2 마스크를 이용하여 상기 n형 전하생성층 상에 상기 제2 화소영역에 중첩하는 제2 p형 전하생성층, 제1-2 정공수송영역, 및 제2-2 발광층을 포함하는 제2 유기패턴을 형성하는 단계; 및 상기 제1 유기패턴 및 상기 제2 유기패턴 상에 제2 전극을 형성하는 단계; 를 포함하는 표시 장치의 제조 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 유기패턴을 형성하는 단계는, 상기 n형 전하생성층 상에 상기 제1 마스크를 배치하는 단계; 상기 n형 전하생성층 상에 상기 제1 화소영역에 중첩하는 상기 제1 p형 전하생성층을 형성하는 단계; 상기 제1 p형 전하생성층 상에 상기 제1-1 정공수송영역을 형성하는 단계; 상기 제1-1 정공수송영역 상에 상기 제2-1 발광층을 형성하는 단계; 및 상기 제1 마스크를 제거하는 단계를 포함하는 표시 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제2 유기패턴을 형성하는 단계는, 상기 n형 전하생성층 상에 상기 제2 마스크를 배치하는 단계; 상기 n형 전하생성층 상에 상기 제2 화소영역에 중첩하는 상기 제2 p형 전하생성층을 형성하는 단계; 상기 제2 p형 전하생성층 상에 상기 제1-2 정공수송영역을 형성하는 단계; 상기 제1-2 정공수송영역 상에 상기 제2-2 발광층을 형성하는 단계; 및 상기 제2 마스크를 제거하는 단계를 포함하는 표시 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제2 p형 전하생성층이 형성되는 단계에서, 상기 제2 p형 전하생성층은 평면상에서 상기 제1 p형 전하생성층의 적어도 일부와 중첩하도록 형성되고, 상기 제2 p형 전하생성층 중 상기 평면상에서 제1 p형 전하생성층과 중첩하는 부분은 단면상에서 상기 제1 p형 전하생성층과 이격된 표시 장치의 제조 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 n형 전하생성층을 형성하는 단계는, 상기 제1 화소영역 및 상기 제2 화소영역에 중첩하는 개구부가 정의된 오픈 마스크를 이용하여 수행되는 표시 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, HYUN-JU</engName><name>이현주</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, HEEJIN</engName><name>강희진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, WOOYOUNG</engName><name>이우영</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0132638-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230015158.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939c7a81f4c7db7c264c0b41e7ae73bc33025f3fddec118577d12d20b699e5fa6948eb1020636709fa612a50676100fb8f312b174961f1604a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfead3bd35abcd07ed4ee4f9a52bb58bfe0f3f3ccb0ef29619131b9965fd2e7738bf24c0526ac151e058e00166deda9b294bec690b6aa5fb0a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>