<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:23.5523</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7010993</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다중 대역 오디오 코딩을 위한 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR MULTI-BAND AUDIO CODING</inventionTitleEng><openDate>2024.06.20</openDate><openNumber>10-2024-0088780</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 19/087</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 19/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/93</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 19/093</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 오디오 코딩을 위한 시스템들 및 기법들이 설명된다. 오디오 시스템은, 예를 들어, 인코더 및/또는 스피치 합성 엔진으로부터 오디오 신호에 대응하는 특징부(들)를 수신한다. 오디오 시스템은 특징부(들)에 기초하여, 고조파 신호 및/또는 잡음 신호와 같은 여기 신호를 생성한다. 오디오 시스템은 필터뱅크를 사용하여, 여기 신호로부터 대역 특정 신호를 생성한다. 대역 특정 신호들은 주파수 대역들에 대응한다. 오디오 시스템은 특징부(들)를 머신 학습(ML) 필터 추정기에 입력하여, 선형 필터(들)와 연관된 파라미터(들)를 생성한다. 오디오 시스템은 특징부(들)를 음성 추정기에 입력하여, 이득 값(들)을 생성한다. 오디오 시스템은 대역 특정 신호들의 수정, 파라미터(들)에 따른 선형 필터(들)의 적용, 및 이득 값(들)에 따른 이득 증폭기(들)를 사용한 증폭에 기초하여 출력 오디오 신호를 생성한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023064738</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/077868</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 오디오 코딩을 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 오디오 신호에 대응하는 하나 이상의 특징부들을 수신하도록; 상기 하나 이상의 특징부들에 기초하여 여기 신호(excitation signal)를 생성하도록; 필터뱅크(filterbank)를 사용하여 상기 여기 신호로부터 복수의 대역 특정 신호들을 생성하도록 - 상기 복수의 대역 특정 신호들은 복수의 주파수 대역들에 대응함 -; 머신 학습(machine learning, ML) 필터 추정기를 사용하여, 상기 ML 필터 추정기에 대한 상기 하나 이상의 특징부들의 입력에 응답하여 하나 이상의 선형 필터들과 연관된 하나 이상의 파라미터들을 생성하도록; 음성 추정기를 사용하여, 상기 음성 추정기에 대한 상기 하나 이상의 특징부들의 입력에 응답하여 하나 이상의 이득 증폭기들과 연관된 하나 이상의 이득 값들을 생성하도록; 그리고 상기 복수의 대역 특정 신호들의 수정, 상기 하나 이상의 파라미터들에 따른 상기 하나 이상의 선형 필터들의 적용, 및 상기 하나 이상의 이득 값들에 따른 상기 하나 이상의 이득 증폭기들을 사용한 증폭에 기초하여 출력 오디오 신호를 생성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 오디오 신호는 스피치 신호이고, 상기 출력 오디오 신호는 상기 스피치 신호의 재구성된 변형인 재구성된 스피치 신호인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 특징부들을 수신하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,적어도 부분적으로 상기 오디오 신호를 인코딩함으로써 상기 하나 이상의 특징부들을 생성하도록 구성된 인코더; 또는텍스트 입력에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 특징부들을 생성하도록 구성된 스피치 합성기 - 상기 오디오 신호는 상기 텍스트 입력을 판독하는 음성의 오디오 표현임 - 중 적어도 하나로부터 상기 하나 이상의 특징부들을 수신하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 여기 신호는,상기 오디오 신호의 고조파 성분에 대응하는 고조파 여기 신호; 또는상기 오디오 신호의 잡음 성분에 대응하는 잡음 여기 신호 중 하나인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 ML 필터 추정기는,하나 이상의 훈련된 ML 모델들; 또는하나 이상의 훈련된 뉴럴 네트워크들 중 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 음성 추정기는,하나 이상의 훈련된 ML 모델들; 또는하나 이상의 훈련된 뉴럴 네트워크들 중 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 오디오 신호를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 합성 필터뱅크를 사용하여 상기 복수의 대역 특정 신호들을 조합하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 오디오 신호를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 하나 이상의 파라미터들에 따라 상기 복수의 대역 특정 신호들 각각에 상기 하나 이상의 선형 필터들 중 적어도 하나를 적용함으로써 상기 복수의 대역 특정 신호들을 수정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 출력 오디오 신호를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 복수의 대역 특정 신호들을 필터링된 신호로 조합하도록;제2 필터뱅크를 사용하여, 상기 필터링된 신호로부터 제2 복수의 대역 특정 신호들을 생성하도록 - 상기 제2 복수의 대역 특정 신호들은 제2 복수의 주파수 대역들에 대응함 -;상기 하나 이상의 이득 값들에 따라 상기 제2 복수의 대역 특정 신호들 각각에 상기 하나 이상의 이득 증폭기들 중 적어도 하나를 적용함으로써 상기 제2 복수의 대역 특정 신호들을 수정하도록; 그리고상기 제2 복수의 대역 특정 신호들을 조합하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 오디오 신호를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 하나 이상의 이득 값들에 따라 상기 복수의 대역 특정 신호들 각각에 상기 하나 이상의 이득 증폭기들 중 적어도 하나를 적용함으로써 상기 복수의 대역 특정 신호들을 수정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 출력 오디오 신호를 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 복수의 대역 특정 신호들을 증폭된 신호로 조합하도록;제2 필터뱅크를 사용하여, 상기 증폭된 신호로부터 제2 복수의 대역 특정 신호들을 생성하도록 - 상기 제2 복수의 대역 특정 신호들은 제2 복수의 주파수 대역들에 대응함 -;상기 하나 이상의 이득 값들에 따라 상기 제2 복수의 대역 특정 신호들 각각에 상기 하나 이상의 이득 증폭기들 중 적어도 하나를 적용함으로써 상기 제2 복수의 대역 특정 신호들을 수정하도록; 그리고상기 제2 복수의 대역 특정 신호들을 조합하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,제1 추가적인 선형 필터를 사용하여 상기 출력 오디오 신호를 수정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 필터뱅크를 사용하여, 상기 여기 신호로부터 상기 복수의 대역 특정 신호들을 생성하기 전에, 제2 추가적인 선형 필터를 사용하여 상기 여기 신호를 수정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 특징부들은 하나 이상의 로그-멜 주파수(log-mel-frequency) 스펙트럼 특징부들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 선형 필터들과 연관된 상기 하나 이상의 파라미터들은,상기 하나 이상의 선형 필터들과 연관된 임펄스 응답;상기 하나 이상의 선형 필터들과 연관된 주파수 응답; 또는상기 하나 이상의 선형 필터들과 연관된 유리 전달 함수 계수(rational transfer function coefficient) 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 오디오 코딩을 위한 방법으로서,오디오 신호에 대응하는 하나 이상의 특징부들을 수신하는 단계;상기 하나 이상의 특징부들에 기초하여 여기 신호를 생성하는 단계;필터뱅크를 사용하여 상기 여기 신호로부터 복수의 대역 특정 신호들을 생성하는 단계 - 상기 복수의 대역 특정 신호들은 복수의 주파수 대역들에 대응함 -;머신 학습(ML) 필터 추정기를 사용하여, 상기 ML 필터 추정기에 대한 상기 하나 이상의 특징부들의 입력에 응답하여 하나 이상의 선형 필터들과 연관된 하나 이상의 파라미터들을 생성하는 단계;음성 추정기를 사용하여, 상기 음성 추정기에 대한 상기 하나 이상의 특징부들의 입력에 응답하여 하나 이상의 이득 증폭기들과 연관된 하나 이상의 이득 값들을 생성하는 단계; 및상기 복수의 대역 특정 신호들의 수정, 상기 하나 이상의 파라미터들에 따른 상기 하나 이상의 선형 필터들의 적용, 및 상기 하나 이상의 이득 값들에 따른 상기 하나 이상의 이득 증폭기들을 사용한 증폭에 기초하여 출력 오디오 신호를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 오디오 신호는 스피치 신호이고, 상기 출력 오디오 신호는 상기 스피치 신호의 재구성된 변형인 재구성된 스피치 신호인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 하나 이상의 특징부들을 수신하는 단계는,적어도 부분적으로 상기 오디오 신호를 인코딩함으로써 상기 하나 이상의 특징부들을 생성하는 인코더; 또는텍스트 입력에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 특징부들을 생성하는 스피치 합성기 - 상기 오디오 신호는 상기 텍스트 입력을 판독하는 음성의 오디오 표현임 - 중 적어도 하나로부터 상기 하나 이상의 특징부들을 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 여기 신호는,상기 오디오 신호의 고조파 성분에 대응하는 고조파 여기 신호; 또는상기 오디오 신호의 잡음 성분에 대응하는 잡음 여기 신호 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 ML 필터 추정기는,하나 이상의 훈련된 ML 모델들; 또는하나 이상의 훈련된 뉴럴 네트워크들 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 음성 추정기는,하나 이상의 훈련된 ML 모델들; 또는하나 이상의 훈련된 뉴럴 네트워크들 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 오디오 신호를 생성하는 단계는 합성 필터뱅크를 사용하여 상기 복수의 대역 특정 신호들을 조합하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 오디오 신호를 생성하는 단계는, 상기 하나 이상의 파라미터들에 따라 상기 복수의 대역 특정 신호들 각각에 상기 하나 이상의 선형 필터들 중 적어도 하나를 적용함으로써 상기 복수의 대역 특정 신호들을 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 출력 오디오 신호를 생성하는 단계는,상기 복수의 대역 특정 신호들을 필터링된 신호로 조합하는 단계;제2 필터뱅크를 사용하여, 상기 필터링된 신호로부터 제2 복수의 대역 특정 신호들을 생성하는 단계 - 상기 제2 복수의 대역 특정 신호들은 제2 복수의 주파수 대역들에 대응함 -;상기 하나 이상의 이득 값들에 따라 상기 제2 복수의 대역 특정 신호들 각각에 상기 하나 이상의 이득 증폭기들 중 적어도 하나를 적용함으로써 상기 제2 복수의 대역 특정 신호들을 수정하는 단계; 및상기 제2 복수의 대역 특정 신호들을 조합하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제16항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 출력 오디오 신호를 생성하는 단계는, 상기 하나 이상의 이득 값들에 따라 상기 복수의 대역 특정 신호들 각각에 상기 하나 이상의 이득 증폭기들 중 적어도 하나를 적용함으로써 상기 복수의 대역 특정 신호들을 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 출력 오디오 신호를 생성하는 단계는,상기 복수의 대역 특정 신호들을 증폭된 신호로 조합하는 단계;제2 필터뱅크를 사용하여, 상기 증폭된 신호로부터 제2 복수의 대역 특정 신호들을 생성하는 단계 - 상기 제2 복수의 대역 특정 신호들은 제2 복수의 주파수 대역들에 대응함 -;상기 하나 이상의 이득 값들에 따라 상기 제2 복수의 대역 특정 신호들 각각에 상기 하나 이상의 이득 증폭기들 중 적어도 하나를 적용함으로써 상기 제2 복수의 대역 특정 신호들을 수정하는 단계; 및상기 제2 복수의 대역 특정 신호들을 조합하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,제1 추가적인 선형 필터를 사용하여 상기 출력 오디오 신호를 수정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제16항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,상기 필터뱅크를 사용하여, 상기 여기 신호로부터 상기 복수의 대역 특정 신호들을 생성하기 전에, 추가적인 선형 필터를 사용하여 상기 여기 신호를 수정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제16항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 특징부들은 하나 이상의 로그-멜 주파수 스펙트럼 특징부들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 명령들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,오디오 신호에 대응하는 하나 이상의 특징부들을 수신하게 하고;상기 하나 이상의 특징부들에 기초하여 여기 신호를 생성하게 하고;필터뱅크를 사용하여 상기 여기 신호로부터 복수의 대역 특정 신호들을 생성하게 하고 - 상기 복수의 대역 특정 신호들은 복수의 주파수 대역들에 대응함 -;머신 학습(ML) 필터 추정기를 사용하여, 상기 ML 필터 추정기에 대한 상기 하나 이상의 특징부들의 입력에 응답하여 하나 이상의 선형 필터들과 연관된 하나 이상의 파라미터들을 생성하게 하고;음성 추정기를 사용하여, 상기 음성 추정기에 대한 상기 하나 이상의 특징부들의 입력에 응답하여 하나 이상의 이득 증폭기들과 연관된 하나 이상의 이득 값들을 생성하게 하고;상기 복수의 대역 특정 신호들의 수정, 상기 하나 이상의 파라미터들에 따른 상기 하나 이상의 선형 필터들의 적용, 및 상기 하나 이상의 이득 값들에 따른 상기 하나 이상의 이득 증폭기들을 사용한 증폭에 기초하여 출력 오디오 신호를 생성하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SKORDILIS, ZISIS IASON</engName><name>스코르딜리스 지시스 이아손</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>RAJENDRAN, VIVEK</engName><name>라젠드란 비베크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>DEWASURENDRA, DUMINDA</engName><name>데와수렌드라 두민다</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SAUTIERE, GUILLAUME KONRAD</engName><name>소띠에르 기욤 콘라드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>그리스</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20210100699</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0362634-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0082269-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1097744-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1097745-26</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247010993.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936925b075a6e23cc9db4df211df721b1d4c9a7de9883d7baa6d3a78764e8977753282e51b63a712ad1333f626a30e375ac73d5606194679ea</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf28dccbef02564c51f97ec698280c09434a81544d68170433ce643936cce7182347f5e6308f00c115b874f30a2b4cdfd18f4356f9c0757981</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>