<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:17.5617</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.11.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7015843</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>렌더링 모드들의 선택을 위한 방법들 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND APPARATUS FOR SELECTION OF RENDERING MODES</inventionTitleEng><openDate>2023.07.18</openDate><openNumber>10-2023-0108269</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.05.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 11/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 그래픽스 프로세싱에 관한 것이다. 본 개시의 장치는 타겟 및 타겟이 분할되는 빈들의 세트에 대응하는 가시성 스트림들을 결정할 수 있다. 장치는 제1 가시성 스트림에 기초하여 그리고 제2 가시성 스트림들의 세트에 기초하여 타겟에 대한 제1 렌더링 모드 또는 제2 렌더링 모드 중 하나를 선택할 수 있다. 제1 렌더링 모드가 선택될 때, 장치는 빈들의 세트 각각을 제1 타입의 렌더링 패스와 연관된 제1 서브세트 또는 제2 타입의 렌더링 패스와 연관된 제2 서브세트로 구성할 수 있다. 이어서, 장치는 제1 렌더링 모드 또는 제2 렌더링 모드 중 선택된 모드에 기초하여, 그리고 적용가능하다면, 제1 렌더링 패스 타입 또는 제2 렌더링 패스 타입에 기초하여 타겟을 렌더링할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022104583</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.11.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/129706</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 타겟에 대한 제1 가시성 패스에 기초하여 상기 타겟에 대응하는 제1 가시성 스트림을 결정하는 단계;빈(bin)들의 세트에 대한 제2 가시성 패스들의 세트에 기초하여 상기 빈들의 세트에 각각 대응하는 제2 가시성 스트림들의 세트를 결정하는 단계 — 상기 타겟은 상기 빈들의 세트로 분할됨 —;상기 제1 가시성 스트림에 기초하여 그리고 상기 제2 가시성 스트림들의 세트에 기초하여 타겟에 대해 제1 렌더링 모드 또는 제2 렌더링 모드 중 하나를 선택하는 단계 — 상기 제1 렌더링 모드는 상기 빈들의 세트 각각을 렌더링하는 것을 포함하고, 상기 제2 렌더링 모드는 상기 타겟을 직접 렌더링하는 것을 포함함 —; 및상기 제1 렌더링 모드 또는 상기 제2 렌더링 모드 중 선택된 모드에 기초하여 상기 타겟을 렌더링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 렌더링 모드가 선택될 때, 상기 타겟을 렌더링하는 단계는,상기 제2 가시성 스트림들의 세트의 개개의 제2 가시성 스트림에 기초하여 상기 빈들의 세트 각각을 제1 서브세트의 빈들 또는 제2 서브세트의 빈들 중 하나로 구성하는 단계;상기 타겟의 제1 부분을 GMEM에 저장하기 위해 상기 GMEM의 상기 제1 서브세트의 빈들 각각을 렌더링하는 단계;상기 타겟의 제1 부분을 상기 GMEM으로부터 시스템 메모리에 저장하는 단계; 및상기 타겟의 나머지 부분을 상기 시스템 메모리에 저장하기 위해 상기 GMEM으로 렌더링하지 않고 상기 시스템 메모리에서 상기 빈들의 세트의 제2 서브세트 각각을 렌더링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 빈들의 세트의 개개의 빈은, 상기 개개의 빈과 연관된 오버드로(overdraw), 상기 개개의 빈과 연관된 블렌딩(blending), 적어도 상기 개개의 빈과 연관된 동시적 리졸브(resolve) 동작들에 대한 구성, 또는 적어도 상기 개개의 빈을 렌더링하는 것과 연관된 적어도 하나의 리졸브 동작과 동시적인 적어도 하나의 클리어 동작을 위한 구성 중 적어도 하나에 추가로 기초하여 상기 제1 서브세트의 빈들 또는 상기 제2 서브세트의 빈들 중 하나로 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 제1 렌더링 모드가 선택될 때, 상기 타겟을 렌더링하는 단계는,상기 타겟을 GMEM(graphics memory)에 저장하기 위해 상기 GMEM에 상기 빈들의 세트 각각을 렌더링하는 단계; 및상기 GMEM으로부터 시스템 메모리에 상기 타겟을 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 제2 렌더링 모드가 선택될 때, 상기 타겟을 렌더링하는 단계는,상기 타겟을 시스템 메모리에서 렌더링하는 단계를 포함하고, 상기 타겟은 GMEM(graphics memory)에서 렌더링되지 않고 상기 시스템 메모리에서 직접 렌더링되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 타겟에 대한 LRZ(low-resolution z) 버퍼와 연관된 LRZ 정보를 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 제1 렌더링 모드 또는 상기 제2 렌더링 모드 중 하나를 선택하는 단계는 상기 LRZ 정보에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 제1 렌더링 모드 또는 상기 제2 렌더링 모드 중 하나를 선택하는 단계는 상기 타겟의 렌더링과 연관된 가시적 픽셀들의 수 대 픽셀들의 총 수의 비율에 추가로 기초하고, 상기 가시적 픽셀들의 수는 상기 LRZ 정보에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 제1 가시성 스트림에 기초하여 그리고 상기 제2 가시성 스트림들의 세트에 기초하여, 상기 타겟을 렌더링하는 것과 연관된 하나 이상의 리졸브들, 하나 이상의 언리졸브(unresolve)들, 블렌딩 또는 오버드로와 연관된 조건들의 세트를 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 제1 렌더링 모드 또는 상기 제2 렌더링 모드 중 하나를 선택하는 단계는 상기 결정된 조건들의 세트에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 제1 렌더링 모드 또는 상기 제2 렌더링 모드 중 하나를 선택하는 단계는 상기 타겟의 렌더링과 연관된 동시적 리졸브들 또는 동시적 언리졸브들을 위한 적어도 하나의 구성에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 제1 렌더링 모드 또는 상기 제2 렌더링 모드 중 하나를 선택하는 단계는 상기 타겟의 렌더링과 연관된 적어도 하나의 리졸브 동작과 동시적인 적어도 하나의 클리어 동작에 대한 구성에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 그래픽스 프로세싱을 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링되는 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는, 타겟에 대한 제1 가시성 패스에 기초하여 상기 타겟에 대응하는 제1 가시성 스트림을 결정하고; 빈들의 세트에 대한 제2 가시성 패스들의 세트에 기초하여 상기 빈들의 세트에 각각 대응하는 제2 가시성 스트림들의 세트를 결정하고 — 상기 타겟은 상기 빈들의 세트로 분할됨 —; 상기 제1 가시성 스트림에 기초하여 그리고 상기 제2 가시성 스트림들의 세트에 기초하여 타겟에 대해 제1 렌더링 모드 또는 제2 렌더링 모드 중 하나를 선택하고 — 상기 제1 렌더링 모드는 상기 빈들의 세트 각각을 렌더링하는 것을 포함하고, 상기 제2 렌더링 모드는 상기 타겟을 직접 렌더링하는 것을 포함함 —; 그리고 상기 제1 렌더링 모드 또는 상기 제2 렌더링 모드 중 선택된 모드에 기초하여 상기 타겟을 렌더링하도록 구성되는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 제1 렌더링 모드가 선택될 때, 상기 타겟을 렌더링하는 것은,상기 제2 가시성 스트림들의 세트의 개개의 제2 가시성 스트림에 기초하여 상기 빈들의 세트 각각을 제1 서브세트의 빈들 또는 제2 서브세트의 빈들 중 하나로 구성하고;상기 타겟의 제1 부분을 GMEM에 저장하기 위해 상기 GMEM의 상기 제1 서브세트의 빈들 각각을 렌더링하고;상기 타겟의 제1 부분을 상기 GMEM으로부터 시스템 메모리에 저장하고; 그리고상기 타겟의 나머지 부분을 상기 시스템 메모리에 저장하기 위해 상기 GMEM으로 렌더링하지 않고 상기 시스템 메모리에서 상기 빈들의 세트의 제2 서브세트 각각을 렌더링하는 것을 포함하는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 빈들의 세트의 개개의 빈은, 상기 개개의 빈과 연관된 오버드로, 상기 개개의 빈과 연관된 블렌딩, 적어도 상기 개개의 빈과 연관된 동시적 리졸브 동작들에 대한 구성, 또는 적어도 상기 개개의 빈을 렌더링하는 것과 연관된 적어도 하나의 리졸브 동작과 동시적인 적어도 하나의 클리어 동작을 위한 구성 중 적어도 하나에 추가로 기초하여 상기 제1 서브세트의 빈들 또는 상기 제2 서브세트의 빈들 중 하나로 구성되는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항에 있어서,상기 제1 렌더링 모드가 선택될 때, 상기 타겟을 렌더링하는 것은,상기 타겟을 GMEM(graphics memory)에 저장하기 위해 상기 GMEM에 상기 빈들의 세트 각각을 렌더링하고; 그리고상기 GMEM으로부터 시스템 메모리에 상기 타겟을 저장하는 것을 포함하는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11 항에 있어서,상기 제2 렌더링 모드가 선택될 때, 상기 타겟을 렌더링하는 것은,상기 타겟을 시스템 메모리에서 렌더링하는 것을 포함하고, 상기 타겟은 GMEM(graphics memory)에서 렌더링되지 않고 상기 시스템 메모리에서 직접 렌더링되는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 타겟에 대한 LRZ(low-resolution z) 버퍼와 연관된 LRZ 정보를 결정하도록 추가로 구성되고,상기 제1 렌더링 모드 또는 상기 제2 렌더링 모드 중 하나의 선택은 상기 LRZ 정보에 추가로 기초하는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 제1 렌더링 모드 또는 상기 제2 렌더링 모드 중 하나의 선택은 상기 타겟의 렌더링과 연관된 가시적 픽셀들의 수 대 픽셀들의 총 수의 비율에 추가로 기초하고, 상기 가시적 픽셀들의 수는 상기 LRZ 정보에 기초하는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 가시성 스트림에 기초하여 그리고 상기 제2 가시성 스트림들의 세트에 기초하여, 상기 타겟을 렌더링하는 것과 연관된 하나 이상의 리졸브들, 하나 이상의 언리졸브들, 블렌딩 또는 오버드로와 연관된 조건들의 세트를 결정하도록 추가로 구성되고,상기 제1 렌더링 모드 또는 상기 제2 렌더링 모드 중 하나의 선택은 상기 결정된 조건들의 세트에 추가로 기초하는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11 항에 있어서,상기 제1 렌더링 모드 또는 상기 제2 렌더링 모드 중 하나의 선택은 상기 타겟의 렌더링과 연관된 동시적 리졸브들 또는 동시적 언리졸브들을 위한 적어도 하나의 구성에 추가로 기초하는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11 항에 있어서,상기 제1 렌더링 모드 또는 상기 제2 렌더링 모드 중 하나의 선택은 상기 타겟의 렌더링과 연관된 적어도 하나의 리졸브 동작과 동시적인 적어도 하나의 클리어 동작에 대한 구성에 추가로 기초하는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 그래픽스 프로세싱을 위한 장치로서,타겟에 대한 제1 가시성 패스에 기초하여 상기 타겟에 대응하는 제1 가시성 스트림을 결정하기 위한 수단;빈들의 세트에 대한 제2 가시성 패스들의 세트에 기초하여 상기 빈들의 세트에 각각 대응하는 제2 가시성 스트림들의 세트를 결정하기 위한 수단 — 상기 타겟은 상기 빈들의 세트로 분할됨 —;상기 제1 가시성 스트림에 기초하여 그리고 상기 제2 가시성 스트림들의 세트에 기초하여 상기 타겟에 대해 제1 렌더링 모드 또는 제2 렌더링 모드 중 하나를 선택하기 위한 수단 — 상기 제1 렌더링 모드는 상기 빈들의 세트 각각을 렌더링하는 것을 포함하고, 상기 제2 렌더링 모드는 상기 타겟을 직접 렌더링하는 것을 포함함 —; 및상기 제1 렌더링 모드 또는 상기 제2 렌더링 모드 중 선택된 모드에 기초하여 상기 타겟을 렌더링하기 위한 수단을 포함하는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 제1 렌더링 모드가 선택될 때, 상기 타겟을 렌더링하기 위한 수단은,상기 제2 가시성 스트림들의 세트의 개개의 제2 가시성 스트림에 기초하여 상기 빈들의 세트 각각을 제1 서브세트의 빈들 또는 제2 서브세트의 빈들 중 하나로 구성하고;상기 타겟의 제1 부분을 GMEM에 저장하기 위해 상기 GMEM의 상기 제1 서브세트의 빈들 각각을 렌더링하고;상기 타겟의 제1 부분을 상기 GMEM으로부터 시스템 메모리에 저장하고; 그리고상기 타겟의 나머지 부분을 상기 시스템 메모리에 저장하기 위해 상기 GMEM으로 렌더링하지 않고 상기 시스템 메모리에서 상기 빈들의 세트의 제2 서브세트 각각을 렌더링하도록 구성되는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서,상기 빈들의 세트의 개개의 빈은, 상기 개개의 빈과 연관된 오버드로, 상기 개개의 빈과 연관된 블렌딩, 적어도 상기 개개의 빈과 연관된 동시적 리졸브 동작들에 대한 구성, 또는 적어도 상기 개개의 빈을 렌더링하는 것과 연관된 적어도 하나의 리졸브 동작과 동시적인 적어도 하나의 클리어 동작을 위한 구성 중 적어도 하나에 추가로 기초하여 상기 제1 서브세트의 빈들 또는 상기 제2 서브세트의 빈들 중 하나로 구성되는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21 항에 있어서,상기 제1 렌더링 모드가 선택될 때, 상기 타겟을 렌더링하기 위한 수단은,상기 타겟을 GMEM(graphics memory)에 저장하기 위해 상기 GMEM에 상기 빈들의 세트 각각을 렌더링하고; 그리고상기 GMEM으로부터 시스템 메모리에 상기 타겟을 저장하도록 구성되는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21 항에 있어서,상기 제2 렌더링 모드가 선택될 때, 상기 타겟을 렌더링하기 위한 수단은,상기 타겟을 시스템 메모리에서 렌더링하도록 구성되고, 상기 타겟은 GMEM(graphics memory)에서 렌더링되지 않고 상기 시스템 메모리에서 직접 렌더링되는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21 항에 있어서,상기 타겟에 대한 LRZ(low-resolution z) 버퍼와 연관된 LRZ 정보를 결정하기 위한 수단을 더 포함하고,상기 제1 렌더링 모드 또는 상기 제2 렌더링 모드 중 하나를 선택하는 것은 상기 LRZ 정보에 추가로 기초하는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서,상기 제1 렌더링 모드 또는 상기 제2 렌더링 모드 중 하나를 선택하는 것은 상기 타겟의 렌더링과 연관된 가시적 픽셀들의 수 대 픽셀들의 총 수의 비율에 추가로 기초하고, 상기 가시적 픽셀들의 수는 상기 LRZ 정보에 기초하는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21 항에 있어서,상기 제1 가시성 스트림에 기초하여 그리고 상기 제2 가시성 스트림들의 세트에 기초하여, 상기 타겟을 렌더링하는 것과 연관된 하나 이상의 리졸브들, 하나 이상의 언리졸브들, 블렌딩 또는 오버드로와 연관된 조건들의 세트를 결정하기 위한 수단을 더 포함하고,상기 제1 렌더링 모드 또는 상기 제2 렌더링 모드 중 하나를 선택하는 것은 상기 결정된 조건들의 세트에 추가로 기초하는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21 항에 있어서,상기 제1 렌더링 모드 또는 상기 제2 렌더링 모드 중 하나를 선택하는 것은 상기 타겟의 렌더링과 연관된 동시적 리졸브들 또는 동시적 언리졸브들을 위한 적어도 하나의 구성에 추가로 기초하는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 그래픽스 프로세싱을 위한 컴퓨터 실행가능 코드를 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 코드는 프로세서에 의해 실행될 때 상기 프로세서로 하여금,타겟에 대한 제1 가시성 패스에 기초하여 상기 타겟에 대응하는 제1 가시성 스트림을 결정하게 하고;빈들의 세트에 대한 제2 가시성 패스들의 세트에 기초하여 상기 빈들의 세트에 각각 대응하는 제2 가시성 스트림들의 세트를 결정하게 하고 — 상기 타겟은 상기 빈들의 세트로 분할됨 —;상기 제1 가시성 스트림에 기초하여 그리고 상기 제2 가시성 스트림들의 세트에 기초하여 타겟에 대해 제1 렌더링 모드 또는 제2 렌더링 모드 중 하나를 선택하게 하고 — 상기 제1 렌더링 모드는 상기 빈들의 세트 각각을 렌더링하는 것을 포함하고, 상기 제2 렌더링 모드는 상기 타겟을 직접 렌더링하는 것을 포함함 —; 그리고상기 제1 렌더링 모드 또는 상기 제2 렌더링 모드 중 선택된 모드에 기초하여 상기 타겟을 렌더링하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>ALLA, Srihari Babu</engName><name>알라, 스리하리 바부</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>NAGENDRA KUMAR, Jonnala Gadda</engName><name>나젠드라 쿠마르, 조날라 가다</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SEETHARAMAIAH, Avinash</engName><name>시타라마이아, 아비나쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>GRUBER, Andrew Evan</engName><name>그루버, 앤드류 에반</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>FRISINGER, Thomas Edwin</engName><name>프리싱거, 토마스 에드윈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>HAMMERSTONE, Richard H.</engName><name>해머스톤, 리차드 에이치.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>DU, Bo</engName><name>두, 보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Yongjun</engName><name>쑤, 용준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.05.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0518530-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.06.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0097317-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.11.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1215468-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326893-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237015843.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9306f90203ddbf2326d57c3a9beadbca35fcafe4f0ad7a0776dd125be8a37a46f42938fbb258ce3fcf3d16e8d88f88dc2f5f34fe9b891e6fd6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4a232176a6af17a62e315798898bfb02fd8718874a0c9988365b1bd09d632a98834bfba9850c67254f578f45c7256b3686035fb3eb852e29</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>