<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:21.3221</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7010286</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>환자 상태를 결정하기 위한 방법 및 제제</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND AGENTS FOR DETERMINING PATIENT STATUS</inventionTitleEng><openDate>2022.05.03</openDate><openNumber>10-2022-0054644</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.03.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/68</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/50</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 치료법에 대한 반응, 면역 상태 및/또는 질병 진행을 예측하기 위한 방법 및 제제를 기술하고 있다. 보다 구체적으로, 핵 국소화를 포함하여 PD-L2의 세포 분포를 분석하기 위한, 환자를 치료법에 대한 가능한 반응자 또는 비반응자로 계층화하기 위한, 치료법으로 환자의 치료 결과를 예측하기 위한, 치료법으로 환자의 치료를 관리하기 위한, 치료법으로 치료한 후 환자의 질병을 모니터링하기 위한, 질병의 상태를 결정하기 위한 및/또는 환자의 면역 상태를 결정하기 위한 방법, 제제 및 키트를 기술하고 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.03.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021042163</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.09.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/AU2020/050921</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 환자에서 치료법(예를 들어, 항감염 치료법, 세포독성 치료법 및/또는 면역치료법)에 대한 반응 가능성을 예측하는 방법으로, 환자의 PD-L2-발현 세포에서 PD-L2의 세포 국소화를 분석함으로써, 치료법에 대한 환자의 반응 가능성을 예측하는 단계를 포함하거나, 이로 구성되거나 본질적으로 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, PD-L2-발현 세포가 항원-제시 세포(예를 들어, DC), 면역 이펙터 세포(예를 들어, B-세포 또는 T-세포) 및 종양 세포로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 치료법이 항감염 치료법, 세포독성 치료법 또는 면역치료법인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 치료법에 대한 내성의 증가 가능성과 상관관계가 있는 세포의 핵 내 PD-L2의 존재 또는 세포의 핵 내 PD-L2의 수준(변종 또는 비정상 핵 수준의 PD-L2를 나타냄)을 검출함으로써, 환자가 치료법에 대한 내성 가능성이 증가함을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 세포 핵에서 대조군에 비해 높은 수준의 PD-L2를 검출함으로써, 환자가 치료법에 대한 내성 가능성이 증가함을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 세포의 상이한 구성요소(예를 들어, 핵, 세포질, 세포막) 사이의 PD-L2 수준을 비교함으로써, 환자가 치료법에 대한 내성 가능성이 증가함을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 대조군에 비해(예를 들어, 상응하는 정상 또는 면역적격 대조 세포의 핵에 비해, 또는 세포의 표면 및/또는 세포질과 같은 환자의 세포 핵 외부의 PD-L2 수준에 비해) 세포의 핵에서 높은 수준의 PD-L2를 검출하여 환자가 치료법에 대한 내성 가능성이 증가함을 나타내는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 세포의 핵에서 높은 수준의 PD-L2는, 상응하는 정상 또는 면역적격 대조 세포의 핵에서 PD-L2 수준의 적어도 약 120%, 130%, 140% 150%, 160%, 170%, 180%, 190%, 200%, 250%, 300%, 400%, 500%, 600%, 700%, 800%, 900%, 또는 1000%(및 이들 사이의 모든 정수)인 수준을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 세포의 핵에서 높은 수준의 PD-L2는 세포의 핵 외부(예를 들어, 표면 및/또는 세포질로, &quot;핵외(extranuclear)&quot;로 통칭함)보다 세포의 핵에서 높은 수준의 PD-L2를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 높은 수준은 약 0.55, 0.60, 0.65, 0.70, 0.75, 0.85, 0.90 또는 0.95를 초과하는 핵 PD-L2 대 핵외 PD-L2의 비율을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 환자 세포(예를 들어, DC와 같은 항원-제시 세포, B-세포 및 T-세포와 같은 면역 이펙터 세포, 및/또는 종양 세포)의 30%, 35%, 40%, 45%, 50%, 55%, 60%, 65%, 70%, 75%, 80%, 85%, 90% 또는 95%를 초과하는 높은 수준의 핵 PD-L2를 검출하여 환자가 치료법에 대한 내성 가능성이 증가함을 나타내는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 치료법에 대한 민감도의 증가 가능성과 상관관계가 있는 세포의 핵 내 PD-L2의 부재 또는 세포의 핵 내 PD-L2의 수준(정상적인 핵 수준의 PD-L2를 나타냄)을 검출함으로써, 환자가 치료법에 대한 민감도 가능성이 증가함을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제3항 및 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 대조군에 비해(예를 들어, 상응하는 정상 또는 면역적격 세포의 핵에 비해, 또는 환자의 세포 핵 외부의 PD-L2 수준에 비해) 세포의 핵 내 PD-L2의 수준(정상적인 핵 수준의 PD-L2를 나타냄)을 검출하여 환자가 치료법에 대한 민감도 가능성이 증가함을 나타내는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제3항, 제12항, 및 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 세포의 핵 외부(예를 들어, 표면 및/또는 세포질)의 PD-L2의 존재를 검출함으로써, 환자가 치료법에 대한 민감도 가능성이 증가함을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제3항 및 제12항, 제13항, 및 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 대조군에 비해(예를 들어, 상응하는 정상 또는 면역적격 세포의 핵 외부에 비해, 또는 환자의 세포 핵 내부의 PD-L2 수준에 비해) 세포 핵 외부의 PD-L2의 수준(정상 수준의 핵외 PD-L2를 나타냄)을 검출하여 환자가 치료법에 대한 민감도 가능성이 증가함을 나타내는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서, 세포 핵 외부의 PD-L2의 수준이, 상응하는 정상 또는 면역적격 대조 세포의 핵 외부의 PD-L2와 대략 동일한 수준(예를 들어, 약 85% 내지 약 115% 사이의 모든 정수 수준)인 수준을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 세포의 핵 외부의 PD-L2 수준이, 세포의 핵 내부보다 세포의 핵 외부(예를 들어, 표면 및/또는 세포질)의 높은 수준의 PD-L2를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 높은 수준은 약 0.55, 0.60, 0.65, 0.70, 0.75, 0.85, 0.90 또는 0.95를 초과하는 핵외 PD-L2 대 핵 PD-L2의 비율을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제3항, 제12항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 환자 세포(예를 들어, DC와 같은 항원-제시 세포, B-세포 및 T-세포와 같은 면역 이펙터 세포, 및/또는 종양 세포)의 30%, 35%, 40%, 45%, 50%, 55%, 60%, 65%, 70%, 75%, 80%, 85%, 90% 또는 95%를 초과하는 정상 수준의 핵외 PD-L2를 검출함으로써, 환자가 치료법에 대한 민감도 가능성이 증가함을 나타내는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, PD-L2 및 PD-L2의 핵 결합 파트너(예를 들어, 대표적인 예로 H2A 폴리펩타이드, H2AX 폴리펩타이드 및 H4 폴리펩타이드를 포함하는 히스톤 폴리펩타이드)의 공동-국소화의 존재, 부재 또는 수준을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 환자의 세포 또는 세포의 용해물을 포함하는 시료를 PD-L2에 특이적으로 결합하는 제1 항원-결합 분자 및 핵 결합 파트너에 특이적으로 결합하는 제2 항원-결합 분자와 접촉시키는 단계, 및 PD-L2, 핵 결합 파트너, 제1 항원-결합 분자 및 제2 항원-결합 분자를 포함하는 복합체의 존재를 시료에서 검출함으로써, 환자가 치료법에 대한 내성 가능성이 증가함을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 대조군(예를 들어, 상응하는 정상 또는 면역적격 대조 세포)에 비해 높은 수준의 복합체를 검출하여 환자가 치료법에 대한 내성 가능성이 증가함을 나타내는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 대조군(예를 들어, 상응하는 정상 또는 면역적격 대조 세포)에 비해 핵 내 복합체의 수준(정상 수준의 복합체를 나타냄)을 검출하여 환자가 치료법에 대한 민감도 가능성이 증가함을 나타내는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 환자에서 치료법(예를 들어, 항감염 치료법, 세포독성 치료법 및/또는 면역치료법)에 대한 내성 가능성을 결정하는 방법으로, 환자의 시료(예를 들어, 항원-제시 세포, 면역 이펙터 세포, 또는 종양 세포와 같은 PD-L2-발현 세포, 또는 이의 용해물을 포함하는 시료)에서 치료법에 대한 내성의 증가 가능성과 상관관계가 있는 PD-L2 및 PD-L2의 핵 결합 파트너(예를 들어, 대표적인 예로 H2A 폴리펩타이드, H2AX 폴리펩타이드 및 H4 폴리펩타이드를 포함하는 히스톤 폴리펩타이드)의 공동-국소화 또는 공동-국소화 수준(변종 또는 비정상 수준의 공동-국소화를 나타냄)을 검출함으로써, 환자가 치료법에 대한 내성 가능성이 증가함을 결정하는 단계를 포함하거나, 이로 구성되거나 본질적으로 구성되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 대조군(예를 들어, 상응하는 정상 또는 면역적격 대조군 PD-L2-발현 세포, 또는 이의 용해물을 포함하는 참조 시료)에 비해 높은 수준의 공동-국소화를 시료에서 검출함으로써, 환자가 치료법에 대한 내성 가능성이 증가함을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항 또는 제25항에 있어서, 대조군(예를 들어, 변종 수준의 핵 PD-L2를 갖는 상응하는 PD-L2-발현 세포 또는 이의 용해물을 포함하는 참조 시료)에 대해 대략 동일한 수준의 공동-국소화를 시료에서 검출함으로써, 환자가 치료법에 대한 내성 가능성이 증가함을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 환자에서 치료법(예를 들어, 항감염 치료법, 세포독성 치료법 및/또는 면역치료법)에 대한 내성 가능성을 결정하는 방법으로, 환자의 시료(예를 들어, 항원-제시 세포, 면역 이펙터 세포, 또는 종양 세포와 같은 PD-L2-발현 세포 또는 이의 용해물을 포함하는 시료)에서 치료법에 대한 내성의 증가 가능성과 상관관계가 있는 PD-L2 및 PD-L2의 핵 결합 파트너(예를 들어, 대표적인 예로 H2A 폴리펩타이드, H2AX 폴리펩타이드 및 H4 폴리펩타이드를 포함하는 히스톤 폴리펩타이드)를 포함하는 복합체의 존재 또는 복합체의 수준(변종 또는 비정상 수준의 복합체를 나타냄)을 검출함으로써, 환자가 치료법에 대한 내성 가능성이 증가함을 결정하는 단계를 포함하거나, 이로 구성되거나 본질적으로 구성되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 대조군(예를 들어, 상응하는 정상 또는 면역적격 대조군 PD-L2-발현 세포, 또는 이의 용해물을 포함하는 참조 시료)에 비해 높은 수준의 복합체를 시료에서 검출함으로써, 환자가 치료법에 대한 내성 가능성이 증가함을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항 또는 제28항에 있어서, 대조군(예를 들어, 변종 수준의 핵 PD-L2를 갖는 상응하는 PD-L2-발현 세포 또는 이의 용해물을 포함하는 참조 시료)에 대해 대략 동일한 수준의 복합체를 검출함으로써, 환자가 치료법에 대한 내성 가능성이 증가함을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 환자에서 치료법(예를 들어, 항감염 치료법, 세포독성 치료법 및/또는 면역치료법)에 대한 민감도 가능성을 결정하는 방법으로, 환자의 시료(예를 들어, 항원-제시 세포, 면역 이펙터 세포, 또는 종양 세포와 같은 PD-L2-발현 세포 또는 이의 용해물을 포함하는 시료)에서 치료법에 대한 민감도의 증가 가능성과 상관관계가 있는 PD-L2 및 PD-L2의 핵 결합 파트너(예를 들어, 대표적인 예로 H2A 폴리펩타이드, H2AX 폴리펩타이드 및 H4 폴리펩타이드를 포함하는 히스톤 폴리펩타이드)의 공동-국소화의 부재 또는 공동-국소화 수준(정상 수준의 공동-국소화를 나타냄)을 검출함으로써, 환자가 치료법에 대한 민감도 가능성이 증가함을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 환자의 시료(예를 들어, 항원-제시 세포, 면역 이펙터 세포, 또는 종양 세포, 또는 이의 용해물을 포함하는 시료)에서 대조군(예를 들어, 상응하는 정상 또는 면역적격 대조군 PD-L2-발현 세포, 또는 이의 용해물을 포함하는 참조 시료)에 대해 대략 동일한 수준의 공동-국소화를 검출함으로써, 환자가 치료법에 대한 민감도 가능성이 증가함을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항 또는 제31항에 있어서, 대조군(예를 들어, 변종 수준의 핵 PD-L2를 갖는 상응하는 대조군 PD-L2-발현 세포 또는 이의 용해물을 포함하는 참조 시료)에 비해 낮은 수준의 공동-국소화를 검출함으로써, 환자가 치료법에 대한 민감도 가능성이 증가함을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 환자에서 치료법(예를 들어, 항감염 치료법, 세포독성 치료법 및/또는 면역치료법)에 대한 민감도 가능성을 결정하는 방법으로, 환자의 시료(예를 들어, 항원-제시 세포, 면역 이펙터 세포, 또는 종양 세포와 같은 PD-L2-발현 세포 또는 이의 용해물을 포함하는 시료)에서 치료법에 대한 민감도의 증가 가능성과 상관관계가 있는 PD-L2 및 PD-L2의 핵 결합 파트너(예를 들어, 대표적인 예로 H2A 폴리펩타이드, H2AX 폴리펩타이드 및 H4 폴리펩타이드를 포함하는 히스톤 폴리펩타이드)를 포함하는 복합체의 부재 또는 복합체의 수준(정상 수준의 복합체를 나타냄)을 검출함으로써, 환자가 치료법에 대한 민감도 가능성이 증가함을 결정하는 단계를 포함하거나, 이로 구성되거나 본질적으로 구성되는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 대조군(예를 들어, 상응하는 정상 또는 면역적격 대조군 PD-L2-발현 세포, 또는 이의 용해물을 포함하는 참조 시료)에 대해 대략 동일한 수준의 복합체를 검출함으로써, 환자가 치료법에 대한 민감도 가능성이 증가함을 결정하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항 또는 제34항에 있어서, 대조군(예를 들어, 변종 수준의 핵 PD-L2를 갖는 상응하는 대조군 PD-L2-발현 세포 또는 이의 용해물을 포함하는 참조 시료)에 비해 낮은 수준의 복합체를 검출함으로써, 환자가 치료법에 대한 민감도 가능성이 증가함을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. PD-L2(예를 들어, 항원-제시 세포, 면역 이펙터 세포 또는 종양 세포에서)의 세포 국소화를 분석하는 방법으로, 세포에서 PD-L2 및 PD-L2의 핵 결합 파트너(예를 들어, 대표적인 예로 H2A 폴리펩타이드, H2AX 폴리펩타이드 및 H4 폴리펩타이드를 포함하는 히스톤 폴리펩타이드)의 공동-국소화의 존재, 부재 또는 수준을 검출함으로써, 세포 내 PD-L2의 국소화를 결정하는 단계를 포함하거나, 이로 구성되거나 본질적으로 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 공동-국소화의 존재는 PD-L2의 핵 국소화를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서, 공동-국소화의 부재는 PD-L2의 핵외 국소화를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항에 있어서, PD-L2의 핵 국소화보다 PD-L2의 핵외 국소화가 높음을 나타내는, 대조군(예를 들어, 상응하는 정상 또는 면역적격 세포 또는 이의 용해물에서의 공동-국소화 수준)에 비해 정상 수준의 공동-국소화를 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제36항에 있어서, PD-L2의 핵외 국소화보다 PD-L2의 핵 국소화가 높음을 나타내는, 대조군(예를 들어, 상응하는 정상 또는 면역적격 세포 또는 이의 용해물에서의 공동-국소화 수준)에 비해 높은 수준의 공동-국소화를 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제36항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 공동-국소화는 PD-L2 및 PD-L2의 핵 결합 파트너를 포함하는 복합체로 나타나는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 환자를 치료법(예를 들어, 항감염 치료법, 세포독성 치료법 및/또는 면역치료법)에 대한 가능한 반응자 또는 비반응자로 계층화하는 방법으로, 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은, 환자의 시료에서 PD-L2의 세포 국소화를 분석하고 환자가 치료법에 대한 민감도 또는 내성의 가능성이 증가했는지 여부를 결정하여 환자를 치료법에 대한 가능한 반응자 또는 비반응자로 계층화하는 단계를 포함하거나, 이로 구성되거나 본질적으로 구성되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 치료법(예를 들어, 항감염 치료법, 세포독성 치료법 및/또는 면역치료법)으로 환자의 치료를 관리하는 방법으로서, 환자가 치료법에 대해 가능한 반응자인 것을 기초로 치료법으로 치료할 환자를 선택하거나, 또는 환자가 치료법에 대한 비-반응자일 가능성이 있다는 것을 기초로 치료법으로 치료하지 않을 환자를 선택하고, 선택에 기초하여 치료법으로 환자를 치료하거나 치료하지 않는 단계(여기서 선택은 제42항에 따른 계층화 방법에 기초함)를 포함하거나, 이로 구성되거나 본질적으로 구성되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 치료법(예를 들어, 항감염 치료법, 세포독성 치료법 및/또는 면역치료법)으로 환자의 치료 결과를 예측하는 방법으로서, 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은, 환자의 시료에서 PD-L2의 세포 국소화를 분석하고 환자가 치료법에 대한 민감도 또는 내성의 가능성이 증가했는지 여부를 결정함으로써, 환자의 치료 결과를 예측하는 단계를 포함하거나, 이로 구성되거나 본질적으로 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 치료법에 대한 내성의 증가 가능성과 상관관계가 있는, 대조군에 비해 핵-국소화된 PD-L2의 존재 또는 수준을 검출하고, 부정적인 치료 결과를 예측하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 부정적인 치료 결과는 큰 질병 중증도 또는 진행성 질병인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44항에 있어서, 치료법에 대한 민감도의 증가 가능성과 상관관계가 있는, 대조군에 비해 핵-국소화된 PD-L2의 부재 또는 수준을 검출하고, 긍정적인 치료 결과를 예측하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 긍정적인 치료 결과는 치료법 및 안정 질병(SD)에 대한 부분 또는 완전 반응으로부터 선택될 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제44항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 예측된 치료 결과에 기초하여 환자에 대한 임상 결과를 예측하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 환자가 암 환자이고 임상 결과는 종양 반응(TR), 전체 생존(OS), 무진행 생존(PFS), 무질병 생존, 종양 재발까지의 시간(TTR), 종양 진행까지의 시간(TTP), 상대 위험(RR), 독성 또는 부작용으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 치료법으로 치료한 후 환자의 질병을 모니터링하는 방법으로, 치료법(예를 들어, 항감염 치료법, 세포독성 치료법 및/또는 면역치료법)으로 환자를 치료한 후 환자로부터 시료를 수득하는 단계[여기서 시료는 PD-L2-발현 세포(예를 들어, 항원-제시 세포, 면역 이펙터 세포, 또는 종양 세포에서)를 포함함]; 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은, 시료에서 PD-L2의 세포 국소화를 분석하는 단계[여기서 치료 전에 채취한 환자의 대조 시료에 비해 낮은 수준의 핵-국소화된 PD-L2는 환자에 대한 치료법의 증가된 임상적 이점(예를 들어, 낮은 질병 중증도, 질병의 진행 지연, 질병 진행 속도 감소, 또는 질병의 부재 또는 개선)을 나타내고 대조 시료와 비교하여 유사하거나 높은 수준의 핵-국소화된 PD-L2는 대상체에 대한 치료법의 임상적 이점이 없거나 무시할 수 있음을 나타냄]를 포함하거나, 이로 구성되거나 본질적으로 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 환자의 질병 상태를 결정하는 방법으로서, 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은, 환자의 시료에서 PD-L2의 세포 국소화를 분석하여 환자의 질병 상태를 결정하는 단계[여기서, 치료법에 대한 내성의 증가 가능성과 상관관계가 있는 핵-국소화된 PD-L2의 존재 또는 수준은 환자에 있어서 질병의 큰 중증도 또는 진행을 나타내고, 치료법에 대한 민감도의 증가 가능성과 상관관계가 있는 핵-국소화된 PD-L2의 부재 또는 수준은, 상기 및 기타 본 명세서에 광범위하게 기재된 바와 같이, 환자에 있어서 질병의 부재 또는 질병의 낮은 중증도 또는 진행을 나타냄]를 포함하거나, 이로 구성되거나 본질적으로 구성되는, 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 환자의 면역 상태를 결정하기 위한 방법으로서, 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 환자의 시료에서 PD-L2의 세포 국소화를 분석하여 환자의 면역 상태를 결정하는 단계[여기서 치료법에 대한 내성의 증가 가능성과 상관관계가 있는 핵-국소화된 PD-L2의 존재 또는 수준은 환자가 면역약화되거나 면역성이 감소함(예를 들어, T 세포 소진과 같은 T 세포 기능 장애 및 항원-제시 세포 기능 장애를 포함한 면역 기능 장애)을 나타내고, 치료법에 대한 민감도의 증가 가능성과 상관관계가 있는 핵-국소화된 PD-L2의 부재 또는 수준은 환자가 면역능력이 있음을 나타냄]를 포함하거나, 이로 구성되거나 본질적으로 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 치료법(예를 들어, 항감염 치료법, 세포독성 치료법 및/또는 면역치료법)에 대한 세포의 반응 가능성을 예측하기 위한, 치료법(예를 들어, 항감염 치료법, 세포독성 치료법 및/또는 면역치료법)에 대한 환자의 내성 가능성을 결정하기 위한, 치료법(예를 들어, 항감염 치료법, 세포독성 치료법 및/또는 면역치료법)에 대한 환자의 민감도 가능성을 결정하기 위한, 치료법(예를 들어, 항감염 치료법, 세포독성 치료법 및/또는 면역치료법)에 대한 가능한 반응자 또는 비반응자로 환자를 계층화하기 위한, 치료법(예를 들어, 항감염 치료법, 세포독성 치료법 및/또는 면역치료법)으로 환자의 치료를 관리하기 위한, 치료법으로 치료한 후 환자의 질병을 모니터링하기 위한, 환자의 질병 상태 및/또는 환자의 면역 상태를 결정하기 위한, 세포의 세포 위치(예를 들어, 표면, 세포질 또는 핵)에서 PD-L2의 위치를 검출하기 위한 키트로, PD-L2에 특이적으로 결합하는 제1 항원-결합 분자를 포함하거나, 이로 구성되거나 본질적으로 구성되는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, PD-L2의 핵 결합 파트너(예를 들어, 대표적인 예로 H2A 폴리펩타이드, H2AX 폴리펩타이드 및 H4 폴리펩타이드를 포함하는 히스톤 폴리펩타이드)에 특이적으로 결합하는 제2 항원-결합 분자를 추가로 포함하는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 제1 및 제2 항원-결합 분자에 결합하는, 검출가능한 표지를 적합하게 포함하는 제3 항원-결합 분자를 추가로 포함하는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제54항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 제1항 내지 제53항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 지침 자료를 추가로 포함하는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. PD-L2 및 PD-L2의 핵 결합 파트너(예를 들어, H2A 폴리펩타이드, H2AX 폴리펩타이드 또는 H4 폴리펩타이드), 복합체의 PD-L2에 특이적으로 결합되는 제1 항원-결합 분자, 및 복합체의 핵 결합 파트너에 결합되는 제2 항원-결합 분자를 포함하는 복합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 복합체가 세포 또는 이의 용해물에 위치하는, 복합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58항 또는 제59항에 있어서, 복합체의 제1 및 제2 항원-결합 분자 각각에 결합하는 제3 항원-결합 분자를 추가로 포함하는, 복합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 제3 항원-결합 분자가 검출가능하게 표지되어 있는, 복합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제58항 내지 제61항 중 어느 한 항의 복합체를 포함하는 세포 또는 세포 용해물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제1항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 치료법은 면역치료법(예를 들어, 면역 체크포인트 분자에 특이적으로 결합하는 길항제 항원-결합 분자와 같은 면역 체크포인트 억제제)을 포함하는 방법 또는 제54항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 치료법은 면역치료법(예를 들어, 면역 체크포인트 분자에 특이적으로 결합하는 길항제 항원-결합 분자와 같은 면역 체크포인트 억제제)을 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 면역치료법이 PD-1에 특이적으로 결합하는 길항제 항원-결합 분자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제1항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 치료법이 세포독성 치료법(예를 들어, 화학요법제)을 포함하는 방법, 또는 제54항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 치료법이 세포독성 치료법(예를 들어, 화학요법제)을 포함하는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제1항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 치료법이 항감염 치료법(예를 들어, 항-말라리아제와 같은 항-원충제)을 포함하는 방법, 또는 제54항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 치료법이 항감염 치료법(예를 들어, 항-말라리아제와 같은 항-원충제)을 포함하는 키트.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>오스트레일리아 **** 퀸즐랜드 허스톤  허스톤 로드 ***</address><code>520070373500</code><country>오스트레일리아</country><engName>THE COUNCIL OF THE QUEENSLAND INSTITUTE OF MEDICAL RESEARCH</engName><name>더 카운실 오브 더 퀸즐랜드 인스티튜트 오브 메디컬 리서치</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>오스트레일리아, 퀸즐랜드 ...</address><code> </code><country> </country><engName>WYKES, Michelle</engName><name>와이크스, 미셸</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로**길 ** (대치동) *층(교연특허법률사무소)</address><code>920120003926</code><country>대한민국</country><engName>Kyeongkyo Kim</engName><name>김경교</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로**길 ** (대치동) *층(교연특허법률사무소)</address><code>920130008010</code><country>대한민국</country><engName>YANG YONG</engName><name>양용</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>오스트레일리아</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2019903243</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0332460-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.04.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0051954-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0956874-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0956891-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.11</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0882417-81</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227010286.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a104a9a3f60ce7c699af9042231fdbe9c7fcf9b2a7cfd968d7c885b602d309400d0dce99dc1c8db4b4d51ffb72a298166bfadf89ef1b6443</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2cd7ccd284a3f7b90df0571833cbb0b74c92f455a09a1c91f5c5bde37d651700ced3d8471af27a74b9e4905f81fc3ada1a67e272d2be5fee</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>