<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:02.112</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0025120</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.09.03</openDate><openNumber>10-2024-0132165</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/129</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 제1 웰(well) 영역 및 제1 웰 영역과 이격하며 제1 웰 영역과 다른 전압을 가지는 제2 웰 영역을 포함하는 기판, 제1 웰 영역 상에 배치되는 제1 트랜지스터 및 제2 웰 영역 상에 배치되는 제2 트랜지스터를 포함하는 제1 화소 회로 및 제1 웰 영역 상에 배치되는 제3 트랜지스터 및 제2 웰 영역 상에 배치되는 제4 트랜지스터를 포함하는 제2 화소 회로를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 웰(well) 영역 및 상기 제1 웰 영역과 이격하며 상기 제1 웰 영역과 다른 전압을 가지는 제2 웰 영역을 포함하는 기판;상기 제1 웰 영역 상에 배치되는 제1 트랜지스터 및 상기 제2 웰 영역 상에 배치되는 제2 트랜지스터를 포함하는 제1 화소 회로; 및상기 제1 웰 영역 상에 배치되는 제3 트랜지스터 및 상기 제2 웰 영역 상에 배치되는 제4 트랜지스터를 포함하는 제2 화소 회로를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 웰 영역은 상기 제2 웰 영역보다 높은 전압을 가지는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제1 웰 영역은 사각형의 형상을 가지고, 상기 제2 웰 영역은, 제1 방향으로 연장되고 상기 제1 웰 영역과 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 이격하는 제1 부분, 상기 제2 방향으로 연장되고 상기 제1 웰 영역과 상기 제1 방향으로 이격하는 제2 부분 및 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분과 접하는 제3 부분을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 제1 트랜지스터 및 상기 제3 트랜지스터 각각은 구동 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 표시 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서, 상기 제1 웰 영역 상에 배치되는 제5 트랜지스터 및 상기 제2 웰 영역 상에 배치되는 제6 트랜지스터를 포함하는 제3 화소 회로를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 제5 트랜지스터는 구동 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2 항에 있어서,상기 기판은,상기 제1 웰 영역과 제1 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제1 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 갖는 제3 웰 영역; 및상기 제2 웰 영역과 제1 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제2 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 갖는 제4 웰 영역을 더 정의하고,상기 제3 웰 영역 상에 배치되는 제7 트랜지스터 및 상기 제4 웰 영역 상에 배치되는 제8 트랜지스터를 포함하는 제4 화소 회로;상기 제3 웰 영역 상에 배치되는 제9 트랜지스터 및 상기 제4 웰 영역 상에 배치되는 제10 트랜지스터를 포함하는 제5 화소 회로; 및상기 제3 웰 영역 상에 배치되는 제11 트랜지스터 및 상기 제4 웰 영역 상에 배치되는 제12 트랜지스터를 포함하는 제6 화소 회로를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 제7 트랜지스터, 상기 제9 트랜지스터 및 상기 제11 트랜지스터 각각은 구동 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 기판은,상기 제1 웰 영역과 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제1 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 갖는 제5 웰 영역; 및상기 제2 웰 영역과 상기 제2 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제2 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 갖는 제6 웰 영역을 더 정의하고,상기 제5 웰 영역 상에 배치되는 제13 트랜지스터 및 상기 제6 웰 영역 상에 배치되는 제14 트랜지스터를 포함하는 제7 화소 회로;상기 제5 웰 영역 상에 배치되는 제15 트랜지스터 및 상기 제6 웰 영역 상에 배치되는 제16 트랜지스터를 포함하는 제8 화소 회로; 및상기 제5 웰 영역 상에 배치되는 제17 트랜지스터 및 상기 제6 웰 영역 상에 배치되는 제18 트랜지스터를 포함하는 제6 화소 회로를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 제13 트랜지스터, 상기 제15 트랜지스터 및 상기 제17 트랜지스터 각각은 구동 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 기판은, 상기 제5 웰 영역과 상기 제1 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제5 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 갖는 제7 웰 영역; 및상기 제6 웰 영역과 상기 제1 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제6 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 갖는 제8 웰 영역을 더 정의하고,상기 제7 웰 영역 상에 배치되는 제19 트랜지스터 및 상기 제8 웰 영역 상에 배치되는 제20 트랜지스터를 포함하는 제10 화소 회로;상기 제7 웰 영역 상에 배치되는 제21 트랜지스터 및 상기 제8 웰 영역 상에 배치되는 제22 트랜지스터를 포함하는 제11 화소 회로; 및상기 제7 웰 영역 상에 배치되는 제23 트랜지스터 및 상기 제8 웰 영역 상에 배치되는 제24 트랜지스터를 포함하는 제12 화소 회로를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 제19 트랜지스터, 상기 제21 트랜지스터 및 상기 제23 트랜지스터 각각은 구동 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 사각형의 형상을 가지는 제1 웰 영역, 상기 제1 웰 영역보다 낮은 전압을 가지며, 제1 방향으로 연장되고 상기 제1 웰 영역과 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 이격하는 제1 부분 및 상기 제2 방향으로 연장되고 상기 제1 웰 영역과 상기 제1 방향으로 이격하는 제2 부분을 포함하는 제2 웰 영역 및 상기 제1 웰 영역보다 낮고, 상기 제2 웰 영역과 다른 전압을 가지며, 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분과 접하는 제3 웰 영역을 포함하는 기판;상기 제1 웰 영역 상에 배치되는 제1 트랜지스터 및 상기 제2 웰 영역 또는 상기 제3 웰 영역 상에 배치되는 제2 트랜지스터를 포함하는 제1 화소 회로;상기 제1 웰 영역 상에 배치되는 제3 트랜지스터 및 상기 제2 웰 영역 또는 상기 제3 웰 영역 상에 배치되는 제4 트랜지스터를 포함하는 제2 화소 회로; 및상기 제1 웰 영역 상에 배치되는 제5 트랜지스터 및 상기 제2 웰 영역 또는 상기 제3 웰 영역 상에 배치되는 제6 트랜지스터를 포함하는 제3 화소 회로를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 기판은, 상기 제1 웰 영역과 상기 제1 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제1 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 가지는 제4 웰 영역;상기 제2 웰 영역과 상기 제1 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제2 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 가지는 제5 웰 영역; 및상기 제3 웰 영역과 상기 제1 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제3 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 가지는 제6 웰 영역을 더 정의하고,상기 제4 웰 영역 상에 배치되는 제7 트랜지스터 및 상기 제5 웰 영역 또는 상기 제6 웰 영역 상에 배치되는 제8 트랜지스터를 포함하는 제4 화소 회로;상기 제4 웰 영역 상에 배치되는 제9 트랜지스터 및 상기 제5 웰 영역 또는 상기 제6 웰 영역 상에 배치되는 제10 트랜지스터를 포함하는 제5 화소 회로; 및상기 제4 웰 영역 상에 배치되는 제11 트랜지스터 및 상기 제5 웰 영역 또는 상기 제6 웰 영역 상에 배치되는 제12 트랜지스터를 포함하는 제6 화소 회로를 더 포함하고,상기 제7 트랜지스터, 상기 제9 트랜지스터 및 상기 제11 트랜지스터 각각은 구동 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 기판은,상기 제1 웰 영역과 상기 제2 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제1 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 가지는 제7 웰 영역;상기 제2 웰 영역과 상기 제2 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제2 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 가지는 제8 웰 영역; 및상기 제3 웰 영역과 상기 제2 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제3 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 가지는 제9 웰 영역을 더 정의하고,상기 제7 웰 영역 상에 배치되는 제13 트랜지스터 및 상기 제8 웰 영역 또는 상기 제9 웰 영역 상에 배치되는 제14 트랜지스터를 포함하는 제7 화소 회로;상기 제7 웰 영역 상에 배치되는 제15 트랜지스터 및 상기 제8 웰 영역 또는 상기 제9 웰 영역 상에 배치되는 제16 트랜지스터를 포함하는 제8 화소 회로; 및상기 제7 웰 영역 상에 배치되는 제17 트랜지스터 및 상기 제8 웰 영역 또는 상기 제9 웰 영역 상에 배치되는 제18 트랜지스터를 포함하는 제9 화소 회로를 더 포함하고,상기 제13 트랜지스터, 상기 제15 트랜지스터 및 상기 제17 트랜지스터 각각은 구동 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 기판은,상기 제7 웰 영역과 상기 제1 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제7 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 가지는 제10 웰 영역;상기 제8 웰 영역과 상기 제1 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제8 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 가지는 제11 웰 영역; 및상기 제9 웰 영역과 상기 제1 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제9 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 가지는 제12 웰 영역을 더 정의하고,상기 제10 웰 영역 상에 배치되는 제19 트랜지스터 및 상기 제11 웰 영역 또는 상기 제12 웰 영역 상에 배치되는 제20 트랜지스터를 포함하는 제10 화소 회로;상기 제10 웰 영역 상에 배치되는 제21 트랜지스터 및 상기 제11 웰 영역 또는 상기 제12 웰 영역 상에 배치되는 제22 트랜지스터를 포함하는 제11 화소 회로; 및상기 제10 웰 영역 상에 배치되는 제23 트랜지스터 및 상기 제11 웰 영역 또는 상기 제12 웰 영역 상에 배치되는 제24 트랜지스터를 포함하는 제12 화소 회로를 더 포함하고,상기 제19 트랜지스터, 상기 제21 트랜지스터 및 상기 제23 트랜지스터 각각은 구동 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 사각형의 형상을 가지는 제1 웰 영역, 상기 제1 웰 영역보다 낮은 전압을 가지며, 제1 방향으로 연장되고 상기 제1 웰 영역과 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 이격하는 제2 웰 영역, 상기 제1 웰 영역보다 낮고 상기 제2 웰 영역과 다른 전압을 가지며, 상기 제2 방향으로 연장되고 상기 제1 웰 영역과 상기 제1 방향으로 이격하는 제3 웰 영역 및 상기 제1 웰 영역보다 낮고 상기 제2 웰 영역 및 상기 제3 웰 영역과 다른 전압을 가지며, 상기 제2 웰 영역 및 상기 제3 웰 영역과 접하는 제4 웰 영역을 포함하는 기판;상기 제1 웰 영역 상에 배치되는 제1 트랜지스터 및 상기 제2 웰 영역, 상기 제3 웰 영역 또는 상기 제4 웰 영역 상에 배치되는 제2 트랜지스터를 포함하는 제1 화소 회로;상기 제1 웰 영역 상에 배치되는 제3 트랜지스터 및 상기 제2 웰 영역, 상기 제3 웰 영역 또는 상기 제4 웰 영역 상에 배치되는 제4 트랜지스터를 포함하는 제2 화소 회로; 및상기 제1 웰 영역 상에 배치되는 제5 트랜지스터 및 상기 제2 웰 영역, 상기 제3 웰 영역 또는 상기 제4 웰 영역 상에 배치되는 제6 트랜지스터를 포함하는 제3 화소 회로를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 기판은, 상기 제1 웰 영역과 상기 제1 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제1 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 가지는 제5 웰 영역;상기 제2 웰 영역과 상기 제1 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제2 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 가지는 제6 웰 영역; 상기 제3 웰 영역과 상기 제1 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제3 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 가지는 제7 웰 영역; 및 상기 제4 웰 영역과 상기 제1 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제4 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 가지는 제8 웰 영역을 더 정의하고,상기 제5 웰 영역 상에 배치되는 제7 트랜지스터 및 상기 제6 웰 영역, 상기 제7 웰 영역 또는 상기 제8 웰 영역 상에 배치되는 제8 트랜지스터를 포함하는 제4 화소 회로;상기 제5 웰 영역 상에 배치되는 제9 트랜지스터 및 상기 제6 웰 영역, 상기 제7 웰 영역 또는 상기 제8 웰 영역 상에 배치되는 제10 트랜지스터를 포함하는 제5 화소 회로; 및상기 제5 웰 영역 상에 배치되는 제11 트랜지스터 및 상기 제6 웰 영역, 상기 제7 웰 영역 또는 상기 제8 웰 영역 상에 배치되는 제12 트랜지스터를 포함하는 제6 화소 회로를 더 포함하고,상기 제7 트랜지스터, 상기 제9 트랜지스터 및 상기 제11 트랜지스터 각각은 구동 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 기판은,상기 제1 웰 영역과 상기 제2 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제1 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 가지는 제9 웰 영역;상기 제2 웰 영역과 상기 제2 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제2 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 가지는 제10 웰 영역; 상기 제3 웰 영역과 상기 제2 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제3 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 가지는 제11 웰 영역; 및상기 제4 웰 영역과 상기 제2 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제4 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 가지는 제12 웰 영역을 더 정의하고,상기 제9 웰 영역 상에 배치되는 제13 트랜지스터 및 상기 제10 웰 영역, 상기 제11 웰 영역 또는 상기 제12 웰 영역 상에 배치되는 제14 트랜지스터를 포함하는 제7 화소 회로;상기 제9 웰 영역 상에 배치되는 제15 트랜지스터 및 상기 제10 웰 영역, 상기 제11 웰 영역 또는 상기 제12 웰 영역 상에 배치되는 제16 트랜지스터를 포함하는 제8 화소 회로; 및상기 제9 웰 영역 상에 배치되는 제17 트랜지스터 및 상기 제10 웰 영역, 상기 제11 웰 영역 또는 상기 제12 웰 영역 상에 배치되는 제18 트랜지스터를 포함하는 제9 화소 회로를 더 포함하고,상기 제13 트랜지스터, 상기 제15 트랜지스터 및 상기 제17 트랜지스터 각각은 구동 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 기판은,상기 제9 웰 영역과 상기 제1 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제9 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 가지는 제13 웰 영역;상기 제10 웰 영역과 상기 제1 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제10 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 가지는 제14 웰 영역; 상기 제11 웰 영역과 상기 제1 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제11 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 가지는 제15 웰 영역; 및상기 제12 웰 영역과 상기 제1 방향을 기준으로 서로 거울상 대칭을 이루고, 상기 제12 웰 영역과 실질적으로 동일한 전압을 가지는 제16 웰 영역을 더 정의하고,상기 제13 웰 영역 상에 배치되는 제19 트랜지스터 및 상기 제14 웰 영역, 상기 제15 웰 영역 또는 상기 제16 웰 영역 상에 배치되는 제20 트랜지스터를 포함하는 제10 화소 회로;상기 제13 웰 영역 상에 배치되는 제21 트랜지스터 및 상기 제14 웰 영역, 상기 제15 웰 영역 또는 상기 제16 웰 영역 상에 배치되는 제22 트랜지스터를 포함하는 제11 화소 회로; 및상기 제13 웰 영역 상에 배치되는 제23 트랜지스터 상기 제14 웰 영역, 상기 제15 웰 영역 또는 상기 제16 웰 영역 상에 배치되는 제24 트랜지스터를 포함하는 제12 화소 회로를 더 포함하고,상기 제19 트랜지스터, 상기 제21 트랜지스터 및 상기 제23 트랜지스터 각각은 구동 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Ji Hye</engName><name>이지혜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KWAK Jin Seon</engName><name>곽진선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Yong Hee</engName><name>이용희</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0220270-02</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230025120.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b3ce8c31fab3fa3aa4e72315679af7fec8caa8ed6e8ceca516c5a24afafcb42cd748ec0e331538ff7d9b5610948c83378d436c0143d2e743</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf72884b8591cbd6d3769f009d1a2880e9a7b202d9aa05280feb8bbc9bd458f203255827d431ba41c70ed9a1f508cd904200538ebb723a1011</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>