<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:52.3152</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7045627</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>억제제로서 실레인들을 사용하는 금속 옥사이드들의 선택적인 증착</inventionTitle><inventionTitleEng>SELECTIVE DEPOSITION OF METAL OXIDES USING SILANES AS AN INHIBITOR</inventionTitleEng><openDate>2023.05.30</openDate><openNumber>10-2023-0074418</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/768</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/321</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 표면 상의 선택적인 증착을 위한 방법들 및 장치들에 관한 것이다. 특히, 실리콘-함유 억제제는 제 1 영역에 선택적으로 결합하도록 사용될 수 있고, 따라서 제 1 영역 상의 재료의 증착을 억제한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.31</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022066830</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/051639</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 선택적인 증착 방법에 있어서,제 1 영역 및 제 2 영역을 포함하는 반도체 기판의 표면을 제공하는 단계로서, 상기 제 1 영역은 금속 또는 반도체를 포함하고 그리고 상기 제 2 영역은 상기 제 1 영역과 상이한 재료를 포함하는, 상기 반도체 기판의 표면을 제공하는 단계;  상기 제 1 영역 상에 억제제 층을 제공하기 위해 상기 표면에 실리콘-함유 억제제를 도입하는 단계로서, 상기 실리콘-함유 억제제는 적어도 하나의 Si-H기를 포함하는 머리기 (head group) 및 유기 모이어티를 포함하는 꼬리기 (tail group) 를 포함하는, 상기 억제제를 도입하는 단계; 및 상기 제 2 영역을 포함하는 억제되지 않은 표면의 적어도 일부 상에 제 1 층을 증착하는 단계를 포함하는, 선택적인 증착 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 영역은 상기 금속을 포함하고 그리고 상기 제 2 영역은 유전체 또는 반도체를 포함하는, 선택적인 증착 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제 1 영역은 구리 (Cu), 코발트 (Co), 텅스텐 (W), 루테늄 (Ru), 탄탈룸 (Ta), 티타늄 (Ti), 하프늄 (Hf), 지르코늄 (Zr) 및/또는 몰리브덴 (Mo) 을 포함하고; 그리고/또는 상기 제 2 영역은 실리콘 (Si), 실리콘 다이옥사이드 (SiO2), 도핑된 SiO2, 실리콘 나이트라이드, 실리콘 카바이드, 실리콘 옥시카바이드, 실리콘 옥시나이트라이드, 실리콘 탄소 나이트라이드, 로우-κ (low-κ) 유전체, 게르마늄, 실리콘 게르마늄, 또는 게르마늄 실리콘을 포함하는, 선택적인 증착 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 영역은 상기 반도체를 포함하고 그리고 상기 제 2 영역은 유전체를 포함하는, 선택적인 증착 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 제 1 영역은 실리콘 (Si), 게르마늄 (Ge), 실리콘 게르마늄 (SiGe), 도핑된 Si, 또는 도핑된 Ge를 포함하고; 그리고/또는 상기 제 2 영역은 실리콘 다이옥사이드 (SiO2), 도핑된 SiO2, 실리콘 나이트라이드, 실리콘 카바이드, 실리콘 옥시카바이드, 실리콘 옥시나이트라이드, 실리콘 탄소 나이트라이드, 또는 로우-κ 유전체를 포함하는, 선택적인 증착 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 도입하는 단계는 약 5 초 내지 600 초의 도즈 시간, 약 50 ℃ 내지 100 ℃의 온도, 및/또는 약 5 Torr 내지 10 Torr의 압력을 포함하는, 선택적인 증착 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 억제제 층은 자가-조립된 (self-assembled) 단층 (monolayer) 또는 자가-조립된 다층 (multilayer) 을 포함하는, 선택적인 증착 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 머리기는 -SiH3를 포함하는, 선택적인 증착 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 실리콘-함유 억제제는 RSiHX1X2를 포함하고; R은 상기 유기 모이어티이고; 그리고 X1 및 X2 각각은 독립적으로, 수소 (H), 할로, 선택 가능하게 (optionally) 치환된 지방족, 선택 가능하게 치환된 사이클로지방족, 또는 선택 가능하게 치환된 방향족으로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 선택적인 증착 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,X1 및 X2 각각은 독립적으로, 선택 가능하게 치환된 알킬, 선택 가능하게 치환된 알케닐, 선택 가능하게 치환된 알키닐, 선택 가능하게 치환된 사이클로알킬, 또는 선택 가능하게 치환된 아릴인, 선택적인 증착 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 유기 모이어티는 선택 가능하게 치환된 지방족, 선택 가능하게 치환된 헤테로지방족, 선택 가능하게 치환된 사이클로지방족, 선택 가능하게 치환된 사이클로헤테로지방족, 선택 가능하게 치환된 방향족, 선택 가능하게 치환된 알킬, 선택 가능하게 치환된 알케닐, 선택 가능하게 치환된 알키닐, 선택 가능하게 치환된 헤테로알킬, 선택 가능하게 치환된 헤테로알케닐, 선택 가능하게 치환된 헤테로알키닐, 선택 가능하게 치환된 사이클로알킬, 선택 가능하게 치환된 사이클로헤테로알킬, 선택 가능하게 치환된 아릴, 또는 선택 가능하게 치환된 헤테로사이클릴이거나 이를 포함하는, 선택적인 증착 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 유기 모이어티는 분지형 사슬 탄화수소이거나 이를 포함하고 그리고/또는 하나 이상의 할로 치환들을 포함하고; 또는 상기 유기 모이어티는 선형 사슬, 분지형 사슬, 또는 사이클릭기 내에 6 내지 20 개의 탄소 원자들을 포함하는, 선택적인 증착 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서,상기 유기 모이어티는 -X-L-Z이거나 이를 포함하고, 그리고 X는 공유 결합, 선택 가능하게 치환된 알킬렌, 선택 가능하게 치환된 알케닐렌, 선택 가능하게 치환된 알키닐렌, 선택 가능하게 치환된 알킬렌옥시, 선택 가능하게 치환된 헤테로알킬렌, 선택 가능하게 치환된 헤테로알케닐렌, 선택 가능하게 치환된 헤테로알키닐렌, 선택 가능하게 치환된 아릴렌, 선택 가능하게 치환된 아릴렌옥시, 또는 선택 가능하게 치환된 헤테로사이클릴디일이고; L은 공유 결합, -CR1R2-, -CR1=CR2-, -NR1-, -C(O)-, -C(O)NR1-, -NR1C(O)-, -C(O)O-, -OC(O)-, -S-, 또는 -O-이고; Z는 수소 (H), 선택 가능하게 치환된 알킬, 선택 가능하게 치환된 알케닐, 선택 가능하게 치환된 알키닐, 선택 가능하게 치환된 헤테로알킬, 선택 가능하게 치환된 헤테로알케닐, 선택 가능하게 치환된 헤테로알키닐, 선택 가능하게 치환된 아릴, 또는 선택 가능하게 치환된 헤테로사이클릴이고; 그리고 R1 및 R2 각각은 독립적으로, H 또는 선택 가능하게 치환된 알킬인, 선택적인 증착 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 증착하는 단계는 원자 층 증착 (atomic layer deposition; ALD) 또는 화학적 기상 증착 (chemical vapor deposition; CVD) 을 포함하는, 선택적인 증착 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 층은 옥사이드, 금속 옥사이드, 나이트라이드, 금속 나이트라이드, 카바이드, 금속 카바이드, 또는 옥시나이트라이드를 포함하고; 그리고 상기 제 1 층은 선택 가능하게 알루미늄 옥사이드, 아연 옥사이드, 지르코늄 옥사이드, 하프늄 옥사이드, 실리콘 옥사이드, 실리콘 옥시나이트라이드, 실리콘 나이트라이드, 또는 티타늄 옥사이드를 포함하는, 선택적인 증착 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 도입하는 단계는 상기 증착하는 단계 동안 제 2 온도보다 더 낮은 제 1 온도로 수행되는, 선택적인 증착 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,상기 도입하는 단계 전에, 플라즈마로 상기 표면을 전처리하는 단계를 더 포함하는, 선택적인 증착 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서,상기 증착하는 단계 전에,약 250 ℃ 내지 350 ℃의 온도에서 상기 억제제 층을 어닐링하는 단계를 더 포함하는, 선택적인 증착 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서,상기 증착하는 단계 후,상기 제 1 층의 표면 또는 상기 억제되지 않은 표면의 적어도 일부 상에 제 2 층을 추가 증착하는 단계를 더 포함하는, 선택적인 증착 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항에 있어서,상기 증착하는 단계 후 또는 상기 추가 증착하는 단계 후,상기 억제제 층을 제거하기 위해 상기 표면을 후처리하는 단계; 및선택 가능하게 금속을 포함하는 패터닝된 비아를 제공하는 단계를 더 포함하고, 상기 패터닝된 비아는 상기 제 1 영역에 전기적으로 접속되도록 구성되는, 선택적인 증착 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 선택적인 증착을 위한 장치에 있어서, 프로세싱 챔버; 상기 프로세싱 챔버 내의 기판 홀더;  상기 프로세싱 챔버 내로 가스들을 흘리기 위한 하나 이상의 가스 유입구들; 상기 프로세싱 챔버로부터 가스들을 제거하기 위한 진공 소스;  상기 프로세싱 챔버 내에 플라즈마를 생성하기 위한 플라즈마 생성기; 및 하나 이상의 제어기들을 포함하고, 상기 하나 이상의 제어기들은 반도체 기판 상에 증착하도록 상기 하나 이상의 가스 유입구들, 상기 진공 소스, 및 상기 플라즈마 생성기를 동작시키기 위한 머신-판독 가능 인스트럭션들을 포함하고, 상기 하나 이상의 제어기들의 상기 머신-판독 가능 인스트럭션들은,   (a) 선택 가능하게 상기 반도체 기판의 표면을 전처리하기 위해 플라즈마를 제공하도록 상기 플라즈마 생성기의 동작을 유발하기 위한 인스트럭션;   (b) 실리콘-함유 억제제가 상기 프로세싱 챔버 내로 흘리도록 그리고 억제제 층을 상기 기판 홀더 내에 홀딩된 상기 반도체 기판의 제 1 영역 상에 제공하도록 상기 하나 이상의 가스 유입구들의 동작을 유발하기 위한 인스트럭션으로서, 상기 제 1 영역은 금속 또는 반도체를 포함하고, 상기 반도체 기판은 상기 제 1 영역과 상이한 재료를 포함하는 제 2 영역을 더 포함하고, 그리고 상기 실리콘-함유 억제제는 적어도 하나의 Si-H기를 포함하는 머리기 및 유기 모이어티를 포함하는 꼬리기를 포함하는, 상기 하나 이상의 가스 유입구들의 동작을 유발하기 위한 인스트럭션;   (c) 상기 프로세싱 챔버로부터 상기 실리콘-함유 억제제의 적어도 일부를 제거하도록 상기 진공 소스의 동작을 유발하기 위한 인스트럭션;   (d) 선택 가능하게 약 250 ℃ 내지 350 ℃의 온도에서 상기 억제제 층을 어닐링하도록 상기 기판 홀더의 동작을 유발하기 위한 인스트럭션; 및   (e) 상기 제 2 영역을 포함하는 억제되지 않은 표면의 적어도 일부 상에 제 1 층을 증착하기 위해 제 1 전구체를 흘리도록 상기 하나 이상의 가스 유입구들의 동작을 유발하기 위한 인스트럭션들을 포함하는, 선택적인 증착을 위한 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 하나 이상의 제어기들의 상기 머신-판독 가능 인스트럭션들은, (f) 상기 인스트럭션 (e) 후에, 상기 제 1 층의 표면 또는 상기 억제되지 않은 표면의 적어도 일부 상에 제 2 층을 추가 증착하기 위해 제 2 전구체를 흘리도록 상기 하나 이상의 가스 유입구의 동작을 유발하기 위한 인스트럭션; 및  (g) 선택 가능하게, 상기 인스트럭션 (e) 또는 상기 인스트럭션 (f) 후에, 상기 억제제 층을 제거하기 위해 상기 반도체 기판의 표면을 후처리하도록 플라즈마를 제공하도록 상기 플라즈마의 동작을 유발하기 위한 인스트럭션들을 포함하는, 선택적인 증착을 위한 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 선택적인 증착을 위한 장치에 있어서, 제 1 기판 홀더를 갖는 제 1 프로세싱 챔버;  제 2 기판 홀더를 갖는 제 2 프로세싱 챔버; 반도체 기판을 상기 제 1 프로세싱 챔버로부터 상기 제 2 프로세싱 챔버로 이송하도록 구성된 이송 모듈; 상기 제 1 프로세싱 챔버 및 상기 제 2 프로세싱 챔버 내로 가스들을 흘리기 위한 하나 이상의 가스 유입구들; 상기 제 1 프로세싱 챔버 및/또는 상기 제 2 프로세싱 챔버로부터 가스들을 제거하기 위한 진공 소스;  상기 제 1 프로세싱 챔버 및/또는 상기 제 2 프로세싱 챔버 내에 플라즈마를 생성하기 위한 플라즈마 생성기; 및 하나 이상의 제어기들을 포함하고, 상기 하나 이상의 제어기들은 상기 반도체 기판 상에 증착하도록 상기 하나 이상의 가스 유입구들, 상기 진공 소스, 및 상기 플라즈마 생성기를 동작시키기 위한 머신-판독 가능 인스트럭션들을 포함하고, 상기 하나 이상의 제어기들의 상기 머신-판독 가능 인스트럭션들은,   (a) 선택 가능하게 반도체 기판의 표면을 전처리하기 위해 상기 제 1 프로세싱 챔버로 플라즈마를 제공하도록 상기 플라즈마 생성기의 동작을 유발하기 위한 인스트럭션;   (b) 실리콘-함유 억제제가 상기 제 1 프로세싱 챔버 내로 흘리도록 그리고 억제제 층을 상기 기판 홀더 내에 홀딩된 상기 반도체 기판의 제 1 영역 상에 제공하도록 상기 하나 이상의 가스 유입구들의 동작을 유발하기 위한 인스트럭션으로서, 상기 제 1 영역은 금속 또는 반도체를 포함하고, 상기 반도체 기판은 상기 제 1 영역과 상이한 재료를 포함하는 제 2 영역을 더 포함하고, 그리고 상기 실리콘-함유 억제제는 적어도 하나의 Si-H기를 포함하는 머리기 및 유기 모이어티를 포함하는 꼬리기를 포함하는, 상기 하나 이상의 가스 유입구들의 동작을 유발하기 위한 인스트럭션;   (c) 상기 제 1 프로세싱 챔버로부터 상기 실리콘-함유 억제제의 적어도 일부를 제거하도록 상기 진공 소스의 동작을 유발하기 위한 인스트럭션;   (d) 선택 가능하게 약 250 ℃ 내지 350 ℃의 온도에서 상기 억제제 층을 어닐링하도록 상기 제 1 기판 홀더의 동작을 유발하기 위한 인스트럭션;   (e) 상기 반도체 기판을 상기 제 1 프로세싱 챔버로부터 상기 제 2 프로세싱 챔버로 이송하도록 상기 이송 모듈의 동작을 유발하기 위한 인스트럭션;  (f) 선택 가능하게 약 250 ℃ 내지 350 ℃의 온도에서 상기 억제제 층을 어닐링하도록 상기 제 2 기판 홀더의 동작을 유발하기 위한 인스트럭션;   (g) 상기 제 2 영역을 포함하는 억제되지 않은 표면의 적어도 일부 상에 제 1 층을 증착하기 위해 상기 제 2 프로세싱 챔버로 제 1 전구체를 흘리도록 상기 하나 이상의 가스 유입구들의 동작을 유발하기 위한 인스트럭션;   (h) 선택 가능하게 상기 제 1 층의 표면 또는 상기 억제되지 않은 표면의 적어도 일부 상에 제 2 층을 추가 증착하기 위해 상기 제 2 프로세싱 챔버로 제 2 전구체를 흘리도록 상기 하나 이상의 가스 유입구들의 동작을 유발하기 위한 인스트럭션; 및   (i) 선택 가능하게, 상기 인스트럭션 (g) 또는 상기 인스트럭션 (h) 후에, 상기 억제제 층을 제거하기 위해 상기 반도체 기판의 표면을 후처리하도록 상기 제 2 프로세싱 챔버로 플라즈마를 제공하도록 상기 플라즈마 생성기의 동작을 유발하기 위한 인스트럭션들을 포함하는, 선택적인 증착을 위한 장치.  </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 프레몬트 쿠싱 파크웨이 ****</address><code>520000532180</code><country>미국</country><engName>LAM RESEARCH CORPORATION</engName><name>램 리써치 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>SHARMA, Kashish</engName><name>샤르마, 카쉬스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>LEMAIRE, Paul C.</engName><name>르메르, 폴 씨.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>HAUSMANN, Dennis M.</engName><name>하우스만, 데니스 엠.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/198,060</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1397079-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0436434-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0067879-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification according to Acceptance of New Translation</documentEngName><documentName>새로운 번역문 수리에 따른 안내서</documentName><receiptDate>2023.04.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0068007-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.06.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0686289-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0999241-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0999257-01</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227045627.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930139dc09ac13341c9f82fb27b26b363bd47f4b672dd2852e3c2fc81a064a596126f2b1faa9c5d63b3ab3498c84d647fd83a817f2880c5579</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa51ccfc45c9fbc29c9b42e436ad1afba477e72fc51a641f9acd23d28de9e22b0bffb1ddd879be8ae937e0185a99c08189b1dfe83ac2d9896</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>