<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:37.737</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0126506</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>모바일 로봇 가이드 장치 및 모바일 로봇 가이드 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICE AND METHOD FOR GUIDING MOBILE ROBOT</inventionTitleEng><openDate>2024.04.12</openDate><openNumber>10-2024-0047181</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/244</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 모바일 로봇 가이드 장치 및 모바일 로봇 가이드 방법이 제공된다. 모바일 로봇 가이드 장치는, 공정에 진입한 차량의 차종 정보를 포함하는 차량 정보를 MES(Manufacturing Execution System)로부터 수신하는 차량 정보 수신 모듈; 상기 차량 정보에 기반하여 모바일 로봇의 동작을 가이드 하도록 설정된 가이드 정보를 획득하는 가이드 정보 획득 모듈; 상기 가이드 정보에 따라 프로젝터를 구동하여 차량 작업 공간에 가이드 라인을 투사하는 가이드 라인 투사 모듈; 및 상기 투사된 가이드 라인을 인식하고, 상기 인식된 가이드 라인을 따라 상기 모바일 로봇을 제어하는 모바일 로봇 제어 모듈을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 공정에 진입한 차량의 차종 정보를 포함하는 차량 정보를 MES(Manufacturing Execution System)로부터 수신하는 차량 정보 수신 모듈;상기 차량 정보에 기반하여 모바일 로봇의 동작을 가이드 하도록 설정된 가이드 정보를 획득하는 가이드 정보 획득 모듈;상기 가이드 정보에 따라 프로젝터를 구동하여 차량 작업 공간에 가이드 라인을 투사하는 가이드 라인 투사 모듈; 및상기 투사된 가이드 라인을 인식하고, 상기 인식된 가이드 라인을 따라 상기 모바일 로봇을 제어하는 모바일 로봇 제어 모듈을 포함하는 모바일 로봇 가이드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 가이드 정보는, 상기 모바일 로봇이 다른 객체와 충돌하지 않고 주행하도록 설정된 안전 주행 경로 가이드 정보와, 상기 모바일 로봇이 촬영을 위해 미리 설정된 지점에 위치하도록 설정된 센터링 가이드 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 모바일 로봇 가이드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 가이드 라인 투사 모듈은, 상기 안전 주행 경로 가이드 정보에 따라 상기 프로젝터를 구동하여 상기 차량 작업 공간에 안전 주행 경로 가이드 라인을 투사하는, 모바일 로봇 가이드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 모바일 로봇 제어 모듈은, 상기 모바일 로봇이 상기 안전 주행 경로 가이드 라인을 벗어나는 경우 상기 모바일 로봇이 정지하도록 제어하는, 모바일 로봇 가이드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 가이드 라인 투사 모듈은, 현재 투사 중인 안전 주행 경로 가이드 라인에 상기 모바일 로봇이 충돌 가능한 것으로 판단된 객체가 인식된 경우 새로운 안전 주행 경로 가이드 라인을 투사하는, 모바일 로봇 가이드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 가이드 라인 투사 모듈은, 상기 센터링 가이드 정보에 따라 상기 프로젝터를 구동하여 상기 차량 작업 공간에 센터링 가이드 라인을 투사하는, 모바일 로봇 가이드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 센터링 가이드 라인은 상기 모바일 로봇의 다리 위치에 대응하는 복수의 다리 위치 대응 포인트를 포함하고,상기 모바일 로봇 제어 모듈은, 상기 센터링 가이드 라인 상 상기 복수의 다리 위치 대응 포인트와 상기 모바일 로봇의 다리가 일치하도록 상기 모바일 로봇을 이동시키는, 모바일 로봇 가이드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 센터링 가이드 라인은 상기 모바일 로봇의 몸통의 일 축 방향 중심 라인에 대응하는 몸통 대응 중심 라인을 포함하고,상기 모바일 로봇 제어 모듈은, 상기 센터링 가이드 라인 상 상기 몸통 대응 중심 라인과 상기 모바일 로봇의 몸통의 중심 라인이 일치하도록 상기 모바일 로봇을 이동시키는, 모바일 로봇 가이드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 센터링 가이드 라인은 상기 모바일 로봇이 이동 가능한 방향을 지시하는 이동 방향 지시 마커를 포함하고,상기 모바일 로봇 제어 모듈은, 상기 이동 방향 지시 마커에 따라 상기 모바일 로봇을 다른 센터링 가이드 라인으로 이동시키는, 모바일 로봇 가이드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 가이드 라인 투사 모듈은, 현재 투사 중인 이동 방향 지시 마커를 따라 상기 모바일 로봇이 제1 방향으로 이동할 때 상기 모바일 로봇이 충돌 가능한 것으로 판단된 객체가 인식된 경우, 상기 제1 방향과 반대인 제2 방향으로 상기 모바일 로봇이 이동하도록 설정된 새로운 이동 방향 지시 마커를 표시하는, 모바일 로봇 가이드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 차량의 차종 정보를 포함하는 제1 차량 정보에 기반하여 모바일 로봇의 동작을 가이드 하도록 설정된 제1 가이드 정보와, 상기 제1 차량과 차종이 상이한 제2 차량의 차종 정보를 포함하는 제2 차량 정보에 기반하여 상기 모바일 로봇의 동작을 가이드 하도록 설정된 제2 가이드 정보를 획득하는 가이드 정보 획득 모듈;공정에 제1 차량이 진입한 경우 상기 제1 가이드 정보에 따라 프로젝터를 구동하여 차량 작업 공간에 제1 가이드 라인을 투사하는 가이드 라인 투사 모듈; 및상기 투사된 제1 가이드 라인을 인식하고, 상기 인식된 제1 가이드 라인을 따라 상기 모바일 로봇을 제어하는 모바일 로봇 제어 모듈을 포함하고,상기 가이드 라인 투사 모듈은, 공정에 제2 차량이 진입한 경우 상기 제1 가이드 라인의 투사를 중지하고, 상기 제2 가이드 정보에 따라 상기 프로젝터를 구동하여 상기 차량 작업 공간에 제2 가이드 라인을 투사하고,상기 모바일 로봇 제어 모듈은, 상기 투사된 제2 가이드 라인을 인식하고, 상기 인식된 제2 가이드 라인을 따라 상기 모바일 로봇을 제어하는모바일 로봇 가이드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제1 가이드 정보는, 상기 제1 차량과 관련하여 상기 모바일 로봇이 다른 객체와 충돌하지 않고 주행하도록 설정된 제1 안전 주행 경로 가이드 정보와, 상기 제1 차량과 관련하여 상기 모바일 로봇이 촬영을 위해 미리 설정된 지점에 위치하도록 설정된 제1 센터링 가이드 정보 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 가이드 정보는, 상기 제2 차량과 관련하여 상기 모바일 로봇이 다른 객체와 충돌하지 않고 주행하도록 설정된 제2 안전 주행 경로 가이드 정보와, 상기 제2 차량과 관련하여 상기 모바일 로봇이 촬영을 위해 미리 설정된 지점에 위치하도록 설정된 제2 센터링 가이드 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 모바일 로봇 가이드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 가이드 라인 투사 모듈은, 상기 제1 안전 주행 경로 가이드 정보 또는 상기 제2 안전 주행 경로 가이드 정보에 따라 상기 프로젝터를 구동하여 상기 차량 작업 공간에 제1 안전 주행 경로 가이드 라인 또는 제2 안전 주행 경로 가이드라인을 투사하는, 모바일 로봇 가이드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 가이드 라인 투사 모듈은, 현재 투사 중인 안전 주행 경로 가이드 라인에 상기 모바일 로봇이 충돌 가능한 것으로 판단된 객체가 인식된 경우 새로운 안전 주행 경로 가이드 라인을 투사하는, 모바일 로봇 가이드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 가이드 라인 투사 모듈은, 상기 제1 센터링 가이드 정보 또는 상기 제2 센터링 가이드 정보에 따라 상기 프로젝터를 구동하여 상기 차량 작업 공간에 제1 센터링 가이드 라인 또는 제2 센터링 가이드 라인을 투사하는, 모바일 로봇 가이드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 공정에 진입한 차량의 차종 정보를 포함하는 차량 정보를 MES로부터 수신하는 단계;상기 차량 정보에 기반하여 모바일 로봇의 동작을 가이드 하도록 설정된 가이드 정보를 획득하는 단계;상기 가이드 정보에 따라 프로젝터를 구동하여 차량 작업 공간에 가이드 라인을 투사하는 단계; 및상기 투사된 가이드 라인을 인식하고, 상기 인식된 가이드 라인을 따라 상기 모바일 로봇을 제어하는 단계를 포함하는 모바일 로봇 가이드 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 가이드 정보는, 상기 모바일 로봇이 다른 객체와 충돌하지 않고 주행하도록 설정된 안전 주행 경로 가이드 정보와, 상기 모바일 로봇이 촬영을 위해 미리 설정된 지점에 위치하도록 설정된 센터링 가이드 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 모바일 로봇 가이드 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 가이드 라인을 투사하는 단계는,상기 안전 주행 경로 가이드 정보에 따라 상기 프로젝터를 구동하여 상기 차량 작업 공간에 안전 주행 경로 가이드 라인을 투사하는 단계를 포함하는, 모바일 로봇 가이드 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 가이드 라인을 투사하는 단계는,현재 투사 중인 안전 주행 경로 가이드 라인에 상기 모바일 로봇이 충돌 가능한 것으로 판단된 객체가 인식된 경우 새로운 안전 주행 경로 가이드 라인을 투사하는 단계를 더 포함하는, 모바일 로봇 가이드 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서,상기 가이드 라인을 투사하는 단계는,상기 센터링 가이드 정보에 따라 상기 프로젝터를 구동하여 상기 차량 작업 공간에 센터링 가이드 라인을 투사하는 단계를 포함하는, 모바일 로봇 가이드 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code>119980045675</code><country>대한민국</country><engName>HYUNDAI MOTOR COMPANY</engName><name>현대자동차주식회사</name></applicantInfo><applicantInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code>119980003181</code><country>대한민국</country><engName>Kia Corporation</engName><name>기아 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, CHANGMO</engName><name>양창모</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 장안구...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG, SEONGWON</engName><name>장성원</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1043543-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1059725-33</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220126506.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ceb91d785b8d7da07f7d252e60781ed3878cf3ba1b1018cf28494f59506cb5d43ae6960278f3fdc01300ceeccb550217cab2403488ed0fa5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfafe09ec83c3258deada8628de5f878ca1434d503d754a35e9dadf82e5d732dcf36f96061c9d2cb3d544b869632c9e259d95ebb171156f8d9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>