<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:26.1326</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.05.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0058345</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>픽셀 회로 및 이를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>PIXEL CIRCUIT AND DISPLAY APPARATUS INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.11.12</openDate><openNumber>10-2025-0160247</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 픽셀 회로는 제1 노드에 연결되는 제어 전극, 제2 노드에 연결되는 제1 전극 및 제3 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 트랜지스터, 제1 스캔 신호에 응답하여 데이터 전압을 상기 제2 노드에 인가하는 제2 트랜지스터, 상기 제1 스캔 신호에 응답하여 상기 제1 노드와 상기 제3 노드를 연결하는 제3 트랜지스터, 에미션 신호에 응답하여 제1 전원 전압을 상기 제2 노드에 인가하는 제4 트랜지스터, 상기 에미션 신호에 응답하여 상기 제3 노드와 제4 노드를 연결하는 제5 트랜지스터, 제1 초기화 신호에 응답하여 초기화 전압을 상기 제1 노드에 인가하는 제6 트랜지스터, 상기 제4 노드에 연결되는 제어 전극, 제5 노드에 연결되는 제1 전극 및 제6 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하고 구동 전류를 생성하는 제7 트랜지스터, 제2 스캔 신호에 응답하여 상기 데이터 전압을 상기 제5 노드에 인가하는 제8 트랜지스터, 상기 에미션 신호에 응답하여 제2 전원 전압을 상기 제5 노드에 인가하는 제10 트랜지스터, 제2 초기화 신호에 응답하여 상기 초기화 전압을 상기 제4 노드에 인가하는 제12 트랜지스터 및 상기 구동 전류에 기초하여 발광하는 발광 소자를 포함할 수 있다. 상기 제1 트랜지스터 및 상기 제7 트랜지스터는 P-타입 트랜지스터일 수 있다. 상기 제2 트랜지스터, 상기 제3 트랜지스터 및 상기 제8 트랜지스터는 N-타입 트랜지스터일 수 있다. 상기 제1 노드에 스윕 신호가 인가되고 상기 스윕 신호는 적어도 둘 이상의 픽셀-행에 동일한 타이밍을 가지는 글로벌 신호일 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 노드에 연결되는 제어 전극, 제2 노드에 연결되는 제1 전극 및 제3 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 트랜지스터;제1 스캔 신호에 응답하여 데이터 전압을 상기 제2 노드에 인가하는 제2 트랜지스터;상기 제1 스캔 신호에 응답하여 상기 제1 노드와 상기 제3 노드를 연결하는 제3 트랜지스터;에미션 신호에 응답하여 제1 전원 전압을 상기 제2 노드에 인가하는 제4 트랜지스터;상기 에미션 신호에 응답하여 상기 제3 노드와 제4 노드를 연결하는 제5 트랜지스터;제1 초기화 신호에 응답하여 초기화 전압을 상기 제1 노드에 인가하는 제6 트랜지스터;상기 제4 노드에 연결되는 제어 전극, 제5 노드에 연결되는 제1 전극 및 제6 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하고 구동 전류를 생성하는 제7 트랜지스터;제2 스캔 신호에 응답하여 상기 데이터 전압을 상기 제5 노드에 인가하는 제8 트랜지스터;상기 에미션 신호에 응답하여 제2 전원 전압을 상기 제5 노드에 인가하는 제10 트랜지스터;제2 초기화 신호에 응답하여 상기 초기화 전압을 상기 제4 노드에 인가하는 제12 트랜지스터; 및상기 구동 전류에 기초하여 발광하는 발광 소자를 포함하고,상기 제1 트랜지스터 및 상기 제7 트랜지스터는 P-타입 트랜지스터이고, 상기 제2 트랜지스터, 상기 제3 트랜지스터 및 상기 제8 트랜지스터는 N-타입 트랜지스터이며,상기 제1 노드에 스윕 신호가 인가되고 상기 스윕 신호는 적어도 둘 이상의 픽셀-행에 동일한 타이밍을 가지는 글로벌 신호인 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제2 스캔 신호, 상기 에미션 신호, 상기 제1 초기화 신호 및 상기 제2 초기화 신호는 상기 글로벌 신호인 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 픽셀 회로는,상기 제2 스캔 신호에 응답하여 상기 제4 노드와 상기 제6 노드를 연결하는 제9 트랜지스터;상기 에미션 신호에 응답하여 상기 제6 노드와 제7 노드를 연결하는 제11 트랜지스터; 및발광 소자 초기화 신호에 응답하여 상기 발광 소자의 제1 전극에 발광 소자 초기화 전압을 인가하는 제13 트랜지스터를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 발광 소자 초기화 신호는 상기 글로벌 신호인 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서, 상기 발광 소자는 상기 제7 노드에 연결되는 상기 제1 전극 및 제3 전원 전압이 인가되는 제2 전극을 포함하고, 상기 발광 소자 초기화 전압은 상기 제3 전원 전압보다 낮은 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3 항에 있어서, 상기 제4 트랜지스터, 상기 제5 트랜지스터, 상기 제10 트랜지스터, 상기 제11 트랜지스터 및 상기 제13 트랜지스터는 P-타입 트랜지스터이고, 상기 제6 트랜지스터, 상기 제9 트랜지스터 및 상기 제12 트랜지스터는 N-타입 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 발광 온 구간에서 상기 제1 트랜지스터가 턴-오프되고, 상기 제7 트랜지스터가 턴-온되는 동안 상기 발광 소자가 발광하고, 발광 오프 구간에서 상기 제1 트랜지스터가 턴-온되면, 상기 제7 트랜지스터가 턴-오프되면서 상기 발광 소자가 발광을 중단하는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 픽셀 회로가 구동되는 프레임 구간의 제1 구간에서,상기 제1 초기화 신호는 활성화 레벨을 가지고, 상기 제2 초기화 신호는 활성화 레벨을 가지며, 상기 스윕 신호는 하이 레벨을 가지고, 상기 제6 트랜지스터는 턴-온되고, 상기 제12 트랜지스터는 턴-온되는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 제1 구간 이후 제2 구간에서,상기 데이터 전압은 펄스 폭 데이터 전압을 가지고, 상기 제1 초기화 신호는 비활성화 레벨을 가지며, 상기 제2 초기화 신호는 비활성화 레벨을 가지고, 상기 제1 스캔 신호는 활성화 레벨을 가지며,상기 제2 트랜지스터는 턴-온되고, 상기 제3 트랜지스터는 턴-온되는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 제2 구간 이후 제3 구간에서,상기 데이터 전압은 정전류 전압을 가지고, 상기 제1 스캔 신호는 비활성화 레벨을 가지며, 상기 제2 스캔 신호는 활성화 레벨을 가지고,상기 제8 트랜지스터는 턴-온되는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 제3 구간 이후 제4 구간에서,상기 에미션 신호는 활성화 레벨을 가지고, 상기 스윕 신호는 상기 하이 레벨에서 상기 하이 레벨보다 낮은 로우 레벨로 감소하는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 픽셀 회로가 구동되는 프레임 구간은 펄스 폭 데이터 전압이 인가되고 상기 발광 소자가 발광하는 라이팅 프레임 및 상기 펄스 폭 데이터 전압이 인가되지 않고 상기 발광 소자가 발광하는 홀딩 프레임을 포함하는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 홀딩 프레임의 제1 홀딩 구간에서, 상기 스윕 신호는 하이 레벨을 가지고, 상기 제1 초기화 신호는 비활성화 레벨을 가지며, 상기 제2 초기화 신호는 활성화 레벨을 가지고, 상기 에미션 신호는 비활성화 레벨을 가지고,상기 제6 트랜지스터는 턴-오프되고, 상기 제12 트랜지스터는 턴-온되는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제1 홀딩 구간 이후 제2 홀딩 구간에서,상기 제2 초기화 신호는 비활성화 레벨을 가지고, 상기 제1 스캔 신호는 비활성화 레벨을 가지며, 상기 제12 트랜지스터는 턴-오프되는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 제2 홀딩 구간 이후 제3 홀딩 구간에서,상기 데이터 전압은 정전류 전압을 가지고, 상기 제2 스캔 신호는 활성화 레벨을 가지며, 상기 제8 트랜지스터는 턴-온되는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 제3 홀딩 구간 이후 제4 홀딩 구간에서, 상기 에미션 신호는 활성화 레벨을 가지고, 상기 스윕 신호는 상기 하이 레벨에서 상기 하이 레벨보다 낮은 로우 레벨로 감소하는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제1 홀딩 구간 내지 상기 제4 홀딩 구간에서, 상기 데이터 전압은 상기 정전류 전압을 가지고, 상기 제1 스캔 신호는 비활성화 레벨을 가지는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서, 상기 제1 홀딩 구간 내지 상기 제4 홀딩 구간에서, 상기 제1 초기화 신호는 비활성화 레벨을 가지는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 픽셀 회로를 포함하고, 표시 영역, 제1 주변 영역 및 제2 주변 영역을 포함하는 표시 패널;상기 표시 영역에 제1 스캔 신호를 인가하는 게이트 구동부;상기 표시 영역에 데이터 전압을 인가하는 데이터 구동부;상기 표시 영역에 적어도 둘 이상의 픽셀-행에 동일한 타이밍을 가지는 글로벌 신호를 인가하는 전압 생성부; 및상기 게이트 구동부, 상기 데이터 구동부 및 상기 전압 생성부를 제어하는 구동 제어부를 포함하고,상기 픽셀 회로는제1 노드에 연결되는 제어 전극, 제2 노드에 연결되는 제1 전극 및 제3 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 트랜지스터;상기 제1 스캔 신호에 응답하여 상기 데이터 전압을 상기 제2 노드에 인가하는 제2 트랜지스터;상기 제1 스캔 신호에 응답하여 상기 제1 노드와 상기 제3 노드를 연결하는 제3 트랜지스터;에미션 신호에 응답하여 제1 전원 전압을 상기 제2 노드에 인가하는 제4 트랜지스터;상기 에미션 신호에 응답하여 상기 제3 노드와 제4 노드를 연결하는 제5 트랜지스터;제1 초기화 신호에 응답하여 초기화 전압을 상기 제1 노드에 인가하는 제6 트랜지스터;상기 제4 노드에 연결되는 제어 전극, 제5 노드에 연결되는 제1 전극 및 제6 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하고 구동 전류를 생성하는 제7 트랜지스터;제2 스캔 신호에 응답하여 상기 데이터 전압을 상기 제5 노드에 인가하는 제8 트랜지스터;상기 에미션 신호에 응답하여 제2 전원 전압을 상기 제5 노드에 인가하는 제10 트랜지스터;제2 초기화 신호에 응답하여 상기 초기화 전압을 상기 제4 노드에 인가하는 제12 트랜지스터; 및상기 구동 전류에 기초하여 발광하는 발광 소자를 포함하고,상기 제1 트랜지스터 및 상기 제7 트랜지스터는 P-타입 트랜지스터이고, 상기 제2 트랜지스터, 상기 제3 트랜지스터 및 상기 제8 트랜지스터는 N-타입 트랜지스터이며,상기 제1 노드에 스윕 신호가 인가되고 상기 스윕 신호는 상기 글로벌 신호인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 전압 생성부는 게이트 클럭 신호를 상기 게이트 구동부에 인가하고, 상기 에미션 신호, 상기 제1 초기화 신호, 상기 제2 초기화 신호, 상기 제2 스캔 신호 및 상기 스윕 신호를 인가하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 제1 주변 영역에 상기 게이트 구동부가 배치되고, 상기 제2 주변 영역에 상기 에미션 신호가 인가되는 에미션 라인, 상기 제1 초기화 신호가 인가되는 제1 초기화 라인, 상기 제2 초기화 신호가 인가되는 제2 초기화 라인, 상기 제2 스캔 신호가 인가되는 제2 스캔 신호 라인 및 상기 스윕 신호가 인가되는 스윕 신호 라인이 배치되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 발광 소자;펄스 폭 신호를 생성하는 펄스 폭 구동부; 및상기 펄스 폭 신호에 기초하여 상기 발광 소자의 발광을 제어하는 정전류 구동부를 포함하고, 상기 펄스 폭 구동부는 적어도 둘 이상의 픽셀-행에 동일한 타이밍을 가지는 글로벌 신호인 스윕 신호에 기초하여 상기 펄스 폭 신호를 생성하는 펄스 구동 트랜지스터;적어도 둘 이상의 픽셀-행에 상이한 타이밍을 가지는 순차 신호인 제1 스캔 신호에 응답하여 상기 펄스 구동 트랜지스터의 제1 전극에 데이터 전압을 인가하는 펄스 기입 트랜지스터;에미션 신호에 응답하여 상기 펄스 구동 트랜지스터의 상기 제1 전극에 제1 전원 전압을 인가하는 펄스 발광 제어 트랜지스터; 및제1 초기화 신호에 응답하여 상기 펄스 구동 트랜지스터의 제어 전극에 초기화 전압을 인가하는 제1 초기화 트랜지스터를 포함하고,상기 정전류 구동부는 상기 펄스 폭 신호에 응답하여 구동 전류를 상기 발광 소자에 인가하는 정전류 구동 트랜지스터;제2 스캔 신호에 응답하여 상기 정전류 구동 트랜지스터의 제1 전극에 정전류 전압을 인가하는 정전류 기입 트랜지스터;상기 에미션 신호에 응답하여 상기 정전류 구동 트랜지스터의 상기 제1 전극에 제2 전원 전압을 인가하는 정전류 발광 제어 트랜지스터; 및제2 초기화 신호에 응답하여 상기 정전류 구동 트랜지스터의 제어 전극에 상기 초기화 전압을 인가하는 제2 초기화 트랜지스터를 포함하고,상기 펄스 구동 트랜지스터와 상기 정전류 구동 트랜지스터는 P-타입 트랜지스터이고, 상기 펄스 기입 트랜지스터와 상기 정전류 기입 트랜지스터는 N-타입 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서, 상기 에미션 신호, 상기 제1 초기화 신호, 상기 제2 초기화 신호 및 상기 제2 스캔 신호는 상기 글로벌 신호인 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22 항에 있어서, 상기 펄스 폭 구동부는 상기 펄스 구동 트랜지스터의 상기 제어 전극과 상기 펄스 구동 트랜지스터의 제2 전극에 연결되는 펄스 보상 트랜지스터를 더 포함하고, 상기 정전류 구동부는 상기 정전류 구동 트랜지스터의 상기 제어 전극과 상기 정전류 구동 트랜지스터의 제2 전극에 연결되는 정전류 보상 트랜지스터를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서, 상기 펄스 보상 트랜지스터와 상기 정전류 보상 트랜지스터는 N-타입 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Kwi Hyun</engName><name>김귀현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK Do Yeong</engName><name>박도영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Se Hyun</engName><name>이세현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANG Hak Sun</engName><name>창학선      </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0479487-32</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240058345.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f7bba51e6247e349845085e5932a889516a6027490bbbc53f57f8093eb585a2af03f0babd458f4a1f42383e389edd3dc14a5699cbbc4b355</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeb969a561f2e3148f16333b56572d45aa94f44ec7b2d6634e731f2d415e1ec4760324eb15828f8a74a717550a1654c9251b170721e62b757</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>