<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:50.750</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.11.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0148127</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>이진 및 삼진 신경망 추론을 위한 전자 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Electronic device and method for inference Binary and  Ternary Neural Networks</inventionTitleEng><openDate>2021.05.25</openDate><openNumber>10-2021-0059623</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 5/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시 예는 전자 장치를 사용하여 이진 데이터, 삼진 데이터, 비 이진 데이터, 및 비 삼진 데이터에 대한 내적을 계산하는 방법을 제공한다. 이 방법에는 삼진 데이터에서 내적을 계산하도록 설계하는 단계가 포함된다. 이 방법은 이진 데이터와 삼진 데이터에 대한 내적 계산을 지원하기 위해 융합된 비트 단위 데이터 경로를 설계하는 단계를 포함한다. 이 방법은 비 이진 데이터와 비 삼진 데이터 중 하나와 이진 데이터와 삼진 데이터 중 하나 사이의 내적을 계산하기 위해 FPL 데이터 경로를 설계하는 단계를 포함한다. 이 방법은 이진 데이터와 삼진 데이터에 대한 내적 계산 및 비 이진 데이터와 비 삼진 데이터 중 하나 및 이진 데이터와 삼진 데이터 중 하나의 내적을 융합된 비트 단위 데이터 경로 및 FPL 데이터 경로에 분배하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이진 데이터, 삼진 데이터, 비 이진 데이터, 및 비 삼진 데이터에 대한 내적을 계산하는 방법으로서,전자 장치에 의해, 상기 삼진 데이터에 대한 내적을 계산하도록 설계하는 단계;상기 전자 장치에 의해, 상기 이진 데이터 및 상기 삼진 데이터에 대한 내적 계산을 지원하기 위한 융합된 비트 단위 데이터 경로를 설계하는 단계;상기 전자 장치에 의해, 상기 비 이진 데이터와 상기 비 삼진 데이터 중 하나 및 상기 이진 데이터와 상기 삼진 데이터 중 하나 사이의 내적을 계산하기 위한 풀 정밀도 계층(Full Precision Layer, FPL) 데이터 경로를 설계하는 단계; 및상기 전자 장치에 의해, 상기 이진 데이터와 상기 삼진 데이터에 대한 내적 계산과 상기 비 이진 데이터와 상기 비 삼진 데이터 중 하나 및 상기 이진 데이터와 상기 삼진 데이터 중 하나 사이의 내적을 상기 융합된 데이터 경로 및 상기 FPL 데이터 경로에 분배하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 이진 데이터 및 상기 삼진 데이터에 대한 내적 계산을 지원하기 위한 상기 융합된 비트 단위 데이터 경로를 설계하는 단계는:상기 전자 장치에 의해, 상기 삼진 데이터 및 상기 이진 데이터 중 하나를 수신하는 단계;상기 전자 장치에 의해, 상기 삼진 데이터 및 상기 이진 데이터에 대한 작동 모드를 결정하는 단계;상기 전자 장치에 의해, 상기 결정된 작동 모드에 기초하여 적어도 하나의 팝 카운트 로직을 사용하여 XNOR 게이트 및 AND 게이트에서 상기 삼진 데이터 및 상기 이진 데이터 중 적어도 하나를 처리하는 단계;상기 전자 장치에 의해, 상기 처리된 삼진 데이터 및 상기 처리된 이진 데이터 중 적어도 하나를 누산기로 수신하는 단계; 및상기 전자 장치에 의해, 최종 삼진 값 및 최종 이진 값 중 적어도 하나를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 전자 장치의 융합된 데이터 경로 엔진이 BNN(Binary Neural Network) 모델에서 사용되는 이진 데이터 모델 및 TNN(Ternary Neural Network) 모델에서 사용되는 삼진 데이터 모델을 지원하도록 구성되는 경우, 상기 전자 장치에 의해, 상기 결정된 작동 모드에 기초하여 상기 적어도 하나의 팝 카운트 로직을 사용하여 상기 XNOR 게이트 및 상기 AND 게이트에서 상기 삼진 데이터 및 상기 이진 데이터 중 적어도 하나를 처리하는 단계는,제1 XNOR 게이트를 사용하여 제1 벡터의 1비트 및 제2 벡터의 1비트를 수신하여, 상기 제1 XNOR 게이트의 출력으로서 길이 N비트의 곱 벡터를 생성하는 단계;제1 AND 게이트를 사용하여 상기 제1 벡터의 상기 1비트 및 상기 제2 벡터의 상기 1비트를 수신하여, 상기 제1 AND 게이트의 출력으로서 길이 N비트의 곱 벡터를 생성하는 단계;제2 XNOR 게이트를 사용하여 제3 벡터의 1비트 및 제4 벡터의 1비트를 수신하여, 상기 제2 XNOR 게이트의 출력으로서 길이 N비트의 곱 벡터를 생성하는 단계;제2 AND 게이트를 사용하여 상기 제3 벡터의 상기 1비트 및 상기 제4 벡터의 상기 1비트를 수신하여, 상기 제2 AND 게이트의 출력으로서 길이 N비트의 곱 벡터를 생성하는 단계;상기 제1 XNOR 게이트의 출력과 상기 제1 AND 게이트의 출력을 제1 멀티플렉서의 입력으로 공급하는 단계, 여기서 제1 멀티플렉서의 출력은 상기 삼진 데이터의 경우 두 삼진 벡터들 사이의 내적 또는 상기 이진 데이터의 경우 제1 이진 벡터 쌍의 내적의 마스크 벡터를 포함함;상기 제1 AND 게이트의 출력과 상기 제2 XNOR 게이트의 출력을 제3 AND 게이트의 입력으로 제공하는 단계;제2 멀티플렉서를 사용하여, 상기 제2 XNOR 게이트의 출력, 상기 제2 AND 게이트의 출력, 및 상기 제3 AND 게이트의 출력으로부터 입력을 수신하는 단계, 여기서 상기 제2 멀티플렉서의 출력은 상기 삼진 데이터의 경우 입력 삼진 벡터 쌍의 값 벡터로부터 0이 아닌 엘리먼트 쌍에 의해서만 영향을 받는 두 삼진 벡터 쌍의 내적의 값 벡터를 포함하며, 여기서 상기 제2 멀티플렉서의 출력은 상기 이진 데이터의 경우 제2 이진 벡터 쌍의 내적 벡터를 포함함;제1 비트 길이 및 상기 제1 멀티플렉서로부터 제1 팝 카운터를 통해 입력을 수신하는 단계, 여기서 상기 제1 멀티플렉서의 출력은 상기 제1 팝 카운터의 입력으로 제공되고, 여기서 상기 제1 팝 카운터는 상기 삼진 데이터의 경우 마스크 벡터에서 1의 수를 계산하고 상기 이진 데이터의 경우 상기 내적 벡터의 1의 수를 계산하고, 상기 이진 데이터의 경우 상기 계산된 결과는 제3 멀티플렉서로 전달되고, 상기 삼진 데이터의 경우 상기 계산된 결과는 제4 멀티플렉서로 전달됨; 및상기 제4 멀티플렉서로 제공되는 제2 비트 길이, 상기 제1 멀티플렉서의 출력, 및 제2 팝 카운터의 출력을 수신하는 단계를 포함하고, 여기서 상기 제2 팝 카운터는 상기 제4 멀티플렉서로 제공되는 상기 제2 멀티플렉서의 출력에서 1의 수를 계산하고, 여기서 상기 제2 팝 카운터의 출력은 1만큼 왼쪽으로 시프트되고, 여기서 상기 제4 멀티플렉서의 출력은 상기 삼진 데이터의 경우 상기 제1 팝 카운터의 출력, 이진 데이터 유형 B의 경우 상기 제2 비트 길이, 또는 삼진 데이터 유형 A의 경우 상기 제2 팝 카운터의 출력을 포함함;상기 제1 팝 카운터의 상기 왼쪽으로 시프트된 출력 및 상기 제3 멀티플렉서의 출력은 제1 감산기에서 감산되고, 여기서 상기 제1 감산기의 출력은 2개의 비트 단위 벡터 쌍의 내적을 나타내고,상기 제2 팝 카운터의 상기 왼쪽으로 시프트된 출력 및 상기 제4 멀티플렉서의 출력은 제2 감산기에서 감산되고, 여기서 상기 제2 감산기의 출력은 상기 삼진 데이터의 경우 두 삼진 벡터 쌍 간의 내적을 나타내거나 상기 이진 데이터의 경우 두 이진 벡터 쌍 간의 내적을 나타내고,상기 이진 데이터의 경우 상기 제2 감산의 출력 및 상기 제1 감산기의 출력은 제1 가산기에서 더해지고, 여기서 제5 멀티플렉서의 출력은 이진 데이터의 경우 상기 제1 가산기의 출력을 선택하거나 삼진 데이터의 경우 상기 제2 감산기의 출력을 선택하고, 여기서 상기 제5 멀티플렉서의 출력은 제2 가산기를 사용하여 제1 누산기와 함께 더해지고,상기 제2 가산기의 출력은 상기 제1 누산기에 저장되고, 여기서 상기 제2 가산기의 출력은 비교기의 임계 값과 비교되어 출력 값을 생성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 전자 장치의 융합된 데이터 경로 엔진이 TNN(Ternary Neural Network) 모델에서 사용되는 삼진 데이터 모델을 지원하도록 구성되는 경우, 상기 전자 장치에 의해, 상기 결정된 작동 모드에 기초하여 상기 적어도 하나의 팝 카운트 로직을 사용하여 상기 XNOR 게이트 및 상기 AND 게이트에서 상기 삼진 데이터 및 상기 이진 데이터 중 적어도 하나를 처리하는 단계는,제1 AND 게이트를 사용하여 제1 벡터의 1비트 및 제2 벡터의 1비트를 수신하여, 상기 제1 AND 게이트의 출력으로서 길이 N비트의 곱 벡터를 생성하는 단계;제2 XNOR 게이트를 사용하여 제3 벡터의 1비트 및 제4 벡터의 1비트를 수신하여, 상기 제2 XNOR 게이트의 출력으로서 길이 N비트의 곱 벡터를 생성하는 단계;제1 멀티플렉서의 입력으로서 상기 제1 AND 게이트의 출력을 공급하는 단계;제3 AND 게이트의 입력으로서 상기 제1 AND 게이트의 출력과 상기 제2 XNOR 게이트의 출력을 공급하는 단계;제2 멀티플렉서를 사용하여 상기 제2 XNOR 게이트의 출력 및 상기 제3 AND 게이트의 출력으로부터 입력을 수신하는 단계, 여기서 상기 제2 멀티플렉서의 출력은 두 삼진 벡터들 간의 비트 단위 연산에서 획득된 비트 벡터의 엘리먼트들을 포함함; 및제4 멀티플렉서를 사용하여 제2 비트 길이, 제2 팝 카운터를 통한 상기 제2 멀티플렉서로부터의 입력, 및 제1 팝 카운터를 통한 상기 제1 멀티플렉서로부터의 입력을 수신하는 단계를 포함하고, 여기서 상기 제2 팝 카운터는 상기 제4 멀티플렉서로 제공되는 상기 제2 멀티플렉서의 출력의 1의 수를 계산하고, 여기서 상기 제2 팝 카운터의 출력은 1만큼 왼쪽으로 시프트되고, 여기서 상기 제1 팝 카운터는 상기 제4 멀티플렉서로 제공되는 두 삼진 데이터의 마스크 벡터들 간의 비트 단위 AND 연산 후에 획들된 비트 벡터의 1의 수를 계산하고, 여기서 제1 비트 벡터 및 제2 비트 벡터는 마스크 벡터들이고, 여기서 1의 수는 상기 두 삼진 벡터들의 내적 후 획득된 0이 아닌 값의 수를 나타냄;상기 제2 팝 카운터의 왼쪽으로 시프트된 출력 및 상기 제4 멀티플렉서의 출력은 제2 감산기에서 감산되어 상기 제2 감산기의 출력에서 0인 엘리먼트의 영향을 제거하고, 여기서 상기 제2 감산기의 출력은 상기 두 삼진 벡터들의 내적 연산의 결과를 나타내고,상기 제2 감산기의 출력은 제5 멀티플렉서 및 제2 가산기를 이용하여 누적 연산을 수행하도록 제1 누산기와 함께 제공되고,상기 제2 가산기의 출력은 상기 제1 누산기에 저장되고, 상기 제2 가산기의 출력은 비교기의 임계 값과 비교되어 출력 값을 생성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 전자 장치의 융합된 데이터 경로 엔진이 BNN(Binary Neural Network) 모델에서 사용되는 이진 데이터를 지원하도록 구성되는 경우, 상기 전자 장치에 의해, 상기 결정된 작동 모드에 기초하여 상기 적어도 하나의 팝 카운트 로직을 사용하여 상기 XNOR 게이트 및 상기 AND 게이트에서 상기 삼진 데이터 및 상기 이진 데이터 중 적어도 하나를 처리하는 단계는,제1 XNOR 게이트를 사용하여 제1 벡터의 1비트 및 제2 벡터의 1비트를 수신하여, 상기 제1 XNOR 게이트의 출력으로서 길이 N비트의 곱 벡터를 생성하는 단계;제2 XNOR 게이트를 사용하여 제3 벡터의 1비트 및 제4 벡터의 1비트를 수신하여, 상기 제2 XNOR 게이트의 출력으로서 길이 N비트의 곱 벡터를 생성하는 단계;제1 멀티플렉서의 입력으로서 상기 제1 XNOR 게이트의 출력을 제공하는 단계;제2 멀티플렉서의 입력으로서 상기 제2 XNOR 게이트의 출력을 제공하는 단계, 여기서 상기 제2 멀티플렉서의 출력은 상기 제3 벡터와 상기 제4 벡터 사이의 비트 단위 XNOR 연산 후 획득된 비트 벡터를 포함함;제3 멀티플렉서를 사용하여 제1 비트 길이 및 제1 팝 카운터를 통한 상기 제1 멀티플렉서로부터의 입력을 수신하는 단계를 포함하고, 여기서 상기 제1 멀티플렉서의 출력은 상기 제1 팝 카운터의 입력으로 공급되고, 여기서 상기 제1 팝 카운터는 상기 제3 멀티플렉서 및 제4 멀티플렉서로 전달되는 상기 제1 멀티플렉서의 출력으로부터 비트 벡터의 1의 수를 계산함; 및제2 비트 길이, 상기 제1 팝 카운터를 통한 상기 제1 멀티플렉서로부터의 입력, 및 제2 팝 카운터를 통한 상기 제2 멀티플렉서로부터의 입력을 수신하는 단계를 포함하고, 여기서 상기 제2 팝 카운터는 상기 제4 멀티플렉서로 제공되는 상기 제2 멀티플렉서의 출력으로부터 1의 개수를 계산하고, 여기서 상기 제2 팝 카운터의 출력은 1만큼 왼쪽으로 시프트됨;상기 제1 팝 카운터의 왼쪽으로 시프트된 출력과 상기 제3 멀티플렉서의 출력은 제1 감산기에서 감산되고, 여기서 상기 제1 감산기의 출력은 상기 제1 벡터와 상기 제2 벡터 간의 내적을 나타내고,상기 제2 팝 카운터의 왼쪽으로 시프트된 출력과 상기 제4 멀티플렉서의 출력은 제2 감산기에서 감산되고, 여기서 상기 제2 감산기의 출력은 상기 제3 벡터와 상기 제4 벡터의 내적을 나타내고,상기 제2 감산기의 출력과 상기 제1 감산기의 출력은 제1 가산기에서 더해지고, 상기 제1 가산기의 출력은 제5 멀티플렉서와 제2 가산기를 이용하여 누적 연산을 수행하도록 제1 누산기와 함께 제공되고,상기 제2 가산기의 출력은 상기 제1 누산기에 저장되고, 상기 제2 가산기의 출력은 비교기의 임계 값과 비교되어 출력 값을 생성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,상기 내적은 BNN 모델 및 TNN 모델에서 MAC(Multiply and Accumulate) 연산에 대한 계산을 수행하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 FPL 데이터 경로는 풀 정밀도 IFM(Input Feature Map) 데이터와 이진 커널 데이터 및 삼진 커널 데이터 중 하나 사이의 내적을 수행하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 FPL 데이터 경로 및 상기 융합된 데이터 경로 중 하나의 출력은 레이어 유형에 기초한 누산을 위해 선택되고, 상기 레이어 유형은 풀 정밀도 레이어 또는 히든 레이어인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 융합된 데이터 경로는 커널 데이터와 IFM 데이터 사이에서 내적을 수행하고, 상기 커널 데이터 및 상기 IFM 데이터는 상기 이진 데이터 또는 상기 삼진 데이터로 표현되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 전자 장치에 의해, 상기 이진 데이터와 상기 삼진 데이터에 대한 내적 계산과 상기 비 이진 데이터와 상기 비 삼진 데이터 중 하나 및 상기 이진 데이터와 상기 삼진 데이터 중 하나 사이의 내적을 상기 융합된 데이터 경로 및 상기 FPL 데이터 경로에 분배하는 단계는,상기 전자 장치에 의해, 상기 비트 단위 데이터 경로와 상기 FPL 데이터 경로를 결합하여 PE(Processing Element)를 형성하도록 설계하는 단계, 여기서 상기 PE는 상기 비트 단위 데이터 경로 내의 이진 또는 삼진 데이터 쌍 사이의 내적을 계산하거나 상기 FPL 데이터 경로 내의 하나의 풀 정밀도 데이터와 하나의 이진 또는 삼진 데이터 사이의 내적을 계산함; 및상기 전자 장치에 의해, 추가 스토리지 오버 헤드없이 상기 비트 단위 데이터 경로와 상기 FPL 데이터 경로를 모두 지원하기 위해 디스패처를 사용하여 2차원 PE 어레이의 여러 PE에 필요한 데이터를 배포하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 이진 데이터, 삼진 데이터, 비 이진 데이터, 및 비 삼진 데이터에 대한 내적을 계산하기위한 전자 장치로서,정적 랜덤 액세스 메모리(SRAM);상기 SRAM에 주소를 전송하도록 구성된 적어도 하나의 컨트롤러;프로세싱 엔진(PE) 어레이; 및적어도 하나의 SRAM 데이터를 수신하고 상기 적어도 하나의 SRAM 데이터를 상기 PE 어레이로 전달하도록 구성된 디스패처를 포함하고,상기 PE 어레이는 PE 어레이 컨트롤러, 출력 특징 맵(OFM) 결합기, 및 융합된 데이터 경로 엔진을 포함하고,상기 융합된 데이터 경로 엔진은 이진 신경망(BNN) 모델 및 삼진 신경망(TNN) 모델에 대한 융합된 데이터 경로를 제공하도록 구성된, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 BNN 모델은 한 쌍의 이진 데이터에 대한 내적을 계산하는 데 사용되고, 상기 TNN 모델은 삼진 데이터의 내적을 계산하는 데 사용되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 융합된 데이터 경로 엔진은,3개의 AND 게이트들;2개의 XNOR 게이트들;6개의 멀티플렉서들;2개의 감산기들;2개의 팝 카운터들;2개의 가산기들;2개의 누산기들; 및비교기를 포함하고,상기 2개의 XNOR 게이트들에서 제1 XNOR 게이트는 제1 벡터의 1비트 및 제2 벡터의 1비트를 수신하고,상기 2개의 XNOR 게이트들에서 제2 XNOR 게이트는 제3 벡터의 1비트 및 제4 벡터의 1비트를 수신하고,상기 3개의 AND 게이트들에서 제1 AND 게이트는 상기 제1 벡터의 상기 1비트 및 상기 제2 벡터의 상기 1비트를 수신하고,상기 3개의 AND 게이트들에서 제2 AND 게이트는 상기 제3 벡터의 상기 1비트 및 상기 제4 벡터의 상기 1비트를 수신하고,상기 3개의 AND 게이트들에서 제3 AND 게이트는 상기 제1 AND 게이트 및 상기 제2 XNOR 게이트로부터 입력을 수신하고,상기 6개의 멀티플렉서들에서 제1 멀티플렉서는 상기 제1 XNOR 게이트 및 상기 제1 AND 게이트로부터 입력을 수신하고,상기 6개의 멀티플렉서들에서 제2 멀티플렉서는 상기 제2 XNOR 게이트, 상기 제2 AND 게이트, 및 상기 제3 AND 게이트로부터 입력을 수신하고,상기 6개의 멀티플렉서들에서 제3 멀티플렉서는 제1 비트 길이 및 상기 2개의 팝 카운터들에서 제1 팝 카운터를 통한 상기 제1 멀티플렉서로부터의 입력을 수신하고,상기 6개의 멀티플렉서들에서 제4 멀티플렉서는 제2 비트 길이, 상기 제1 팝 카운터를 통한 상기 제1 멀티플렉서로부터의 입력, 및 상기 2개의 팝 카운터들에서 제2 팝 카운터를 통한 상기 제2 멀티플렉서로부터의 입력을 수신하고,상기 2개의 감산기들에서 제1 감산기는 상기 제1 팝 카운터의 왼쪽으로 시프트된 출력 및 상기 제3 멀티플렉서의 출력을 수신하고,상기 2개의 감산기들에서 제2 감산기는 상기 제2 팝 카운터의 왼쪽으로 시프트된 출력 및 상기 제4 멀티플렉서의 출력을 수신하고,상기 2개의 가산기들에서 제1 가산기는 상기 제1 감산기 및 상기 제2 감산기로부터 입력을 수신하고,상기 6개의 멀티플렉서들에서 제5 멀티플렉서는 상기 제1 가산기 및 상기 제2 감산기로부터 입력을 수신하고,상기 2개의 가산기들에서 제2 가산기는 상기 제5 멀티플렉서 및 상기 2개의 누산기들에서 제1 누산기로부터 입력을 수신하고,상기 6개의 멀티플렉서들에서 제6 멀티플렉서는 상기 제2 가산기 및 상기 2개의 누산기들에서 제2 누산기로부터 입력을 수신하고,상기 비교기는 상기 제2 누산기로부터 입력을 수신하고,상기 융합된 데이터 경로 엔진은BNN 모델에서 사용하는 이진 데이터와 TNN 모델에서 사용하는 삼진 데이터 중 하나 이상을 지원하는 단계,상기 BNN 모델 및 상기 TNN 모델에 대한 데이터 경로를 단일 융합된 데이터 경로로 결합하는 단계,상기 삼진 데이터를 비트 방식으로 처리하는 단계, 및데이터 유형에서 작동하는 상기 BNN 모델 및 상기 TNN 모델에 대한 데이터 경로를 상기 단일 융합된 데이터 경로로 결합하는 단계 중 적어도 하나를 수행하도록 구성되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 융합된 데이터 경로 엔진이 상기 BNN 모델에 의해 사용되는 상기 이진 데이터 및 상기 TNN 모델에 의해 사용되는 상기 삼진 데이터를 지원하도록 구성되면,상기 제1 XNOR 게이트는 상기 제1 벡터의 상기 1비트와 상기 제2 벡터의 상기 1비트를 수신하여 상기 제1 XNOR 게이트의 출력으로서 길이 N비트의 곱 벡터를 생성하고,상기 제1 AND 게이트는 상기 제1 벡터의 상기 1비트와 상기 제2 벡터의 상기 1비트를 수신하여 상기 제1 AND 게이트의 출력으로서 길이 N비트의 곱 벡터를 생성하고,상기 제2 XNOR 게이트는 상기 제3 벡터의 상기 1비트와 상기 제4 벡터의 상기 1비트를 수신하여 상기 제2 XNOR 게이트의 출력으로서 길이 N비트의 곱 벡터를 생성하고,상기 제2 AND 게이트 상기 제3 벡터의 상기 1비트와 상기 제4 벡터의 상기 1비트를 수신하여 상기 제2 AND 게이트의 출력으로서 길이 N비트의 곱 벡터를 생성하고,상기 제1 XNOR 게이트의 출력과 상기 제1 AND 게이트의 출력은 상기 제1 멀티플렉서의 입력으로 제공되고, 여기서 제1 멀티플렉서의 출력은 이진 데이터 유형 B의 경우 상기 제1 XNOR 게이트의 출력을 포함하거나 이진 데이터 유형 A 및 삼진 데이터인 경우 상기 제1 AND 게이트의 출력을 포함하고,상기 제1 AND 게이트의 출력과 상기 제2 XNOR 게이트의 출력은 상기 제3 AND 게이트의 입력으로 공급되고,상기 제2 멀티플렉서는 상기 제2 XNOR 게이트의 출력, 상기 제2 AND 게이트의 출력, 및 상기 제3 AND 게이트의 출력으로부터 입력을 수신하고, 여기서 상기 제2 멀티플렉서의 출력은 상기 삼진 데이터의 경우 상기 제3 AND 게이트의 출력을 포함하거나 상기 이진 데이터 유형 B의 경우 상기 제2 XNOR 게이트의 출력을 포함하거나, 상기 이진 데이터 유형 A의 경우 상기 제2 AND 게이트의 출력을 포함하고,상기 제3 멀티플렉서는 제2 비트 길이 및 상기 제1 팝 카운터를 통한 상기 제1 멀티플렉서로부터의 입력을 수신하고, 상기 제1 멀티플렉서의 출력은 상기 제1 팝 카운터로 제공되고, 여기서 상기 제1 팝 카운터는 상기 제1 XNOR 게이트에 의해 비트 단위 연산이 수행되거나 상기 제1 AND 게이트에 의해 비트 단위 연산이 수행됨으로써 획득된 비트 벡터를 사용하여 0이 아닌 엘리먼트를 계산하고, 계산 결과는 상기 제3 멀티플렉서 및 상기 제4 멀티플렉서로 제공되고,상기 제4 멀티플렉서는 제2 비트 길이, 상기 제1 팝 카운터를 통한 상기 제1 멀티플렉서로부터의 입력, 및 상기 제2 팝 카운터를 통한 상기 제2 멀티플렉서로부터의 입력을 수신하고, 여기서 상기 제2 팝 카운터는 상기 제4 멀티플렉서로 제공되는 상기 제2 멀티플렉서의 출력으로부터 1의 수를 계산하고, 여기서 상기 제2 팝 카운터의 출력은 1만큼 왼쪽으로 시프트되고.상기 제1 팝 카운터의 왼쪽으로 시프트된 출력 및 상기 제3 멀티플렉서의 출력은 상기 제1 감산기에서 감산되고,상기 제2 팝 카운터의 왼쪽으로 시프트된 출력 및 상기 제4 멀티플렉서의 출력은 상기 제2 감산기에서 감산되고, 여기서 상기 제2 감산기의 출력은 상기 삼진 데이터의 경우 두 삼진 벡터 쌍 간의 내적을 나타내거나 상기 이진 데이터의 경우 두 이진 벡터 쌍 간의 내적을 나타내고,상기 제2 감산기의 출력 및 상기 제1 감산기의 출력은 상기 제1 가산기에서 더해지고, 상기 제1 누산기와 함께 상기 제5 멀티플렉서 및 상기 제2 가산기를 이용하여 누적 연산을 수행하고, 여기서 상기 제1 가산기의 출력은 BNN 모델에서 사용하는 상기 이진 데이터를 지원하고, 상기 제2 감산기의 출력은 TNN 모델에서 사용되는 상기 삼진 데이터를 지원하기 위한 상기 제5 멀티플렉서의 입력이고,상기 제2 가산기의 출력은 상기 제1 누산기에 저장되고, 상기 제2 가산기의 출력은 상기 비교기의 임계 값과 비교되어 출력 값을 생성하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 융합된 데이터 경로 엔진이 TNN 모델에 의해 사용되는 삼진 데이터를 지원하도록 구성되면,상기 제1 AND 게이트는 상기 제1 벡터의 상기 1비트 및 상기 제2 벡터의 상기 1비트를 수신하여 상기 제1 AND 게이트의 출력으로서 길이 N비트의 곱 벡터를 생성하고,상기 제2 XNOR 게이트는 상기 제3 벡터의 상기 1비트와 상기 제4 벡터의 상기 1비트를 수신하여 상기 제2 XNOR 게이트의 출력으로서 길이 N비트의 곱 벡터를 생성하고,상기 제1 AND 게이트의 출력은 상기 제1 멀티플렉서의 입력으로 제공되고, 상기 제1 AND 게이트의 출력과 상기 제2 XNOR 게이트의 출력은 상기 제3 AND 게이트의 입력으로 제공되고,상기 제2 멀티플렉서는 상기 제2 XNOR 게이트의 출력 및 상기 제3 AND 게이트의 출력으로부터 입력을 수신하고, 여기서 상기 제2 멀티플렉서의 출력은 두 삼진 벡터 간의 비트 단위 연산에서 획득된 비트 벡터의 0이 아닌 엘리먼트를 포함하고,상기 제4 멀티플렉서는 제2 비트 길이, 상기 제2 팝 카운터를 통해 상기 제2 멀티플렉서로부터의 입력, 및 상기 제1 팝 카운터를 통해 상기 제1 멀티플렉서로부터의 입력을 수신하고, 여기서 상기 제2 팝 카운터는 상기 제4 멀티플렉서로 전달되는 상기 제2 멀티플렉서의 출력으로부터 1의 수를 계산하고, 상기 제2 팝 카운터의 출력은 1만큼 왼쪽으로 시프트되고, 상기 제1 팝 카운터는 상기 제4 멀티플렉서로 전달되는 두 삼진 벡터들 간의 비트 단위 연산으로부터 획득된 비트 벡터의 0이 아닌 엘리먼트를 계산하고,상기 제2 팝 카운터의 왼쪽으로 시프트된 출력 및 상기 제4 멀티플렉서의 출력은 상기 제2 감산기의 출력에서 0인 엘리먼트들의 영향을 제거하도록 상기 제2 감산기에서 감산되고, 여기서 상기 제2 감산기의 출력은 상기 두 삼진 벡터들에 대해 수행된 내적의 결과이고, 상기 제4 멀티플렉서의 출력은 상기 제1 팝 카운터의 출력이고,상기 제2 감산기의 출력은 상기 제1 누산기와 함께 상기 제5 멀티플렉서 및 상기 제2 가산기를 사용한 누적 연산을 수행하도록 제공되고,상기 제2 가산기의 출력은 상기 제1 누산기에 저장되고, 상기 제2 가산기의 출력은 상기 비교기의 임계 값과 비교되어 출력 값을 생성하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 융합된 데이터 경로 엔진이 BNN 모델에 의해 사용되는 이진 데이터를 지원하도록 구성되면,상기 제1 XNOR 게이트는 상기 제1 벡터의 상기 1비트와 상기 제2 벡터의 상기 1비트를 수신하여 상기 제1 XNOR 게이트의 출력으로서 길이 N비트의 곱 벡터를 생성하고,상기 제2 XNOR 게이트는 상기 제3 벡터의 상기 1비트와 상기 제4 벡터의 상기 1비트를 수신하여 상기 제2 XNOR 게이트의 출력으로서 길이 N비트의 곱 벡터를 생성하고,상기 제1 XNOR 게이트의 출력은 상기 제1 멀티플렉서의 입력으로 제공되고, 상기 제1 멀티플렉서의 출력은 상기 제1 벡터 및 상기 제2 벡터에 대한 비트 단위 XNOR 연산 후의 비트 벡터를 포함하고,상기 제2 XNOR 게이트의 출력은 상기 제2 멀티플렉서의 입력으로 제공되고, 상기 제2 멀티플렉서의 출력은 상기 제3 벡터 및 상기 제4 벡터에 대한 비트 단위 XNOR 연산 후에 획득된 비트 벡터를 포함하고,상기 제3 멀티플렉서는 제1 비트 길이 및 상기 제1 팝 카운터를 통한 상기 제1 멀티플렉서로부터의 입력을 수신하고, 상기 제1 멀티플렉서의 출력은 상기 제1 팝 카운터에 제공되고, 여기서 상기 제1 팝 카운터는 상기 제3 멀티플렉서 및 상기 제4 멀티플렉서로 제공되는 내적 연산에서 상기 제1 벡터 및 상기 제2 벡터 간의 비트 단위 XNOR 연산 후에 획득된 비트 벡터에서 1의 개수를 계산하고,상기 제4 멀티플렉서는 제2 비트 길이, 상기 제1 팝 카운터를 통해 상기 제1 멀티플렉서로부터의 입력 및 상기 제2 팝 카운터를 통해 상기 제1 멀티플렉서로부터의 입력을 수신하고, 여기서 상기 제2 팝 카운터는 상기 제4 멀티플렉서로 제공되는 상기 제2 멀티플렉서의 출력으로부터 상기 제3 벡터 및 상기 제4 벡터 간의 비트 단위 XNOR 연산 후에 획득된 비트 벡터의 1의 개수를 계산하고, 여기서 상기 제2 팝 카운터의 출력은 1만큼 왼쪽으로 시프트되고,상기 제1 팝 카운터의 왼쪽으로 시프트된 출력과 상기 제3 멀티플렉서의 출력은 상기 제1 감산기에서 감산되고, 여기서 상기 제1 감산기의 출력은 상기 제1 벡터와 상기 제2 벡터 간의 내적을 나타내고, 상기 제3 멀티플렉서의 출력은 제1 비트 길이이고,상기 제2 팝 카운터의 왼쪽으로 시프트된 출력 및 상기 제4 멀티플렉서의 출력은 상기 제2 감산기에서 감산되고, 여기서 상기 제2 감산기의 출력은 상기 제3 벡터와 상기 제4 벡터 간의 내적을 나타내고, 상기 제4 멀티플렉서의 출력은 제2 비트 길이이고,상기 제2 감산기의 출력 및 상기 제1 감산기의 출력은 상기 제1 가산기에서 더해지고, 상기 제1 가산기의 출력은 상기 누산기와 함께 상기 제5 멀티플렉서 및 상기 제2 가산기를 사용하여 누적 연산을 수행하도록 제공되고,상기 제2 가산기의 출력은 상기 제1 누산기에 저장되고, 상기 제2 가산기의 출력은 상기 비교기의 임계 값과 비교되어 출력 값을 생성하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서,상기 내적은 상기 이진 데이터 및 상기 삼진 데이터에 대한 MAC(Multiply and Accumulate) 연산에 대한 계산을 수행하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서,상기 디스패처는 데이터를 상기 FPL(Full Precision Layer) 데이터 경로 및 상기 융합된 데이터 경로로 전달하도록 구성되고, 상기 FPL 데이터 경로 및 상기 융합된 데이터 경로는 함께 결합되어 상기 PE 어레이에서 PE를 형성하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 FPL 데이터 경로는 풀 정밀도 IFM 레이어와 이진 커널 스트림 및 삼진 커널 스트림 중 하나 사이에서 내적을 수행하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 FPL 데이터 경로 및 상기 융합된 데이터 경로 중 하나의 출력은 레이어 유형에 기초하여 누적을 위해 선택되고, 여기서 상기 레이어 유형은 풀 정밀도 레이어 또는 히든 레이어인, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제11항에 있어서,상기 PE 어레이는 상기 디스패처에 의해 제공되는 데이터에 대해 복수의 MAC 연산을 병렬로 수행하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서,상기 융합된 데이터 경로는 커널 데이터와 IFM 데이터 사이의 내적을 수행하고, 여기서 상기 커널 데이터와 상기 IFM 데이터는 상기 이진 데이터 또는 상기 삼진 데이터로 표현되는, 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>인도 카르나타카 방갈로르-****** 도드다나쿤...</address><code> </code><country> </country><engName>ROY, Arnab</engName><name>로이 아르납</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 카르나타카 방갈로르-****** 도드다나쿤...</address><code> </code><country> </country><engName>DAS, Saptarsi</engName><name>다스 사프타라시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 카르나타카 방갈로르-****** 도드다나쿤...</address><code> </code><country> </country><engName>DESHWAL, Ankur</engName><name>데쉬왈 안쿠르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 카르나타카 방갈로르-****** 도드다나쿤...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANDRASEKHARAN, Kiran Kolar</engName><name>찬드라세카란 키란 콜라르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>420170602887</code><country>대한민국</country><engName>LEE, SEHWAN</engName><name>이세환</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201941046680(가출원)</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201941046680(진출원)</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-1190631-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장 증명서류 제출기한 안내문</documentName><receiptDate>2020.11.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2020-0167095-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Certificate of Priority] Submission of Document</documentEngName><documentName>[우선권증명서류]서류제출서</documentName><receiptDate>2021.03.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0277265-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1224876-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.02.23</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.03.31</receiptDate><receiptNumber>9-6-2024-0221759-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.01.13</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0045546-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0256159-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0256158-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.09.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0923524-64</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200148127.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f49d3159f88077bb61367ce0471330f08ea0f8f4e086ef795918ae0b08cfafdcb223f0e58121bcbd558f3b5f3e349ea2eb53ff8ae44ca60b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf954b1ae6d6f3d78150b7745aefa08a1214b47be7ac0639e93f64f3abc68c2180526a8d3089e304889cdf3b6e5e53b9259f23b155e2b238fa</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>