<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:29.4029</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7023742</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>방향적으로 향상된 자동 화이트 밸런싱(AWB) 수렴</inventionTitle><inventionTitleEng>DIRECTIONALLY-ENHANCED AUTOMATIC WHITE BALANCING (AWB) CONVERGENCE</inventionTitleEng><openDate>2024.09.30</openDate><openNumber>10-2024-0142424</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/90</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 향상된 화이트 밸런싱 동작들을 지원하는 이미지 프로세싱을 위한 시스템, 방법 및 디바이스들을 제공한다. 제 1 양태에서, 이미지 프로세싱 방법은 이미지 센서로부터 제 1 이미지 데이터를 수신하는 단계; 제 1 화이트 밸런스 포인트에서 제 2 화이트 밸런스 포인트로의 화이트 밸런싱 동작을 조정하기로 결정하는 단계; 상기 제 1 화이트 밸런스 포인트, 상기 제 2 화이트 밸런스 포인트, 및 화이트 밸런스 기준선에 기초하여 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트를 결정하는 단계; 상기 이미지 센서로부터 제 2 이미지 데이터를 수신하는 단계; 및 상기 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트에 기초하여 상기 제 2 이미지 데이터에 화이트 밸런스싱을 적용하는 단계를 포함한다. 다른 양태들 및 특징들도 청구되고 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023141390</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/060579</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,이미지 센서로부터 제 1 이미지 데이터를 수신하는 단계; 제 1 화이트 밸런스 포인트에서 제 2 화이트 밸런스 포인트로의 화이트 밸런싱 동작을 조정하기로 결정하는 단계;상기 제 1 화이트 밸런스 포인트, 상기 제 2 화이트 밸런스 포인트, 및 화이트 밸런스 기준선에 기초하여 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트를 결정하는 단계;상기 이미지 센서로부터 제 2 이미지 데이터를 수신하는 단계; 및상기 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트에 기초하여 상기 제 2 이미지 데이터에 화이트 밸런스싱을 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트를 결정하는 단계는 상기 화이트 밸런스 기준선의 방향을 따르는 상기 제 1 화이트 밸런스 포인트로부터 상기 제 2 화이트 밸런스 포인트로의 비선형 경로 상의 포인트로서 상기 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트를 결정하는 단계는 수렴 속도 파라미터에 더 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트, 상기 제 2 화이트 밸런스 포인트, 및 상기 화이트 밸런스 기준선에 기초하여 제 2 중간 화이트 밸런스 포인트를 결정하는 단계;상기 이미지 센서로부터 제 3 이미지 데이터를 수신하는 단계; 및상기 제 2 중간 화이트 밸런스 포인트에 기초하여 상기 제 3 이미지 데이터에 화이트 밸런스싱을 적용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트를 결정하는 단계는 상기 제 1 화이트 밸런스 포인트 및 가중 파라미터의 제 1 곱과 상기 제 2 화이트 밸런스 포인트 및 상기 가중 파라미터에 기초한 계수의 제 2 곱의 합을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 제 2 화이트 밸런스 포인트 및 상기 가중 파라미터의 제 3 곱과 상기 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트 및 상기 가중 파라미터에 기초한 계수의 제 4 곱의 합을 결정하는 것에 의해 제 2 중간 화이트 밸런스 포인트를 결정하는 단계;상기 이미지 센서로부터 제 3 이미지 데이터를 수신하는 단계; 및상기 제 2 중간 화이트 밸런스 포인트에 기초하여 상기 제 3 이미지 데이터에 화이트 밸런스싱을 적용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 화이트 밸런스 포인트와 상기 제 2 화이트 밸런스 포인트 사이의 차이가 임계량보다 큰지 여부를 결정하는 단계; 및상기 화이트 밸런스 기준선의 방향에 대응하는 경로를 따라 상기 제 1 화이트 밸런스 포인트에서 상기 제 2 화이트 밸런스 포인트로 수렴하기로 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 장치로서,프로세서 판독가능 코드를 저장하는 메모리; 및 상기 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 프로세서 판독가능 코드를 실행시켜 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 이미지 센서로부터 제 1 이미지 데이터를 수신하는 것; 제 1 화이트 밸런스 포인트에서 제 2 화이트 밸런스 포인트로의 화이트 밸런싱 동작을 조정하기로 결정하는 것;상기 제 1 화이트 밸런스 포인트, 상기 제 2 화이트 밸런스 포인트, 및 화이트 밸런스 기준선에 기초하여 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트를 결정하는 것;상기 이미지 센서로부터 제 2 이미지 데이터를 수신하는 것; 및상기 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트에 기초하여 상기 제 2 이미지 데이터에 화이트 밸런스싱을 적용하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트를 결정하는 것은 상기 화이트 밸런스 기준선의 방향을 따르는 상기 제 1 화이트 밸런스 포인트로부터 상기 제 2 화이트 밸런스 포인트로의 비선형 경로 상의 포인트로서 상기 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트를 결정하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서, 상기 프로세서 판독가능 코드는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트, 상기 제 2 화이트 밸런스 포인트, 및 상기 화이트 밸런스 기준선에 기초하여 제 2 중간 화이트 밸런스 포인트를 결정하는 것;상기 이미지 센서로부터 제 3 이미지 데이터를 수신하는 것; 및상기 제 2 중간 화이트 밸런스 포인트에 기초하여 상기 제 3 이미지 데이터에 화이트 밸런스싱을 적용하는 것을 포함하는 추가 동작들을 수행하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 8 항에 있어서, 상기 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트를 결정하는 것은 상기 제 1 화이트 밸런스 포인트 및 가중 파라미터의 제 1 곱과 상기 제 2 화이트 밸런스 포인트 및 상기 가중 파라미터에 기초한 계수의 제 2 곱의 합을 결정하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 프로세서 판독가능 코드는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 제 2 화이트 밸런스 포인트 및 상기 가중 파라미터의 제 3 곱과 상기 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트 및 상기 가중 파라미터에 기초한 계수의 제 4 곱의 합을 결정하는 것에 의해 제 2 중간 화이트 밸런스 포인트를 결정하는 것;상기 이미지 센서로부터 제 3 이미지 데이터를 수신하는 것; 및상기 제 2 중간 화이트 밸런스 포인트에 기초하여 상기 제 3 이미지 데이터에 화이트 밸런스싱을 적용하는 것을 포함하는 추가 동작들을 수행하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 8 항에 있어서, 상기 프로세서 판독가능 코드는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금상기 제 1 화이트 밸런스 포인트와 상기 제 2 화이트 밸런스 포인트 사이의 차이가 임계량보다 큰지 여부를 결정하는 것; 및상기 화이트 밸런스 기준선의 방향에 대응하는 경로를 따라 상기 제 1 화이트 밸런스 포인트에서 상기 제 2 화이트 밸런스 포인트로 수렴하기로 결정하는 것을 포함하는 추가 동작들을 수행하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 이미지 센서로부터 제 1 이미지 데이터를 수신하는 것; 제 1 화이트 밸런스 포인트에서 제 2 화이트 밸런스 포인트로의 화이트 밸런싱 동작을 조정하기로 결정하는 것;상기 제 1 화이트 밸런스 포인트, 상기 제 2 화이트 밸런스 포인트, 및 화이트 밸런스 기준선에 기초하여 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트를 결정하는 것;상기 이미지 센서로부터 제 2 이미지 데이터를 수신하는 것; 및상기 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트에 기초하여 상기 제 2 이미지 데이터에 화이트 밸런스싱을 적용하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트를 결정하는 것은 상기 화이트 밸런스 기준선의 방향을 따르는 상기 제 1 화이트 밸런스 포인트로부터 상기 제 2 화이트 밸런스 포인트로의 비선형 경로 상의 포인트로서 상기 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트를 결정하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서, 상기 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트를 결정하는 것은 수렴 속도 파라미터에 더 기초하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14 항에 있어서, 상기 명령들은 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 상기 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트, 상기 제 2 화이트 밸런스 포인트, 및 상기 화이트 밸런스 기준선에 기초하여 제 2 중간 화이트 밸런스 포인트를 결정하는 것;상기 이미지 센서로부터 제 3 이미지 데이터를 수신하는 것; 및상기 제 2 중간 화이트 밸런스 포인트에 기초하여 상기 제 3 이미지 데이터에 화이트 밸런스싱을 적용하는 것을 포함하는 추가 동작들을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 14 항에 있어서, 상기 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트를 결정하는 것은 상기 제 1 화이트 밸런스 포인트 및 가중 파라미터의 제 1 곱과 상기 제 2 화이트 밸런스 포인트 및 상기 가중 파라미터에 기초한 계수의 제 2 곱의 합을 결정하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 명령들은 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금상기 제 2 화이트 밸런스 포인트 및 상기 가중 파라미터의 제 3 곱과 상기 제 1 중간 화이트 밸런스 포인트 및 상기 가중 파라미터에 기초한 계수의 제 4 곱의 합을 결정하는 것에 의해 제 2 중간 화이트 밸런스 포인트를 결정하는 것;상기 이미지 센서로부터 제 3 이미지 데이터를 수신하는 것; 및상기 제 2 중간 화이트 밸런스 포인트에 기초하여 상기 제 3 이미지 데이터에 화이트 밸런스싱을 적용하는 것을 포함하는 추가 동작들을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 14 항에 있어서, 상기 명령들은 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금상기 제 1 화이트 밸런스 포인트와 상기 제 2 화이트 밸런스 포인트 사이의 차이가 임계량보다 큰지 여부를 결정하는 것; 및상기 화이트 밸런스 기준선의 방향에 대응하는 경로를 따라 상기 제 1 화이트 밸런스 포인트에서 상기 제 2 화이트 밸런스 포인트로 수렴하기로 결정하는 것을 포함하는 추가 동작들을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, WEI-CHIH</engName><name>리우 웨이-치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HSU, YI-CHUN</engName><name>수 이-춘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, TSUNG-YEN</engName><name>천 충-옌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>JEN, TAI-HSIANG</engName><name>젠 타이-샹</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/648,786</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0766589-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0143370-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247023742.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e2bd3a9276dafcb92dc6a11d646e8743900bb9873bee032460e1d91df69a13530ced3ca83508da676c13ec0fa5489134aacafba8c66b8704d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29f3a01beb4bd35d85082d3306cccec2bb467796a060099dfb5ddb307d5d025f3301b85f4d2537f59f9d7507168aa928b974eab1de79b3f4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>