<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:56.056</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7016064</applicationNumber><claimCount>101</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>신규한 CD19 결합제, 이를 포함하는 CAR-T 작제물, 및 이의 사용 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>NOVEL CD19 BINDERS, CAR-T CONSTRUCTS COMPRISING THE SAME, AND METHODS OF USING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.06.17</openDate><openNumber>10-2025-0088607</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/725</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/705</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 40/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 40/31</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 40/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 5/0783</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/63</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 CD19에 특이적인 키메라 항원 수용체(CAR), 이를 인코딩하는 벡터, 및 CD19 CAR을 포함하는 재조합 T 세포에 관한 것이다. 또한, 본 개시내용은 CD19 결합 도메인을 포함하는 CAR을 발현하는 유전자 변형 T 세포를 투여하는 방법을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024086190</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/035362</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 키메라 항원 수용체(chimeric antigen receptor) (CAR)를 인코딩(encoding)하는 단리된 핵산 분자로서,CAR은 항-CD19 결합 도메인(anti-CD19 binding domain), 막관통 도메인, 공자극, 및 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 단일 사슬 항체 또는 단일 사슬 항체 단편을 포함하고; 항-CD19 결합 도메인은 (a) 서열번호 1의 경쇄 상보성 결정 영역 1 (LC CDR1), 서열번호 2의 경쇄 상보성 결정 영역 2 (LC CDR2), 및 서열번호 3의 경쇄 상보성 결정 영역 3 (LC CDR3)을 포함하는 경쇄 가변 도메인; 및  서열번호 4의 중쇄 상보성 결정 영역 1 (HC CDR1), 서열번호 5의 중쇄 상보성 결정 영역 2 (HC CDR2), 및 서열번호 6의 중쇄 상보성 결정 영역 3 (HC CDR3)을 포함하는 중쇄 가변 도메인; 또는(b) 표 2에 개시된 경쇄 상보성 결정 영역 1 (LC CDR1), 경쇄 상보성 결정 영역 2 (LC CDR2), 및 경쇄 상보성 결정 영역 3 (LC CDR3)을 포함하는 경쇄 가변 도메인; 및 표 2에 개시된 중쇄 상보성 결정 영역 1 (HC CDR1), 중쇄 상보성 결정 영역 2 (HC CDR2), 및 중쇄 상보성 결정 영역 3 (HC CDR3)을 포함하는 중쇄 가변 도메인을 포함하는 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 경쇄 가변 영역은 서열번호 7 또는 199의 아미노산 서열; 또는 서열번호 7 또는 199의 아미노산 서열에 적어도 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 중쇄 가변 영역은 서열번호 8 또는 200의 아미노산 서열, 또는 서열번호 8 또는 200의 아미노산 서열에 적어도 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 경쇄 가변 영역은 서열번호 7의 아미노산 서열을 포함하고, 중쇄 가변 영역은 서열번호 8의 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 경쇄 가변 영역은 서열번호 199의 아미노산 서열을 포함하고, 중쇄 가변 영역은 서열번호 200의 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, CD19 결합 도메인은 scFv인, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 항-CD19 결합 도메인은 서열번호 9, 226, 및 201로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열, 또는 서열번호 9, 226, 및 201에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 항-CD19 결합 도메인은 (a) 서열번호 21, 서열번호 116, 서열번호 225, 및 서열번호 216으로 이루어진 군으로부터 선택되는 핵산 서열; 또는 (b) 서열번호 21, 서열번호 116, 서열번호 225, 또는 서열번호 216에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 항-CD19 결합 도메인은 (a) 서열번호 19, 서열번호 20, 서열번호 21, 서열번호 116, 서열번호 203, 서열번호 202, 서열번호 225, 및 서열번호 216으로 이루어진 군으로부터 선택되는 핵산 서열, 또는 (b) 서열번호 19 내지 21, 서열번호 116, 서열번호 203, 서열번호 202, 서열번호 225, 또는 서열번호 216에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열에 의해 인코딩되는 경쇄 가변 영역 또는 중쇄 가변 영역을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 막관통 도메인은 T-세포 수용체의 알파(alpha), 베타(beta) 또는 제타(zeta) 사슬, CD2, CD28, CD3 엡실론(epsilon), CD45, CD4, CD5, CD8, CD9, CD16, CD22, CD33, CD37, CD64, CD80, CD86, CD134 (OX-40), CD137 (4-1BB), CD154 (CD40L), CD278 (ICOS), CD357 (GITR), Toll-유사 수용체 1 (TLR1), TLR2, TLR3, TLR4, TLR5, TLR6, TLR7, TLR8, 및 TLR9로 이루어진 군으로부터 선택되는 단백질의 막관통 도메인을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 막관통 도메인은 서열번호 29, 31, 또는 33으로부터 선택되는 아미노산 서열, 또는 서열번호 29, 31, 또는 33에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 아미노산 서열 또는 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 막관통 도메인은 서열번호 30, 서열번호 32, 또는 서열번호 34로부터 선택되는 핵산 서열 또는 서열번호 30, 32, 또는 34에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 막관통 도메인은 CD8 막관통 도메인, 및/또는 서열번호 29의 아미노산 서열; 또는 서열번호 29에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 막관통 도메인은 서열번호 30의 핵산 서열, 또는 서열번호 30에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 항-CD19 결합 도메인은 힌지 영역(hinge region)에 의해 막관통 도메인에 연결되는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 힌지 영역은:(a) 항체의 Fc 단편, 항체의 힌지 영역, 항체의 CH2 영역, 항체의 CH3 영역, 인공 스페이서 서열(artificial spacer sequence), IgG 힌지, CD8 힌지, 및 이의 임의의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되는 단백질로부터 유래되거나; (b) 서열번호 27 또는 서열번호 35의 아미노산 서열, 또는 서열번호 27 또는 35에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서, 힌지 영역은 CD8 힌지 영역 및/또는 서열번호 27의 아미노산 서열, 또는 서열번호 27에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 힌지 영역은 서열번호 28, 또는 서열번호 36으로부터 선택되는 핵산 서열 또는 서열번호 28 또는 36에 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98% 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 공자극 도메인은 TNFR 슈퍼패밀리 구성원(TNFR superfamily member), OX40 (CD134), CD2, CD5, CD7, CD27, CD28, CD30, CD40, PD-1, CD8, ICAM-1, 림프구 기능-관련 항원-1 (LFA-1), CD11a, CD18, ICOS (CD278), LIGHT, NKG2C, B7-H3, CD83에 특이적으로 결합하는 리간드, DAP10, DAP12, Lck, Fas 및 4-1BB (CD137)로 이루어진 군으로부터 선택되는 단백질의 기능성 신호전달 도메인인, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 공자극 도메인은 서열번호 37, 서열번호 39, 서열번호 41, 서열번호 43, 서열번호 46, 서열번호 48, 또는 서열번호 50으로부터 선택되는 아미노산 서열, 또는 서열번호 37, 39, 41, 43, 46, 48, 또는 50에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 공자극 도메인은 서열번호 38, 서열번호 40, 서열번호 42, 서열번호 44, 서열번호 45, 서열번호 47, 또는 서열번호 49로부터 선택되는 핵산 서열, 또는 서열번호 38, 40, 42, 44, 45, 47, 또는 49에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 핵산 서열에 의해 인코딩되는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 신호전달 도메인은 CD3 제타, FcyRIII, FcsRI, Fc 수용체의 세포질 꼬리, 면역수용체 티로신-기반 활성화 모티프 (ITAM) 보유 세포질 수용체(immunoreceptor tyrosine-based activation motif (ITAM) bearing cytoplasmic receptor), TCR 제타, FcR 감마, FcR 베타, CD3 감마, CD3 델타(delta), CD3 엡실론, CD5, CD22, CD79a, CD79b, 및 CD66d로 이루어진 군으로부터 선택되는 단백질의 신호전달 도메인을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 신호전달 도메인은 CD3 제타의 세포내 신호전달 도메인, 서열번호 52 또는 54의 아미노산 서열, 또는 서열번호 52 또는 54에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 신호전달 도메인은 서열번호 53 또는 55의 핵산 서열, 또는 서열번호 53 또는 55에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, CAR은 기능성 4-1BB 공자극 도메인 및 기능성 CD3 제타 세포내 신호전달 도메인을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, CAR은 서열번호 37, 서열번호 52, 또는 서열번호 54의 아미노산 서열 또는 서열번호 37, 서열번호 52 또는 서열번호 54의 아미노산 서열에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 신호전달 도메인은 서열번호 37의 서열 및 서열번호 52 또는 서열번호 54의 서열, 또는 서열번호 37, 서열번호 52 또는 서열번호 54에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하고, 서열은 동일한 프레임(frame) 내 단일 폴리펩타이드 사슬로서 발현되는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, (a) 핵산 서열은 서열번호 38의 서열, 또는 서열번호 38에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하고/거나, (b) 서열번호 53 또는 서열번호 55의 서열, 또는 서열번호 53 또는 55에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, CAR은 리더 서열(leader sequence)을 추가로 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 리더 서열은 서열번호 25의 아미노산을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. (a) 항-CD19 결합 도메인을 포함하는 scFv로서, 항-CD19 결합 도메인은 (i) 서열번호 1의 LC CDR1, 서열번호 2의 LC CDR2, 및 LC CDR3, 서열번호 4의 HC CDR1, 서열번호 5의 HC CDR2, 및 서열번호 6의 HC CDR3; 또는(ii) 표 2에 개시된 임의의 LC CDR1, LC CDR2, LC CDR3, HC CDR1, HC CDR2, 및 HC CDR3을 포함하는, scFv;(b) CD28 또는 CD8 막관통 도메인으로부터 선택되는 막관통 도메인,(c) OX40, CD27, CD2, CD28, ICOS, 및 4-1BB로 이루어진 군으로부터 선택되는 단백질의 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 공자극 도메인; 및(d) CD3-제타 또는 FcR 감마를 포함하는 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. (a) 항-CD19 결합 도메인을 포함하는 scFv로서, 항-CD19 결합 도메인은 서열번호 9, 226, 또는 201의 아미노산 서열을 포함하는, scFv;(b) CD28 또는 CD8 막관통 도메인으로부터 선택되는 막관통 도메인,(c) OX40, CD27, CD2, CD28, ICOS, 및 4-1BB로 이루어진 군으로부터 선택되는 단백질의 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 공자극 도메인; 및(d) CD3-제타 또는 FcR 감마를 포함하는 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. (a) 항-CD19 결합 도메인을 포함하는 scFv로서, 항-CD19 결합 도메인은 서열번호 9, 18, 64, 75, 86, 190, 157, 212, 201, 226, 179, 168, 또는 146의 아미노산 서열을 포함하는, scFv;(b) 서열번호 29, 31, 및 33으로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는 막관통 도메인;(c) 서열번호 37, 서열번호 39, 서열번호 41, 서열번호 43, 서열번호 46, 서열번호 48, 및 서열번호 50으로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는 공자극 도메인; 및 (d) 서열번호 52 또는 서열번호 54의 아미노산 서열을 포함하는 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. (a) 서열번호 9, 18, 64, 75, 86, 190, 157, 212, 201, 226, 179, 168, 또는 146의 아미노산 서열을 포함하는 항-CD19 결합 도메인;(b) 서열번호 29의 아미노산 서열을 포함하는 막관통 도메인;(c) 서열번호 37의 아미노산 서열을 포함하는 공자극 도메인; 및(d) 서열번호 52 또는 54를 포함하는 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 단리된 핵산은 (a) 서열번호 20 및 203으로 이루어진 군으로부터 선택되는 핵산 서열; 및/또는(b) 서열번호 19 및 202로 이루어진 군으로부터 선택되는 핵산 서열을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항의 핵산 분자에 의해 인코딩되는 단리된 폴리펩타이드 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서, 단리된 폴리펩타이드는 서열번호 7, 8, 199 및 200으로 이루어진 군으로부터 선택되는 서열을 포함하는, 단리된 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 항-CD19 결합 도메인, 막관통 도메인, 공자극, 및 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 단일 사슬 항체 또는 단일 사슬 항체 단편을 포함하는 키메라 항원 수용체 (CAR)로서, 항-CD19 결합 도메인은 (a) 서열번호 1의 경쇄 상보성 결정 영역 1 (LC CDR1), 서열번호 2의 경쇄 상보성 결정 영역 2 (LC CDR2), 및 서열번호 3의 경쇄 상보성 결정 영역 3 (LC CDR3)을 포함하는 경쇄 가변 도메인; 및 서열번호 4의 중쇄 상보성 결정 영역 1 (HC CDR1), 서열번호 5의 중쇄 상보성 결정 영역 2 (HC CDR2), 및 서열번호 6의 중쇄 상보성 결정 영역 3 (HC CDR3)을 포함하는 중쇄 가변 도메인; 또는(b) 표 2에 개시된 경쇄 상보성 결정 영역 1 (LC CDR1), 경쇄 상보성 결정 영역 2 (LC CDR2), 및 경쇄 상보성 결정 영역 3 (LC CDR3)을 포함하는 경쇄 가변 도메인; 및 표 2에 개시된 중쇄 상보성 결정 영역 1 (HC CDR1), 중쇄 상보성 결정 영역 2 (HC CDR2), 및 중쇄 상보성 결정 영역 3 (HC CDR3)을 포함하는 중쇄 가변 도메인을 포함하는 키메라 항원 수용체 (CAR).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 경쇄 가변 영역은 서열번호 7 또는 199의 아미노산 서열; 또는 서열번호 7 또는 199에 적어도 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항 또는 제39항에 있어서, 중쇄 가변 영역은 서열번호 8 또는 200의 아미노산 서열, 또는 서열번호 8 또는 200에 적어도 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 경쇄 가변 영역은 서열번호 7의 아미노산 서열을 포함하고, 중쇄 가변 영역은 서열번호 8의 아미노산 서열을 포함하는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 경쇄 가변 영역은 서열번호 199의 아미노산 서열을 포함하고, 중쇄 가변 영역은 서열번호 200의 아미노산 서열을 포함하는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제38항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, CD19 결합 도메인은 scFv인, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제38항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 항-CD19 결합 도메인은 서열번호 9, 226, 및 201로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열, 또는 서열번호 9, 226, 및 201에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제38항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 항-CD19 결합 도메인은 (a) 서열번호 21, 서열번호 116, 서열번호 225, 및 서열번호 216으로 이루어진 군으로부터 선택되는 핵산 서열; 또는 (b) 서열번호 21, 서열번호 116, 서열번호 225, 또는 서열번호 216에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제38항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 항-CD19 결합 도메인은 (a) 서열번호 19, 서열번호 20, 서열번호 21, 서열번호 116, 서열번호 202, 서열번호 203, 서열번호 225, 및 서열번호 216으로 이루어진 군으로부터 선택되는 핵산 서열; 또는 (b) 서열번호 19 내지 21, 서열번호 116, 서열번호 202, 서열번호 203, 서열번호 225, 또는 서열번호 216에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열에 의해 인코딩되는 경쇄 가변 영역 또는 중쇄 가변 영역을 포함하는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제38항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 막관통 도메인은 T-세포 수용체의 알파, 베타 또는 제타 사슬, CD2, CD28, CD3 엡실론, CD45, CD4, CD5, CD8, CD9, CD16, CD22, CD33, CD37, CD64, CD80, CD86, CD134 (OX-40), CD137 (4-1BB), CD 154 (CD40L), CD278 (ICOS), CD357 (GITR), Toll-유사 수용체 1 (TLR1), TLR2, TLR3, TLR4, TLR5, TLR6, TLR7, TLR8, 및 TLR9로 이루어진 군으로부터 선택되는 단백질의 막관통 도메인을 포함하는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제38항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 막관통 도메인은 서열번호 29, 31, 또는 33으로부터 선택되는 아미노산 서열, 또는 서열번호 29, 31, 또는 33에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성의 아미노산 서열을 포함하는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제38항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 막관통 도메인은 서열번호 30, 서열번호 32, 또는 서열번호 34로부터 선택되는 핵산 서열 또는 서열번호 30, 32, 또는 34에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제38항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 막관통 도메인은 CD8 막관통 도메인, 및/또는 서열번호 29의 아미노산 서열; 또는 서열번호 29에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 아미노산 서열을 포함하는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제38항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 막관통 도메인은 서열번호 30의 핵산 서열, 또는 서열번호 30에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제38항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 항-CD19 결합 도메인은 힌지 영역에 의해 막관통 도메인에 연결되는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 힌지 영역은:(a) 항체의 Fc 단편, 항체의 힌지 영역, 항체의 CH2 영역, 항체의 CH3 영역, 인공 스페이서 서열, IgG 힌지 영역, CD8 힌지, 및 이의 임의의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되는 단백질로부터 유래되거나; (b) 서열번호 27 또는 서열번호 35의 아미노산 서열, 또는 서열번호 27 또는 35에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항 또는 제53항에 있어서, 힌지 영역은 CD8 힌지 영역 및/또는 서열번호 27의 아미노산 서열, 또는 서열번호 27에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, 단리된 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항에 있어서, 힌지 영역은 서열번호 28, 또는 서열번호 36으로부터 선택되는 핵산 서열 또는 서열번호 28 또는 36에 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제1항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 공자극 도메인은 TNFR 슈퍼패밀리 구성원, OX40 (CD134), CD2, CD5, CD7, CD27, CD28, CD30, CD40, PD-1, CD8, ICAM-1, 림프구 기능-관련 항원-1 (LFA-1), CD11a, CD18, ICOS (CD278), LIGHT, NKG2C, B7-H3, CD83에 특이적으로 결합하는 리간드, DAP10, DAP12, Lck, Fas 및 4-1BB (CD137)로 이루어진 군으로부터 선택되는 단백질의 기능성 신호전달 도메인인, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제1항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 공자극 도메인은 서열번호 37, 서열번호 39, 서열번호 41, 서열번호 43, 서열번호 46, 서열번호 48, 또는 서열번호 50으로부터 선택되는 아미노산 서열, 또는 서열번호 37, 39, 41, 43, 46, 48, 또는 50에 약 90% 내지 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제1항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 공자극 도메인은 서열번호 38, 서열번호 40, 서열번호 42, 서열번호 44, 서열번호 45, 서열번호 47, 또는 서열번호 49로부터 선택되는 핵산 서열, 또는 서열번호 38, 40, 42, 44, 45, 47, 또는 49에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 핵산 서열을 포함하는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제38항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 신호전달 도메인은 CD3 제타, FcyRIII, FcsRI, Fc 수용체의 세포질 꼬리, 면역수용체 티로신-기반 활성화 모티프 (ITAM) 보유 세포질 수용체, TCR 제타, FcR 감마, FcR 베타, CD3 감마, CD3 델타, CD3 엡실론, CD5, CD22, CD79a, CD79b, 및 CD66d로 이루어진 군으로부터 선택되는 단백질의 신호전달 도메인을 포함하는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제38항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 신호전달 도메인은 CD3 제타 세포내 도메인, 서열번호 52 또는 54의 아미노산 서열, 또는 서열번호 52 또는 54에 약 90% 내지 약 99% 동일성, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제38항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 신호전달 도메인은 서열번호 53 또는 55의 핵산 서열, 또는 서열번호 53 또는 55에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제38항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, CAR은 기능성 4-1BB 공자극 도메인 및 기능성 CD3 제타 세포내 신호전달 도메인을 포함하는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제38항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, CAR은 서열번호 37, 서열번호 52, 또는 서열번호 54의 아미노산 서열 또는 서열번호 37, 서열번호 52 또는 서열번호 54의 아미노산 서열에 90 내지 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제38항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 신호전달 도메인은 서열번호 37의 서열 및 서열번호 52 또는 서열번호 54의 서열, 또는 서열번호 37, 서열번호 52, 또는 서열번호 54의 아미노산 서열에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하고, 서열은 동일한 프레임 내 단일 폴리펩타이드 사슬로서 발현되는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제38항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 핵산 서열은 서열번호 38의 서열, 또는 서열번호 38에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열, 및/또는 서열번호 53 또는 서열번호 55의 서열, 또는 서열번호 53 또는 55에 약 90%, 약 91%, 약 92%, 약 93%, 약 94%, 약 95%, 약 96%, 약 97%, 약 98%, 또는 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제38항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 리더 서열을 추가로 포함하는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 리더 서열은 서열번호 25를 포함하는, CAR.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. (a) 항-CD19 결합 도메인을 포함하는 scFv로서, 항-CD19 결합 도메인은 (i) 서열번호 1의 LC CDR1, 서열번호 2의 LC CDR2, 및 LC CDR3, 서열번호 4의 HC CDR1, 서열번호 5의 HC CDR2, 및 서열번호 6의 HC CDR3; 또는(ii) 표 2에 개시된 임의의 LC CDR1, LC CDR2, LC CDR3, HC CDR1, HC CDR2, 및 HC CDR3을 포함하는, scFv;(b) CD28 또는 CD8 막관통 도메인으로부터 선택되는 막관통 도메인;(c) OX40, CD27, CD2, CD28, ICOS, 및 4-1BB로 이루어진 군으로부터 선택되는 단백질의 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 공자극 도메인; 및(d) CD3-제타 또는 FcR 감마를 포함하는 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 키메라 항원 수용체 (CAR).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. (a) 서열번호 9, 226, 또는 201의 아미노산 서열을 포함하는 항-CD19 결합 도메인;(b) CD28 또는 CD8 막관통 도메인으로부터 선택되는 막관통 도메인;(c) OX40, CD27, CD2, CD28, ICOS, 및 4-1BB로 이루어진 군으로부터 선택되는 단백질의 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 공자극 도메인; 및(d) CD3-제타 또는 FcR 감마를 포함하는 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 키메라 항원 수용체 (CAR).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. (a) 서열번호 9, 18, 64, 75, 86, 190, 157, 212, 201, 226, 179, 168, 또는 146의 아미노산 서열을 포함하는 항-CD19 결합 도메인;(b) 서열번호 29, 31, 및 33으로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는 막관통 도메인;(c) 서열번호 37, 서열번호 39, 서열번호 41, 서열번호 43, 서열번호 46, 서열번호 48, 및 서열번호 50으로 이루어진 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는 공자극 도메인; 및 (d) 서열번호 52 또는 서열번호 54의 아미노산 서열을 포함하는 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 키메라 항원 수용체 (CAR).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. (a) 서열번호 9, 18, 64, 75, 86, 190, 157, 212, 201, 226, 179, 168, 또는 146의 아미노산 서열을 포함하는 항-CD19 결합 도메인;(b) 서열번호 29의 아미노산 서열을 포함하는 막관통 도메인;(c) 서열번호 37의 아미노산 서열을 포함하는 공자극 도메인; 및(d) 서열번호 52 또는 54를 포함하는 세포내 신호전달 도메인을 포함하는, 키메라 항원 수용체 (CAR).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. (a) 서열번호 66, 77, 88, 148, 170, 181, 203, 214, 159, 192, 23, 및 20으로 이루어진 군으로부터 선택되는 핵산 서열에 의해 인코딩되는 아미노산 서열; 및/또는(b) 서열번호 65, 76, 87, 147, 169, 180, 202, 213, 158, 191, 22, 및 19로 이루어진 군으로부터 선택되는 핵산 서열에 의해 인코딩되는 아미노산 서열을 포함하는 키메라 항원 수용체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 서열번호 63, 74, 85, 145, 167, 178, 200, 211, 156, 189, 17, 8, 62, 73, 84, 144, 166, 177, 199, 210, 155, 188, 16, 및 7로 이루어진 군으로부터 선택되는 서열을 포함하는 키메라 항원 수용체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. (a) 서열번호 1의 경쇄 상보성 결정 영역 1 (LC CDR1), 서열번호 2의 경쇄 상보성 결정 영역 2 (LC CDR2), 및 서열번호 3의 경쇄 상보성 결정 영역 3 (LC CDR3)을 포함하는 경쇄 가변 도메인; 및 서열번호 4의 중쇄 상보성 결정 영역 1 (HC CDR1), 서열번호 5의 중쇄 상보성 결정 영역 2 (HC CDR2), 및 서열번호 6의 중쇄 상보성 결정 영역 3 (HC CDR3)을 포함하는 중쇄 가변 도메인; 또는(b) 서열번호 193의 경쇄 상보성 결정 영역 1 (LC CDR1), 서열번호 194의 경쇄 상보성 결정 영역 2 (LC CDR2), 및 서열번호 195의 경쇄 상보성 결정 영역 3 (LC CDR3)을 포함하는 경쇄 가변 도메인; 및 서열번호 196의 중쇄 상보성 결정 영역 1 (HC CDR1), 서열번호 197의 중쇄 상보성 결정 영역 2 (HC CDR2), 및 서열번호 198의 중쇄 상보성 결정 영역 3 (HC CDR3)을 포함하는 중쇄 가변 도메인; 또는(c) 표 2에 개시된 경쇄 상보성 결정 영역 1 (LC CDR1), 경쇄 상보성 결정 영역 2 (LC CDR2), 및 경쇄 상보성 결정 영역 3 (LC CDR3)을 포함하는 경쇄 가변 도메인; 및 표 2에 개시된 중쇄 상보성 결정 영역 1 (HC CDR1), 중쇄 상보성 결정 영역 2 (HC CDR2), 및 중쇄 상보성 결정 영역 3 (HC CDR3)을 포함하는 중쇄 가변 도메인을 포함하는, 항-CD19 결합 도메인.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 항-CD19 결합 도메인은 (a) 서열번호 7 또는 199의 아미노산 서열, 또는 서열번호 7 또는 199에 약 90% 내지 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는 경쇄 가변 영역; 및/또는 (b) 서열번호 8, 또는 200의 아미노산 서열, 또는 서열번호 8 또는 200에 약 90% 내지 약 99% 동일성을 갖는 서열을 포함하는 중쇄 가변 영역을 포함하는 scFv인, 항-CD19 결합 도메인.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항의 핵산 분자를 포함하는 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 벡터는 DNA, RNA, 플라스미드(plasmid), 렌티바이러스 벡터(lentivirus vector), 아데노바이러스 벡터(adenoviral vector), 또는 레트로바이러스 벡터(retroviral vector)로 이루어진 군으로부터 선택되는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제76항 또는 제77항에 있어서, 프로모터(promoter), rev 반응 요소 (rev response element; RRE), 폴리(A) 꼬리(poly(A) tail), 3' UTR, 우드처크 간염 바이러스 전사후 조절 요소(woodchuck hepatitis virus posttranscriptional regulatory element) (WPRE); 및/또는 cPPT 서열을 추가로 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 프로모터는:(a) 항시적 프로모터이거나;(b) EF-1알파 프로모터, PGK-1 프로모터, 절단된 PGK-1 프로모터, UBC 프로모터, CMV 프로모터, CAGG 프로모터, 및 SV40 프로모터로 이루어진 군으로부터 선택되거나;(c) EF-1 프로모터이거나;(d) 서열번호 101의 서열을 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제78항 또는 제79항에 있어서, WPRE는 서열번호 100의 서열을 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제78항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 벡터는 렌티바이러스 벡터인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제76항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 벡터는 시험관내 전사된 벡터인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제76항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 벡터는 스위치 수용체(switch receptor) 및/또는 우성 음성 수용체(dominant negative receptor)를 인코딩하는 핵산 서열에 링커 펩타이드를 통해 작동 가능하게 연결된 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항의 단리된 핵산 분자를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 링커 펩타이드는:(a) F2A, E2A, P2A, T2A, 또는 푸린(Furin)-(G4S)2-T2A (F-GS2-T2A)로부터 선택되거나; (b) 서열번호 92, 서열번호 94, 서열번호 96, 또는 서열번호 99의 아미노산 서열을 포함하거나; (c) 서열번호 93, 95, 97, 또는 98의 핵산 서열을 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. (a) 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항의 단리된 핵산 분자;(b) 제36항 내지 제37항 중 어느 한 항의 단리된 폴리펩타이드;(c) 제38항 내지 제73항 중 어느 한 항의 CAR;(d) 제74항 또는 제75항의 항-CD19 결합 도메인; 또는(b) 제76항 내지 제84항 중 어느 한 항의 벡터를 포함하는 변형된 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 변형된 세포는 변형된 면역 세포, 변형된 자연 사멸 (NK) 세포, 변형된 자연 사멸 T (NKT) 세포, 또는 변형된 T 세포인, 변형된 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 변형된 세포는 변형된 T 세포 또는 변형된 인간 T 세포인, 변형된 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 변형된 T 세포는 CD8+ T 세포인, 변형된 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제85항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 변형된 세포는 자가유래 세포, 이종 세포, 또는 동종이계(allogeneic) 세포인, 변형된 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제85항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, (a) OX40, CD27, CD28, IL-12R, ICOS, 및 4-1BB로 이루어진 군으로부터 선택되는 세포내 신호전달 도메인으로부터의 양의 신호를 포함하는 제2 폴리펩타이드에 접합된 PD1, TGFβR, TIM-2 및 BTLA로 이루어진 군으로부터 선택되는 억제 분자의 적어도 일부를 포함하는 제1 폴리펩타이드를 포함하는 스위치 수용체;(b) PD1, TGFβR, TIM-2 및 BTLA로 이루어진 군으로부터 선택되는 수용체의 절단된 변이체를 포함하는 우성 음성 수용체; 및/또는(c) 케모카인(chemokine), 케모카인 수용체, 사이토카인(cytokine), 사이토카인 수용체, 인터루킨-7(Interleukin-7) (IL-7), 인터루킨-7 수용체 (IL-7R), 인터루킨-15 (IL-15), 인터루킨-15 수용체 (IL-15R), 인터루킨-21 (IL-21), 인터루킨-18 (IL-18), 인터루킨-18 수용체 (IL-18R), CCL21, CCL19, 및 이의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되는 면역 세포 기능, 또는 이의 기능성 유도체를 향상시키는 폴리펩타이드를 추가로 포함하는, 변형된 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제85항 내지 제90항 중 어느 한 항의 변형된 세포 또는 변형된 세포의 집단을 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 변형된 세포를 제조하는 방법으로서, (a) 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항의 단리된 핵산 분자;(b) 제38항 내지 제73항 중 어느 한 항의 CAR을 인코딩하는 핵산;(c) 제74항 내지 제45항 중 어느 한 항의 항-CD19 결합 도메인을 인코딩하는 핵산; 또는(d) 76항 내지 제84항 중 어느 한 항의 벡터로 세포를 형질감염시키는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. RNA-조작된 세포의 집단을 생성하는 방법으로서, 시험관내 전사된 RNA 또는 합성 RNA로 세포를 형질감염시키는 단계를 포함하고, RNA는 (a) 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항의 단리된 핵산 분자;(b) 제38항 내지 제73항 중 어느 한 항의 CAR을 인코딩하는 핵산; 또는(c) 제74항 내지 제75항 중 어느 한 항의 항-CD19 결합 도메인을 인코딩하는 핵산을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 포유동물에서 항-종양 면역을 제공하는 방법으로서, (a) 제38항 내지 제73항 중 어느 한 항의 CAR을 발현하는 변형된 세포를 포함하는 조성물;(b) 제85항 내지 제90항 중 어느 한 항의 변형된 세포; 또는(c) 제91항의 조성물의 유효량을 포유동물에 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. CD19의 발현과 관련된 질병을 가진 포유동물을 치료하는 방법으로서, (a) 제38항 내지 제73항 중 어느 한 항의 CAR을 발현하는 변형된 세포를 포함하는 조성물;(b) 제85항 내지 제90항 중 어느 한 항의 변형된 세포; 또는(c) 제91항의 조성물의 유효량을 포유동물에 투여하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제94항 또는 제95항에 있어서, 변형된 세포는 자가유래 변형된 T 세포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제94항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 변형된 세포는 동종이계 변형된 T 세포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제84항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 포유동물은 인간인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제95항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, CD19 발현과 관련된 질병은 (a) CD19의 발현과 관련된 증식성 질병(proliferative disease), 악성종양(malignancy), 전암성 병태(precancerous condition), 또는 비암 관련 적응증(non-cancer related indication); 또는(b) 암, 비정형(atypical) 및/또는 비전형(non-classical) 암, 골수이형성증(myelodysplasia), 골수이형성 증후군, 또는 전백혈병(preleukemia)으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제95항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 질병은 (a) 급성 백혈병, 만성 백혈병, 혈액 병태, 및 이의 조합; 또는(b) B-세포 급성 림프구 백혈병(B-cell acute lymphoid leukemia) (&quot;BALL&quot;), T-세포 급성 림프구 백혈병(T-cell acute lymphoid leukemia) (&quot;TALL&quot;), 급성 림프구 백혈병 (ALL), 만성 골수성 백혈병 (CML), 만성 림프구 백혈병 (CLL), B 세포 전림프구 백혈병, 모구 형질세포양 수지상 세포 신생물(blastic plasmacytoid dendritic cell neoplasm), 버킷 림프종(Burkitt's lymphoma), 미만성 거대 B 세포 림프종(diffuse large B cell lymphoma), 여포성 림프종(follicular lymphoma), 털세포 백혈병(hairy cell leukemia), 소세포- 또는 거대 세포-여포성 림프종, 악성 림프증식성 병태(malignant lymphoproliferative condition), MALT 림프종, 외투 세포 림프종(mantle cell lymphoma), 변연부 림프종(Marginal zone lymphoma), 다발성 골수종, 골수이형성증 및 골수이형성 증후군, 비호지킨 림프종(non-Hodgkin's lymphoma), 형질털세포성 림프종(plasmablastic lymphoma), 형질세포양 수지상 세포 신생물(plasmacytoid dendritic cell neoplasm), 발덴스트롬 마크로글로불린혈증(Waldenstrom macroglobulinemia), 골수성 혈액 세포의 비효율적 생성(또는 이형성증), 및 이의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되는 혈액암(hematologic cancer)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제94항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서, 변형된 세포 또는 조성물은 (a) CAR 분자를 발현하는 세포의 효능을 증가시키는 제제;(b) CAR 분자를 발현하는 세포의 투여와 관련된 하나 이상의 부작용을 완화시키는 제제; 또는(c) CD19와 관련된 질병을 치료하는 제제와 조합 투여되는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산타모니카 브로드웨이 ****</address><code>520150525259</code><country>미국</country><engName>Kite Pharma, Inc.</engName><name>카이트 파마 인코포레이티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국 펜실바니아주 ***** 필라델피아 씨빅 센터 불러바드 ****, *플로어</address><code>520030169863</code><country>미국</country><engName>The Trustees of the University of Pennsylvania </engName><name>더 트러스티스 오브 더 유니버시티 오브 펜실베니아</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 펜실베니아 *****, 필...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SHEPPARD, Neil C.</engName><name>셰퍼드 닐 씨.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LUO, Yanping</engName><name>루오 얀핑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BARRETT, David</engName><name>바렛 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 펜실베니아 *****, 필...</address><code> </code><country>미국</country><engName>YOUNG, Regina</engName><name>영 레지나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 펜실베니아 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>JUNE, Carl H.</engName><name>준 칼 에이치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 펜실베니아 *****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>RILEY, James L.</engName><name>라일리 제임스 엘.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 펜실베니아 *****, 필...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SCHOLLER, John</engName><name>쉘러, 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 펜실베니아 *****, ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SHUKLA, Divanshu</engName><name>슈클라 디반슈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 펜실베니아 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GABUNIA, Khatuna</engName><name>가버니아 카투나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 펜실베니아 *****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LESKOWITZ, Rachel</engName><name>레스코위츠 레이첼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 펜실베니아 *****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>JADLOWSKY, Julie</engName><name>자들로스키 줄리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 펜실베니아 *****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CHRISTENSEN, Shannon</engName><name>크리스텐센 샤논</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/417,220</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/426,967</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0546101-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0559548-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0563826-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0563827-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0084105-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.08.04</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5214279-71</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257016064.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e4cfc6b23ee32e8d2cf5f30ed79c68507bafe811cd2561e33d59d2f76b081b83524673ec468a6944db95ed5508cea15f43b264521562f93a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf13625c5f0dd6e1aadb88e38b732e27883d97e14df31b87e11ad6573616ee5c5c2c89cd17eea78f85f1e04b445a9fbe7d6a9e7cee6d1e734d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>