<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:56.156</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7042644</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>박스 예측을 사용한 LIDAR 포인트 클라우드 세그먼트화 개선</inventionTitle><inventionTitleEng>IMPROVING LIDAR POINT CLOUD SEGMENTATION USING BOX PREDICTION</inventionTitleEng><openDate>2024.01.12</openDate><openNumber>10-2024-0005944</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/89</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/931</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/86</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/931</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예시적인 방법에서, 인지 시스템은 복수의 포인트들을 갖는 포인트 클라우드를 나타내는 제1 데이터를 수신하고, 포인트들을 복수의 클러스터들로 클러스터링한다. 클러스터들은 대상체의 제1 부분을 나타내는 제1 클러스터, 및 대상체의 제2 부분을 나타내는 제2 클러스터를 포함한다. 또한, 인지 시스템은 적어도 제1 클러스터 및 제2 클러스터를 둘러싸는 제1 경계 박스를 생성하고, 적어도 제1 클러스터 및 제2 클러스터를 둘러싸는 제2 경계 박스를 생성한다. 인지 시스템은 제1 경계 박스 또는 제2 경계 박스 중 하나를 선택하고, 대상체를 나타내는 제2 데이터를 출력한다. 제2 데이터는 선택된 경계 박스의 표시 및 대상체의 표시를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022240882</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/028600</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,인지 시스템에 의해, 복수의 포인트들을 갖는 포인트 클라우드를 나타내는 제1 데이터를 수신하는 단계;상기 인지 시스템에 의해, 상기 포인트들을 복수의 클러스터들로 클러스터링하는 단계 - 상기 클러스터들은 대상체의 제1 부분을 나타내는 제1 클러스터, 및 상기 대상체의 제2 부분을 나타내는 제2 클러스터를 포함함 - ; 상기 인지 시스템에 의해, 적어도 상기 제1 클러스터 및 상기 제2 클러스터를 둘러싸는 제1 경계 박스를 생성하는 단계; 상기 인지 시스템에 의해, 적어도 상기 제1 클러스터 및 상기 제2 클러스터를 둘러싸는(enclose) 제2 경계 박스를 생성하는 단계 - 상기 제1 경계 박스는 상기 제2 경계 박스와는 상이함 - ;상기 인지 시스템에 의해, 상기 제1 경계 박스 또는 상기 제2 경계 박스 중 하나를 선택하는 단계; 및상기 인지 시스템에 의해, 상기 대상체를 나타내는 제2 데이터를 출력하는 단계 - 상기 제2 데이터는 상기 선택된 경계 박스의 표시 및 상기 대상체의 표시를 포함함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 경계 박스 및 상기 제2 경계 박스 중 적어도 하나는 사변형인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 포인트 클라우드를 나타내는 상기 제1 데이터를 수신하는 단계는: 적어도 하나의 LiDAR 센서에 의해 생성되는 상기 복수의 포인트들 각각에 대응하는 측정치들에 기초하여 상기 포인트 클라우드를 나타내는 상기 제1 데이터를 수신하는 단계를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 포인트들은 클러스터 분류 네트워크를 사용하여 상기 복수의 클러스터들로 클러스터링되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 클러스터 분류 네트워크를 사용하여, 상기 클러스터들 각각에 대해, 해당 클러스터에 의해 나타내어지는 대상체의 유형을 예측하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 클러스터 분류 네트워크를 사용하여, 상기 클러스터들 각각에 대해, 해당 클러스터가 상기 예측된 유형의 대상체를 나타낼 가능성을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 클러스터는 상기 제2 클러스터에 공간적으로 인접한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제1 경계 박스 또는 상기 제2 경계 박스 중 하나를 선택하는 단계는: 상기 제1 클러스터가 제1 유형의 대상체를 나타낸다고 예측하는 단계; 및  상기 제1 클러스터가 상기 제1 유형의 대상체를 나타낼 제1 가능성을 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 경계 박스 또는 상기 제2 경계 박스 중 하나를 선택하는 단계는: 상기 제2 클러스터가 제2 유형의 대상체를 나타낸다고 예측하는 단계; 및  상기 제2 클러스터가 상기 제2 유형의 대상체를 나타낼 제2 가능성을 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 경계 박스 또는 상기 제2 경계 박스 중 하나를 선택하는 단계는: 상기 제1 유형의 대상체와 상기 제2 유형의 대상체가 동일하다고 결정하는 단계; 상기 제1 가능성이 상기 제2 가능성보다 높다고 결정하는 단계; 및 상기 제1 유형의 대상체와 상기 제2 유형의 대상체가 동일하다는 결정 및 상기 제1 가능성이 상기 제2 가능성보다 높다는 결정에 기초하여, 상기 제1 경계 박스를 선택하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 제2 데이터는 차량의 계획 회로부에 출력되고, 상기 계획 회로부는 상기 제2 데이터에 기초하여 상기 차량에 대한 적어도 하나의 궤적을 결정하도록 구성되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 시스템에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및명령어들을 저장한 적어도 하나의 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하며, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은: 복수의 포인트들을 갖는 포인트 클라우드를 나타내는 제1 데이터를 수신하는 동작; 상기 포인트들을 복수의 클러스터들로 클러스터링하는 동작 - 상기 클러스터들은 대상체의 제1 부분을 나타내는 제1 클러스터, 및 상기 대상체의 제2 부분을 나타내는 제2 클러스터를 포함함 - ;  적어도 상기 제1 클러스터 및 상기 제2 클러스터를 둘러싸는 제1 경계 박스를 생성하는 동작;  적어도 상기 제1 클러스터 및 상기 제2 클러스터를 둘러싸는 제2 경계 박스를 생성하는 동작 - 상기 제1 경계 박스는 상기 제2 경계 박스와는 상이함 - ; 상기 제1 경계 박스 또는 상기 제2 경계 박스 중 하나를 선택하는 동작; 및 상기 대상체를 나타내는 제2 데이터를 출력하는 동작 - 상기 제2 데이터는 상기 선택된 경계 박스의 표시 및 상기 대상체의 표시를 포함함 - 을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 명령어들을 저장한 적어도 하나의 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체에 있어서, 상기 명령어들은 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은: 복수의 포인트들을 갖는 포인트 클라우드를 나타내는 제1 데이터를 수신하는 동작; 상기 포인트들을 복수의 클러스터들로 클러스터링하는 동작 - 상기 클러스터들은 대상체의 제1 부분을 나타내는 제1 클러스터, 및 상기 대상체의 제2 부분을 나타내는 제2 클러스터를 포함함 - ;  적어도 상기 제1 클러스터 및 상기 제2 클러스터를 둘러싸는 제1 경계 박스를 생성하는 동작;  적어도 상기 제1 클러스터 및 상기 제2 클러스터를 둘러싸는 제2 경계 박스를 생성하는 동작 - 상기 제1 경계 박스는 상기 제2 경계 박스와는 상이함 - ; 상기 제1 경계 박스 또는 상기 제2 경계 박스 중 하나를 선택하는 동작; 및 상기 대상체를 나타내는 제2 데이터를 출력하는 동작 - 상기 제2 데이터는 상기 선택된 경계 박스의 표시 및 상기 대상체의 표시를 포함함 - 을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 방법에 있어서,인지 시스템에 의해, 복수의 포인트들을 갖는 포인트 클라우드를 나타내는 제1 데이터를 수신하는 단계;상기 인지 시스템에 의해, 상기 포인트들을 복수의 클러스터들로 클러스터링하는 단계 - 상기 클러스터들은 제1 대상체의 적어도 일부와 제2 대상체의 적어도 일부를 나타내는 제1 클러스터를 포함함 - ; 상기 인지 시스템에 의해, 상기 제1 클러스터의 제1 부분을 둘러싸는 제1 경계 박스를 생성하는 단계; 상기 인지 시스템에 의해, 상기 제1 클러스터의 제2 부분을 둘러싸는 제2 경계 박스를 생성하는 단계 - 상기 제1 클러스터의 제1 부분은 상기 제1 클러스터의 제2 부분과는 상이함 - ; 상기 인지 시스템에 의해, 상기 제1 경계 박스에 대한 제1 신뢰 메트릭을 결정하는 단계 - 상기 제1 신뢰 메트릭은 상기 제1 경계 박스에 의해 둘러싸인 상기 포인트들이 제1 유형의 대상체를 나타낼 가능성을 나타냄 - ;상기 인지 시스템에 의해, 상기 제2 경계 박스에 대한 제2 신뢰 메트릭을 결정하는 단계 - 상기 제2 신뢰 메트릭은 상기 제2 경계 박스에 의해 둘러싸인 상기 포인트들이 제2 유형의 대상체를 나타낼 가능성을 나타냄 - ; 및상기 제1 신뢰 메트릭 및 상기 제2 신뢰 메트릭이 임계값을 초과하는 것에 응답하여, 상기 인지 시스템에 의해, 상기 제1 대상체를 나타내는 제2 데이터 및 상기 제2 대상체를 나타내는 제3 데이터를 출력하는 단계 - 상기 제2 데이터는 상기 제1 경계 박스의 표시 및 상기 제1 유형의 대상체의 표시를 포함하고, 상기 제3 데이터는 상기 제2 경계 박스의 표시 및 상기 제2 유형의 대상체의 표시를 포함함 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 경계 박스 및 상기 제2 경계 박스 중 적어도 하나는 사변형인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 포인트 클라우드를 나타내는 상기 제1 데이터를 수신하는 단계는: 적어도 하나의 LiDAR 센서에 의해 생성되는 상기 복수의 포인트들 각각에 대응하는 측정들에 기초하여 상기 포인트 클라우드를 나타내는 상기 제1 데이터를 수신하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 포인트들은 클러스터 분류 네트워크를 사용하여 상기 복수의 클러스터들로 클러스터링되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 유형의 대상체 및 상기 제2 유형의 대상체는 상기 클러스터 분류 네트워크에 의해 결정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제1 신뢰 메트릭 및 상기 제2 신뢰 메트릭은 상기 클러스터 분류 네트워크에 의해 결정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서, 상기 제1 경계 박스와 상기 제2 경계 박스는 중첩되지 않는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항에 있어서, 상기 제1 경계 박스는 상기 제2 경계 박스에 공간적으로 인접한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제14항에 있어서, 상기 제1 신뢰 메트릭이 상기 임계값보다 작은 것에 응답하여, 상기 제1 클러스터와 상기 제2 클러스터가 공통 대상체를 나타낸다고 결정하는 단계; 및 상기 인지 시스템에 의해, 상기 공통 대상체를 나타내는 제4 데이터를 출력하는 단계를 포함하고, 상기 제4 데이터는:  상기 제1 클러스터의 제1 부분 및 상기 제1 클러스터의 제2 부분을 둘러싸는 제3 경계 박스의 표시, 및 상기 제2 유형의 대상체의 표시를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제14항에 있어서, 상기 제2 데이터 및 상기 제3 데이터는 차량의 계획 회로부에 출력되고, 상기 계획 회로부는 상기 제2 데이터 및 상기 제3 데이터에 기초하여 상기 차량에 대한 적어도 하나의 궤적을 결정하도록 구성되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 시스템에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및명령어들을 저장한 적어도 하나의 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하며, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은: 복수의 포인트들을 갖는 포인트 클라우드를 나타내는 제1 데이터를 수신하는 동작; 상기 포인트들을 복수의 클러스터들로 클러스터링하는 동작 - 상기 클러스터들은 제1 대상체의 적어도 일부와 제2 대상체의 적어도 일부를 나타내는 제1 클러스터를 포함함 - ;  상기 제1 클러스터의 제1 부분을 둘러싸는 제1 경계 박스를 생성하는 동작; 상기 제1 클러스터의 제2 부분을 둘러싸는 제2 경계 박스를 생성하는 동작 - 상기 제1 클러스터의 제1 부분은 상기 제1 클러스터의 제2 부분과는 상이함 - ;  상기 제1 경계 박스에 대한 제1 신뢰 메트릭을 결정하는 동작 - 상기 제1 신뢰 메트릭은 상기 제1 경계 박스에 의해 둘러싸인 상기 포인트들이 제1 유형의 대상체를 나타낼 가능성을 나타냄 - ; 상기 제2 경계 박스에 대한 제2 신뢰 메트릭을 결정하는 동작 - 상기 제2 신뢰 메트릭은 상기 제2 경계 박스에 의해 둘러싸인 상기 포인트들이 제2 유형의 대상체를 나타낼 가능성을 나타냄 - ; 및 상기 제1 신뢰 메트릭 및 상기 제2 신뢰 메트릭이 임계값을 초과하는 것에 응답하여, 상기 제1 대상체를 나타내는 제2 데이터 및 상기 제2 대상체를 나타내는 제3 데이터를 출력하는 동작 - 상기 제2 데이터는 상기 제1 경계 박스의 표시 및 상기 제1 유형의 대상체의 표시를 포함하고, 상기 제3 데이터는 상기 제2 경계 박스의 표시 및 상기 제2 유형의 대상체의 표시를 포함함 - 을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 명령어들을 저장한 적어도 하나의 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체에 있어서, 상기 명령어들은 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은: 복수의 포인트들을 갖는 포인트 클라우드를 나타내는 제1 데이터를 수신하는 동작; 상기 포인트들을 복수의 클러스터들로 클러스터링하는 동작 - 상기 클러스터들은 제1 대상체의 적어도 일부와 제2 대상체의 적어도 일부를 나타내는 제1 클러스터를 포함함 - ;  상기 제1 클러스터의 제1 부분을 둘러싸는 제1 경계 박스를 생성하는 동작;  상기 제1 클러스터의 제2 부분을 둘러싸는 제2 경계 박스를 생성하는 동작 - 상기 제1 클러스터의 제1 부분은 상기 제1 클러스터의 제2 부분과는 상이함 - ;  상기 제1 경계 박스에 대한 제1 신뢰 메트릭을 결정하는 동작 - 상기 제1 신뢰 메트릭은 상기 제1 경계 박스에 의해 둘러싸인 상기 포인트들이 제1 유형의 대상체를 나타낼 가능성을 나타냄 - ; 상기 제2 경계 박스에 대한 제2 신뢰 메트릭을 결정하는 동작 - 상기 제2 신뢰 메트릭은 상기 제2 경계 박스에 의해 둘러싸인 상기 포인트들이 제2 유형의 대상체를 나타낼 가능성을 나타냄 - ; 및 상기 제1 신뢰 메트릭 및 상기 제2 신뢰 메트릭이 임계값을 초과하는 것에 응답하여, 상기 제1 대상체를 나타내는 제2 데이터 및 상기 제2 대상체를 나타내는 제3 데이터를 출력하는 동작 - 상기 제2 데이터는 상기 제1 경계 박스의 표시 및 상기 제1 유형의 대상체의 표시를 포함하고, 상기 제3 데이터는 상기 제2 경계 박스의 표시 및 상기 제2 유형의 대상체의 표시를 포함함 - 을 포함하는 것인, 적어도 하나의 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 보스턴 노던 애비뉴 ***</address><code>520200342330</code><country>미국</country><engName>Motional AD LLC</engName><name>모셔널 에이디 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHOU, Lubing</engName><name>조우 루빙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>MENG, Xiaoli</engName><name>멩 시아올리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>SHETTI, Karan Rajendra</engName><name>셰티 카란 라젠드라</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/186,465</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1379485-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0199999-65</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237042644.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a89b482ba757ab917b57c937fa74d4b03cabfe2002b4878ad9c5445904234c2adf467dd1c13bdb2b3de941f803dca8b78a3408185f2c85d9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8dd0a54ed460deebf4dda3278abfd6ec97eab8371cf1c21cb143d8a6ef2594440acef9d8a1f887365b6ab53e49308abf1a98df97d2f8601f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>