<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:55.5455</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7020313</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서의 양방향 광학 플로우</inventionTitle><inventionTitleEng>BI-DIRECTIONAL OPTICAL FLOW IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2023.08.24</openDate><openNumber>10-2023-0123951</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/147</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/139</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 디코딩하는 방법은, 양방향 광학 플로우 (BDOF) 가 비디오 데이터의 블록에 대해 인에이블됨을 결정하는 단계; BDOF 가 블록에 대해 인에이블된다는 결정에 기초하여 블록을 복수의 서브블록들로 분할하는 단계; 복수의 서브블록들 중의 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해, 개별 왜곡 값들을 결정하는 단계; 개별 왜곡 값들에 기초하여 복수의 서브블록들 중의 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 의 하나가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스됨을 결정하는 단계; 픽셀 당 BDOF 가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스된다는 결정에 기초하여 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 예측 샘플들을 결정하는 단계; 및 예측 샘플들에 기초하여 블록을 복원하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022140377</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/064600</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,양방향 광학 플로우 (BDOF) 가 상기 비디오 데이터의 블록에 대해 인에이블됨을 결정하는 단계;BDOF 가 상기 블록에 대해 인에이블된다는 상기 결정에 기초하여 상기 블록을 복수의 서브블록들로 분할하는 단계;상기 복수의 서브블록들 중의 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해, 개별 왜곡 값들을 결정하는 단계;상기 개별 왜곡 값들에 기초하여 상기 복수의 서브블록들 중의 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 의 하나가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스됨을 결정하는 단계;픽셀 당 BDOF 가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스된다는 상기 결정에 기초하여 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 예측 샘플들을 결정하는 단계; 및상기 예측 샘플들에 기초하여 상기 블록을 복원하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 서브블록들 중의 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해, 개별 왜곡 값들을 결정하는 단계는, 상기 하나 이상의 서브블록들 중 제 1 서브블록에 대해, 상기 개별 왜곡 값들의 제 1 왜곡 값을 결정하는 단계; 및 상기 하나 이상의 서브블록들 중 제 2 서브블록에 대해, 상기 개별 왜곡 값들의 제 2 왜곡 값을 결정하는 단계를 포함하고,상기 개별 왜곡 값들에 기초하여 상기 복수의 서브블록들 중의 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 의 하나가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스됨을 결정하는 단계는, 상기 복수의 서브블록들 중 상기 제 1 서브블록에 대해, 상기 제 1 왜곡 값에 기초하여 BDOF 가 상기 제 1 서브블록에 대해 인에이블됨을 결정하는 단계; BDOF 가 상기 제 1 서브블록에 대해 인에이블된다는 상기 결정에 기초하여, 상기 제 1 서브블록에 대한 예측 샘플들의 제 1 세트를 정세화하기 위한 픽셀 당 모션 정세화를 결정하는 단계; 상기 복수의 서브블록들 중 상기 제 2 서브블록에 대해, 상기 제 2 왜곡 값에 기초하여 BDOF 가 바이패스됨을 결정하는 단계; 및 BDOF 가 제 2 블록에 대해 바이패스된다는 상기 결정에 기초하여, 상기 제 2 서브블록에 대한 예측 샘플들의 제 2 세트를 정세화하기 위한 픽셀 당 모션 정세화를 결정하는 것을 바이패스하는 단계를 포함하고,픽셀 당 BDOF 가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스된다는 상기 결정에 기초하여 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 예측 샘플들을 결정하는 단계는, 상기 제 1 서브블록에 대해, 상기 제 1 서브블록에 대한 상기 픽셀 당 모션 정세화에 기초하여 상기 제 1 서브블록의 예측 샘플들의 정세화된 제 1 세트를 결정하는 단계; 및 상기 제 2 서브블록에 대해, 상기 예측 샘플들의 제 2 세트를 정세화하기 위한 상기 픽셀 당 모션 정세화에 기초하여 상기 예측 샘플들의 제 2 세트를 정세화하지 않고 상기 예측 샘플들의 제 2 세트를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 개별 왜곡 값들에 기초하여 상기 복수의 서브블록들 중의 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 의 하나가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스됨을 결정하는 단계는 상기 하나 이상의 서브블록들 중 제 1 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 가 수행됨을 결정하는 단계를 포함하고,상기 방법은, 상기 제 1 서브블록에서의 각각의 샘플에 대해, 개별 모션 정세화들을 결정하는 단계를 더 포함하고,픽셀 당 BDOF 가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스된다는 상기 결정에 기초하여 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 예측 샘플들을 결정하는 단계는, 상기 제 1 서브블록에서의 각각의 샘플에 대해, 상기 개별 모션 정세화들에 기초하여 상기 제 1 서브블록에 대한 예측 블록에서의 샘플들로부터 개별 정세화된 샘플 값들을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,중간 값을 생성하기 위해 상기 하나 이상의 서브블록들 중 제 1 서브블록의 폭, 상기 하나 이상의 서브블록들 중 상기 제 1 서브블록의 높이, 및 제 1 스케일 팩터를 승산하는 단계;임계 값을 생성하기 위해 제 2 스케일 팩터에 기초하여 상기 중간 값에 대해 좌측-시프트 연산을 수행하는 단계; 및상기 제 1 서브블록에 대한 상기 개별 왜곡 값들의 왜곡 값을 상기 임계 값과 비교하는 단계를 더 포함하고,상기 개별 왜곡 값들에 기초하여 상기 복수의 서브블록들 중의 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 의 하나가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스됨을 결정하는 단계는 상기 비교에 기초하여 상기 제 1 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 의 하나가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스됨을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 서브블록들 중 제 1 서브블록에 대한 제 1 레퍼런스 블록에서의 샘플 값들의 제 1 세트를 결정하는 단계;스케일링된 샘플 값들의 제 1 세트를 생성하기 위해 스케일 팩터로 상기 샘플 값들의 제 1 세트를 스케일링하는 단계;상기 하나 이상의 서브블록들 중 상기 제 1 서브블록에 대한 제 2 레퍼런스 블록에서의 샘플 값들의 제 2 세트를 결정하는 단계; 및스케일링된 샘플 값들의 제 2 세트를 생성하기 위해 상기 스케일 팩터로 상기 샘플 값들의 제 2 세트를 스케일링하는 단계를 더 포함하고,상기 복수의 서브블록들 중의 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해, 개별 왜곡 값들을 결정하는 단계는, 상기 제 1 서브블록에 대해, 상기 스케일링된 샘플 값들의 제 1 세트 및 상기 스케일링된 샘플 값들의 제 2 세트에 기초하여 상기 개별 왜곡 값들의 왜곡 값을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 개별 왜곡 값들에 기초하여 상기 복수의 서브블록들 중의 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 의 하나가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스됨을 결정하는 단계는 상기 제 1 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 가 수행됨을 결정하는 단계를 포함하고,상기 방법은 픽셀 당 BDOF 에 대한 픽셀 당 모션 정세화를 결정하기 위해 상기 스케일링된 샘플 값들의 제 1 세트 및 상기 스케일링된 샘플 값들의 제 2 세트를 재사용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서,상기 개별 왜곡 값들에 기초하여 상기 복수의 서브블록들 중의 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 의 하나가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스됨을 결정하는 단계는 상기 제 1 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 가 수행됨을 결정하는 단계를 포함하고,상기 방법은 BDOF 에 대한 모션 정세화를 결정하기 위해 상기 스케일링된 샘플 값들의 제 1 세트 및 상기 스케일링된 샘플 값들의 제 2 세트를 재사용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 블록을 복원하는 단계는,상기 예측 샘플들과 상기 블록의 샘플들 사이의 차이를 나타내는 잔차 값들을 수신하는 단계; 및상기 잔차 값들을 상기 예측 샘플들에 가산하여 상기 블록을 복원하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및상기 메모리에 커플링된 프로세싱 회로부를 포함하고,상기 프로세싱 회로부는,양방향 광학 플로우 (BDOF) 가 상기 비디오 데이터의 블록에 대해 인에이블됨을 결정하고;BDOF 가 상기 블록에 대해 인에이블된다는 상기 결정에 기초하여 상기 블록을 복수의 서브블록들로 분할하고;상기 복수의 서브블록들 중의 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해, 개별 왜곡 값들을 결정하고;상기 개별 왜곡 값들에 기초하여 상기 복수의 서브블록들 중의 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 의 하나가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스됨을 결정하고;픽셀 당 BDOF 가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스된다는 상기 결정에 기초하여 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 예측 샘플들을 결정하고; 그리고상기 예측 샘플들에 기초하여 상기 블록을 복원하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 복수의 서브블록들 중의 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해, 개별 왜곡 값들을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는, 상기 하나 이상의 서브블록들 중 제 1 서브블록에 대해, 상기 개별 왜곡 값들의 제 1 왜곡 값을 결정하고; 그리고 상기 하나 이상의 서브블록들 중 제 2 서브블록에 대해, 상기 개별 왜곡 값들의 제 2 왜곡 값을 결정하도록구성되고,상기 개별 왜곡 값들에 기초하여 상기 복수의 서브블록들 중의 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 의 하나가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스됨을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는, 상기 복수의 서브블록들 중 상기 제 1 서브블록에 대해, 상기 제 1 왜곡 값에 기초하여 BDOF 가 상기 제 1 서브블록에 대해 인에이블됨을 결정하고; BDOF 가 상기 제 1 서브블록에 대해 인에이블된다는 상기 결정에 기초하여, 상기 제 1 서브블록에 대한 예측 샘플들의 제 1 세트를 정세화하기 위한 픽셀 당 모션 정세화를 결정하고; 상기 복수의 서브블록들 중 상기 제 2 서브블록에 대해, 상기 제 2 왜곡 값에 기초하여 BDOF 가 바이패스됨을 결정하고; 그리고 BDOF 가 제 2 블록에 대해 바이패스된다는 상기 결정에 기초하여, 상기 제 2 서브블록에 대한 예측 샘플들의 제 2 세트를 정세화하기 위한 픽셀 당 모션 정세화를 결정하는 것을 바이패스하도록구성되고,픽셀 당 BDOF 가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스된다는 상기 결정에 기초하여 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 예측 샘플들을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는, 상기 제 1 서브블록에 대해, 상기 제 1 서브블록에 대한 상기 픽셀 당 모션 정세화에 기초하여 상기 제 1 서브블록의 예측 샘플들의 정세화된 제 1 세트를 결정하고; 그리고 상기 제 2 서브블록에 대해, 상기 예측 샘플들의 제 2 세트를 정세화하기 위한 상기 픽셀 당 모션 정세화에 기초하여 상기 예측 샘플들의 제 2 세트를 정세화하지 않고 상기 예측 샘플들의 제 2 세트를 결정하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,상기 개별 왜곡 값들에 기초하여 상기 복수의 서브블록들 중의 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 의 하나가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스됨을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는, 상기 하나 이상의 서브블록들 중 제 1 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 가 수행됨을 결정하도록 구성되고,상기 프로세싱 회로부는 추가로, 상기 제 1 서브블록에서의 각각의 샘플에 대해, 개별 모션 정세화들을 결정하도록 구성되고,픽셀 당 BDOF 가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스된다는 상기 결정에 기초하여 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 예측 샘플들을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는, 상기 제 1 서브블록에서의 각각의 샘플에 대해, 상기 개별 모션 정세화들에 기초하여 상기 제 1 서브블록에 대한 예측 블록에서의 샘플들로부터 개별 정세화된 샘플 값들을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는,중간 값을 생성하기 위해 상기 하나 이상의 서브블록들 중 제 1 서브블록의 폭, 상기 하나 이상의 서브블록들 중 상기 제 1 서브블록의 높이, 및 제 1 스케일 팩터를 승산하고; 임계 값을 생성하기 위해 제 2 스케일 팩터에 기초하여 상기 중간 값에 대해 좌측-시프트 연산을 수행하고; 그리고상기 제 1 서브블록에 대한 상기 개별 왜곡 값들의 왜곡 값을 상기 임계 값과 비교하도록구성되고,상기 개별 왜곡 값들에 기초하여 상기 복수의 서브블록들 중의 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 의 하나가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스됨을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는, 상기 비교에 기초하여 상기 제 1 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 의 하나가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스됨을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 9 항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는,상기 하나 이상의 서브블록들 중 제 1 서브블록에 대한 제 1 레퍼런스 블록에서의 샘플 값들의 제 1 세트를 결정하고;스케일링된 샘플 값들의 제 1 세트를 생성하기 위해 스케일 팩터로 상기 샘플 값들의 제 1 세트를 스케일링하고;상기 하나 이상의 서브블록들 중 상기 제 1 서브블록에 대한 제 2 레퍼런스 블록에서의 샘플 값들의 제 2 세트를 결정하고; 그리고스케일링된 샘플 값들의 제 2 세트를 생성하기 위해 상기 스케일 팩터로 상기 샘플 값들의 제 2 세트를 스케일링하도록구성되고, 상기 복수의 서브블록들 중의 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해, 개별 왜곡 값들을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는, 상기 제 1 서브블록에 대해, 상기 스케일링된 샘플 값들의 제 1 세트 및 상기 스케일링된 샘플 값들의 제 2 세트에 기초하여 상기 개별 왜곡 값들의 왜곡 값을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 개별 왜곡 값들에 기초하여 상기 복수의 서브블록들 중의 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 의 하나가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스됨을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는, 상기 제 1 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 가 수행됨을 결정하도록 구성되고,상기 프로세싱 회로부는, 픽셀 당 BDOF 에 대한 픽셀 당 모션 정세화를 결정하기 위해 상기 스케일링된 샘플 값들의 제 1 세트 및 상기 스케일링된 샘플 값들의 제 2 세트를 재사용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서,상기 개별 왜곡 값들에 기초하여 상기 복수의 서브블록들 중의 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 의 하나가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스됨을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는, 상기 제 1 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 가 수행됨을 결정하도록 구성되고,상기 프로세싱 회로부는, BDOF 에 대한 모션 정세화를 결정하기 위해 상기 스케일링된 샘플 값들의 제 1 세트 및 상기 스케일링된 샘플 값들의 제 2 세트를 재사용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 9 항에 있어서,상기 블록을 복원하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는,상기 예측 샘플들과 상기 블록의 샘플들 사이의 차이를 나타내는 잔차 값들을 수신하고; 그리고상기 잔차 값들을 상기 예측 샘플들에 가산하여 상기 블록을 복원하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 9 항에 있어서,디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 9 항에 있어서,상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋탑 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 경우, 하나 이상의 프로세서들로 하여금:양방향 광학 플로우 (BDOF) 가 비디오 데이터의 블록에 대해 인에이블됨을 결정하게 하고;BDOF 가 상기 블록에 대해 인에이블된다는 상기 결정에 기초하여 상기 블록을 복수의 서브블록들로 분할하게 하고;상기 복수의 서브블록들 중의 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해, 개별 왜곡 값들을 결정하게 하고;상기 개별 왜곡 값들에 기초하여 상기 복수의 서브블록들 중의 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 의 하나가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스됨을 결정하게 하고;픽셀 당 BDOF 가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스된다는 상기 결정에 기초하여 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 예측 샘플들을 결정하게 하고; 그리고상기 예측 샘플들에 기초하여 상기 블록을 복원하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 복수의 서브블록들 중의 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해, 개별 왜곡 값들을 결정하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금: 상기 하나 이상의 서브블록들 중 제 1 서브블록에 대해, 상기 개별 왜곡 값들의 제 1 왜곡 값을 결정하게 하고; 그리고 상기 하나 이상의 서브블록들 중 제 2 서브블록에 대해, 상기 개별 왜곡 값들의 제 2 왜곡 값을 결정하게 하는명령들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 개별 왜곡 값들에 기초하여 상기 복수의 서브블록들 중의 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 의 하나가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스됨을 결정하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금: 상기 복수의 서브블록들 중 상기 제 1 서브블록에 대해, 상기 제 1 왜곡 값에 기초하여 BDOF 가 상기 제 1 서브블록에 대해 인에이블됨을 결정하게 하고; BDOF 가 상기 제 1 서브블록에 대해 인에이블된다는 상기 결정에 기초하여, 상기 제 1 서브블록에 대한 예측 샘플들의 제 1 세트를 정세화하기 위한 픽셀 당 모션 정세화를 결정하게 하고; 상기 복수의 서브블록들 중 상기 제 2 서브블록에 대해, 상기 제 2 왜곡 값에 기초하여 BDOF 가 바이패스됨을 결정하게 하고; 그리고 BDOF 가 제 2 블록에 대해 바이패스된다는 상기 결정에 기초하여, 상기 제 2 서브블록에 대한 예측 샘플들의 제 2 세트를 정세화하기 위한 픽셀 당 모션 정세화를 결정하는 것을 바이패스하게 하는명령들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 픽셀 당 BDOF 가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스된다는 상기 결정에 기초하여 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 예측 샘플들을 결정하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금: 상기 제 1 서브블록에 대해, 상기 제 1 서브블록에 대한 상기 픽셀 당 모션 정세화에 기초하여 상기 제 1 서브블록의 예측 샘플들의 정세화된 제 1 세트를 결정하게 하고; 그리고 상기 제 2 서브블록에 대해, 상기 예측 샘플들의 제 2 세트를 정세화하기 위한 상기 픽셀 당 모션 정세화에 기초하여 상기 예측 샘플들의 제 2 세트를 정세화하지 않고 상기 예측 샘플들의 제 2 세트를 결정하게 하는명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 개별 왜곡 값들에 기초하여 상기 복수의 서브블록들 중의 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 의 하나가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스됨을 결정하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 하나 이상의 서브블록들 중 제 1 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 가 수행됨을 결정하게 하는 명령들을 포함하고,상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 제 1 서브블록에서의 각각의 샘플에 대해, 개별 모션 정세화들을 결정하게 하는 명령들을 더 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 픽셀 당 BDOF 가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스된다는 상기 결정에 기초하여 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 예측 샘플들을 결정하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 제 1 서브블록에서의 각각의 샘플에 대해, 상기 개별 모션 정세화들에 기초하여 상기 제 1 서브블록에 대한 예측 블록에서의 샘플들로부터 개별 정세화된 샘플 값들을 결정하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 19 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:중간 값을 생성하기 위해 상기 하나 이상의 서브블록들 중 제 1 서브블록의 폭, 상기 하나 이상의 서브블록들 중 상기 제 1 서브블록의 높이, 및 제 1 스케일 팩터를 승산하게 하고;임계 값을 생성하기 위해 제 2 스케일 팩터에 기초하여 상기 중간 값에 대해 좌측-시프트 연산을 수행하게 하고; 그리고상기 제 1 서브블록에 대한 상기 개별 왜곡 값들의 왜곡 값을 상기 임계 값과 비교하게 하는명령들을 더 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 개별 왜곡 값들에 기초하여 상기 복수의 서브블록들 중의 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 의 하나가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스됨을 결정하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 비교에 기초하여 상기 제 1 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 의 하나가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스됨을 결정하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 19 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 하나 이상의 서브블록들 중 제 1 서브블록에 대한 제 1 레퍼런스 블록에서의 샘플 값들의 제 1 세트를 결정하게 하고;스케일링된 샘플 값들의 제 1 세트를 생성하기 위해 스케일 팩터로 상기 샘플 값들의 제 1 세트를 스케일링하게 하고;상기 하나 이상의 서브블록들 중 상기 제 1 서브블록에 대한 제 2 레퍼런스 블록에서의 샘플 값들의 제 2 세트를 결정하게 하고; 그리고스케일링된 샘플 값들의 제 2 세트를 생성하기 위해 상기 스케일 팩터로 상기 샘플 값들의 제 2 세트를 스케일링하게 하는명령들을 더 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 복수의 서브블록들 중의 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해, 개별 왜곡 값들을 결정하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 제 1 서브블록에 대해, 상기 스케일링된 샘플 값들의 제 1 세트 및 상기 스케일링된 샘플 값들의 제 2 세트에 기초하여 상기 개별 왜곡 값들의 왜곡 값을 결정하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,양방향 광학 플로우 (BDOF) 가 상기 비디오 데이터의 블록에 대해 인에이블됨을 결정하는 수단;BDOF 가 상기 블록에 대해 인에이블된다는 상기 결정에 기초하여 상기 블록을 복수의 서브블록들로 분할하는 수단;상기 복수의 서브블록들 중의 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해, 개별 왜곡 값들을 결정하는 수단;상기 개별 왜곡 값들에 기초하여 상기 복수의 서브블록들 중의 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 픽셀 당 BDOF 의 하나가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스됨을 결정하는 수단;픽셀 당 BDOF 가 수행되거나 또는 BDOF 가 바이패스된다는 상기 결정에 기초하여 상기 하나 이상의 서브블록들의 각각의 서브블록에 대해 예측 샘플들을 결정하는 수단; 및상기 예측 샘플들에 기초하여 상기 블록을 복원하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, ZHI</engName><name>장 지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, HAN</engName><name>황 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, CHUN-CHI</engName><name>천 춘-치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, YAN</engName><name>장 얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/129,190</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/645,233</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0660701-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0120060-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1348680-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1348681-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237020313.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934b0f56fa32f790078801cd39398ee1c7bb4f19f013d139f7d991b2e37e17d7fd033691fafd6fca724c7ad6c8d3b9913c842f4c09e0d8a1e6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa04e3e99f2fe9d74ae7894afc3f33949a3e31ec77a4b0d16ab071408f85829f0b4d062b3d86d9593ca378eaa93c7273a1dd240a14ca49fd4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>