<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:42.4042</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7029024</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>모션 블러 및 광선 교차를 위한 시간 분할 기법들</inventionTitle><inventionTitleEng>TEMPORAL SPLIT TECHNIQUES FOR MOTION BLUR AND RAY INTERSECTION</inventionTitleEng><openDate>2023.09.25</openDate><openNumber>10-2023-0135650</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/901</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 모션 블러의 맥락에서의 광선 교차에 관한 기법들이 개시된다. 일부 실시예들에서, 그래픽 프로세서는, 광선에 대한 좌표들을 수신하고, 광선이 그래픽 공간의 하나 이상의 경계 구역들과 교차하는지 여부를 결정하기 위해 좌표들에 기초하여 경계 볼륨 계층구조(BVH) 데이터 구조를 순회하도록 구성된 시간-불인식 광선 교차 회로부를 포함한다. 일부 실시예들에서, BVH 데이터 구조의 시간 분기 요소에 도달하는 것에 응답하여, 광선 교차 회로부는 광선 교차 회로부에 의한 추가적인 순회를 위해 BVH 데이터 구조의 서브-트리를 결정하는 셰이더 프로그램을 개시하며, 여기서 서브-트리는 광선이 속하는 모션-블러 간격의 일부에 대응한다. 이는 시간-인식 구현예들에 비해 교차 회로부의 영역 및 전력 소비를 감소시키면서 모션 블러에 대한 정확한 광선 추적을 제공할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022197891</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/020699</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,시간-불인식(time-oblivious) 광선 교차 회로부 - 상기 시간-불인식 광선 교차 회로부는, 광선에 대한 좌표들을 수신하고; 상기 광선이 그래픽 공간의 하나 이상의 경계 구역들과 교차하는지 여부를 결정하기 위해 상기 좌표들에 기초하여 경계 볼륨 계층구조(BVH) 데이터 구조를 순회(traverse)하고; 그리고 상기 BVH 데이터 구조의 시간 분기 요소에 도달하는 것에 응답하여, 셰이더 프로그램을 개시하도록 구성됨 -; 및셰이더 회로부를 포함하며,상기 셰이더 회로부는, 그래픽 프레임과 연관된 모션 블러 시간 간격에서 상기 광선에 대한 시간 값에 액세스하고; 그리고 상기 광선 교차 회로부에 의한 추가적인 순회를 위해 상기 BVH 데이터 구조의 서브-트리를 결정하도록 상기 셰이더 프로그램을 실행하도록 구성되고, 상기 서브-트리는 상기 시간 값이 속하는 상기 시간 간격의 일부 동안에만 프리미티브 포지션(primitive position)들에 대한 하나 이상의 경계 구역들에 대응하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 셰이더 회로부는,상기 시간 분기 요소와 연관된 시간 간격의 시작에 대응하는 제1 경계 구역 및 상기 시간 간격의 종료에 대응하는 제2 경계 구역을 결정하고;보간된 경계 구역을 결정하기 위해 상기 시간 값에 기초하여 상기 제1 경계 구역과 상기 제2 경계 구역 사이를 보간하고; 그리고상기 광선이 상기 보간된 경계 구역과 교차하는지 여부에 기초하여 추가적인 순회를 개시할지 여부를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 경계 구역 및 상기 제2 경계 구역은 상기 BVH 데이터 구조의 상기 시간 분기 요소에 대한 데이터 구조에 저장되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 BVH 데이터 구조는 이동 프리미티브에 대한 적어도 시작 및 종료 좌표들을 표현하는 프리미티브 데이터 구조를 포함하며, 다수의 상이한 서브-트리들은 상기 프리미티브 데이터 구조를 가리키고, 상기 다수의 상이한 서브-트리들은 상기 모션 블러 시간 간격의 상이한 부분들을 표현하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 BVH 데이터 구조는, 제1 레벨의 제1 시간 분기 요소가 제2 레벨의 제2 시간 분기 요소에 의해 다수의 서브-트리들로 분할되는 제1 서브-트리를 정의하도록 다수의 레벨들의 시간 분기 요소들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 셰이더 프로그램은 상기 결정된 서브-트리에 대한 오프셋 값을 상기 광선 교차 회로부에 제공하도록 실행가능한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 BVH 데이터 구조는 제1 분기 인자를 갖고, 상기 시간 분기 요소는 상기 제1 분기 인자와 상이한, 상기 셰이더 프로그램에 의해 결정된 제2 분기 인자를 갖는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 광선 교차 회로부는, 상기 BVH 데이터 구조의 상기 서브-트리의 리프 노드(leaf node)에 도달하는 것에 응답하여, 상기 광선이 하나 이상의 이동 프리미티브들과 교차하는지 여부를 결정하기 위해 셰이더 프로그램을 개시하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 셰이더 회로부는 상기 BVH 데이터 구조를 생성하기 위해 셰이더 프로그램을 실행하도록 구성되며, 상기 BVH 데이터 구조를 생성하는 것은, 전체 모션 블러 시간 간격에 대응하는 루트 노드에서 시작하는 것; 상기 BVH 데이터 구조의 다수의 레벨들에 대해, 하나의 레벨에서 노드에 대한 다수의 자식 요소들을 생성할 때, 시간 분할을 수행할지 또는 비-시간 분할을 수행할지를 결정하는 것; 및 하나 이상의 결정된 시간 분할들에 대한 하나 이상의 시간 분기 요소들을 삽입하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,시간 분할을 수행할지 또는 비-시간 분할을 수행할지를 결정하기 위해, 상기 셰이더 회로부는, 경계 구역 표면 영역, 봉입(enclose)될 프리미티브들의 수, 하나 이상의 서브-트리들에 대해 봉입될 시간 간격의 지속기간, 및 순회 동안의 시간 분할의 평가와 연관된 추정된 오버헤드 비용에 기초하여 상기 노드에 대한 시간 분할의 비용을 결정하고; 그리고 상기 결정된 비용을 상기 노드에 대한 하나 이상의 다른 후보 분할들의 비용과 비교하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 방법으로서,광선 교차 회로부에 의해 광선에 대한 좌표들을 수신하는 단계;상기 광선 교차 회로부에 의해, 상기 광선이 그래픽 공간의 하나 이상의 경계 구역들과 교차하는지 여부를 결정하기 위해 상기 좌표들에 기초하여 경계 볼륨 계층구조(BVH) 데이터 구조를 순회하는 단계; 및상기 BVH 데이터 구조의 시간 분기 요소에 도달하는 것에 응답하여, 상기 광선 교차 회로부가 셰이더 프로그램을 개시하는 단계; 및셰이더 회로부에 의해, 그래픽 프레임과 연관된 모션 블러 시간 간격에서 상기 광선에 대한 시간 값에 액세스하는 단계; 및상기 광선 교차 회로부에 의한 추가적인 순회를 위해 상기 BVH 데이터 구조의 서브-트리를 결정하도록 상기 셰이더 회로부에 의해 상기 셰이더 프로그램을 실행하는 단계를 포함하며, 상기 서브-트리는 상기 시간 값이 속하는 상기 시간 간격의 일부 동안에만 프리미티브 포지션들에 대한 하나 이상의 경계 구역들에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 셰이더 회로부에 의해, 상기 시간 분기 요소와 연관된 시간 간격의 시작에 대응하는 제1 경계 구역 및 상기 시간 간격의 종료에 대응하는 제2 경계 구역을 결정하는 단계;상기 셰이더 회로부에 의해, 보간된 경계 구역을 결정하기 위해 상기 시간 값에 기초하여 상기 제1 경계 구역과 상기 제2 경계 구역 사이를 보간하는 단계; 및상기 셰이더 회로부에 의해, 상기 광선이 상기 보간된 경계 구역과 교차하는지 여부에 기초하여 추가적인 순회를 개시할지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 BVH 데이터 구조는 제1 분기 인자를 갖고, 상기 시간 분기 요소는 상기 제1 분기 인자와 상이한, 상기 셰이더 프로그램에 의해 결정된 제2 분기 인자를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 반도체 제조 시스템에 의해 인식되는 포맷으로 하드웨어 집적 회로의 적어도 일부의 설계를 특정하는 설계 정보가 저장되어 있는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 반도체 제조 시스템은 상기 설계에 따라 상기 회로를 생성하기 위해 상기 설계 정보를 사용하도록 구성되고,상기 설계 정보는, 상기 회로가, 시간-불인식 광선 교차 회로부 - 상기 시간-불인식 광선 교차 회로부는,  광선에 대한 좌표들을 수신하고;  상기 광선이 그래픽 공간의 하나 이상의 경계 구역들과 교차하는지 여부를 결정하기 위해 상기 좌표들에 기초하여 경계 볼륨 계층구조(BVH) 데이터 구조를 순회하고; 그리고  상기 BVH 데이터 구조의 시간 분기 요소에 도달하는 것에 응답하여, 셰이더 프로그램을 개시하도록 구성됨 -; 및 셰이더 회로부를 포함하는 것을 특정하며, 상기 셰이더 회로부는,  그래픽 프레임과 연관된 모션 블러 시간 간격에서 상기 광선에 대한 시간 값에 액세스하고; 그리고  상기 광선 교차 회로부에 의한 추가적인 순회를 위해 상기 BVH 데이터 구조의 서브-트리를 결정하도록 상기 셰이더 프로그램을 실행하도록 구성되고, 상기 서브-트리는 상기 시간 값이 속하는 상기 시간 간격의 일부 동안에만 프리미티브 포지션들에 대한 하나 이상의 경계 구역들에 대응하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 셰이더 회로부는,상기 시간 분기 요소와 연관된 시간 간격의 시작에 대응하는 제1 경계 구역 및 상기 시간 간격의 종료에 대응하는 제2 경계 구역을 결정하고;보간된 경계 구역을 결정하기 위해 상기 시간 값에 기초하여 상기 제1 경계 구역과 상기 제2 경계 구역 사이를 보간하고; 그리고상기 광선이 상기 보간된 경계 구역과 교차하는지 여부에 기초하여 추가적인 순회를 개시할지 여부를 결정하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 BVH 데이터 구조는 이동 프리미티브에 대한 적어도 시작 및 종료 좌표들을 표현하는 프리미티브 데이터 구조를 포함하며, 다수의 상이한 서브-트리들은 상기 프리미티브 데이터 구조를 가리키고, 상기 다수의 상이한 서브-트리들은 상기 모션 블러 시간 간격의 상이한 부분들을 표현하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 BVH 데이터 구조는, 제1 레벨의 제1 시간 분기 요소가 제2 레벨의 제2 시간 분기 요소에 의해 다수의 서브-트리들로 분할되는 제1 서브-트리를 정의하도록 다수의 레벨들의 시간 분기 요소들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 셰이더 프로그램은 상기 결정된 서브-트리에 대한 오프셋 값을 상기 광선 교차 회로부에 제공하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서, 상기 BVH 데이터 구조는 제1 분기 인자를 갖고, 상기 시간 분기 요소는 상기 제1 분기 인자와 상이한, 상기 셰이더 프로그램에 의해 결정된 제2 분기 인자를 갖는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서,상기 광선 교차 회로부는, 상기 BVH 데이터 구조의 상기 서브-트리의 리프 노드에 도달하는 것에 응답하여, 상기 광선이 하나 이상의 이동 프리미티브들과 교차하는지 여부를 결정하기 위해 셰이더 프로그램을 개시하도록 추가로 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BURNS, Christopher A.</engName><name>번스, 크리스토퍼 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>RANKOUHI, Ali Rabbani</engName><name>란코우히, 알리 라바니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>HENSLEY, Justin A.</engName><name>헨슬리, 저스틴 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHREYER, Richard W.</engName><name>슈라이어, 리차드 더블유.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 세종대로**길 ** (북창동) *층 ***호(김성욱특허법률사무소)</address><code>920080006819</code><country>대한민국</country><engName>KIM, SUNG WOOK</engName><name>김성욱</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/205,680</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0938997-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0938998-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0944307-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0137519-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.16</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0897896-77</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237029024.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9338a2324523f1e94b9ff367b40436c06dc37ac70e5930188f240e758021ea28ea4b09b536e217d94dcacad8f7cab605f7b417ce148d95ae9b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfce518f8e5a7242e4ef45f04c17b5e9c80ab3d0b6926d5a777f143b1f268bf5b680d0db53c525a04176900a1abac77e1b985b894decfef16a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>