<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:26.4126</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.10.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7015046</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동화된 인공 지능 비히클 평가</inventionTitle><inventionTitleEng>AUTOMATED ARTIFICIAL INTELLIGENCE VEHICLE APPRAISALS</inventionTitleEng><openDate>2021.09.14</openDate><openNumber>10-2021-0112299</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.10.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.05.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0201</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0283</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 차량 캡처 모듈들을 갖는 동적 인터페이스를 사용하여 차량의 이미지 및 오디오 데이터를 캡처하고 이미지 및 오디오 데이터를 처리하여 차량 메트릭들을 자동으로 계산하는 차량 감정용 시스템. 시스템은 차량 메트릭들을 사용하여 차량에 대한 비용 데이터 및 시장 가치 추정치들을 생성한다. 시스템은 데이터와 보고서를 교환하기 위해 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스를 사용하여 다른 시스템들과 통합할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.04.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020077449</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.10.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CA2019/051463</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지 처리를 이용한 차량 감정을 위한 시스템에 있어서,비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체를 갖는 서버로서, 상기 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체는, 하나 이상의 프로세서들이, 차량의 이미지들을 캡처하고 상기 캡처된 이미지들에 대한 메타데이터를 캡처하는 차량 캡처 모듈을 갖는 인터페이스 애플리케이션으로서, 상기 인터페이스 애플리케이션은 상기 이미지들을 캡처하는 것을 돕기 위한 인터랙티브 가이드를 디스플레이하고, 상기 인터랙티브 가이드는 차량 유형에 대한 케이지를 사용하여 생성되며, 상기 케이지는 상기 차량의 위치들 또는 컴포넌트들을 정의하고, 차량 식별 번호는 상기 캡처된 이미지들에 대한 메타데이터이고, 상기 사랑 식별 번호는 상기 차량 유형을 나타내는, 상기 인터페이스 애플리케이션; 상기 캡처된 이미지들 및 메타데이터를 처리하여 상기 차량의 결함들을 검출하고 차량 메트릭들을 계산하는 인식 엔진으로서, 상기 처리는 상기 차량의 결함들을 검출하고 상기 차량 메트릭들을 계산하기 위한 입력 데이터를 수신하기 위해 에이전트 인터페이스들로 발송되는 서로 다른 태스크들에 기초하는, 상기 인식 엔진; 상기 차량의 결함들의 수리를 위한 비용 데이터를 계산하기 위해 상기 차량 메트릭들을 처리하는 비용 추정 도구; 상기 차량 메트릭들 및 상기 비용 데이터를 사용하여 상기 차량에 대한 시장 가치 추정치를 계산하는 가치 평가 도구를 구성하도록 하는 실행 가능한 인스트럭션들을 갖는, 상기 서버를 포함하며;상기 인터페이스 애플리케이션은 상기 인터랙티브 가이드, 상기 시장 가치 추정치, 상기 비용 데이터 및 상기 차량 메트릭들 중 적어도 일부에 대응하는 시각적 요소들을 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 인터페이스 애플리케이션은 장치 식별자를 수신하며, 상기 이미지 캡처 모듈은 상기 장치 식별자를 상기 캡처된 이미지들에 대한 메타데이터로 사용하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 인터페이스 애플리케이션은 상기 케이지에 대응하는 상기 인터랙티브 가이드를 생성하기 위해 차량 유형에 기초하여 상기 차량 캡처 모듈을 동적으로 구성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 인터페이스 애플리케이션은 차량 식별 번호를 결정하기 위해 상기 차량의 이미지를 캡처하거나 상기 차량의 바코드를 스캔함으로써 상기 차량 유형을 계산하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 인식 엔진은 복수의 에이전트들에 동시에 복수의 태스크들을 발송함으로써 상기 차량 메트릭들을 계산하며, 각 태스크는 해당 에이전트로 발송되고, 각 태스크는 상기 해당 에이전트가 상기 차량 메트릭들을 계산하기 위한 입력 데이터를 수신하기 위해 디스플레이할 상기 캡처된 이미지들의 일부와 관련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 인식 엔진은, 상기 캡처된 이미지들로부터, 상기 차량 식별 번호를 계산하고, 상기 인터페이스 애플리케이션은 상기 차량 식별 번호가 상기 캡처된 이미지들로부터 성공적으로 계산될 수 없다고 결정 시 상기 차량 캡처 모듈로부터 오류 메시지를 수신하도록 구성되며, 이에 응답하여 상기 인터랙티브 가이드에 대응하는 상기 시각적 요소들로 상기 인터페이스 애플리케이션을 업데이트하여 상기 차량 식별 번호를 계산하기 위한 이미지를 다시 캡처하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 인식 엔진은 상기 캡처된 이미지들로부터 상기 차량 식별 번호를 디코딩하고, 상기 차량 식별 번호를 자동으로 디코딩할 수 없는 경우, 응답으로 상기 차량 식별 번호에 대한 입력 데이터를 수신하기 위한 상기 캡처된 이미지들 중 적어도 일부와 함께 에이전트에 태스크를 발송함으로써 상기 차량 식별 번호를 계산하며, 상기 캡처된 이미지들 중 상기 일부는 차량 식별 번호판에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 인식 엔진은, 상기 캡처된 이미지들로부터, 내부 데이터를 계산하고, 상기 인터페이스 애플리케이션은 상기 내부 데이터가 상기 캡처된 이미지들로부터 성공적으로 계산될 수 없다고 결정 시 상기 차량 캡처 모듈로부터 오류 메시지를 수신하도록 구성되며, 이에 응답하여 상기 인터랙티브 가이드에 대응하는 상기 시각적 요소들로 상기 인터페이스 애플리케이션을 업데이트하여 상기 내부 데이터를 계산하기 위한 이미지를 다시 캡처하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 인식 엔진은 세 개의 에이전트들에게 동시에 세 개의 태스크들을 발송하여 상기 내부 데이터를 계산하며, 각 태스크는 서로 다른 에이전트에게, 상기 내부의 색상에 대한 제1 태스크, 상기 내부의 전체 상태에 대한 제2 태스크, 및 상기 내부의 변속기 유형에 대한 제3 태스크를 발송하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 인식 엔진은, 상기 캡처된 이미지들로부터, 주행 데이터를 계산하고, 상기 인터페이스 애플리케이션은 상기 주행 데이터가 상기 캡처된 이미지들로부터 성공적으로 계산될 수 없다고 결정 시 상기 차량 캡처 모듈로부터 오류 메시지를 수신하도록 구성되며, 이에 응답하여 상기 인터랙티브 가이드에 대응하는 상기 시각적 요소들로 상기 인터페이스 애플리케이션을 업데이트하여 상기 주행 데이터를 계산하기 위한 이미지를 다시 캡처하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 인식 엔진은, 상기 캡처된 이미지들로부터, 뷰 데이터를 계산하고, 상기 인터페이스 애플리케이션은 상기 뷰 데이터가 상기 캡처된 이미지들로부터 성공적으로 계산될 수 없다고 결정 시 상기 차량 캡처 모듈로부터 오류 메시지를 수신하도록 구성되며, 이에 응답하여 상기 인터랙티브 가이드에 대응하는 상기 시각적 요소들로 상기 인터페이스 애플리케이션을 업데이트하여 상기 뷰 데이터를 계산하기 위한 이미지들을 다시 캡처하며, 상기 뷰 데이터는 상기 차량의 전면 뷰, 측면 뷰 및 후면 뷰에 대한 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 인식 엔진은, 상기 캡처된 이미지들로부터, 전면유리 데이터를 계산하고, 상기 인터페이스 애플리케이션은 상기 전면 유리 데이터가 상기 캡처된 이미지들로부터 성공적으로 계산될 수 없다고 결정 시 상기 차량 캡처 모듈로부터 오류 메시지를 수신하도록 구성되며, 이에 응답하여 상기 인터랙티브 가이드에 대응하는 상기 시각적 요소들로 상기 인터페이스 애플리케이션을 업데이트하여 상기 전면유리 데이터를 계산하기 위한 이미지를 다시 캡처하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 인식 엔진은, 상기 캡처된 이미지들로부터, 타이어 데이터를 계산하고, 상기 인터페이스 애플리케이션은 상기 타이어 데이터가 상기 캡처된 이미지들로부터 성공적으로 계산될 수 없다고 결정 시 상기 차량 캡처 모듈로부터 오류 메시지를 수신하도록 구성되며, 이에 응답하여 상기 인터랙티브 가이드에 대응하는 상기 시각적 요소들로 상기 인터페이스 애플리케이션을 업데이트하여 상기 타이어 데이터를 계산하기 위한 이미지를 다시 캡처하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 차량 캡처 모듈은 상기 이미지 캡처 프로세스를 용이하게 하기 위해 차량 모양에 대응하는 시각적 요소들을 생성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 차량 캡처 모듈은 상기 차량의 서로 다른 파트들에 대응하는 시각적 요소들을 생성하여 상기 메타데이터를 생성하며, 상기 메타데이터는 상기 이미지 상의 위치 및 대응하는 설명자 라벨을 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 차량 캡처 모듈은 상기 차량에 대한 오디오 데이터를 캡처하며, 상기 인식 엔진은 상기 오디오 데이터를 처리하여 상기 차량 메트릭들을 계산하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 인식 엔진은 서로 다른 유형의 차량들에 연결된 복수의 케이지들의 저장소를 사용하여 상기 차량 메트릭들을 상기 차량의 서로 다른 위치들 또는 컴포넌트들에 연결하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 인식 엔진은 상기 차량의 결함들을 검출하고 상기 차량의 상태로 등급 밴드들을 사용하여 상기 차량 메트릭들을 계산하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 인식 엔진은 제1 이미지를 제1 에이전트로 라우팅하여 제1 데이터 엔트리를 수신하고 동시에 상기 제1 이미지를 제2 에이전트로 라우팅하여 제2 데이터 엔트리를 수신하며, 상기 제1 에이전트는 상기 제1 엔트리를 캡처하도록 최적화된 인터페이스를 갖고 상기 제2 에이전트는 상기 제2 데이터 엔트리를 캡처하도록 최적화된 인터페이스를 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비일시적 컴퓨터 기록 가능 저장 매체로서, 프로세서에 의해 실행 시, 상기 프로세서가,차량의 이미지들을 캡처하기 위한 인터페이스 애플리케이션에서 인터랙티브 가이드를 디스플레이하되, 상기 인터랙티브 가이드는 차량 유형에 대한 케이지를 사용하여 생성되며, 상기 케이지는 상기 차량의 위치들 또는 컴포넌트들을 정의하고, 차량 식별 번호는 상기 차량 유형을 나타내고;상기 인터페이스 애플리케이션에서, 상기 차량의 이미지들을 캡처하고 상기 캡처된 이미지들에 대한 메타데이터를 캡처하되, 상기 캡처된 이미지들은 결함들을 나타내는 데이터를 포함하고;상기 캡처된 이미지들 및 메타데이터를 처리하여 상기 차량의 결함들을 검출하고 상기 차량 식별 번호를 나타내는 차량 메트릭들을 계산하되, 상기 처리는 상기 차량의 결함을 검출하고 상기 차량 메트릭들을 계산하기 위한 입력 데이터를 수신하기 위해 에이전트 인터페이스들로 발송되는 서로 다른 태스크들에 기초하고;상기 차량의 결함들을 수리하기 위한 비용 데이터를 계산하고;상기 차량 메트릭들 및 상기 비용 데이터를 사용하여 상기 차량에 대한 시장 가치 추정치를 계산하고;상기 인터랙티브 가이드, 상기 시장 가치 추정치, 비용 데이터 및 상기 차량 메트릭들 중 적어도 일부에 대응하는 시각적 요소들로 상기 인터페이스 애플리케이션을 업데이트하도록 하는, 그 내부에 저장된 컴퓨터 실행 가능 프로그램 코드를 갖는, 비일시적 컴퓨터 기록 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 코드는 상기 프로세서가, 상기 인터페이스 애플리케이션에서, 장치 식별자를 수신하도록 하며, 상기 이미지 캡처 모듈은 상기 장치 식별자를 상기 캡처된 이미지들에 대한 메타데이터로 사용하는, 컴퓨터 기록 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 코드는 상기 프로세서가, 상기 케이지에 대응하는 상기 인터랙티브 가이드를 생성하도록 하는, 컴퓨터 기록 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 상기 코드는 상기 프로세서가, 상기 차량의 이미지를 캡처하거나 상기 차량의 바코드를 스캔함으로써 상기 차량 유형을 계산하여 차량 식별 번호를 결정하도록 하는, 컴퓨터 기록 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서, 상기 코드는 상기 프로세서가, 복수의 에이전트들에 동시에 복수의 태스크들을 발송함으로써 상기 차량 메트릭들을 계산하며, 각 태스크는 해당 에이전트로 발송되고, 각 태스크는 상기 해당 에이전트가 상기 차량 메트릭들을 계산하기 위한 입력 데이터를 수신하기 위해 디스플레이할 상기 캡처된 이미지들의 일부와 관련되는, 컴퓨터 기록 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항에 있어서, 상기 코드는 상기 프로세서가, 상기 캡처된 이미지들로부터, 상기 차량 식별 번호를 계산하도록 하고, 상기 인터페이스 애플리케이션은 상기 차량 식별 번호가 상기 캡처된 이미지들로부터 성공적으로 계산될 수 없다고 결정 시 상기 차량 캡처 모듈로부터 오류 메시지를 수신하도록 구성되며, 이에 응답하여 상기 인터랙티브 가이드에 대응하는 상기 시각적 요소들로 상기 인터페이스 애플리케이션을 업데이트하여 상기 차량 식별 번호를 계산하기 위한 이미지를 다시 캡처하는, 컴퓨터 기록 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항에 있어서, 상기 코드는 상기 프로세서가, 상기 캡처된 이미지들로부터 상기 차량 식별 번호를 디코딩하고, 상기 차량 식별 번호를 자동으로 디코딩할 수 없는 경우, 응답으로 상기 차량 식별 번호에 대한 입력 데이터를 수신하기 위한 상기 캡처된 이미지들 중 적어도 일부와 함께 에이전트에 태스크를 발송함으로써 상기 차량 식별 번호를 계산하도록 하며, 상기 캡처된 이미지들 중 상기 일부는 차량 식별 번호판에 대응하는, 컴퓨터 기록 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항에 있어서, 상기 코드는 상기 프로세서가, 상기 캡처된 이미지들로부터, 내부 데이터를 계산하도록 하고, 상기 인터페이스 애플리케이션은 상기 내부 데이터가 상기 캡처된 이미지들로부터 성공적으로 계산될 수 없다고 결정 시 상기 차량 캡처 모듈로부터 오류 메시지를 수신하도록 구성되며, 이에 응답하여 상기 인터랙티브 가이드에 대응하는 상기 시각적 요소들로 상기 인터페이스 애플리케이션을 업데이트하여 상기 내부 데이터를 계산하기 위한 이미지를 다시 캡처하는, 컴퓨터 기록 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제20항에 있어서, 상기 코드는 상기 프로세서가, 세 개의 에이전트들에게 동시에 세 개의 태스크들을 발송하여 상기 내부 데이터를 계산하도록 하며, 각 태스크는 서로 다른 에이전트에게, 상기 내부의 색상에 대한 제1 태스크, 상기 내부의 전체 상태에 대한 제2 태스크, 및 상기 내부의 변속기 유형에 대한 제3 태스크를 발송하는, 컴퓨터 기록 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제20항에 있어서, 상기 코드는 상기 프로세서가, 상기 캡처된 이미지들로부터, 주행 데이터를 계산하도록 하고, 상기 인터페이스 애플리케이션은 상기 주행 데이터가 상기 캡처된 이미지들로부터 성공적으로 계산될 수 없다고 결정 시 상기 차량 캡처 모듈로부터 오류 메시지를 수신하도록 구성되며, 이에 응답하여 상기 인터랙티브 가이드에 대응하는 상기 시각적 요소들로 상기 인터페이스 애플리케이션을 업데이트하여 상기 주행 데이터를 계산하기 위한 이미지를 다시 캡처하는, 컴퓨터 기록 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제20항에 있어서, 상기 코드는 상기 프로세서가, 상기 캡처된 이미지들로부터, 뷰 데이터를 계산하도록 하고, 상기 인터페이스 애플리케이션은 상기 뷰 데이터가 상기 캡처된 이미지들로부터 성공적으로 계산될 수 없다고 결정 시 상기 차량 캡처 모듈로부터 오류 메시지를 수신하도록 구성되며, 이에 응답하여 상기 인터랙티브 가이드에 대응하는 상기 시각적 요소들로 상기 인터페이스 애플리케이션을 업데이트하여 상기 뷰 데이터를 계산하기 위한 이미지들을 다시 캡처하며, 상기 뷰 데이터는 상기 차량의 전면 뷰, 측면 뷰 및 후면 뷰에 대한 것인, 컴퓨터 기록 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제20항에 있어서, 상기 코드는 상기 프로세서가, 상기 캡처된 이미지들로부터, 전면유리 데이터를 계산하도록 하고, 상기 인터페이스 애플리케이션은 상기 전면유리 데이터가 상기 캡처된 이미지들로부터 성공적으로 계산될 수 없다고 결정 시 상기 차량 캡처 모듈로부터 오류 메시지를 수신하도록 구성되며, 이에 응답하여 상기 인터랙티브 가이드에 대응하는 상기 시각적 요소들로 상기 인터페이스 애플리케이션을 업데이트하여 상기 전면유리 데이터를 계산하기 위한 이미지를 다시 캡처하는, 컴퓨터 기록 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제20항에 있어서, 상기 코드는 상기 프로세서가, 상기 캡처된 이미지들로부터, 타이어 데이터를 계산하도록 하고, 상기 인터페이스 애플리케이션은 상기 타이어 데이터가 상기 캡처된 이미지들로부터 성공적으로 계산될 수 없다고 결정 시 상기 차량 캡처 모듈로부터 오류 메시지를 수신하도록 구성되며, 이에 응답하여 상기 인터랙티브 가이드에 대응하는 상기 시각적 요소들로 상기 인터페이스 애플리케이션을 업데이트하여 상기 타이어 데이터를 계산하기 위한 이미지를 다시 캡처하는, 컴퓨터 기록 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제20항에 있어서, 상기 코드는 상기 프로세서가, 상기 이미지 캡처 프로세스를 용이하게 하기 위해 차량 모양에 대응하는 시각적 요소들을 생성하도록 하는, 컴퓨터 기록 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제20항에 있어서, 상기 코드는 상기 프로세서가, 상기 차량의 서로 다른 파트들에 대응하는 시각적 요소들을 생성하여 상기 메타데이터를 생성하도록 하며, 상기 메타데이터는 상기 이미지 상의 위치 및 대응하는 설명자 라벨을 나타내는, 컴퓨터 기록 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제20항에 있어서, 상기 코드는 상기 프로세서가, 상기 차량에 대한 오디오 데이터를 캡처하도록 하며, 상기 인식 엔진은 상기 오디오 데이터를 처리하여 상기 차량 메트릭들을 계산하는, 컴퓨터 기록 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제20항에 있어서, 상기 코드는 상기 프로세서가, 서로 다른 유형의 차량들에 연결된 복수의 케이지들의 저장소를 사용하여 상기 차량 메트릭들을 상기 차량의 서로 다른 위치들 또는 컴포넌트들에 연결하도록 하는, 컴퓨터 기록 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제20항에 있어서, 상기 코드는 상기 프로세서가, 상기 차량의 결함들을 검출하고 상기 차량의 상태로 등급 밴드들을 사용하여 상기 차량 메트릭들을 계산하도록 하는, 컴퓨터 기록 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제20항에 있어서, 상기 코드는 상기 프로세서가, 제1 이미지를 제1 에이전트로 라우팅하여 제1 데이터 엔트리를 수신하고 동시에 상기 제1 이미지를 제2 에이전트로 라우팅하여 제2 데이터 엔트리를 수신하도록 하며, 상기 제1 에이전트는 상기 제1 엔트리를 캡처하도록 최적화된 인터페이스를 갖고 상기 제2 에이전트는 상기 제2 데이터 엔트리를 캡처하도록 최적화된 인터페이스를 갖는, 컴퓨터 기록 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 차량들의 이미지들을 자동으로 처리하는 방법에 있어서,인터페이스 애플리케이션으로부터 차량 식별 번호를 수신하는 단계;차량의 이미지들을 캡처하기 위한 상기 인터페이스 애플리케이션에서 인터랙티브 가이드를 디스플레이하는 단계로서, 상기 인터랙티브 가이드는 차량 유형에 대한 케이지를 사용하여 생성되며, 상기 케이지는 상기 차량의 위치들 또는 컴포넌트들을 정의하고, 상기 차량 식별 번호는 상기 차량 유형을 나타내는, 상기 디스플레이하는 단계;상기 인터페이스 애플리케이션에서, 상기 차량의 이미지들을 캡처하고 상기 캡처된 이미지들에 대한 메타데이터를 캡처하는 단계로서, 상기 캡처된 이미지들은 상기 차량에 대한 결함들을 식별하는, 상기 캡처하는 단계;상기 캡처된 이미지들 및 메타데이터를 처리하여 상기 차량의 결함들을 자동으로 검출하고 차량 메트릭들을 계산하는 단계로서, 상기 처리는 에이전트 인터페이스들로 서로 다른 태스크들을 발송하고, 이에 응답하여 상기 차량의 결함들을 검출하고 상기 차량 메트릭들을 계산하기 위한 입력 데이터를 수신함으로써 처리되는, 상기 검출하고 계산하는 단계;상기 차량의 결함들의 수리를 위한 비용 데이터를 계산하는 단계;상기 차량 메트릭들 및 상기 비용 데이터를 사용하여 상기 차량에 대한 시장 가치 추정치를 계산하는 단계; 및상기 인터랙티브 가이드, 상기 시장 가치 추정치, 비용 데이터 및 상기 차량 메트릭들 중 적어도 일부에 대응하는 시각적 요소들로 상기 인터페이스 애플리케이션을 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다, 엠*에이 *이*, 온타리오, 토론토, 유닛 ***, *** 프론트 스트리트 이스트</address><code>520210335149</code><country>캐나다</country><engName>DISCOVERY LOFT INC.</engName><name>디스커버리 로프트 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다, 온타리오 엠*브이 *에이...</address><code> </code><country> </country><engName>SOUTHIN, Stephen R.</engName><name>사우딘 스티븐 알.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.10.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/747,930</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.05.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0573649-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2021.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0665647-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2021.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0665643-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2021.06.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0099758-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2021.08.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0963660-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0134000-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1083449-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1083448-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.03.12</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Deferment (Postponement) of Processing of Examination</documentEngName><documentName>심사처리보류(연기)보고서</documentName><receiptDate>2025.04.29</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0083554-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.05.13</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0091081-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0470559-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0815879-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0815878-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217015046.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d6a87886be57f59dffcd083657ab81cfbd2790f2b8be9c34365164ce49c9e9d5737bbc9a0a260f8a59d8412f4bc71e402deb0855d3b64aa3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf56051ef7d3ec605c5aabf113777b624a704c01e6dd744720e392b59ee324d97fa6b2e336f14e0c1a6b8feae85636acbb0788d00c81e9c526</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>