<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:17.2317</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7002568</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>기판 프로세싱 시스템의 부품 추적을 위한 인라인 머신 비전 시스템 (In-line Machine Vision System)</inventionTitle><inventionTitleEng>IN-LINE MACHINE VISION SYSTEM FOR PART TRACKING OF SUBSTRATE PROCESSING SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2024.02.29</openDate><openNumber>10-2024-0027022</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/673</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/677</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/68</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 기판 프로세싱 시스템에서 소모성 부품을 추적하기 위한 시스템들은 내부에 소모성 부품을 저장하기 위해 사용된 소모성 부품 스테이션을 갖는 마운팅 인클로저를 포함한다. 마운팅 인클로저는 EFEM의 로봇으로 하여금 소모성 부품 스테이션으로부터 소모성 부품을 회수할 수 있게 하도록 EFEM을 향한 개구부를 갖는다. 이미지 캡처 시스템은 소모성 부품 상의 코드의 이미지를 캡처하도록 구성된다. 이미지 캡처 시스템은 카메라 및 광원을 포함한다. 이미지 캡처 시스템은 카메라 및 광원이 개구부를 향해 포인팅되도록, 마운팅 인클로저의 개구부 근방에 포지셔닝된다. 프로세서는 이미지 캡처 시스템 및 제어기에 통신 가능하게 연결된다. 제어기는 로봇으로 하여금 소모성 부품 스테이션으로부터 개구부를 통해 소모성 부품을 이동시키고 이미지 캡처 시스템의 시계 내에 소모성 부품 상의 코드를 포지셔닝시키게 한다. 제어기는 코드의 이미지를 캡처하고, 이미지를 프로세싱하고, 소모성 부품의 식별자를 생성하고, 식별자를 제어기로 포워딩하도록 광원 및 카메라를 활성화하도록 프로세서에 명령을 발행한다. 제어기는 소모성 부품이 후속 동작에 적합한 지 검증하기 위해 식별자를 사용하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022271513</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/033694</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판 프로세싱 시스템에서 소모성 부품을 추적하고 검증하기 위한 머신 비전 시스템 (machine vision system) 에 있어서,내부에 소모성 부품들을 저장하기 위한 소모성 부품 스테이션을 갖는 마운팅 인클로저로서, 상기 마운팅 인클로저는 EFEM (equipment front end module) 내의 로봇으로 하여금 상기 소모성 부품 스테이션으로부터 소모성 부품을 회수할 수 있게 하도록 기판 프로세싱 시스템의 상기 EFEM을 향한 개구부를 갖는, 상기 마운팅 인클로저; 상기 소모성 부품 상의 코드의 이미지를 캡처하도록 구성된 이미지 캡처 시스템으로서, 상기 이미지 캡처 시스템은 카메라 및 광원을 포함하고, 상기 이미지 캡처 시스템은 상기 마운팅 인클로저의 상기 개구부 근방에 포지셔닝되고, 상기 카메라 및 상기 광원은 상기 마운팅 인클로저의 상기 개구부를 향해 포인팅되도록 배향되는, 상기 이미지 캡처 시스템; 상기 이미지 캡처 시스템 및 제어기에 통신 가능하게 연결된 프로세서로서, 상기 프로세서는 상기 이미지 캡처 시스템에 의해 캡처된 상기 코드의 상기 이미지를 프로세싱 및 분석하고 상기 제어기로 리턴되는 상기 소모성 부품에 대한 식별자를 생성하도록 구성되는, 상기 프로세서; 및상기 로봇으로 하여금 상기 소모성 부품 스테이션으로부터 상기 소모성 부품을 상기 마운팅 인클로저의 상기 개구부를 통해 이동시키고 상기 소모성 부품의 상기 코드를 상기 이미지 캡처 시스템의 시계 (field of view) 내에 포지션시키게 하고, 그리고 상기 프로세서에 의해 제공된 상기 식별자에 응답하여, 상기 소모성 부품이 후속 동작에 적합한 지 검증하도록 구성된 상기 제어기를 포함하는, 머신 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 이미지를 향상시키기 위한 이미지 향상 모듈, 향상된 이미지를 디코딩하고 상기 소모성 부품을 식별하는 문자열 (string) 을 생성하기 위한 디코더; 상기 소모성 부품을 식별하는 상기 문자열을 검증을 위해 상기 제어기로 전달하기 위한 통신 모듈과 상호작용하도록 구성되는, 머신 비전 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 제어기는,상기 광원을 활성화하고 상기 코드의 상기 이미지의 캡처를 개시하도록 상기 프로세서에 신호들을 제공하고; 그리고상기 프로세서에 의해 포워딩된 상기 문자열을 사용하여 상기 소모성 부품을 검증하도록 구성되는, 머신 비전 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 광원은 복수의 광 엘리먼트들을 포함하고, 상기 복수의 광 엘리먼트들의 위치는 상기 소모성 부품이 판독 배향으로 포지셔닝될 때 상기 코드를 조사하고 (illuminate) 적어도 코드가 존재하는 상기 소모성 부품의 상기 표면 상의 영역을 커버하는, 오버랩 영역을 제공하도록 규정되는, 머신 비전 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 로봇은 상기 소모성 부품을 상기 판독 배향으로 정렬시키도록 사용된 정렬기를 포함하는, 머신 비전 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 정렬기는 상기 소모성 부품 상에 배치된 기준 마커 (fiducial marker) 를 검출하도록 구성되고, 상기 기준 마커는 상기 소모성 부품의 상기 코드로부터 미리 규정된 각도로 배치되고 (dispose), 그리고 상기 로봇은 상기 제어기로부터의 인스트럭션들에 기초하여 상기 소모성 부품을 이동시키게 하고, 이 인스트럭션들은 상기 광원에 의해 조사된 상기 코드의 상기 이미지를 캡처하기 위한 상기 이미지 캡처 시스템의 상기 카메라의 상기 시계 내에 상기 코드를 정렬시키도록 상기 기준 마커에 대해 상기 소모성 부품을 이동시키기 위해 미리 규정된 각도를 특정하는, 머신 비전 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 4 항에 있어서, 상기 판독 배향은 상기 이미지를 캡처하기 위한 상기 카메라에 대한 상기 코드의 방해받지 않는 뷰를 제공하도록 상기 로봇의 엔드-이펙터에 의해 커버되지 않는 상기 소모성 부품의 개방 영역에 대응하도록 규정되는, 머신 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 이미지 캡처 시스템은 상기 마운팅 인클로저의 상기 개구부를 향하는 상단 부분에 규정된 투명 커버를 포함하고, 상기 투명 커버는 상기 카메라 및 상기 이미지 캡처 시스템의 상기 광원을 차폐하도록 구성된, 머신 비전 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 이미지 캡처 시스템의 상기 카메라는 상부에 상기 코드가 배치되는 상기 소모성 부품의 상기 표면으로부터 제 1 거리에 배치되고, 그리고 상기 광원은 복수의 광 엘리먼트들을 포함하고, 상기 복수의 광 엘리먼트들의 광 엘리먼트 각각은 제 2 거리만큼 또 다른 광 엘리먼트로부터 분리되는, 머신 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 제 1 거리는 상기 제 2 거리에 비례하고 약 1 : 1.3 내지 약 1 : 1.7로 규정되는, 머신 비전 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 이미지 캡처 시스템은 확산기들, 또는 편광기들, 또는 확산기들 및 편광기들 모두를 포함하고, 상기 광원은 한 쌍의 발광 다이오드들이고, 확산기 각각은 존재한다면, 미리 규정된 제 1 거리에서 상기 한 쌍의 발광 다이오드들 중 하나 또는 모두의 전면에 배치되고, 그리고 편광기 각각은 존재한다면, 미리 규정된 제 2 거리에서 상기 한 쌍의 발광 다이오드들 중 하나 또는 모두의 전면, 또는 미리 규정된 제 3 거리에서 상기 카메라의 렌즈의 전면, 또는 상기 미리 규정된 제 2 거리에서 상기 카메라의 상기 렌즈 모두 및 상기 미리 규정된 제 3 거리에서 상기 발광 다이오드들의 하나 또는 모두의 전면에 배치되는, 머신 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 소모성 부품 스테이션은 상기 마운팅 인클로저의 상기 개구부에 반대 방향으로 배향된 외측 벽을 갖고, 상기 외측 벽은 상기 소모성 부품의 로딩 및 언로딩을 위해 상기 소모성 부품 스테이션에 액세스하기 위한 제 2 개구부를 갖는, 머신 비전 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 소모성 부품 스테이션의 소모성 부품은 2 개의 부품으로 이루어지고 그리고 상기 코드는 상기 2 개의 부품의 부품 각각의 표면 상에 배치되고, 상기 2 개의 부품 중 제 1 부품의 제 1 코드는 제 2 부품의 제 2 코드로부터 미리 규정된 거리만큼 분리되고, 그리고상기 로봇은 상기 제어기로부터의 인스트럭션들에 기초하여 상기 소모성 부품을 이동시키고, 상기 인스트럭션들은 상기 제 1 부품 상에 배치된 상기 제 1 코드를 상기 이미지 캡처 시스템의 시계 내로 가져 오게 하고 그리고 상기 제 1 코드를 조사하기 위해 상기 광원 및 상기 제 1 코드의 이미지를 캡처하기 위해 상기 카메라를 동시에 활성화시키도록 상기 소모성 부품을 이동시키기 위한 제 1 세트의 인스트럭션들, 및 상기 제 2 부품 상에 배치된 상기 제 2 코드를 상기 이미지 캡처 시스템의 상기 시계 내로 가져 오게 하고 그리고 상기 제 2 코드를 조사하기 위해 상기 광원 및 상기 제 2 부품 상에 배치된 상기 제 2 코드의 상기 이미지를 캡처하기 위해 상기 카메라를 동시에 활성화시키도록 상기 소모성 부품을 이동시키기 위한 제 2 세트의 인스트럭션들을 포함하는, 머신 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 2 개의 부품 소모성 부품의 상기 제 1 부품 및 상기 제 2 부품은 동일한 재료로 이루어지고, 상기 재료는 석영 또는 실리콘 카바이드 중 하나인, 머신 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서, 상기 2 개의 부품 소모성 부품의 상기 제 1 부품은 상기 제 2 부품과 상이한 재료로 이루어지고, 그리고 상기 2 개의 부품 소모성 부품의 상기 제 1 부품은 석영으로 이루어지고 그리고 상기 제 2 부품은 실리콘 카바이드로 이루어지는, 머신 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 상기 광원은 상기 코드를 접선으로 조사하도록 배치되는 (arrange), 머신 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 프로세서는 에지 프로세서이고, 상기 에지 프로세서는 상기 코드의 상기 이미지를 저장하고, 상기 이미지를 프로세싱하고, 상기 이미지를 분석하고, 상기 소모성 부품을 식별하는 상기 문자열을 생성하고, 그리고 검증을 위해 상기 문자열을 상기 제어기로 송신하도록 구성되고, 그리고 상기 에지 프로세서는 이더넷 스위치를 통해 상기 제어기에 연결되는, 머신 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서, 상기 소모성 부품은 상기 기판 프로세싱 시스템의 프로세스 모듈 내의 웨이퍼 지지 표면 상에 수용된 웨이퍼에 인접하게 배치되는 에지 링인, 머신 비전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 기판 프로세싱 시스템에서 소모성 부품을 추적하기 위한 로봇에 있어서,암 상에 규정되고, 소모성 부품을 지지하기 위해 사용되는 캐리어 플레이트를 지지하도록 설계된 엔드-이펙터; 및상기 암 상에 배치된 정렬기로서, 상기 정렬기는 축을 따라 상기 소모성 부품과 함께 상기 캐리어 플레이트를 회전시키도록 구성되고, 상기 정렬기는 상기 소모성 부품의 표면 상에 규정된 기준 마커를 추적하고 상기 기준 마커의 오프셋 좌표들을 상기 기판 프로세싱 시스템의 제어기에 제공하기 위한 센서를 갖는, 상기 정렬기를 포함하고, 상기 로봇은 상기 로봇으로 하여금 상기 캐리어 플레이트 상에 지지된 상기 소모성 부품을 소모성 부품 스테이션으로부터 그리고 상기 기준 마커에 대해 판독 배향으로 이동시키게 하도록 상기 제어기로부터의 인스트럭션들의 세트를 수신하도록 구성되고, 상기 판독 배향은 이미지 캡처 시스템으로 하여금 상기 코드의 이미지를 캡처하게 하도록 상기 기판 프로세싱 시스템의 상기 이미지 캡처 시스템의 시계 내에 상기 소모성 부품의 표면 상에 배치된 코드를 배치하도록 (place) 규정되고, 상기 이미지 캡처 시스템에 의해 캡처된 상기 코드의 상기 이미지는 상기 소모성 부품에 대한 식별자를 생성하도록 프로세싱되고, 상기 식별자는 상기 소모성 부품의 검증을 위해 상기 제어기에 의해 사용되는, 소모성 부품 추적 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 이미지 캡처 시스템은 상기 제어기에 통신 가능하게 연결되고, 상기 이미지 캡처 시스템은 상기 제어기로부터 제 2 세트의 인스트럭션들을 수신하고, 상기 제 2 세트의 인스트럭션들은 상기 코드를 조사하기 위해 상기 이미지 캡처 시스템 내부에 배치된 광원을 활성화하기 위한 제 1 인스트럭션, 및 상기 코드의 상기 이미지의 캡처를 트리거하기 위해 상기 이미지 캡처 시스템 내의 카메라를 활성화하기 위한 제 2 인스트럭션을 포함하는, 소모성 부품 추적 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서, 상기 기준 마커는 상기 코드로부터 미리 규정된 각도로 상기 소모성 부품의 상기 표면 상에 규정된 광학 마커이고, 그리고 상기 판독 배향은 상기 캐리어 플레이트의 암 연장부에 의해 커버된 영역 외부인 상기 소모성 부품의 개방 영역에 대응하도록 규정되는, 소모성 부품 추적 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 19 항에 있어서, 상기 정렬기의 상기 센서는 레이저 센서 또는 상기 섬유들 상에 라이너 커튼 헤드 (liner curtain head) 를 갖는 빔 투과 (through beam) LED 섬유 센서 중 하나인, 소모성 부품 추적 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 19 항에 있어서, 상기 로봇은 상기 기판 프로세싱 시스템의 EFEM (equipment front end module) 내에 배치되고, 상기 EFEM은 상기 기판 프로세싱 시스템의 마운팅 인클로저의 소모성 부품 스테이션에 저장된 상기 소모성 부품에 대한 액세스를 제공하고, 상기 마운팅 인클로저의 상기 소모성 부품 스테이션 내의 상기 소모성 부품으로의 상기 액세스는 상기 EFEM을 향하여 규정된 개구부를 통해 상기 로봇에 제공되는, 소모성 부품 추적 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 19 항에 있어서, 상기 기준 마커의 상기 오프셋 좌표들 및 상기 코드의 상기 이미지는 프로세서를 통해 상기 제어기에 의해 상기 이미지 캡처 시스템으로 포워딩되고, 상기 프로세서는 상기 이미지 캡처 시스템에 의해 캡처된 상기 코드의 상기 이미지를 향상시키기 위해 이미지 향상 모듈과 상호 작용하고, 상기 이미지를 디코딩, 분석하고, 상기 소모성 부품의 상기 식별자를 나타내는 문자열을 생성하도록 디코더와 상호 작용하고, 그리고 상기 소모성 부품의 검증을 위해 상기 제어기에 상기 문자열을 전달하기 위해 통신 모듈과 상호 작용하는, 소모성 부품 추적 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 19 항에 있어서, 상기 소모성 부품 스테이션으로부터 상기 소모성 부품을 이동시키도록 구성된 상기 로봇의 상기 엔드-이펙터는 상기 기판 프로세싱 시스템 내의 프로세스 모듈로의 전달을 위해 웨이퍼를 웨이퍼 스테이션으로부터 이동시키도록 구성되고, 상기 로봇의 상기 정렬기는 상기 웨이퍼 내의 노치를 검출하고 상기 프로세스 모듈로의 전달 전에 상기 노치에 대한 상기 웨이퍼의 배향을 제어하도록 구성되는, 소모성 부품 추적 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 19 항에 있어서, 상기 소모성 부품은 제 1 부품 및 제 2 부품으로 이루어지고, 그리고 제 1 코드는 상기 제 1 부품의 표면 상에 배치되고 제 2 코드는 상기 제 2 부품의 표면 상에 배치되고, 상기 제 1 부품의 상기 제 1 코드는 상기 제 2 부품의 상기 제 2 코드로부터 미리 규정된 거리만큼 분리되고, 그리고상기 로봇에 제공된 상기 인스트럭션들의 세트는 상기 제 1 코드의 이미지의 캡처를 허용하도록 상기 제 1 부품 상에 배치된 상기 제 1 코드를 상기 기준 마커에 대해 상기 판독 배향으로 가져오게 하도록 상기 소모성 부품을 이동시키기 위한 제 3 인스트럭션, 및 상기 제 2 부품 상에 배치된 상기 제 2 코드의 이미지의 캡처를 허용하도록 상기 제 2 부품 상에 배치된 상기 제 2 코드를 상기 기준 마커에 대해 상기 판독 배향으로 가져오게 하도록 상기 소모성 부품을 이동시키기 위한 제 4 인스트럭션을 포함하는, 소모성 부품 추적 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 기판 프로세싱 시스템에서 소모성 부품을 추적하고 검증하기 위한 머신 비전 시스템 (machine vision system) 에 있어서,내부에 소모성 부품들을 저장하기 위한 소모성 부품 스테이션을 갖는 마운팅 인클로저로서, 상기 마운팅 인클로저는 EFEM (equipment front end module) 내의 로봇으로 하여금 상기 소모성 부품 스테이션으로부터 소모성 부품을 회수할 수 있게 하도록 기판 프로세싱 시스템의 상기 EFEM을 향한 개구부를 갖는, 상기 마운팅 인클로저; 상기 EFEM의 상기 로봇으로 하여금 상기 마운팅 인클로저의 상기 개구부를 통해 상기 소모성 부품 스테이션으로부터 상기 소모성 부품을 이동시키게 하고 이미지 캡처 시스템의 시계 내에 상기 소모성 부품의 상기 코드를 포지셔닝시키게 하도록 구성된 제어기;상기 소모성 부품 상의 코드의 이미지를 캡처하도록 구성된 상기 이미지 캡처 시스템으로서, 상기 이미지 캡처 시스템은 적어도 카메라 및 광원을 포함하고, 상기 이미지 캡처 시스템은 상기 마운팅 인클로저의 상기 개구부 근방에 포지셔닝되고, 상기 카메라 및 상기 광원은 상기 마운팅 인클로저의 상기 개구부를 향해 포인팅되도록 배향되는, 상기 이미지 캡처 시스템; 및상기 이미지 캡처 시스템 및 상기 제어기에 통신 가능하게 연결된 프로세서로서, 상기 프로세서는 상기 이미지 캡처 시스템에 의해 캡처된 상기 코드의 상기 이미지를 프로세싱 및 분석하고 상기 소모성 부품이 후속 동작에 적합한 지 검증하도록 구성되는, 상기 프로세서를 포함하는, 머신 비전 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 프레몬트 쿠싱 파크웨이 ****</address><code>520000532180</code><country>미국</country><engName>LAM RESEARCH CORPORATION</engName><name>램 리써치 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>SADEGHI, Hossein</engName><name>사데기, 호세인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>GENETTI, Damon, Tyrone</engName><name>제네티, 데이먼, 타이론</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Deqi</engName><name>왕, 더치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>BALDWIN, Scott</engName><name>볼드윈, 스캇</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/214,681</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0086737-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0018757-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0629706-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0629710-95</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247002568.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a222d008a0e7861e1b1f678dafbec1d39036ab3950a889186fc979b34db1eba8f1c29643b1ddb4d616dc3a3ce8fd641449ebe998db3f5bf2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc3afe23cccc6843cf6b25b8ca840b4b4cbf7d9b7a3be67d12b5f8c432f064d7899f53b271c6a9b6965e982ea15598a6496c47a427aba8efe</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>