<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:24:52.2452</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0193989</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시패널과 이를 포함한 표시장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL AND DISPLAY DEVICE INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.07.07</openDate><openNumber>10-2025-0102388</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60K 35/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 표시패널과 이를 포함한 표시장치에 관한 것으로, 제1 데이터 라인을 통해 제1 모드 선택 전압을 입력 받아 하나 이상의 서브 픽셀의 시야각을 제1 시야각으로 선택하는 제1 모드 선택 회로; 및 제2 데이터 라인을 통해 제2 모드 선택 전압을 입력 받아 하나 이상의 서브 픽셀의 시야각을 제2 시야각으로 선택하는 제2 모드 선택 회로를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 데이터 라인들, 복수의 게이트 라인들, 복수의 전원 라인들, 및 복수의 픽셀들을 포함하고,상기 픽셀들 각각은,제1 발광 소자;제2 발광 소자; 상기 제1 발광 소자와 상기 제2 발광 소자에 전류를 공급하는 보상부; 모드 선택 신호에 응답하여 제1 모드에서 상기 제1 발광 소자에 상기 전류를 공급하고 제2 모드에서 상기 제2 발광 소자에 상기 전류를 공급하거나, 상기 제2 모드에서 상기 제1 발광 소자와 상기 제2 발광 소자에 상기 전류를 공급하는 스위치 회로; 및 상기 스위치 회로에 상기 모드 선택 신호를 공급하는 모드 제어부를 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 픽셀들 각각은,복수의 서브 픽셀들을 더 포함하고,상기 서브 픽셀들 각각은,상기 제1 발광 소자, 상기 제2 발광 소자, 상기 보상부, 및 상기 스위치 회로를 포함하고,상기 스위치 회로는,상기 보상부와 상기 제1 발광 소자 사이에 연결되어 제1 모드 선택 신호에 응답하여 턴-온/오프되는 제1 픽셀 스위치 소자; 및상기 보상부와 상기 제2 발광 소자 사이에 연결되어 제2 모드 선택 신호에 응답하여 턴-온/오프되는 제2 픽셀 스위치 소자를 포함하고,상기 모드 제어부는,상기 제1 모드 선택 신호와 상기 제2 모드 선택 신호를 출력하고,상기 제1 모드에서 상기 제1 발광 소자가 상기 제1 픽셀 스위치 소자를 통해 공급되는 전류에 의해 발광되고, 상기 제2 모드에서 상기 제2 발광 소자가 상기 제2 픽셀 스위치 소자를 통해 공급되는 전류에 의해 발광되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 모드 제어부는, 스캔 신호에 응답하여 상기 제1 모드 선택 신호를 상기 제1 픽셀 스위치 소자의 게이트 전극에 인가하는 제1 스위치 소자; 및 상기 스캔 신호에 응답하여 상기 제2 모드 선택 신호를 상기 제2 픽셀 스위치 소자의 게이트 전극에 인가하는 제2 스위치 소자를 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 제1 스위치 소자는 상기 제1 모드 선택 신호가 인가되는 제1 제어 신호 라인에 연결된 제1 전극, 상기 스캔 신호가 인가되는 게이트 전극, 및 상기 제1 픽셀 스위치 소자의 게이트 전극에 연결된 제2 전극을 포함하고,상기 제2 스위치 소자는 상기 제2 모드 선택 신호가 인가되는 제2 제어 신호 라인에 연결된 제1 전극, 상기 스캔 신호가 인가되는 게이트 전극, 및 상기 제2 픽셀 스위치 소자의 게이트 전극에 연결된 제2 전극을 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 모드 제어부는, 정전압이 인가되는 전원 라인과 상기 제1 스위치 소자의 제2 전극 사이에 연결된 제1 커패시터; 및 상기 정전압이 인가되는 전원 라인과 상기 제2 스위치 소자의 제2 전극 사이에 연결된 제2 커패시터를 더 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 픽셀들 각각은,복수의 서브 픽셀들을 더 포함하고,상기 서브 픽셀들 각각은,상기 제1 발광 소자, 상기 제2 발광 소자, 상기 보상부, 및 상기 스위치 회로를 포함하고,상기 스위치 회로는,상기 보상부와 상기 제2 발광 소자 사이에 연결되어 제2 모드 선택 신호에 응답하여 턴-온/오프되는 픽셀 스위치 소자를 포함하고,상기 모드 제어부는,상기 제2 모드 선택 신호를 출력하고,상기 제1 모드에서 상기 제1 발광 소자가 상기 보상부로부터의 전류에 의해 발광되고, 상기 제2 모드에서 상기 제1 발광 소자가 상기 보상부로부터의 전류에 의해 발광되고, 상기 제2 발광 소자가 상기 픽셀 스위치 소자를 통해 공급되는 전류에 의해 발광되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 모드 제어부는, 스캔 신호에 응답하여 상기 제2 모드 선택 신호를 상기 픽셀 스위치 소자의 게이트 전극에 인가하는 스위치 소자를 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 스위치 소자는 상기 제2 모드 선택 신호가 인가되는 제어 신호 라인에 연결된 제1 전극, 상기 스캔 신호가 인가되는 게이트 전극, 및 상기 픽셀 스위치 소자의 게이트 전극에 연결된 제2 전극을 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 모드 제어부는, 정전압이 인가되는 전원 라인과 상기 스위치 소자의 제2 전극 사이에 연결된 커패시터를 더 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 표시패널은,픽셀 구동 전압을 상기 보상부에 공급하는 EVDD 전원 라인; 및 상기 모드 제어부에 정전압을 공급하는 VDD 전원 라인을 더 포함하고, 상기 EVDD 전원 라인은,제1 EVDD 전원 라인;상기 제1 EVDD 전원 라인과의 교차부에서 상기 제1 EVDD 전원 라인에 연결되는 제2 EVDD 전원 라인을 포함하고,상기 VDD 전원 라인은 상기 제2 EVDD 전원 라인과 나란하고, 절연층을 사이에 두고 상기 제1 EVDD 전원 라인과 상기 제2 EVDD 전원 라인으로부터 분리되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항 또는 제 10 항에 있어서,상기 표시패널은,상기 표시패널의 비표시 영역에 배치된 쇼팅 라인; 및상기 쇼팅 라인에 연결되고 상기 표시패널의 표시 영역을 가로 질러 상기 보상부에 연결되는 복수의 EVSS 전원 라인들을 더 포함하고, 상기 쇼팅 라인과 상기 EVSS 전원 라인들을 통해 상기 보상부에 캐소드 전압이 공급되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 보상부는,제1 노드에 연결된 제1 전극, 제2 노드에 연결된 게이트 전극, 및 제3 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 구동 소자;상기 제2 노드와 상기 제3 노드 사이에 연결되어 제1 스캔 신호에 응답하여 턴-온/오프되는 제1 보상 스위치 소자;데이터 전압이 인가되는 데이터 라인과, 상기 제1 노드 사이에 연결되어 제2 스캔 신호에 응답하여 턴-온/오프되는 제2 보상 스위치 소자;픽셀 구동 전압이 인가되는 전원 라인과, 상기 제1 노드 사이에 연결되어 발광 신호에 응답하여 턴-온/오프되는 제3 보상 스위치 소자;  상기 제3 노드와 제4 노드 사이에 연결되어 상기 발광 신호에 응답하여 턴-온/오프되는 제4 보상 스위치 소자; 및픽셀 구동 전압이 인가되는 전원 라인과, 상기 제2 노드 사이에 연결된 스토리지 커패시터를 포함하고,상기 모드 제어부는,상기 제2 스캔 신호에 응답하여 턴-온/오프되는 하나 이상의 스위치 소자를 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 보상부는,상기 제2 노드와, 초기화 전압이 인가되는 전원 라인 사이에 연결되어 제4 스캔 신호에 응답하여 턴-온/오프되는 제5 보상 스위치 소자;제5 노드와, 제1 보상 전압이 인가되는 전원 라인 사이에 연결되어 제3 스캔 신호에 응답하여 턴-온/오프되는 제6 보상 스위치 소자; 제6 노드와, 상기 제1 보상 전압이 인가되는 전원 라인 사이에 연결되어 상기 제3 스캔 신호에 응답하여 턴-온/오프되는 제7 보상 스위치 소자; 및상기 제1 노드와, 제2 보상 전압이 인가되는 전원 라인 사이에 연결되어 상기 제3 스캔 신호에 응답하여 턴-온/오프되는 제8 보상 스위치 소자를 더 포함하고,상기 스위치 회로는,상기 제4 노드와 상기 제5 노드 사이에 연결되어 상기 제1 모드에서 턴-온되어 상기 구동 소자로부터의 전류를 상기 제1 발광 소자에 공급하는 제1 픽셀 스위치 소자; 및 상기 제4 노드와 상기 제6 노드 사이에 연결되어 상기 제2 모드에서 턴-온되어 상기 구동 소자로부터의 전류를 상기 제2 발광 소자에 공급하는 제2 픽셀 스위치 소자를 포함하고, 상기 제1 발광 소자는 상기 제5 노드에 연결된 애노드 전극과, 캐소드 전압이 인가되는 전원 라인에 연결된 캐소드 전극을 포함하고,상기 제2 발광 소자는 상기 제6 노드에 연결된 애노드 전극과, 상기 캐소드 전압이 인가되는 전원 라인에 연결된 캐소드 전극을 포함하는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서,상기 보상부는,상기 제2 노드와, 초기화 전압이 인가되는 전원 라인 사이에 연결되어 제4 스캔 신호에 응답하여 턴-온/오프되는 제5 보상 스위치 소자;상기 제4 노드와, 제1 보상 전압이 인가되는 전원 라인 사이에 연결되어 제3 스캔 신호에 응답하여 턴-온/오프되는 제6 보상 스위치 소자; 제5 노드와, 상기 제1 보상 전압이 인가되는 전원 라인 사이에 연결되어 상기 제3 스캔 신호에 응답하여 턴-온/오프되는 제7 보상 스위치 소자; 및상기 제1 노드와, 제2 보상 전압이 인가되는 전원 라인 사이에 연결되어 상기 제3 스캔 신호에 응답하여 턴-온/오프되는 제8 보상 스위치 소자를 더 포함하고,상기 스위치 회로는,상기 제4 노드와 상기 제5 노드 사이에 연결되어 상기 제2 모드에서 턴-온되어 상기 구동 소자로부터의 전류를 상기 제2 발광 소자에 공급하는 픽셀 스위치 소자를 포함하고, 상기 제1 발광 소자는 상기 제4 노드에 연결된 애노드 전극과, 캐소드 전압이 인가되는 전원 라인에 연결된 캐소드 전극을 포함하고,상기 제2 발광 소자는 상기 제5 노드에 연결된 애노드 전극과, 상기 캐소드 전압이 인가되는 전원 라인에 연결된 캐소드 전극을 포함하는 표시패널. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 복수의 데이터 라인들, 복수의 게이트 라인들, 복수의 전원 라인들, 및 복수의 픽셀들을 포함하는 표시패널;상기 데이터 라인들에 데이터 전압을 공급하는 데이터 구동부; 및 스캔 신호와 발광 신호를 상기 게이트 라인들에 공급하는 게이트 구동부를 포함하고, 상기 픽셀들 각각은,제1 발광 소자;제2 발광 소자; 상기 데이터 전압, 상기 스캔 신호, 및 상기 발광 신호를 입력 받아, 상기 제1 발광 소자와 상기 제2 발광 소자에 전류를 공급하는 보상부; 모드 선택 신호에 응답하여 제1 모드에서 상기 제1 발광 소자에 상기 전류를 공급하고 제2 모드에서 상기 제2 발광 소자에 상기 전류를 공급하거나, 상기 제2 모드에서 상기 제1 발광 소자와 상기 제2 발광 소자에 상기 전류를 공급하는 스위치 회로; 및 상기 스캔 신호에 응답하여 상기 스위치 회로에 상기 모드 선택 신호를 공급하는 모드 제어부를 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KwangHyun Choi</engName><name>최광현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ChangSoo Kim</engName><name>김창수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SeongYeong Kim</engName><name>김성영</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *길 **, 신관 *층~*층, **층(역삼동, 광성빌딩)</address><code>920081001218</code><country>대한민국</country><engName>DANA PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인다나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1467233-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230193989.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a1446294581abff52caa1215544b439ff67f5e6aa1e64a315a08aaa05f8678cc56ea8c5cd2d2553f60e758ca4d81e0f413e0202c7512ed43</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf38bd7805f89d9f99ac5c29b9327f4a8e82344f75377a82692ef41a56b5502c9d46b40d4c5eab4449dd70b5f55a14181d0ac0eea4d34e4c31</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>