<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:35.135</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7018095</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이를 위해 웹 기반 프래그먼트들에 액세스하기</inventionTitle><inventionTitleEng>ACCESSING WEB-BASED FRAGMENTS FOR DISPLAY</inventionTitleEng><openDate>2024.06.21</openDate><openNumber>10-2024-0091227</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/9536</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/955</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/29</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/909</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 프로필 페이지들을 제시하기 위한 방법 및 시스템이 개시되어 있다. 예를 들어, 클라이언트 디바이스 상에 구현된 메시징 애플리케이션은 메시징 애플리케이션의 페이지에 액세스하라는 요청을 수신하고, 메시징 애플리케이션의 페이지에 링크되는 제1 웹 기반 애플리케이션을 식별한다. 메시징 애플리케이션은 제1 웹 기반 애플리케이션에 대응하는 제1 애플리케이션 프래그먼트를 획득하고, 메시징 애플리케이션의 페이지 상에 제시되고 있는 정보에 대응하는 제1 애플리케이션 프래그먼트의 데이터 필드를 식별한다. 메시징 애플리케이션은 메시징 애플리케이션으로부터 제1 웹 기반 애플리케이션으로 메시지를 전송함으로써 제1 애플리케이션 프래그먼트의 데이터 필드를 채운다. 메시징 애플리케이션은, 메시징 애플리케이션의 페이지에, 채워진 데이터 필드를 포함하는 제1 애플리케이션 프래그먼트의 시각적 표현을 추가한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023076360</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/047855</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서:클라이언트 디바이스 상에 구현된 메시징 애플리케이션에 의해, 상기 메시징 애플리케이션의 페이지에 액세스하라는 요청을 수신하는 단계;상기 메시징 애플리케이션의 페이지에 링크되는 제1 웹 기반 애플리케이션을 식별하는 단계;상기 메시징 애플리케이션의 페이지에 링크되는 제1 웹 기반 애플리케이션에 대응하는 제1 애플리케이션 프래그먼트를 획득하는 단계;상기 메시징 애플리케이션의 페이지 상에 제시되고 있는 정보에 대응하는 상기 제1 애플리케이션 프래그먼트의 데이터 필드를 식별하는 단계;상기 메시징 애플리케이션으로부터 상기 제1 웹 기반 애플리케이션으로 메시지를 전송함으로써 상기 제1 애플리케이션 프래그먼트의 데이터 필드를 채우는 단계 - 상기 메시지는 상기 메시징 애플리케이션의 페이지 상에 제시된 정보에 대응하는 콘텐츠에 대한 요청을 포함함 -; 및상기 채워진 데이터 필드를 포함하는 상기 제1 애플리케이션 프래그먼트의 시각적 표현을 상기 메시징 애플리케이션의 페이지에 추가하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 메시징 애플리케이션의 페이지는 맵을 포함하고,상기 맵과 연관된 맵 템플릿을 획득하는 단계; 및상기 맵 템플릿이 상기 제1 웹 기반 애플리케이션을 상기 맵에 링크된 것으로서 식별하는 것을 결정하는 단계 - 상기 제1 애플리케이션 프래그먼트의 데이터 필드는 POI(point of interest), 상기 POI와 연관된 프로필 페이지, 또는 상기 POI와 연관된 하나 이상의 미디어 아이템을 포함함 - 를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 데이터 필드가 로케이션 정보와 연관된 것을 결정하는 단계;상기 메시징 애플리케이션 상에 제시되고 있는 상기 맵에 기초하여 상기 로케이션 정보를 결정하는 단계; 및상기 로케이션 정보를 상기 제1 웹 기반 애플리케이션에 전송하는 단계 - 상기 콘텐츠에 대한 요청은 상기 제1 애플리케이션 프래그먼트의 데이터 필드를 식별하고, 상기 제1 웹 기반 애플리케이션은 상기 데이터 필드에 대응하는 콘텐츠를 획득하고 상기 획득된 콘텐츠를 상기 메시징 애플리케이션에 제공함 - 를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제1 애플리케이션 프래그먼트에 대해, 복수의 타입의 시각적 표현으로부터 한 타입의 시각적 표현을 선택하는 단계; 및상기 제1 웹 기반 애플리케이션으로부터 수신된 획득된 콘텐츠를 이용하여 상기 선택된 타입에 기초하여 상기 시각적 표현을 생성하는 단계 - 상기 시각적 표현은 상기 POI, 상기 POI와 연관된 프로필 페이지, 또는 상기 POI와 연관된 하나 이상의 미디어 아이템을 포함함 - 를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 선택된 타입은 상기 맵을 따른 달리기 또는 내비게이션 경로를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 선택된 타입은 상기 제1 웹 기반 애플리케이션을 표현하는 미디어 아이템 마커 또는 아이콘을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 타입은 상기 맵 템플릿에 저장된 타입의 정의에 기초하여 선택되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 타입은 상기 제1 애플리케이션 프래그먼트에서 특정된 상기 타입의 정의에 기초하여 선택되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 애플리케이션 프래그먼트의 시각적 표현을 선택하는 입력을 수신하는 단계; 및상기 입력에 응답하여 상기 메시징 애플리케이션의 새로운 페이지에서 상기 제1 웹 기반 애플리케이션을 론칭하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메시징 애플리케이션의 페이지는 현장 프로필(venue profile)을 포함하고,상기 현장 프로필과 연관된 현장 템플릿을 획득하는 단계; 및상기 현장 템플릿이 상기 제1 웹 기반 애플리케이션을 상기 현장 프로필에 링크된 것으로서 식별하는 것을 결정하는 단계 - 상기 제1 애플리케이션 프래그먼트의 데이터 필드는, 메뉴 정보, 예약 정보, 수송 정보, 리뷰 정보, 티켓 정보, 또는 상기 현장 프로필과 연관된 로케이션과 연관된 하나 이상의 미디어 아이템을 포함하는 제1 아이템을 포함함 - 를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 현장 템플릿이 제2 웹 기반 애플리케이션을 상기 현장 프로필에 링크된 것으로서 식별하는 것을 결정하는 단계;상기 제2 웹 기반 애플리케이션에 대응하는 제2 애플리케이션 프래그먼트를 획득하는 단계; 및상기 메시징 애플리케이션의 페이지 상에 제시되고 있는 정보에 대응하는 상기 제1 애플리케이션 프래그먼트의 제2 데이터 필드를 식별하는 단계 - 상기 제2 데이터 필드는 상기 제1 아이템과는 상이한 제2 아이템을 포함하고, 상기 제2 아이템은 상기 메뉴 정보, 상기 예약 정보, 상기 수송 정보, 상기 리뷰 정보, 상기 티켓 정보, 또는 상기 현장 프로필과 연관된 로케이션과 연관된 하나 이상의 미디어 아이템을 포함함 - 를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서,상기 메시징 애플리케이션으로부터 상기 제2 웹 기반 애플리케이션으로 제2 메시지를 전송함으로써 상기 제2 애플리케이션 프래그먼트의 제2 데이터 필드를 채우는 단계; 및상기 채워진 제2 데이터 필드를 포함하는 상기 제2 애플리케이션 프래그먼트의 제2 시각적 표현을 상기 메시징 애플리케이션의 페이지에 추가하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 애플리케이션 프래그먼트의 제2 시각적 표현은 상기 제1 애플리케이션 프래그먼트의 시각적 표현과 함께 디스플레이되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현장 프로필은 식당, 극장, 경기장, 또는 다른 사업장에 대응하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 페이지에 액세스하라는 요청을 수신하는 단계는:상기 메시징 애플리케이션의 페이지로 내비게이션하라는 입력을 수신하는 단계를 포함하고, 상기 메시징 애플리케이션으로부터 상기 제1 웹 기반 애플리케이션으로 상기 메시지를 전송하는 단계는 상기 메시징 애플리케이션의 페이지로 내비게이션하라는 입력을 수신한 것에 응답하여 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,복수의 웹 기반 애플리케이션이 상기 메시징 애플리케이션의 페이지에 링크된 것을 결정하는 단계;사용자 프로필에 대응하는 등록 정보를 수신하는 단계 - 상기 등록 정보는 상기 사용자 프로필과 연관된 이전에 등록된 웹 기반 애플리케이션들의 리스트를 식별함 -;상기 이전에 등록된 웹 기반 애플리케이션들의 리스트를 식별하는 상기 등록 정보에 기초하여 상기 복수의 웹 기반 애플리케이션의 서브세트를 선택하는 단계 - 상기 서브세트는 상기 제1 웹 기반 애플리케이션을 포함함 -; 및상기 메시징 애플리케이션의 페이지 내에서, 상기 복수의 웹 기반 애플리케이션의 서브세트와 연관된 애플리케이션 프래그먼트들의 하나 이상의 시각적 표현을 렌더링하는 단계 - 상기 하나 이상의 시각적 표현은 상기 제1 애플리케이션 프래그먼트의 시각적 표현을 포함함 - 를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 애플리케이션 프래그먼트들 각각은 상기 메시징 애플리케이션과 상기 복수의 웹 기반 애플리케이션의 서브세트 각각 사이에서 교환된 메시지들에 기초하여 채워지는 하나 이상의 필드를 포함하고, 상기 등록 정보는 상기 사용자의 하나 이상의 친구에 의해 이전에 등록된 웹 기반 애플리케이션들의 리스트를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 시스템으로서:클라이언트 디바이스의 프로세서; 및상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 야기하는 명령어들이 저장된 메모리 컴포넌트를 포함하고, 상기 동작들은:상기 클라이언트 디바이스 상에 구현된 메시징 애플리케이션에 의해, 상기 메시징 애플리케이션의 페이지에 액세스하라는 요청을 수신하는 동작;상기 메시징 애플리케이션의 페이지에 링크되는 제1 웹 기반 애플리케이션을 식별하는 동작;상기 메시징 애플리케이션의 페이지에 링크되는 제1 웹 기반 애플리케이션에 대응하는 제1 애플리케이션 프래그먼트를 획득하는 동작;상기 메시징 애플리케이션의 페이지 상에 제시되고 있는 정보에 대하는 상기 제1 애플리케이션 프래그먼트의 데이터 필드를 식별하는 동작;상기 메시징 애플리케이션으로부터 상기 제1 웹 기반 애플리케이션으로 메시지를 전송함으로써 상기 제1 애플리케이션 프래그먼트의 데이터 필드를 채우는 동작 - 상기 메시지는 상기 메시징 애플리케이션의 페이지 상에 제시된 정보에 대응하는 콘텐츠에 대한 요청을 포함함 -; 및상기 채워진 데이터 필드를 포함하는 상기 제1 애플리케이션 프래그먼트의 시각적 표현을 상기 메시징 애플리케이션의 페이지에 추가하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 메시징 애플리케이션의 페이지는 맵 또는 현장 프로필을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 클라이언트 디바이스의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 야기하는 명령어들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 동작들은:상기 클라이언트 디바이스 상에 구현된 메시징 애플리케이션에 의해, 상기 메시징 애플리케이션의 페이지에 액세스하라는 요청을 수신하는 동작;상기 메시징 애플리케이션의 페이지에 링크되는 제1 웹 기반 애플리케이션을 식별하는 동작;상기 메시징 애플리케이션의 페이지에 링크되는 제1 웹 기반 애플리케이션에 대응하는 제1 애플리케이션 프래그먼트를 획득하는 동작;상기 메시징 애플리케이션의 페이지 상에 제시되고 있는 정보에 대응하는 상기 제1 애플리케이션 프래그먼트의 데이터 필드를 식별하는 동작;상기 메시징 애플리케이션으로부터 상기 제1 웹 기반 애플리케이션으로 메시지를 전송함으로써 상기 제1 애플리케이션 프래그먼트의 데이터 필드를 채우는 동작 - 상기 메시지는 상기 메시징 애플리케이션의 페이지 상에 제시된 정보에 대응하는 콘텐츠에 대한 요청을 포함함 -; 및상기 채워진 데이터 필드를 포함하는 상기 제1 애플리케이션 프래그먼트의 시각적 표현을 상기 메시징 애플리케이션의 페이지에 추가하는 동작을 포함하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>EIRINBERG, Dylan, Shane</engName><name>에이린버그, 딜런, 쉐인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>RAKHAMIMOV, Daniel</engName><name>라카미모프, 다니엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/273,437</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/456,775</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0582931-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0584272-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0090213-76</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247018095.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930e3df87762206cf6e6e8ea84d1eab478539a742d50965abae0536a703ba3fde4211be30e638b6e08ed825bf99b783b51d27d19aa90ee4b09</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2aeac9f833dc818394264d432bd4f77daf9f115fa24ec43731b05e48e05112e939abc9bea480cc8f3be6102ed75e346ed3b4b4c0978aafcc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>