<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:06:51.651</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.06.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0078251</applicationNumber><claimCount>36</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>로컬 및 클라우드 기반 그래픽 프로세싱 리소스를 사용하는 실시간 그래픽 프로세싱 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS AND METHOD FOR REAL TIME GRAPHICS  PROCESSING USING LOCAL AND CLOUD-BASED GRAPHICS  PROCESSING RESOURCES</inventionTitleEng><openDate>2021.04.07</openDate><openNumber>10-2021-0038294</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 15/78</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 15/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/355</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/455</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 로컬 및 원격 프로세싱 리소스에 스레드를 스케줄링하는 장치 및 방법이 제공된다. 예를 들어, 장치의 일 실시예는 애플리케이션의 스레드를 실행하는 로컬 그래픽 프로세서; 로컬 프로세서의 가상화된 표현을 생성하는 그래픽 프로세서 가상화 회로 및/또는 로직; 로컬 그래픽 프로세서 상에서 실행을 위한 스레드의 제 1 서브세트 및 로컬 프로세서의 가상화된 표현 상에서 실행을 위한 스레드의 제 2 서브세트를 식별하는 스케줄러를 포함하고, 스케줄러는 스레드의 제 1 서브세트를 로컬 그래픽 프로세서 상에 스케줄링하고, 로컬 프로세서의 가상화된 표현과 관련된 클라우드 기반 프로세싱 리소스에 스레드 또는 그의 표현을 전송함으로써 스레드의 제 2 서브 세트를 스케줄링하고; 로컬 그래픽 프로세서는, 로컬 그래픽 프로세서 상에서 스레드의 제 1 서브세트를 실행한 제 1 결과와, 클라우드 기반 프로세싱 리소스 상에서 스레드의 제 2 서브세트를 실행한 제 2 결과를 결합하여 이미지 프레임을 렌더링한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 스레드를 갖는 애플리케이션을 실행하는 단계와,로컬 그래픽 프로세서 상에서의 실행을 위한 상기 스레드의 제 1 서브세트와, 로컬 프로세서의 가상화된 표현 상에서의 실행을 위한 상기 스레드의 제 2 서브세트를 식별하는 단계와,상기 스레드의 상기 제 1 서브세트를 상기 로컬 그래픽 프로세서 상에 스케줄링하는 단계와,상기 로컬 프로세서의 상기 가상화된 표현과 관련된 클라우드 기반 프로세싱 리소스에 상기 스레드 또는 그의 표현을 전송함으로써 상기 스레드의 상기 제 2 서브세트를 스케줄링하는 단계와,상기 로컬 그래픽 프로세서 상에서의 상기 스레드의 상기 제 1 서브세트의 실행에 대한 제 1 결과와, 상기 클라우드 기반 프로세싱 리소스 상에서의 상기 스레드의 상기 제 2 서브세트의 실행에 대한 제 2 결과를 결합하여, 이미지 프레임을 렌더링하는 단계를 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 스레드를 평가하여 상기 스레드의 상기 제 1 서브세트와 상기 제 2 서브세트를 식별하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 복수의 스레드를 평가하는 것은 상기 로컬 프로세서의 상기 가상화된 표현 상에서의 실행과 관련된 메트릭스(metrics)의 관점에서 상기 복수의 스레드와 관련된 실행 요구 사항을 평가하는 것을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 실행 요구 사항은 대기 시간 및/또는 대역폭 임계치를 포함하고, 상기 메트릭스는 상기 로컬 프로세서의 상기 가상화된 표현 상에서의 실행과 관련된 대기 시간 및/또는 대역폭 통계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항 또는 제 4 항에 있어서, 상기 로컬 그래픽 프로세서 및 상기 로컬 프로세서의 상기 가상화된 표현을 설치 및/또는 열거하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 또는 제 5 항에 있어서, 상기 스레드의 상기 제 1 서브세트의 제 1 그래픽 스레드와 관련된 제 1 명령은 제 1 명령 버퍼에 저장되고, 상기 스레드의 상기 제 2 서브세트의 제 2 그래픽 스레드와 관련된 제 2 명령은 제 2 명령 버퍼에 저장되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 제 1 명령을 상기 로컬 그래픽 프로세서의 제 1 명령 큐에 전달함으로써 상기 제 1 그래픽 스레드를 상기 로컬 그래픽 프로세서 상에 스케줄링하는 단계를 더 포함하되, 상기 로컬 그래픽 프로세서는 상기 제 1 명령 큐로부터 상기 제 1 명령을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 제 2 명령을 제 2 명령 큐에 전달함으로써 상기 제 2 그래픽 스레드를 상기 로컬 프로세서의 상기 가상화된 표현 상에 스케줄링하는 단계를 더 포함하되, 상기 클라우스 기반 프로세싱 리소스는 상기 제 2 명령 큐로부터 상기 제 2 명령을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 또는 제 8 항에 있어서, 상기 복수의 스레드의 각각의 스레드는 그래픽 작업 그룹 내에 작업 항목을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 머신에 의해 실행될 때 상기 머신으로 하여금 동작을 수행하게 하는 프로그램 코드가 저장된 머신 판독 가능 매체로서, 상기 동작은,복수의 스레드를 포함하는 애플리케이션을 실행하는 것과,로컬 그래픽 프로세서 상에서의 실행을 위한 상기 스레드의 제 1 서브세트와, 로컬 프로세서의 가상화된 표현 상에서의 실행을 위한 상기 스레드의 제 2 서브세트를 식별하는 것과,상기 스레드의 상기 제 1 서브세트를 상기 로컬 그래픽 프로세서 상에 스케줄링하는 것과,상기 로컬 프로세서의 상기 가상화된 표현과 관련된 클라우드 기반 프로세싱 리소스에 상기 스레드 또는 그의 표현을 전송함으로써 상기 스레드의 상기 제 2 서브세트를 스케줄링하는 것과,상기 로컬 그래픽 프로세서 상에서의 상기 스레드의 상기 제 1 서브세트의 실행에 대한 제 1 결과와, 상기 클라우드 기반 프로세싱 리소스 상에서의 상기 스레드의 상기 제 2 서브세트의 실행에 대한 제 2 결과를 결합하여, 이미지 프레임을 렌더링하는 것을 포함하는머신 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 머신으로 하여금, 상기 복수의 스레드를 평가하여 스레드의 상기 제 1 서브세트와 상기 제 2 서브세트를 식별하는 동작을 수행하게 하는 프로그램 코드를 더 포함하는 머신 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 복수의 스레드를 평가하는 것은 상기 로컬 프로세서의 상기 가상화된 표현 상에서의 실행과 관련된 메트릭스의 관점에서 상기 복수의 스레드와 관련된 실행 요구 사항을 평가하는 것을 더 포함하는 머신 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 실행 요구 사항은 대기 시간 및/또는 대역폭 임계치를 포함하고, 상기 메트릭스는 상기 로컬 프로세서의 상기 가상화된 표현 상에서의 실행과 관련된 대기 시간 및/또는 대역폭 통계를 포함하는 머신 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 10 항 또는 제 13 항에 있어서, 상기 머신으로 하여금, 상기 로컬 그래픽 프로세서 및 상기 로컬 프로세서의 상기 가상화된 표현을 설치 및/또는 열거하는 동작을 수행하게 하는 프로그램 코드를 더 포함하는 머신 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 10 항 또는 제 14 항에 있어서, 상기 스레드의 상기 제 1 서브세트의 제 1 그래픽 스레드와 관련된 제 1 명령은 제 1 명령 버퍼에 저장되고, 상기 스레드의 상기 제 2 서브세트의 제 2 그래픽 스레드와 관련된 제 2 명령은 제 2 명령 버퍼에 저장되는 머신 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 머신으로 하여금, 상기 제 1 명령을 상기 로컬 그래픽 프로세서의 제 1 명령 큐에 전달함으로써 상기 제 1 그래픽 스레드를 상기 로컬 그래픽 프로세서 상에 스케줄링하는 동작을 수행하게 하는 프로그램 코드를 더 포함하되, 상기 로컬 그래픽 프로세서는 상기 제 1 명령 큐로부터 상기 제 1 명령을 프로세싱하는 머신 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 머신으로 하여금, 상기 제 2 명령을 제 2 명령 큐에 전달함으로써 상기 제 2 그래픽 스레드를 상기 로컬 프로세서의 상기 가상화된 표현 상에 스케줄링하는 동작을 수행하게 하는 프로그램 코드를 더 포함하되, 상기 클라우스 기반 프로세싱 리소스는 상기 제 2 명령 큐로부터 상기 제 2 명령을 프로세싱하는 머신 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 10 항 또는 제 17 항에 있어서, 상기 복수의 스레드의 각각의 스레드는 그래픽 작업 그룹 내에 작업 항목을 포함하는 머신 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 애플리케이션의 스레드를 실행하는 로컬 그래픽 프로세서와,로컬 프로세서의 가상화된 표현을 생성하는 그래픽 프로세서 가상화 회로 및/또는 로직과,상기 로컬 그래픽 프로세서 상에서의 실행을 위한 상기 스레드의 제 1 서브세트와, 상기 로컬 프로세서의 상기 가상화된 표현 상에서의 실행을 위한 상기 스레드의 제 2 서브세트를 식별하는 스케줄러를 포함하되,상기 스케줄러는 상기 스레드의 상기 제 1 서브세트를 상기 로컬 그래픽 프로세서 상에 스케줄링하고, 상기 로컬 프로세서의 상기 가상화된 표현과 관련된 클라우드 기반 프로세싱 리소스에 상기 스레드 또는 그의 표현을 전송함으로써 상기 스레드의 상기 제 2 서브세트를 스케줄링하고,상기 로컬 그래픽 프로세서는 상기 로컬 그래픽 프로세서 상에서의 상기 스레드의 상기 제 1 서브세트의 실행에 대한 제 1 결과와, 상기 클라우드 기반 프로세싱 리소스 상에서 상기 스레드의 상기 제 2 서브세트의 실행에 대한 제 2 결과를 결합하여, 이미지 프레임을 렌더링하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 스케줄러는 상기 복수의 스레드를 평가하여 스레드의 상기 제 1 서브세트와 상기 제 2 서브세트를 식별하는 평가 회로/로직을 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 복수의 스레드를 평가하는 것은 상기 로컬 프로세서의 상기 가상화된 표현 상에서의 실행과 관련된 메트릭스의 관점에서 상기 복수의 스레드와 관련된 실행 요구 사항을 평가하는 것을 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 실행 요구 사항은 대기 시간 및/또는 대역폭 임계치를 포함하고, 상기 메트릭스는 상기 로컬 프로세서의 상기 가상화된 표현 상에서의 실행과 관련된 대기 시간 및/또는 대역폭 통계를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 19 항 또는 제 22 항에 있어서, 상기 로컬 그래픽 프로세서 및 상기 로컬 프로세서의 상기 가상화된 표현을 설치 및/또는 열거하는 회로 및/또는 로직을 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 19 항 또는 제 23 항에 있어서, 상기 스레드의 상기 제 1 서브세트의 제 1 그래픽 스레드와 관련된 제 1 명령은 제 1 명령 버퍼에 저장되고, 상기 스레드의 상기 제 2 서브세트의 제 2 그래픽 스레드와 관련된 제 2 명령은 제 2 명령 버퍼에 저장되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 스케줄러는 상기 제 1 명령을 상기 로컬 그래픽 프로세서의 제 1 명령 큐에 전달함으로써 상기 제 1 그래픽 스레드를 상기 로컬 그래픽 프로세서 상에 스케줄링하고, 상기 로컬 그래픽 프로세서는 상기 제 1 명령 큐로부터 상기 제 1 명령을 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 스케줄러는 상기 제 2 명령을 제 2 명령 큐에 전달함으로써 상기 제 2 그래픽 스레드를 상기 로컬 프로세서의 상기 가상화된 표현 상에 스케줄링하고, 상기 클라우스 기반 프로세싱 리소스는 상기 제 2 명령 큐로부터 상기 제 2 명령을 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 19 항 또는 제 26 항에 있어서, 상기 복수의 스레드의 각각의 스레드는 그래픽 작업 그룹 내에 작업 항목을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 복수의 스레드를 갖는 애플리케이션을 실행하는 수단과,로컬 그래픽 프로세서 상에서의 실행을 위한 상기 스레드의 제 1 서브세트와, 로컬 프로세서의 가상화된 표현 상에서의 실행을 위한 상기 스레드의 제 2 서브세트를 식별하는 수단과,상기 스레드의 상기 제 1 서브세트를 상기 로컬 그래픽 프로세서 상에 스케줄링하는 수단과,상기 로컬 프로세서의 상기 가상화된 표현과 관련된 클라우드 기반 프로세싱 리소스에 상기 스레드 또는 그의 표현을 전송함으로써 상기 스레드의 상기 제 2 서브세트를 스케줄링하는 수단과,상기 로컬 그래픽 프로세서 상에서의 상기 스레드의 상기 제 1 서브세트의 실행에 대한 제 1 결과와, 상기 클라우드 기반 프로세싱 리소스 상에서의 상기 스레드의 상기 제 2 서브세트의 실행에 대한 제 2 결과를 결합하여 이미지 프레임을 렌더링하는 수단을 포함하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서, 상기 복수의 스레드를 평가하여 스레드의 상기 제 1 서브세트와 상기 제 2 서브세트를 식별하는 수단을 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 복수의 스레드를 평가하는 수단은 상기 로컬 프로세서의 상기 가상화된 표현 상에서의 실행과 관련된 메트릭스의 관점에서 상기 복수의 스레드와 관련된 실행 요구 사항을 평가하는 수단을 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 상기 실행 요구 사항은 대기 시간 및/또는 대역폭 임계치를 포함하고, 상기 메트릭스는 상기 로컬 프로세서의 상기 가상화된 표현 상에서의 실행과 관련된 대기 시간 및/또는 대역폭 통계를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 28 항 또는 제 31 항에 있어서, 상기 로컬 그래픽 프로세서 및 상기 로컬 프로세서의 상기 가상화된 표현을 설치하고 열거하는 수단을 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 28 항 또는 제 32 항에 있어서, 상기 스레드의 상기 제 1 서브세트의 제 1 그래픽 스레드와 관련된 제 1 명령은 제 1 명령 버퍼에 저장되고, 상기 스레드의 상기 제 2 서브세트의 제 2 그래픽 스레드와 관련된 제 2 명령은 제 2 명령 버퍼에 저장되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서, 상기 제 1 명령을 상기 로컬 그래픽 프로세서의 제 1 명령 큐에 전달함으로써 상기 제 1 그래픽 스레드를 상기 로컬 그래픽 프로세서 상에 스케줄링하는 수단을 더 포함하되, 상기 로컬 그래픽 프로세서는 상기 제 1 명령 큐로부터 상기 제 1 명령을 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서, 상기 제 2 명령을 제 2 명령 큐에 전달함으로써 상기 제 2 그래픽 스레드를 상기 로컬 프로세서의 상기 가상화된 표현 상에 스케줄링하는 수단을 더 포함하되, 상기 클라우스 기반 프로세싱 리소스는 상기 제 2 명령 큐로부터 상기 제 2 명령을 프로세싱하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 28 항 또는 제 35 항에 있어서, 상기 복수의 스레드의 각각의 스레드는 그래픽 작업 그룹 내에 작업 항목을 포함하는 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 ***** 산타클라라 미션 칼리지 블러바드 ****</address><code>520000333491</code><country>미국</country><engName>Intel Corporation</engName><name>인텔 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 오리건주 ***** 포...</address><code> </code><country> </country><engName>IYER, Ravishankar</engName><name>아이어 라비산카르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오리건주 ***** 포...</address><code> </code><country> </country><engName>PANNEER, Selvakumar</engName><name>패너 셀바쿠마르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>MARSHALL, Carl S.</engName><name>마샬 칼 에스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 **...</address><code> </code><country> </country><engName>FEIT, John</engName><name>파이트 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오리건주 ***** 포틀...</address><code> </code><country> </country><engName>GOKULRANGAN, Venkat R.</engName><name>고쿨랑간 벤카트 알</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/588,855</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-0660152-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2020.06.29</receiptDate><receiptNumber>9-1-2020-9005853-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0699129-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200078251.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934a6bf7681ed405630c637c5a0283f960afa63ba1bd0490a41de2c501800254b98798f673a4663889d026818a476a35ae77f20c0623e30ed9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfad510b293e61e3e96a8a0d00457a90a8be6e959699800abc96c2e4e764ccce11a31491c36103fadea11bbc7522af37f1ed6609d76e22c0d8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>