<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:06.336</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7010336</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>코호트 선택을 위한 데이터 저장소, 시스템, 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DATA REPOSITORY, SYSTEM, AND METHOD FOR COHORT SELECTION</inventionTitleEng><openDate>2024.04.16</openDate><openNumber>10-2024-0049613</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 40/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨터는, 복수의 환자들에 대한 의료 보험 트랜잭션 데이터를 저장하는 하나 이상의 의무 데이터 테이블에 액세스할 수 있다. 하나 이상의 의무 데이터 테이블은 날짜 열 및 진단 열을 포함한다. 컴퓨터는, 진단 열에 기반하여, 생물학적 병태를 갖는 환자 세트를 식별할 수 있다. 환자 세트는 복수의 환자들로부터의 것일 수 있다. 컴퓨터는, 환자 세트 내의 각각의 환자에 대해, 환자가 생물학적 병태의 진단을 받은 가장 빠른 날짜를 결정할 수 있다. 컴퓨터는, 진단 열 및 날짜 열에 기반하여, 환자 세트로부터의 환자들의 코호트를 식별할 수 있다. 환자들의 코호트에는, 환자가 생물학적 병태의 진단을 받은 가장 이른 날짜 이전의 미리 정의된 시간 윈도우 동안 발생하는 날짜와 연관된 생물학적 병태들의 집합으로부터의 진단이 없을 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023034453</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/042262</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 처리 회로 및 메모리를 포함하는 하나 이상의 컴퓨팅 기계에서 구현되는 방법으로서,상기 처리 회로에서, 복수의 환자들 중의 주어진 환자에 대한 데이터를 저장하는 하나 이상의 의무(medical) 데이터 저장소에 액세스하는 단계 — 상기 하나 이상의 의무 데이터 저장소는 약국 데이터, 진료소 방문 데이터, 및 의료 보험 트랜잭션 데이터를 저장함 —;상기 진료소 방문 데이터 또는 상기 의료 보험 트랜잭션 데이터의 하나 이상의 질병 코드에 기반하여, 상기 주어진 환자에 대한 하나 이상의 생물학적 병태 및 전이 상태를 식별하는 단계;상기 약국 데이터의 하나 이상의 약물 코드에 기반하여, 상기 주어진 환자에 대한 하나 이상의 치료 차수(line of treatment)를 식별하는 단계;상기 의료 보험 트랜잭션 데이터의 하나 이상의 보험 코드에 기반하여, 상기 주어진 환자가 받은 하나 이상의 의무 절차를 식별하는 단계;상기 하나 이상의 생물학적 병태, 상기 전이 상태, 상기 하나 이상의 치료 차수, 및 상기 하나 이상의 의무 절차의 조합에 기반하여, 상기 주어진 환자에 대한 1차 진단 생물학적 병태를 결정하는 단계;상기 1차 진단 생물학적 병태에 기반하여, 상기 주어진 환자를 환자들의 코호트에 배정하는 단계; 및상기 주어진 환자에 대한 배정된 코호트를 표현하는 출력을 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 1차 진단 생물학적 병태를 결정하는 단계는,상기 의료 보험 트랜잭션 데이터에 기반하여, 동일한 치료 이름 및 보험 코드를 갖는 상기 주어진 환자에 대한 2개의 연속적인 절차 사이의 간격들을 표시하는 마스터 공백 테이블을 생성하는 단계 — 상기 마스터 공백 테이블은 치료 이름, 보험 코드, 단위, 및 공백 길이에 대한 열들을 포함함 —;상기 마스터 공백 테이블에 기반하여, 치료 이름 및 보험 코드의 각각의 조합에 대한 중간값 공백을 표시하는 중간값 공백 테이블을 컴퓨팅하는 단계 — 상기 중간값 공백 테이블은 치료 이름, 보험 코드, 단위, 및 공백 길이에 대한 열들을 포함함 —; 및상기 중간값 공백 테이블의 데이터에 적어도 부분적으로 기반 상기 1차 진단 생물학적 병태를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 처리 회로는 복수의 멀티스레드형 그래픽 처리 유닛(GPU)들을 포함하며, 상기 방법은, 상기 복수의 멀티스레드형 GPU들의 병렬 스레드들을 사용하여 병렬로, 상기 주어진 환자를 포함하여 상기 복수의 환자들로부터의 다수의 환자들에 대한 배정된 코호트들을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 또는 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 질병 코드들은 국제 질병 분류(International Classification of Diseases)(ICD) 코드들을 포함하고,상기 약물 코드들은 국가 의약품 코드(National Drug Code)(NDC) 코드들을 포함하고,상기 보험 코드들은 의료 공통 절차 코딩 시스템(Healthcare Common Procedure Coding System)(HCPCS) 코드들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 진료소 방문 데이터 또는 상기 의료 보험 트랜잭션 데이터의 하나 이상의 질병 코드에 기반하여, 상기 주어진 환자에 대한 상기 하나 이상의 생물학적 병태를 식별하는 단계는, 폐암과 연관된 ICD 코드들에 기반하여, 상기 주어진 환자가 폐암에 걸렸다는 것을 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 진료소 방문 데이터 또는 상기 의료 보험 트랜잭션 데이터의 하나 이상의 질병 코드에 기반하여, 상기 주어진 환자에 대한 상기 전이 상태를 식별하는 단계는, 2차 악성종양 ICD 코드 또는 HCPCS 코드에 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 주어진 환자에 대한 상기 1차 진단 생물학적 병태는, 미리 정의된 날짜 범위 내의 날짜와 연관된 질병 코드들, 약물 코드들, 또는 보험 코드들에 기반하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 주어진 환자를 상기 코호트에 배정하는 단계는,상기 주어진 환자에 대한 의료 보험 트랜잭션 데이터를 포함하는 하나 이상의 데이터 테이블을 분석하는 단계 — 상기 하나 이상의 데이터 테이블은 상기 하나 이상의 의무 데이터 저장소로부터의 것임 —;상기 하나 이상의 데이터 테이블에 포함된 하나 이상의 제1 코드 식별자를 포함하는 하나 이상의 제1 보험 트랜잭션을 결정하는 단계 — 상기 하나 이상의 제1 코드 식별자는 상기 하나 이상의 생물학적 병태에 관한 상기 환자의 진단들에 대응함 —;상기 하나 이상의 데이터 테이블에 포함된 하나 이상의 제2 코드 식별자를 포함하는 하나 이상의 제2 보험 트랜잭션을 결정하는 단계 — 상기 하나 이상의 제2 코드 식별자는 상기 환자에 관하여 시행된 의무 절차들에 대응하고, 상기 의무 절차들은 상기 진료소 방문 데이터로부터의 것임 —;상기 하나 이상의 제1 코드 식별자를 저장하는 제1 수의 열들, 상기 하나 이상의 제2 코드 식별자를 저장하는 제2 수의 열들, 및 복수의 행들을 포함하는 의무 헤더 테이블을 생성하는 단계 — 상기 복수의 행들의 개별 행들은 상기 하나 이상의 제1 보험 트랜잭션 중의 제1 의료 보험 트랜잭션 또는 상기 하나 이상의 제2 보험 트랜잭션 중의 제2 의료 보험 트랜잭션에 대응함 —;상기 하나 이상의 의무 데이터 저장소에 상기 의무 헤더 테이블을 저장하는 단계; 및상기 의무 헤더 테이블의 데이터에 기반하여 상기 환자에 대한 상기 코호트를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 보험 트랜잭션의 개별 제1 보험 트랜잭션들은 상기 개별 제1 보험 트랜잭션들의 서비스 날짜를 표시하고,상기 하나 이상의 제2 보험 트랜잭션의 개별 제2 보험 트랜잭션들은 상기 개별 제2 보험 트랜잭션들의 서비스 날짜를 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,가장 이른 서비스 날짜를 갖는 청구가 상기 의무 헤더 테이블의 제1 행이고 가장 최근의 서비스 날짜를 갖는 트랜잭션이 상기 의무 헤더 테이블의 마지막 행이도록 서비스 날짜들에 기반하여 상기 의무 헤더 테이블의 상기 복수의 행들을 오름차순으로 배열하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 코드 식별자 중의 제1 코드 식별자가 상기 하나 이상의 생물학적 병태에 대응하는 보험 코드 식별자들의 그룹에 포함된다는 것을 결정하기 위해 상기 하나 이상의 제1 코드 식별자를 분석하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제1 코드 식별자는 제1 분류의 보험 코드 식별자들에 대응하는 제1 포맷에 따라 배열되고,상기 제1 분류의 보험 코드 식별자들은 국제 질병 분류 버전 9(ICD-9)에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서,상기 제1 코드 식별자는 제2 분류의 보험 코드 식별자들에 대응하는 제2 포맷에 따라 배열되고,상기 제2 분류의 보험 코드 식별자들은 국제 질병 분류 버전 10(ICD-10)에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 생물학적 병태는 복수의 하위 유형들을 포함하고,상기 복수의 하위 유형들의 개별 하위 유형들은 상기 하나 이상의 생물학적 병태에 대응하는 상기 보험 코드 식별자들의 그룹의 서브세트에 대응하며,상기 방법은, 상기 제1 코드 식별자가 상기 생물학적 병태의 제1 하위 유형에 대응하는 보험 코드들의 그룹의 제1 서브세트에 포함된다는 것을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 생물학적 병태는 암이고, 복수의 하위 유형들은 폐암, 유방암, 또는 대장암 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,제1 서비스 날짜에 종료되는 미리 정의된 시간 기간 내에 있는 서비스 날짜를 갖는 하나 이상의 제3 보험 트랜잭션을 결정하는 단계;상기 제1 코드 식별자들 및 상기 제2 코드 식별자들에 관하여 상기 제3 보험 트랜잭션들의 하나 이상의 제3 보험 코드 식별자를 분석하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 하나 이상의 제3 보험 코드 식별자가 상기 제1 코드 식별자들 및 상기 제2 코드 식별자들에 포함되지 않는다는 것을 결정하는 단계, 및상기 제3 보험 코드 식별자들에 기반하여, 상기 환자가 상기 하나 이상의 생물학적 병태의 주어진 하위 유형이 존재하는 환자들의 코호트에 포함된다는 것을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서,상기 하나 이상의 제3 보험 코드 식별자는 부가적인 생물학적 병태에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 제3 보험 코드 식별자가 상기 보험 코드 식별자들의 그룹의 서브세트에 포함되지 않는 상기 보험 코드 식별자들의 그룹의 부분에 포함된다는 것을 결정하는 단계;상기 하나 이상의 제3 보험 트랜잭션 중 적어도 하나의 서비스 날짜가 상기 하나 이상의 제1 보험 트랜잭션 중 하나의 서비스 날짜와 동일한 날짜라는 것을 결정하는 단계;상기 코드 식별자들의 그룹에 포함된 상기 보험 코드 식별자들을 갖는 다른 부가적인 보험 트랜잭션들이 존재하지 않는다는 것을 결정하는 단계; 및상기 환자가 상기 생물학적 병태의 하위 유형이 존재하는 환자들의 코호트에 포함된다는 것을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 제3 보험 코드 식별자가 상기 보험 코드 식별자들의 그룹의 서브세트에 포함되지 않는 상기 보험 코드 식별자들의 그룹의 부분에 포함된다는 것을 결정하는 단계;하나 이상의 제3 보험 청구 중 적어도 하나의 데이터 서비스가 상기 하나 이상의 제1 보험 트랜잭션 중 하나의 서비스 날짜 이전에 그리고 상기 미리 정의된 시간 기간 내에 있다는 것을 결정하는 단계; 및상기 환자가 상기 생물학적 병태의 하위 유형이 존재하는 환자들의 코호트에 포함되지 않는다는 것을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 처리 회로 및 메모리를 포함하는 하나 이상의 컴퓨팅 기계에서 구현되는 방법으로서,상기 처리 회로에서, 복수의 환자들에 대한 의료 보험 트랜잭션 데이터를 저장하는 하나 이상의 의무 데이터 테이블에 액세스하는 단계 — 상기 하나 이상의 의무 데이터 테이블은 날짜 열 및 진단 열을 포함함 —;상기 처리 회로를 사용하여 그리고 상기 진단 열에 기반하여, 특정된 생물학적 병태를 갖는 환자 세트를 식별하는 단계 — 상기 환자 세트는 상기 복수의 환자들로부터의 것임 —;상기 환자 세트 내의 각각의 환자에 대해, 상기 환자가 상기 특정된 생물학적 병태의 진단을 받은 가장 이른 날짜를 결정하는 단계;상기 처리 회로를 사용하여 그리고 상기 진단 열 및 상기 날짜 열에 기반하여, 상기 환자 세트로부터의 환자들의 코호트를 식별하는 단계 — 상기 환자들의 코호트에는, 상기 환자가 상기 특정된 생물학적 병태의 진단을 받은 가장 이른 날짜 이전의 미리 정의된 시간 윈도우 동안 발생하는 날짜와 연관된 생물학적 병태들의 집합으로부터의 진단이 없음 —; 및상기 코호트를 표현하는 출력을 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 진단 열은 국제 질병 분류 버전 9(ICD-9) 또는 국제 질병 분류 버전 10(ICD-10) 코드들을 저장하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서,상기 특정된 생물학적 병태는 폐암이며, 상기 생물학적 병태들의 집합은 폐암과 상이한 암들을 포함하고, 상기 가장 이른 날짜 이전의 상기 미리 정의된 시간 윈도우는 상기 가장 이른 날짜 이전 6개월인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,상기 특정된 생물학적 병태는 특정된 유형의 암이고, 상기 방법은, 상기 코호트로부터의 적어도 한 명의 환자의 전이 상태를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 전이 상태는, 2차 악성종양 국제 질병 분류(ICD) 코드 또는 의료 공통 절차 코딩 시스템(HCPCS) 코드에 기반하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 코호트를 식별하는 단계는,상기 세트 내의 환자들과 연관된 행들을 날짜별로 배열하는 단계; 및상기 미리 정의된 시간 윈도우 동안 상기 생물학적 병태들의 집합으로부터의 진단이 없는 상기 세트 내의 환자들을 식별하기 위해 상기 미리 정의된 시간 윈도우와 연관된 행들에 액세스하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 명령어들을 저장한 기계 판독가능 매체로서,상기 명령어들은, 하나 이상의 컴퓨팅 기계의 처리 회로에 의해 실행될 때 상기 처리 회로로 하여금,상기 처리 회로에서, 복수의 환자들 중의 주어진 환자에 대한 데이터를 저장하는 하나 이상의 의무 데이터 저장소에 액세스하는 것 — 상기 하나 이상의 의무 데이터 저장소는 약국 데이터, 진료소 방문 데이터, 및 의료 보험 트랜잭션 데이터를 저장함 —;상기 진료소 방문 데이터 또는 상기 의료 보험 트랜잭션 데이터의 하나 이상의 질병 코드에 기반하여, 상기 주어진 환자에 대한 하나 이상의 생물학적 병태 및 전이 상태를 식별하는 것;상기 약국 데이터의 하나 이상의 약물 코드에 기반하여, 상기 주어진 환자에 대한 하나 이상의 치료 차수를 식별하는 것;상기 의료 보험 트랜잭션 데이터의 하나 이상의 보험 코드에 기반하여, 상기 주어진 환자가 받은 하나 이상의 의무 절차를 식별하는 것;상기 하나 이상의 생물학적 병태, 상기 전이 상태, 상기 하나 이상의 치료 차수, 및 상기 하나 이상의 의무 절차의 조합에 기반하여, 상기 주어진 환자에 대한 1차 진단 생물학적 병태를 결정하는 것;상기 1차 진단 생물학적 병태에 기반하여, 상기 주어진 환자를 환자들의 코호트에 배정하는 것; 및상기 주어진 환자에 대한 배정된 코호트를 표현하는 출력을 제공하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 1차 진단 생물학적 병태를 결정하는 것은,상기 의료 보험 트랜잭션 데이터에 기반하여, 동일한 치료 이름 및 보험 코드를 갖는 상기 주어진 환자에 대한 2개의 연속적인 절차 사이의 간격들을 표시하는 마스터 공백 테이블을 생성하는 것 — 상기 마스터 공백 테이블은 치료 이름, 보험 코드, 단위, 및 공백 길이에 대한 열들을 포함함 —;상기 마스터 공백 테이블에 기반하여, 치료 이름 및 보험 코드의 각각의 조합에 대한 중간값 공백을 표시하는 중간값 공백 테이블을 컴퓨팅하는 것 — 상기 중간값 공백 테이블은 치료 이름, 보험 코드, 단위, 및 공백 길이에 대한 열들을 포함함 —; 및상기 중간값 공백 테이블의 데이터에 적어도 부분적으로 기반 상기 1차 진단 생물학적 병태를 결정하는 것을 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 처리 회로는 복수의 멀티스레드형 그래픽 처리 유닛(GPU)들을 포함하며, 방법은, 상기 복수의 멀티스레드형 GPU들의 병렬 스레드들을 사용하여 병렬로, 상기 주어진 환자를 포함하여 상기 복수의 환자들로부터의 다수의 환자들에 대한 배정된 코호트들을 결정하는 것을 더 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 질병 코드들은 국제 질병 분류(ICD) 코드들을 포함하고,상기 약물 코드들은 국가 의약품 코드(NDC) 코드들을 포함하고,상기 보험 코드들은 의료 공통 절차 코딩 시스템(HCPCS) 코드들을 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 진료소 방문 데이터 또는 상기 의료 보험 트랜잭션 데이터의 하나 이상의 질병 코드에 기반하여, 상기 주어진 환자에 대한 상기 하나 이상의 생물학적 병태를 식별하는 것은, 폐암과 연관된 ICD 코드들에 기반하여, 상기 주어진 환자가 폐암에 걸렸다는 것을 식별하는 것을 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 진료소 방문 데이터 또는 상기 의료 보험 트랜잭션 데이터의 하나 이상의 질병 코드에 기반하여, 상기 주어진 환자에 대한 상기 전이 상태를 식별하는 것은, 2차 악성종양 ICD 코드 또는 HCPCS 코드에 기반하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제27항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서,상기 주어진 환자에 대한 상기 1차 진단 생물학적 병태는, 미리 정의된 날짜 범위 내의 날짜와 연관된 질병 코드들, 약물 코드들, 또는 보험 코드들에 기반하여 결정되는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제27항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,상기 주어진 환자를 상기 코호트에 배정하는 것은,상기 주어진 환자에 대한 의료 보험 트랜잭션 데이터를 포함하는 하나 이상의 데이터 테이블을 분석하는 것 — 상기 하나 이상의 데이터 테이블은 상기 하나 이상의 의무 데이터 저장소로부터의 것임 —;상기 하나 이상의 데이터 테이블에 포함된 하나 이상의 제1 코드 식별자를 포함하는 하나 이상의 제1 보험 트랜잭션을 결정하는 것 — 상기 하나 이상의 제1 코드 식별자는 상기 하나 이상의 생물학적 병태에 관한 상기 환자의 진단들에 대응함 —;상기 하나 이상의 데이터 테이블에 포함된 하나 이상의 제2 코드 식별자를 포함하는 하나 이상의 제2 보험 트랜잭션을 결정하는 것 — 상기 하나 이상의 제2 코드 식별자는 상기 환자에 관하여 시행된 의무 절차들에 대응하고, 상기 의무 절차들은 상기 진료소 방문 데이터로부터의 것임 —;상기 하나 이상의 제1 코드 식별자를 저장하는 제1 수의 열들, 상기 하나 이상의 제2 코드 식별자를 저장하는 제2 수의 열들, 및 복수의 행들을 포함하는 의무 헤더 테이블을 생성하는 것 — 상기 복수의 행들의 개별 행들은 상기 하나 이상의 제1 보험 트랜잭션 중의 제1 의료 보험 트랜잭션 또는 상기 하나 이상의 제2 보험 트랜잭션 중의 제2 의료 보험 트랜잭션에 대응함 —;상기 하나 이상의 의무 데이터 저장소에 상기 의무 헤더 테이블을 저장하는 것; 및상기 의무 헤더 테이블의 데이터에 기반하여 상기 환자에 대한 상기 코호트를 결정하는 것을 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 보험 트랜잭션의 개별 제1 보험 트랜잭션들은 상기 개별 제1 보험 트랜잭션들의 서비스 날짜를 표시하고,상기 하나 이상의 제2 보험 트랜잭션의 개별 제2 보험 트랜잭션들은 상기 개별 제2 보험 트랜잭션들의 서비스 날짜를 표시하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,가장 이른 서비스 날짜를 갖는 청구가 상기 의무 헤더 테이블의 제1 행이고 가장 최근의 서비스 날짜를 갖는 트랜잭션이 상기 의무 헤더 테이블의 마지막 행이도록 서비스 날짜들에 기반하여 상기 의무 헤더 테이블의 상기 복수의 행들을 오름차순으로 배열하는 것을 더 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 코드 식별자 중의 제1 코드 식별자가 상기 하나 이상의 생물학적 병태에 대응하는 보험 코드 식별자들의 그룹에 포함된다는 것을 결정하기 위해 상기 하나 이상의 제1 코드 식별자를 분석하는 것을 더 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 제1 코드 식별자는 제1 분류의 보험 코드 식별자들에 대응하는 제1 포맷에 따라 배열되고,상기 제1 분류의 보험 코드 식별자들은 국제 질병 분류 버전 9(ICD-9)에 대응하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항 또는 제38항에 있어서,상기 제1 코드 식별자는 제2 분류의 보험 코드 식별자들에 대응하는 제2 포맷에 따라 배열되고,상기 제2 분류의 보험 코드 식별자들은 국제 질병 분류 버전 10(ICD-10)에 대응하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 생물학적 병태는 복수의 하위 유형들을 포함하고,상기 복수의 하위 유형들의 개별 하위 유형들은 상기 하나 이상의 생물학적 병태에 대응하는 상기 보험 코드 식별자들의 그룹의 서브세트에 대응하며,방법은, 상기 제1 코드 식별자가 상기 생물학적 병태의 제1 하위 유형에 대응하는 보험 코드들의 그룹의 제1 서브세트에 포함된다는 것을 결정하는 단계를 더 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,상기 생물학적 병태는 암이고, 복수의 하위 유형들은 폐암, 유방암, 또는 대장암 중 적어도 하나를 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서,제1 서비스 날짜에 종료되는 미리 정의된 시간 기간 내에 있는 서비스 날짜를 갖는 하나 이상의 제3 보험 트랜잭션을 결정하는 것;상기 제1 코드 식별자들 및 상기 제2 코드 식별자들에 관하여 상기 제3 보험 트랜잭션들의 하나 이상의 제3 보험 코드 식별자를 분석하는 것을 더 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서,상기 하나 이상의 제3 보험 코드 식별자가 상기 제1 코드 식별자들 및 상기 제2 코드 식별자들에 포함되지 않는다는 것을 결정하는 것, 및상기 제3 보험 코드 식별자들에 기반하여, 상기 환자가 상기 하나 이상의 생물학적 병태의 주어진 하위 유형이 존재하는 환자들의 코호트에 포함된다는 것을 결정하는 것을 더 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항 또는 제43항에 있어서,상기 하나 이상의 제3 보험 코드 식별자는 부가적인 생물학적 병태에 대응하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 제3 보험 코드 식별자가 상기 보험 코드 식별자들의 그룹의 서브세트에 포함되지 않는 상기 보험 코드 식별자들의 그룹의 부분에 포함된다는 것을 결정하는 것;상기 하나 이상의 제3 보험 트랜잭션 중 적어도 하나의 서비스 날짜가 상기 하나 이상의 제1 보험 트랜잭션 중 하나의 서비스 날짜와 동일한 날짜라는 것을 결정하는 것;상기 코드 식별자들의 그룹에 포함된 상기 보험 코드 식별자들을 갖는 다른 부가적인 보험 트랜잭션들이 존재하지 않는다는 것을 결정하는 것; 및상기 환자가 상기 생물학적 병태의 하위 유형이 존재하는 환자들의 코호트에 포함된다는 것을 결정하는 것을 더 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제42항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 제3 보험 코드 식별자가 상기 보험 코드 식별자들의 그룹의 서브세트에 포함되지 않는 상기 보험 코드 식별자들의 그룹의 부분에 포함된다는 것을 결정하는 것;하나 이상의 제3 보험 청구 중 적어도 하나의 데이터 서비스가 상기 하나 이상의 제1 보험 트랜잭션 중 하나의 서비스 날짜 이전에 그리고 상기 미리 정의된 시간 기간 내에 있다는 것을 결정하는 것; 및상기 환자가 상기 생물학적 병태의 하위 유형이 존재하는 환자들의 코호트에 포함되지 않는다는 것을 결정하는 것을 더 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 명령어들을 저장한 기계 판독가능 매체로서,상기 명령어들은, 하나 이상의 컴퓨팅 기계의 처리 회로에 의해 실행될 때 상기 처리 회로로 하여금,상기 처리 회로에서, 복수의 환자들에 대한 의료 보험 트랜잭션 데이터를 저장하는 하나 이상의 의무 데이터 테이블에 액세스하는 것 — 상기 하나 이상의 의무 데이터 테이블은 날짜 열 및 진단 열을 포함함 —;상기 처리 회로를 사용하여 그리고 상기 진단 열에 기반하여, 특정된 생물학적 병태를 갖는 환자 세트를 식별하는 것 — 상기 환자 세트는 상기 복수의 환자들로부터의 것임 —;상기 환자 세트 내의 각각의 환자에 대해, 상기 환자가 상기 특정된 생물학적 병태의 진단을 받은 가장 이른 날짜를 결정하는 것;상기 처리 회로를 사용하여 그리고 상기 진단 열 및 상기 날짜 열에 기반하여, 상기 환자 세트로부터의 환자들의 코호트를 식별하는 것 — 상기 환자들의 코호트에는, 상기 환자가 상기 특정된 생물학적 병태의 진단을 받은 가장 이른 날짜 이전의 미리 정의된 시간 윈도우 동안 발생하는 날짜와 연관된 생물학적 병태들의 집합으로부터의 진단이 없음 —; 및상기 코호트를 표현하는 출력을 제공하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서,상기 진단 열은 국제 질병 분류 버전 9(ICD-9) 또는 국제 질병 분류 버전 10(ICD-10) 코드들을 저장하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항 또는 제48항에 있어서,상기 특정된 생물학적 병태는 폐암이며, 상기 생물학적 병태들의 집합은 폐암과 상이한 암들을 포함하고, 상기 가장 이른 날짜 이전의 상기 미리 정의된 시간 윈도우는 상기 가장 이른 날짜 이전 6개월인, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제47항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 특정된 생물학적 병태는 특정된 유형의 암이고, 방법은, 상기 코호트로부터의 적어도 한 명의 환자의 전이 상태를 결정하는 단계를 더 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서,상기 전이 상태는, 2차 악성종양 국제 질병 분류(ICD) 코드 또는 의료 공통 절차 코딩 시스템(HCPCS) 코드에 기반하여 결정되는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제47항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서,상기 코호트를 식별하는 것은,상기 세트 내의 환자들과 연관된 행들을 날짜별로 배열하는 것; 및상기 미리 정의된 시간 윈도우 동안 상기 생물학적 병태들의 집합으로부터의 진단이 없는 상기 세트 내의 환자들을 식별하기 위해 상기 미리 정의된 시간 윈도우와 연관된 행들에 액세스하는 것을 포함하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 시스템으로서,처리 회로; 및명령어들을 저장한 메모리를 포함하며, 상기 명령어들은, 상기 처리 회로에 의해 실행될 때 상기 처리 회로로 하여금,상기 처리 회로에서, 복수의 환자들 중의 주어진 환자에 대한 데이터를 저장하는 하나 이상의 의무 데이터 저장소에 액세스하는 것 — 상기 하나 이상의 의무 데이터 저장소는 약국 데이터, 진료소 방문 데이터, 및 의료 보험 트랜잭션 데이터를 저장함 —,상기 진료소 방문 데이터 또는 상기 의료 보험 트랜잭션 데이터의 하나 이상의 질병 코드에 기반하여, 상기 주어진 환자에 대한 하나 이상의 생물학적 병태 및 전이 상태를 식별하는 것,상기 약국 데이터의 하나 이상의 약물 코드에 기반하여, 상기 주어진 환자에 대한 하나 이상의 치료 차수를 식별하는 것,상기 의료 보험 트랜잭션 데이터의 하나 이상의 보험 코드에 기반하여, 상기 주어진 환자가 받은 하나 이상의 의무 절차를 식별하는 것,상기 하나 이상의 생물학적 병태, 상기 전이 상태, 상기 하나 이상의 치료 차수, 및 상기 하나 이상의 의무 절차의 조합에 기반하여, 상기 주어진 환자에 대한 1차 진단 생물학적 병태를 결정하는 것,상기 1차 진단 생물학적 병태에 기반하여, 상기 주어진 환자를 환자들의 코호트에 배정하는 것, 및상기 주어진 환자에 대한 배정된 코호트를 표현하는 출력을 제공하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서,상기 1차 진단 생물학적 병태를 결정하는 것은,상기 의료 보험 트랜잭션 데이터에 기반하여, 동일한 치료 이름 및 보험 코드를 갖는 상기 주어진 환자에 대한 2개의 연속적인 절차 사이의 간격들을 표시하는 마스터 공백 테이블을 생성하는 것 — 상기 마스터 공백 테이블은 치료 이름, 보험 코드, 단위, 및 공백 길이에 대한 열들을 포함함 —;상기 마스터 공백 테이블에 기반하여, 치료 이름 및 보험 코드의 각각의 조합에 대한 중간값 공백을 표시하는 중간값 공백 테이블을 컴퓨팅하는 것 — 상기 중간값 공백 테이블은 치료 이름, 보험 코드, 단위, 및 공백 길이에 대한 열들을 포함함 —; 및상기 중간값 공백 테이블의 데이터에 적어도 부분적으로 기반 상기 1차 진단 생물학적 병태를 결정하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항 또는 제54항에 있어서,상기 처리 회로는 복수의 멀티스레드형 그래픽 처리 유닛(GPU)들을 포함하며, 방법은, 상기 복수의 멀티스레드형 GPU들의 병렬 스레드들을 사용하여 병렬로, 상기 주어진 환자를 포함하여 상기 복수의 환자들로부터의 다수의 환자들에 대한 배정된 코호트들을 결정하는 단계를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제53항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서,상기 질병 코드들은 국제 질병 분류(ICD) 코드들을 포함하고,상기 약물 코드들은 국가 의약품 코드(NDC) 코드들을 포함하고,상기 보험 코드들은 의료 공통 절차 코딩 시스템(HCPCS) 코드들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서,상기 진료소 방문 데이터 또는 상기 의료 보험 트랜잭션 데이터의 하나 이상의 질병 코드에 기반하여, 상기 주어진 환자에 대한 상기 하나 이상의 생물학적 병태를 식별하는 것은, 폐암과 연관된 ICD 코드들에 기반하여, 상기 주어진 환자가 폐암에 걸렸다는 것을 식별하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서,상기 진료소 방문 데이터 또는 상기 의료 보험 트랜잭션 데이터의 하나 이상의 질병 코드에 기반하여, 상기 주어진 환자에 대한 상기 전이 상태를 식별하는 것은, 2차 악성종양 ICD 코드 또는 HCPCS 코드에 기반하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제53항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서,상기 주어진 환자에 대한 상기 1차 진단 생물학적 병태는, 미리 정의된 날짜 범위 내의 날짜와 연관된 질병 코드들, 약물 코드들, 또는 보험 코드들에 기반하여 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제53항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서,상기 주어진 환자를 상기 코호트에 배정하는 것은,상기 주어진 환자에 대한 의료 보험 트랜잭션 데이터를 포함하는 하나 이상의 데이터 테이블을 분석하는 것 — 상기 하나 이상의 데이터 테이블은 상기 하나 이상의 의무 데이터 저장소로부터의 것임 —;상기 하나 이상의 데이터 테이블에 포함된 하나 이상의 제1 코드 식별자를 포함하는 하나 이상의 제1 보험 트랜잭션을 결정하는 것 — 상기 하나 이상의 제1 코드 식별자는 상기 하나 이상의 생물학적 병태에 관한 상기 환자의 진단들에 대응함 —;상기 하나 이상의 데이터 테이블에 포함된 하나 이상의 제2 코드 식별자를 포함하는 하나 이상의 제2 보험 트랜잭션을 결정하는 것 — 상기 하나 이상의 제2 코드 식별자는 상기 환자에 관하여 시행된 의무 절차들에 대응하고, 상기 의무 절차들은 상기 진료소 방문 데이터로부터의 것임 —;상기 하나 이상의 제1 코드 식별자를 저장하는 제1 수의 열들, 상기 하나 이상의 제2 코드 식별자를 저장하는 제2 수의 열들, 및 복수의 행들을 포함하는 의무 헤더 테이블을 생성하는 것 — 상기 복수의 행들의 개별 행들은 상기 하나 이상의 제1 보험 트랜잭션 중의 제1 의료 보험 트랜잭션 또는 상기 하나 이상의 제2 보험 트랜잭션 중의 제2 의료 보험 트랜잭션에 대응함 —;상기 하나 이상의 의무 데이터 저장소에 상기 의무 헤더 테이블을 저장하는 것; 및상기 의무 헤더 테이블의 데이터에 기반하여 상기 환자에 대한 상기 코호트를 결정하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 보험 트랜잭션의 개별 제1 보험 트랜잭션들은 상기 개별 제1 보험 트랜잭션들의 서비스 날짜를 표시하고,상기 하나 이상의 제2 보험 트랜잭션의 개별 제2 보험 트랜잭션들은 상기 개별 제2 보험 트랜잭션들의 서비스 날짜를 표시하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서,가장 이른 서비스 날짜를 갖는 청구가 상기 의무 헤더 테이블의 제1 행이고 가장 최근의 서비스 날짜를 갖는 트랜잭션이 상기 의무 헤더 테이블의 마지막 행이도록 서비스 날짜들에 기반하여 상기 의무 헤더 테이블의 복수의 행들을 오름차순으로 배열하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 코드 식별자 중의 제1 코드 식별자가 상기 하나 이상의 생물학적 병태에 대응하는 보험 코드 식별자들의 그룹에 포함된다는 것을 결정하기 위해 상기 하나 이상의 제1 코드 식별자를 분석하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서,상기 제1 코드 식별자는 제1 분류의 보험 코드 식별자들에 대응하는 제1 포맷에 따라 배열되고,상기 제1 분류의 보험 코드 식별자들은 국제 질병 분류 버전 9(ICD-9)에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제63항 또는 제64항에 있어서,상기 제1 코드 식별자는 제2 분류의 보험 코드 식별자들에 대응하는 제2 포맷에 따라 배열되고,상기 제2 분류의 보험 코드 식별자들은 국제 질병 분류 버전 10(ICD-10)에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제63항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 생물학적 병태는 복수의 하위 유형들을 포함하고,상기 복수의 하위 유형들의 개별 하위 유형들은 상기 하나 이상의 생물학적 병태에 대응하는 상기 보험 코드 식별자들의 그룹의 서브세트에 대응하며,방법은, 상기 제1 코드 식별자가 상기 생물학적 병태의 제1 하위 유형에 대응하는 보험 코드들의 그룹의 제1 서브세트에 포함된다는 것을 결정하는 단계를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제63항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서,상기 생물학적 병태는 암이고, 복수의 하위 유형들은 폐암, 유방암, 또는 대장암 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서,제1 서비스 날짜에 종료되는 미리 정의된 시간 기간 내에 있는 서비스 날짜를 갖는 하나 이상의 제3 보험 트랜잭션을 결정하는 것;상기 제1 코드 식별자들 및 상기 제2 코드 식별자들에 관하여 상기 제3 보험 트랜잭션들의 하나 이상의 제3 보험 코드 식별자를 분석하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서,상기 하나 이상의 제3 보험 코드 식별자가 상기 제1 코드 식별자들 및 상기 제2 코드 식별자들에 포함되지 않는다는 것을 결정하는 것; 및상기 제3 보험 코드 식별자들에 기반하여, 상기 환자가 상기 하나 이상의 생물학적 병태의 주어진 하위 유형이 존재하는 환자들의 코호트에 포함된다는 것을 결정하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68항 또는 제69항에 있어서,상기 하나 이상의 제3 보험 코드 식별자는 부가적인 생물학적 병태에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제68항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 제3 보험 코드 식별자가 상기 보험 코드 식별자들의 그룹의 서브세트에 포함되지 않는 상기 보험 코드 식별자들의 그룹의 부분에 포함된다는 것을 결정하는 것;상기 하나 이상의 제3 보험 트랜잭션 중 적어도 하나의 서비스 날짜가 상기 하나 이상의 제1 보험 트랜잭션 중 하나의 서비스 날짜와 동일한 날짜라는 것을 결정하는 것;상기 코드 식별자들의 그룹에 포함된 상기 보험 코드 식별자들을 갖는 다른 부가적인 보험 트랜잭션들이 존재하지 않는다는 것을 결정하는 것; 및상기 환자가 상기 생물학적 병태의 하위 유형이 존재하는 환자들의 코호트에 포함된다는 것을 결정하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제68항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 제3 보험 코드 식별자가 상기 보험 코드 식별자들의 그룹의 서브세트에 포함되지 않는 상기 보험 코드 식별자들의 그룹의 부분에 포함된다는 것을 결정하는 것;하나 이상의 제3 보험 청구 중 적어도 하나의 데이터 서비스가 상기 하나 이상의 제1 보험 트랜잭션 중 하나의 서비스 날짜 이전에 그리고 상기 미리 정의된 시간 기간 내에 있다는 것을 결정하는 것; 및상기 환자가 상기 생물학적 병태의 하위 유형이 존재하는 환자들의 코호트에 포함되지 않는다는 것을 결정하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 시스템으로서,처리 회로; 및명령어들을 저장한 메모리를 포함하며, 상기 명령어들은, 상기 처리 회로에 의해 실행될 때 상기 처리 회로로 하여금,상기 처리 회로에서, 복수의 환자들에 대한 의료 보험 트랜잭션 데이터를 저장하는 하나 이상의 의무 데이터 테이블에 액세스하는 것 — 상기 하나 이상의 의무 데이터 테이블은 날짜 열 및 진단 열을 포함함 —,상기 처리 회로를 사용하여 그리고 상기 진단 열에 기반하여, 특정된 생물학적 병태를 갖는 환자 세트를 식별하는 것 — 상기 환자 세트는 상기 복수의 환자들로부터의 것임 —,상기 환자 세트 내의 각각의 환자에 대해, 상기 환자가 상기 특정된 생물학적 병태의 진단을 받은 가장 이른 날짜를 결정하는 것,상기 처리 회로를 사용하여 그리고 상기 진단 열 및 상기 날짜 열에 기반하여, 상기 환자 세트로부터의 환자들의 코호트를 식별하는 것 — 상기 환자들의 코호트에는, 상기 환자가 상기 특정된 생물학적 병태의 진단을 받은 가장 이른 날짜 이전의 미리 정의된 시간 윈도우 동안 발생하는 날짜와 연관된 생물학적 병태들의 집합으로부터의 진단이 없음 —, 및상기 코호트를 표현하는 출력을 제공하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서,상기 진단 열은 국제 질병 분류 버전 9(ICD-9) 또는 국제 질병 분류 버전 10(ICD-10) 코드들을 저장하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제73항 또는 제74항에 있어서,상기 특정된 생물학적 병태는 폐암이며, 상기 생물학적 병태들의 집합은 폐암과 상이한 암들을 포함하고, 상기 가장 이른 날짜 이전의 상기 미리 정의된 시간 윈도우는 상기 가장 이른 날짜 이전 6개월인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제73항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서,상기 특정된 생물학적 병태는 특정된 유형의 암이고, 방법은, 상기 코호트로부터의 적어도 한 명의 환자의 전이 상태를 결정하는 단계를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서,상기 전이 상태는, 2차 악성종양 국제 질병 분류(ICD) 코드 또는 의료 공통 절차 코딩 시스템(HCPCS) 코드에 기반하여 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제73항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서,상기 코호트를 식별하는 것은,상기 세트 내의 환자들과 연관된 행들을 날짜별로 배열하는 것; 및상기 미리 정의된 시간 윈도우 동안 상기 생물학적 병태들의 집합으로부터의 진단이 없는 상기 세트 내의 환자들을 식별하기 위해 상기 미리 정의된 시간 윈도우와 연관된 행들에 액세스하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 명령어들을 저장한 기계 판독가능 매체로서,상기 명령어들은, 하나 이상의 컴퓨팅 기계의 처리 회로에 의해 실행될 때 상기 처리 회로로 하여금, 제1항 내지 제78항 중 어느 한 항을 수행하게 하는, 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 장치로서,제1항 내지 제78항 중 어느 한 항을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 시스템으로서,처리 회로; 및명령어들을 저장한 메모리를 포함하며, 상기 명령어들은, 상기 처리 회로에 의해 실행될 때 상기 처리 회로로 하여금, 제1항 내지 제78항 중 어느 한 항을 수행하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 방법으로서,제1항 내지 제78항 중 어느 한 항을 수행하기 위한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 방법으로서,하나 이상의 프로세서 및 메모리를 갖는 컴퓨팅 시스템에 의해, 다수의 환자들에 대한 건강 보험 청구 데이터를 획득하는 단계 — 상기 건강 보험 청구 데이터는 상기 다수의 환자들에 대한 다수의 건강 보험 코드들을 표시함 —;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 생물학적 병태에 대응하는 1차 진단을 갖는 상기 다수의 환자들의 환자 코호트를 결정하기 위해 상기 건강 보험 청구 데이터를 분석하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 코호트에 포함된 개별 환자들의 다수의 식별자들을 결정하는 단계 — 상기 다수의 식별자들은 통합 데이터 저장소 내에서 상기 개별 환자들을 고유하게 식별하고, 상기 통합 데이터 저장소는 상기 다수의 환자들에 대한 게놈학 데이터와 연계하여 건강 보험 청구 데이터를 저장함 —;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 환자 코호트에 포함된 개별 환자들에 대한 하나 이상의 실제 임상(real-world) 근거 메트릭을 결정하기 위해 상기 환자 코호트에 대한 게놈학 데이터를 분석하는 단계 — 하나 이상의 실제 임상 메트릭은 상기 코호트에 포함된 개별 환자들에 관한 상기 생물학적 병태의 진행의 양을 표시함 —; 및상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 코호트에 포함된 개별 환자들에 관한 상기 생물학적 병태의 진행의 양에 대응하는 하나 이상의 게놈 돌연변이를 결정하기 위해 상기 환자 코호트에 대한 게놈학 데이터와 연계하여 상기 하나 이상의 실제 임상 메트릭을 분석하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서,상기 실제 임상 근거 메트릭들은 상기 환자 코호트에 포함된 한 명 이상의 제1 환자가 받은 상기 생물학적 병태에 대한 하나 이상의 치료와 상기 한 명 이상의 제1 환자의 사망 날짜 사이의 시간 기간, 상기 환자 코호트에 포함된 한 명 이상의 제2 환자가 받은 하나 이상의 제1 치료와 상기 한 명 이상의 제2 환자가 받은 하나 이상의 제2 치료 사이의 시간 기간, 또는 상기 환자 코호트에 포함된 한 명 이상의 제3 환자가 받은 하나 이상의 치료와 상기 한 명 이상의 제3 환자가 받은 마지막 치료의 날짜 사이의 시간 기간 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제83항 또는 제84항에 있어서,상기 건강 보험 코드들은 다수의 생물학적 병태들에 대응하는 진단 코드들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제83항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서,상기 건강 보험 코드들은 상기 다수의 환자들의 의무 접점(encounter)들에 대응하는 다수의 행들을 포함하는 데이터 테이블에 저장되고, 개별 의무 접점들은, 하나 이상의 생물학적 병태에 대한 치료와 관련하여 상기 다수의 환자들의 개별 환자들에게 제공된 의무 서비스들, 의무 절차들, 또는 치료법 중 적어도 하나에 대응하는 다수의 건강 보험 코드들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제83항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 코호트에 포함된 한 명 이상의 환자에 대한 하나 이상의 후보 치료를, 상기 한 명 이상의 환자의 개별 환자들에 관한 상기 생물학적 병태의 진행의 양 또는 상기 한 명 이상의 환자에 존재하는 하나 이상의 게놈 돌연변이 중 적어도 하나에 기반하여 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제83항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 코호트 식별 프레임워크에 따라 상기 건강 보험 청구 데이터를 분석함으로써 상기 환자 코호트를 결정하는 단계를 포함하며, 상기 코호트 식별 프레임워크는 상기 환자 코호트에 포함시킬 한 명 이상의 환자를 결정하는 것에 적용될 하나 이상의 규칙, 하나 이상의 스키마, 또는 로직 중 적어도 하나를 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서,상기 코호트 식별 프레임워크는, 제1 생물학적 병태에 대응하는 하나 이상의 제1 건강 보험 진단 코드 및 제2 생물학적 병태에 대응하는 하나 이상의 제2 건강 보험 진단 코드를 표시하며, 상기 방법은,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 환자 코호트에 포함시킬 상기 하나 이상의 제1 건강 보험 진단 코드를 포함하는 건강 보험 청구 기록들을 갖는 환자들을 결정하기 위해 상기 건강 보험 청구 데이터를 분석하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 하나 이상의 부가적인 생물학적 병태에 대응하는 하나 이상의 부가적인 건강 보험 진단 코드가 초기 건강 보험 청구 데이터의 날짜 이후 임계 시간 기간 내의 건강 보험 청구 데이터에 존재하지 않는다는 것을 결정하는 단계 — 상기 초기 건강 보험 청구 데이터는 상기 하나 이상의 제1 건강 보험 진단 코드를 포함함 —;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 한 명 이상의 환자가 상기 생물학적 병태에 대응하는 1차 진단을 갖는다는 것을 결정하는 단계; 및상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 한 명 이상의 환자가 상기 환자 코호트에 포함된다는 것을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제89항에 있어서,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 하나 이상의 부가적인 생물학적 병태에 대응하는 하나 이상의 부가적인 건강 보험 진단 코드가 초기 건강 보험 청구 데이터의 날짜 이후 임계 시간 기간 내의 건강 보험 청구 데이터에 존재한다는 것을 결정하는 단계 — 상기 초기 건강 보험 청구 데이터는 상기 하나 이상의 제1 건강 보험 진단 코드를 포함함 —;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 한 명 이상의 부가적인 환자가 상기 생물학적 병태를 포함하지 않는 부가적인 생물학적 병태에 대응하는 1차 진단을 갖는다는 것을 결정하는 단계; 및상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 한 명 이상의 부가적인 환자가 상기 환자 코호트로부터 배제되어야 한다는 것을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서,상기 생물학적 병태는 제1 형태의 암이고, 상기 부가적인 생물학적 병태는 제2 형태의 암이며, 상기 방법은,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 한 명 이상의 부가적인 환자가 전이된 암에 걸렸다는 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제83항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 개별 행들을 갖는 복수의 행들을 포함하는 진단 데이터 테이블을 생성하는 단계를 포함하며, 상기 개별 행들은 상기 다수의 환자들의 개별 환자들에 대응하고, 상기 개별 행들은 상기 개별 행들과 관련된 상기 개별 환자들에 관한 생물학적 병태들의 하나 이상의 진단을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아주 *****, 팔로 알토, 하노버 스트리트 ****</address><code>520150182780</code><country>미국</country><engName>GUARDANT HEALTH, INC.</engName><name>가던트 헬쓰, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KUMAR, Naveen</engName><name>쿠마르 나빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Jingwen</engName><name>장 징원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SUBRAMANIAN, Nisha</engName><name>수브라마니안 니샤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>NAYAK, Gautam</engName><name>나약 가우탐</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990004151</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yoon Ki</engName><name>김윤기</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/238,851</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/250,912</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2022/032250</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2022/038941</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0342924-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0056361-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0966131-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0966142-21</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247010336.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9331a95b292e3220ea54c3636f755682a32adeb73c0fd6034f1018eadfb5af13b4ed9d8963e87c9d33219c9a4ab930a4f08c7ece20ea5f9429</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfef3d89fddf14f06b16277530419d0548e7200e85832f187bf026737e15ca9ce5100977f6b01289a1a601faa0d69af15e51f4dfe83b61c251</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>