<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:58.3758</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0117096</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 패널 및 이의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL AND MANUFACTURING METHOD FOR THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.03.12</openDate><openNumber>10-2025-0035089</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/13</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 패널은 베이스층, 복수의 발광 개구부들이 정의된 화소 정의막, 복수의 격벽 개구부들이 정의되며 도전성을 가진 격벽, 제1 발광 개구부에 배치되고 제1 발광층을 포함하는 제1 발광 소자, 및 제2 발광 개구부에 배치되고 제2 발광층을 포함하는 제2 발광 소자를 포함하고, 제1 발광층이 격벽에 접촉하는 면적과 제2 발광층이 격벽에 접촉하는 면적은 서로 상이하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 베이스층;상기 베이스층 상에 배치되고, 서로 이격된 복수의 발광 개구부들이 정의된 화소 정의막;상기 화소 정의막 상에 배치되고, 상기 발광 개구부들에 각각 중첩하는 복수의 격벽 개구부들이 정의되며, 도전성을 가진 격벽;상기 발광 개구부들 중 제1 발광 개구부에 배치되고, 제1 애노드, 상기 제1 애노드 상에 배치되고 제1 컬러의 광을 생성하는 발광 물질을 포함하는 제1 발광층, 및 상기 제1 발광층 상에 배치되고 상기 격벽에 접속되는 제1 캐소드를 포함하는 제1 발광 소자; 및상기 발광 개구부들 중 제2 발광 개구부에 배치되고, 제2 애노드, 상기 제2 애노드 상에 배치되고 상기 제1 컬러와 상이한 제2 컬러의 광을 생성하는 발광 물질을 포함하는 제2 발광층, 및 상기 제2 발광층 상에 배치되고 상기 격벽에 접속되는 제2 캐소드를 포함하는 제2 발광 소자를 포함하고,상기 제1 발광층이 상기 격벽에 접촉하는 면적과 상기 제2 발광층이 상기 격벽에 접촉하는 면적은 서로 상이한 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 발광층 중 상기 격벽과 접촉하는 부분의 단면상 형상과 상기 제2 발광층 중 상기 격벽과 접촉하는 부분의 단면상 형상은 서로 상이한 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 발광층은상기 제1 애노드 상에 배치되며, 상기 베이스층의 상면으로부터 제1 높이에 위치하는 상면을 포함하는 제1 발광층 부분과,상기 화소 정의막 상에 배치되며, 상기 제1 높이보다 높은 제2 높이에 위치하는 상면을 포함하는 제2 발광층 부분을 포함하고,상기 베이스층의 상면으로부터 상기 제2 발광층 부분의 상기 상면의 높이는 상기 격벽에 인접할수록 증가하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제2 캐소드는상기 제2 발광층 상에 배치되며, 상기 베이스층의 상면으로부터 제3 높이에 위치하는 상면을 포함하는 제1 캐소드 부분과,상기 제2 발광층 상에 배치되며, 상기 제3 높이보다 높은 제4 높이에 위치하는 상면을 포함하는 제2 캐소드 부분을 포함하고, 상기 베이스층의 상면으로부터 상기 제2 캐소드 부분의 상기 상면의 높이는 상기 격벽에 인접할수록 증가하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 컬러는 블루 컬러인 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제1 발광 개구부를 커버하는 제1 봉지 패턴 및 상기 제1 봉지 패턴과 이격되며 상기 제2 발광 개구부를 커버하는 제2 봉지 패턴을 포함하는 제1 봉지층; 및상기 제1 봉지층을 커버하는 제2 봉지층을 더 포함하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 발광 개구부들 중 제3 발광 개구부에 배치되고, 제3 애노드, 상기 제3 애노드 상에 배치되며 제1 컬러와 상이한 제3 컬러의 광을 생성하는 발광 물질을 포함하는 제3 발광층, 및 상기 제3 발광층 상에 배치되고 상기 격벽에 접속되는 제3 캐소드를 포함하는 제3 발광 소자를 더 포함하고,상기 제2 컬러와 상기 제3 컬러는 각각 그린 또는 레드 컬러 중 서로 다른 색상인 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제2 봉지 패턴은상기 제3 발광 소자를 더 커버하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 제2 발광층 중 상기 격벽과 접촉하는 부분의 단면상 형상과 상기 제3 발광층 중 상기 격벽과 접촉하는 부분의 단면상 형상은 실질적으로 동일한 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 베이스층;상기 베이스층 상에 배치되고, 서로 이격된 복수의 발광 개구부들이 정의된 화소 정의막;상기 화소 정의막 상에 배치되고, 상기 발광 개구부들에 각각 중첩하는 복수의 격벽 개구부들이 정의되며, 도전성을 가진 격벽;상기 발광 개구부들 중 제1 발광 개구부에 배치되고, 제1 애노드, 상기 제1 애노드 상에 배치되고 제1 컬러의 광을 생성하는 발광 물질을 포함하는 제1 발광층, 및 상기 제1 발광층 상에 배치되고 상기 격벽에 접속되는 제1 캐소드를 포함하는 제1 발광 소자;상기 발광 개구부들 중 제2 발광 개구부에 배치되고, 제2 애노드, 상기 제2 애노드 상에 배치되고 상기 제1 컬러와 상이한 제2 컬러의 광을 생성하는 발광 물질을 포함하는 제2 발광층, 및 상기 제2 발광층 상에 배치되고 상기 격벽에 접속되는 제2 캐소드를 포함하는 제2 발광 소자;상기 발광 개구부들 중 제3 발광 개구부에 배치되고, 제3 애노드, 상기 제3 애노드 상에 배치되며 제1 컬러와 상이한 제3 컬러의 광을 생성하는 발광 물질을 포함하는 제3 발광층, 및 상기 제3 발광층 상에 배치되고 상기 격벽에 접속되는 제3 캐소드를 포함하는 제3 발광 소자; 및상기 제1 발광 개구부를 커버하는 제1 봉지 패턴 및 상기 제1 봉지 패턴과 이격되며 상기 제2 및 제3 발광 개구부를 커버하는 제2 봉지 패턴을 포함하는 제1 봉지층을 포함하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제1 봉지 패턴 및 상기 제2 봉지 패턴을 커버하는 제2 봉지층을 더 포함하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 제1 발광층 중 상기 격벽과 접촉하는 부분의 단면상 형상과 상기 제2 발광층 중 상기 격벽과 접촉하는 부분의 단면상 형상은 서로 상이하고,상기 제2 발광층 중 상기 격벽과 접촉하는 부분의 단면상 형상과 상기 제3 발광층 중 상기 격벽과 접촉하는 부분의 단면상 형상은 서로 실질적으로 동일한 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제1 발광층은상기 제1 애노드 상에 배치되며, 상기 베이스층의 상면으로부터 제1 높이에 위치하는 상면을 포함하는 제1 발광층 부분과,상기 화소 정의막 상에 배치되며, 상기 제1 높이보다 높은 상면을 포함하는 제2 발광층 부분을 포함하고,상기 베이스층의 상면으로부터 상기 제2 발광층 부분의 상기 상면의 높이는 상기 격벽에 인접할수록 증가하는 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 베이스층, 상기 베이스층 상에 배치된 애노드, 및 상기 베이스층 상에 배치되며 상기 애노드를 커버하는 예비 화소 정의막을 포함하는 예비 표시 패널을 제공하는 단계;상기 예비 화소 정의막 상에 배치되며, 복수의 격벽 개구부들이 형성된 격벽을 형성하는 단계;상기 예비 화소 정의막을 패터닝하여 상기 복수의 격벽 개구부들 각각과 중첩하고 상기 애노드의 적어도 일부를 노출하는 복수의 발광 개구부들을 형성하여 화소 정의막을 형성하는 단계; 및상기 각각의 격벽 개구부들 내에 서로 상이한 제1 컬러 및 제2 컬러의 광을 각각 생성하는 제1 및 제2 발광 물질을 각각 포함하는 제1 및 제2 발광층 및 상기 격벽과 접촉하는 제1 및 제2 캐소드를 형성하는 단계를 포함하고상기 제1 발광층은 열 증착(Thermal Evaporation) 방식을 통해 형성되고,상기 제2 발광층은 상기 제1 발광층과 상이한 방식을 통해 형성되는 표시 패널 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 제2 발광층은 잉크젯(Inkjet) 방식을 통해 형성되는 표시 패널 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 제1 발광층과 상기 제1 캐소드의 증착 시, 상기 제1 발광층의 증착 각도와 상기 제1 캐소드의 증착 각도는 상이한 표시 패널 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서,상기 격벽을 형성하는 단계는상기 화소 정의막 상에 도전 물질로 제1 층을 형성하는 단계와,상기 제1 층 상에 상기 도전 물질과 상이한 물질로 제2 층을 형성하는 단계와,제1 패턴이 형성되도록 상기 제1 층과 상기 제2 층을 패터닝하는 제1 식각 단계와,상기 제1 층이 상기 제2 층에 대해 언더컷되는 제2 식각 단계를 포함하고,상기 제2 층의 측면은 상기 제1 층의 측면으로부터 돌출되어 팁부를 형성하는 표시 패널 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서,상기 복수의 발광 개구부들은 제1 발광 개구부와 제2 발광 개구부를 포함하고,상기 제1 발광 개구부를 커버하는 제1 봉지 패턴을 형성하는 단계; 및상기 제2 발광 개구부를 커버하는 제2 봉지 패턴을 형성하는 단계를 더 포함하고,상기 제1 봉지 패턴과 상기 제2 봉지 패턴은 서로 분리되어 형성되는 표시 패널 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,상기 제1 캐소드와 상기 제2 캐소드는 서로 분리되어 형성되는 표시 패널 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서,상기 복수의 발광 개구부들은 제1 발광 개구부 내지 제3 발광 개구부를 포함하고,상기 각각의 격벽 개구부들 내 상기 제1 컬러 및 상기 제2 컬러와 상이한 제3 컬러의 광을 생성하는 제3 발광 물질을 포함하는 제3 발광층을 형성하는 단계;상기 제1 캐소드와 분리되어 형성되는 제3 캐소드를 형성하는 단계;상기 제1 발광 개구부를 커버하는 제1 봉지 패턴을 형성하는 단계; 및상기 제2 발광 개구부 및 상기 제3 발광 개구부를 커버하며, 상기 제1 봉지 패턴과 분리되어 형성되는 제2 봉지 패턴을 형성하는 단계를 더 포함하고,상기 제3 발광층은 상기 제1 발광층과 상이한 방식을 통해 형성되는 표시 패널 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, HYUNEOK</engName><name>신현억</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KOO, YOUNGMO</engName><name>구영모</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0975565-62</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230117096.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93202d7f0e18ca33d94f6137640a9a482157445f0e7ba4cc65f09101d1848aceb36e4454faf00a6e7b9079bc4edc63bc7c2b3288b2d82481e5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf94a57c936f6555af5c9e9ab292c70c56379656f01b64431b245df771397eb162324cedf7ba5ace86d9d9daae7e4fec1a4decbf57ea38fd79</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>