<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:48.5448</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.05.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7037602</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩을 위한 병합 모드 코딩</inventionTitle><inventionTitleEng>MERGE MODE CODING FOR VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2022.01.28</openDate><openNumber>10-2022-0011633</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.05.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.11.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/107</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/109</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/463</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/537</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/96</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/139</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 코딩하기 위한 예시적인 디바이스는 비디오 데이터의 제 1 블록에 대하여 서브-블록 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정한다. 제 1 블록에 대하여 서브-블록 병합 모드를 사용하지 않는다는 결정에 기초하여, 디바이스는 제 1 블록에 대하여 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정한다. 제 1 블록에 대하여 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용한다는 결정에 기초하여, 디바이스는 블렌딩을 갖는 병합 모드로 제 1 블록을 코딩한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.12.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020242883</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.05.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/034002</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 코딩하는 방법으로서,상기 비디오 데이터의 제 1 블록에 대하여 서브-블록 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하는 단계; 상기 제 1 블록에 대하여 상기 서브-블록 병합 모드를 사용하지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 제 1 블록에 대하여 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하는 단계; 및상기 제 1 블록에 대하여 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용한다는 결정에 기초하여, 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드로 상기 제 1 블록을 코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드는 기하학 모드 또는 결합된 인터 및 인트라 예측 (CIIP) 모드 중 적어도 하나이고, 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하는 단계는 상기 기하학 모드 또는 상기 CIIP 모드 중 하나가 사용될 것인지 또는 상기 기하학 모드 또는 상기 CIIP 모드 중 어느 것도 사용되지 않을 것인지의 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 기하학 모드는 삼각형 모드인, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 제 2 블록에 대하여 서브-블록 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하는 단계; 상기 제 2 블록에 대하여 서브-블록 병합 모드를 사용한다는 결정에 기초하여, 상기 서브-블록 병합 모드로 상기 비디오 데이터의 제 2 블록을 코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 제 3 블록에 대하여 상기 서브-블록 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하는 단계;상기 제 3 블록에 대하여 상기 서브-블록 병합 모드를 사용하지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 제 3 블록에 대하여 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하는 단계; 상기 제 3 블록에 대하여 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용하지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 제 3 블록에 대하여 모션 벡터 차이 (MMVD) 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하는 단계; 및상기 제 3 블록에 대하여 MMVD 병합 모드를 사용할지의 여부의 결정에 기초하여 상기 MMVD 병합 모드 또는 레귤러 병합 모드로 상기 제 3 블록을 코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 블록에 대하여 MMVD 병합 모드가 인에이블되는지의 여부를 표시하는 정보를 코딩하는 것을 회피하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하는 단계는 상기 제 1 블록의 크기에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 제 1 블록은 NxM 의 크기를 가지며, 상기 NxM 은 64 이상인, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 코딩하는 단계는 인코딩하는 단계를 포함하고, 상기 방법은, 상기 제 1 블록에 대하여 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용하는 것을 표시하는 비트스트림 내의 신택스 엘리먼트를, 상기 제 1 블록에 대하여 상기 서브-블록 병합 모드가 사용되지 않을 것임을 표시하는 상기 비트스트림 내의 신택스 엘리먼트를 시그널링한 후에, 시그널링하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 코딩하는 단계는 디코딩하는 단계를 포함하고, 상기 방법은, 상기 제 1 블록에 대하여 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용하는 것을 표시하는 비트스트림 내의 신택스 엘리먼트를, 상기 제 1 블록에 대하여 상기 서브-블록 병합 모드가 사용되지 않을 것임을 표시하는 상기 비트스트림 내의 신택스 엘리먼트를 파싱한 후에, 파싱하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하기 위한 메모리; 및회로부에서 구현되고 상기 메모리에 통신가능하게 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 비디오 데이터의 제 1 블록에 대하여 서브-블록 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하고; 상기 제 1 블록에 대하여 상기 서브-블록 병합 모드를 사용하지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 제 1 블록에 대하여 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하고; 그리고상기 제 1 블록에 대하여 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용한다는 결정에 기초하여, 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드로 상기 제 1 블록을 코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드는 기하학 모드 또는 CIIP 모드 중 적어도 하나이고, 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하는 것은 상기 기하학 모드 또는 상기 CIIP 모드 중 하나가 사용될 것인지 또는 상기 기하학 모드 또는 상기 CIIP 모드 중 어느 것도 사용되지 않을 것인지의 여부를 결정하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 기하학 모드는 삼각형 모드인, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 비디오 데이터의 제 2 블록에 대하여 서브-블록 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하고; 상기 제 2 블록에 대하여 서브-블록 병합 모드를 사용한다는 결정에 기초하여, 상기 서브-블록 병합 모드에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 2 블록을 코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 비디오 데이터의 제 3 블록에 대하여 상기 서브-블록 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하고;상기 제 3 블록에 대하여 상기 서브-블록 병합 모드를 사용하지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 제 3 블록에 대하여 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하고; 상기 제 3 블록에 대하여 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용하지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 제 3 블록에 대하여 MMVD 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하며; 그리고상기 제 3 블록에 대하여 MMVD 병합 모드를 사용할지의 여부의 결정에 기초하여 상기 MMVD 병합 모드 또는 레귤러 병합 모드로 상기 제 3 블록을 코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 제 1 블록에 대하여 MMVD 병합 모드가 인에이블되는지의 여부를 표시하는 정보를 코딩하는 것을 회피하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제 1 블록의 크기에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정함으로써 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 제 1 블록은 NxM 의 크기를 가지며, 상기 NxM 은 64 이상인, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항에 있어서, 상기 코딩하는 것은 인코딩하는 것을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 제 1 블록에 대하여 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용하는 것을 표시하는 비트스트림 내의 신택스 엘리먼트를, 상기 제 1 블록에 대하여 상기 서브-블록 병합 모드가 사용되지 않을 것임을 표시하는 상기 비트스트림 내의 신택스 엘리먼트를 시그널링한 후에, 시그널링하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 11 항에 있어서, 상기 코딩하는 것은 디코딩하는 것을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 제 1 블록에 대하여 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용하는 것을 표시하는 비트스트림 내의 신택스 엘리먼트를, 상기 제 1 블록에 대하여 상기 서브-블록 병합 모드가 사용되지 않을 것임을 표시하는 상기 비트스트림 내의 신택스 엘리먼트를 파싱한 후에, 파싱하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 명령들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 경우, 하나 이상의 프로세서들로 하여금,비디오 데이터의 제 1 블록에 대하여 서브-블록 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하게 하고; 상기 제 1 블록에 대하여 상기 서브-블록 병합 모드를 사용하지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 제 1 블록에 대하여 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하게 하고; 그리고상기 제 1 블록에 대하여 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용한다는 결정에 기초하여, 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드로 상기 제 1 블록을 코딩하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드는 기하학 모드 또는 CIIP 모드 중 적어도 하나이고, 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하는 것은 상기 기하학 모드 또는 상기 CIIP 모드 중 하나가 사용될 것인지 또는 상기 기하학 모드 또는 상기 CIIP 모드 중 어느 것도 사용되지 않을 것인지의 여부를 결정하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 기하학 모드는 삼각형 모드인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항에 있어서, 상기 명령들은, 실행될 경우, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 비디오 데이터의 제 2 블록에 대하여 서브-블록 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하게 하고; 상기 제 2 블록에 대하여 서브-블록 병합 모드를 사용한다는 결정에 기초하여, 상기 서브-블록 병합 모드에 기초하여 상기 비디오 데이터의 제 2 블록을 코딩하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 명령들은, 실행될 경우, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 비디오 데이터의 제 3 블록에 대하여 상기 서브-블록 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하게 하고;상기 제 3 블록에 대하여 상기 서브-블록 병합 모드를 사용하지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 제 3 블록에 대하여 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하게 하고; 상기 제 3 블록에 대하여 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용하지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 제 3 블록에 대하여 MMVD 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하게 하며; 그리고상기 제 3 블록에 대하여 MMVD 병합 모드를 사용할지의 여부의 결정에 기초하여 상기 MMVD 병합 모드 또는 레귤러 병합 모드로 상기 제 3 블록을 코딩하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 21 항에 있어서, 상기 명령들은, 실행될 경우, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 제 1 블록에 대하여 MMVD 병합 모드가 인에이블되는지의 여부를 표시하는 정보를 코딩하는 것을 회피하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 21 항에 있어서, 상기 명령들은, 실행될 경우, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 상기 제 1 블록의 크기에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정함으로써 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 제 1 블록은 NxM 의 크기를 가지며, 상기 NxM 은 64 이상인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 21 항에 있어서, 상기 코딩하는 것은 인코딩하는 것을 포함하고, 상기 명령들은, 실행될 경우, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 제 1 블록에 대하여 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용하는 것을 표시하는 비트스트림 내의 신택스 엘리먼트를, 상기 제 1 블록에 대하여 상기 서브-블록 병합 모드가 사용되지 않을 것임을 표시하는 상기 비트스트림 내의 신택스 엘리먼트를 시그널링한 후에, 시그널링하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 21 항에 있어서, 상기 코딩하는 것은 디코딩하는 것을 포함하고, 상기 명령들은, 실행될 경우, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 제 1 블록에 대하여 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용하는 것을 표시하는 비트스트림 내의 신택스 엘리먼트를, 상기 제 1 블록에 대하여 상기 서브-블록 병합 모드가 사용되지 않을 것임을 표시하는 상기 비트스트림 내의 신택스 엘리먼트를 파싱한 후에, 파싱하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터의 제 1 블록에 대하여 서브-블록 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하는 수단; 상기 제 1 블록에 대하여 상기 서브-블록 병합 모드를 사용하지 않는다는 결정에 기초하여 상기 제 1 블록에 대하여 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용할지의 여부를 결정하는 수단; 및상기 제 1 블록에 대하여 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드를 사용한다는 결정에 기초하여 상기 블렌딩을 갖는 병합 모드로 상기 제 1 블록을 코딩하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, HAN</engName><name>황 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIEN, WEI-JUNG</engName><name>치엔 웨이-정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.05.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/852,516</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/879,462</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.11.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1328511-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0205345-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0496809-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0496810-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0832116-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Reference] Written Submission of Information</documentEngName><documentName>[참고자료]정보제출서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1097783-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1097782-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1097781-60</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217037602.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a387a2122f8fb1b690d3edf89a7cebfc39b8fa04de7915366ff74a79eff667326431b56cfe77e01051b895fa19d3cf07d6fa595318f99822</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdf7c280f2d3c31a0352731ece0489c254040f80b08b6496d8f40cfaca70cea3dda9ae0a497703d71b0fa19e358198df7d006eefdd8af0b9c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>