<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:05.305</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7033957</applicationNumber><claimCount>44</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>분석물 모니터링을 위한 시스템들, 디바이스들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS, DEVICES, AND METHODS FOR ANALYTE MONITORING</inventionTitleEng><openDate>2024.11.05</openDate><openNumber>10-2024-0159608</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/1486</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/145</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 분석물 측정 디바이스는 분석물 레벨을 측정하도록 구성된 분석물 센서 - 분석물 센서는 피하 배치를 위한 꼬리 부분을 포함하고, 꼬리 부분 상에는 분석물 반응 효소가 배치됨 -; 분석물 센서의 전달을 위한 부착기 - 부착기는 밀봉된 챔버를 정의하는 하우징을 갖고, 꼬리 부분은 피하 배치 전에 챔버 내에 배치됨 -; 및 챔버 내에 배치된 스캐빈저 재료를 포함하고, 스캐빈저 재료는 활성탄, 분자체 및 실리카겔 중 적어도 하나를 포함하고, 챔버 내에서 적어도 하나의 물질을 흡착하도록 구성된다. 분석물 센서를 패키징하는 방법도 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023177783</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/015359</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 분석물 측정 디바이스로서,분석물 레벨을 측정하도록 구성된 분석물 센서 - 상기 분석물 센서는 피하 배치를 위한 꼬리 부분(tail portion)을 포함하고, 상기 꼬리 부분 상에는 분석물 반응 효소가 배치됨 -;상기 분석물 센서의 전달을 위한 부착기 - 상기 부착기는 밀봉된 챔버(hermetically-sealed chamber)를 적어도 부분적으로 정의하는 하우징, 및 상기 꼬리 부분의 적어도 일부를 수용하도록 구성된 중공 또는 리세스된 부분을 포함하는 샤프를 갖고, 상기 꼬리 부분은 피하 배치 전에 상기 챔버 내에 배치되고, 상기 꼬리 부분의 적어도 일부는 상기 샤프의 중공 또는 리세스된 부분 내에 배치됨 -; 및상기 챔버 내에서 상기 꼬리 부분 및 상기 샤프에 바로 인접하게 배치된 스캐빈저 재료를 포함하고, 상기 스캐빈저 재료는 활성탄, 분자체 및 실리카겔 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 챔버 내에서 적어도 하나의 물질을 흡착하도록 구성되는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 스캐빈저 재료는 상기 챔버 내에서 상기 꼬리 부분을 둘러싸도록 구성되는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 꼬리 부분은 길이를 가지며, 상기 스캐빈저 재료는 상기 챔버 내에서 상기 길이를 따라 상기 꼬리 부분을 둘러싸도록 구성되는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. (삭제됨)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 챔버 내에서 상기 꼬리 부분을 적어도 부분적으로 둘러싸도록 구성된 센서 슬리브를 더 포함하고, 상기 센서 슬리브는 상기 스캐빈저 재료를 포함하는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 센서 슬리브는 상기 스캐빈저 재료를 포함하는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 센서 슬리브는 적어도 하나의 폴리머 재료와 화합된(compounded) 상기 스캐빈저 재료를 포함하는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐빈저 재료는 상기 센서 슬리브 위에 코팅을 형성하는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제3항 또는 제5항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 센서 캡 챔버를 정의하는 센서 캡을 더 포함하는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항 내지 제8항 중 어느 한 항에 종속할 때 제9항에 있어서, 상기 센서 슬리브는 상기 센서 캡 챔버 내에 배치되고, 상기 꼬리 부분은 피하 배치 전에 상기 센서 슬리브 및 센서 캡 챔버 내에 수용되는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제3항 또는 제5항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 부착기 내에 배치된 전자기기 하우징을 더 포함하고, 상기 전자기기 하우징은 환자의 피부에 장착되도록 구성되고, 상기 분석물 센서는 상기 전자기기 하우징 내의 제1 부분 및 상기 꼬리 부분을 포함하고, 상기 꼬리 부분은 상기 전자기기 하우징 내의 애퍼처를 통해 연장되는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항 또는 제10항에 종속할 때 제11항에 있어서, 상기 센서 캡은 제1 단부를 포함하고, 상기 제1 단부는 상기 전자기기 하우징에 제거 가능하게 결합되고, 상기 꼬리 부분은 피하 배치 전에 상기 센서 캡 챔버 내에 수용되는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항, 제10항 또는 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 또는 제9항 또는 제10항에 종속할 때 제11항에 있어서, 상기 스캐빈저 재료는 상기 센서 캡 챔버 내에 배치되는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항, 제10항, 제12항 또는 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 또는 제9항 또는 제10항에 종속할 때 제11항에 있어서, 상기 센서 캡은 상기 스캐빈저 재료를 포함하는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항, 제10항 또는 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 또는 제9항 또는 제10항에 종속할 때 제11항에 있어서, 상기 센서 캡은 상기 스캐빈저 재료와 적어도 하나의 폴리머 재료의 화합물을 포함하는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항, 제10항 또는 제12항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 또는 제9항 또는 제10항에 종속할 때 제11항에 있어서, 상기 스캐빈저 재료는 상기 센서 캡 위에 코팅을 형성하는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐빈저 재료는 상기 전자기기 하우징 내에 배치되는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자기기 하우징 내에 위치된 칼라는 상기 스캐빈저 재료를 포함하는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자기기 하우징은 상기 스캐빈저 재료를 포함하는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자기기 하우징은 상기 스캐빈저 재료와 적어도 하나의 폴리머 재료의 화합물을 포함하는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제11항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐빈저 재료는 상기 전자기기 하우징 위에 코팅을 형성하는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제3항 또는 제5항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 부착기는 부착기 캡을 포함하는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 하우징 및 상기 부착기 캡은 함께 상기 밀봉된 챔버를 정의하는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 부착기 캡은 상기 스캐빈저 재료를 포함하는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 부착기 캡은 상기 스캐빈저 재료와 적어도 하나의 폴리머 재료의 화합물을 포함하는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐빈저 재료는 상기 부착기 캡 위에 코팅을 형성하고/형성하거나, 상기 스캐빈저 재료는 상기 부착기 캡에 결합되는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제3항 또는 제5항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐빈저 재료는 선택적인 스캐빈저 재료인, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제3항 또는 제5항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 물질은 적어도 하나의 휘발성 유기 화합물을 포함하는, 분석물 측정 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 분석물 센서를 패키징하는 방법으로서,분석물 레벨을 측정하도록 구성된 분석물 센서를 제공하는 단계 - 상기 분석물 센서는 피하 배치를 위한 꼬리 부분을 포함하고, 상기 꼬리 부분 상에는 분석물 반응 효소가 배치됨 -;상기 분석물 센서의 전달을 위한 부착기를 제공하는 단계 - 상기 부착기는 밀봉된 챔버를 정의하는 하우징, 및 중공 또는 리세스된 부분을 포함하는 샤프를 갖고, 상기 꼬리 부분은 피하 배치 전에 상기 챔버 내에 배치되고, 상기 꼬리 부분의 적어도 일부는 상기 샤프의 중공 또는 리세스된 부분 내에 배치됨 -; 및상기 챔버 내에서 상기 꼬리 부분 및 상기 샤프에 바로 인접하게 스캐빈저 재료를 배치하는 단계를 포함하고, 상기 스캐빈저 재료는 활성탄, 분자체 및 실리카겔 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 챔버 내에서 적어도 하나의 물질을 흡착하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 스캐빈저 재료는 상기 챔버 내에서 상기 꼬리 부분을 둘러싸는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서, 상기 꼬리 부분은 길이를 가지며, 상기 스캐빈저 재료는 상기 챔버 내에서 상기 길이를 따라 상기 꼬리 부분을 둘러싸는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. (삭제됨)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제28항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 챔버 내에 센서 슬리브를 배치하는 단계를 포함하고, 상기 센서 슬리브는 상기 챔버 내에서 상기 꼬리 부분을 적어도 부분적으로 둘러싸고, 상기 센서 슬리브는 상기 스캐빈저 재료를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 센서 슬리브는 상기 스캐빈저 재료를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항 또는 제34항에 있어서, 상기 센서 슬리브는 적어도 하나의 폴리머 재료와 화합된 스캐빈저 재료를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐빈저 재료는 상기 센서 슬리브 위에 코팅을 형성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 부착기는 센서 캡 챔버를 정의하는 센서 캡을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 센서 슬리브는 상기 센서 캡 챔버 내에 배치되고, 상기 꼬리 부분은 피하 배치 전에 상기 센서 슬리브 및 센서 캡 챔버 내에 수용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제29항 내지 제31항 또는 제33항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 부착기 내에 배치된 전자기기 하우징을 제공하는 단계를 더 포함하고, 상기 전자기기 하우징은 환자의 피부에 장착되도록 구성되고, 상기 분석물 센서는 상기 전자기기 하우징 내의 제1 부분을 포함하고, 상기 꼬리 부분은 상기 전자기기 하우징 내의 애퍼처를 통해 연장되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항 또는 제38항에 종속할 때 제38항에 있어서, 상기 센서 캡은 제1 단부를 포함하고, 상기 제1 단부는 상기 전자기기 하우징에 제거 가능하게 결합되고, 상기 꼬리 부분은 피하 배치 전에 상기 센서 캡 챔버 내에 수용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항 또는 제40항에 있어서, 상기 챔버 내에 상기 스캐빈저 재료를 배치하는 단계는 상기 전자기기 하우징 내에 상기 스캐빈저 재료를 배치하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제37항, 제38항, 제40항 또는 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 또는 제37항 또는 제38항에 종속할 때 제39항에 있어서, 상기 챔버 내에 상기 스캐빈저 재료를 배치하는 단계는 상기 센서 캡 챔버 내에 상기 스캐빈저 재료를 배치하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제29항 내지 제31항 또는 제33항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 부착기는 부착기 캡을 포함하고, 상기 챔버 내에 상기 스캐빈저 재료를 배치하는 단계는 상기 스캐빈저 재료를 상기 부착기 캡과 결합하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제29항 내지 제31항 또는 제33항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐빈저 재료는 선택적인 스캐빈저 재료인, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 알라메다 하버 베이 파크웨이 ****</address><code>520000262570</code><country>미국</country><engName>Abbott Diabetes Care Inc.</engName><name>애보트 다이어비티스 케어 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>PACE, Louis</engName><name>페이스 루이스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>COLE, Jean-Pierre</engName><name>콜 장-피에르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>HOSS, Udo</engName><name>호스 우도</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>MITCHELL, Steven</engName><name>미첼 스티븐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SIMMONS, Matthew</engName><name>시몬스 매튜</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919980000478</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Young</engName><name>김영</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/320,451</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1104990-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0167432-41</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247033957.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d4c396a94fe92668dedceb7b508e1f712f2747c0f57c4012c1c38a6ab8f178f1942b52b602ccefd97febcd2b15c2018f0fc77540e0886ba4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc2473614032e46f50ee37beb8e022077750324f9460f89be2da6bfd57a5f0e5737a28cbaba867992e41e77fa5f08897fc14f44769c4ffb9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>