<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:57.157</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7036648</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>햅틱 및 오디오 피드백 응답을 갖는 인터페이스</inventionTitle><inventionTitleEng>INTERFACE WITH HAPTIC AND AUDIO FEEDBACK RESPONSE</inventionTitleEng><openDate>2023.11.24</openDate><openNumber>10-2023-0160905</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0488</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/21</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 햅틱 및 오디오 피드백 응답들을 생성하기 위한 방법은 프로세서가 통신 세션을 위한 통신 인터페이스로 하여금 제1 사용자 인터페이스 및 제2 사용자 인터페이스 상에 디스플레이되게 하는 것으로 시작한다. 프로세서는 제1 사용자 인터페이스 상의 제1 터치 입력 및 제2 사용자 인터페이스 상의 제2 터치 입력을 검출한다. 프로세서는 제1 사용자 인터페이스 상의 제1 터치 입력의 위치 및 제2 사용자 인터페이스 상의 제2 터치 입력의 위치를 모니터링한다. 프로세서는 제1 사용자 인터페이스 상의 제1 터치 입력의 위치와 제2 사용자 인터페이스 상의 제2 터치 입력의 위치에 대응하는 제1 사용자 인터페이스 상의 위치 사이의 거리를 결정한다. 이러한 거리가 미리 결정된 임계값 아래라고 결정하는 것에 응답하여, 프로세서는 제1 사용자 인터페이스 및 제2 사용자 인터페이스로 하여금 초기 햅틱 피드백 응답 및 초기 오디오 피드백 응답을 생성하게 한다. 다른 실시예들도 본 명세서에 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022212174</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/021762</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,프로세서; 및상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 갖는 메모리를 포함하고, 상기 동작들은,통신 세션을 위한 통신 인터페이스로 하여금 제1 클라이언트 디바이스의 제1 사용자 인터페이스 및 제2 클라이언트 디바이스의 제2 사용자 인터페이스 상에 디스플레이되게 하는 동작- 상기 통신 세션은 상기 제1 클라이언트 디바이스 및 상기 제2 클라이언트 디바이스를 포함하는 복수의 클라이언트 디바이스들 사이에 있음 -;상기 제1 사용자 인터페이스 상의 제1 터치 입력 및 상기 제2 사용자 인터페이스 상의 제2 터치 입력을 검출하는 동작;상기 제1 사용자 인터페이스 상의 상기 제1 터치 입력의 위치 및 상기 제2 사용자 인터페이스 상의 상기 제2 터치 입력의 위치를 모니터링하는 동작;상기 제1 사용자 인터페이스 상의 상기 제1 터치 입력의 위치와 상기 제2 사용자 인터페이스 상의 상기 제2 터치 입력의 위치에 대응하는 상기 제1 사용자 인터페이스 상의 위치 사이의 제1 거리를 결정하는 동작; 및상기 제1 거리가 미리 결정된 임계값 아래라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 및 상기 제2 사용자 인터페이스로 하여금 초기 햅틱 피드백 응답 및 초기 오디오 피드백 응답을 생성하게 하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 시스템은 동작들을 수행하고, 상기 동작들은 추가로,상기 제1 사용자 인터페이스 상의 제3 터치 입력 및 상기 제2 사용자 인터페이스 상의 제4 터치 입력을 검출하는 동작;상기 제1 사용자 인터페이스 상의 상기 제3 터치 입력의 위치 및 상기 제2 사용자 인터페이스 상의 상기 제4 터치 입력의 위치를 모니터링하는 동작;상기 제1 사용자 인터페이스 상의 상기 제3 터치 입력의 위치와 상기 제2 사용자 인터페이스 상의 상기 제4 터치 입력의 위치에 대응하는 상기 제1 사용자 인터페이스 상의 위치 사이의 제2 거리를 결정하는 동작; 및상기 제2 거리가 상기 미리 결정된 임계값 아래라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 및 상기 제2 사용자 인터페이스로 하여금 강화된 햅틱 피드백 응답 및 강화된 오디오 피드백 응답을 생성하게 하는 동작- 상기 강화된 햅틱 피드백 응답은 상기 초기 햅틱 피드백 응답보다 강도 또는 속도에서 더 크고, 상기 강화된 오디오 피드백 응답은 상기 초기 오디오 피드백 응답보다 복잡성 및 볼륨에서 강화됨 -을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 클라이언트 디바이스의 제1 사용자 및 상기 제2 클라이언트 디바이스의 제2 사용자가 상기 통신 세션에 존재하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 초기 오디오 피드백 응답 및 상기 강화된 오디오 피드백 응답은 음악을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 초기 햅틱 피드백 응답은 제1 진동 패턴을 포함하고 상기 강화된 햅틱 피드백 응답은 상기 제1 진동 패턴과 상이한 제2 진동 패턴을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 시스템은 동작들을 수행하고, 상기 동작들은 추가로,상기 제2 거리가 상기 미리 결정된 임계값 아래라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 및 상기 제2 사용자 인터페이스로 하여금 상기 통신 인터페이스에 대한 증강을 생성하게 하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 증강은 오버레이, 시각적 효과, 애니메이션, 사운드 효과, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 증강은 미리 결정된 기간 동안 일시적으로 생성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 시스템은 동작들을 수행하고, 상기 동작들은 추가로,상기 제1 사용자 인터페이스로 하여금 상기 제1 터치 입력의 위치에서 제1 표시자 엘리먼트를 그리고 상기 제2 사용자 인터페이스 상의 상기 제2 터치 입력의 위치에 대응하는 상기 제1 사용자 인터페이스 상의 위치에서 제2 표시자 엘리먼트를 디스플레이하게 하는 동작; 또는상기 제2 사용자 인터페이스로 하여금 상기 제2 터치 입력의 위치에서 상기 제1 표시자 엘리먼트를 그리고 상기 제1 사용자 인터페이스 상의 상기 제1 터치 입력의 위치에 대응하는 상기 제2 사용자 인터페이스 상의 위치에서 상기 제2 표시자 엘리먼트를 디스플레이하게 하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 통신 세션은 실시간 비디오 통신 세션인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 방법으로서,프로세서에 의해, 통신 세션을 위한 통신 인터페이스로 하여금 제1 클라이언트 디바이스의 제1 사용자 인터페이스 및 제2 클라이언트 디바이스의 제2 사용자 인터페이스 상에 디스플레이되게 하는 단계- 상기 통신 세션은 상기 제1 클라이언트 디바이스 및 상기 제2 클라이언트 디바이스를 포함하는 복수의 클라이언트 디바이스들 사이에 있음 -;상기 제1 사용자 인터페이스 상의 제1 터치 입력 및 상기 제2 사용자 인터페이스 상의 제2 터치 입력을 검출하는 단계;상기 제1 사용자 인터페이스 상의 상기 제1 터치 입력의 위치 및 상기 제2 사용자 인터페이스 상의 상기 제2 터치 입력의 위치를 모니터링하는 단계;상기 제1 사용자 인터페이스 상의 상기 제1 터치 입력의 위치와 상기 제2 사용자 인터페이스 상의 상기 제2 터치 입력의 위치에 대응하는 상기 제1 사용자 인터페이스 상의 위치 사이의 제1 거리를 결정하는 단계; 및상기 제1 거리가 미리 결정된 임계값 아래라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 및 상기 제2 사용자 인터페이스로 하여금 초기 햅틱 피드백 응답 및 초기 오디오 피드백 응답을 생성하게 하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 추가로,상기 제1 사용자 인터페이스 상의 제3 터치 입력 및 상기 제2 사용자 인터페이스 상의 제4 터치 입력을 검출하는 단계;상기 제1 사용자 인터페이스 상의 상기 제3 터치 입력의 위치 및 상기 제2 사용자 인터페이스 상의 상기 제4 터치 입력의 위치를 모니터링하는 단계;상기 제1 사용자 인터페이스 상의 상기 제3 터치 입력의 위치와 상기 제2 사용자 인터페이스 상의 상기 제4 터치 입력의 위치에 대응하는 상기 제1 사용자 인터페이스 상의 위치 사이의 제2 거리를 결정하는 단계; 및상기 제2 거리가 상기 미리 결정된 임계값 아래라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 및 상기 제2 사용자 인터페이스로 하여금 강화된 햅틱 피드백 응답 및 강화된 오디오 피드백 응답을 생성하게 하는 단계- 상기 강화된 햅틱 피드백 응답은 상기 초기 햅틱 피드백 응답보다 강도 또는 속도에서 더 크고, 상기 강화된 오디오 피드백 응답은 상기 초기 오디오 피드백 응답보다 복잡성 및 볼륨에서 강화됨 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 제1 클라이언트 디바이스의 제1 사용자 및 상기 제2 클라이언트 디바이스의 제2 사용자가 상기 통신 세션에 존재하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 초기 오디오 피드백 응답 및 상기 강화된 오디오 피드백 응답은 음악을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 초기 햅틱 피드백 응답은 제1 진동 패턴을 포함하고 상기 강화된 햅틱 피드백 응답은 상기 제1 진동 패턴과 상이한 제2 진동 패턴을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 추가로,상기 제2 거리가 상기 미리 결정된 임계값 아래라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 및 상기 제2 사용자 인터페이스로 하여금 상기 통신 인터페이스에 대한 증강을 생성하게 하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 증강은 오버레이, 시각적 효과, 애니메이션, 사운드 효과, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 증강은 미리 결정된 기간 동안 일시적으로 생성되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 추가로,상기 제1 사용자 인터페이스로 하여금 상기 제1 터치 입력의 위치에서 제1 표시자 엘리먼트를 그리고 상기 제2 사용자 인터페이스 상의 상기 제2 터치 입력의 위치에 대응하는 상기 제1 사용자 인터페이스 상의 위치에서 제2 표시자 엘리먼트를 디스플레이하게 하는 단계; 또는상기 제2 사용자 인터페이스로 하여금 상기 제2 터치 입력의 위치에서 상기 제1 표시자 엘리먼트를 그리고 상기 제1 사용자 인터페이스 상의 상기 제1 터치 입력의 위치에 대응하는 상기 제2 사용자 인터페이스 상의 위치에서 상기 제2 표시자 엘리먼트를 디스플레이하게 하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서, 상기 통신 세션은 실시간 비디오 통신 세션인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하고, 상기 동작들은,통신 세션을 위한 통신 인터페이스로 하여금 제1 클라이언트 디바이스의 제1 사용자 인터페이스 및 제2 클라이언트 디바이스의 제2 사용자 인터페이스 상에 디스플레이되게 하는 동작- 상기 통신 세션은 상기 제1 클라이언트 디바이스 및 상기 제2 클라이언트 디바이스를 포함하는 복수의 클라이언트 디바이스들 사이에 있음 -;상기 제1 사용자 인터페이스 상의 제1 터치 입력 및 상기 제2 사용자 인터페이스 상의 제2 터치 입력을 검출하는 동작;상기 제1 사용자 인터페이스 상의 상기 제1 터치 입력의 위치 및 상기 제2 사용자 인터페이스 상의 상기 제2 터치 입력의 위치를 모니터링하는 동작;상기 제1 사용자 인터페이스 상의 상기 제1 터치 입력의 위치와 상기 제2 사용자 인터페이스 상의 상기 제2 터치 입력의 위치에 대응하는 상기 제1 사용자 인터페이스 상의 위치 사이의 제1 거리를 결정하는 동작; 및상기 제1 거리가 미리 결정된 임계값 아래라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 및 상기 제2 사용자 인터페이스로 하여금 초기 햅틱 피드백 응답 및 초기 오디오 피드백 응답을 생성하게 하는 동작을 포함하는 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 프로세서는 동작들을 수행하고, 상기 동작들은 추가로,상기 제1 사용자 인터페이스 상의 제3 터치 입력 및 상기 제2 사용자 인터페이스 상의 제4 터치 입력을 검출하는 동작;상기 제1 사용자 인터페이스 상의 상기 제3 터치 입력의 위치 및 상기 제2 사용자 인터페이스 상의 상기 제4 터치 입력의 위치를 모니터링하는 동작;상기 제1 사용자 인터페이스 상의 상기 제3 터치 입력의 위치와 상기 제2 사용자 인터페이스 상의 상기 제4 터치 입력의 위치에 대응하는 상기 제1 사용자 인터페이스 상의 위치 사이의 제2 거리를 결정하는 동작; 및상기 제2 거리가 상기 미리 결정된 임계값 아래라고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 및 상기 제2 사용자 인터페이스로 하여금 강화된 햅틱 피드백 응답 및 강화된 오디오 피드백 응답을 생성하게 하는 동작- 상기 강화된 햅틱 피드백 응답은 상기 초기 햅틱 피드백 응답보다 강도 또는 속도에서 더 크고, 상기 강화된 오디오 피드백 응답은 상기 초기 오디오 피드백 응답보다 복잡성 및 볼륨에서 강화됨 -을 포함하는 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>POWELL, Alexander P.</engName><name>파웰, 알렉산더 피.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>THOMAS, Mark</engName><name>토마스, 마크</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/200,875</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/646,411</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1171632-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0172047-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.31</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0723704-40</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237036648.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9370af67254f595b08f1ce7016ee3dc73883cce984afa1c8c04a86d0a98f4c8c0d11e6440d4e20ed83179acfe62ef73a68c1194c72a7de6b77</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc7e2c58b149544273bd799f5b2dc48bdb89b30b54b2b250d64ffec04c7c5859ca513647541291f99174898f5b912421f96ec82df7ebc0f3e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>