<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:52:04.524</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7032071</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>PDU 세션을 설정하는 방법, 관련 장치 및 판독 가능한 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>PDU SESSION ESTABLISHMENT METHOD, RELATED DEVICE AND READABLE STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2023.10.17</openDate><openNumber>10-2023-0145199</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 12/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 통신 기술 분야에 속하며, PDU 세션을 설정하는 방법, 연관 장치 및 판독 가능한 저장 매체를 개시한다. PDU 세션을 설정하는 방법은 중계 UE에 의해 제 1 정보를 전송하는 단계를 포함하며, 상기 제1 정보는 상기 중계 UE에 의해 전송된 PDU 세션 설정 요청이 중계 PDU 세션의 설정을 요청하도록 지시하며, 상기 중계 PDU 세션은 원격 UE로부터 업무 데이터를 중계하는 데 사용된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022206663</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/083316</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로토콜 데이터 유닛의 PDU 세션을 설정하는 방법에 있어서,중계 UE에 의해 제1 정보를 전송하는 단계를 포함하며, 상기 제1 정보는 상기 중계 UE에 의해 전송된 PDU 세션 설정 요청이 중계 PDU 세션의 설정을 요청하도록 지시하며, 상기 중계 PDU 세션은 원격 UE로부터 업무 데이터를 중계하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 중계 UE에 의해 제1 정보를 전송한 후, 상기 방법은,상기 제1 정보에 기초하여 결정된 서비스 품질 QoS 규칙을 상기 중계 UE에 의해 수신하는 단계를 추가로 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 제1 정보는,상기 중계 UE와 상기 원격 UE 사이의 QoS 요구 사항;정보가 상기 중계 단말에 의해 설정이 요청된 PDU 세션이 상기 중계 PDU 세션임을 나타내도록 지시하는 중계 통신 지시 정보; 및상기 중계 PDU 세션의 특정 파라미터 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 QoS 요구 사항에는 패킷 지연 예산PDB, 패킷 오류율 PER 및 PC5 서비스 품질 마크 PQI 중 적어도 하나가 포함되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 제1 정보는 상기 PDU 세션 설정 요청에 포함되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. PDU 세션을 설정하는 방법에 있어서,제1 코어 네트워크 장치에 의해 제1 정보를 수신하는 단계로서, 상기 제1 정보는 중계 UE에 의해 전송된 PDU 세션 설정 요청이 중계 PDU 세션의 설정을 요청하도록 지시하고, 상기 중계 PDU 세션은 원격 UE로부터 업무 데이터를 중계하는 데 사용되며; 및상기 제1 코어 네트워크 장치에 의해 제2 정보를 전송하는 단계를 포함하고,상기 제2 정보는 상기 제1 정보에 기초하여 결정되며, 상기 제2 정보는 QoS 규칙, 정책 및 과금 제어 PCC 규칙 중 어느 하나인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 제2 정보가 상기 QoS 규칙인 경우, 제1 코어 네트워크 장치에 의해 제1 정보를 수신한 후, 상기 제1 코어 네트워크 장치가 제2 정보를 전송하기 전에, 상기 방법은,상기 제1 코어 네트워크 장치가 제2 코어 네트워크 장치에 상기 제1 정보를 전송하는 단계;상기 제1 코어 네트워크 장치가 상기 제2 코어 네트워크 장치에 의해 전송된 PCC 규칙을 수신하는 단계로서, 상기 PCC 규칙은 상기 제1 정보에 기초하여 상기 제2 코어 네트워크 장치에 의해 생성된 것이며;상기 제1 코어 네트워크 장치는 상기 PCC 규칙에 따라 상기 QoS 규칙을 생성하는 단계를 추가로 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 제1 코어 네트워크 장치가 제2 코어 네트워크 장치에 상기 제1 정보를 전송하는 단계는,상기 제1 코어 네트워크 장치가 제2 코어 네트워크 장치에 상기 제1 정보를 포함한 세션 관리 정책 연관 구축 메시지를 전송하는 단계를 포함하고;상기 제1 코어 네트워크 장치가 상기 제2 코어 네트워크 장치에 의해 전송되는PCC 규칙을 수신하는 단계는,상기 제1 코어 네트워크 장치가, 상기 제2 코어 네트워크 장치에 의해 전송된PCC 규칙을 포함한 세션 정책 연관 응답 메시지를 수신하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 6 항에 있어서,상기 제1 정보에는,상기 중계 UE와 상기 원격 UE 사이의 QoS 요구 사항;정보가 상기 중계 단말에 의해 설정이 요청된 PDU 세션이 상기 중계 PDU 세션임을 나타내도록 지시하는 중계 통신 지시 정보; 및상기 중계 PDU 세션의 특정 파라미터 중 적어도 하나가 포함되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 QoS 요구 사항에는 PDB, PER 및 PQI 중 적어도 하나가 포함되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 6 항에 있어서,제1 코어 네트워크 장치에 의해 제1 정보를 수신한 후, 상기 제1 코어 네트워크 장치가 제2 정보를 전송하기 전에, 상기 방법은,제1 서브 QoS 요구 사항을 얻기 위해 상기 제1 코어 네트워크 장치가 상기 제1 정보에 기초하여 제1 QoS 요구 사항을 분할하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 제1 QoS 요구 사항은 상기 원격 UE과 앵커 사용자 면 기능 UPF 간의 QoS 요구 사항이고, 상기 제1 서브 QoS 요구 사항은 상기 중계 UE로부터 앵커 UPF에 대한 QoS 요구 사항이며,상기 제2 정보는 상기 제1 서브 QoS 요구 사항에 기초하여 생성되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,제1 서브 QoS 요구 사항을 얻기 위해 상기 제1 코어 네트워크 장치가 상기 제1 정보에 기초하여 제1 QoS 요구 사항을 분할하는 단계는,상기 제1 코어 네트워크 장치가 상기 제1 정보에 기초하여 제2 서브 QoS 요구 사항을 결정하는 단계; 및제1 서브 QoS 요구 사항을 얻기 위해 상기 제1 코어 네트워크 장치가 상기 제2 서브 QoS 요구 사항에 기초하여 제1 QoS 요구 사항을 분할하는 단계를 포함하며,상기 제2 서브 QoS 요구 사항은 상기 중계 UE로부터 상기 원격 UE에 대한 QoS 요구 사항인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 제2 서브 QoS 요구 사항은,상기 제1 정보가 상기 중계 UE와 상기 원격 UE 사이의 QoS 요구 사항을 포함하는 경우, 상기 제2 서브 QoS 요구 사항이 상기 QoS 요구 사항; 및상기 제1 정보가 상기 중계 UE와 상기 원격 UE 사이의 QoS 요구 사항을 포함하지 않는 경우, 운영자 정책에기초하여 결정됨; 로컬 정책에 기초하여 결정됨; 프로토콜에 의해 합의됨; 네트워크 측 장치에 의해 구성됨 중 어느 하나를 만족시키는 상기 제2 서브 QoS 요구 사항 중 어느 하나를 만족시키는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서,상기 제1 QoS 요구 사항에는 PDB 및 PER 중 적어도 하나가 포함되고,상기 제1 서브 QoS 요구 사항에는 PDB, PER 및 5세대 통신 기술의 서비스 품질 마크 5QI 중 적어도 하나가 포함되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 6 항에 있어서,상기 제1 정보가 상기 중계 PDU 세션의 특정 파라미터인 경우, 제1 코어 네트워크 장치에 의해 제1 정보를 수신한 후, 상기 제1 코어 네트워크 장치가 제2 정보를 전송하기 전에, 상기 방법은,상기 특정 파라미터와 연관된 제1 쿼리 결과를 얻기 위해 상기 제1 코어 네트워크 장치에 의해 UE 계약 데이터를 쿼리하는 단계;상기 제1 쿼리 결과에 의해 상기 특정 파라미터가 중계 PDU 세션의 특정 파라미터임을 나타내면, 상기 제1 코어 네트워크 장치가 제1 PDU 세션 설정 요청이 중계 PDU 세션의 설정을 요청하는 데 사용되도록 결정하는 단계를 추가로 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 6 항에 있어서,상기 제2 정보가 상기 QoS 규칙인 경우, 제1 코어 네트워크 장치에 의해 제1 정보를 수신한 후, 상기 방법은,상기 제1 코어 네트워크 장치에 의해 QoS 프로필을 전송하는 단계를 추가로 포함하며,상기 QoS 프로필은 상기 제1 정보에 기초하여 결정되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. PDU 세션 설정 장치에 있어서,제1 정보를 전송하는 데 사용되는 제1 전송 모듈을 포함하며, 상기 제1 정보는 중계 UE에 의해 전송된 PDU 세션 설정 요청이 중계 PDU 세션의 설정을 요청하도록 지시하며, 상기 중계 PDU 세션은 원격 UE로부터 업무 데이터를 중계하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 PDU 세션 설정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 PDU 세션 설정 장치는,서비스 품질 QoS 규칙을 수신하는 데 사용되는 제1 수신 모듈을 추가로 포함하며, 상기 QoS 규칙은 상기 제1 정보에 기초하여 결정되는 것을 특징으로 하는 PDU 세션 설정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 제1 정보는,상기 중계 UE와 상기 원격 UE 사이의 QoS 요구 사항;정보가 상기 중계 단말에 의해 설정이 요청된 PDU 세션이 상기 중계 PDU 세션임을 나타내도록 지시하는 중계 통신 지시 정보; 및상기 중계 PDU 세션의 특정 파라미터 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 PDU 세션 설정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 QoS 요구 사항에는 패킷 지연 예산 PDB, 패킷 오류율 PER 및PC5 서비스 품질 마크 PQI 중 적어도 하나가 포함되는 것을 특징으로 하는 PDU 세션 설정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서,상기 제1 정보는 상기 PDU 세션 설정 요청에 포함되는 것을 특징으로 하는 PDU 세션 설정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. PDU 세션 설정 장치에 있어서,제1 정보를 수신하는 데 사용되는 제2 수신 모듈로서, 상기 제1 정보는 중계 UE에 의해 전송된 PDU 세션 설정 요청이 중계 PDU 세션의 설정을 요청하도록 지시하며, 상기 중계 PDU 세션은 원격 UE로부터 업무 데이터를 중계하는 데 사용되며, 및제2 정보를 전송하는 데 사용되는 제2 전송 모듈을 포함하고,상기 제2 정보는 상기 제1 정보에 기초하여 결정되며, 상기 제2 정보는 QoS 규칙, 정책 및 과금 제어 PCC 규칙 중 어느 하나인 것을 특징으로 하는 PDU 세션 설정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 제2 정보가 상기 QoS 규칙인 경우, 상기 PDU 세션 설정 장치는,상기 제1 정보를 제2 코어 네트워크 장치로 전송하는 데 사용되는 제3전송 모듈;상기 제2 코어 네트워크 장치에 의해 전송된 PCC 규칙을 수신하는 데 사용되는 제3 수신 모듈로서, 상기 PCC 규칙은 상기 제1 정보에 기초하여 상기 제2 코어 네트워크 장치에 의해 생성된 것이며; 및상기 PCC 규칙에 기초하여 상기 QoS 규칙을 생성하는 데 사용되는 생성 모듈을 추가로 포함하는 것을 특징으로 하는 PDU 세션 설정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 제3 전송 모듈은, 구체적으로 상기 제1 정보를 포함하는 상기 세션 정책 연관 요청 메시지를 제2 코어 네트워크 장치로 전송하는 데 사용되며,상기 제3 수신 모듈은, 구체적으로 상기 제2 코어 네트워크 장치에 의해 전송된 상기 세션 정책 연관 응답 메시지를 수신하는 데 사용되며, 상기 세션 정책 연관 응답 메시지는 PCC 규칙을 포함하는 것을 특징으로 하는 PDU 세션 설정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 22 항에 있어서,상기 제1 정보에는,상기 중계 UE와 상기 원격 UE 사이의 QoS 요구 사항;정보가 상기 중계 단말에 의해 설정이 요청된 PDU 세션이 상기 중계 PDU 세션임을 나타내도록 지시하는 중계 통신 지시 정보;상기 중계 PDU 세션의 특정 파라미터 중 적어도 하나가 포함되는 것을 특징으로 하는 PDU 세션 설정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 QoS 요구 사항에는 PDB, PER 및 PQI 중 적어도 하나가 포함되는 것을 특징으로 하는 PDU 세션 설정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 22 항에 있어서,상기 PDU 세션 설정 장치는,제1 서브 QoS 요구 사항을 얻기 위해 상기 제1 정보에 기초하여 제1 QoS 요구 사항을 분할하는 데 사용되는 제1 결정 모듈을 추가로 포함하고, 상기 제1 QoS 요구 사항은 상기 원격 UE로부터 앵커 사용자 면 기능 UPF에 대한 QoS 요구 사항이며, 상기 제1 서브 QoS 요구 사항은 상기 중계 UE로부터 앵커 UPF에 대한 QoS 요구 사항이고,상기 제2 정보는 상기 제1 서브 QoS 요구 사항에 기초하여 생성되는 것을 특징으로 하는 PDU 세션 설정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 제1 결정 모듈은,상기 제1 정보에 기초하여 제2 서브 QoS 요구 사항을 결정하는 데 사용되는 제1 결정 유닛; 및제1 서브 QoS 요구 사항을 얻기 위해 상기 제2 서브 QoS 요구 사항에 기초하여 제1 QoS 요구 사항을 분할하는 분할 유닛을 포함하며,상기 제2 서브 QoS 요구 사항은 상기 중계 UE로부터 상기 원격 UE에 대한 QoS 요구 사항인 것을 특징으로 하는 PDU 세션 설정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,상기 제2 서브 QoS 요구 사항은,상기 제1 정보가 상기 중계 UE와 상기 원격 UE 사이의 QoS 요구 사항을 포함하는 경우, 상기 제2 서브 QoS 요구 사항은 상기 QoS 요구 사항임; 및상기 제1 정보가 상기 중계 UE와 상기 원격 UE 사이의 QoS 요구 사항을 포함하지 않는 경우, 운영자 정책에 기초하여 결정됨; 로컬 정책에 기초하여 결정됨; 프로토콜에 의해 합의됨; 네트워크 측 장치에 의해 구성됨 중 어느 하나를 만족시키는 제2 서브 QoS 요구 사항 중 어느 하나를 만족시키는 것을 특징으로 하는 PDU 세션 설정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 27 항에 있어서,상기 제1 QoS 요구 사항에는 PDB 및 PER 중 적어도 하나가 포함되고,상기 제1 서브 QoS 요구 사항에는 PDB, PER 및 5세대 통신 기술의 서비스 품질 마크 5QI 중 적어도 하나가 포함되는 것을 특징으로 하는 PDU 세션 설정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 22 항에 있어서,상기 제1 정보가 상기 중계 PDU 세션의 특정 파라미터인 경우, 상기 PDU 세션 설정 장치는상기 특정 파라미터와 연관된 제1 쿼리 결과를 얻기 위해 UE 계약 데이터를 쿼리하는 데 사용되는 쿼리 모듈; 및상기 제1 쿼리 결과에 의해 상기 특정 파라미터가 중계 PDU 세션의 특정 파라미터임을 나타내면, 제1 PDU 세션 설정 요청이 중계 PDU 세션의 설정을 요청하는 데 사용되도록 결정하는 제2 결정 모듈을 추가로 포함하는 것을 특징으로 하는 PDU 세션 설정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 22 항에 있어서,상기 PDU 세션 설정 장치는QoS 프로필을 전송하는 데 사용되는 제4 전송 모듈을 추가로 포함하며,상기 QoS 프로필은 상기 제1 정보에 기초하여 결정되는 것을 특징으로 하는 PDU 세션 설정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. UE에 있어서,프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 운행 가능한 프로그램 또는 명령어를 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령어가 상기 프로세서에 의해 실행될 경우, 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 따른 PDU 세션을 설정하는 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 네트워크 측 장치에 있어서,프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에 의해 운행 가능한 프로그램 또는 명령어를 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령어가 상기 프로세서에 의해 실행될 경우, 제 6 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항에 따른 PDU 세션을 설정하는 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 네트워크 측 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 판독 가능한 저장 매체에 있어서,상기 판독 가능한 저장 매체에는 프로그램 또는 명령어가 저장되며, 상기 프로그램 또는 명령어가 프로세서에 의해 실행될 경우, 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 따른 PDU 세션을 설정하는 방법의 단계를 구현하거나, 제 6 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항에 따른 PDU 세션을 설정하는 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 칩에 있어서,프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하며, 상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서에 결합되며, 상기 프로세서는 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 따른 PDU 세션을 설정하는 방법의 단계를 구현하거나 제 6 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항에 따른 PDU 세션을 설정하는 방법의 단계를 구현하기 위해 프로그램 또는 명령어를 운행하는 데 사용되는 것을 특징으로 하는 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 컴퓨터 프로그램 제품에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램 제품은 비일시적 판독 가능한 저장 매체에 저장되며, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 따른 PDU 세션을 설정하는 방법의 단계를 구현하기 위해 중계 UE의 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되거나, 제 6 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항에 따른 PDU 세션을 설정하는 방법의 단계를 구현하기 위해 제1 코어 네트워크 장치의 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 통신장치에 있어서,제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 따른 PDU 세션을 설정하는 방법의 단계 또는 제 6 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항에 따른 PDU 세션을 설정하는 방법의 단계를 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 통신장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Wen</engName><name>왕, 웬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>XIE, Zhenhua</engName><name>시에, 젠후아</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로**길 **, 한양빌딩 (도곡동)</address><code>920001000054</code><country>대한민국</country><engName>HANYANG PATENT FIRM</engName><name>(유)한양특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110357732.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1037108-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1037885-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1037886-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0152662-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2023.12.20</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237032071.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93537cbed247757550d662a08143a76a48f1125d09ca5601cf0b3d9352cd31e5d20702110dc9e31e6f7af2b8bf75ba263987cd8e30d7477599</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf23e458609d65af87b54b227f0971878ed7b375e7f49e0b5a07e4e9a096746f09dbc7c30bcbf5f4795c23458c213b608e8712f869264aa4f2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>