<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:22.822</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7007737</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>생리학적 모니터링 장치를 위한 전기 부품</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRICAL COMPONENTS FOR PHYSIOLOGICAL MONITORING DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.04.07</openDate><openNumber>10-2023-0047456</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/257</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/325</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/352</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 포유류의 표면에 부착되어 생리학적 신호를 기록하는 장치 및 이와 관련된 시스템/방법에 관한 것이다. 장치는 회로 기판 및 하우징으로부터 연장되는 가요성 날개을 둘러싸는 하우징을 포함할 수 있다. 상기 장치는 상기 가요성 날개에 결합되는 전극 및 상기 전극과 상기 회로 기판 사이에 전기적 신호를 전달하기 위한 전기적 트레이스를 포함할 수 있다. 전기적 트레이스는 절연체의 표면에 도전성 재료 및 저항기가 인쇄된 절연체를 가질 수 있다. 트레이스층은 트레이스층의 하부로부터 트레이스층의 상부로 신호를 전송하기 위한 도전성 비아를 포함할 수 있다. 상기 하우징은, 상기 배터리의 일측의 상기 양 단자에 전기적 접근을 제공하도록 구성된 배터리 단자 커넥터를 구비하는 배터리를 포함할 수 있다. 하우징은 플로팅 트리거 버튼을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.02.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022032118</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/044977</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자의 생리학적 신호를 모니터링하기 위한 전자 장치로서, 상기 장치는, 회로 기판을 둘러싸는 하우징;하우징으로부터 연장되고 사용자의 표면에 적합하도록 구성되며, 하면과 상면을 갖는, 가요성 날개;생리학적 신호를 검출하기 위해 사용자의 표면과 등각 접촉하도록 구성된 가요성 날개에 결합된 전극; 및가요성 날개에 결합되고, 전극으로부터 회로 기판으로 전기 신호를 전달하도록 구성된 가요성 트레이스층을 포함하고, 상기 가요성 트레이스층은, 전극에 인접하여 위치된 제1 접촉 영역으로부터 회로 기판에 인접하여 위치된 제2 접촉 영역으로 연장되는 고분자 본체를 포함하고,상기 트레이스층은, 고분자 본체의 제1 측에 배치되고, 제1 도전도를 갖는 제1 도전성 재료, 및 제1 접촉 영역과 제2 접촉 영역 사이에서 상기 제1 도전성 재료와 교차하는 상기 고분자 본체의 제1 측에 배치되고, 제2 도전도를 갖는 제2 도전성 재료를 포함하고,상기 제1 도전도는, 상기 제2 도전성 재료가 상기 제1 접촉 영역과 상기 제2 접촉 영역 사이에서 저항기로서 기능하도록 상기 제2 도전도보다 큰, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 트레이스층은, 트레이스층의 고분자 본체를 통하여 연장되고 도전성 재료로 충전된 하나 이상의 비아들을 포함하고, 상기 하나 이상의 비아들은 고분자 본체의 제1 측에 배치된 상기 제1 도전성 재료와, 상기 제1 측의 반대의 고분자 본체의 제2 측에 배치된 도전성 재료를 전기적으로 연결하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 비아들은 상기 제2 접촉 영역에 위치되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 접촉 영역은, 하이드로겔로부터 가요성 날개를 통해 수분이 방출될 수 있도록 상기 영역의 중심을 통한 구멍을 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 접촉 영역은 상기 전극 위에 위치되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 접촉 영역은, 상기 전극이 상기 구멍의 내부에 동심상으로 배열되도록 상기 전극을 둘러싸는 구멍을 포함하는, 상기 전극은 상기 구멍의 둘레에 전기적으로 연결되도록 구성되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 접촉 영역은 상기 트레이스층의 하부에 위치되고, 상기 제2 접촉 영역은 상기 트레이스층의 상부에 위치되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 사용자의 생리학적 신호를 모니터링하기 위한 전자 장치로서, 상기 장치는,회로 기판을 둘러싸는 하우징;하우징으로부터 연장되고 사용자의 표면에 적합하도록 구성되며, 하면과 상면을 갖는 가요성 날개;가요성 날개에 결합되고, 회로 기판과 전기적으로 통신하며, 생리학적 신호를 검출하기 위해 사용자의 표면과 등각 접촉하도록 구성된, 전극, 및전자 장치를 사용자에게 부착하기 위해 가요성 날개의 하면에 결합된 점착층을 포함하고,가요성 날개 및/또는 점착층은 사용자의 표면으로의 방출을 위한 치료제를 포함하며, 상기 점착층은 치료제가 점착층을 통해 사용자의 표면으로 용출되도록 구성되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 점착층은 하이드로콜로이드를 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서, 상기 치료제는 피부 관개를 감소시키고, 가려움을 감소시키고, 세균 성장을 감소시키고, 히스타민 방출을 유도하고, 및/또는 마취 효과를 제공하도록 구성되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료제는 점착층에 용해되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료제는, 상기 가요성 날개의 하나 이상의 기판층 내에 배치된 복수의 포켓 내에 포함되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 가요성 날개의 하나 이상의 기판층은, 상기 가요성 날개을 통해 치료제를 수송하는 것을 돕도록 구성된 기공을 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 점착층은, 이 점착층을 통해 상기 치료제를 사용자의 표면으로 수송하는 것을 돕도록 구성된 하나 이상의 기공을 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 사용자의 생리학적 신호를 모니터링하기 위한 전자 장치로서, 상기 장치는,회로 기판 및 적어도 하나의 배터리를 감싸는 하우징으로, 배터리의 하면의 제1 단자 및 배터리의 상측의 제2 단자를 포함하는, 하우징; 및배터리 단자 커넥터를 포함하고, 상기 배터리 단자 커넥터는,배터리의 하면과 접촉하도록 구성된 하단부;배터리의 상측과 접촉하도록 구성된 상부 및상기 하단부로부터 상부로 연장되도록 구성된 연결부를 포함하고,상기 배터리 단자 커넥터는, 배터리 단자 커넥터의 하단부, 상부 및 연결부에 걸쳐 연장되고 배터리를 향해 면하도록 구성되는 내면, 및 배터리 단자의 하단부, 상부 및 연결부에 걸쳐 연장되고 배터리로부터 이격되도록 구성되는 외면을 포함하고,상기 배터리 단자 커넥터는 추가로,하단부의 내면 및 상부의 외면에 배치되고,  배터리의 제1 단자에 전기적으로 연결되도록 구성되는, 제1 도전성 트레이스;상부의 내면 및 상부의 외면에 배치되고, 배터리의 제2 단자에 전기적으로 연결되도록 구성되는, 제2 도전성 트레이스; 및상부의 내부 및 외면에 배치되고, 상기 제1 도전성 트레이스와 배터리의 제2 단자를 분리하고 상기 제1 도전성 트레이스와 상기 제2 도전성 트레이스를 분리하는, 절연체를 포함하고,상기 배터리 단자 커넥터는, 회로 기판에 전기적 결합을 위한 상부 외면에 제1 및 제2 도전 트레이스를 모두 존재하도록 구성되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 절연체는 상기 배터리 단자 커넥터의 하단부에는 배치되지 않는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서, 상기 제2 도전성 트레이스는, 상기 절연체의 외면에 배치되지만, 상기 제2 단자와 전기적으로 접촉하도록 구성된 연장부를 형성하도록 상기 배터리 단자 커넥터의 상부에서 상기 절연체의 에지를 넘어 연장되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 상기 제2 도전 트레이스는, 상기 절연체의 내면 및 외면에 배치되고, 상기 제2 도전 트레이스의 내측 및 외측 부분은 상기 절연체를 통하여 연장되는 비아들에 의해 전기적으로 연결되고 도전성 재료로 충전되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항 내지 제18항 중 어느 한 항의 전자 장치로서,하우징으로부터 연장되고 사용자의 표면에 적합하도록 구성되며, 하면과 상면을 갖는 가요성 날개;생리학적 신호를 검출하기 위해 사용자의 표면과 등각 접촉하여 위치되도록 구성된 가요성 날개에 결합된 전극상기 가요성 날개에 결합되고 전극으로부터 회로 기판으로 전기 신호를 전달하도록 구성되며, 전극으로부터 회로 기판에 인접하여 위치된 접촉 영역으로 연장된, 가요성 트레이스 층을 더 포함하고,상기 배터리 단자 커넥터의 제1 및 제2 도전 트레이스들은 회로 기판에 전기적으로 결합하기 위한 트레이스 층의 접촉 영역과 실질적으로 동일한 수평 면에 배치되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 트레이스층은 하우징 내에 위치되는 영역의 중앙 개구를 포함하고, 상기 배터리 단자 커넥터의 제1 및 제2 도전성 트레이스들은 상기 트레이스층의 접촉 영역이 상기 중앙 개구 내에 위치되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서, 상기 회로 기판은 상기 트레이스층 위에 위치되고, 상기 회로 기판은 스프링 접촉에 의해  상기 트레이스층의 접촉 영역 및 상기 배터리 단자 커넥터의 제1 및 제2 도전 트레이스에 전기적으로 결합되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 회로 기판은, 상기 스프링 접촉 스페이서를 통하여 스프링 접촉들을 연장할 수 있는 구멍을 포함하는 스프링 접촉 스페이서에 의해 상기 트레이스 층으로부터 이격되고, 상기 스프링 접촉 스페이서는, 회로 기판과 배터리 단자 커넥터의 제1 및 제2 도전성 트레이스들 사이는 물론 회로 기판과 트레이스 층의 접촉 영역 사이에 실질적으로 일정한 분리 거리를 유지하도록 구성되는, 의  전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제15항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 배터리의 하면 밑에 위치되는 스프링을 더 포함하고, 상기 스프링은 배터리 단자 커넥터의 상기 제1 및 제2 도전 트레이스를 상기 회로 기판과 전기적으로 접촉하기 위해 바이어스되도록 구성된, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 스프링은 웨이브 스프링인, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 사용자의 생리학적 신호를 모니터링하기 위한 전자 장치로서, 상기 장치는,회로 기판을 둘러싸는 하우징을 포함하고, 상기 하우징은, 트리거 이벤트를 표시하기 위해 사용자에 의해 수동으로 작동되도록 구성되는 트리거 입력을 포함하며,상기 하우징은 회로 기판을 둘러싸는 가요성 프레임을 포함하고, 상기 가요성 프레임은 사용자의 표면으로부터 멀어지도록 구성된 하우징의 상부 측에 개구를 형성하고, 상기 개구는 트리거 입력 위에 위치되고,상기 하우징은 상기 가요성 프레임을 둘러싸면서 상기 하우징의 적어도 일부의 주변 외부를  형성하는 강성 고분자 쉘을 더 포함하고,가요성 프레임의 개구부 내에 버튼이 형성되고, 상기 버튼은 트리거 입력을 작동시키기 위해 사용자가 가요성 프레임으로 수동으로 누르도록 구성되는,  전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 가요성 프레임은 상기 강성 고분자 쉘에 오버몰딩되는,  전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항에 있어서, 상기 버튼은 강성 요소이고, 상기 가요성 프레임은 상기 강성 폴리머 쉘에 상기 버튼을 결합하고,  상기 가요성 프레임은, 버튼을 플로팅 버튼으로 하고 상기 버튼을 눌러 상기 가요성 프레임을 휘게 하도록, 버튼 주위에 가요성 에지를 형성하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,하우징으로부터 연장되고 사용자의 표면에 적합하도록 구성되며, 하면과 상면을 갖는 가요성 날개;상기 가요성 날개에 결합되고, 회로 기판과 전기적으로 통신하며, 생리학적 신호를 검출하기 위해 사용자의 표면과 등각 접촉하여 위치되도록 구성된 전극; 및전자 장치를 사용자에게 부착하기 위해 가요성 날개의 하면에 결합된 점착층을 더 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 사용자의 생리학적 신호를 모니터링하기 위한 전자 장치로서,상기 장치는,회로 기판을 둘러싸고, 하부 하우징에 결합된 상부 하우징을 포함하는 하우징;상부 하우징과 하부 하우징 사이에 하우징으로부터 연장되고 사용자의 표면에 적합하도록 구성되며, 하면과 상면을 갖는 가요성 날개;가요성 날개에 결합되고, 회로 기판과 전기적으로 통신하며, 생리학적 신호를 검출하기 위해 사용자의 표면과 등각 접촉하여 위치되도록 구성되는 전극 및전자 장치를 사용자에게 부착하기 위해 가요성 날개의 하면에 결합된 점착층을 포함하고,상기 하우징은,상부 하우징으로부터 아래로 연장되는 컬럼 및 하부 하우징으로부터 위로 연장되는 포스트를 더 포함하고, 상기 포스트는 컬럼에 수용되거나 또는 컬럼이 포스트에 수용되고, 상기 컬럼 및 포스트는 함께 압입(press-fit)되어 상부 하우징이 하부 하우징으로부터 분리되는 것을 촉진하는 하우징 내 내부 힘에 저항하도록 구성되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 하우징의 하면과 상기 회로기판 사이에 위치되는 스프링을 더 포함하고, 상기 스프링은 하우징 내 톨러런스 스택을 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 하우징은 배터리를 둘러싸고, 상기 스프링은 배터리 단자들에 전기적으로 연결된 트레이스 및 상기 전극과 전기적으로 결합된 트레이스를 회로 기판과 전기적으로 접촉하도록 바이어스시키도록 추가로 구성되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 전기적 접촉은 복수의 스프링 접촉을 통해 이루어지는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스프링은 웨이브 스프링인, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 회로기판과 배터리 사이에 위치되는 스페이서를 더 포함하고, 상기 스페이서는 배터리를 회로기판으로부터 일정한 이격거리로 유지하도록 구성되는, 전자장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제29항에 있어서, 상기 하부 하우징의 하면과 상기 회로 기판 사이에 위치되는 폼(foam)을 더 포함하고, 상기 폼은 상기 하우징 내의 톨러런스 스택을 포함하도록 구성되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 생리학적 모니터링 장치를 부착하기 위해 사용자의 피부를 준비하기 위한 연마 장치로서, 상기 연마 장치는,사용자가 연마 장치를 지지할 수 있도록 구성된 하우징;하우징의 하면에 위치되고, 사용자의 피부를 연마하도록 구성되며, 하우징의 하면 아래로 돌출되거나 하우징 내에서 수축되도록 구성되는, 연마 표면; 및하우징에 연마 표면을 결합하고, 하우징에 대한 하향 압력이 증가하면 압축 요소의 압축이 증가하고 연마 표면이 하우징의 하면 아래로 돌출되는 양이 감소하도록 연마 표면을 하향으로 치우치도록 구성된 압축 요소를 포함하는, 연마 장치,</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 압축 요소가 스프링인, 연마 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서, 상기 압축 요소는 폼 요소인, 연마 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 폼 요소는 내부 색 및 외부 색을 갖는 오픈 셀 폼이고, 상기 내부 색은 상기 외부 색과 구별되며, 상기 연마 장치는, 사용자의 피부에 대한 최적의 압축 양의 인가가 내부 색이 사용자에 보이지 않도록 하는 범위로 오픈 셀 폼을 압축하도록 교정되는, 연마 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제36항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 연마 장치는, 연마 표면과 사용자의 피부 사이에 적용될 소망 압력의 한계를 초과할 때 상기 하우징 내로 완전히 수축되도록 구성되는, 연마 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제36항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하우징의 하면은, 상기 연마 표면과 사용자의 피부 사이에 최적의 압력을 달성할 때 사용자의 피부에 접촉하도록 구성되는, 연마 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌프란시스코 *티에이치 스트리트 *** 스위트 ***</address><code>520120648353</code><country>미국</country><engName>IRHYTHM TECHNOLOGIES, INC.</engName><name>아이리듬 테크놀로지스, 아이엔씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌프란...</address><code> </code><country> </country><engName>ABERCROMBIE, Jeff</engName><name>아베크롬비 제프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌프란...</address><code> </code><country> </country><engName>SEPULVEDA, Genaro S.</engName><name>세풀베다 제나로 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌프란...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Shena Hae</engName><name>박 셰나 해</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌프란...</address><code> </code><country> </country><engName>WENSLEY, Ryan</engName><name>웬슬리 라이언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌프란...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, James</engName><name>리 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌프란...</address><code> </code><country> </country><engName>REEVE, Tom</engName><name>리브 톰</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/062,314</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0248176-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0039652-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0665624-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.06.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0665648-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.01.08</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.02.28</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0053522-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.19</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0274041-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0559742-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0684277-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0684276-04</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237007737.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b047fb12ca1707d871c1929ea8ad031918dc7f155635fa9d64524fdfe236c9c7f0edcbe23630ceda932630c85908f8cb33e4cd608aa589c1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf76896196bcf4e5b6ea04470364ca657e73b08ccb8f59ae3fd90b2f39ef56aeca84506af3ad1e9808d6882aa2386c4679e44166f692fcaf01</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>