<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:15:41.1541</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0157858</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이를 이용한 표시 장치의 구동 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS AND METHOD OF OPERATING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.05.23</openDate><openNumber>10-2025-0071957</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 표시 패널, 게이트 구동부, 데이터 구동부, 에미션 구동부 및 전원 전압 생성부를 포함할 수 있다. 상기 표시 패널은 픽셀을 포함할 수 있다. 상기 게이트 구동부는 상기 픽셀에 게이트 신호를 인가할 수 있다. 상기 데이터 구동부는 상기 픽셀에 데이터 전압을 인가할 수 있다. 상기 에미션 구동부는 상기 픽셀에 에미션 신호를 인가할 수 있다. 상기 전원 전압 생성부는 상기 표시 패널로부터 센싱 전원 전압을 인가받아 상기 표시 패널에 보상 전원 전압을 출력할 수 있다. 상기 픽셀은 상기 데이터 전압이 인가되는 제1 제어 전극, 홀드 캐패시터에 연결되는 제2 제어 전극, 제1 전원 전압이 인가되는 제1 전극 및 발광 소자의 제1 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 구동 트랜지스터, 상기 보상 전원 전압이 인가되는 제1 전극 및 상기 구동 트랜지스터의 상기 제2 제어 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 상기 홀드 캐패시터 및 상기 제1 전원 전압이 인가되는 제1 전극 및 제2 전원 전압이 인가되는 제2 전극을 포함하는 상기 발광 소자를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 픽셀을 포함하는 표시 패널;상기 픽셀에 게이트 신호를 인가하는 게이트 구동부;상기 픽셀에 데이터 전압을 인가하는 데이터 구동부;상기 픽셀에 에미션 신호를 인가하는 에미션 구동부; 및상기 표시 패널로부터 센싱 전원 전압을 인가받아, 상기 표시 패널에 보상 전원 전압을 출력하는 전원 전압 생성부를 포함하며,상기 픽셀은,상기 데이터 전압이 인가되는 제1 제어 전극, 홀드 캐패시터에 연결되는 제2 제어 전극, 제1 전원 전압이 인가되는 제1 전극 및 발광 소자의 제1 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 구동 트랜지스터; 상기 보상 전원 전압이 인가되는 제1 전극 및 상기 구동 트랜지스터의 상기 제2 제어 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 상기 홀드 캐패시터; 및상기 제1 전원 전압이 인가되는 제1 전극 및 제2 전원 전압이 인가되는 제2 전극을 포함하는 상기 발광 소자를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 전원 전압 생성부는,초기 전원 전압을 생성하는 전원 전압 생성 블록;상기 초기 전원 전압 및 상기 센싱 전원 전압을 인가받아, 상기 초기 전원 전압 및 상기 센싱 전원 전압의 차이를 반전 증폭한 계산 전원 전압을 출력하는 전압 계산 블록; 및상기 초기 전원 전압 및 상기 계산 전원 전압을 인가받아, 상기 보상 전원 전압을 출력하는 전압 출력 블록을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 전압 계산 블록은,상기 센싱 전원 전압이 인가되는 제1 전극 및 제1 노드에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 캐패시터;상기 제1 노드에 연결되는 제1 단 및 제3 노드에 연결되는 제2 단을 포함하는 제1 저항;상기 제3 노드에 연결되는 제1 단 및 제4 노드에 연결되는 제2단을 포함하는 제2 저항; 및상기 제3 노드에 연결되는 제1 입력단, 상기 초기 전원 전압이 인가되고 제2 노드에 연결되는 제2 입력단 및 상기 제4 노드에 연결되는 출력단을 포함하는 증폭기를 포함하고,상기 제4 노드의 전압은 상기 계산 전원 전압인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 전압 계산 블록은 상기 제2 노드에 연결되는 제2 캐패시터를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서, 상기 제4 노드에 캐패시터가 연결되지 않는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3 항에 있어서, 상기 픽셀은 리셋 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 보상 기준 전압이 인가되는 제1 전극 및 상기 구동 트랜지스터의 상기 제1 제어 전극에 연결되는 제어 전극을 포함하는 리셋 트랜지스터를 더 포함하고,상기 보상 전원 전압은 상기 보상 기준 전압인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3 항에 있어서, 상기 제1 전원 전압은 보상 제1 전원 전압이며, 상기 보상 전원 전압은 보상 제1 전원 전압인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 에미션 신호는 제1 에미션 신호 및 제2 에미션 신호를 포함하고,상기 픽셀은 상기 제1 에미션 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 보상 제1 전원 전압이 인가되는 제1 전극 및 상기 구동 트랜지스터의 상기 제1 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제1 발광 제어 트랜지스터를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 센싱 전원 전압은 센싱 기준 전압이고, 상기 보상 전원 전압은 보상 기준 전압이며,상기 홀드 캐패시터의 상기 제1 전극에 상기 보상 기준 전압이 인가되고, 상기 홀드 캐패시터의 상기 제2 전극은 상기 구동 트랜지스터의 상기 제2 제어 전극과 연결되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 센싱 전원 전압은 센싱 제1 전원 전압이고, 상기 보상 전원 전압은 보상 제1 전원 전압이며, 상기 제1 전원 전압은 상기 보상 제1 전원 전압이고,상기 홀드 캐패시터의 상기 제1 전극에 상기 보상 제1 전원 전압이 인가되고, 상기 홀드 캐패시터의 상기 제2 전극은 상기 구동 트랜지스터의 상기 제2 제어 전극과 연결되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 픽셀은 상기 구동 트랜지스터의 상기 제1 제어 전극에 연결되는 제1 전극 및 상기 구동 트랜지스터의 상기 제2 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 스토리지 캐패시터를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,상기 픽셀은 초기화 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 초기화 전압이 인가되는 제1 전극 및 상기 구동 트랜지스터의 상기 제2 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 초기화 트랜지스터를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 에미션 신호는 제1 에미션 신호 및 제2 에미션 신호를 포함하고,상기 픽셀은 상기 제2 에미션 신호가 인가되는 제어 전극, 상기 구동 트랜지스터의 상기 제2 전극에 연결되는 제1 전극 및 상기 발광 소자의 제1 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 제2 발광 제어 트랜지스터를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 초기 전원 전압을 생성하는 단계;센싱 전원 전압을 수신하는 단계;상기 초기 전원 전압 및 센싱 전원 전압의 차이를 반전 증폭한 계산 전원 전압을 생성하는 단계; 및상기 초기 전원 전압 및 상기 계산 전원 전압에 기초하여 보상 전원 전압을 픽셀의 구동 트랜지스터의 제2 제어 전극에 출력하는 단계를 포함하는 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 픽셀은,데이터 전압이 인가되는 제1 제어 전극, 홀드 캐패시터에 연결되는 상기 제2 제어 전극, 제1 전원 전압이 인가되는 제1 전극 및 발광 소자의 제1 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 상기 구동 트랜지스터; 상기 구동 트랜지스터에 상기 데이터 전압을 인가하는 기입 트랜지스터; 상기 보상 전원 전압이 인가되는 제1 전극 및 상기 구동 트랜지스터의 상기 제2 제어 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 상기 홀드 캐패시터; 및상기 제1 전원 전압이 인가되는 제1 전극 및 제2 전원 전압이 인가되는 제2 전극을 포함하는 상기 발광 소자를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 센싱 전원 전압은 센싱 기준 전압이고, 상기 보상 전원 전압은 보상 기준 전압이며,상기 홀드 캐패시터의 상기 제1 전극에 상기 보상 기준 전압이 인가되고, 상기 홀드 캐패시터의 상기 제2 전극은 상기 구동 트랜지스터의 상기 제2 제어 전극과 연결되는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 센싱 전원 전압은 센싱 제1 전원 전압이고, 상기 보상 전원 전압은 보상 제1 전원 전압이며, 상기 제1 전원 전압은 상기 보상 제1 전원 전압이고,상기 홀드 캐패시터의 상기 제1 전극에 상기 보상 제1 전원 전압이 인가되고, 상기 홀드 캐패시터의 상기 제2 전극은 상기 구동 트랜지스터의 상기 제2 제어 전극과 연결되는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서,상기 픽셀은 리셋 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 보상 기준 전압이 인가되는 제1 전극 및 상기 구동 트랜지스터의 상기 제1 제어 전극에 연결되는 제어 전극을 포함하는 리셋 트랜지스터를 더 포함하고,상기 보상 전원 전압은 상기 보상 기준 전압인 것을 특징으로 하는 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15 항에 있어서,상기 픽셀은 초기화 게이트 신호가 인가되는 제어 전극, 초기화 전압이 인가되는 제1 전극 및 상기 구동 트랜지스터의 상기 제2 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 초기화 트랜지스터를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15 항에 있어서,상기 픽셀은 상기 구동 트랜지스터의 상기 제1 제어 전극에 연결되는 제1 전극 및 상기 구동 트랜지스터의 상기 제2 전극에 연결되는 제2 전극을 포함하는 스토리지 캐패시터를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI Sung Soo</engName><name>최성수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Jae Hoon</engName><name>이재훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Jun Pyo</engName><name>이준표</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO Won Jin</engName><name>서원진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1262114-95</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230157858.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ebcc81bc5cc1a2d82cdb8d56a73e82ce0f00478020cf2c3cadf1319d65bf0aa62e3384086fb58684d86b7fade66ea85b94ed7817599ea8e6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf517d5eb0fc83a092f0a25218d99d098a610c61ce3d2a6b1032269eec945b632f924e6f1267951b450592402e69197ff1ef54611d01fc0efd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>