<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:23.2523</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0105701</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 그의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND METHOD OF FABRICATING THE DISPLAY  DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.03.05</openDate><openNumber>10-2024-0027935</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 29/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/065</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/851</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 86/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/852</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/857</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/83</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시예에 따른 표시 장치는, 화소 영역을 구비한 표시 영역 및 상기 표시 영역의 적어도 일측을 둘러싼 비표시 영역을 포함한 기판; 상기 화소 영역에 제공되며, 발광 소자, 상기 발광 소자 상에 위치한 색 변환층, 및 상기 색 변환층 상에 위치한 컬러 필터층을 포함한 화소; 상기 비표시 영역에 제공되며, 상기 표시 영역을 둘러싸는 제1 단차 보상 패턴; 및 상기 비표시 영역에 제공되며, 제1 단부가 상기 표시 영역에 인접하고 상기 제1 단부와 마주보는 제2 단부가 상기 기판의 가장 자리에 인접한 제2 단차 보상 패턴을 포함할 수 있다. 상기 제2 단차 보상 패턴은 상기 제1 단차 보상 패턴 상에 위치하여 상기 제1 단차 보상 패턴과 중첩하고, 상기 제1 단차 보상 패턴의 일 단부를 커버할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 화소 영역을 구비한 표시 영역 및 상기 표시 영역의 적어도 일측을 둘러싼 비표시 영역을 포함한 기판; 상기 화소 영역에 제공되며, 발광 소자, 상기 발광 소자 상에 위치한 색 변환층, 및 상기 색 변환층 상에 위치한 컬러 필터층을 포함한 화소; 상기 비표시 영역에 제공되며, 상기 표시 영역을 둘러싸는 제1 단차 보상 패턴; 및상기 비표시 영역에 제공되며, 제1 단부가 상기 표시 영역에 인접하고 상기 제1 단부와 마주보는 제2 단부가 상기 기판의 가장 자리에 인접한 제2 단차 보상 패턴을 포함하고, 상기 제2 단차 보상 패턴은 상기 제1 단차 보상 패턴 상에 위치하여 상기 제1 단차 보상 패턴과 중첩하고, 상기 제1 단차 보상 패턴의 일 단부를 커버하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제2 단차 보상 패턴은 상기 컬러 필터층과 동일한 물질을 포함하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 컬러 필터층과 상기 제2 단차 보상 패턴은 각각 순차적으로 적층된 제1 컬러 필터 패턴, 제2 컬러 필터 패턴, 및 제3 컬러 필터 패턴을 포함하고, 상기 제1 컬러 필터 패턴은 적색 컬러 필터이고, 상기 제2 컬러 필터 패턴은 녹색 컬러 필터이며, 상기 제3 컬러 필터 패턴은 청색 컬러 필터인, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 제1 단차 보상 패턴은 상기 표시 영역에 인접한 제3 단부 및 상기 제3 단부와 마주보는 제4 단부를 포함하고, 상기 제2 단차 보상 패턴의 상기 제1 단부는 상기 제1 단차 보상 패턴의 상기 제3 단부보다 상기 표시 영역에 인접하게 위치하고, 상기 제2 단차 보상 패턴의 상기 제2 단부는 상기 제1 단차 보상 패턴의 상기 제4 단부보다 상기 기판의 가장 자리에 인접하게 위치하며, 상기 제4 단부를 커버하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 비표시 영역은, 상기 표시 영역에 가장 인접한 제1 영역, 상기 제1 영역에 인접한 제2 영역, 상기 제2 영역과 상기 기판의 가장 자리에 인접한 제3 영역을 포함하고, 상기 제1 영역에는 더미 화소가 위치하고, 상기 제2 영역에는 신호 배선들이 위치하며, 상기 제3 영역에는 정전기 방지 회로가 위치하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 제1 단차 보상 패턴은 상기 제2 영역에 위치하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 제2 단차 보상 패턴은 상기 제2 영역으로부터 상기 제3 영역까지 연장되는, 표시 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5 항에 있어서, 상기 화소는, 발광 영역 및 비발광 영역; 상기 기판 상에 배치되고, 상기 발광 소자와 전기적으로 연결된 트랜지스터 및 상기 트랜지스터를 커버하는 비아층; 적어도 상기 발광 영역에 대응하도록 상기 비아층 상에 위치한 뱅크 패턴;  상기 뱅크 패턴 상에 위치하며, 서로 이격된 제1 정렬 전극과 제2 정렬 전극;  상기 제1 및 제2 정렬 전극들 상에 배치된 제1 절연층; 상기 비발광 영역에 위치하며, 상기 발광 영역에 대응하는 개구를 포함하는 제1 뱅크;  적어도 상기 발광 영역에 위치하며, 상기 제1 정렬 전극과 상기 제2 정렬 전극 사이의 상기 제1 절연층 상에 배치된 상기 발광 소자;  상기 발광 소자 상에 위치하며 상기 발광 소자의 제1 단부와 제2 단부를 노출하는 제2 절연층;  적어도 상기 발광 영역에 위치하며, 상기 제2 절연층 상에서 서로 이격된 제1 전극과 제2 전극;  상기 제1 및 제2 전극들과 상기 제1 뱅크 상에 배치된 제3 절연층; 상기 제3 절연층 상에 위치하고, 상기 발광 소자와 대응하도록 상기 발광 영역에 제공되며, 색 변환 입자들을 포함하는 상기 색 변환층; 및 상기 비표시 영역에서 상기 제1 뱅크 상에 위치하고, 상기 색 변환층을 둘러싸는 제2 뱅크를 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 제1 단차 보상 패턴은 상기 제2 뱅크와 동일한 물질을 포함하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 뱅크 패턴과 상기 제1 뱅크는 상기 표시 영역, 상기 제1 영역, 및 상기 제2 영역에 제공되고,상기 제1 및 제3 절연층들은 상기 표시 영역으로부터 상기 제1 영역, 상기 제2 영역, 및 상기 제3 영역까지 제공되며, 상기 제1 뱅크는 상기 제1 절연층을 사이에 두고 상기 뱅크 패턴 상부에 위치하여 상기 뱅크 패턴과 중첩하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 제1 절연층은 상기 뱅크 패턴의 일 영역을 노출하는 제1 개구부를 포함하고, 상기 제3 절연층은 상기 제1 뱅크의 일 영역을 노출하는 제2 개구부를 포함하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 비아층은 상기 제3 영역에서 그 일부가 제거되어 형성된 밸리를 포함하고, 상기 제1 절연층은 상기 밸리 상에 배치되어 상기 밸리를 커버하고, 상기 제3 절연층은 상기 제1 절연층 상에 배치되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 제1 단차 보상 패턴의 제4 단부는 상기 제3 영역에 위치하며 상기 제2 영역에서 상기 제3 영역에 가장 인접하게 위치한 상기 제1 뱅크를 커버하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 비아층은 상기 제2 영역에서 그 일부가 제거되어 형성된 밸리를 포함하고, 상기 제1 절연층은 상기 밸리 상에 배치되어 상기 밸리를 커버하고, 상기 제3 절연층은 상기 제1 절연층 상에 배치되며, 상기 제1 단차 보상 패턴은 상기 밸리와 중첩하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10 항에 있어서, 상기 제1 단차 보상 패턴의 상기 제4 단부는 상기 제2 영역에서 상기 제3 영역에 가장 인접하게 위치한 상기 제1 뱅크 상의 상기 제3 절연층 상에 위치하여 상기 제1 뱅크와 중첩하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서,상기 제2 단차 보상 패턴은 블랙 매트릭스를 포함하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제9 항에 있어서,  상기 제2 뱅크 및 상기 색 변환층 상에 배치된 제1 캡핑층;상기 제1 캡핑층 상에 배치된 저굴절층; 상기 저굴절층 상에 배치된 제2 캡핑층;상기 컬러 필터층 상에 배치된 평탄화층; 및상기 평탄화층 상에 배치된 오버 코트층을 더 포함하고, 상기 제1 캡핑층, 상기 제2 캡핑층, 및 상기 평탄화층은 상기 표시 영역, 상기 제1 영역, 상기 제2 영역, 및 상기 제3 영역에 제공되고, 상기 저굴절층 및 상기 오버 코트층은 상기 표시 영역, 상기 제1 영역, 및 상기 제2 영역에 제공되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 저굴절층의 단부는 상기 제2 영역에서 상기 제1 단차 보상 패턴 상의 상기 제1 캡핑층의 일면 상에 위치하고, 상기 오버 코트층의 단부는 상기 제2 영역에서 상기 제2 단차 보상 패턴 상의 상기 평탄화층의 일면 상에 위치하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,  상기 오버 코트층 및 상기 평탄화층 상에 배치되어 상기 기판과 결합하는 반사 방지 필름을 더 포함하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 표시 영역과, 상기 표시 영역에 인접한 제1 영역, 상기 제1 영역에 인접한 제2 영역, 및 상기 제2 영역에 인접한 제3 영역을 포함한 비표시 영역을 갖는 기판을 준비하는 단계;상기 제2 영역의 상기 기판 상에 제1 단차 보상 패턴을 형성하고, 상기 표시 영역과 상기 제1 영역의 상기 기판 상에 각각 상기 제1 단차 보상 패턴과 동일한 물질을 포함한 뱅크를 형성하는 단계; 상기 뱅크에 의해 둘러싸인 공간에 색 변환층을 형성하는 단계;상기 색 변환층 및 상기 제1 단차 보상 패턴 상에 제1 캡핑층을 형성하는 단계;잉크젯 프린팅 방식으로 상기 표시 영역의 상기 제1 캡핑층, 상기 제1 영역의 상기 제1 캡핑층, 및 상기 제2 영역의 상기 제1 캡핑층 상에 저굴절층을 형성하는 단계;상기 저굴절층 및 상기 제1 캡핑층 상에 제2 캡핑층을 형성하는 단계;상기 표시 영역 및 상기 제1 영역 각각의 상기 제2 캡핑층 상에 컬러 필터층을 형성하고, 상기 제2 및 제3 영역 각각의 상기 제2 캡핑층 상에 상기 컬러 필터층과 동일한 물질을 포함한 제2 단차 보상 패턴을 형성하는 단계:상기 컬러 필터층과 상기 제2 단차 보상 패턴 상에 평탄화층을 형성하는 단계; 및잉크젯 프린팅 방식으로 상기 표시 영역, 상기 제1 영역, 및 상기 제2 영역 각각의 상기 평탄화층 상에 오버 코트층을 형성하는 단계를 포함하는, 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Ji Hye</engName><name>이지혜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Kyung Bae</engName><name>김경배</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Dong Woo</engName><name>김동우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Do Yeong</engName><name>박도영</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 종로*길 ** 디타워 D* **층(법무법인세종)</address><code>920070008833</code><country>대한민국</country><engName>Yongho Moon</engName><name>문용호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 종로구 종로*길 ** 디타워 D* **층(법무법인유한세종)</address><code>919990004361</code><country>대한민국</country><engName>Jong-Han Oh</engName><name>오종한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.08.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0883704-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0866805-71</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220105701.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930ed22d8c8bba50f691934aecbe29cd4e8333634e70db8aedd14a334f36578693996ae8cafc522858efa08d79df781612f2ca4f12e189d19a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe31374294b14df7bf3530f3fbb56a9e1e4fffa44aa704275e04916a2c49405aaf6a155925f92ff60fb0a38d8b129359e0fe655ce038ea76e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>