<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:48.148</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7007072</applicationNumber><claimCount>85</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>재충전 디바이스 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>REFILLING DEVICE AND METHOD</inventionTitleEng><openDate>2024.04.16</openDate><openNumber>10-2024-0049292</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 15/015</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65B 3/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65B 43/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65B 65/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65B 57/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65B 29/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01F 23/26</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스는 물품을 수용하도록 구성된 물품 인터페이스(article interface), 저장소를 수용하도록 구성된 저장소 인터페이스(reservoir interface), 사용 시에, 저장소와 맞물리도록 구성된 플런저(plunger), 및 물품 인터페이스 각각에 커플링되는 캠 기구를 구동시키도록 구성된 모터(motor)를 포함하며, 에어로졸 생성 재료가 저장소로부터 물품으로 전달되도록 사용 시에 물품, 저장소 및 플런저가 조정된 방식(coordinated manner)으로 이동하도록, 저장소 인터페이스 및 플런저가 되어 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023031595</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/GB2022/052212</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스로서,상기 물품을 수용하도록 구성된 물품 인터페이스;상기 저장소를 수용하도록 구성된 저장소 인터페이스;사용 시에, 상기 저장소와 맞물림하도록 구성된 플런저; 및상기 물품 인터페이스 각각에 커플링되는 캠 기구를 구동시키도록 구성된 모터를 포함하며, 상기 저장소 인터페이스 및 상기 플런저는, 에어로졸 생성 재료가 저장소로부터 물품으로 전달되도록 사용 시에 물품, 저장소 및 플런저가 조정된 방식으로 이동하도록 되어 있는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 물품 인터페이스와 상기 저장소 인터페이스 사이에 노즐 블록을 더 포함하는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 조정된 방식은,(1) 물품 인터페이스가 노즐 블록을 향해 이동하는 것;(2) 저장소 인터페이스가 노즐 블록을 향해 이동하는 것; 그리고(3) 플런저가 저장소의 표면에 맞물리고 그리고 이를 미는 것을 포함하는,저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 단계(1)는 상기 단계(2) 이전에 발생하고, 그리고 상기 단계(2)는 단계(3) 이전에 발생하는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서, 상기 노즐 블록은 상기 물품 인터페이스 또는 상기 저장소 인터페이스 중 하나와 통합되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항 내지 제5 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 노즐 블록은 상기 저장소로부터 상기 노즐 블록을 통해 상기 물품으로의 에어로졸 생성 재료의 전달을 용이하게 하도록 구성된 시린지(syringe)를 포함하는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 캠 기구는 제1 방향 및 상기 제1 방향의 반대 방향인 제2 방향을 포함하는 왕복 운동으로 상기 플런저를 이동시키도록 구성되고, 상기 플런저는 에어로졸 생성 재료가 상기 저장소로부터 상기 시린지로 전달되게 하도록 상기 노즐 블록을 향하여 제1 방향으로 이동하며, 그리고 상기 플런저는 에어로졸 생성 재료가 상기 시린지로부터 상기 물품으로 전달되게 하도록 상기 노즐 블록으로부터 멀어지게 제2 방향으로 이동하는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항 또는 제7 항에 있어서, 상기 노즐 블록은 상기 시린지 내외로 에어로졸 생성 재료의 전달을 제어하기 위해 3-방향 체크 밸브(three-way check valve)를 더 포함하는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항 내지 제8 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캠 기구는 캠 플레이트(cam plate)를 포함하는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서, 상기 모터는 리드 스크류(lead screw)에 의해 상기 캠 플레이트에 연결되는,저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항 또는 제10 항에 있어서, 상기 플런저는 상기 플런저가 상기 캠 플레이트와 함께 이동하도록 상기 캠 플레이트에 고정되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항 내지 제11 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 저장소 인터페이스 및 상기 물품 인터페이스는 핀들 및 링키지들에 의해 상기 캠 플레이트에 각각 커플링되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 캠 플레이트 및 상기 핀들은, 상기 캠 플레이트가 이동할 수 있으면서, 상기 저장소 인터페이스 및 상기 물품 인터페이스 둘 모두가 고정되어 있도록 구성되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항 또는 제13 항에 있어서, 상기 캠 플레이트 및 상기 핀들 및 상기 링키지들은, 상기 캠 플레이트가 이동할 수 있으면서, 상기 저장소 인터페이스 및 상기 물품 인터페이스 둘 모두가 고정되어 있도록 구성되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항 내지 제11 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 플런저는 상기 저장소 인터페이스와 통합되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항 내지 제15 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모터를 제어하도록 구성되는 재충전 제어 회로부를 더 포함하는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 재충전 제어 회로부는, 상기 물품이 상기 물품 인터페이스에 수용된 것을 검출하는 것 및 상기 저장소가 상기 저장소 인터페이스에 의해 수용된 것을 검출하는 것에 응답하여 상기 모터를 제어하도록 구성되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항 또는 제17 항에 있어서, 상기 재충전 제어 회로부는 상기 플런저의 포지션에 기초하여 상기 모터의 속도를 변경시키도록 구성되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 에어로졸 제공 디바이스의 물품을 재충전하는 방법으로서,물품을 수용하는 단계;저장소를 수용하는 단계;에어로졸 생성 재료가 저장소로부터 물품으로 전달되도록 조정된 방식으로 물품, 저장소 및 플런저를 이동시키기 위해 캠 기구를 구동시키도록 구성되는 모터를 제어하는 단계를 포함하는, 에어로졸 제공 디바이스의 물품을 재충전하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체로서, 프로세서에 의해 실행될 때, 에어로졸 제공 시스템의 물품을 재충전하는 방법을 수행하는 명령들을 포함하고, 상기 방법은,물품을 수용하는 단계;저장소를 수용하는 단계;에어로졸 생성 재료가 저장소로부터 물품으로 전달되도록 조정된 방식으로 물품, 저장소 및 플런저를 이동시키기 위해 캠 기구를 구동시키도록 구성되는 모터를 제어하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 에어로졸 제공 시스템의 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스로서,물품을 수용하도록 구성된 물품 인터페이스;저장소를 수용하도록 구성된 저장소 인터페이스;물품 인터페이스와 저장소 인터페이스 사이에 위치된 노즐 블록,저장소로부터 물품으로의 에어로졸 생성 재료의 전달을 용이하게 하도록 구성되는 충전 노즐, 및에어로졸 생성 재료가 저장소로부터 물품으로 전달됨에 따라 물품으로부터의 공기의 전달을 용이하게 하도록 구성되는 통기 노즐을 포함하고;노즐 블록은, 사용시, 저장소가 노즐 블록과 맞물리는 것에 응답하여 충전 노즐이 물품과 맞물리도록 구성되는, 에어로졸 제공 시스템의 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 노즐 블록은 상기 재충전 디바이스로부터 제거 가능하도록 구성되는,에어로졸 제공 시스템의 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서, 상기 재충전 디바이스는 상기 노즐 블록을 수용하도록 구성되는 노즐 블록 인터페이스를 더 포함하는, 에어로졸 제공 시스템의 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21 항 내지 제23 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 저장소로부터 상기 물품으로의 에어로졸 생성 재료의 전달을 용이하게 하기 위해, 상기 충전 노즐은 상기 물품 상의 충전 밸브와 맞물림하도록 구성되는,에어로졸 제공 시스템의 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서, 상기 충전 노즐은, 충전 밸브로 미는(pushing) 것; 그리고 충전 밸브를 관통시키는 것에 의해 충전과 맞물리도록 구성되는, 에어로졸 제공 시스템의 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21 항 내지 제25 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 충전 노즐의 제1 단부는 상기 물품과 맞물리도록 구성되고, 그리고 상기 제1 단부의 반대편에 있는 충전 노즐의 제2 단부는 상기 저장소와 맞물리도록 구성되는, 에어로졸 제공 시스템의 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21 항 내지 제26 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통기 노즐은, 상기 저장소가 상기 노즐 블록과 맞물리는 것에 응답하여 상기 물품과 맞물리도록 구성되는, 에어로졸 제공 시스템의 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 통기 노즐은 상기 물품 상의 통기 밸브와 맞물리도록 구성되는, 에어로졸 제공 시스템의 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21 항 내지 제28 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통기 노즐의 제1 단부는 상기 물품과 맞물리도록 구성되고, 그리고 상기 제1 단부의 반대편에 있는 상기 통기 노즐의 제2 단부는 개방되는, 에어로졸 제공 시스템의 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제21 항 내지 제29 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 노즐 블록은 상기 충전 노즐 및 상기 통기 노즐을 적어도 부분적으로 보유하도록 구성되는 하우징을 더 포함하는, 에어로졸 제공 시스템의 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30 항에 있어서, 상기 하우징은, 상기 충전 노즐의 제1 단부 및 상기 통기 노즐의 제1 단부가 상기 하우징 내부측에 위치되도록, 상기 충전 노즐의 제1 단부 및 상기 통기 노즐의 제1 단부를 넘어서 연장되도록 구성된 플랜지를 포함하는, 에어로졸 제공 시스템의 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31 항에 있어서, 상기 하우징은, 상기 충전 노즐의 제2 단부 및 상기 통기 노즐의 제2 단부가 상기 하우징 내부측에 위치되도록, 상기 충전 노즐의 제2 단부 및 상기 통기 노즐의 제2 단부를 넘어서 연장되도록 구성된 제2 플랜지를 포함하는, 에어로졸 제공 시스템의 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30 항 내지 제32 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 노즐 블록은 상기 충전 노즐의 적어도 일부 및 상기 통기 노즐의 적어도 일부를 노출시키기 위해 상기 하우징과 상호작용하도록 구성되는 이동가능한 구성요소를 더 포함하는, 에어로졸 제공 시스템의 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33 항에 있어서, 상기 노즐 블록은, 상기 충전 노즐의 부분 및 상기 통기 노즐의 부분이 상기 이동가능한 구성요소에 의해 에워싸이도록 상기 이동가능한 구성요소를 편향시키도록 구성되는 편향 요소(biasing element)를 더 포함하는, 에어로졸 제공 시스템의 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33 항 또는 제34 항에 있어서, 상기 노즐 블록은, 상기 노즐 블록이 상기 재충전 디바이스로부터 분리될 때, 상기 이동가능한 구성요소가 이동되는 것을 방지하도록 구성된 상호잠금부(interlock)를 포함하는, 에어로졸 제공 시스템의 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35 항에 있어서, 상기 이동가능한 구성요소가 이동하는 것을 허용하기 위해 상호잠금부와 맞물리도록 구성되는 핀(pin)을 더 포함하는, 에어로졸 제공 시스템의 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제21 항 내지 제36 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통기 노즐은 상기 충전 노즐이 상기 물품과 맞물리기 전에 상기 물품과 맞물리도록 구성되는, 에어로졸 제공 시스템의 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제21 항 내지 제37 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 충전 노즐은 상기 통기 노즐보다 더 큰 단면적을 갖는, 에어로졸 제공 시스템의 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제21 항 내지 제38 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 충전 노즐은 상기 통기 노즐보다 긴, 에어로졸 제공 시스템의 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제21 항 내지 제39 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 충전 노즐 및 상기 통기 노즐은 동심인, 에어로졸 제공 시스템의 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 에어로졸 제공 디바이스의 물품을 재충전하는 방법으로서,물품을 수용하는 단계;저장소를 수용하는 단계;저장소가 노즐 블록과 맞물림하는 것에 응답하여 노즐 블록의 충전 노즐을 물품과 맞물림시키는 단계;충전 노즐을 사용하여 저장소로부터 물품으로의 에어로졸 생성 재료의 전달을 용이하게 하는 단계; 그리고에어로졸 생성 재료가 저장소로부터 물품으로 전달될 때 노즐 블록의 통기 노즐을 사용하여 물품으로부터 공기의 전달을 용이하게 하는 단계를 포함하는, 에어로졸 제공 디바이스의 물품을 재충전하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체로서, 프로세서에 의해 실행될 때, 에어로졸 제공 시스템의 물품을 재충전하는 방법을 수행하는 명령들을 포함하고, 상기 방법은,물품을 수용하는 단계;저장소를 수용하는 단계;저장소가 노즐 블록과 맞물림하는 것에 응답하여 노즐 블록의 충전 노즐을 물품과 맞물림시키는 단계;충전 노즐을 사용하여 저장소로부터 물품으로의 에어로졸 생성 재료의 전달을 용이하게 하는 단계; 그리고에어로졸 생성 재료가 저장소로부터 물품으로 전달될 때 노즐 블록의 통기 노즐을 사용하여 물품으로부터 공기의 전달을 용이하게 하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스로서, 저장소로부터 유체 도관을 따라 유체를 물품의 저장 영역으로 이동시키기 위한 재충전 작동을 수행하도록 구성되고, 그리고유체 도관과 커플링하기 위한 에어로졸 제공 시스템의 물품을 수용하기 위한 물품 인터페이스 — 상기 물품은 유체를 위한 저장 영역을 가짐 —; 및재충전 작동의 적어도 일부 동안에 물품을 물품 인터페이스에 리테이닝하기 위해 물품 인터페이스에 수용된 물품과 맞물리도록 구성되는 리테이너를 포함하는,저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43 항에 있어서, 상기 재충전 동작의 일부는 상기 유체 도관으로부터 상기 물품의 커플링 해제(decoupling)를 포함하는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43 항 또는 제44 항에 있어서, 상기 물품 인터페이스는 상기 물품이 상기 물품 인터페이스 내에 수용되도록 삽입되는 개구를 포함하는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45 항에 있어서, 상기 리테이너는 상기 물품 인터페이스의 벽을 포함하고, 상기 벽은 상기 물품이 상기 유체 도관과 맞물림하게 하는 애퍼처를 가지며, 상기 애퍼처는 상기 개구로부터 분리되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46 항에 있어서, 상기 물품 인터페이스는 상기 물품의 제1 단부가 상기 애퍼처를 통해 삽입 방향을 따라 물품 인터페이스 내로 삽입됨으로써 상기 물품을 수용하고, 상기 애퍼처는 삽입 방향과 평행하지 않은 방향을 따라 상기 유체 도관과 상기 물품을 커플링하기 위해 위치되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45 항에 있어서, 상기 리테이너는, 상기 물품 인터페이스에 수용된 물품과 맞물림될 때, 개구 위로 연장하여, 개구를 통해 물품 인터페이스로부터의 물품의 제거를 방지하는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48 항에 있어서, 상기 물품 인터페이스는 상기 물품의 제1 단부가 상기 물품 인터페이스 내로 삽입됨으로써 상기 물품을 수용하고, 상기 리테이너는 상기 제1 단부의 반대편에 있는 물품의 제2 단부 위에서 맞물리는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48 항에 있어서, 상기 물품의 제1 단부는 마우스피스 단부이고, 그리고 상기 물품의 제2 단부는 재충전 작동을 가능하게 하기 위해 상기 유체 도관에 커플링하기 위한 입구 오리피스를 포함하는 재충전 단부인, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제48 항 내지 제50 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 물품 인터페이스는, 상기 물품이 상기 물품 인터페이스에 삽입되거나 상기 물품 인터페이스로부터 제거될 수 있는 제1 포지션과 상기 물품이 상기 유체 도관과의 맞물림을 위해 위치되는 제2 포지션 사이에서 이동 가능하며, 상기 제1 포지션으로부터 상기 제2 포지션으로의 움직임은 상기 물품을 상기 리테이너와 맞물리게 하는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51 항에 있어서, 상기 제2 포지션으로부터 상기 제1 포지션으로의 상기 물품 인터페이스의 움직임은 상기 물품을 상기 리테이너로부터 맞물림해제하게 하는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51 항 또는 제52 항에 있어서, 상기 물품 인터페이스는 상기 제1 포지션과 상기 제2 포지션 사이에서 선회하도록 구성되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제51 항 또는 제52 항에 있어서, 상기 물품 인터페이스는 상기 제1 포지션과 상기 제2 포지션 사이에서 슬라이딩하도록 구성되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제48 항 내지 제54 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 리테이너는, 상기 물품이 상기 물품 인터페이스에 수용되고 그리고 상기 물품 인터페이스에 커플링하기 위해 위치될 때, 상기 물품을 적어도 부분적으로 연장함으로써 상기 물품과 맞물리는 하나 이상의 아암들을 포함하는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55 항에 있어서, 상기 하나 이상의 아암들은 상기 물품이 상기 아암들과 맞물려 있는 동안 상기 아암들이 상기 물품과 맞물리는 맞물림 포지션으로부터 편향된 변위를 허용하도록 탄성적으로 가요성 있으며, 편향은 상기 물품이 상기 아암들과 맞물릴 때 상기 하나 이상의 아암들을 맞물림 포지션으로 또는 맞물림 포지션을 향해 복원하도록 작용하는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56 항에 있어서, 상기 하나 이상의 아암들은 상기 하나 이상의 아암들의 재료 및/또는 형상으로 인해 본래 탄성적으로 가요성이 있도록 형성되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56 항에 있어서, 상기 하나 이상의 아암들은 탄성 가요성을 제공하는 스프링 장착부(sprung mounting)를 갖는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제48 항 내지 제58 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 물품 인터페이스는, 상기 물품을 상기 유체 도관과 커플링시키기 위해 상기 물품이 상기 물품 인터페이스에 수용되었을 때, 상기 물품 인터페이스를 이동시키도록 동작 가능한 이동 가능한 장착부 상에 유지되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59 항에 있어서, 상기 리테이너는 상기 물품 인터페이스와의 이동을 위해 상기 이동 가능한 장착부 상에 유지되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제43 항 내지 제60 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재충전 디바이스는, 상기 재충전 작동을 가능하게 하기 위해 상기 물품을 상기 유체 도관에 커플링하고 그리고 유체가 상기 저장 영역으로 이동한 후 상기 유체 흐름 경로에서 상기 물품을 커플링해제하기 위해, 상기 물품이 상기 물품 인터페이스에 수용되었을 때 상기 물품 인터페이스와 상기 유체 도관 사이의 상대적 움직임을 유발하도록 구성되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61 항에 있어서, 상기 리테이너는 상기 물품과 상기 유체 도관을 커플링해제하는 동안 상대적 움직임 방향의 반대 방향을 따라 상기 물품에 힘을 가함으로써 상기 물품을 상기 물품 인터페이스에 유지하도록 구성되며, 상기 힘은 상기 물품과 상기 유체 도관 사이의 마찰을 극복하고 커플링해제를 달성하기에 충분한, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제43 항 내지 제62 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 물품 인터페이스는 상기 물품 인터페이스에 수용되는 물품의 종축이 실질적으로 수평이도록 성형되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제43 항 내지 제62 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 물품 인터페이스는 상기 물품 인터페이스에 수용되는 물품의 종축이 실질적으로 수직이도록 성형되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제43 항 내지 제64 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 물품 인터페이스는 상기 물품 인터페이스에서 수용된 물품의 특성을 측정하거나 검출하기 위한 센서를 포함하고, 상기 리테이너는 상기 센서의 동작을 위한 적절한 위치에 상기 물품 인터페이스의 물품을 리테이닝하도록 구성되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65 항에 있어서, 상기 센서는 용량성 센서(capacitive sensor)이며, 상기 리테이너는 상기 물품을 상기 용량성 센서의 하나 이상의 커패시터 플레이트들에 맞닿게 가압하는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제65 항 또는 제66 항에 있어서, 상기 물품의 특성은 상기 물품 인터페이스에서의 상기 물품의 존재 및/또는 상기 물품의 저장 영역에서의 유체의 양인, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스로서,유체를 위한 저장 영역을 갖는 에어로졸 제공 시스템의 물품을 수용하기 위한 물품 인터페이스; 및물품이 물품 인터페이스에 수용될 때 물품의 적어도 일부의 커패시턴스(capacitance)를 측정하도록 구성되는 용량성 센서를 포함하고;용량성 센서는 탄성 압축 가능한 요소를 포함하는 적어도 하나의 커패시터 플레이트 및 탄성 압축 가능한 요소의 표면 상의 가요성 전도성 층을 포함하는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68 항에 있어서, 상기 용량성 센서는 상기 물품의 저장 영역의 커패시턴스를 측정하도록 구성되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68 항 또는 제69 항에 있어서, 상기 용량성 센서는 상기 물품 인터페이스 내에 상기 물품이 수용될 때, 상기 물품이 상기 커패시터 플레이트를 압축하여 상기 가요성 전도성 층이 상기 물품의 외부 표면과 접촉하고 상기 물품의 외부 표면의 형상에 일치하도록, 상기 물품 인터페이스 내에 포지셔닝되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제68 항 내지 제70 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 탄성 압축 가능한 요소는 천연 또는 합성 스폰지 또는 발포체 재료의 패드를 포함하는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제68 항 내지 제70 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 탄성 압축 가능한 요소는 천연 또는 합성 고무의 패드를 포함하는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제68 항 내지 제72 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가요성 전도성 층을 갖는 상기 탄성 압축 가능한 요소의 표면은 상기 물품의 외부 표면의 형상과 대응하도록 성형되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제68 항 내지 제73 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가요성 전도성 층은 금속 재료의 메쉬(mesh)를 포함하는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제68 항 내지 제73 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가요성 전도 층은 금속성 재료의 포일(foil) 또는 막을 포함하는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74 항 또는 제75 항에 있어서, 상기 금속성 재료는 구리 또는 스테인리스 강인, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제68 항 내지 제76 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용량성 센서는, 상기 물품이 상기 물품 인터페이스에 수용될 때 상기 저장 영역의 적어도 일부가 한 쌍의 커패시터 플레이트들 사이에 배치되도록 상기 물품 인터페이스에 배열된 한 쌍의 커패시터 플레이트들을 포함하는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제69 항 내지 제76 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용량성 센서는 단일 커패시터 플레이트를 포함하고, 상기 물품에서의 전도성 요소를 제2 커패시터 플레이트로서 활용하도록 구성되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제68 항 내지 제76 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용량성 센서는 상기 물품의 일 측면에서만 커패시턴스를 측정하도록 구성되고, 상기 물품이 상기 물품 인터페이스에서 수신될 때만 상기 저장 영역의 일 측면에 배치되도록 상기 물품 인터페이스에 배열되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79 항에 있어서, 상기 물품이 상기 물품 인터페이스에 수용될 때, 상기 저장 영역의 반대편 측면에 배치되도록 상기 물품 인터페이스에 배열된 제2 용량성 센서를 더 포함하는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제68 항 내지 제80 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 물품이 상기 물품 인터페이스에 수용될 때 상기 용량성 센서로부터 하나 이상의 커패시턴스 측정들을 획득하도록 구성되는 제어기를 더 포함하는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81 항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 재충전 디바이스의 저장소 인터페이스에 수용된 저장소로부터 상기 물품 인터페이스에 수용된 물품의 저장 영역으로 유체가 유체 흐름 경로를 따라 이동하는 재충전 디바이스의 재충전 작동을 제어하고, 그리고 재충전 작동을 제어하도록 하나 이상의 커패시턴스 측정들을 활용하도록 추가로 구성되는,저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82 항에 있어서, 상기 제어기는 하나 이상의 커패시턴스 측정들로부터 물품 인터페이스에 물품이 존재하는지를 결정하고, 상기 물품 인터페이스에 물품이 존재하는지를 결정하는 것에 응답하여 재충전 작동을 개시하도록 구성되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제82 항 또는 제83 항에 있어서, 상기 제어기는 상기 하나 이상의 커패시턴스 측정들로부터 상기 저장 영역에서의 유체 양의 레벨을 결정하고, 필요한 양의 유체가 상기 저장 영역에 존재할 때까지 상기 유체를 상기 저장 영역으로 이동시키도록 상기 재충전 동작을 제어하도록 구성되는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스로서,유체를 위한 저장 영역을 갖는 에어로졸 제공 시스템의 물품을 수용하기 위한 물품 인터페이스; 및물품이 물품 인터페이스에 수용될 때 물품의 적어도 일부의 커패시턴스를 측정하도록 구성되는 용량성 센서를 포함하고;용량성 센서는, 변형 가능한 커패시터 플레이트가 물품 인터페이스에 수용될 때 물품에 의해 변형되어 변형 가능한 커패시터 플레이트가 물품의 외부 표면의 형상에 일치하도록 하기 위해서, 물품 인터페이스와 연관된 적어도 하나의 변형 가능한 커패시터 플레이트를 포함하는, 저장소로부터 물품을 재충전하기 위한 재충전 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국, 런던, 워터 스트리트 *, 글로브 하우스 (우편번호: 더블유씨*알 *엘에이)</address><code>520190241370</code><country>영국</country><engName>Nicoventures Trading Limited</engName><name>니코벤처스 트레이딩 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 더블유씨*알 *엘에이 런던 워터 스...</address><code> </code><country> </country><engName>ROTHWELL, Howard</engName><name>로스웰, 호워드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유씨*알 *엘에이 런던 워터 스...</address><code> </code><country> </country><engName>PHASEY, David</engName><name>파세이, 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유씨*알 *엘에이 런던 워터 스...</address><code> </code><country> </country><engName>POLLOCK, Gemma</engName><name>폴록, 젬마</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유씨*알 *엘에이 런던 워터 스...</address><code> </code><country> </country><engName>FRENCH, Tom</engName><name>프렌치, 톰</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유씨*알 *엘에이 런던 워터 스...</address><code> </code><country> </country><engName>MITCHELL, Rod</engName><name>미첼, 로드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유씨*알 *엘에이 런던 워터 스...</address><code> </code><country> </country><engName>SUTTON, Joseph Peter</engName><name>서턴, 조셉 피터</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2112588.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2112590.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2112585.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2116140.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0235546-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0316697-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0316998-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0316694-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0050190-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[반환신청]서류 반려요청서·반환신청서</documentName><receiptDate>2024.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0480705-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0480942-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[반환신청]서류 반려요청서·반환신청서</documentName><receiptDate>2024.05.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0546308-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0579105-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[반환신청]서류 반려요청서·반환신청서</documentName><receiptDate>2024.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0576906-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>불수리 (Non-acceptance) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0663197-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[반환신청]서류 반려요청서·반환신청서</documentName><receiptDate>2024.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0663025-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Reason for Return of Document</documentEngName><documentName>서류반려이유통지서</documentName><receiptDate>2024.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0116428-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[반려요청]서류 반려요청서·반환신청서</documentName><receiptDate>2024.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0776372-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0780086-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice for Return of Document</documentEngName><documentName>서류반려통지서</documentName><receiptDate>2024.07.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0118481-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247007072.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9331a95b292e3220ea54c3636f755682a3608e936c928413d8ebfeafb78fb422c5edfcadf65d8c1492289c15b2e57707bc782ca43a50645cb5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfef3d89fddf14f06b16277530419d05489d559b9ea1381f9cd38184f0555aa4c5fdf5649fc0f338d3c4e9e9e89bb075df076edeb604602f0e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>