<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:46.446</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7016128</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디지털 슬라이드 이미지를 정렬시키기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR ALIGNING DIGITAL SLIDE IMAGES</inventionTitleEng><openDate>2024.06.24</openDate><openNumber>10-2024-0093607</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/33</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개시된 컴퓨터 구현 방법은 (1) 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션의 이미지를 수신하는 단계로서, 이미지는, 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션에 포매된, (A) 조직 샘플의 섹션, 및 (B) 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 이미지 데이터를 포함하는, 수신하는 단계, (2) 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션의 수신된 이미지로부터 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 속성을 결정하는 단계, 및 (3) 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 결정된 속성에 기초하여 조직 샘플 관리 작업을 실행시키는 단계를 포함할 수 있다. 다양한 다른 방법, 시스템, 장치 및 컴퓨터 판독 가능 매체가 또한 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023064547</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/046694</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,섹션화 가능 조직 샘플 블록(sectionable tissue sample block)의 섹션의 이미지를 수신하는 단계로서, 상기 이미지는, 상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션에 포매된(embedded), 조직 샘플의 섹션; 및 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 이미지 데이터를 포함하는, 상기 수신하는 단계;상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션의 수신된 이미지로부터 상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 속성을 결정하는 단계; 및상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 결정된 속성에 기초하여 조직 샘플 관리 작업을 실행시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 복수의 섹션으로의 섹션화 전에 상기 조직 샘플 및 상기 섹션화 가능 기준 마커 중 적어도 하나를 상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록에 포매하는 단계를 더 포함하되, 상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션은 상기 복수의 섹션에 포함되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션의 수신된 이미지로부터 상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 속성을 결정하는 단계는,상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션에 의해 반사되는 광의 적어도 하나의 파장;상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 형상;상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 배향; 또는상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션 내의 상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 위치중 적어도 하나를 결정하는 것을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 조직 샘플 관리 작업을 실행시키는 단계는,상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록;상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션을 포함하는 조직 샘플 슬라이드; 또는상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션에 포매된 상기 조직 샘플의 섹션중 적어도 하나에 대한 상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 배향을 결정하는 것을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 조직 샘플 관리 작업을 실행시키는 단계는, 그래픽 사용자 인터페이스를 통해, 상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 결정된 배향에 기초하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스 내에 배향된 상기 조직 샘플의 섹션을 제시하는(presenting) 것을 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 부가적인 섹션의 이미지를 수신하는 단계로서, 상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 부가적인 섹션은, 상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 부가적인 섹션에 포매된, 상기 조직 샘플의 부가적인 섹션; 및 상기 섹션화 가능 기준 마커의 부가적인 섹션의 이미지 데이터를 포함하는, 상기 수신하는 단계; 및상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 부가적인 섹션의 수신된 이미지로부터 상기 섹션화 가능 기준 마커의 부가적인 섹션의 속성을 결정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 조직 샘플 관리 작업을 실행시키는 단계는, 상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록; 상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션을 포함하는 조직 샘플 슬라이드; 또는 상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션에 포매된 상기 조직 샘플의 섹션중 적어도 하나에 대한 상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 배향; 및 상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록; 상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 부가적인 섹션을 포함하는 부가적인 조직 샘플 슬라이드; 또는 상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 부가적인 섹션에 포매된 상기 조직 샘플의 부가적인 섹션중 적어도 하나에 대한 상기 섹션화 가능 기준 마커의 부가적인 섹션의 배향을 결정하는 것을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 조직 샘플 관리 작업은, 그래픽 사용자 인터페이스를 통해,상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 결정된 배향에 기초하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스 내에 배향된 상기 조직 샘플의 섹션의 상기 이미지 데이터; 및상기 섹션화 가능 기준 마커의 부가적인 섹션의 결정된 배향에 기초하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스 내에 배향된 상기 조직 샘플의 부가적인 섹션의 상기 이미지 데이터를 제시하는 것을 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 상기 결정된 배향 및 상기 섹션화 가능 기준 마커의 부가적인 섹션의 상기 결정된 배향에 기초하여 공통 배향으로 정렬된 상기 조직 샘플의 섹션의 상기 이미지 데이터 및 상기 조직 샘플의 부가적인 섹션의 상기 이미지 데이터를 제시하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 상기 결정된 배향 및 상기 섹션화 가능 기준 마커의 부가적인 섹션의 상기 결정된 배향에 기초하여 공통 배향으로 정렬된 상기 조직 샘플의 섹션의 상기 이미지 데이터 및 상기 조직 샘플의 부가적인 섹션의 상기 이미지 데이터를 제시하는 단계는, 상기 조직 샘플의 섹션의 이미징 데이터와 상기 조직 샘플의 부가적인 섹션의 이미징 데이터를 오버레이하는 것을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서, 상기 조직 샘플 관리 작업은,상기 조직 샘플의 섹션의 상기 이미지 데이터의 부분에 대한 주석을 사용자로부터 수신하는 것;상기 주석을 상기 조직 샘플의 부가적인 섹션의 상기 이미지 데이터의 대응하는 부분으로 이송하는 것; 및상기 조직 샘플의 부가적인 섹션과 적어도 하나의 속성을 공유하는 조직 샘플의 이미지 데이터를 분석하기 위해 이송된 주석을 기계 학습 모델을 위한 훈련 데이터 세트에 부가하는 것을 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션의 수신된 이미지로부터 상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 속성을 결정하는 단계는, 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 이미지에 기초하여 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 속성을 예측하도록 미리 훈련된 기계 학습 모델에 따라 상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션의 상기 이미지를 분석하는 것을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 속성을 예측하도록 상기 기계 학습 모델을 훈련시키는 단계를 더 포함하되, 훈련은,미리 규정된 기계 학습 모델 훈련 방법에 따라 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 복수의 미리 라벨링된 이미지를 분석하는 것; 및섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 복수의 미리 라벨링된 이미지의 분석에 기초하여 상기 기계 학습 모델의 적어도 하나의 속성을 조정하는 것을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 시스템으로서,메모리에 저장되고 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션의 이미지를 수신하도록 구성된 수신 모듈로서, 상기 이미지는, 상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션에 포매된, 조직 샘플의 섹션; 및 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 이미지 데이터를 포함하는, 상기 수신 모듈;메모리에 저장되고 상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션의 수신된 이미지로부터 상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 속성을 결정하도록 구성된 결정 모듈; 및메모리에 저장되고 상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 결정된 속성에 기초하여 조직 샘플 관리 작업을 실행시키도록 구성된 실행 모듈; 및상기 수신 모듈, 상기 결정 모듈 및 상기 실행 모듈을 실행시키는 적어도 하나의 물리적 프로세서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 결정 모듈은,상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션에 의해 반사되는 광의 적어도 하나의 파장;상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 형상;상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 배향; 또는상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션 내의 상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 위치중 적어도 하나를 결정함으로써 상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션의 상기 수신된 이미지로부터 상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 속성을 결정하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 실행 모듈은,상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록;상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션을 포함하는 조직 샘플 슬라이드; 또는상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션에 포매된 상기 조직 샘플의 섹션중 적어도 하나에 대한 상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 배향을 결정함으로써 상기 조직 샘플 관리 작업을 실행시키는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 실행 모듈은, 그래픽 사용자 인터페이스를 통해, 상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 결정된 배향에 기초하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스 내에 배향된 상기 조직 샘플의 상기 이미지 데이터를 제시함으로써 상기 조직 샘플 관리 작업을 실행시키는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 결정 모듈은 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 이미지에 기초하여 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 속성을 예측하도록 미리 훈련된 기계 학습 모델에 따라 상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션의 상기 이미지를 분석함으로써 상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션의 상기 수신된 이미지로부터 상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 속성을 결정하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 결정 모듈은 또한, 미리 규정된 기계 학습 모델 훈련 방법에 따라 섹션화 가능 기준 마커의 섹션화된 부분의 복수의 미리 라벨링된 이미지를 분석하는 것; 및섹션화 가능 기준 마커의 섹션화된 부분의 복수의 미리 라벨링된 이미지의 분석에 기초하여 상기 기계 학습 모델의 적어도 하나의 속성을 조정하는 것에 의해 상기 기계 학습 모델을 훈련시켜 섹션화 가능 기준 마커의 섹션화된 부분의 속성을 예측하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 컴퓨팅 시스템의 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템이,섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션의 이미지를 수신하게 하되, 상기 이미지는, 상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션에 포매된, 조직 샘플의 섹션; 및 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 이미지 데이터를 포함하고;상기 섹션화 가능 조직 샘플 블록의 섹션의 수신된 이미지로부터 상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 속성을 결정하게 하고;상기 섹션화 가능 기준 마커의 섹션의 결정된 속성에 기초하여 조직 샘플 관리 작업을 실행시키게 하는 컴퓨터 판독 가능 명령어를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 유타주 ***** 레히 스위트 *** **** 웨스트 애시턴 블러바드</address><code>520200198235</code><country>미국</country><engName>LEAVITT MEDICAL, INC.</engName><name>리빗 메디컬 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 유타주 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>IVIE, Michael Andrew</engName><name>아이비 마이클 앤드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 유타주 ***** 솔...</address><code> </code><country> </country><engName>WIRTHLIN, John Bitner</engName><name>위틀린 존 비트너</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/256,575</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0523910-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0081937-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1098442-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1098443-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247016128.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936d98bbcc912edd1bf2b3881d62908355f1d3dcc969de61c337fd76751f51f34c1cdcc3d2024691930163a8fbfe660482fd613a39ffb9b940</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6358092c2c1bda0d2b4c779720c11baf60e1d8112b30c5f3e886d19704ea65c7bf61463baa5b663314591782edef764f4a4bb0d570cb4345</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>