<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:39.3139</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7031583</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 디바이스를 위치측정하기 위한 기법</inventionTitle><inventionTitleEng>TECHNIQUES FOR LOCALIZING AN ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.10.19</openDate><openNumber>10-2023-0146608</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 디바이스는 제1 시간에 제1 송신 디바이스로부터 제1 신호를 수신할 수 있다. 전자 디바이스는 제2 시간에 제2 송신 디바이스로부터 제2 신호를 수신할 수 있다. 전자 디바이스는 제1 송신 디바이스 및 제2 송신 디바이스에 대한 위치 정보에 액세스할 수 있다. 전자 디바이스는 제1 송신 디바이스 및 제2 송신 디바이스에 대한 알려진 거리 관계를 갖는 제2 전자 디바이스로부터 메시지를 수신할 수 있으며, 여기서 제2 전자 디바이스는 제1 신호, 제2 신호를 수신하도록 구성되고, 메시지는 신호들의 타이밍 정보를 포함한다. 전자 디바이스는 위치 정보 및 타이밍 정보를 사용하여 전자 디바이스의 포지션을 결정할 수 있으며, 여기서 포지션은 알려진 거리 관계에 의존한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022211960</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/018532</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 디바이스의 포지션을 결정하기 위한 방법으로서,제1 시간에 제1 송신 디바이스로부터 제1 신호를 수신하는 단계; 제2 시간에 제2 송신 디바이스로부터 제2 신호를 수신하는 단계; 상기 제1 송신 디바이스 및 상기 제2 송신 디바이스에 대한 위치 정보에 액세스하는 단계;상기 제1 송신 디바이스 및 상기 제2 송신 디바이스에 대한 알려진 거리 관계를 갖는 제2 전자 디바이스로부터 메시지를 수신하는 단계 - 상기 제2 전자 디바이스는 상기 제1 신호, 상기 제2 신호를 수신하도록 구성되며, 상기 메시지는 상기 신호들의 타이밍 정보를 포함함 -; 및상기 위치 정보 및 상기 타이밍 정보를 사용하여 상기 전자 디바이스의 상기 포지션을 결정하는 단계를 포함하며, 상기 포지션은 상기 알려진 거리 관계에 의존하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 방법은,제3 송신 디바이스로부터 제3 신호를 수신하는 단계; 및상기 제3 송신 디바이스에 대한 송신 위치 정보에 액세스하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 메시지는 상기 제1 송신 디바이스, 상기 제2 송신 디바이스 및 상기 제3 송신 디바이스에 대한 알려진 공간적 관계를 갖는 상기 제2 전자 디바이스로부터 온 것이고, 상기 제2 전자 디바이스는 상기 제1 신호, 상기 제2 신호, 및 상기 제3 신호를 수신하도록 구성되며, 상기 메시지는 상기 신호들의 타이밍 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제1 송신 디바이스 또는 상기 제2 송신 디바이스 중 적어도 하나에 대한 알려진 공간적 관계를 갖는 제3 전자 디바이스로부터 제2 메시지를 수신하는 단계 - 상기 제2 전자 디바이스는 상기 제1 신호 또는 제2 신호 중 적어도 하나를 수신하도록 구성되며, 상기 메시지는 상기 신호들의 타이밍 정보를 포함함 -; 및상기 위치 정보 및 상기 타이밍 정보를 사용하여 상기 전자 디바이스의 상기 포지션을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제2 전자 디바이스 및 상기 제3 전자 디바이스 둘 모두는 적어도 하나의 공통 송신 디바이스로부터 신호들을 수신하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 디바이스 및 상기 제2 전자 디바이스에 의해 수신된 상기 신호들은 초광대역 신호들인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 디바이스의 상기 포지션은 상기 제1 송신 디바이스, 상기 제2 송신 디바이스, 및 상기 전자 디바이스에 대한 클록들을 동기화하지 않으면서 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 타이밍 정보는 복수의 송신 디바이스들에 대한 송신 시간 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 타이밍 정보는 상기 제2 전자 디바이스에서의 복수의 신호들의 수신 시간 정보, 및 상기 제2 전자 디바이스와 복수의 송신 디바이스들 사이의 범위(range)들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 전자 디바이스의 포지션의 결정을 용이하게 하기 위한 방법으로서, 상기 방법은, 제2 전자 디바이스에서,제1 시간에 제1 송신 디바이스로부터 제1 신호를 수신하는 단계;제2 시간에 제2 송신 디바이스로부터 제2 신호를 수신하는 단계 - 상기 제2 전자 디바이스는 상기 제1 송신 디바이스 및 상기 제2 송신 디바이스에 대한 알려진 거리 관계를 가짐 -;상기 제1 신호 및 상기 제2 신호의 타이밍 정보를 결정하는 단계; 및상기 제1 전자 디바이스에 메시지를 송신하는 단계를 수행하는 단계를 포함하며, 상기 제1 전자 디바이스는 상기 제1 신호 및 상기 제2 신호를 수신하도록 구성되고, 상기 메시지는 상기 신호들의 상기 타이밍 정보를 포함하고, 상기 제1 전자 디바이스는 상기 타이밍 정보, 및 상기 제1 송신 디바이스 및 상기 제2 송신 디바이스의 위치 정보에 기초하여 상기 제1 전자 디바이스의 상기 포지션을 결정하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 방법은,제3 송신 디바이스로부터 제3 신호를 수신하는 단계;상기 제3 송신 디바이스에 대한 범위 정보에 액세스하는 단계;상기 제1 신호의 제1 송신 시간, 상기 제2 신호의 제2 송신 시간, 및 상기 제3 신호의 제3 송신 시간을 포함하는 상기 신호들의 타이밍 정보를 결정하는 단계; 및제2 전자 디바이스에 메시지를 송신하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 제2 전자 디바이스는 상기 제1 신호, 상기 제2 신호, 및 상기 제3 신호를 수신하도록 구성되고, 상기 메시지는 상기 신호들의 상기 타이밍 정보를 포함하고; 상기 제2 전자 디바이스는 송신 디바이스 위치 정보 및 상기 타이밍 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제2 전자 디바이스의 상기 포지션을 결정하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제1 송신 디바이스 또는 상기 제2 송신 디바이스 중 적어도 하나에 대한 알려진 공간적 관계를 갖는 제3 전자 디바이스로부터 제2 메시지를 수신하는 단계 - 상기 제2 전자 디바이스는 상기 제1 신호 또는 제2 신호 중 적어도 하나를 수신하도록 구성되며, 상기 메시지는 상기 신호들의 타이밍 정보를 포함함 -; 및상기 위치 정보 및 상기 타이밍 정보를 사용하여 상기 제1 전자 디바이스의 상기 포지션을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제2 전자 디바이스 및 상기 제3 전자 디바이스 둘 모두는 적어도 하나의 공통 송신 디바이스로부터 신호들을 수신하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전자 디바이스 및 상기 제2 전자 디바이스에 의해 수신된 상기 신호들은 초광대역 신호들인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 전자 디바이스의 상기 포지션은 상기 제1 송신 디바이스, 상기 제2 송신 디바이스, 및 상기 제1 전자 디바이스에 대한 클록들을 동기화하지 않으면서 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 타이밍 정보는 복수의 송신 디바이스들에 대한 송신 시간 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 타이밍 정보는 상기 제2 전자 디바이스에서의 복수의 신호들의 수신 시간 정보, 및 상기 제2 전자 디바이스와 복수의 송신 디바이스들 사이의 범위들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨팅 디바이스로서,하나 이상의 메모리들; 및상기 하나 이상의 메모리들과 통신하고, 동작들을 수행하기 위해 상기 하나 이상의 메모리들에 저장된 명령어들을 실행하도록 구성된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 동작들은,제1 시간에 제1 송신 디바이스로부터 제1 신호를 수신하는 것;제2 시간에 제2 송신 디바이스로부터 제2 신호를 수신하는 것;상기 제1 송신 디바이스 및 상기 제2 송신 디바이스에 대한 위치 정보에 액세스하는 것;상기 제1 송신 디바이스 및 상기 제2 송신 디바이스에 대한 알려진 거리 관계를 갖는 제2 전자 디바이스로부터 메시지를 수신하는 것 - 상기 제2 전자 디바이스는 상기 제1 신호, 상기 제2 신호를 수신하도록 구성되며, 상기 메시지는 상기 신호들의 타이밍 정보를 포함함 -; 및상기 위치 정보 및 상기 타이밍 정보를 사용하여 제1 전자 디바이스의 포지션을 결정하는 것을 포함하며, 상기 포지션은 상기 알려진 거리 관계에 의존하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 동작들은, 제3 송신 디바이스로부터 제3 신호를 수신하는 것; 및상기 제3 송신 디바이스에 대한 송신 위치 정보에 액세스하는 것을 추가로 포함하며, 상기 메시지는 상기 제1 송신 디바이스, 상기 제2 송신 디바이스 및 상기 제3 송신 디바이스에 대한 알려진 공간적 관계를 갖는 상기 제2 전자 디바이스로부터 온 것이고, 상기 제2 전자 디바이스는 상기 제1 신호, 상기 제2 신호, 및 상기 제3 신호를 수신하도록 구성되며, 상기 메시지는 상기 신호들의 타이밍 정보를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 동작들은,상기 제1 송신 디바이스 또는 상기 제2 송신 디바이스 중 적어도 하나에 대한 알려진 공간적 관계를 갖는 제3 전자 디바이스로부터 제2 메시지를 수신하는 것 - 상기 제2 전자 디바이스는 상기 제1 신호 또는 제2 신호 중 적어도 하나를 수신하도록 구성되며, 상기 메시지는 상기 신호들의 타이밍 정보를 포함함 -; 및상기 위치 정보 및 상기 타이밍 정보를 사용하여 상기 제1 전자 디바이스의 상기 포지션을 결정하는 것을 추가로 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 전자 디바이스 및 상기 제3 전자 디바이스 둘 모두는 적어도 하나의 공통 송신 디바이스로부터 신호들을 수신하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>DONGARE, Adwait N.</engName><name>돈게리, 애드웨이트 엔.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BRUMLEY, Robert W.</engName><name>브럼리, 로버트 더블유.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>GOLSHAN, Robert</engName><name>골샨, 로버트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/168,663</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/397,676</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1022062-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0149141-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237031583.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93023d891d4b15b6522944f2b867bfcd99cee3c8496cea1eabef2b0f7f252c35cb9b0bd22875c9d424d411d28718517c2591494e023055960c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf003219db01a4d6fd032a36628fc780c1f03cd31a4a37c35e7f81bca838c710c02ad7be68d943704087da1ba63bfb267af3df9a5878a98876</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>