<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:57.757</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7021742</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>유리 리본 성형 중 열 추출을 위한 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS AND METHOD FOR EXTRACTING HEAT DURING FORMATION OF GLASS RIBBONS</inventionTitleEng><openDate>2025.08.01</openDate><openNumber>10-2025-0116704</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C03B 17/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 유리 전달 디바이스와 열 추출 어셈블리를 포함하는 유리 성형 장치가 개시된다.　유리 전달 디바이스는 용융 유리가 유동하여 유리 리본으로 성형되는　슬롯 블록을 포함하고, 슬롯 블록은 그 안에 형성된 복수의 채널을 포함한다.　열 추출 어셈블리는 외부 튜브, 내부 튜브, 냉각 유체 공급원 및 배기 매니폴드를 포함한다.　외부 튜브는 복수의 채널 중 하나에 연결된 근위단부 및 원위단부를 포함한다.　　내부 튜브는 외부 튜브의 외부 루멘 내에서 연장된다.　냉각 유체 공급원은 내부 튜브에 유체적으로 결합되어 내부 튜브의 내부 루멘에 냉각 유체를 공급한다.　배기 매니폴드는 냉각 유체를 배출하기 위해 내부 튜브와 외부 튜브 사이에 정의된 배기 채널에 유체적으로 결합된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024118204</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/037049</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 유리 성형 장치로서,슬롯 블록을 포함하는 유리 전달 디바이스 - 상기 슬롯 블록을 통해 용융 유리가 유동하고 상기 슬롯 블록의 슬롯 오리피스를 빠져나가서 유리 리본으로 성형되며, 상기 슬롯 블록은 상기 용융 유리의 유동 방향에 대응하는 수직 치수, 상기 수직 치수와 직교하는 폭 치수 및 상기 수직 치수와 상기 폭 치수에 직교하는 두께 치수를 가지며, 복수의 채널이 상기 슬롯 블록 내에 상기 슬롯 오리피스에 근접한 위치에 형성됨 -; 및열 추출 어셈블리 - 상기 열 추출 어셈블리는,  원위단부 및 근위단부를 갖는 외부 튜브 - 상기 외부 튜브의 원위단부는 상기 복수의 채널 중 하나에 연결됨 -; 상기 외부 튜브의 외부 루멘(lumen) 내에 연장되는 내부 튜브 - 상기 내부 튜브는 원위단부 및 근위단부를 포함하고, 상기 외부 튜브의 외부 루멘 내에 위치되어 상기 내부 튜브의 원위단부가 상기 외부 튜브의 원위단부에 근접하게 위치됨 -; 상기 내부 튜브에 유체적으로 결합되어 상기 내부 튜브의 내부 루멘에 냉각 유체를 공급하도록 구성된 냉각 유체 공급원; 및 상기 외부 튜브의 외부 루멘에 유체적으로 결합되어 상기 외부 튜브의 내부 표면과 상기 내부 튜브의 외부 표면 사이에 정의된 배기 채널에서 상기 냉각 유체를 배기하도록 구성된 배기 매니폴드를 포함함 -를 포함하는, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 내부 채널을 정의하는 하우징을 더 포함하며,상기 외부 튜브는 상기 하우징에 연결되어 상기 외부 튜브의 외부 루멘이 상기 하우징의 내부 채널과 유체 연통하고;상기 배기 매니폴드는 상기 하우징의 내부 채널에 유체적으로 결합되어 상기 배기 매니폴드의 배기 루멘이 상기 하우징의 내부 채널과 유체 연통하고; 및상기 내부 튜브는 상기 하우징의 내부 채널을 통해 적어도 부분적으로 연장되는, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 하우징은 상기 하우징 내에 슬라이드 가능하게 위치되고 내부 통로를 포함하는 커넥터를 포함하고; 및상기 내부 튜브는 상기 커넥터의 내부 통로를 통해 연장되고 상기 커넥터에 결합되며, 이에 따라 상기 하우징을 기준으로 상기 커넥터를 이동시키는 것에 의해 상기 내부 튜브의 원위단부와 상기 외부 튜브의 원위단부 사이의 간격이 조정되는, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 하우징에 나사 결합 가능하게 삽입되는 세트 나사를 더 포함하며, 상기 세트 나사는 상기 커넥터를 상기 하우징에 고정하여 상기 세트 나사가 제1 방향으로 회전할 때 상기 커넥터의 슬라이딩을 억제하도록 구성되는, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어, 상기 내부 튜브는 상기 커넥터에 나사 결합 가능하게 결합되며, 이에 따라 상기 커넥터에서 상기 내부 튜브의 회전에 의해 상기 내부 튜브의 원위단부와 상기 외부 튜브의 원위단부 사이의 간격이 조정되는, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 복수의 채널 중 하나 이상은 그 내부에 배치된 절연 인서트를 포함하며, 상기 절연 인서트는 적어도 하나의 개구부를 포함하고, 상기 개구부를 통해 상기 슬롯 오리피스에 근접한 상기 슬롯 블록의 재료가 노출되어 상기 재료로부터의 열 추출을 향상시키는, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 절연 인서트의 적어도 하나의 개구부는 슬롯의 바닥면을 향하고, 상기 슬롯 블록의 바닥면을 통해 상기 유리 리본이 상기 슬롯 오리피스를 빠져나가는, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 배기 매니폴드에 작동 가능하게 결합되어 상기 배기 매니폴드 내 냉각 유체의 출력 온도를 측정하도록 구성된 배기 온도 센서; 및상기 냉각 유체 공급원에 작동 가능하게 결합되어 상기 내부 튜브에 공급되는 상기 냉각 유체의 입력 온도를 측정하도록 구성된 냉각 유체 온도 센서를 더 포함하는, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 냉각 유체 온도 센서 및 상기 배기 온도 센서에 작동 가능하게 연결된 제어기를 더 포함하며, 상기 제어기는 상기 배기 매니폴드 내의 상기 냉각 유체의 출력 온도 및 상기 냉각 유체 공급원에서 공급되는 상기 냉각 유체의 입력 온도를 기반으로 상기 슬롯 블록에서의 열 추출을 계산하도록 프로그램되는 것을 특징으로 하는, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제어기는 상기 계산된 열 추출에 기초하여 상기 냉각 유체 공급원에서 공급된 냉각 유체의 유속을 조절하도록 작동 가능한, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 슬롯 오리피스를 빠져나가는 상기 유리 리본의 폭을 측정하도록 구성된 유리 리본 센서를 더 포함하며, 상기 제어기는 상기 유리 리본 센서에 작동 가능하게 연결되어 상기 유리 리본 센서에 의해 측정된 상기 유리 리본의 폭에 기초하여 상기 냉각 유체 공급원에서 공급되는 냉각 유체의 유속을 조절하도록 작동 가능한, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 절연 슬리브가 상기 외부 튜브의 적어도 일부에 걸쳐 배치되는, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 슬롯 블록을 빠져나가는 상기 유리 리본의 폭을 측정하도록 구성된 유리 리본 센서를 더 포함하는, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 냉각 유체 공급원 및 상기 유리 리본 센서에 작동 가능하게 연결된 제어기를 더 포함하며, 상기 제어기는 상기 유리 리본 센서에 의해 측정된 상기 유리 리본의 폭에 기초하여 상기 냉각 유체 공급원에 의해 공급되는 냉각 유체의 유속을 조정하도록 작동 가능한, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 복수의 채널 중 적어도 하나는 상기 수직 치수와 상기 폭 치수로 정의되는 평면에서 연장되고, 상기 복수의 채널 중 적어도 하나의 길이는 상기 수직 치수와 평행한, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 복수의 채널 중 적어도 하나는 상기 수직 치수와 상기 폭 치수로 정의되는 평면에서 연장되고, 상기 복수의 채널 중 적어도 하나의 길이는 상기 수직 치수와 평행하지 않은, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 복수의 채널 중 적어도 하나는 상기 폭 치수와 상기 두께 치수로 정의되는 평면에서 연장되고, 상기 복수의 채널 중 적어도 하나의 길이는 상기 두께 치수와 평행한, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 복수의 채널 중 적어도 하나는 상기 폭 치수와 상기 두께 치수로 정의되는 평면에서 연장되고, 상기 복수의 채널 중 적어도 하나의 길이는 상기 두께 치수와 평행하지 않은, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 냉각 유체는 불활성 가스를 포함하는, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 외부 튜브의 원위단부는 상기 슬롯 블록에 부착되는, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 유리 성형 장치로서,슬롯 블록을 포함하는 유리 전달 디바이스 - 상기 슬롯 블록을 통해 용융 유리가 유동하고 상기 슬롯 블록의 오리피스를 빠져나가서 유리 리본으로 성형되며, 상기 슬롯 블록은 상기 용융 유리의 유동 방향에 대응하는 수직 치수, 상기 수직 치수와 직교하는 폭 치수, 및 상기 수직 치수와 상기 폭 치수에 직교하는 두께 치수를 가지며, 내부 캐비티가 상기 슬롯 블록의 오리피스에 근접하게 위치되고, 적어도 하나의 입구 포트가 상기 내부 캐비티와 유체 연통하고, 적어도 하나의 출구 포트가 상기 내부 캐비티와 유체 연통함 -; 및열 추출 어셈블리 - 상기 열 추출 어셈블리는, 상기 적어도 하나의 입구 포트에 연결되어 상기 냉각 유체 입력 튜브의 내부 루멘이 상기 내부 캐비티와 유체 연통하는 냉각 유체 입력 튜브; 상기 냉각 유체 입력 튜브에 유체적으로 결합되고 상기 냉각 유체 입력 튜브의 내부 루멘 및 상기 내부 캐비티에 냉각 유체를 공급하도록 구성된 냉각 유체 공급원; 및 상기 적어도 하나의 출구 포트에 연결되어 냉각 유체 출력 튜브의 내부 루멘이 상기 내부 캐비티와 유체 연통하는 냉각 유체 출력 튜브를 포함함 -를 포함하는, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 적어도 하나의 입구 포트는 단일 입구 포트를 포함하는, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 적어도 하나의 출구 포트는 단일 출구 포트를 포함하는, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 적어도 하나의 출구 포트는 복수의 출구 포트를 포함하고, 상기 냉각 유체 출력 튜브는 상기 복수의 출구 포트 중 하나에 각각 대응하는 복수의 냉각 유체 출력 튜브를 포함하는, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 복수의 냉각 유체 출력 튜브 중 적어도 하나는 밀폐되는, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 복수의 냉각 유체 출력 튜브 각각은 상기 복수의 냉각 유체 출력 튜브 각각으로부터의 냉각 유체의 유동을 제어하도록 구성된 밸브를 포함하는, 유리 성형 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 뉴욕 (우편번호 *****)  코닝 원 리버프론트 플라자</address><code>519980799211</code><country>미국</country><engName>CORNING INCORPORATED</engName><name>코닝 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****, ...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>BISSON, Antoine Gaston Denis</engName><name>비손, 안톤, 가스톤 데니스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MCLAREN, Charles Thomas</engName><name>맥라렌, 찰스 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WHEELER, Nicholas Ryan</engName><name>휠러, 니콜라스 라이언</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 반포대로 ***, *층 (서초동, 장생빌딩)</address><code>920021000018</code><country>대한민국</country><engName>LEE&amp;PARK</engName><name>청운특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/428,174</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0728520-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0111235-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257021742.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934719fa4b07931921a65cd5feaa1126b9503c312c70e46398fe496258b04b3fba8680a664f17a4a54aec41329c4e3c69edb411fd2e1bd0014</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf79bddb8025c59b6674c8fd0d6e42d16918cfc41877b19464a0f907272f694afb406231415d5d406d2f16ed5a779c49cfc1526041ac65e589</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>