<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:25.4025</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7036202</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>기계 학습 모델을 훈련하기 위한 부동 소수점 데이터를 위한 컨테이너를 적응시키는 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR ADAPTATION OF CONTAINERS FOR FLOATING-POINT DATA FOR TRAINING OF A MACHINE LEARNING MODEL</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0003656</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/084</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0495</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 기계 학습 모델을 훈련하기 위한 부동 소수점 데이터를 위한 컨테이너를 적응시키는 시스템 및 방법이 제공된다. 방법은 기계 학습 모델을 훈련하기 위한 훈련 데이터를 수신하는 단계; 훈련 데이터의 활성화 또는 가중치를 저장하는 데 사용되는 부동 소수점 데이터에 대해 적응된 가수 비트길이를 결정하는 단계로서, 적응된 가수 비트길이는 부동 소수점 데이터의 지수의 비트길이와 독립적으로 결정되는, 적응된 가수 비트길이를 결정하는 단계; 및 기계 학습 모델을 훈련하기 위해 적응된 가수와 함께 부동 소수점 데이터를 저장하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023201424</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CA2023/050524</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기계 학습 모델의 데이터를 적응시키기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서,상기 기계 학습 모델의 데이터는 부동 소수점 데이터와 훈련 데이터세트를 포함하고, 상기 방법은,상기 기계 학습 모델을 훈련하기 위한 훈련 데이터세트를 수신하는 단계;상기 모델의 활성화 또는 가중치를 저장하는 데 사용되는 부동 소수점 데이터에 대해 적응된 가수 비트길이(mantissa bitlength)를 결정하는 단계로서, 상기 적응된 가수 비트길이는 상기 부동 소수점 데이터의 지수(exponent)의 비트길이와 독립적으로 결정되는, 상기 적응된 가수 비트길이를 결정하는 단계; 및상기 기계 학습 모델을 훈련하기 위해 적응된 가수와 함께 상기 부동 소수점 데이터를 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 적응된 가수 비트길이를 결정하는 단계는 상기 기계 학습 모델의 훈련의 순방향 패스(forward pass)에서 정수 가수 비트길이를 결정하는 단계, 및 상기 기계 학습 모델의 훈련의 역방향 패스(backward pass)에서 정수 가수 비트길이와 비정수 가수 비트길이를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 상기 훈련은 경사 하강법을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 2에 있어서, 상기 정수 가수 비트길이를 결정하는 단계는 상위 미리 결정된 비트 수를 제외한 모든 비트를 제거함으로써 상기 가수의 정수 양자화를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 2에 있어서, 상기 기계 학습 모델은 상기 가수 비트길이의 가중치와 활성화에 필요한 비트의 가중 평균을 추가함으로써 가수 비트길이에 페널티를 부여하는 수정된 손실 함수를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서, 적응된 가수 비트길이를 결정하는 단계는 훈련을 복수의 개념적 기간으로 분할하는 단계, 및 이전 기간의 네트워크 진행 상황에 기초하여 각 구간의 끝에서 상기 가수 비트길이를 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서, 상기 네트워크 진행 상황은 상기 이전 기간에 걸친 훈련 손실의 지수 이동 평균을 사용하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서, 상기 훈련 손실이 상기 지수 이동 평균보다 작으면 상기 가수 비트길이가 감소하고, 상기 훈련 손실이 상기 지수 이동 평균과 같으면 상기 가수 비트길이가 유지되고, 상기 훈련 손실이 상기 지수 이동 평균보다 크면 상기 가수 비트길이가 증가하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서, 상기 모델의 데이터의 활성화 또는 가중치를 저장하는 데 사용되는 부동 소수점 데이터에 대해 적응된 지수 비트길이를 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 적응된 지수 비트길이는 상기 부동 소수점 데이터의 적응된 가수 비트길이를 결정하는 것과 독립적으로 결정되고, 상기 기계 학습 모델을 훈련하기 위해 상기 적응된 지수 비트길이와 함께 상기 부동 소수점 데이터를 저장하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서, 상기 적응된 지수 비트길이를 결정하는 단계는 상기 부동 소수점 데이터의 지수를 그룹화하는 단계를 포함하고, 각 그룹에 대해 적응된 지수 비트길이를 결정하는 단계는 그룹당 기저 지수 값(base exponent value)과의 차이를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 10에 있어서, 상기 기저 지수 값은 상기 그룹의 제1 값이거나, 고정된 미리 결정된 숫자인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서, 각 그룹에 대해 적응된 지수 비트길이는 상기 그룹의 기저 지수 값과의 가장 큰 차이를 저장하기 위한 비트 수를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1에 있어서, 경사 하강법을 사용하여 훈련의 순방향 패스와 역방향 패스 동안 상기 모델의 부동 소수점 데이터에 대한 지수 비트길이를 학습하는 단계, 및 상기 지수 비트길이를 학습된 비트길이로 제한하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 기계 학습 모델의 데이터를 적응시키기 위한 시스템으로서,상기 기계 학습 모델의 데이터는 부동 소수점 데이터와 훈련 데이터세트를 포함하고, 상기 시스템은 하나 이상의 프로세서와 데이터 저장 매체를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는,상기 기계 학습 모델을 훈련하기 위한 훈련 데이터세트를 수신하기 위한 입력 모듈;상기 모델 데이터의 활성화 또는 가중치를 저장하는 데 사용되는 부동 소수점 데이터에 대해 적응된 가수 비트길이를 결정하기 위한 가수 모듈로서, 상기 적응된 가수 비트길이는 상기 부동 소수점 데이터의 지수의 비트길이와 독립적으로 결정되는, 상기 가수 모듈; 및상기 기계 학습 모델을 훈련하기 위해 적응된 가수와 함께 상기 부동 소수점 데이터를 저장하기 위한 출력 모듈을 실행하도록 구성될 수 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 있어서, 적응된 가수 비트길이를 결정하는 것은 상기 기계 학습 모델의 훈련의 순방향 패스에서 정수 가수 비트길이를 결정하는 것, 및 상기 기계 학습 모델의 훈련의 역방향 패스에서 정수 가수 비트길이와 비정수 가수 비트길이를 결정하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서, 상기 훈련은 경사 하강법을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 15에 있어서, 상기 정수 가수 비트길이를 결정하는 것은 상위 미리 결정된 비트 수를 제외한 모든 비트를 제거함으로써 상기 가수의 정수 양자화를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 15에 있어서, 상기 기계 학습 모델은 상기 가수 비트길이의 가중치와 활성화에 필요한 비트의 가중 평균을 추가함으로써 가수 비트길이에 페널티를 부여하는 수정된 손실 함수를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 14에 있어서, 적응된 가수 비트길이를 결정하는 것은 훈련을 복수의 개념적 기간으로 분할하는 것, 및 이전 기간의 네트워크 진행 상황에 기초하여 각 구간의 끝에서 상기 가수 비트길이를 조정하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 19에 있어서, 상기 네트워크 진행 상황은 상기 이전 기간에 걸친 훈련 손실의 지수 이동 평균을 사용하여 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 10에 있어서, 상기 훈련 손실이 상기 지수 이동 평균보다 작으면 상기 가수 비트길이가 감소하고, 상기 훈련 손실이 상기 지수 이동 평균과 같으면 상기 가수 비트길이가 유지되고, 상기 훈련 손실이 상기 지수 이동 평균보다 크면 상기 가수 비트길이가 증가하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 14에 있어서, 상기 모델의 데이터의 활성화 또는 가중치를 저장하는 데 사용되는 부동 소수점 컨테이너에 대해 적응된 지수 비트길이를 결정하기 위한 지수 모듈을 추가로 포함하고, 상기 적응된 지수 비트길이는 상기 부동 소수점 데이터의 적응된 가수 비트길이를 결정하는 것과 독립적으로 결정되고, 상기 출력 모듈은 상기 기계 학습 모델을 훈련하기 위해 상기 적응된 지수 비트길이와 함께 상기 부동 소수점 데이터를 추가로 저장하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 14에 있어서, 상기 적응된 지수 비트길이를 결정하는 것은 부동 소수점 컨테이너의 지수를 그룹화하는 것을 포함하고, 각 그룹에 대해 적응된 지수 비트길이를 결정하는 것은 그룹당 기저 지수 값과의 차이를 결정하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 23에 있어서, 상기 기저 지수 값은 상기 그룹의 제1 값이거나, 고정된 미리 결정된 숫자인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 24에 있어서, 각 그룹에 대해 적응된 지수 비트길이는 상기 그룹의 기저 지수 값과의 가장 큰 차이를 저장하기 위한 비트 수를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 14에 있어서, 경사 하강법을 사용하여 훈련의 순방향 패스와 역방향 패스 동안 상기 모델의 부동 소수점 데이터에 대한 지수 비트길이를 학습하고, 상기 지수 비트길이를 학습된 비트길이로 제한하기 위한 지수 모듈을 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 훈련 데이터세트를 사용하여 기계 학습 모델을 훈련하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서, 훈련 데이터를 수신하는 단계;가수, 지수 또는 이 둘 다에 대해 적응된 비트길이를 갖도록 상기 기계 학습 모델의 부동 소수점 데이터를 변환하여 변환된 모델을 생성하는 단계;상기 기계 학습 모델에 대해 적응된 비트길이 저장하는 단계; 및상기 훈련 데이터세트를 사용하여 변환된 기계 학습 모델을 훈련하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 27에 있어서, 이전에 훈련된 기계 학습 모델은 제2 훈련 데이터세트로 재훈련되고, 상기 재훈련은 상기 적응된 비트길이로 변환된 부동 소수점 데이터를 갖도록 상기 모델을 변환함으로써 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 27에 있어서, 상기 적응된 비트길이는 상기 기계 학습 모델의 텐서와 각 계층마다 다를 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 고정 소수점 데이터와 훈련 데이터세트를 포함하는 기계 학습 모델의 데이터를 적응시키기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서, 상기 기계 학습 모델을 훈련하기 위한 훈련 데이터를 수신하는 단계;상기 모델의 데이터의 활성화 또는 가중치를 저장하는 데 사용되는 고정 소수점 데이터에 대해 적응된 비트길이를 결정하는 단계; 및상기 기계 학습 모델을 훈련하는 동안 적응된 가수와 함께 상기 고정 소수점 데이터를 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다, 온타리오 엠*지 *엘*, 토론토, 스위트 ***, 칼리지 스트리트 ***, 밴팅 인스티튜트</address><code>520190222841</code><country>캐나다</country><engName>THE GOVERNING COUNCIL OF THE UNIVERSITY OF TORONTO</engName><name>더 거버닝 카운실 오브 더 유니버시티 오브 토론토</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 온타리오 엠*와이 *피...</address><code> </code><country> </country><engName>NIKOLIC, Milos</engName><name>니콜릭 밀로스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 온타리오 엠*와이 *피...</address><code> </code><country> </country><engName>TORRES SANCHEZ, Enrique</engName><name>토레스 산체스 엔리케</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 온타리오 엠*에스 *케...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Jiahui</engName><name>왕 지아후이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 온타리오 엠*비 *케...</address><code> </code><country> </country><engName>MOSHOVOS, Andreas</engName><name>모쇼보스 안드레아스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 ***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920011000059</code><country>대한민국</country><engName>AJU INTERNATIONAL LAW &amp; PATENT GROUP</engName><name>특허법인아주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/363,288</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1184533-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0190347-08</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247036202.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd771ac46e965d74bb34e1091f645e526eb10b847d10ecd9c5c6028360f72b6e29b1f564e8a226a4bedb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c8bf4575989f8f3612ba2bc2a4c65dbb01d57be03e1a0cfc7ecb6ce28cdb8d35b64a82bb66c486e3a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>