<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:51.3351</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7010029</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 디바이스의 소유권 관리</inventionTitle><inventionTitleEng>MANAGING OWNERSHIP OF AN ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.11.04</openDate><openNumber>10-2024-0158217</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/57</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일회성 프로그램가능(one-time-programmable, OTP) 메모리, 부트 코드, 휘발성 메모리, 및 비휘발성 메모리를 구비한 디바이스. 부트 코드는 OTP 내의 정보를 이용하여 전자 디바이스의 묵시적 소유자의 코드를 인증하고; 제1 소유자 컨테이너 생성 요청을 수신하고; 제1 서명된 데이터 이미지를 포함한 제1 소유자 컨테이너를 생성하고; 제1 소유자 컨테이너를 저장하고; 제1 서명된 데이터 이미지를 이용하여 제1 소유자와 연관된 제1 실행가능 코드를 인증할 수 있다. 부트 코드는, 예컨대, 제1 소유자 컨테이너에 저장된 키를 이용하여 서명된 소유권 이전 커맨드를 인증하고, 제2 소유자와 연관된 제2 서명된 데이터 이미지를 포함하는 제2 소유자 컨테이너를 생성하고; 제2 소유자 컨테이너를 저장하고; 제1 소유자 컨테이너를 취소하고; 제2 서명된 데이터 이미지를 이용하여 전자 디바이스의 제2 소유자와 연관된 제2 실행가능 코드를 인증하여, 제1 소유자로부터 제2 소유자로 소유권을 이전할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.31</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023164227</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/013975</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,전자 디바이스를 포함하고, 상기 전자 디바이스는:일회성 프로그램가능(one-time-programmable, OTP) 메모리;부트 코드;휘발성 메모리; 및비휘발성 메모리를 갖고,상기 부트 코드는:상기 OTP 메모리에 저장된 정보를 이용하여 상기 전자 디바이스의 묵시적 소유자와 연관된 코드를 인증하고;상기 전자 디바이스의 상기 묵시적 소유자와 연관된 상기 인증된 코드로부터, 제1 소유자 컨테이너 생성 요청을 수신하고;상기 제1 소유자 컨테이너 생성 요청에 응답하여, 상기 전자 디바이스의 제1 소유자에 대한 제1 소유자 컨테이너를 생성하고 - 상기 제1 소유자 컨테이너는 상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자와 연관된 제1 서명된 데이터 이미지를 포함함 -;상기 제1 소유자 컨테이너를 상기 비휘발성 메모리에 저장하고;상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자와 연관된 상기 제1 서명된 데이터 이미지를 이용하여 상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자와 연관된 제1 실행가능 코드를 인증하도록 프로세서에 의해 실행가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 부트 코드는 판독 전용 메모리에 저장된 불변성 코드를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 부트 코드는 상기 비휘발성 메모리에 저장된 인증된 코드 또는 상기 휘발성 메모리에 저장된 인증된 코드를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자와 연관된 상기 제1 서명된 데이터 이미지는 구성 정보 및 기밀 정보를 포함하고;상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자와 연관된 상기 제1 서명된 데이터 이미지를 이용하여 상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자와 연관된 상기 제1 실행가능 코드를 인증하도록 상기 프로세서에 의해 실행가능한 상기 부트 코드는 상기 구성 정보 및 기밀 정보를 이용하여 상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자와 연관된 상기 제1 실행가능 코드를 인증하도록 상기 프로세서에 의해 실행가능한 상기 부트 코드를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 소유자 컨테이너 생성 요청은 서명된 요청을 포함하고;상기 부트 코드는, 공개 키를 이용하여, 상기 제1 소유자 컨테이너 생성 요청을 인증하도록 상기 프로세서에 의해 실행가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 소유자 컨테이너는:컨테이너 헤더;상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자와 연관된 소유자 구성 정보, 및 소유자 이전 인가 키를 포함하는 컨테이너 컨텐츠; 및컨테이너 서명을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 컨테이너 헤더는 재생 보호 단조 카운터(replay protected monotonic counter, RPMC)를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 소유자 컨테이너를 상기 비휘발성 메모리에 저장하도록 상기 프로세서에 의해 실행가능한 상기 부트 코드는 상기 제1 소유자 컨테이너의 2개의 사본들을 상기 비휘발성 메모리에 저장하도록 상기 프로세서에 의해 실행가능한 상기 부트 코드를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 부트 코드는 상기 제1 소유자 컨테이너의 상기 2개의 사본들이 성공적으로 상기 비휘발성 메모리에 저장되었다는 확인에 응답하여 소유권이 확립되었다는 표시를 제공하도록 상기 프로세서에 의해 실행가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비휘발성 메모리는 직렬 주변 인터페이스(serial peripheral interface, SPI) 플래시 메모리 또는 전기적 소거가능 프로그램가능 판독 전용 메모리(electrically erasable programmable read-only memory, EEPROM)를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자로부터 상기 전자 디바이스의 제2 소유자로의 소유권의 이전을 수행하도록 상기 프로세서에 의해 실행가능한 상기 부트 코드를 포함하고,상기 제1 소유자 컨테이너에 저장된 키를 이용하여 서명된 소유권 이전 커맨드를 인증하고;상기 서명된 소유권 이전 커맨드의 성공적인 인증에 응답하여 제2 소유자 컨테이너를 생성하고 - 상기 제2 소유자 컨테이너는 상기 전자 디바이스의 상기 제2 소유자와 연관된 제2 서명된 데이터 이미지를 포함함 -;상기 제2 소유자 컨테이너를 상기 비휘발성 메모리에 저장하고;상기 제1 소유자 컨테이너를 취소하고;상기 전자 디바이스의 상기 제2 소유자와 연관된 상기 제2 서명된 데이터 이미지를 이용하여 상기 전자 디바이스의 상기 제2 소유자와 연관된 제2 실행가능 코드를 인증하도록 상기 프로세서에 의해 실행가능한 상기 부트 코드를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 소유자 컨테이너를 취소하는 것은 상기 제2 소유자 컨테이너에 대응하는 상기 OTP 메모리 내의 비트를 프로그래밍하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 방법으로서,일회성 프로그램가능(OTP) 메모리 및 비휘발성 메모리를 갖는 전자 디바이스의 경우, 상기 OTP 메모리에 저장된 정보를 이용하여 상기 전자 디바이스의 묵시적 소유자와 연관된 코드를 인증하는 단계;상기 전자 디바이스의 상기 묵시적 소유자와 연관된 상기 인증된 코드로부터, 제1 소유자 컨테이너 생성 요청을 수신하는 단계;상기 제1 소유자 컨테이너 생성 요청에 응답하여, 제1 소유자 컨테이너를 생성하는 단계 - 상기 제1 소유자 컨테이너는 상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자와 연관된 제1 서명된 데이터 이미지를 포함함 -;상기 제1 소유자 컨테이너를 상기 비휘발성 메모리에 저장하는 단계; 및상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자와 연관된 상기 제1 서명된 데이터 이미지를 이용하여 상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자와 연관된 제1 실행가능 코드를 인증하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 제1 소유자 컨테이너에 저장된 키를 이용하여 서명된 소유권 이전 커맨드를 인증하는 단계;상기 서명된 소유권 이전 커맨드의 성공적인 인증에 응답하여, 상기 전자 디바이스의 제2 소유자에 대한 제2 소유자 컨테이너를 생성하는 단계 - 상기 제2 소유자 컨테이너는 상기 전자 디바이스의 상기 제2 소유자와 연관된 제2 서명된 데이터 이미지를 포함함 -;상기 제2 소유자 컨테이너를 상기 비휘발성 메모리에 저장하는 단계;상기 제1 소유자 컨테이너를 취소하는 단계; 및상기 전자 디바이스의 상기 제2 소유자와 연관된 상기 제2 서명된 데이터 이미지를 이용하여 상기 전자 디바이스의 상기 제2 소유자와 연관된 제2 실행가능 코드를 인증하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 소유자 컨테이너를 취소하는 단계는 상기 제2 소유자 컨테이너에 대응하는 상기 OTP 메모리 내의 비트를 프로그래밍하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,공개 키를 이용하여 상기 제1 소유자 컨테이너 생성 요청을 인증하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자와 연관된 상기 제1 서명된 데이터 이미지를 이용하여 상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자와 연관된 상기 제1 실행가능 코드를 인증하는 단계는 상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자와 연관된 상기 서명된 데이터 이미지로부터의 구성 정보 및 기밀 정보를 이용하여 상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자와 연관된 상기 제1 실행가능 코드를 인증하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 시스템으로서,전자 디바이스를 포함하고, 상기 전자 디바이스는:일회성 프로그램가능(OTP) 메모리 - 상기 OTP 메모리는 상기 전자 디바이스의 묵시적 소유자에 대응하는 구성 정보를 포함함 -;판독 전용 메모리에 저장된 불변성 부트 코드; 및비휘발성 메모리를 갖고,상기 불변성 부트 코드는:제1 소유자 컨테이너가 상기 비휘발성 메모리에 존재하는지 여부를 결정하고;상기 제1 소유자 컨테이너가 상기 비휘발성 메모리에 존재하지 않는다고 결정하는 것에 응답하여:상기 전자 디바이스의 상기 묵시적 소유자에 대응하는 상기 구성 정보를 이용하여 인증될 수 없는 실행가능 코드를 로딩하는 것을 금지하고;상기 전자 디바이스의 상기 묵시적 소유자에 대응하는 상기 구성 정보를 이용하여, 상기 전자 디바이스의 상기 묵시적 소유자와 연관된 제1 실행가능 코드를 인증하고;상기 전자 디바이스의 상기 묵시적 소유자와 연관된 상기 인증된 제1 실행가능 코드를 로딩하고;상기 전자 디바이스의 상기 묵시적 소유자와 연관된 상기 인증된 실행가능 코드로부터, 제1 소유자 컨테이너 생성 요청을 수신하고;상기 제1 소유자 컨테이너 상기 제1 소유자 컨테이너 생성 요청에 응답하여, 상기 전자 디바이스의 제1 소유자와 연관된 제1 서명된 데이터 이미지를 포함하는 상기 제1 소유자 컨테이너를 생성하고;상기 제1 소유자 컨테이너를 상기 비휘발성 메모리에 저장하고;상기 제1 소유자 컨테이너가 상기 비휘발성 메모리에 존재한다고 결정하는 것에 응답하여:상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자와 연관된 상기 제1 서명된 데이터 이미지를 이용하여 인증될 수 없는 실행가능 코드를 로딩하는 것을 금지하고;상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자와 연관된 상기 제1 서명된 데이터 이미지를 이용하여, 상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자와 연관된 제1 실행가능 코드를 인증하고;상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자와 연관된 상기 인증된 제1 실행가능 코드를 로딩하도록 프로세서에 의해 실행가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 전자 디바이스의 제1 소유자와 연관된 상기 제1 서명된 데이터 이미지는 구성 정보 및 기밀 정보를 포함하고;상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자와 연관된 상기 제1 실행가능 코드를 인증하도록 상기 프로세서에 의해 실행가능한 상기 불변성 부트 코드는, 상기 구성 정보 및 기밀 정보를 이용하여, 상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자와 연관된 상기 제1 실행가능 코드를 인증하도록 상기 프로세서에 의해 실행가능한 상기 불변성 부트 코드를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서, 상기 불변성 부트 코드는, 상기 제1 소유자 컨테이너가 상기 비휘발성 메모리에 존재한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자로부터 상기 전자 디바이스의 제2 소유자로의 소유권 이전 프로세스를 수행하도록 상기 프로세서에 의해 실행가능하고,상기 제1 소유자 컨테이너에 저장된 키를 이용하여 서명된 소유권 이전 커맨드를 인증하고;상기 서명된 소유권 이전 커맨드의 성공적인 인증에 응답하여 상기 전자 디바이스의 상기 제2 소유자에 대한 제2 소유자 컨테이너를 생성하고 - 상기 제2 소유자 컨테이너는 상기 전자 디바이스의 상기 제2 소유자와 연관된 제2 서명된 데이터 이미지를 포함함 -;상기 제2 소유자 컨테이너를 상기 비휘발성 메모리에 저장하고;상기 제1 소유자 컨테이너를 취소하도록 상기 프로세서에 의해 실행가능한 상기 불변성 부트 코드를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 불변성 부트 코드는 상기 제2 소유자 컨테이너가 상기 비휘발성 메모리에 존재하는지 여부를 결정하고, 상기 제2 소유자 컨테이너가 상기 비휘발성 메모리에 존재한다고 결정하는 것에 응답하여:상기 전자 디바이스의 상기 제2 소유자와 연관된 상기 제2 서명된 데이터 이미지를 이용하여 인증될 수 없는 실행가능 코드를 로딩하는 것을 금지하고;상기 전자 디바이스의 상기 제2 소유자와 연관된 상기 제2 서명된 데이터 이미지를 이용하여, 상기 전자 디바이스의 상기 제2 소유자와 연관된 제2 실행가능 코드를 인증하고;상기 전자 디바이스의 상기 제2 소유자와 연관된 상기 인증된 제2 실행가능 코드를 로딩하도록 상기 프로세서에 의해 실행가능한, 시스템</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 OTP 메모리는 현재 컨테이너 재생 보호 단조 카운터(RPMC) 필드를 포함하고;상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자와 연관된 상기 제1 서명된 데이터 이미지는 컨테이너 헤더 RPMC 필드를 포함하고;상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자와 연관된 상기 제1 실행가능 코드를 인증하도록 상기 프로세서에 의해 실행가능한 상기 불변성 부트 코드는, 상기 현재 컨테이너 RPMC 필드 및 상기 컨테이너 헤더 RPMC 필드 둘 모두가 동일한 값을 갖도록 보장함으로써, 상기 전자 디바이스의 상기 제1 소유자와 연관된 상기 제1 실행가능 코드를 인증하도록 상기 프로세서에 의해 실행가능한 상기 불변성 부트 코드를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 애리조나 ***** 챈들러 웨스트 챈들러 블러바드 ****</address><code>519980651764</code><country>미국</country><engName>Microchip Technology Incorporated</engName><name>마이크로칩 테크날러지 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 뉴욕...</address><code> </code><country> </country><engName>MARANDO, Eileen</engName><name>마란도, 아일리인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 뉴욕,...</address><code> </code><country> </country><engName>WAHLER, Richard</engName><name>월러, 리처드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 뉴...</address><code> </code><country> </country><engName>KRISHNAN, Arun</engName><name>크리슈난, 아룬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 뉴 욕,...</address><code> </code><country> </country><engName>GOLDBERG, Randy</engName><name>골드버그, 랜디</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(강명구특허법률사무소)</address><code>919980000027</code><country>대한민국</country><engName>Kang, Myungkoo</engName><name>강명구</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/314,428</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/114,261</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0335436-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0160318-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0916752-56</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247010029.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93909ef5947da54cd72346d96d083b3aaea8d49f63b4eedb121c3334ae3c99d84a5e196f4f398916a2bc932c62485030e9e2e91a1f929a4297</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc7a6c0b5744e3531fe58eb0439814d333151b0a0a27bdc70f9f88093e6569dbd6182f20ce209a3930a1b91fefcf8cc433a01dbdf14b02110</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>