<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:11.211</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7031912</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>임베디드 시스템들 상에서 순차적 센서 데이터의 분류를 재개하기 위한 상태 변화 검출</inventionTitle><inventionTitleEng>STATE CHANGE DETECTION FOR RESUMING CLASSIFICATION OF SEQUENTIAL SENSOR DATA ON EMBEDDED SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2023.11.21</openDate><openNumber>10-2023-0159426</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/58</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 에너지 효율적 분류를 위한 방법은, 제 1 회로를 통하여, 하나 이상의 센서들로부터 입력 데이터 스트림을 수신하는 단계를 포함한다. 제 1 회로는 또한 제 2 회로가 휴면 상태에 있는 동안, 입력 데이터 스트림의 제 1 입력과 입력 데이터 스트림의 제 2 입력 사이에서 상태 변화가 발생하였는지를 검출한다. 제 2 입력은 입력 데이터 스트림의 다음 후속하는 입력이다. 제 1 회로는 상태 변화를 검출하는 것에 응답하여 입력 데이터 스트림의 분류를 수행하도록 제 2 회로를 트리거한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022198437</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/082356</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 인공 신경망 (artificial neural network) 을 동작시키는 방법으로서,제 1 회로를 통하여, 하나 이상의 센서들로부터 입력 데이터 스트림을 수신하는 단계;상기 제 1 회로를 통하여, 제 2 회로가 휴면 상태에 있는 동안, 상기 입력 데이터 스트림의 제 1 입력과 상기 입력 데이터 스트림의 제 2 입력 사이에서 상태 변화가 발생하였는지를 검출하는 단계로서, 상기 제 2 입력은 상기 입력 데이터 스트림의 상기 제 1 입력에 대한 다음 후속하는 입력인, 상기 상태 변화가 발생하였는지를 검출하는 단계; 및 상기 제 1 회로를 통하여, 상기 상태 변화를 검출하는 것에 응답하여 상기 입력 데이터 스트림의 분류를 수행하도록 상기 제 2 회로를 트리거하는 단계를 포함하는, 인공 신경망을 동작시키는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 분류는 상기 제 1 회로를 통하여 검출된 상태와 상이한, 인공 신경망을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 회로를 통하여, 상기 입력 데이터 스트림의 적어도 상기 제 2 입력의 피처들의 세트를 추출하도록 상기 제 2 회로를 트리거하는 단계를 더 포함하는, 인공 신경망을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 회로를 통하여, 상기 제 1 입력과 상기 제 2 입력 사이의 유사도 스코어를 계산하는 단계를 더 포함하고, 상기 상태 변화는 상기 유사도 스코어에 기초하여 검출되는, 인공 신경망을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 제 1 회로를 통하여, 상기 유사도 스코어를 미리 정의된 임계치와 비교하는 단계; 및 상기 유사도 스코어가 상기 미리 정의된 임계치 미만인 것에 응답하여 상기 상태 변화가 발생하였다고 검출하는 단계를 더 포함하는, 인공 신경망을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서, 상기 유사도 스코어는 피크 신호 대 잡음비, 구조적 유사도, 및 코사인 유사도로 이루어진 그룹으로부터 선택된 메트릭에 기초하는, 인공 신경망을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 회로를 통하여, 상기 상태 변화가 검출됨이 없이 미리 정의된 시간 기간이 경과하는 것에 응답하여 상기 입력 데이터 스트림의 분류를 수행하도록 상기 제 2 회로를 트리거하는 단계를 더 포함하는, 인공 신경망을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 회로를 통하여, 상기 휴면 상태로 복귀하도록 상기 제 2 회로를 트리거하는 단계, 및 상기 입력 데이터 스트림의 적어도 하나의 후속하는 입력에 대한 후속하는 분류를 상기 입력 데이터 스트림의 선행하는 입력에 대한 이전에 계산된 분류와 동일하도록 설정하는 단계를 더 포함하는, 인공 신경망을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 장치로서,하나 이상의 센서들로부터 입력 데이터 스트림을 수신하기 위한 입력 디바이스;제 2 회로가 휴면 상태에 있는 동안, 상기 입력 데이터 스트림의 제 1 입력과 상기 입력 데이터 스트림의 제 2 입력 사이에서 상태 변화가 발생하였는지를 검출하는 상태 변화 검출 디바이스로서, 상기 제 2 입력은 상기 입력 데이터 스트림의 상기 제 1 입력에 대한 다음 후속하는 입력인, 상기 상태 변화 검출 디바이스; 및 상기 상태 변화를 검출하는 것에 응답하여 상기 입력 데이터 스트림의 분류를 수행하도록 상기 제 2 회로를 트리거하는 제어 디바이스를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 제 2 회로는 피처 추출기를 포함하고, 상기 제어 디바이스는 상기 피처 추출기를 트리거하여 상기 입력 데이터 스트림의 적어도 상기 제 2 입력의 피처들의 세트를 추출하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서, 상기 상태 변화 검출 디바이스는 상기 제 1 입력과 상기 제 2 입력 사이의 유사도 스코어를 계산하고, 상기 상태 변화는 상기 유사도 스코어에 기초하여 검출되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 상태 변화 검출 디바이스는 상기 유사도 스코어를 미리 정의된 임계치와 비교하고, 상기 유사도 스코어가 상기 미리 정의된 임계치 미만인 것에 응답하여 상기 상태 변화가 발생하였음을 검출하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 제어 디바이스는 제 2 입력 및 제 3 입력에 대하여 계산된 제 2 유사도 스코어가 상기 미리 정의된 임계치를 초과하는 것에 응답하여 휴면 상태로 복귀하도록 상기 제 2 회로를 트리거하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서, 상기 유사도 스코어는 피크 신호 대 잡음비, 구조적 유사도, 및 코사인 유사도로 이루어진 그룹으로부터 선택된 메트릭에 기초하여 계산되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 9 항에 있어서,상기 제어 디바이스는 상기 상태 변화가 검출됨이 없이 미리 정의된 시간 기간이 경과하는 것에 응답하여 상기 입력 데이터 스트림의 분류를 수행하도록 상기 제 2 회로를 트리거하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 9 항에 있어서, 상기 상태 변화 검출 디바이스는 이진 분류기를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 장치로서,제 1 회로를 통하여, 하나 이상의 센서들로부터 입력 데이터 스트림을 수신하기 위한 수단;상기 제 1 회로를 통하여, 제 2 회로가 휴면 상태에 있는 동안, 상기 입력 데이터 스트림의 제 1 입력과 상기 입력 데이터 스트림의 제 2 입력 사이에서 상태 변화가 발생하였는지를 검출하기 위한 수단으로서, 상기 제 2 입력은 상기 입력 데이터 스트림의 상기 제 1 입력에 대한 다음 후속하는 입력인, 상기 상태 변화가 발생하였는지를 검출하기 위한 수단; 및 상기 제 1 회로를 통하여, 상기 상태 변화를 검출하는 것에 응답하여 상기 입력 데이터 스트림의 분류를 수행하도록 상기 제 2 회로를 트리거하기 위한 수단을 포함하는, 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 제 1 회로를 통하여, 상기 입력 데이터 스트림의 적어도 상기 제 2 입력의 피처들의 세트를 추출하도록 상기 제 2 회로를 트리거하기 위한 수단을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 제 1 회로를 통하여, 상기 제 1 입력과 상기 제 2 입력 사이의 유사도 스코어를 계산하기 위한 수단을 더 포함하고, 상기 상태 변화는 상기 유사도 스코어에 기초하여 검출되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 제 1 회로를 통하여, 상기 유사도 스코어를 미리 정의된 임계치와 비교하기 위한 수단; 및 상기 유사도 스코어가 상기 미리 정의된 임계치 미만인 것에 응답하여 상기 상태 변화가 발생하였다고 검출하기 위한 수단을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 유사도 스코어는 피크 신호 대 잡음비, 구조적 유사도, 및 코사인 유사도로 이루어진 그룹으로부터 선택된 메트릭에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 17 항에 있어서, 상기 제 1 회로를 통하여, 상태 변화가 검출됨이 없이 미리 정의된 시간 기간이 경과하는 것에 응답하여 상기 입력 데이터 스트림의 분류를 수행하도록 상기 제 2 회로를 트리거하기 위한 수단을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 17 항에 있어서, 상기 제 1 회로를 통하여, 상기 휴면 상태로 복귀하도록 제 2 회로를 트리거하기 위한 수단을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 프로그램 코드가 인코딩된 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 프로그램 코드는, 프로세서에 의해 실행되고, 제 1 회로를 통하여, 하나 이상의 센서들로부터 입력 데이터 스트림을 수신하는 프로그램 코드; 상기 제 1 회로를 통하여, 제 2 회로가 휴면 상태에 있는 동안, 상기 입력 데이터 스트림의 제 1 입력과 상기 입력 데이터 스트림의 제 2 입력 사이에서 상태 변화가 발생하였는지를 검출하는 프로그램 코드로서, 상기 제 2 입력은 상기 입력 데이터 스트림의 상기 제 1 입력에 대한 다음 후속하는 입력인, 상기 상태 변화가 발생하였는지를 검출하는 프로그램 코드; 및  상기 제 1 회로를 통하여, 상기 상태 변화를 검출하는 것에 응답하여 상기 입력 데이터 스트림의 분류를 수행하도록 상기 제 2 회로를 트리거하는 프로그램 코드를 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 제 1 회로를 통하여, 상기 입력 데이터 스트림의 적어도 상기 제 2 입력의 피처들의 세트를 추출하도록 상기 제 2 회로를 트리거하는 프로그램 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 24 항에 있어서, 상기 제 1 회로를 통하여, 상기 제 1 입력과 상기 제 2 입력 사이의 유사도 스코어를 계산하는 프로그램 코드를 더 포함하고, 상기 상태 변화는 상기 유사도 스코어에 기초하여 검출되는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 제 1 회로를 통하여, 상기 유사도 스코어를 미리 정의된 임계치와 비교하는 프로그램 코드; 및 상기 유사도 스코어가 상기 미리 정의된 임계치 미만인 것에 응답하여 상기 상태 변화가 발생하였다고 검출하는 프로그램 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서, 상기 유사도 스코어는 피크 신호 대 잡음비, 구조적 유사도, 및 코사인 유사도로 이루어진 그룹으로부터 선택된 메트릭에 기초하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 24 항에 있어서, 상기 제 1 회로를 통하여, 상태 변화가 검출됨이 없이 미리 정의된 시간 기간이 경과하는 것에 응답하여 상기 입력 데이터 스트림의 분류를 수행하도록 상기 제 2 회로를 트리거하는 프로그램 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 24 항에 있어서, 상기 제 1 회로를 통하여, 상기 휴면 상태로 복귀하도록 상기 제 2 회로를 트리거하는 프로그램 코드를 더 포함하는, 비일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHAO, HAIJUN</engName><name>자오 하이쥔</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1032797-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0168459-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0259426-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0259427-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237031912.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932e6423c17ba1b58fb00070635bf3ff45eac645ddeb4adc8c3031ae0ed5e7f649674232c42354550638fee5abc2dfc85bee512f502dfc44fd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf84b60fa7f1299404bd8d960db0d65fc08c588992f8926ea2f75c965ad52bcd7b6a56189a9f3988f02fedaf1c9f379355cd78406de14bd8cc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>