<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:31.4031</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7019463</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>게이밍 애플리케이션에 대한 로딩 상태 검출</inventionTitle><inventionTitleEng>LOADING STATE DETECTION FOR GAMING APPLICATIONS</inventionTitleEng><openDate>2024.07.02</openDate><openNumber>10-2024-0101669</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/77</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/45</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨팅 디바이스는 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 프로세서에서 실행되는 게이밍 애플리케이션의 하나 이상의 특성을 결정할 수 있다. 컴퓨팅 디바이스는 하나 이상의 프로세서에서 실행되는 게이밍 애플리케이션이 하나 이상의 특성에 적어도 부분적으로 기초하여 로딩 상태에 있다고 결정할 수 있다. 컴퓨팅 디바이스는 게이밍 애플리케이션이 로딩 상태에 있다는 결정에 응답하여, 하나 이상의 프로세서의 클럭 속도 또는 게이밍 애플리케이션의 우선순위 중 적어도 하나를 조정할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023113822</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/064118</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,컴퓨팅 디바이스(computing device)의 하나 이상의 프로세서(processor)에 의해, 상기 하나 이상의 프로세서에서 실행되는 게이밍 애플리케이션(gaming application)의 하나 이상의 특성을 결정하는 단계; 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 그리고 상기 하나 이상의 특성에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 게이밍 애플리케이션이 로딩 상태(loading state)에 있다고 결정하는 단계; 및상기 게이밍 애플리케이션이 상기 로딩 상태에 있다는 결정에 응답하여, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 하나 이상의 프로세서의 클럭 속도(clock speed) 또는 상기 게이밍 애플리케이션의 우선순위(prioritization) 중 적어도 하나를 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 특성은 상기 하나 이상의 프로세서에서 실행되는 동안 상기 게이밍 애플리케이션에 의한 상기 하나 이상의 프로세서의 사용의 패턴을 포함하고, 상기 게이밍 애플리케이션이 상기 로딩 상태에 있다고 결정하는 단계는:상기 하나 이상의 프로세서에 의해 그리고 상기 게이밍 애플리케이션에 의한 상기 하나 이상의 프로세서의 상기 사용의 패턴에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 게이밍 애플리케이션이 상기 로딩 상태에 있다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 특성은 상기 하나 이상의 프로세서에서 실행되는 동안 상기 게이밍 애플리케이션에 의해 호출되는 기능의 패턴을 포함하고, 상기 게이밍 애플리케이션이 상기 로딩 상태에 있다고 결정하는 단계는:상기 하나 이상의 프로세서에 의해 그리고 상기 게이밍 애플리케이션에 의해 호출된 상기 기능의 패턴에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 게이밍 애플리케이션이 상기 로딩 상태에 있다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 특성은 상기 하나 이상의 프로세서에서 상기 게이밍 애플리케이션의 실행 동안 입력 디바이스에서 수신된 입력의 패턴을 포함하고, 상기 게이밍 애플리케이션이 상기 로딩 상태에 있다고 결정하는 단계는:상기 하나 이상의 프로세서에 의해 그리고 상기 입력 디바이스에서 수신된 상기 입력의 패턴에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 게이밍 애플리케이션이 상기 로딩 상태에 있다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 특성은 상기 게이밍 애플리케이션에 의해 디스플레이 디바이스(display device)에서의 표시를 위해 출력되는 이미지 데이터를 포함하고, 상기 게이밍 애플리케이션이 로딩 상태에 있다고 결정하는 단계는:상기 하나 이상의 프로세서에 의해 그리고 상기 디스플레이 디바이스에서의 표시를 위해 출력된 상기 이미지 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 게이밍 애플리케이션이 상기 로딩 상태에 있다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 게이밍 애플리케이션이 로딩 상태에 있다고 결정하는 단계는:상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 게이밍 애플리케이션이 활성 게임플레이를 위한 대화형(interactive) 게임플레이 환경을 제공하기 위해 준비하기 위해 하나 이상의 액션을 수행하고 있음을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서의 상기 클럭 속도 또는 상기 게이밍 애플리케이션의 상기 우선순위 중 적어도 하나를 조정하는 단계는:상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 하나 이상의 프로세서의 중앙 처리 장치(CPU) 또는 그래픽 처리 장치(GPU) 중 적어도 하나의 개별의 클럭 속도를 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서의 상기 CPU 또는 상기 GPU 중 적어도 하나의 상기 개별의 클럭 속도를 조정하는 단계는:상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 하나 이상의 프로세서의 상기 CPU 또는 상기 GPU 중 적어도 하나의 상기 개별의 클럭 속도를 배터리 전력으로 운영되는 상기 컴퓨팅 디바이스와 연관된 클럭 속도 임계치 이상으로 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서의 상기 CPU 또는 상기 GPU 중 적어도 하나의 상기 개별의 클럭 속도를 조정하는 단계는:상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 로딩 상태에서 상기 게이밍 애플리케이션에 의해 호출되는 기능에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 프로세서의 상기 CPU 또는 상기 GPU 중 적어도 하나의 상기 개별의 클럭 속도를 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서의 상기 CPU 또는 상기 GPU 중 적어도 하나의 상기 개별의 클럭 속도를 조정하는 단계는:상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 게이밍 애플리케이션과 연관된 로딩 상태 CPU 클럭 속도 또는 상기 게이밍 애플리케이션과 연관된 로딩 상태 GPU 클럭 속도 중 적어도 하나를 검색하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 로딩 상태 CPU 클럭 속도 또는 상기 로딩 상태 GPU 클럭 속도 중 적어도 하나에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 프로세서의 상기 CPU 또는 상기 GPU 중 적어도 하나의 상기 개별의 클록 속도를 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 컴퓨팅 디바이스에 있어서,메모리(memory); 및상기 메모리에 동작가능하게(operably) 결합된 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는: 상기 하나 이상의 프로세서에서 실행되는 게이밍 애플리케이션의 하나 이상의 특성을 결정하고;  상기 하나 이상의 특성에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 게이밍 애플리케이션이 로딩 상태에 있다고 결정하고; 및 상기 게이밍 애플리케이션이 로딩 상태에 있다는 결정에 응답하여, 상기 하나 이상의 프로세서의 클럭 속도 또는 상기 게이밍 애플리케이션의 우선순위 중 적어도 하나를 조정하도록 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,디스플레이 디바이스를 더 포함하고,하나 이상의 특성은 상기 하나 이상의 프로세서에서 실행되는 동안 상기 게이밍 애플리케이션에 의한 상기 하나 이상의 프로세서의 사용의 패턴, 상기 하나 이상의 프로세서에서 실행되는 동안 상기 게이밍 애플리케이션에 의해 호출되는 기능의 패턴, 상기 하나 이상의 프로세서에서 상기 게이밍 애플리케이션의 실행 동안 입력 디바이스에서 수신된 입력의 패턴, 또는 상기 게이밍 애플리케이션에 의해 디스플레이 디바이스에서의 표시를 위해 출력되는 이미지 데이터 중 하나 이상을 포함하고, 상기 게이밍 애플리케이션이 상기 로딩 상태에 있다고 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는:상기 게이밍 애플리케이션에 의한 상기 하나 이상의 프로세서의 상기 사용 패턴, 상기 하나 이상의 프로세서에서 실행되는 동안 상기 게이밍 애플리케이션에 의해 호출되는 기능의 패턴, 상기 하나 이상의 프로세서에서 상기 게이밍 애플리케이션의 실행 동안 입력 디바이스에서 수신된 상기 입력의 패턴, 또는 상기 게이밍 애플리케이션에 의해 상기 디스플레이 디바이스에서의 표시를 위해 출력된 상기 이미지 데이터 중 하나 이상에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 게이밍 애플리케이션이 상기 로딩 상태에 있다고 결정하도록 더 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 게이밍 애플리케이션이 상기 로딩 상태에 있다고 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는:상기 게이밍 애플리케이션이 활성 게임플레이를 위한 대화형 게임플레이 환경을 제공하기 위해 준비하기 위해 하나 이상의 액션을 수행하고 있음을 결정하도록 더 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서의 상기 클럭 속도 또는 상기 게이밍 애플리케이션의 우선순위 중 적어도 하나를 조정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는:상기 하나 이상의 프로세서의 중앙 처리 장치(CPU) 또는 그래픽 처리 장치(GPU) 중 적어도 하나의 개별의 클럭 속도를 조정하도록 더 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서의 상기 CPU 또는 상기 GPU 중 적어도 하나의 상기 개별의 클럭 속도를 조정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는:상기 로딩 상태에서 상기 게이밍 애플리케이션에 의해 호출되는 기능에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 프로세서의 상기 CPU 또는 상기 GPU 중 적어도 하나의 상기 개별의 클럭 속도를 조정하도록 더 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서의 상기 CPU 또는 상기 GPU 중 적어도 하나의 상기 개별의 클럭 속도를 조정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는:상기 로딩 상태에서 상기 게이밍 애플리케이션에 의해 호출되는 기능에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 프로세서의 상기 CPU 또는 상기 GPU 중 적어도 하나의 상기 개별의 클럭 속도를 조정하도록 더 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서의 상기 CPU 또는 상기 GPU 중 적어도 하나의 상기 개별의 클럭 속도를 조정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는:상기 게이밍 애플리케이션과 연관된 로딩 상태 CPU 클럭 속도 또는 상기 게이밍 애플리케이션과 연관된 로딩 상태 GPU 클럭 속도 중 적어도 하나를 검색하고; 및상기 로딩 상태 CPU 클럭 속도 또는 상기 로딩 상태 GPU 클럭 속도 중 적어도 하나에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 프로세서의 상기 CPU 또는 상기 GPU 중 적어도 하나의 상기 개별의 클럭 속도를 조정하도록 더 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 실행될 때 컴퓨팅 디바이스의 하나 이상의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제10항의 방법 중 어느 하나를 수행하게 하는 명령어를 저장하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>ROBERTS-HOFFMAN, Katie Leah</engName><name>로버트 호프만 케이티 레아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>KONG, Jaking</engName><name>콩 제이킹</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0627617-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0097066-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.03.12</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0161495-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0826850-35</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247019463.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938229e78164455f17949bb82b43cd1483cbbff3c4b51d31649ea9f4abcf32ed43e5893b98d9133dde54f1fa9148f15e121a4a7679cb1ca32e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc45856b34c20333091ff073795a8ae68000dd2d5cecc09f5bc05fde638e73c2eb82ad90e4ab01ea8adfc06f41de54b29365ad059daceb37</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>