<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:05.405</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7031335</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 세그먼트화 및 이미지 분석을 사용하여 수집물의 이미지를 등급화하기 위한 방법들 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND APPARATUS FOR GRADING IMAGES OF COLLECTABLES USING IMAGE SEGMENTATION AND IMAGE ANALYSIS</inventionTitleEng><openDate>2023.10.20</openDate><openNumber>10-2023-0147130</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 실시예들에서, 방법은 수집물들의 이미지들의 세트를 증강하여 수집물들의 합성 이미지들의 세트를 생성하는 단계를 포함할 수 있다. 방법은 수집물들의 이미지들의 세트와 수집물들의 합성 이미지들의 세트를 결합하여 훈련 세트를 생성하는 단계를 더 포함할 수 있다. 방법은 훈련 세트에 기초하여 기계 학습 모델들의 세트를 훈련하는 단계를 더 포함할 수 있다. 기계 학습 모델들의 세트로부터의 각각의 기계 학습 모델은 이미지 속성들의 세트로부터의 이미지 속성에 대한 등급을 생성할 수 있다. 이미지 속성들의 세트는 에지, 코너, 센터 또는 표면을 포함할 수 있다. 방법은 훈련 후에 기계 학습 모델들의 세트를 실행하여 훈련 세트에 포함되지 않은 수집물의 이미지에 대한 등급들의 세트를 생성하는 단계를 더 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.08.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022178270</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.02.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/017010</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,복수의 수집물의 이미지들의 세트를 수신하는 단계 - 상기 이미지들의 세트로부터의 각각의 이미지는 적어도 하나의 결함 유형 라벨, 및 상기 복수의 수집물로부터의 수집물의 표면 조건들에 대한 제1 등급 분류 라벨, 상기 수집물의 에지 조건들에 대한 제2 등급 분류 라벨, 상기 수집물의 코너 조건들에 대한 제3 등급 분류 라벨 또는 상기 수집물의 센터링 조건들에 대한 제4 등급 분류 라벨 중 적어도 하나와 연관됨 -;상기 이미지들의 세트로부터의 각각의 이미지에 대해, 해당 이미지에서 상기 수집물을 정의하는 경계를 검출하고, 상기 이미지들의 세트로부터의 해당 이미지에 대한 원근 왜곡 변환을 수행하고 - 해당 이미지에 대한 상기 경계는 미리 결정된 형상을 갖지 않음 -, 상기 수집물을 정의하는 상기 경계 내에 있지 않은 해당 이미지의 부분들을 제거함으로써, 상기 이미지들의 세트에 기초하여 전처리된 이미지들의 세트를 생성하는 단계;상기 전처리된 이미지들의 세트로부터의 각각의 전처리된 이미지, 해당 전처리된 이미지와 연관된 상기 적어도 하나의 결함 유형 라벨, 및 (1) 해당 전처리된 이미지와 연관된 상기 제1 등급 분류 라벨, (2) 해당 전처리된 이미지와 연관된 상기 제2 등급 분류 라벨, (3) 해당 전처리된 이미지와 연관된 상기 제3 등급 분류 라벨 또는 (4) 해당 전처리된 이미지와 연관된 상기 제4 등급 분류 라벨 중 적어도 하나에 기초하여 적어도 하나의 모델을 훈련하는 단계;상기 복수의 수집물에 포함되지 않은 새로운 수집물의 새로운 이미지에 상기 적어도 하나의 모델을 적용하는 단계; 및상기 새로운 수집물이 결함, 상기 결함의 대략적인 위치 및 상기 결함과 연관된 결함 유형을 포함한다는 것을 나타내는 출력을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 이미지들의 세트로부터의 제1 이미지는 제1 조명 조건 하에서 촬영되었고, 상기 이미지들의 세트로부터의 제2 이미지는 상기 제1 조명 조건과 상이한 제2 조명 조건 하에서 촬영된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 이미지들의 세트로부터의 제1 이미지는 상기 복수의 수집물로부터의 제1 수집물에 대해 제1 각도에서 촬영되었고, 상기 이미지들의 세트로부터의 제2 이미지는 상기 제1 수집물 또는 상기 제1 수집물과 상이한 상기 복수의 수집물로부터의 제2 수집물 중 하나에 대해 제2 각도에서 촬영되었으며, 상기 제2 각도는 상기 제1 각도와 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 이미지들의 세트로부터의 제1 이미지는 제1 배경으로 촬영되었고, 상기 이미지들의 세트로부터의 제2 이미지는 상기 제1 배경과 상이한 제2 배경으로 촬영된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 전처리된 이미지들의 세트를 생성하는 단계는 미리 결정된 크기가 아닌 크기를 갖는 상기 이미지들의 세트로부터의 각각의 이미지를 크기 조정하여 해당 이미지가 상기 미리 결정된 크기를 갖게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 전처리된 이미지들의 세트를 생성하는 단계는 미리 결정된 해상도 범위 내에 있지 않은 해상도를 갖는 상기 이미지들의 세트로부터의 각각의 이미지를 크기 조정하여 해당 이미지가 상기 미리 결정된 해상도 범위 내의 상기 해상도를 갖게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 모델은 오버피팅을 줄이기 위해 적어도 하나의 드롭아웃 계층을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 무작위 검색 알고리즘, 하이퍼밴드 알고리즘 또는 베이지안 최적화 알고리즘 중 적어도 하나를 사용하여 상기 적어도 하나의 모델과 연관된 하이퍼파라미터들을 개선하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 모델은, (1) (a) 상기 전처리된 이미지들의 세트로부터의 각각의 전처리된 이미지 및 (b) 해당 전처리된 이미지와 연관된 상기 제1 등급 분류 라벨을 사용하여 훈련된 제1 모델, (2) (a) 상기 전처리된 이미지들의 세트로부터의 각각의 전처리된 이미지 및 (b) 해당 전처리된 이미지와 연관된 상기 제2 등급 분류 라벨을 사용하여 훈련된 제2 모델, (3) (a) 상기 전처리된 이미지들의 세트로부터의 각각의 전처리된 이미지 및 (b) 해당 전처리된 이미지와 연관된 상기 제3 등급 분류 라벨을 사용하여 훈련된 제3 모델, (4) (a) 상기 전처리된 이미지들의 세트로부터의 각각의 전처리된 이미지 및 (b) 해당 전처리된 이미지와 연관된 상기 제4 등급 분류 라벨을 사용하여 훈련된 제4 모델, 및 (5) (a) 상기 전처리된 이미지들의 세트로부터의 각각의 전처리된 이미지 및 (b) 해당 전처리된 이미지와 연관된 상기 적어도 하나의 결함 유형 라벨을 사용하여 훈련된 제5 모델을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 프로세서에 의해 실행될 명령어들을 나타내는 코드를 저장한 비일시적 프로세서 판독가능 매체로서,상기 명령어들은 코드를 포함하고, 상기 코드는 상기 프로세서로 하여금:수집물의 이미지를 전처리하여, 상기 이미지에서 상기 수집물을 정의하는 경계를 검출하고, 원근 왜곡 변환을 수행하여 상기 경계가 미리 결정된 형상을 갖게 하고, 상기 수집물을 정의하는 상기 경계 내에 있지 않은 상기 이미지의 부분들을 제거함으로써 전처리된 이미지를 생성하게 하며;기계 학습(ML) 모델을 상기 전처리된 이미지에 적용하여 복수의 결함 신뢰 레벨을 생성하게 하고 - 상기 복수의 결함 신뢰 레벨로부터의 각각의 결함 신뢰 레벨은 (1) 상기 전처리된 이미지의 복수의 고유 부분으로부터의 상기 전처리된 이미지의 고유 부분과 연관되고, (2) 상기 전처리된 이미지의 고유 부분 내에 적어도 하나의 결함이 존재할 가능성을 나타냄 -; 상기 전처리된 이미지를 디스플레이 상에 디스플레이하게 하고;미리 결정된 범위 밖에 있는 상기 복수의 결함 신뢰 레벨로부터의 결함 신뢰 레벨과 연관된 상기 복수의 고유 부분으로부터의 상기 전처리된 이미지의 각각의 고유 부분을 상기 디스플레이 상에 디스플레이하게 하는, 비일시적 프로세서 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 ML 모델은 제1 ML 모델이고, 상기 코드는 상기 프로세서로 하여금:상기 전처리된 이미지에 제2 ML 모델을 적용하여 상기 수집물의 표면 조건들을 나타내는 제1 점수를 생성하게 하고;상기 전처리된 이미지에 제3 ML 모델을 적용하여 상기 수집물의 에지 조건들을 나타내는 제2 점수를 생성하게 하고;상기 전처리된 이미지에 제4 ML 모델을 적용하여 상기 수집물의 코너 조건들을 나타내는 제3 점수를 생성하게 하고;상기 전처리된 이미지에 제5 ML 모델을 적용하여 상기 수집물의 센터링 조건들을 나타내는 제4 점수를 생성하게 하고;상기 제1 점수, 상기 제2 점수, 상기 제3 점수 및 상기 제4 점수에 기초하여 상기 수집물의 전반적인 조건을 나타내는 적어도 하나의 라벨을 상기 수집물에 할당하게 하고;상기 복수의 결함 신뢰 레벨로부터의 각각의 결함 신뢰 레벨을 해당 결함 신뢰 레벨과 연관된 상기 전처리된 이미지의 고유 부분 상에 중첩되게 디스플레이하게 하는코드를 더 포함하는, 비일시적 프로세서 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 코드는 상기 프로세서로 하여금:상기 전처리된 이미지에 컴퓨터 비전 모델을 적용하여 상기 수집물과 연관된 카드 유형, 플레이어 정보, 또는 캐릭터 정보 중 적어도 하나를 식별하게 하는 코드를 더 포함하며, 상기 카드 유형, 상기 플레이어 정보 또는 상기 캐릭터 정보 중 적어도 하나는 상기 복수의 결함 신뢰 레벨을 생성하기 위한 상기 제1 ML 모델, 상기 제1 점수를 생성하기 위한 상기 제2 ML 모델, 상기 제2 점수를 생성하기 위한 상기 제3 ML 모델, 상기 제3 점수를 생성하기 위한 상기 제4 ML 모델, 또는 상기 제4 점수를 생성하기 위한 상기 제5 ML 모델 중 적어도 하나에 의해 사용되는, 비일시적 프로세서 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 코드는 상기 프로세서로 하여금:상기 전처리된 이미지에 대해, 카드 유형, 플레이어 정보 또는 캐릭터 정보 중 적어도 하나를 결정하게 하는 코드를 더 포함하며, 상기 ML 모델은 상기 복수의 결함 신뢰 레벨을 생성하기 위해 상기 카드 유형, 상기 플레이어 정보 또는 상기 캐릭터 정보 중 적어도 하나에 더 적용되는, 비일시적 프로세서 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 전처리는 상기 이미지를 크기 조정하여, 상기 이미지가 미리 결정된 해상도 범위 내의 해상도를 갖게 하는 것을 더 포함하는, 비일시적 프로세서 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 미리 결정된 형상은 직사각형 형상인, 비일시적 프로세서 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 제1 ML 모델의 상기 적용은 상기 제2 ML 모델의 상기 적용, 상기 제3 ML 모델의 상기 적용, 상기 제4 ML 모델의 상기 적용 및 상기 제5 ML 모델의 상기 적용 이전에 수행되고,상기 제2 ML 모델의 상기 적용, 상기 제3 ML 모델의 상기 적용, 상기 제4 ML 모델의 상기 적용 또는 상기 제5 ML 모델의 상기 적용 중 적어도 2개는 병렬로 수행되는, 비일시적 프로세서 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 동작가능하게 결합된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는:수집물들의 이미지들의 세트를 증강하여 수집물들의 합성 이미지들의 세트를 생성하고;상기 수집물들의 이미지들의 세트와 상기 수집물들의 합성 이미지들의 세트를 결합하여 훈련 세트를 생성하고;상기 훈련 세트에 기초하여 기계 학습 모델들의 세트를 훈련하고 - 상기 기계 학습 모델들의 세트로부터의 각각의 기계 학습 모델은 이미지 속성들의 세트로부터의 이미지 속성에 대한 등급을 생성하도록 구성되고, 상기 이미지 속성들의 세트는 에지, 코너, 센터 또는 표면 중 적어도 하나를 포함함 -;훈련 후에, 상기 기계 학습 모델들의 세트를 실행하여 상기 훈련 세트에 포함되지 않은 수집물의 이미지에 대한 등급들의 세트를 생성하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 증강은 상기 이미지들의 세트로부터의 제1 이미지를 회전시키는 것, 상기 제1 이미지를 수직으로 시프트시키는 것, 상기 제1 이미지를 수평으로 시프트시키는 것, 상기 제1 이미지를 스케일링하는 것, 상기 제1 이미지의 밝기를 조정하는 것, 상기 제1 이미지의 콘트라스트를 조정하는 것, 상기 제1 이미지를 수직으로 뒤집는 것, 또는 상기 제1 이미지를 수평으로 뒤집는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 이미지들의 세트로부터의 적어도 하나의 이미지는 적어도 하나의 제1 카메라 설정을 사용하여 캡처되고, 상기 훈련 세트에 포함되지 않은 상기 수집물의 이미지는 상기 적어도 하나의 제1 카메라 설정과 상이한 제2 카메라 설정을 사용하여 캡처되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 수집물들은 트레이딩 카드들, 코인들 또는 화폐 중 적어도 하나인, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 아나 이스트 세인트 앤드류 플레이스 ****</address><code>520060270264</code><country>미국</country><engName>COLLECTORS UNIVERSE, INC.</engName><name>콜렉터스 유니버스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SHALAMBERIDZE, David</engName><name>샬람베리드제, 데이빗</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕...</address><code> </code><country> </country><engName>LENANE, Kevin C.</engName><name>레나네, 케빈 씨.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/150,793</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1013202-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0152383-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0181633-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0181656-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0181684-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0548816-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0911005-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.09.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1029152-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1029134-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237031335.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932190da6f4be3f1398a6c7b0e23edeb73debde236a88f7367b64e399845bc7208acb9cce7558b507258e67a3ee0dab02ed7cb6d2f52d2d5dc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfac25d212f9ba98699d727f3d3d2a883a5c8268ed60ced2fa8381864e34a8eafe5cfa890c00bc5a522ab6767263950bdf620e8bedc61fa0bf</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>