<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:30.3330</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.12.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7001528</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>추론 연산 장치, 모델 훈련 장치, 및 추론 연산 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>INFERENCE COMPUTING APPARATUS, MODEL TRAINING APPARATUS, AND INFERENCE COMPUTING SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2022.08.23</openDate><openNumber>10-2022-0117194</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.12.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.01.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 5/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 추론 연산 장치는 적어도 하나의 프로세서 및 메모리를 포함한다. 메모리에는 프로그램 명령어들이 저장되어 있다. 프로그램 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되어 추론 연산 장치로 하여금 모델 훈련 장치로부터 제1 추론 모델을 수신하는 동작- 제1 추론 모델은 제1 훈련 샘플 데이터베이스에 기초한 모델 훈련을 통해 모델 훈련 장치에 의해 획득되고, 제1 훈련 샘플 데이터베이스는 생산 및 제조 스테이지에서 발생된 이력 데이터로부터의 훈련 샘플들을 포함하고, 모델 훈련 장치는 클라우드 디바이스를 포함함 -; 제1 추론 모델에 기초하여 생산 및 제조 스테이지에서 발생된 처리될 데이터에 대해 추론 연산을 수행하여 추론 결과를 획득하고 추론 결과를 사용자 디바이스에 전송하는 동작; 및 제1 추론 모델이 업데이트될 필요가 있는지를 결정하기 위해 제1 추론 모델의 성능을 평가하고, 업데이트될 필요가 있는 경우, 제1 추론 모델을 업데이트하는 동작을 수행하게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.06.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021120181</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.12.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2019/127048</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적어도 하나의 프로세서 및 메모리를 포함하는 추론 연산 장치로서, 상기 메모리에는 프로그램 명령어들이 저장되어 있고, 상기 프로그램 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 추론 연산 장치로 하여금상기 모델 훈련 장치로부터 제1 추론 모델을 수신하는 동작- 상기 제1 추론 모델은 제1 훈련 샘플 라이브러리에 기초한 모델 훈련을 통해 상기 모델 훈련 장치에 의해 획득되고, 상기 제1 훈련 샘플 라이브러리는 제조 스테이지에서 생성된 이력 데이터로부터의 훈련 샘플들을 포함하고, 상기 모델 훈련 장치는 클라우드 디바이스를 포함함 -;상기 제1 추론 모델에 기초하여 제조 스테이지에서 생성되는 처리될 데이터에 대해 추론 연산을 수행하여 추론 결과를 획득하고, 상기 추론 결과를 사용자측 디바이스에 전송하는 동작- 상기 추론 연산 장치는 상기 모델 훈련 장치보다 상기 사용자측 디바이스에 더 가까움 -; 및상기 제1 추론 모델의 성능을 평가하여 상기 제1 추론 모델이 업데이트될 필요가 있는지를 결정하고, 상기 제1 추론 모델이 업데이트될 필요가 있는 경우 상기 제1 추론 모델을 업데이트하는 동작을 수행하게 하는, 추론 연산 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 이력 데이터는 결함 정보로 마킹된 제품 이미지를 포함하고;상기 처리될 데이터는 상기 제조 스테이지에서 발생된 원본 제품 이미지를 포함하고; 및상기 추론 결과는 상기 원본 제품 이미지에서의 결함 정보를 포함하는, 추론 연산 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 추론 모델을 업데이트하는 동작은제2 훈련 샘플 라이브러리에 기초하여 모델 훈련을 수행하여 제2 추론 모델을 획득하거나, 또는 모델 업데이트 요청을 모델 훈련 장치에 전송하여 제2 추론 모델을 획득하는 동작- 상기 제2 훈련 샘플 라이브러리는 상기 이력 데이터로부터의 훈련 샘플들 및/또는 상기 추론 결과로부터 유래되고 재판단이 적용된 훈련 샘플들을 포함함 -; 및상기 제2 추론 모델이 업데이트 조건을 충족시키는 경우에 상기 제1 추론 모델을 상기 제2 추론 모델로 업데이트하는 동작을 포함하는, 추론 연산 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 업데이트 조건은상기 제2 추론 모델에 대해 테스트가 수행되고, 상기 제2 추론 모델이 상기 테스트를 통과하는 조건을 포함하고,상기 테스트는 테스트 샘플들에 기초하여 상기 제2 추론 모델의 성능을 평가하는 것; 및 상기 성능이 평가 요건을 만족시키는 경우, 상기 제2 추론 모델이 테스트를 통과한 것으로 결정하는 것을 포함하는, 추론 연산 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 업데이트 조건은그레이 스케일 배치가 상기 제2 추론 모델에 대해 수행되고, 상기 제2 추론 모델의 성능이 상기 그레이 스케일 배치 동안 평가되고, 상기 제2 추론 모델의 성능이 상기 평가 요건들을 충족시키는 것을 더 포함하는, 추론 연산 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 업데이트 조건은상기 제2 추론 모델의 구성 정보가 검증되고, 상기 구성 정보가 수행될 추론 연산과 매칭되는 것을 더 포함하는, 추론 연산 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서, 상기 모델 훈련을 수행하여 상기 제2 추론 모델을 획득하기 전에, 또는 상기 모델 업데이트 요청을 상기 모델 훈련 장치에 전송하여 상기 제2 추론 모델을 획득하기 전에, 상기 추론 연산 장치는상기 모델 훈련이 수행되도록 요구되는 훈련 파라미터들이 훈련 파라미터들의 미리 설정된 범위 내에 있는지를 결정하는 동작; 및 훈련 파라미터들이 미리 설정된 범위 내에 있으면, 모델 훈련을 수행하는 동작; 훈련 파라미터들이 미리 설정된 범위 내에 있지 않으면, 상기 모델 업데이트 요청을 상기 모델 훈련 장치에 전송하는 동작을 추가로 수행하는, 추론 연산 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 훈련 파라미터들은 상기 모델 훈련을 위해 요구되는 데이터 크기, 훈련 지속기간, 및 연산력 중 적어도 하나를 포함하는, 추론 연산 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 추론 모델의 성능을 평가하는 데 사용되는 평가 파라미터들은 추론 연산 프로세스 동안 상기 제1 추론 모델의 정확도율, 정밀도율, 리콜율 및 F 스코어 중 적어도 하나를 포함하고;상기 제1 추론 모델이 성능 평가에 따라 업데이트될 필요가 있는 경우는 상기 제1 추론 모델의 성능이 변동하거나 감소하는 것을 포함하고, 상기 제1 추론 모델의 성능이 변동하거나 감소하는지 여부는 연속적인 기간 내의 상기 평가 파라미터들의 변동에 따라 결정되는, 추론 연산 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제3항에 있어서, 상기 성능 평가에 따라 상기 제1 추론 모델을 업데이트하는 동작은제3 추론 모델을 수신하는 동작- 상기 제3 추론 모델은 상기 모델 훈련 장치가 상기 모델 업데이트 요청을 수신하지 않은 경우에 업데이트된 제1 훈련 샘플 라이브러리에 기초하여 모델 훈련을 통해 상기 모델 훈련 장치에 의해 획득되고, 상기 업데이트된 제1 훈련 샘플 라이브러리는 추론 결과로부터 유래되고 재판단이 적용된 훈련 샘플들을 포함함 -;상기 제1 추론 모델의 성능을 상기 제3 추론 모델의 성능과 비교하고, 상기 제3 추론 모델의 성능이 상기 제1 추론 모델의 성능보다 더 양호한 경우, 또는 상기 제1 추론 모델에서 이상이 발생하는 경우, 상기 제3 추론 모델로 상기 제1 추론 모델을 업데이트하는 동작을 포함하는, 추론 연산 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제3항에 있어서, 상기 제1 추론 모델이 상기 제2 추론 모델을 사용하여 업데이트되는 경우에, 상기 추론 연산 장치는상기 제2 추론 모델에 대해 성능 평가를 수행하고, 상기 제1 추론 모델의 성능을 상기 제2 추론 모델의 성능과 비교하는 동작;상기 제2 추론 모델의 성능이 상기 제1 추론 모델의 성능보다 나쁜 경우, 상기 제2 추론 모델을 상기 제1 추론 모델로 롤백시키는 동작; 및 모델 훈련을 다시 수행하거나, 모델 훈련 장치에게 모델 훈련을 다시 수행하도록 요청하는 동작을 추가로 수행하는, 추론 연산 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2항에 있어서, 상기 추론 결과를 획득한 후에, 상기 추론 연산 장치는상기 추론 결과에 따라 판정 명령을 생성하는 동작을 추가로 수행하고;상기 결함 정보는 결함, 결함 위치 및 결함 타입을 갖는 상기 식별된 원본 제품 이미지를 포함하고; 상기 판정 명령은 상기 원본 제품 이미지의 상기 결함 정보에 따라 상기 결함을 갖는 상기 원본 제품 이미지에 대응하는 제품에 대해 대응하는 결함 처리를 수행하는 것을 포함하는, 추론 연산 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 적어도 하나의 프로세서 및 메모리를 포함하는 모델 훈련 장치로서, 상기 메모리에는 프로그램 명령어들이 저장되어 있고, 상기 프로그램 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 모델 훈련 장치로 하여금제1 훈련 샘플 라이브러리에 기초하여 모델 훈련을 수행하여 제1 추론 모델을 획득하는 동작- 상기 제1 훈련 샘플 라이브러리는 제조 스테이지에서 생성된 이력 데이터로부터 훈련 샘플들을 포함함 -;상기 제1 추론 모델을 추론 연산 장치에 전송하는 동작;상기 추론 연산 장치로부터 모델 업데이트 요청이 수신되는 경우에 업데이트된 제1 훈련 샘플 라이브러리에 기초하여 모델 훈련을 수행하여 제2 추론 모델을 획득하는 동작- 상기 업데이트된 제1 훈련 샘플 라이브러리는 상기 제1 추론 모델의 추론 결과로부터 유래되고 재판단이 적용된 훈련 샘플들을 포함함 -; 및상기 제2 추론 모델을 상기 추론 연산 장치에 전송하는 동작을 수행하게 하는, 모델 훈련 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 훈련 샘플 라이브러리 또는 상기 업데이트된 제1 훈련 샘플 라이브러리에 기초하여 상기 모델 훈련을 수행하는 프로세스에서, 상기 모델 훈련 장치는훈련 작업 정보를 생성하는 동작;상기 훈련 작업 정보에 따라 훈련 구성 데이터를 생성하는 동작; 및대응하는 훈련 샘플 라이브러리로부터 훈련 샘플들을 획득하고, 상기 훈련 샘플들 및 상기 훈련 구성 데이터에 기초하여 모델 훈련을 수행하여 대응하는 추론 모델을 획득하는 동작을 수행하는, 모델 훈련 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 대응하는 훈련 샘플 라이브러리로부터 상기 훈련 샘플들을 획득하고 상기 훈련 샘플들 및 상기 훈련 구성 데이터에 기초하여 상기 모델 훈련을 수행하여 상기 대응하는 추론 모델을 획득하는 프로세스에서, 상기 모델 훈련 장치는모델 훈련 프로세스를 모니터링하는 동작;상기 모델 훈련 프로세스에서 이상이 발생할 때 상기 훈련 구성 데이터를 업데이트하는 동작; 및상기 훈련 샘플들 및 상기 업데이트된 훈련 구성 데이터에 기초하여 상기 모델 훈련을 수행하는 동작을 추가로 수행하는, 모델 훈련 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 추론 모델 또는 상기 제2 추론 모델을 상기 추론 연산 장치에 전송하기 전에, 상기 모델 훈련 장치는대응하는 추론 모델의 모델 버전 정보를 검증하여 상기 모델 버전 정보가 정확한지를 결정하는 동작;상기 모델 버전 정보가 정확한 경우, 상기 대응하는 추론 모델을 상기 추론 연산 장치에 전송하는 동작; 및상기 모델 버전 정보가 정확하지 않은 경우, 요건을 만족시키는 모델 버전을 갖는 대응하는 추론 모델을 검색하는 동작; 대응하는 추론 모델이 발견되는 경우, 해당 대응하는 추론 모델을 상기 추론 연산 장치에 전송하는 동작; 및 대응하는 추론 모델이 발견되지 않는 경우, 통지 메시지를 상기 추론 연산 장치로 전송하는 동작을 추가로 수행하는, 모델 훈련 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 제1 훈련 샘플 라이브러리를 더 포함하고, 상기 모델 훈련 장치는제1 훈련 샘플 라이브러리를 업데이트하는 동작;모델 업데이트 요청이 수신되지 않은 경우, 업데이트된 제1 훈련 샘플 라이브러리에 기초하여 모델 훈련을 수행하여 제3 추론 모델을 획득하는 동작; 및상기 제3 추론 모델을 상기 추론 연산 장치에 전송하는 동작을 추가로 수행하는, 모델 훈련 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 프로그램 명령어들을 저장하고 있는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 프로그램 명령어는 프로세서에 의해 실행될 때, 추론 연산 장치로 하여금제1 추론 모델을 수신하는 동작- 상기 제1 추론 모델은 제1 훈련 샘플 라이브러리에 기초한 모델 훈련을 통해 획득되고, 상기 제1 훈련 샘플 라이브러리는 이력 데이터로부터의 훈련 샘플들을 포함함 -;상기 제1 추론 모델에 기초하여 제조 스테이지에서 생성되는 처리될 데이터에 대해 추론 연산을 수행하여 추론 결과를 획득하는 동작; 및상기 제1 추론 모델의 성능을 평가하여, 상기 제1 추론 모델이 업데이트될 필요가 있는지를 결정하고, 상기 제1 추론 모델이 업데이트될 필요가 있는 경우, 상기 제1 추론 모델을 업데이트하는 동작을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 프로그램 명령어들을 저장하고 있는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 프로그램 명령어는 프로세서에 의해 실행될 때, 모델 연산 장치로 하여금제1 훈련 샘플 라이브러리에 기초하여 모델 훈련을 수행하여 제1 추론 모델을 획득하는 동작- 상기 제1 훈련 샘플 라이브러리는 제조 스테이지에서 생성된 이력 데이터로부터 훈련 샘플들을 포함함 -;상기 제1 추론 모델을 추론 연산 장치에 전송하는 동작;상기 추론 연산 장치로부터 모델 업데이트 요청이 수신되는 경우에 업데이트된 제1 훈련 샘플 라이브러리에 기초하여 모델 훈련을 수행하여 제2 추론 모델을 획득하는 동작- 상기 업데이트된 제1 훈련 샘플 라이브러리는 상기 제1 추론 모듈의 추론 결과로부터 유래되고 재판단이 적용된 훈련 샘플들을 사용하여 상기 제1 훈련 샘플 라이브러리를 업데이트함으로써 획득됨 -; 및상기 제2 추론 모델을 상기 추론 연산 장치에 전송하는 동작을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 추론 연산 시스템으로서, 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 추론 연산 장치, 및 제13항 내지 제17항 중 어느 한 항에 따른 모델 훈련 장치를 포함하는, 추론 연산 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 ******, 차오양 디스트릭트, 지우시앙치아오 로드 **호</address><code>520050438292</code><country>중국</country><engName>BOE TECHNOLOGY GROUP CO., LTD.</engName><name>보에 테크놀로지 그룹 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Zhaoyue</engName><name>리, 자오웨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAI, Dong</engName><name>차이, 둥</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>LU, Yuanyuan</engName><name>루, 위안위안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Hong</engName><name>왕, 훙</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920040000059</code><country>대한민국</country><engName>KIM SEONGWOON</engName><name>김성운</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.01.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0052458-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.07.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0109694-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1340525-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1340503-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.11.21</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0998197-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0074366-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.01.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0074382-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for final refusal</documentEngName><documentName>최후의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.14</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0669228-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1276467-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1276452-53</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227001528.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9323630666477480b7618453b761517201e095e8d5d9bf5ce54e41043a013367b4037dcaa7e37ab603e9de8a201495309a8774c98f1ffaa21a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe35eb336ffe7d232b94952175d1648df2dc68ce0fc80bb1450bc1e69ae6f1c4a719cff92b3c2b622cdb250b9149e3525b4588ce9fd124a0a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>