<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:49.4149</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.12.20</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7017602</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>HLA 클래스 II-특이적 에피토프 예측 및 CD4+ T 세포 특징화를 위한 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEMS FOR PREDICTION OF HLA CLASS II-SPECIFIC  EPITOPES AND CHARACTERIZATION OF CD4+ T CELLS</inventionTitleEng><openDate>2024.06.21</openDate><openNumber>10-2024-0091046</openNumber><originalApplicationDate>2019.12.20</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-7022939</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 15/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 30/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 20/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 25/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020217022939</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 개인 맞춤형 암 백신을 제조하는 방법을 제공한다. 본 개시내용은 또한 기계 학습 HLA-펩티드 제시 예측 모델을 훈련시키는 방법도 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.06.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020132586</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.12.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/068084</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. (a) 기계 학습 HLA 펩티드 제시 예측 모델을 이용하여 복수의 후보 펩티드 서열의 아미노산 정보를 프로세싱하여 복수의 제시 예측을 생성하는 단계로서, 상기 복수의 후보 펩티드 서열의 각 후보 펩티드 서열은 피험체의 게놈 또는 엑솜, 또는 피험체 중의 병원체 또는 바이러스에 의해 코딩되고, 복수의 제시 예측은 복수의 후보 펩티드 서열 각각에 대한 HLA 제시 예측을 포함하고, 각 HLA 제시 예측은, 피험체의 세포의 클래스 II HLA 대립유전자에 의해 코딩된 하나 이상의 단백질이 복수의 후보 펩티드 서열 중 주어진 후보 펩티드 서열을 제시할 수 있는 가능성을 나타내고, 기계 학습 HLA 펩티드 제시 예측 모델은 질량 분석법에 의해, 훈련 세포에서 발현된 HLA 단백질에 의해 제시되는 것으로 확인된 훈련 펩티드의 서열의 서열 정보를 포함하는 훈련 데이터를 이용하여 훈련되는 것인 단계; 및(b) 적어도 복수의 제시 예측에 기초하여, 복수의 펩티드 서열 중의 한 펩티드 서열이 피험체의 세포의 클래스 II HLA 대립유전자에 의해 코딩된 하나 이상의 단백질 중 적어도 하나에 의해 제시되는지를 확인하는 단계를 포함하고; 기계 학습 HLA 펩티드 제시 예측 모델의 양성 예측치(PPV)가 제시 PPV 측정 방법에 따라 적어도 0.07인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. (a) 기계 학습 HLA 펩티드 결합 예측 모델을 이용하여 피험체의 게놈 또는 엑솜에 의해 코딩된 복수의 펩티드 서열의 아미노산 정보를 프로세싱하여 복수의 결합 예측을 생성하는 단계로서, 상기 복수의 결합 예측은 복수의 후보 펩티드 서열 각각에 대한 HLA 결합 예측을 포함하고, 각 결합 예측은, 피험체의 세포의 클래스 II HLA 대립유전자에 의해 코딩된 하나 이상의 단백질이 복수의 후보 펩티드 서열 중 주어진 후보 펩티드 서열에 결합할 가능성을 나타내고, 기계 학습 HLA 펩티드 결합 예측 모델은 HLA 클래스 II 단백질 또는 HLA 클래스 II 단백질 유사체에 결합하는 것으로 확인된 펩티드의 서열의 서열 정보를 포함하는 훈련 데이터를 이용하여 훈련되는 것인 단계; 및(b) 적어도 복수의 결합 예측에 기초하여, 피험체의 세포의 클래스 II HLA 대립유전자에 의해 코딩된 하나 이상의 단백질 중 적어도 하나에 결합할 수 있는 확률이 임계 결합 예측 확률 값보다 큰 확률을 갖는, 복수의 펩티드 서열 중의 한 펩티드 서열을 확인하는 단계를 포함하고; 기계 학습 HLA 펩티드 결합 예측 모델의 양성 예측치(PPV)가 결합 PPV 측정 방법에 따라 적어도 0.1인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 기계 학습 HLA 펩티드 제시 예측 모델이 질량 분석법에 의해, 훈련 세포에서 발현된 HLA 단백질에 의해 제시되는 것으로 확인된 훈련 펩티드의 서열의 서열 정보를 포함하는 훈련 데이터를 이용하여 훈련되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 피험체의 세포의 클래스 II HLA 대립유전자에 의해 코딩된 하나 이상의 단백질 중 적어도 하나에 의해 제시되는 것으로 확인된 적어도 2개의 펩티드를 제시 예측에 기초하여 순위화하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 순위화된 2개 이상의 펩티드 중 하나 이상의 펩티드를 선택하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 피험체의 세포의 클래스 II HLA 대립유전자에 의해 코딩된 하나 이상의 단백질 중 적어도 하나에 의해 제시되는 것으로 확인된 복수의 펩티드 중 하나 이상의 펩티드를 선택하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 제시 예측에 기초하여 순위화된 2개 이상의 펩티드 중 하나 이상의 펩티드를 선택하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 시험 펩티드 서열의 아미노산 정보를 프로세싱하여 복수의 시험 제시 예측을 생성하였을 때, 기계 학습 HLA 펩티드 제시 예측 모델의 양성 예측치(PPV)가 적어도 0.07이고, 각 시험 제시 예측은, 피험체의 세포의 클래스 II HLA 대립유전자에 의해 코딩된 하나 이상의 단백질이 복수의 시험 펩티드 서열 중 주어진 시험 펩티드 서열을 제시할 수 있는 가능성을 나타내고, 복수의 시험 펩티드 서열은 (i) 질량 분석법에 의해, 세포에서 발현된 HLA 단백질에 의해 제시되는 것으로 확인된 적어도 1개의 히트 펩티드 서열, 및 (ii) 유기체의 게놈에 의해 코딩된 단백질 내에 함유된 적어도 499개의 디코이 펩티드 서열을 포함하는, 적어도 500개의 시험 펩티드 서열을 포함하고, 유기체 및 피험체는 동일한 종이고, 복수의 시험 펩티드 서열은 1:499인 적어도 1개의 히트 펩티드 서열 대 적어도 499개의 디코이 펩티드 서열 비를 포함하고, 복수의 시험 펩티드 서열 중 상위 백분율이 기계 학습 HLA 펩티드 제시 예측 모델에 의해 세포에서 발현된 HLA 단백질에 의해 제시되는 것으로 예측되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 시험 펩티드 서열의 아미노산 정보를 프로세싱하여 복수의 시험 결합 예측을 생성하였을 때, 기계 학습 HLA 펩티드 제시 예측 모델의 양성 예측치(PPV)가 적어도 0.1이고, 각 시험 결합 예측은 피험체의 세포의 클래스 II HLA 대립유전자에 의해 코딩된 하나 이상의 단백질이 복수의 시험 펩티드 서열 중 주어진 시험 펩티드 서열에 결합할 수 있는 가능성을 나타내고, 복수의 시험 펩티드 서열은 (i) 질량 분석법에 의해, 세포에서 발현된 HLA 단백질 의해 제시되는 것으로 확인된 적어도 1개의 히트 펩티드 서열, 및 (ii) 질량 분석법에 의해, 세포에서 발현된 HLA 단백질, 예컨대, 세포(예컨대, 단일 대립유전자 세포)에서 발현된 단일 HLA 단백질에 의해 제시되는 것으로 확인된 적어도 하나의 펩티드 서열을 포함하는 단백질 내에 함유된 적어도 19개의 디코이 펩티드 서열을 포함하는, 적어도 20개의 시험 펩티드 서열을 포함하고, 복수의 시험 펩티드 서열은 1:19인 적어도 1개의 히트 펩티드 서열 대 적어도 19개의 디코이 펩티드 서열 비를 포함하고, 복수의 시험 펩티드 서열 중 상위 백분율이 기계 학습 HLA 펩티드 제시 예측 모델에 의해 세포에서 발현된 HLA 단백질에 결합하는 것으로 예측되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 1개의 히트 펩티드 서열 및 디코이 펩티드 서열 중에 어떤 아미노산 서열 중첩도 존재하지 않는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 기계 학습 HLA 펩티드 제시 예측 모델의 양성 예측치(PPV)가 적어도 0.08, 0.09, 0.1, 0.11, 0.12, 0.13, 0.14, 0.15, 0.16, 0.17, 0.18, 0.19, 0.2, 0.21, 0.22, 0.23, 0.24, 0.25, 0.26, 0.27, 0.28, 0.29, 0.3, 0.31, 0.32, 0.33, 0.34, 0.35, 0.36, 0.37, 0.38, 0.39, 0.4, 0.41, 0.42, 0.43, 0.44, 0.45, 0.46, 0.47, 0.48, 0.49, 0.5, 0.51, 0.52, 0.53, 0.54, 0.55, 0.56, 0.57, 0.58, 0.59, 0.6, 0.61, 0.62, 0.63, 0.64, 0.65, 0.66, 0.67, 0.68, 0.69, 0.7, 0.71, 0.72, 0.73, 0.74, 0.75, 0.76, 0.77, 0.78, 0.79, 0.8, 0.81, 0.82, 0.83, 0.84, 0.85, 0.86, 0.87, 0.88, 0.89, 0.9, 0.91, 0.92, 0.93, 0.94, 0.95, 0.96, 0.97, 0.98 또는 0.99인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 및 제3항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 1개의 히트 펩티드 서열이 적어도 5, 10, 20, 50 또는 100개의 히트 펩티드 서열을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 및 제3항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 499개의 디코이 펩티드 서열이 적어도 2500, 5000, 10000, 25000, 50000 또는 100000개의 디코이 펩티드 서열을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 및 제3항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 500개의 시험 펩티드 서열이 적어도 2500, 5000, 10000, 25000, 50000 또는 100000개의 시험 펩티드 서열을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 및 제3항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상위 백분율이 상위 0.2%, 0.3%, 0.4%, 0.5%, 0.6%, 0.7%, 0.8%, 0.9%, 1.00% 또는 2.00%인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제2항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 1개의 히트 펩티드 서열이 적어도 5, 10, 20, 50 또는 100개의 히트 펩티드 서열을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제2항 내지 제11항 및 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 19개의 디코이 펩티드 서열이 적어도 500, 1000, 2000, 5000 또는 10000개의 디코이 펩티드 서열을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제2항 내지 제11항, 제16항 및 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 20개의 시험 펩티드 서열이 적어도 포함하고, 적어도 500개의 시험 펩티드 서열이 적어도 500, 1000, 2000, 5000 또는 10000개의 시험 펩티드 서열을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제2항 내지 제11항, 및 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상위 백분율이 상위 5%, 6%, 7%, 8%, 9%, 10%, 15%, 또는 20%인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 표 11의 상응하는 HLA 대립유전자에 의해 코딩된 단백질에 대한 PPV가 표 11의 2열의 PPV보다 큰 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, HLA 클래스 II 대립유전자에 의해 코딩된 단백질에 대한 PPV가 표 16의 2열의 PPV보다 큰 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 피험체가 단일 피험체인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 세포가 피험체의 세포의 클래스 II HLA 대립유전자에 코딩된 단일 단백질을 발현하는 세포인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 세포가 단일대립유전자 HLA 세포, 또는 친화성 태그와 함께 HLA 대립유전자를 발현하는 세포인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 펩티드 서열의 각 펩티드 서열이 암과 연관이 있는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 펩티드 서열의 적어도 하나의 펩티드 서열이 피험체의 암 세포에 의해 과다발현되는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 펩티드 서열의 각 펩티드 서열이 피험체의 암 세포에 의해 과다발현되는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 펩티드 서열의 적어도 하나의 펩티드 서열이 암 세포 특이적 펩티드인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 펩티드 서열의 각 펩티드 서열이 암 세포 특이적 펩티드인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 펩티드 서열의 각 펩티드 서열이 피험체의 암 세포에 의해 발현되는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 펩티드 서열의 적어도 하나의 펩티드 서열이 피험체의 암이 아닌 세포에 의해 코딩되지 않는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 펩티드 서열의 각 펩티드 서열이 피험체의 암이 아닌 세포에 의해 코딩되지 않는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 펩티드 서열의 적어도 하나의 펩티드 서열이 피험체의 암이 아닌 세포에 의해 발현되지 않는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 펩티드 서열의 각 펩티드 서열이 피험체의 암이 아닌 세포에 의해 발현되지 않는 것인 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 피험체의 복수의 펩티드 서열을 수득하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 피험체의 복수의 폴리뉴클레오티드 서열을 수득하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 피험체의 게놈 또는 엑솜에 의해 코딩된 복수의 펩티드 서열을 코딩하는 피험체의 복수의 폴리뉴클레오티드 서열을 수득하는 단계를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 피험체의 게놈 또는 엑솜에 의해 코딩된 복수의 펩티드 서열을 코딩하는, 피험체의 복수의 폴리뉴클레오티드 서열을 컴퓨터 프로세서에 의해 수득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 게놈 또는 엑솜 시퀀싱에 의해 피험체의 복수의 폴리뉴클레오티드 서열을 수득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 전체 게놈 시퀀싱 또는 전체 엑솜 시퀀싱에 의해 피험체의 복수의 폴리뉴클레오티드 서열을 수득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 피험체에게 펩티드 서열의 선택된 서브세트 중 하나 이상의 것을 포함하는 조성물을 투여하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, HLA 클래스 II 단백질이 HLA-DR, HLA-DQ, 또는 HLA-DP 단백질을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, HLA 클래스 II 단백질이 HLA-DPB1*01:01/HLA-DPA1*01:03, HLA-DPB1*02:01/HLA-DPA1*01:03, HLA-DPB1*03:01/HLA-DPA1*01:03, HLA-DPB1*04:01/HLA-DPA1*01:03, HLA-DPB1*04:02/HLA-DPA1*01:03, HLA-DPB1*06:01/HLA-DPA1*01:03,HLA-DQB1*02:01/HLA-DQA1*05:01, HLA-DQB1*02:02/HLA-DQA1*02:01, HLA-DQB1*06:02/HLA-DQA1*01:02, HLA-DQB1*06:04/HLA-DQA1*01:02, HLA-DRB1*01:01, HLA-DRB1*01:02, HLA-DRB1*03:01, HLA-DRB1*03:02, HLA-DRB1*04:01, HLA-DRB1*04:02, HLA-DRB1*04:03, HLA-DRB1*04:04, HLA-DRB1*04:05, HLA-DRB1*04:07, HLA-DRB1*07:01, HLA-DRB1*08:01, HLA-DRB1*08:02, HLA-DRB1*08:03, HLA-DRB1*08:04, HLA-DRB1*09:01, HLA-DRB1*10:01, HLA-DRB1*11:01, HLA-DRB1*11:02, HLA-DRB1*11:04, HLA-DRB1*12:01, HLA-DRB1*12:02, HLA-DRB1*13:01, HLA-DRB1*13:02, HLA-DRB1*13:03, HLA-DRB1*14:01, HLA-DRB1*15:01, HLA-DRB1*15:02, HLA-DRB1*15:03, HLA-DRB1*16:01, HLA-DRB3*01:01, HLA-DRB3*02:02, HLA-DRB3*03:01, HLA-DRB4*01:01 및 HLA-DRB5*01:01; DPA*01:03/DPB*04:01, DRB1*01:01, DRB1*01:02, DRB1*03:01, DRB1*04:01, DRB1*04:02, DRB1*04:04, DRB1*04:05, DRB1*07:01, DRB1*08:01, DRB1*08:02, DRB1*08:03, DRB1*09:01, DRB1*11:01, DRB1*11:02, DRB1*11:04, DRB1*12:01, DRB1*13:01, DRB1*13:02, DRB1*13:03, DRB1*14:01, DRB1*15:01, DRB1*15:02, DRB1*15:03, DRB1*16:02, DRB3*01:01, DRB3*02:01, DRB3*02:02, DRB3*03:01, DRB4*01:01, DRB4*01:03 및 DRB5*01:01로 구성된 군으로부터 선택되는 HLA-DR 단백질; DPB1*01:01, DPB1*02:01, DPB1*02:02, DPB1*03:01, DPB1*04:01, DPB1*04:02, DPB1*05:01, DPB1*06:01, DPB1*11:01, DPB1*13:01, DPB1*17:01로 구성된 군으로부터 선택되는 HLA-DP 단백질; 또는 A1*01:01+B1*05:01, A1*01:02+B1*06:02, A1*01:02+B1*06:04, A1*01:03+B1*06:03, A1*02:01+B1*02:02, A1*02:01+B1*03:03, A1*03:01+B1*03:02, A1*03:03+B1*03:01, A1*05:01+B1*02:01 및 A1*05:05+B1*03:01로 구성된 군으로부터 선택되는 HLA-DQ 단백질 복합체로 구성된 군으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, HLA 단백질에 의해 제시되는 펩티드의 길이가 15-40개의 아미노산 길이인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 개인 맞춤형 암 요법이 애주번트를 추가로 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 개인 맞춤형 암 요법이 면역 체크포인트 억제제를 추가로 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 피험체를 위한 면역요법을 위한 HLA 클래스 II 특이적 펩티드를 확인하는 방법으로서,(a) 에피토프를 포함하는 후보 펩티드, 및 각각이 에피토프를 포함하는 복수의 펩티드 서열을 컴퓨터 프로세서에 의해 수득하는 단계; (b) 컴퓨터 프로세서에 의해 기계 학습 HLA-펩티드 제시 예측 모델을 이용하여 복수의 펩티드 서열의 아미노산 정보를 프로세싱하여 면역 세포에의 복수의 펩티드 서열 각각에 대한 제시 예측을 생성하는 단계로서, 각 제시 예측은, HLA 클래스 II 대립유전자에 의해 코딩된 하나 이상의 단백질이 복수의 펩티드 서열 중 주어진 한 펩티드 서열을 제시할 수 있는 가능성을 나타내고, 기계 학습 HLA-펩티드 제시 예측 모델은, 세포에서 발현되고 질량 분석법에 의해 확인된 HLA 단백질에 의해 제시되는 펩티드의 서열의 서열 정보를 포함하는 훈련 데이터를 사용하여 훈련되는 것인 단계;(c) 피험체의 세포의 HLA 클래스 II 대립유전자에 의해 코딩된 하나 이상의 단백질로부터 기계 학습 HLA-펩티드 제시 예측 모델에 의해 후보 펩티드에 결합하는 것으로 예측된 한 단백질을 선택하는 단계로서, 상기 단백질은 후보 펩티드를 면역 세포에 제시할 수 있는 확률이 임계 제시 예측 확률 값보다 큰 확률을 갖는 것인 단계;  (d) 후보 펩티드를 선택된 단백질과 접촉시켜, 후보 펩티드가 선택된 단백질과 회합된 플레이스홀더(placeholder) 펩티드와 경쟁하도록 하는 단계; 및(e) 후보 펩티드를, 후보 펩티드가 플레이스홀더 펩티드를 대체하는지 여부에 기초하여 선택된 단백질에 특이적인 면역요법을 위한 펩티드로서 확인하는 단계를 포함하는, 피험체를 위한 면역요법을 위한 HLA 클래스 II 특이적 펩티드를 확인하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. MHC 클래스 II 결합 펩티드의 면역원성을 검정하는 방법으로서,(a) 기계 학습 HLA-펩티드 제시 예측 모델에 의해 MHC 클래스 II 결합 펩티드에 결합하는 것으로 예측되는, HLA 클래스 II 대립유전자에 의해 코딩되는 단백질을 선택하는 단계로서, 기계 학습 HLA-펩티드 제시 예측 모델은 주어진 펩티드 서열에 대한 제시 예측을 생성하도록 구성되고, 제시 예측은, HLA 클래스 II 대립유전자에 의해 코딩된 하나 이상의 단백질이 주어진 펩티드 서열을 제시할 수 있는 가능성을 나타내고, 상기 단백질은 MHC 클래스 II 결합 펩티드를 제시할 수 있는 확률이 임계 제시 예측 확률 값보다 큰 확률을 갖는 것인 단계;  (b) 펩티드를 선택된 단백질과 접촉시켜, 펩티드가 선택된 단백질과 회합된 플레이스홀더 펩티드와 경쟁하고, 플레이스홀더 펩티드를 대체하여 HLA 클래스 II 단백질 및 MHC 클래스 II 결합 펩티드를 포함하는 복합체를 형성하는 단계;(c) 복합체를 CD4+ T 세포와 접촉시키는 단계, 및(d) 사이토카인 유도, 케모카인 유도, 및 세포 표면 마커 발현으로 구성된 군으로부터 선택되는 CD4+ T 세포의 활성화 파라미터 중 하나 이상의 것에 대해 검정하는 단계를 포함하는, MHC 클래스 II 결합 펩티드의 면역원성을 검정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 암 면역요법을 위해 피험체에서 CD4+ T 세포 활성화를 유도하는 방법으로서,(a) 암과 연관이 있고, 암 돌연변이를 포함하는 펩티드 서열을 확인하는 단계로서, 상기 펩티드 서열을 확인하는 단계는 피험체의 암 세포로부터의 DNA, RNA, 또는 단백질 서열을 피험체의 정상 세포로부터의 DNA, RNA, 또는 단백질 서열과 비교하는 것을 포함하는 단계; (b) 피험체의 세포에 의해 정상적으로 발현되고, 기계 학습 HLA-펩티드 제시 예측 모델에 의해 펩티드에 결합하는 것으로 예측되는, HLA 클래스 II 대립유전자에 의해 코딩되는 단백질을 선택하는 단계로서; 상기 예측 모델의 양성 예측치는, 적어도 0.1%, 0.1%-50% 또는 최대 50%의 재현율로 적어도 0.1이고, 단백질은 확인된 펩티드 서열을 제시할 수 있는 확률이 임계 제시 예측 확률 값보다 큰 확률을 갖는 것인 단계;   (c) 확인된 펩티드를 HLA 클래스 II 대립유전자에 의해 코딩된 선택된 단백질과 접촉시켜, 확인된 펩티드가 HLA 클래스 II 대립유전자에 의해 코딩된 선택된 단백질과 회합된 플레이스홀더 펩티드와 경쟁하여 플레이스홀더 펩티드를 대체하는지 여부를 확인하고, IC50 값이 500 nM 미만인 단계;(d) 임의적으로, 확인된 펩티드를 정제하는 단계; 및 (e) 피험체에게 유효량의, 확인된 펩티드의 서열을 포함하는 폴리펩티드, 또는 상기 폴리펩티드를 코딩하는 폴리뉴클레오티드를 투여하는 단계를 포함하는, 암 면역요법을 위해 피험체에서 CD4+ T 세포 활성화를 유도하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 피험체에서 면역원성을 위한 폴리펩티드 서열을 포함하는 약물을 스크리닝하는 방법으로서,(a) 폴리펩티드 서열의 복수의 펩티드 서열을 컴퓨터 프로세서에 의해 수득하는 단계;(b) 컴퓨터 프로세서에 의해 기계 학습 HLA-펩티드 제시 예측 모델을 이용하여 복수의 펩티드 서열의 아미노산 정보를 프로세싱하여 복수의 펩티드 서열 각각에 대한 제시 예측을 생성하는 단계로서, 각 제시 예측은, 피험체의 세포의 클래스 I 또는 II MHC 대립유전자에 의해 코딩된 하나 이상의 단백질이 복수의 펩티드 서열 중 주어진 한 펩티드 서열의 에피토프 서열을 제시할 수 있는 가능성을 나타내고, 기계 학습 HLA-펩티드 제시 예측 모델은 세포에서 발현된 HLA 단백질과 연관된 서열 정보를 포함하는 훈련 데이터를 사용하여 훈련되는 것인 단계; (c) 폴리펩티드 서열의 복수의 펩티드 서열이 각각 피험체에게 면역원성을 띠지 않는지를 복수의 제시 예측에 기초하여 결정 또는 예측하는 단계; 및(d) 피험체에게 약물을 포함하는 조성물을 투여하는 단계를 포함하는, 피험체에서 면역원성을 위한 폴리펩티드 서열을 포함하는 약물을 스크리닝하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 4개의 개별 HLA 단백질 알파1 및 베타1 이종이량체의 접합에 의해 HLA 클래스 II 사량체를 제조하는 방법으로서,(a) 진핵 세포에서 HLA 단백질의 알파 쇄 및 베타 쇄를 코딩하는 핵산 서열, 분비 신호, 비오티닐화 모티프 및 식별을 위한 또는 정제를 위한 적어도 하나의 태그를 포함하는 벡터를 발현시켜 각 HLA 단백질 알파 1 및 베타1 이종이량체가 이량체화된 상태로 분비되도록 하는 단계로서, 이종이량체는 플레이스홀더 펩티드와 회합되어 있는 것인 단계,(b) 분비된 이종이량체를 세포 배지로부터 정제하는 단계,(c) 펩티드 교환 검정법을 이용하여 펩티드 결합 활성을 검증하는 단계,(d) 스트렙트아비딘을 첨가하여 이종이량체를 사량체로 접합시키는 단계,(e) 사량체를 정제하고, 1 mg/L 초과의 수율을 갖는 단계를 포함하는, 4개의 개별 HLA 단백질 알파1 및 베타1 이종이량체의 접합에 의해 HLA 클래스 II 사량체를 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. HLA-DR, 또는 HLA-DP, 또는 HLA-DQ 이종이량체를 포함하는 HLA 클래스 II 사량체 또는 다량체로서, 각 이종이량체는 알파 및 베타 쇄를 포함하고, 이종이량체는 정제되고 1 mg/L 초과의 농도로 존재하는 것인, HLA 클래스 II 사량체 또는 다량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, HLA 단백질이 HLA-DPB1*01:01/HLA-DPA1*01:03, HLA-DPB1*02:01/HLA-DPA1*01:03, HLA-DPB1*03:01/HLA-DPA1*01:03, HLA-DPB1*04:01/HLA-DPA1*01:03, HLA-DPB1*04:02/HLA-DPA1*01:03, HLA-DPB1*06:01/HLA-DPA1*01:03,HLA-DQB1*02:01/HLA-DQA1*05:01,HLA-DQB1*02:02/HLA-DQA1*02:01, HLA-DQB1*06:02/HLA-DQA1*01:02,HLA-DQB1*06:04/HLA-DQA1*01:02, HLA-DRB1*01:01, HLA-DRB1*01:02, HLA-DRB1*03:01, HLA-DRB1*03:02, HLA-DRB1*04:01, HLA-DRB1*04:02, HLA-DRB1*04:03, HLA-DRB1*04:04, HLA-DRB1*04:05, HLA-DRB1*04:07, HLA-DRB1*07:01, HLA-DRB1*08:01, HLA-DRB1*08:02, HLA-DRB1*08:03, HLA-DRB1*08:04, HLA-DRB1*09:01, HLA-DRB1*10:01, HLA-DRB1*11:01, HLA-DRB1*11:02, HLA-DRB1*11:04, HLA-DRB1*12:01, HLA-DRB1*12:02, HLA-DRB1*13:01, HLA-DRB1*13:02, HLA-DRB1*13:03, HLA-DRB1*14:01, HLA-DRB1*15:01, HLA-DRB1*15:02, HLA-DRB1*15:03, HLA-DRB1*16:01, HLA-DRB3*01:01, HLA-DRB3*02:02, HLA-DRB3*03:01, HLA-DRB4*01:01, 및 HLA-DRB5*01:01로 구성된 군으로부터 선택되는 HLA 클래스 II 단백질인 HLA 클래스 II 사량체 또는 다량체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제1항 내지 제53항 중 어느 한 항의 HLA 단백질의 알파 쇄 및 베타 쇄를 코딩하는 핵산 서열, 분비 신호, 비오티닐화 모티프 및 식별을 위한 또는 정제를 위한 적어도 하나의 태그를 포함하는 벡터로서, 이로써, 각 HLA 단백질 알파 1 및 베타1 이종이량체는 이량체화된 상태로 분비되고, 임의적으로, 분비된 이종이량체는 플레이스홀더 펩티드와 회합되어 있는 것인 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항의 벡터를 포함하는 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 피험체에서 면역원성을 위한 폴리펩티드 서열을 포함하는 약물을 스크리닝하는 방법으로서,(a) 폴리펩티드 서열의 복수의 펩티드 서열을 컴퓨터 프로세서에 의해 수득하는 단계;(b) 컴퓨터 프로세서에 의해 기계 학습 HLA-펩티드 제시 예측 모델을 이용하여 복수의 펩티드 서열의 아미노산 정보를 프로세싱하여 복수의 펩티드 서열 각각에 대한 제시 예측을 생성하는 단계로서, 각 제시 예측은, 피험체의 세포의 클래스 I 또는 II MHC 대립유전자에 의해 코딩된 하나 이상의 단백질이 복수의 펩티드 서열 중 주어진 한 펩티드 서열의 에피토프 서열을 제시할 수 있는 가능성을 나타내고, 기계 학습 HLA-펩티드 제시 예측 모델은, 세포에서 발현되고 질량 분석법에 의해 확인된 HLA 단백질에 의해 제시된 펩티드의 서열의 서열 정보를 포함하는 훈련 데이터를 사용하여 훈련되는 것인 단계; 및(c) 폴리펩티드 서열의 복수의 펩티드 서열 중 적어도 하나가 피험체에게 면역원성을 띠는지를 복수의 제시 예측에 기초하여 결정 또는 예측하는 단계를 포함하는, 피험체에서 면역원성을 위한 폴리펩티드 서열을 포함하는 약물을 스크리닝하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 피험체에서 면역원성을 위한 폴리펩티드 서열을 포함하는 약물을 스크리닝하는 방법으로서,(a) 폴리펩티드 서열의 펩티드 서열의 아미노산 정보를 컴퓨터 프로세서를 이용하여 기계 학습 HLA-펩티드 제시 예측 모델에 입력하여 펩티드 서열에 대한 제시 예측 세트를 생성하는 단계로서, 각 제시 예측은, 피험체의 세포의 클래스 I 또는 II MHC 대립유전자에 의해 코딩된 하나 이상의 단백질이 주어진 한 펩티드 서열의 에피토프 서열을 제시할 확률을 나타내고; 기계 학습 HLA-펩티드 제시 예측 모델은, 적어도 훈련 데이터에 기초하여 확인된 복수의 예측자 변수로서, 상기 훈련 데이터는, 세포에서 발현되고 질량 분석법에 의해 확인된 HLA 단백질에 의해 제시된 펩티드의 서열의 서열 정보를 포함하는 것인 복수의 예측자 변수; 아미노산 위치 정보를 포함하는 훈련 펩티드 서열 정보로서, 상기 훈련 펩티드 서열 정보는 세포에서 발현된 HLA 단백질과 연관이 있는 것인 훈련 펩티드 서열 정보; 및 입력값으로서 받은 아미노산 위치 정보와, 아미노산 위치 정보 및 예측자 변수에 기초한 출력값으로서 생성된 제시 가능성 사이의 관계를 나타내는 함수를 포함하는 것인 단계; (b) 폴리펩티드 서열의 펩티드 서열이 각각 피험체에게 면역원성을 띠지 않는지를 제시 예측 세트에 기초하여 결정 또는 예측하는 단계; 및(c) 피험체에게 약물을 포함하는 조성물을 투여하는 단계를 포함하는, 피험체에서 면역원성을 위한 폴리펩티드 서열을 포함하는 약물을 스크리닝하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 피험체에서 면역원성을 위한 폴리펩티드 서열을 포함하는 약물을 스크리닝하는 방법으로서,(a) 폴리펩티드 서열의 펩티드 서열의 아미노산 정보를 컴퓨터 프로세서를 이용하여 기계 학습 HLA-펩티드 제시 예측 모델에 입력하여 펩티드 서열에 대한 제시 예측 세트를 생성하는 단계로서, 각 제시 예측은, 피험체의 세포의 클래스 I 또는 II MHC 대립유전자에 의해 코딩된 하나 이상의 단백질이 주어진 한 펩티드 서열의 에피토프 서열을 제시할 확률을 나타내고; 기계 학습 HLA-펩티드 제시 예측 모델은, 적어도 훈련 데이터에 기초하여 확인된 복수의 예측자 변수로서; 상기 훈련 데이터는, 세포에서 발현되고 질량 분석법에 의해 확인된 HLA 단백질에 의해 제시된 펩티드의 서열의 서열 정보를 포함하는 것인 복수의 예측자 변수; 아미노산 위치 정보를 포함하는 훈련 펩티드 서열 정보로서, 상기 훈련 펩티드 서열 정보는 세포에서 발현된 HLA 단백질과 연관이 있는 것인 훈련 펩티드 서열 정보; 및 입력값으로서 받은 아미노산 위치 정보와, 아미노산 위치 정보 및 예측자 변수에 기초한 출력값으로서 생성된 제시 가능성 사이의 관계를 나타내는 함수를 포함하는 것인 단계; (b) 폴리펩티드 서열의 펩티드 서열 중 적어도 하나가 피험체에게 면역원성을 띠는지를 제시 예측 세트에 기초하여 결정 또는 예측하는 단계를 포함하는, 피험체에서 면역원성을 위한 폴리펩티드 서열을 포함하는 약물을 스크리닝하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 피험체에서 면역원성을 위한 폴리펩티드 서열을 포함하는 약물을 스크리닝하는 방법으로서,(a) 폴리펩티드 서열의 복수의 펩티드 서열을 컴퓨터 프로세서에 의해 수득하는 단계;(b) 컴퓨터 프로세서에 의해 기계 학습 HLA-펩티드 제시 예측 모델을 이용하여 복수의 펩티드 서열의 아미노산 정보를 프로세싱하여 복수의 펩티드 서열 각각에 대한 제시 예측을 생성하는 단계로서, 각 제시 예측은, 피험체의 세포의 클래스 I 또는 II MHC 대립유전자에 의해 코딩된 하나 이상의 단백질이 복수의 펩티드 서열 중 주어진 한 펩티드 서열의 에피토프 서열을 제시할 수 있는 가능성을 나타내고, 기계 학습 HLA-펩티드 제시 예측 모델은 세포에서 발현된 HLA 단백질과 연관된 서열 정보를 포함하는 훈련 데이터를 사용하여 훈련되는 것인 단계;(c) 폴리펩티드 서열의 복수의 펩티드 서열이 각각 피험체에게 면역원성을 띠지 않는지를 복수의 제시 예측에 기초하여 결정 또는 예측하는 단계; 및(d) 피험체에게 약물을 포함하는 조성물을 투여하는 단계를 포함하는, 피험체에서 면역원성을 위한 폴리펩티드 서열을 포함하는 약물을 스크리닝하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 자가면역 질환 또는 장애를 앓는 피험체를 치료하는 방법으로서, (a) 상기 피험체의 세포의 클래스 I 또는 II MHC에 의해 제시된 발현된 단백질의 에피토프를 확인 또는 예측하는 단계로서, 여기서, 확인된 또는 예측된 에피토프 및 클래스 I 또는 II MHC를 포함하는 복합체가 피험체의 CD8 또는 CD4 T 세포에 의해 표적화되는 것인 단계; (b) 복합체에 결합하는 T 세포 수용체(TCR)를 확인하는 단계; (c) 피험체로부터의 조절 T 세포에서 또는 동종이계 조절 T 세포에서 TCR을 발현시키는 단계; 및 (d) 피험체에게 TCR을 발현하는 조절 T 세포를 투여하는 단계를 포함하는, 자가면역 질환 또는 장애를 앓는 피험체를 치료하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 자가면역 질환 또는 장애를 앓는 피험체를 치료하는 방법으로서, 상기 피험체에게, (i) 피험체의 세포의 클래스 I 또는 II MHC에 의해 제시되는 것으로 확인 또는 예측된, 발현된 단백질의 에피토프, 및 (ii) 클래스 I 또는 II MHC를 포함하는 복합체에 결합하는 T 세포 수용체(TCR)를 발현하는 조절 T 세포를 투여하는 단계로서, 여기서, 복합체는 피험체의 CD8 또는 CD4 T 세포에 의해 표적화되는 것인 단계를 포함하는, 자가면역 질환 또는 장애를 앓는 피험체를 치료하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 매사추세츠 *****, 캠브리지, 에리스트리트 **, 스위트 ***</address><code>520180629634</code><country>미국</country><engName>BioNTech US Inc.</engName><name>바이오엔테크 유에스 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ROONEY, Michael Steven</engName><name>로니 마이클 스티븐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ABELIN, Jennifer Grace</engName><name>애블린 제니퍼 그레이스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BARTHELME, Dominik</engName><name>바셀미 도미닉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KAMEN, Robert</engName><name>카멘 로버트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.12.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/783,914</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/826,827</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.05.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/855,379</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/891,101</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.05.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0568893-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0583807-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0619590-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247017602.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930e3df87762206cf6e6e8ea84d1eab4783cf2916c1ee7cdf6c04db0f98c693f99f9ecedba60567222f3b25b82897922b9a59977145a6f4eb1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2aeac9f833dc818394264d432bd4f77d38d6e31b3e817d512760a3da09662c9482aa6b744262606c7636bf106d98cbb4ebad0b40eff5ec38</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>