<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:21.1321</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0000515</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.07.11</openDate><openNumber>10-2024-0109309</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/046</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치는 표시 영역 및 주변 영역을 포함하는 표시층, 및 상기 표시층 위에 배치된 센서층을 포함할 수 있다. 상기 센서층은 복수의 제1 전극들, 복수의 제2 전극들, 복수의 제1 트레이스 라인들, 및 복수의 제2 트레이스 라인들을 포함하고, 상기 복수의 제1 전극들과 상기 복수의 제1 트레이스 라인들은 복수의 제1 컨택들을 통해 각각 접속되고, 상기 복수의 제2 전극들과 상기 복수의 제2 트레이스 라인들은 복수의 제2 컨택들을 통해 각각 접속되고, 상기 복수의 제1 컨택들 및 상기 복수의 제2 컨택들은 상기 표시 영역과 중첩할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 영상을 표시하는 표시 영역 및 상기 표시 영역에 인접한 주변 영역을 포함하는 표시층; 및상기 표시층 위에 배치된 센서층을 포함하고,상기 센서층은,제1 방향을 따라 배열된 복수의 제1 전극들;상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 복수의 제1 전극들과 교차하는 복수의 제2 전극들;상기 복수의 제1 전극들과 전기적으로 각각 연결된 복수의 제1 트레이스 라인들; 및상기 복수의 제2 전극들과 전기적으로 각각 연결된 복수의 제2 트레이스 라인들을 포함하고, 상기 복수의 제1 전극들과 상기 복수의 제1 트레이스 라인들은 복수의 제1 컨택들을 통해 각각 접속되고, 상기 복수의 제2 전극들과 상기 복수의 제2 트레이스 라인들은 복수의 제2 컨택들을 통해 각각 접속되고, 상기 복수의 제1 컨택들 및 상기 복수의 제2 컨택들은 상기 표시 영역과 중첩하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제1 트레이스 라인들 각각은 상기 제1 방향과 나란하게 연장하는 제1 부분 및 상기 제1 부분으로부터 상기 제2 방향과 나란하게 연장하는 제2 부분을 포함하고, 상기 제1 부분은 상기 표시 영역과 중첩하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제2 부분은 상기 표시 영역과 중첩하는 제1 서브 부분 및 상기 주변 영역과 중첩하는 제2 서브 부분을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 제2 서브 부분은 상기 제1 서브 부분과 동일한 층 상에 배치된 제1 서브 도전층 및 상기 제1 서브 도전층과 상이한 층 상에 배치되며 상기 제1 서브 도전층과 전기적으로 연결된 제2 서브 도전층을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서,상기 제2 서브 부분의 형상은 상기 제1 부분 및 상기 제1 서브 부분 각각의 형상과 상이한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3 항에 있어서,상기 제2 서브 부분의 폭은 상기 제1 서브 부분의 폭과 상이한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2 항에 있어서,상기 복수의 제1 전극들 또는 상기 복수의 제2 전극들은 복수의 감지 패턴들 및 상기 복수의 감지 패턴들과 상이한 층 상에 배치되며 상기 복수의 감지 패턴에 전기적으로 접속되는 복수의 브릿지 패턴들을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 제1 부분은 모두 상기 복수의 감지 패턴들과 동일한 층 상에 배치된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서,상기 제1 부분은 상기 복수의 브릿지 패턴들과 동일한 층 상에 배치된 제1 층 부분 및 상기 복수의 감지 패턴들과 동일한 층 상에 배치된 제2 층 부분을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 제2 층 부분은 상기 복수의 제2 트레이스 라인들 중 적어도 하나의 제2 트레이스 라인과 교차하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제2 트레이스 라인들 각각은 상기 제2 방향과 나란하게 연장하는 제1 부분, 상기 제1 부분으로부터 상기 제1 방향과 나란하게 연장하는 제2 부분, 및 상기 제2 부분으로부터 상기 제2 방향과 나란하게 연장하는 제3 부분을 포함하고, 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분은 상기 표시 영역과 중첩하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 복수의 제1 전극들 또는 상기 복수의 제2 전극들은 복수의 감지 패턴들 및 상기 복수의 감지 패턴들과 상이한 층 상에 배치되며 상기 복수의 감지 패턴에 전기적으로 접속되는 복수의 브릿지 패턴들을 포함하고, 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분은 상기 복수의 브릿지 패턴들과 동일한 층 상에 배치된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서,상기 제1 부분은 상기 복수의 제1 전극들과 비중첩하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서,상기 주변 영역과 중첩하는 상기 복수의 제1 트레이스 라인들의 일부분들 및 상기 복수의 제2 트레이스 라인들의 일부분들은 상기 제2 방향을 따라 연장하는 직선 라인을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서,상기 센서층은 상기 표시 영역과 중첩하는 영역에서 상기 복수의 제2 트레이스 라인과 동일한 층 상에 배치된 복수의 더미 패턴들을 더 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 복수의 더미 패턴들은 전기적으로 플로팅되거나, 전기적으로 그라운드된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제1 트레이스 라인들 각각의 일부분들은 상기 표시 영역과 중첩하고, 상기 복수의 제1 트레이스 라인들 각각의 상기 일부분들은 상기 복수의 제1 전극들 및 상기 복수의 제2 전극들과 비중첩하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제1 트레이스 라인들 각각의 일부분들은 상기 표시 영역과 중첩하고, 상기 복수의 제1 트레이스 라인들 각각의 상기 일부분들은 상기 복수의 제1 전극들 및 상기 복수의 제2 전극들 중 적어도 일부와 중첩하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 영상을 표시하는 표시 영역 및 상기 표시 영역에 인접한 주변 영역을 포함하는 표시층; 및상기 표시층 위에 배치된 센서층을 포함하고,상기 센서층은,제1 전극;상기 제1 전극과 교차하는 제2 전극;상기 제1 전극과 전기적으로 연결된 제1 트레이스 라인; 및상기 제2 전들과 전기적으로 연결된 제2 트레이스 라인을 포함하고, 상기 제1 트레이스 라인은 제1 방향과 나란하게 연장하는 제1-1 부분 및 상기 제1-1 부분으로부터 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향과 나란하게 연장하는 제1-2 부분을 포함하고,상기 제2 트레이스 라인은 상기 제2 방향과 나란하게 연장하는 제2-1 부분, 상기 제2-1 부분으로부터 상기 제1 방향과 나란하게 연장하는 제2-2 부분, 및 상기 제2-2 부분으로부터 상기 제2 방향과 나란하게 연장하는 제2-3 부분을 포함하고,상기 제1-1 부분, 상기 제1-2 부분의 일부분, 상기 제2-1 부분, 상기 제2-2 부분, 및 상기 제2-3 부분의 일부분은 상기 표시 영역과 중첩하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 센서층은 상기 제2-1 부분과 동일한 층 상에 배치된 복수의 더미 패턴들을 더 포함하고, 상기 복수의 더미 패턴들은 전기적으로 플로팅되거나, 전기적으로 그라운드된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19 항에 있어서, 상기 제1-2 부분 및 상기 제2-3 부분 각각은 상기 표시 영역과 중첩하는 제1 서브 부분 및 상기 주변 영역과 중첩하는 제2 서브 부분을 포함하고, 상기 제2 서브 부분의 형상은 상기 제1 서브 부분의 형상과 상이한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19 항에 있어서,상기 제1-1 부분은 모두 상기 제2-1 부분과 상이한 층 상에 배치된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19 항에 있어서,상기 제1-1 부분은 상기 제2-1 부분과 동일한 층 상에 배치된 제1 층 부분 및 상기 제2-1 부분과 상이한 층 상에 배치된 제2 층 부분을 포함하고, 상기 제2 층 부분은 상기 제2-1 부분과 중첩하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 영상을 표시하는 표시 영역 및 상기 표시 영역에 인접한 주변 영역을 포함하는 표시층; 및상기 표시층 위에 배치된 센서층을 포함하고,상기 센서층은,제1 방향을 따라 배열된 복수의 제1 전극들;상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열된 제2 전극들;상기 표시 영역에서 상기 복수의 제1 전극들과 전기적으로 각각 접속되는 복수의 제1 트레이스 라인들; 및상기 표시 영역에서 상기 복수의 제2 전극들과 전기적으로 각각 접속되는 복수의 제2 트레이스 라인들을 포함하고, 상기 복수의 제1 트레이스 라인들 및 상기 복수의 제2 트레이스 라인들 각각의 상기 제1 방향으로 연장하는 연결 부분은 모두 상기 표시 영역과 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서, 상기 복수의 제1 트레이스 라인들 및 상기 복수의 제2 트레이스 라인들 각각은 상기 연결 부분으로부터 상기 주변 영역을 향해 연장하는 연장 부분을 더 포함하고, 상기 복수의 제2 트레이스 라인들 각각은 상기 연결 부분으로부터 상기 주변 영역과 멀어지는 방향을 향해 연장하는 컨택 연장 부분을 더 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서,상기 센서층은 상기 컨택 연장 부분과 동일한 층 상에 배치된 복수의 더미 패턴들을 더 포함하고, 상기 복수의 더미 패턴들은 전기적으로 플로팅되거나, 전기적으로 그라운드된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24 항에 있어서, 상기 복수의 제1 트레이스 라인들 각각의 상기 연결 부분은 상기 복수의 제1 전극들 및 상기 복수의 제2 전극들과 비중첩하는 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>HAN, HYEYUN</engName><name>한혜윤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, EUNYOUNG</engName><name>김은영</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0006208-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230000515.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933714dfbb7d15b00697983b8c79694d9b4ce56545e9c01ee291883fb9f8b7668fc1e197e47d35133eaf6999e507c9c027828da75c7c57f6b0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd90d0542664eb5406f690fb0416c6bab769112054265df0616d269d141ea4206a664c76c9c5e3c3546e22a9706de18abd8b6364f206ee6c4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>