<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:23.3323</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0064235</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 센서 및 동적 비전 센서를 포함하는 전자 장치 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE INCLUDING IMAGE SENSOR AND DYNAMIC  VISION SENEOR, AND OPERATING METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2022.11.25</openDate><openNumber>10-2022-0156336</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/45</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0487</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 문서의 일 실시 예에 따른 전자 장치는, 상기 전자 장치의 보안이 설정된 상태에서 사용자 입력을 수신하고, 상기 사용자 입력을 수신한 것에 응답하여 디스플레이에 지정된 화면을 표시하고, 이미지 센서를 통해 사용자의 얼굴을 포함하는 이미지 데이터를 획득하고, 상기 이미지 데이터를 획득하는 동안 DVS를 이용하여 상기 얼굴의 일부에서 방사형 움직임을 검출하고, 상기 이미지 데이터에서 상기 얼굴에 대응하는 제1 얼굴 데이터를 검출하여 상기 전자 장치에 저장된 제2 얼굴 데이터와 비교하고, 상기 방사형 움직임이 검출되고 상기 제1 얼굴 데이터가 상기 제2 얼굴 데이터에 대응된 것에 응답하여, 상기 보안이 설정된 상태를 해제할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치에 있어서,디스플레이;이미지 센서;DVS(dynamic vision sensor); 및상기 디스플레이, 상기 이미지 센서, 및 상기 DVS와 전기적으로 연결된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는: 상기 전자 장치의 보안이 설정된 상태에서 사용자 입력을 수신하고, 상기 사용자 입력을 수신한 것에 응답하여 상기 디스플레이에 지정된 화면을 표시하고, 상기 이미지 센서를 통해 사용자의 얼굴을 포함하는 이미지 데이터를 획득하고, 상기 이미지 데이터를 획득하는 동안 상기 DVS를 이용하여 상기 얼굴의 일부에서 방사형 움직임을 검출하고, 상기 이미지 데이터에서 상기 얼굴에 대응하는 제1 얼굴 데이터를 검출하여 상기 전자 장치에 저장된 제2 얼굴 데이터와 비교하고, 상기 방사형 움직임이 검출되고 상기 제1 얼굴 데이터가 상기 제2 얼굴 데이터에 대응된 것에 응답하여, 상기 보안이 설정된 상태를 해제하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는: 상기 이미지 데이터를 획득하는 동안 상기 DVS를 통해 이벤트 데이터를 획득하고, 상기 이미지 데이터 내에서 상기 얼굴에 대응하는 제1 영역을 획득하고, 상기 이미지 데이터의 상기 제1 영역 내에서 사용자의 눈에 대응하는 제2 영역을 획득하고, 상기 이벤트 데이터 내에서 상기 제2 영역에 대응하는 제3 영역을 획득하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는: 상기 이미지 데이터의 상기 제1 영역에서 상기 제1 얼굴 데이터를 검출하고, 상기 이벤트 데이터의 상기 제3 영역에서 상기 방사형 움직임을 검출하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서와 전기적으로 연결된 모션 센서를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는: 상기 이벤트 데이터를 획득하는 동안 상기 모션 센서를 통해 상기 전자 장치의 움직임에 대응하는 모션 데이터를 획득하고, 상기 모션 데이터를 기반으로 상기 이벤트 데이터에 대해 흔들림 보정을 수행하고, 상기 흔들림 보정이 수행된 이벤트 데이터 내에서 상기 제3 영역을 획득하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 디스플레이에 상기 지정된 화면이 표시되는 동안, 상기 DVS를 이용하여 사용자의 동공의 크기가 축소되면서 발생하는 상기 방사형 움직임을 검출하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서,상기 전자 장치 주변의 조도를 측정하는 조도 센서를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는: 상기 사용자 입력을 수신한 것에 응답하여 상기 조도 센서를 통해 상기 전자 장치 주변의 조도가 지정된 조도 미만인지 여부를 판단하고, 상기 전자 장치 주변의 조도가 상기 지정된 조도 미만인 것에 응답하여 상기 디스플레이에 상기 지정된 화면에 해당하는 제1 화면을 표시하고, 상기 DVS를 이용하여 상기 방사형 움직임을 검출하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는: 상기 전자 장치 주변의 조도가 상기 지정된 조도 이상인 것에 응답하여 상기 디스플레이에 상기 제1 화면과 구별되고 지정된 패턴으로 움직이는 객체를 포함하는 제2 화면을 표시하고, 상기 DVS를 이용하여 사용자의 동공이 상기 지정된 패턴에 대응하게 움직이는지 여부를 판단하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 방사형 움직임이 검출되지 않거나 상기 제1 얼굴 데이터가 상기 제2 얼굴 데이터에 대응되지 않은 것에 응답하여, 상기 보안이 설정된 상태를 유지하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 전자 장치의 동작 방법에 있어서,상기 전자 장치의 보안이 설정된 상태에서 사용자 입력을 수신하는 동작;상기 사용자 입력을 수신한 것에 응답하여 상기 전자 장치에 포함된 디스플레이에 지정된 화면을 표시하는 동작;상기 전자 장치에 포함된 이미지 센서를 통해 사용자의 얼굴을 포함하는 이미지 데이터를 획득하는 동작;상기 이미지 데이터를 획득하는 동안 상기 전자 장치에 포함된 DVS를 이용하여 상기 얼굴의 일부에서 방사형 움직임을 검출하는 동작;상기 이미지 데이터에서 상기 얼굴에 대응하는 제1 얼굴 데이터를 검출하여 상기 전자 장치에 저장된 제2 얼굴 데이터와 비교하는 동작; 및상기 방사형 움직임이 검출되고 상기 제1 얼굴 데이터가 상기 제2 얼굴 데이터에 대응된 것에 응답하여, 상기 보안이 설정된 상태를 해제하는 동작을 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서,상기 DVS를 이용하여 상기 방사형 움직임을 검출하는 동작은:상기 이미지 데이터를 획득하는 동안 상기 DVS를 통해 이벤트 데이터를 획득하는 동작;상기 이미지 데이터 내에서 상기 얼굴에 대응하는 제1 영역을 획득하고, 상기 제1 영역 내에서 사용자의 눈에 대응하는 제2 영역을 획득하는 동작; 및상기 이벤트 데이터 내에서 상기 제2 영역에 대응하는 제3 영역을 획득하는 동작을 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 10에 있어서,상기 DVS를 이용하여 상기 방사형 움직임을 검출하는 동작은, 상기 이벤트 데이터의 상기 제3 영역에서 상기 방사형 움직임을 검출하는 동작을 포함하고,상기 제1 얼굴 데이터를 검출하여 상기 제2 얼굴 데이터와 비교하는 동작은, 상기 이미지 데이터의 상기 제1 영역에서 상기 제1 얼굴 데이터를 검출하는 동작을 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서,상기 DVS를 이용하여 상기 방사형 움직임을 검출하는 동작은: 상기 이벤트 데이터를 획득하는 동안 상기 전자 장치에 포함된 모션 센서를 통해 상기 전자 장치의 움직임에 대응하는 모션 데이터를 획득하는 동작; 상기 모션 데이터를 기반으로 상기 이벤트 데이터에 대해 흔들림 보정을 수행하는 동작; 및 상기 흔들림 보정이 수행된 이벤트 데이터 내에서 상기 제3 영역을 획득하는 동작을 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 9에 있어서,상기 DVS를 이용하여 상기 방사형 움직임을 검출하는 동작은, 상기 디스플레이에 상기 지정된 화면이 표시되는 동안, 상기 DVS를 이용하여 사용자의 동공의 크기가 축소되면서 발생하는 상기 방사형 움직임을 검출하는 동작을 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 9에 있어서,상기 사용자 입력을 수신한 것에 응답하여 상기 전자 장치에 포함된 조도 센서를 통해 상기 전자 장치 주변의 조도가 지정된 조도 미만인지 여부를 판단하는 동작;상기 전자 장치 주변의 조도가 상기 지정된 조도 미만인 것에 응답하여 상기 디스플레이에 상기 지정된 화면에 해당하는 제1 화면을 표시하는 동작; 및상기 DVS를 이용하여 상기 방사형 움직임을 검출하는 동작을 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 있어서,상기 전자 장치 주변의 조도가 상기 지정된 조도 이상인 것에 응답하여 상기 디스플레이에 상기 제1 화면과 구별되고 지정된 패턴으로 움직이는 객체를 포함하는 제2 화면을 표시하는 동작; 및상기 DVS를 이용하여 사용자의 동공이 상기 지정된 패턴에 대응하게 움직이는지 여부를 판단하는 동작을 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 전자 장치에 있어서,디스플레이;이미지 센서;DVS; 및상기 디스플레이, 상기 이미지 센서, 및 상기 DVS와 전기적으로 연결된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는: 상기 전자 장치의 보안이 설정된 상태에서 사용자 입력을 수신하고, 상기 사용자 입력을 수신한 것에 응답하여 상기 디스플레이에 지정된 화면을 표시하고, 상기 이미지 센서를 통해 사용자의 얼굴을 포함하는 이미지 데이터를 획득하고, 상기 이미지 데이터를 획득하는 동안 상기 DVS를 이용하여 이벤트 데이터를 획득하고, 상기 이미지 데이터 내에서 상기 얼굴에 대응하는 제1 영역을 획득하고, 상기 이미지 데이터의 제1 영역 내에서 사용자의 눈에 대응하는 제2 영역을 획득하고, 상기 이벤트 데이터 내에서 상기 제2 영역에 대응하는 제3 영역을 획득하고, 상기 이미지 데이터의 상기 제1 영역에서 상기 얼굴에 대응하는 제1 얼굴 데이터를 검출하여 상기 전자 장치에 저장된 제2 얼굴 데이터와 비교하고, 상기 이벤트 데이터의 상기 제3 영역에서 방사형 움직임을 검출하고, 상기 방사형 움직임이 검출되고 상기 제1 얼굴 데이터가 상기 제2 얼굴 데이터에 대응된 것에 응답하여, 상기 보안이 설정된 상태를 해제하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서,상기 전자 장치 주변의 조도를 측정하는 조도 센서를 더 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는: 상기 사용자 입력을 수신한 것에 응답하여 상기 조도 센서를 통해 상기 전자 장치 주변의 조도가 지정된 조도 미만인지 여부를 판단하고, 상기 전자 장치 주변의 조도가 상기 지정된 조도 미만인 것에 응답하여 상기 디스플레이에 상기 지정된 화면에 해당하는 제1 화면을 표시하고, 상기 이벤트 데이터의 상기 제3 영역에서 상기 방사형 움직임을 검출하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는: 상기 전자 장치 주변의 조도가 상기 지정된 조도 이상인 것에 응답하여 상기 디스플레이에 상기 제1 화면과 구별되고 지정된 패턴으로 움직이는 객체를 포함하는 제2 화면을 표시하고, 상기 이벤트 데이터의 상기 제3 영역에서 사용자의 동공이 상기 지정된 패턴에 대응하게 움직이는지 여부를 판단하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 18에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는: 상기 이벤트 데이터의 상기 제3 영역에서 상기 동공이 상기 지정된 패턴에 대응하게 움직인다고 판단되고 상기 제1 얼굴 데이터가 상기 제2 얼굴 데이터에 대응된 것에 응답하여, 상기 보안이 설정된 상태를 해제하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 17에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는: 상기 전자 장치 주변의 조도가 상기 지정된 조도 이상인 것에 응답하여 상기 디스플레이에 상기 제1 화면과 구별되고 지정된 객체를 포함하는 제3 화면을 표시하고, 상기 이벤트 데이터의 상기 제3 영역에서 상기 방사형 움직임을 검출하는, 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Jinhyun KIM</engName><name>김진현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Jongwoon JANG</engName><name>장종운</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Sangjun YU</engName><name>유상준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Inkoo KANG</engName><name>강인구</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Sungoh KIM</engName><name>김성오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Ildo KIM</engName><name>김일도</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Jonghoon WON</engName><name>원종훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(리앤권법률특허사무소)</address><code>919980004042</code><country>대한민국</country><engName>Lee Jeong Soon</engName><name>이정순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(리앤권법률특허사무소)</address><code>919980001151</code><country>대한민국</country><engName>KWON HYUK ROK</engName><name>권혁록</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.05.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0574963-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0465302-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.24</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0494150-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0799658-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0799664-79</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210064235.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fc55c9e6bfd0d4df3b71dd02382bffba6fb26bb5efecc90bb1c983d2287c0b9e9eeb8743e44a194867863f578936120e7966e12888f9c0b5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdf4e990dff1d2025ed3eb3215291817d02dbd53631020a78c689772c1eb5b0ac60502ca6d87368d1aad0ffacfc13d9d7a318084fed2dd09b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>