<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:49.5449</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7010817</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>포인트 클라우드의 예측 지오메트리 코딩</inventionTitle><inventionTitleEng>PREDICTIVE GEOMETRY CODING OF POINT CLOUD</inventionTitleEng><openDate>2025.06.23</openDate><openNumber>10-2025-0092174</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/96</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예시적인 디바이스는 포인트 클라우드 데이터를 저장하도록 구성된 메모리 및 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 하나 이상의 프로세서들은, 포인트 클라우드 데이터의 제1 포인트를 제1 예측 트리 브랜치의 제1 노드인 것으로 결정하도록 구성된다. 하나 이상의 프로세서들은, 포인트 클라우드 데이터의 제1 포인트와 제2 포인트 사이의 제1 방위각 차이가 제1 방위각 임계치를 충족하지 않음을 결정하고, 그 결정에 기초하여, 제2 포인트를 제1 예측 트리 브랜치의 제2 노드인 것으로 결정하도록 구성된다. 하나 이상의 프로세서들은, 포인트 클라우드 데이터의 제3 포인트와 포인트 클라우드 데이터의 제4 포인트 사이의 제2 방위각 차이가 제1 방위각 임계치를 충족함을 결정하고, 그 결정에 기초하여, 제4 포인트를 제2 예측 트리 브랜치의 제1 노드인 것으로 결정하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024086508</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/076945</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,상기 포인트 클라우드 데이터를 저장하도록 구성된 하나 이상의 메모리들; 및회로부에서 구현되고 상기 하나 이상의 메모리들에 통신가능하게 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 포인트 클라우드 데이터의 제1 포인트를 예측 트리의 제1 예측 트리 브랜치의 제1 노드인 것으로 결정하고; 상기 포인트 클라우드 데이터의 상기 제1 포인트와 제2 포인트 사이의 제1 방위각 차이가 제1 방위각 임계치를 충족하지 않음을 결정하는 것으로서, 상기 제1 포인트 및 상기 제2 포인트는 순서대로 연속적인 포인트들을 포함하는, 상기 제1 방위각 차이가 제1 방위각 임계치를 충족하지 않음을 결정하고; 상기 제1 방위각 차이가 상기 제1 방위각 임계치를 충족하지 않는 것에 기초하여, 상기 제2 포인트를 상기 제1 예측 트리 브랜치의 제2 노드인 것으로 결정하고; 상기 포인트 클라우드 데이터의 제3 포인트와 상기 포인트 클라우드 데이터의 제4 포인트 사이의 제2 방위각 차이가 상기 제1 방위각 임계치를 충족함을 결정하는 것으로서, 상기 제3 포인트 및 상기 제4 포인트는 상기 순서대로 연속적인 포인트들을 포함하고, 상기 제3 포인트는 상기 제1 예측 트리 브랜치의 제3 노드를 포함하는, 상기 제2 방위각 차이가 상기 제1 방위각 임계치를 충족함을 결정하고; 상기 제2 방위각 차이가 상기 제1 방위각 임계치를 충족하는 것에 기초하여, 상기 제3 포인트가 상기 제1 예측 트리 브랜치의 리프 노드를 포함하도록 상기 제3 포인트에서 상기 제1 예측 트리 브랜치를 종료하고, 상기 제4 포인트를 제2 예측 트리 브랜치의 제1 노드인 것으로 결정하고; 상기 예측 트리에서 상기 제1 예측 트리 브랜치와 상기 제2 예측 트리 브랜치를 연결하고; 그리고 상기 예측 트리에 기초하여 상기 포인트 클라우드 데이터를 코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 예측 트리 브랜치와 상기 제2 예측 트리 브랜치를 연결하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제2 예측 트리 브랜치의 상기 제1 노드를, 상기 제1 예측 트리 브랜치의 제1 노드의 자식 노드로서 부가하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 예측 트리 브랜치의 상기 제1 노드는 상기 예측 트리의 루트 노드인, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 예측 트리 브랜치와 상기 제2 예측 트리 브랜치를 연결하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제2 예측 트리 브랜치의 상기 제1 노드를, 상기 제1 예측 트리 브랜치의 모든 노드들 중으로부터 상기 제4 포인트까지의 최단 거리를 갖는 상기 포인트 클라우드 데이터의 개별 포인트를 갖는 상기 제1 예측 트리 브랜치의 노드의 자식 노드로서 부가하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 예측 트리 브랜치와 상기 제2 예측 트리 브랜치를 연결하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제2 예측 트리 브랜치의 상기 제1 노드를, 상기 제1 예측 트리 브랜치의 미리결정된 수의 노드들 중으로부터 상기 제4 포인트까지의 최단 거리를 갖는 상기 포인트 클라우드 데이터의 개별 포인트를 갖는 상기 제1 예측 트리 브랜치의 노드의 자식 노드로서 부가하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 순서는 센서 캡처 순서 또는 코딩 순서 중 적어도 하나를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 비트스트림에서 상기 제1 방위각 임계치를 시그널링하거나 파싱하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제1 방위각 임계치는 음이 아닌 수 또는 음의 수 중 하나를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제1 방위각 임계치는 음이 아닌 수를 포함하고, 제2 방위각 임계치는 음의 수를 포함하며, 상기 제2 방위각 차이가 상기 제1 방위각 임계치를 충족함을 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제2 방위각 차이가 a) 상기 제1 방위각 임계치 미만이거나 또는 b) 상기 제1 방위각 임계치 이하임을 결정하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제2 방위각 차이가 c) 제2 방위각 임계치 이상이거나 또는 d) 상기 제2 방위각 임계치 초과라는 결정에 추가로 기초하여 상기 제3 포인트에서 상기 제1 예측 트리 브랜치를 종료하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제2 방위각 차이가 상기 제1 방위각 임계치를 충족함을 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제2 방위각 차이가 a) 상기 제1 방위각 임계치 이하이거나 또는 b) 상기 제1 방위각 임계치 미만임을 결정하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 제2 방위각 차이가 상기 제1 방위각 임계치를 충족함을 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제2 방위각 차이의 절대 값이 a) 상기 제1 방위각 임계치 초과이거나 또는 b) 상기 제1 방위각 임계치 이상임을 결정하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 제3 포인트에 대한 제1 스캔 행 ID를 결정하고;상기 제4 포인트에 대한 제2 스캔 행 ID를 결정하고; 그리고비트스트림에서 상기 제1 스캔 행 ID 또는 상기 제2 스캔 행 ID 중 적어도 하나와 연관된 하나 이상의 특성들을 시그널링하거나 파싱하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 포인트 클라우드를 생성하도록 구성되는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법으로서,상기 포인트 클라우드 데이터의 제1 포인트를 예측 트리의 제1 예측 트리 브랜치의 제1 노드인 것으로 결정하는 단계;상기 포인트 클라우드 데이터의 상기 제1 포인트와 제2 포인트 사이의 제1 방위각 차이가 제1 방위각 임계치를 충족하지 않음을 결정하는 단계로서, 상기 제1 포인트 및 상기 제2 포인트는 순서대로 연속적인 포인트들을 포함하는, 상기 제1 방위각 차이가 제1 방위각 임계치를 충족하지 않음을 결정하는 단계;상기 제1 방위각 차이가 상기 제1 방위각 임계치를 충족하지 않는 것에 기초하여, 상기 제2 포인트를 상기 제1 예측 트리 브랜치의 제2 노드인 것으로 결정하는 단계;상기 포인트 클라우드 데이터의 제3 포인트와 상기 포인트 클라우드 데이터의 제4 포인트 사이의 제2 방위각 차이가 상기 제1 방위각 임계치를 충족함을 결정하는 단계로서, 상기 제3 포인트 및 상기 제4 포인트는 상기 순서대로 연속적인 포인트들을 포함하고, 상기 제3 포인트는 상기 제1 예측 트리 브랜치의 제3 노드를 포함하는, 상기 제2 방위각 차이가 상기 제1 방위각 임계치를 충족함을 결정하는 단계;상기 제2 방위각 차이가 상기 제1 방위각 임계치를 충족하는 것에 기초하여, 상기 제3 포인트가 상기 제1 예측 트리 브랜치의 리프 노드를 포함하도록 상기 제3 포인트에서 상기 제1 예측 트리 브랜치를 종료하고, 상기 제4 포인트를 제2 예측 트리 브랜치의 제1 노드인 것으로 결정하는 단계;상기 예측 트리에서 상기 제1 예측 트리 브랜치와 상기 제2 예측 트리 브랜치를 연결하는 단계; 및상기 예측 트리에 기초하여 상기 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 예측 트리 브랜치와 상기 제2 예측 트리 브랜치를 연결하는 단계는, 상기 제2 예측 트리 브랜치의 상기 제1 노드를, 상기 제1 예측 트리 브랜치의 제1 노드의 자식 노드로서 부가하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 예측 트리 브랜치의 상기 제1 노드는 상기 예측 트리의 루트 노드인, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 제1 예측 트리 브랜치와 상기 제2 예측 트리 브랜치를 연결하는 단계는, 상기 제2 예측 트리 브랜치의 상기 제1 노드를, 상기 제1 예측 트리 브랜치의 모든 노드들 중으로부터 상기 제4 포인트까지의 최단 거리를 갖는 상기 포인트 클라우드 데이터의 개별 포인트를 갖는 상기 제1 예측 트리 브랜치의 노드의 자식 노드로서 부가하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 제1 예측 트리 브랜치와 상기 제2 예측 트리 브랜치를 연결하는 단계는, 상기 제2 예측 트리 브랜치의 상기 제1 노드를, 상기 제1 예측 트리 브랜치의 미리결정된 수의 노드들 중으로부터 상기 제4 포인트까지의 최단 거리를 갖는 상기 포인트 클라우드 데이터의 개별 포인트를 갖는 상기 제1 예측 트리 브랜치의 노드의 자식 노드로서 부가하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서, 상기 순서는 센서 캡처 순서 또는 코딩 순서 중 적어도 하나를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서, 비트스트림에서 상기 제1 방위각 임계치를 시그널링하거나 파싱하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항에 있어서, 상기 제1 방위각 임계치는 음이 아닌 수 또는 음의 수 중 하나를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항에 있어서, 상기 제1 방위각 임계치는 음이 아닌 수를 포함하고, 제2 방위각 임계치는 음의 수를 포함하며, 상기 제2 방위각 차이가 상기 제1 방위각 임계치를 충족함을 결정하는 단계는, 상기 제2 방위각 차이가 a) 상기 제1 방위각 임계치 미만이거나 또는 b) 상기 제1 방위각 임계치 이하임을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 제3 포인트에서 상기 제1 예측 트리 브랜치를 종료하는 것은, 상기 제2 방위각 차이가 c) 제2 방위각 임계치 이상이거나 또는 d) 상기 제2 방위각 임계치 초과임을 결정하는 것에 추가로 기초하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제16항에 있어서, 상기 제2 방위각 차이가 상기 제1 방위각 임계치를 충족함을 결정하는 단계는, 상기 제2 방위각 차이가 a) 상기 제1 방위각 임계치 이하이거나 또는 b) 상기 제1 방위각 임계치 미만임을 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제16항에 있어서, 상기 제2 방위각 차이가 상기 제1 방위각 임계치를 충족함을 결정하는 단계는, 상기 제2 방위각 차이의 절대 값이 a) 상기 제1 방위각 임계치 초과이거나 또는 b) 상기 제1 방위각 임계치 이상임을 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16항에 있어서,상기 제3 포인트에 대한 제1 스캔 행 ID를 결정하는 단계;상기 제4 포인트에 대한 제2 스캔 행 ID를 결정하는 단계; 및비트스트림에서 상기 제1 스캔 행 ID 또는 상기 제2 스캔 행 ID 중 적어도 하나와 연관된 하나 이상의 특성들을 시그널링하거나 파싱하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제16항에 있어서, 포인트 클라우드를 생성하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,상기 포인트 클라우드 데이터의 제1 포인트를 예측 트리의 제1 예측 트리 브랜치의 제1 노드인 것으로 결정하는 수단;상기 포인트 클라우드 데이터의 상기 제1 포인트와 제2 포인트 사이의 제1 방위각 차이가 제1 방위각 임계치를 충족하지 않음을 결정하는 수단으로서, 상기 제1 포인트 및 상기 제2 포인트는 순서대로 연속적인 포인트들을 포함하는, 상기 제1 방위각 차이가 제1 방위각 임계치를 충족하지 않음을 결정하는 수단;상기 제1 방위각 차이가 상기 제1 방위각 임계치를 충족하지 않는 것에 기초하여, 상기 제2 포인트를 상기 제1 예측 트리 브랜치의 제2 노드인 것으로 결정하는 수단;상기 포인트 클라우드 데이터의 제3 포인트와 상기 포인트 클라우드 데이터의 제4 포인트 사이의 제2 방위각 차이가 상기 제1 방위각 임계치를 충족함을 결정하는 수단으로서, 상기 제3 포인트 및 상기 제4 포인트는 상기 순서대로 연속적인 포인트들을 포함하고, 상기 제3 포인트는 상기 제1 예측 트리 브랜치의 제3 노드를 포함하는, 상기 제2 방위각 차이가 상기 제1 방위각 임계치를 충족함을 결정하는 수단;상기 제2 방위각 차이가 상기 제1 방위각 임계치를 충족하는 것에 기초하여, 상기 제3 포인트가 상기 제1 예측 트리 브랜치의 리프 노드를 포함하도록 상기 제3 포인트에서 상기 제1 예측 트리 브랜치를 종료하고, 상기 제4 포인트를 제2 예측 트리 브랜치의 제1 노드인 것으로 결정하는 수단;상기 예측 트리에서 상기 제1 예측 트리 브랜치와 상기 제2 예측 트리 브랜치를 연결하는 수단; 및상기 예측 트리에 기초하여 상기 포인트 클라우드 데이터를 코딩하는 수단을 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 명령들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체들로서, 상기 명령들은, 실행될 경우, 하나 이상의 프로세서들로 하여금:포인트 클라우드 데이터의 제1 포인트를 예측 트리의 제1 예측 트리 브랜치의 제1 노드인 것으로 결정하게 하고;상기 포인트 클라우드 데이터의 상기 제1 포인트와 제2 포인트 사이의 제1 방위각 차이가 제1 방위각 임계치를 충족하지 않음을 결정하게 하는 것으로서, 상기 제1 포인트 및 상기 제2 포인트는 순서대로 연속적인 포인트들을 포함하는, 상기 제1 방위각 차이가 제1 방위각 임계치를 충족하지 않음을 결정하게 하고;상기 제1 방위각 차이가 상기 제1 방위각 임계치를 충족하지 않는 것에 기초하여, 상기 제2 포인트를 상기 제1 예측 트리 브랜치의 제2 노드인 것으로 결정하게 하고;상기 포인트 클라우드 데이터의 제3 포인트와 상기 포인트 클라우드 데이터의 제4 포인트 사이의 제2 방위각 차이가 상기 제1 방위각 임계치를 충족함을 결정하게 하는 것으로서, 상기 제3 포인트 및 상기 제4 포인트는 상기 순서대로 연속적인 포인트들을 포함하고, 상기 제3 포인트는 상기 제1 예측 트리 브랜치의 제3 노드를 포함하는, 상기 제2 방위각 차이가 상기 제1 방위각 임계치를 충족함을 결정하게 하고;상기 제2 방위각 차이가 상기 제1 방위각 임계치를 충족하는 것에 기초하여, 상기 제3 포인트가 상기 제1 예측 트리 브랜치의 리프 노드를 포함하도록 상기 제3 포인트에서 상기 제1 예측 트리 브랜치를 종료하고, 상기 제4 포인트를 제2 예측 트리 브랜치의 제1 노드인 것으로 결정하게 하고;상기 예측 트리에서 상기 제1 예측 트리 브랜치와 상기 제2 예측 트리 브랜치를 연결하게 하고; 그리고상기 예측 트리에 기초하여 상기 포인트 클라우드 데이터를 코딩하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체들.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>인도</country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>벨기에</country><engName>VAN DER AUWERA, GEERT</engName><name>판 더 아우베라 게르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/379,847</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.10.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/486,541</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0372316-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0087157-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257010817.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93833953af3c1afa29802eaf5f81b751ef0410b935a7204491fe6db0255c740bdbbd2ae75f13bcac32f58ce4c95a8f75c15280e822a174ed81</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf418ef51f3dcb3ca2c3f1caee473d75b3b7d1fcd8635ed60faab050c6fe6e957fdd84c79d0472680baede418d52483e57c1a9dfcc97d0913a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>