<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:10:56.1056</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0009612</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>특정한 웹프로그램상의 세계지도 내에서 영어문장을 조합된 부호들의 형태로 변환시키는 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>The method converting English sentence to the shape  of the combined marks in the world map on the special  Web program</inventionTitleEng><openDate>2023.07.28</openDate><openNumber>10-2023-0113092</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/958</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/955</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/909</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/29</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/151</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/268</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04817</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 영어의 문장론(syntax)과 의미론(semantics)의 기본을 특정한 웹프로그램에 접목시켜서 영어문장을 용이하게 해석하고 영어단어를 용이하게 암기하도록 응용시키는 기법으로서 인간의 주요 의사소통 수단인 텍스트를 온라인상인 특정한 웹 프로그램의 팝업창에 의하여 입체감을 갖고 있는 세계지도와 동 세계지도에 설치된 단추에 탑재된 부호들의 조합의 형태로 변환시키기 위하여 동 입체감을 갖고 있는 세계지도를 우선 타원체인 지구 모형이라고 가정한 다음 동 모형을 정육면체라고 가정한다. 상기 지구(모형)를 정육면체로 변환시키고 또는 정육면체를 지구(모형)으로 변환시키는 수단은 '단어주소1'과 '단어주소2'를 서로 연계시키는 '임채환식 환산법'에 의한다. 영어문장 독해자는 다음과 같은 3단계 절차에 의해 동 특정한 웹프로그램을 적용한다. 온라인상인 특정한 웹프로그램에서 영어문장 내에 포함된 단어와 구절이 영어문장의 성분상의 역할 등에 따라 도2와 도3부터 도8 까지와 같이 동 세계지도 속에 설치된 단추에 탑재, 표시된 &quot;과제의 해결수단 12항 중 다항&quot;에서 제시된 부호 또는 부호들의 조합의 형태로 1단계 변환, 대체된 후에 지구(모형)에서 정육면체로 전환되었다고 가정한 동 세계지도 속에서 영어단어의 구성요소인 형태소들이 &quot;과제의 해결 수단 중 8항&quot;에서 제시하고 있는 위도, 경도, 해발고도와 1: 1로 매치(짝짓기) 되어있음으로 동 위도, 경도 또는 동 위도, 경도, 해발고도로 구성된 '단어주소2'와 동 형태소들이 세로, 가로, 높이와 1: 1로 매치(짝짓기) 되어있음으로 동 세로, 가로 또는 동 세로, 가로, 높이로 구성된 '단어주소1'에 의하여 두 가지 유형의 구성요소들이 서로 90도 각도로 교차되어 만나는 일정한 위치에 영어단어를 배치, 고정시키는 2단계로 변환 후에 3단계로는 상기 1단계, 2단계를 연계 통합시켜 적용한다. 그러므로 영어단어와 구절, 영어문장을 온라인상인 웹프로그램의 초기화면 탑재된 세계지도와 동 초기화면의 열린 팝업창에 탑재된 세계지도에 설치된 단추에 탑재, 표시된 부호 또는 부호들의 조합의 형태로 변환, 대체시킴으로써 동 영어단어와 구절, 영어문장의 길이를 축소시키는 효과와 세계공용문자(단어)와 세계공용문장으로서의 기능을 할 수 있으며 인간의 의사소통 수단이 텍스트(text)에서 이미지로 변형, 확대되고 평면공간에서 입체공간으로 확대되는 새로운 문화혁명의 도구라고 본다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. URL(유알엘) 주소가 http://wichijooso.com인 웹프로그램과 동 웹프로그램상의 데이터베이스URL(유알엘) 주소가 http://newsai.cc인 웹프로그램과 동 웹프로그램상의 데이터베이스URL(유알엘) 주소가 http://cnnunesco.com인 웹프로그램과 동 웹프로그램상의 데이터베이스URL(유알엘) 주소가 http://구백년을돌려준다면-지도단어-주2인 웹프로그램과 동 웹프로그램상의 데이터베이스URL(유알엘) 주소가 http://cnnunesco3.com인 웹프로그램과 동 웹프로그램상의 데이터베이스URL(유알엘) 주소가 http://구백년을돌려준다면-지도단어-소2인 웹프로그램과 동 웹프로그램상의 데이터베이스URL(유알엘) 주소가 http://cnnunesco2.com인 웹프로그램과 동 웹프로그램상의 데이터베이스영어의 문장과 단어가 '청구항 17'에서 제시된 특정한 웹프로그램과 URL(유알엘) 주소들이 상기와 같은 웹프로그램들과 접목(연계)됨으로써 동 웹프로그램들 사용자가 동 영어문장을 용이하게 해석하고 동 영어단어를 용이하게 암기할 수 있도록 아래의 '청구항들'에서 제시된 설명과 원리에 의해 동 웹프로그램들을 단계적으로 실행(응용)시킨다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 타원체인 지구 모형을 도1과 같이 정육면체라고 가정하거나 또는 도1과 같은 정육면체를 타원체인 지구 모형이라고 가정한다. 온라인상인 특정한 웹프로그램의 초기화면에 탑재된 세계지도에 설치된 단추에 탑재, 표시된 &quot;청구항 12 중 다항&quot;에서 제시되는 부호 또는 부호들의 조합을 클릭해서 열리는 입체감을 가진 팝업창을 확보함으로써 동 세계지도를 우선 입체공간인 직육면체라고 가정하고 다음은 동 직육면체를 도1 처럼 정육면체로 전환시키면 동 세계지도도 입체공간인 정육면체로 전환되었다고 가정한다.동 정육면체라고 가정된 세계지도와 동 세계지도 속에 설치된 단추에 탑재된 부호 또는 부호들의 조합을 독해자가 클릭하면 동 정육면체의 일부분인 작은 정육면체 같은 입체감을 갖고 있는 팝업창이 열린다.그러므로 영어문장을 상기 세계지도 속에 설치된 단추에 탑재, 표시된 &quot;청구항 12 중 다항&quot;에서 제시되는 부호 또는 부호들의 조합의 형태로 변환시킨다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서온라인상인 특정한 웹프로그램에서 도2와 같은 세계지도는 타원체인 지구 모형이 정육면체로 변환된 형태라고 가정함으로 동 정육면체와 함께한 좌표상의 원점은 도1과 같이 세로축, 가로축, 높이축의 출발점에 위치하고 동 세계지도와 함께한 좌표상의 원점은 도2와 같이 본초자오선과 북위 90도들로 형성된 위선이 서로 만나면서 가상의 해발고도선이 출발하는 지점에 위치한다.그러므로 정육면체의 세로축은 본초자오선으로 대체하고 가로축은 북위 90도들로 형성된 위선으로 대체하고 높이축은 도2의 원점에서 지구상공을 향하여 수직으로 출발한 가상의 해발고도선으로 대체하기로 한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 온라인상인 특정한 웹프로그램에서 도2와 같이 세계지도 속에 설치된 단추에 탑재된 부호 또는 부호들의 조합을 독해자가 클릭하여 열리는 팝업창을 수단으로 영어문장 속의 구절을 팝업창으로 이동시켜 동 영어문장과 동 구절을 별도로 구분시킴으로써 동 구절이 동 영어문장 속에서 문장의 성분상의 역할을 하거나 수식어 역할을 하는 기능도 자동적으로 구별되기 때문에 독해자가 동 영어문장을 용이하게 분석하여 해석할 수 있다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 온라인상인 특정한 웹프로그램에서 도2와 같이 세계지도 속에 여러 단계로 중첩될 수 있는 상위, 중위, 하위, 최하위 카테고리의 팝업창들을 설치해서 동 팝업창들이 상위, 중위, 하위, 최하위 카테고리의 세계지도들 사이와 '단어주소1'들의 사이, '단어주소2'들의 사이, 부호들 또는 조합된 부호들의 사이를 서로 연계, 통합시켜주는 매개체가 되도록 작동시켜야 한다.동 특정한 웹프로그램상에서 도2와 같이 세계지도 속에 설치된 팝업창은 두 가지 목적으로 이용된다. 첫 번째는 '단어주소2'에서 동 '단어주소2'의 구성성분인 해발고도가 표현되는 바탕, 수단으로 이용되고 두 번째는 영어문장 속에서 구절이 부호 또는 조합된 부호들으로 탑재, 표현되는 바탕, 수단으로 이용된다.상기 &quot;중첩될 수 있는 상위, 중위, 하위, 최하위 카테고리의 팝업창들&quot;이란 입체감을 생성시키기 위하여 단계별로 팝업창들을 설치함을 의미한다.상기 &quot;중첩될 수 있는 상위, 중위, 하위, 최하위 카테고리의 팝업창들&quot; 내에는 구절 속의 구절 동 구절 속의 구절 등이 탑재, 표현되고 있다. 그러므로 중첩된 팝업창의 열리는 순서인 카테고리(등급)만 점검해보아도 동 팝업창에 탑재된 구절의 카테고리를 자동적으로 인지할 수 있다.그러므로 상기 두 가지 바탕, 수단들로 이용되는 팝업창은 &quot;중첩되는 팝업창들 때문에 입체감을 생성시키고 동 입체감이 실체적인 입제공간을 대체(행)한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 영어문장을 온라인상인 특정한 웹프로그램의 초기화면 또는 동 초기화면의 열린 팝업창에 탑재된 세계지도 내에 설치된 단추에 탑재, 표시된 부호 또는 부호들의 조합된 형태로 변환시키기 위해서는 다음과 같이 1차, 2차, 3차 단계의 기법을 적용한다.1차 단계로 &quot;청구항 21의 표1&quot;을 수단으로 적용하는 사유는 독해자가 영어문장 내에 포함된 단어와 구절 내에 포함된 단어가 동 문장 또는 동 구절 내에서 영어문장의 성분상의 역할 등을 하는 것을 찾아낼 뿐만 아니라 동 구절도 영어문장의 성분상 역할 등을 하는 것을 찾아내서 동 단어 또는 동 구절 1개와 '청구항 12 중 다항&quot;에서 제시된 부호들 중 하나를 1: 1 로 매치(짝짓기)를 부여함으로써 동 부호 또는 조합된 부호들은 동 단어 또는 동 구절이 영어문장의 성분상의 역할을 하는 것을 대체한다.영어문장 내 또는 구절 내에 포함된 단어들을 &quot;청구항 21의 표1&quot;과 같이 동 문장의 성분상의 역할 등을 대체하는 부호들과 1:1로 서로 매치(짝짓기)하여 동 단어들을 동 부호들로 대체시킨다.또한 동 구절들을 동 문장의 성분상의 역할 등을 대체하는 부호들 또는 조합된 부호들과 1:1로 서로 매치(짝짓기)하여 동 구절들을 동 부호들 또는 조합된 부호들로 대체시킨다.그러므로 하기 2차 단계에서 부호들이 도2 중의 도3과 같이 팝업창이 없는 동 웹프로그램의 초기화면에 탑재된 세계지도로 이동해야할 것인지 아니면 도2 중의 도4 또는 도5와 같이 동 초기화면의 열린 팝업창에 탑재된 세계지도로 이동해야할 것인지의 경로가 1차 분류되고&quot;도2 중의 도4&quot;와 같이 동 열린 팝업창에 탑재된 세계지도로 이동하더라도 동 세계지도 내에 설치된 단추에 탑재된 부호를 독해자가 클릭하면 &quot;도6&quot; 또는 &quot;도7&quot;과 같은 세계지도가 탑재된 또 다른(하위 카테고리의) 팝업창이 열림으로 동 &quot;도6&quot; 또는 &quot;도7&quot; 들 중에서도 어떤 세계지도가 탑재된 팝업창 1개로 이동해야 할 것인지의 경로가 2차 분류 된다.그러므로 동 부호들이 도2와 같이 동 특정된 팝업창에 탑재된 세계지도에 설치된 단추로 이동 준비가 결정되었다면,2차 단계로 동 부호들이 동 팝업창에 탑재된 세계지도 내에서도 어느 위치에 배치, 고정되어야 할지는 &quot;청구항 20의 표2&quot;와 같이 영어단어의 위치를 추적하는 수단인 '단어주소1', '단어주소2'에 의해 결정된다.따라서, 동 영어문장 속 또는 구절 속의 단어들과 1: 1로 매치(짝짓기)하여 동 단어들을 대체하고 있는 부호들 그리고 동 구절과 1 : 1로 매치(짝짓기)하여 동 구절들을 대체하고 있는 부호들을 도2에 이동, 배치시키기 위하여 동 구절의 기능에 명칭을 부여하여 단어로 전환시키고 동 단어를 '단어주소1', '단어주소2'로 변환시킨 후 동 '단어주소1', '단어주소2'가 세계지도 내에서 가르키는 고정된 위치에 동 부호을 배치, 고정시킬 수도 있고 &quot;청구항 20의 표2&quot;와 같이 별도의 방법을 적용시킬 수도 있다.3차 단계로 &quot;청구항 21의 표1&quot; 과 &quot;청구항20의 표2&quot; 그리고 도2를 서로 연계시켜 통합 적용하는 목적은 영어문장을 온라인상인 특정한 웹프로그램의 초기화면에 탑재된 세계지도 또는 동 초기화면의 열린 팝업창에 탑재된 세계지도에 설치된 단추에 탑재된 동 부호 또는 부호들의 조합된 형태로 변환시켜 &quot;세계공용문장&quot;으로 사용하기 위한 것이다.단, 동 영어문장과 구절들 속에 포함된 단어들의 의미를 먼저 알아내기 위하여 동 단어들에 대한 위치를 추적할 목적으로 &quot;청구항20의 표2&quot;를 1차 단계로 적용할 수도 있다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 상기 '단어주소1'이란 영어단어가 원칙적으로 정육면체 공간속에서 자리잡고 있는 고정된 위치를 가르킨다. 그리고 도2와 같이 온라인상인 특정한 웹프로그램의 초기화면의 열린 팝업창은 입체공간의 기능을 대체하는 입체감을 생성한다고 가정한다. 도1에서 제시된 세로, 가로, 높이가 각각 서로 이동하여 일정한 지점에서 교차되어 만나는 것처럼 동 팝업창 내에 있는 세계지도 내에서 위도, 경도, 해발고도가 각각 서로 이동함으로써 교차되어 만나는 일정한 지점에서 영어단어가 발생함으로 동 고정된 지점을 '단어주소2'라고 한다.그러므로 온라인상인 특정한 웹프로그램상의 세계지도 내에서 '단어주소2'를 설정하려면 동 세계지도를 정육면체로 변환시켜야 한다. 상기 세계지도는 타원체인 지구를 평면에 표현시킨 것임으로 결국 동 타원체인 지구를 정육면체로 변환시켜야 한다.따라서 정육면체의 가로는 타원체인 지구의 위도로 대체시키고 세로는 경도로 대체세키고 높이는 해발고도로 대체시키는 조건이 필요하다.그러므로 동 특정한 웹프로그램상의 세계지도 내에 설치된 팝업창은 정육면체의 높이에 대체되는 해발고도의 역할을 한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서상기 특정한 웹프로그램상의 세계지도를 도2와 같이 정육면체라고 간주하는 조건으로 본초자오선에 영어단어의 형태소의 뜻 540개를 배열하고 북위 90도들로 형성된 위선에 영어단어의 형태소의 뜻 540개를 배열하고 도2의 원점에서 지구상공을 향하여 수직으로 출발한 가상의 해발고도선에도 영어단어의 형태소의 뜻 540개를 각각 배열시킨다. 단, 상기 3개의 선상들 마다 각각 배열된 형태소의 뜻 540개는 모두 동일하다.즉, 본초자오선상에 배열된 위도를 중의 하나에 영어단어의 형태소 540개의 뜻들 중에 하나를 1: 1로 매치(짝짓기)를 부여하기 때문에 상기 위도와 형태소의 뜻 사이의 1:1 매치 개수는 540개가 되고,북위 90도들로 형성된 위선에 배열된 경도들 중의 하나에 영어단어의 형태소 540개의 뜻들 중에 하나를 1: 1로 매치시켜 부여하기 때문에 상기 경도와 형태소의 뜻 사이의 1:1 매치(짝짓기) 개수는 540개가 되고, 도2의 원점에서 출발한 가상의 해발고도선상에 배열된 해발고도들 중의 하나에 영어단어의 형태소 540개의 뜻들 중에 하나를 서로 1: 1로 매치(짝짓기)시켜 부여하기 때문에 상기 해발고도와 형태소의 뜻 사이의 1:1 매치(짝짓기) 개수도 540개가 된다.단, 일렬로 배열된 동 형태소의 뜻들 간에 거리가 서로 가까워질수록 뜻이 더욱 유사하고 서로 멀어질수록 뜻이 더욱 상이해지도록 형태소의 뜻들을 배열시켜야 한다. 그러므로 달리 표현하자면, 위도들 간의 거리가 서로 가까울수록 영어 단어의 형태소의 뜻들 사이에 그 뜻이 더욱 유사해지고 위도들 간의 거리가 서로 멀어질수록 영어단어의 형태소의 뜻들 사이에 그 뜻이 서로 더욱 상이해진다. 경도들 간의 거리와 해발고도들 간의 거리의 경우도 상기 기술의 내용과 동일하다.상기 위도와 형태소의 뜻 사이의 1:1 매치(짝짓기) 개수는 대분류로서만 540개이고 경도와 형태소의 뜻 사이의 1:1 매치(짝짓기) 개수와 해발고도와 형태소의 뜻 사이의 1:1 매치(짝짓기) 개수도 대분류로서만 각각 540 개이고 중분류, 소분류, 소소분류로 등으로 진행될 수 있다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. '단어주소1'과 '단어주소2'의 발생 과정은 다음과 같다.먼저, 영어단어를 구성하고 있는 형태소들의 조합과정을 &quot;청구항 20의 표2&quot;와 같이 도출해내야 하며, 다음으로 온라인상인 특정한 웹 프로그램상에서 영어문장 내의 단어들 또는 구절내의 단어들을 대체할 뿐만 아니라 동 구절도 대체하는 &quot;청구항 12 중 다항&quot;에서 제시되는 부호들이 세계지도 내에서 자리잡고 있는 위치를 나타내는 방법은 동 세계지도가 도1과 같이 정육면체라고 가정하고 동 정육면체의 세로축에 해당되는 동 세계지도상인 도2에서 본초자오선상에 배열된 위도들 중에 하나가 북위 90도들로 형성된 위선과 수평으로 이동하고 동 정육면제의 가로축에 해당되는 동 세계지도상인 도2에서 북위 90도들로 형성된 위선상에 배열된 경도들 중의 하나가 본초자오선과 수평으로 이동하여 서로 교차하는 지점이 우주상공 방향으로 수직으로 이동하다가 동 정육면체의 높이축에 해당되는 동 세계지도상인 도2의 원점에서 출발한 가상의 해발고도선상에 배열된 일정한 해발고도에서 정지함으로써 상기 위도, 경도, 해발고도가 서로 공통적으로 만나는 지점이 고정되기 때문에 &quot;청구항 20의 표2&quot; 와 도3부터 도8까지 처럼 '단어주소2'가 발생함에 따라 영어단어의 위치가 결정되는 것이다.단, 상기의 기법은 도1에서 정육면체의 가로와 세로가 서로 교차하는 지점인 A유형이 윗면을 향하여 수직으로 이동하다가 B 유형 지점 같은 일정한 높이에서 정지함으로써 동 세로, 가로, 높이가 서로 공통적으로 만나는 동 B 유형 지점이 고정되기 때문에 &quot;청구항 20의 표2 중 ④항&quot; 처럼 지시선 번호들의 조합 형태인 '단어주소1'이 발생하고 영어단어의 위치가 결정되는 기법을 토대로 개발한 것이다.따라서 온라인에서 영어문장 내의 동 단어주소는 동 영어단어에 1: 1로 매치(짝짓기)가 부여된 동 부호가 세계지도 내에서 자리잡고 있는 위치를 가르킨다.또한 도1 중 A 유형 지점, B 유형 지점에서 '청구항 20의 표2 중 ④항'과 같은 &quot;지시선 번호들의 조합&quot;이 발생할 수 있는 것처럼도3 중 &quot;지시선 번호들&quot;의 조합들 중 하나인 좌표값에 해당되는 &quot;(410 176)&quot; 를 대체(대행)하는 46°39'57.6&quot;S 117°19'58.8&quot;E 의 위치에 '단어주소2'가 발생 또는 도3 중 지시선 번호들의 조합들 중 하나인 &quot;좌표값 + 높이&quot; 에 해당되는 &quot;(249 110 524)&quot; 를 대체(행)하는 7°00'00.0&quot;N 73°19'58.8&quot;E 8908 m 의 위치에 또 다른 '단어주소2'가 발생될 수 있다.단, 도2부터 도8까지 중에서 상기 해발고도를 표현하는 기법인 또 다른 유형의 팝업창은 도면의 번잡함을 피하기 위하여 편의상 삭제된다.타원체인 지구의 모형을 도1과 같이 정육면체로 변환시킨 형태임으로 동 정육면체의 원점은 상기 3개 축들의 출발점이 되는 도1에서 가리키는 최좌단과 최상단과 최후단이 만나는 모서리에 위치에 있다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 하기 영어문장 속의 단어들의 '단어주소1' 및 '단어주소2'는 &quot;청구항 20의 표2&quot; 및 도3부터 도8까지 사이에서 제시된다.영어문장의 독해자가 '단어주소1'를 우선 알아내야 동 '단어주소1'을 '단어주소2'로 환산할 수 있고 온라인상인 특정한 웹프로그램에 탑재된 세계지도 내에 영어단어를 배치, 고정시키거나 또는 동 세계지도 내의 열린 팝업창 내에 탑재된 세계지도 내에 영어단어를 배치, 고정시킬 수도 있다.상기 '단어주소1' 또는 '단어주소2'를 알아내기 위하여 영어단어를 동 특정한 웹프로그램 상의 세계지도에서 &quot;청구항 20의 표2&quot;처럼 형태소들로 분리시킨 후 그들 중에 하나씩을 각각 본초자오선상에 있는 위도들 중의 하나, 북위 90도들로 형성된 위선상에 있는 경도들 중의 하나, 도2의 원점에서 출발한 가상의 해발고도선상에 있는 해발고도들 중의 하나와 각각 1 : 1 : 1 으로 매치(짝짓기)시킴으로써 동 형태소 3개를 동 지리좌표계로 대체시킨다.그러므로 상기 지리좌표계의 구성요소들인 위도, 경도, 해발고도로 구성된 '단어주소2'으로 변환되는 과정이 &quot;청구항 20의 표2&quot; 및 도3부터 도8까지 사이에서 제시된다.단, 해발고도를 제외한 위도, 경도만의 조합으로도 '단어주소2'가 될 수 있다. 그러므로 아래 영어문장을 예로 들 경우, 영어단어만을 변환시키는 관점에서 설명하자면A couple hesitate it that it makes the couple get married that their friends had gotten early married for a serious hepatomelanosis that it is prevailing in the region where tourists call the locality a famous attraction belt.을 &quot;청구항 20의 표2&quot;인 수단을 이용하여 도3 부터 도8 까지로 변환시키는 기법이다. 즉, 동 기법은 영어단어가 온라인상인 특정한 웹프로그램상의 초기화면에 탑재된 세계지도 또는 동 초기화면상의 열린 팝업창에 탑재된 세계지도 내에서 위치가 결정되기 위하여 '단어주소1', '단어주소2'으로 우선 변환시킨 후에 동 위치에 설치된 단추에 '청구항 12 중 다항' 처럼 특정한 부호 또는 조합된 부호들을 탑재, 표현시키고 있는 과정을 제시한 것이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 8에 있어서영어문장이 온라인상인 특정한 웹프로그램의 초기화면에 탑재된 세계지도 내와 동 초기화면의 열린 팝업창에 탑재된 세계지도 내와 동 세계지도의 열린 팝업창에 탑재된 세계지도에 설치된 단추들에 조합된 부호들을 탑재시켜 동 영어문장을 조합된 부호들로 대체, 변환시킨 형태를 독해자가 독해하려면가. 1단계로독해자가 문장속의 구절이 문장의 성분상의 역할 또는 수식어 역할을 한다는 것을 기본적으로 인지하고 있어야 하며 동 특정한 웹프로그램상에 존재하는 부호들과 팝업창의 카테고리 수준(중첩된 팝업창의 순서) 등이 동 구절들이 문장의 성분상의 역할과 수식어 역할을 대체(대행)하고 있다는 것을 인지해야한다.나. 2단계로독해자가 상기 팝업창들 중 상위, 중위, 하위카테고리 팝업창을 인지함으로써 상위카테고리 팝업창의 세계지도에 상위카테고리 구절이 탑재되고 중위 카테고리 팝업창의 세계지도에 중위카테고리 구절이 탑재되고 하위카테고리 팝업창의 세계지도에 하위카테고리 구절이 탑재된 다고 유추해낼 수 있다.즉, 세계지도에 설치된 단추에 탑재된 부호들 중 하나를 클릭해서 열리는 팝업창의 카테고리 수준(중첩된 팝업창의 순서)만 인지하더라도 구절의 카테고리 수준를 유추, 인지할 수 있다.* 상기에서 &quot;단추에 탑재된 부호&quot;가 누락되어 있더라도 독해자가 팝업창의 카테고리 수준(중첩된 팝업창의 순서)만 인지하더라도 바로 구절의 카테고리 수준을 인지할 수 있어 동 구절이 인접된 단어나 인접된 다른 구절과 구별이 명확하게 됨으로써 독해하기 용이하다는 의미이다.다. 3단계로동 세계지도 내에 설치된 단추에 탑재, 표시된 &quot;청구항 12 중 다항 (2)&quot; 에서 제시된 부호들 각각은 동 문장의 성분상의 역할 또는 수식어 역할과 1: 1로 매치(짝짓기) 되어 있다는 사실도 인지해야하고 그러므로 동 부호들 각각은 동 문장의 성분상의 역할을 대체(대행)하거나 수식어 역할을 대체(대행)하고 있다는 것을 인지해야 한다.라. 4단계로동 세계지도 내에 설치된 단추에 탑재, 표시된 &quot;청구항 12 중 다항 중(1)&quot; 에서 제시된 빨간색의 부호들이 동 세계지도상에서 어느 위치에 배치 탑재되어 있는가에 따라 단어의 의미가 결정된다. 그러므로 동 위치를 추적, 파악하는 수단은 &quot;청구항 20의 표2&quot; 에서 제시하고 있는 '단어주소1'과 '단어주소2'를 적용한다.따라서, 단어들의 의미를 추적, 파악하기 위하여 도3부터 도8까지와 같이 빨간색의 수평적인 지시선과 수직적인 지시선이 서로 교차되는 위치에 해당되는 '지리좌표계' 중 '지구표면의 일정한 수평위치를 나타내는 좌표'에 &quot;청구항 12 중 다항 중 (1)&quot;에서 제시된 빨간색의 부호들 중 하나가 탑재, 표시됨으로써 단어의 의미가 정해진다.단, 상기 수평적인 지시선 또는 수직적인 지시선은 &quot;청구항 8&quot;과 '단어주소1', '단어주소2'의 원리에 의하여 지시선 번호와 각각 1: 1로 매치(짝짓기) 되어있다. 동 지시선 번호는 '단어주소1'의 구성요소들 중 하나인 세로(값) 또는 가로(값)를 의미한다.즉, 동 부호가 세계지도 내에서 배치, 탑재, 표시되는 위치의 결정은 동 영어문장 또는 동 구절 내에 포함된 단어의 구성요소들인 형태소들의 뜻에 의하여 &quot;청구항 8&quot;과 상기 '단어주소1'과 '단어주소2'의 적용으로 결정된다.상기 밑줄친 '지리좌표계' 중 '일정한 수직위치를 나타내는 해발고도'는 http://구백년을돌려준다면-지도단어-소2.com인 웹프로그램과 연결되어 동 웹프로그램상의 팝업창에 배치, 탑재, 표시된다는 의미이다.마. &quot;청구항 12&quot;에서 제시되는 여러 가지 부호들은 다음과 같이 두 가지 기능을 한다. 동 특정한 웹프로그램의 초기화면 또는 열린 팝업창의 세계지도에 설치된 단추에 탑재된 부호가 영어문장 내의 단어 또는 구절내의 단어가 문장의 성분상의 역할 등을 하는 것을 대체하고 있고 열린 팝업창의 세계지도에 설치된 단추에 탑재된 부호가 영어문장 내의 구절이 문장의 성분상의 역할 등을 하는 것을 대체하고 있다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 10에 있어서부호들을 운용하는 방법과 절차는 다음과 같다.가. &quot;영어문장 내의 구절 동 구절 내의 구절&quot;을 특정한 웹 프로그램상에서 &quot;청구항 21의 표1&quot;과 도2와 같이 &quot;초기화면의 세계지도 내의 팝업창에 탑재된 세계지도 내의 팝업창에 탑재된 세계지도&quot; 으로 변환시키는 사유는 평면공간에 표현된 영어문장을 입체공간에 표현시키기 위함이나 온라인상인 동 특정한 웹프로그램상에서 실체적인 입체공간을 확보하지 못하기 때문에 차선책으로 동 팝업창들을 상위 카테고리 팝업창, 중위 카테고리 팝업창, 하위 카테고리 팝업창들로 단계적으로 분류시켜 중첩되게 열리도록 설치함으로써 입체공간 대신에 입체감이라도 확보하기 위한 것이다.단, 상기 각각의 세계지도 내에는 하기 &quot;다항&quot; 중에서 제시된 &quot;부호&quot; 또는 &quot;조합된 부호들&quot;이 표시되어 있다.그러므로 영어문장 독해자가 온라인상인 특정한 웹프로그램의 초기화면에 탑재된 세계지도 내에 설치된 단추에 탑재, 표시된 하기 &quot;다항 중 (2)항&quot;에서 제시된 부호들 중 하나인(  )가 도3 중 수평적인 지시선6 과 수직적인 지시선 200 이 교차되는 위치인 마치 좌표값에 해당되는&quot; (6 200)&quot; 에 탑재, 표시된다.동 &quot;(6 200)&quot; 에 탑재, 표시되는 부호 중의 우측의 일부분을 최초로 클릭하거나 또는 수평적인 지시선 249와 수직적인 지시선 110 이 교차되는 위치인 마치 좌표값에 해당되는 &quot;(249 110)&quot; 에 탑재, 표시된다.동 &quot;(249 110)&quot; 에 탑재, 표시되는 부호 중의 우측의 일부분을 최초로 클릭하여 열리는 팝업창에 탑재된 세계지도 내에 설치된 단추에 탑재, 표시된 하기 &quot;다항 중 (2)항&quot;에서 제시된 부호들 중 하나인(  )가도4 중 수평적인 지시선 6과 수직적인 지시선 426이 교차되는 위치인 마치 좌표값에 해당되는 &quot;(6 426)&quot;에 탑재, 표시된다.동 &quot;(6 426)&quot; 에 탑재, 표시되는 부호 중의 우측의 일부분을 두 번째 클릭하거나 또는 수평적인 지시선 410와 수직적인 지시선 176 이 교차되는 위치인 마치 좌표값에 해당되는 &quot;(410 176)&quot; 에 탑재, 표시된다.동 &quot;(410 176)&quot; 에 탑재, 표시되는 부호 중의 우측의 일부분을 두 번째 클릭하여 열리는 팝업창에 탑재된 세계지도 내인 도6 에 하기 &quot;다항 중 (1)항&quot;에서 제시된 부호들 중 하나인(  )가 수평적인 지시선 58과 수직적인 지시선1 이 교차되는 위치인 마치 좌표값에 해당되는 &quot;(58 1)&quot;에 탑재, 표시된다.또는 동 &quot;(410 176)&quot; 에 탑재, 표시되는 부호 중의 우측의 일부분을 두 번째 클릭하여 열리는 팝업창에 탑재된 세계지도 내인 도7 에 하기 &quot;다항 중 (1)항&quot;에서 제시된 부호들 중 하나인(  )가 수평적인 지시선 172와 수직적인 지시선 313.1 이 교차되는 위치인 마치 좌표값에 해당되는 &quot;(172 313.1)&quot;에 탑재, 표시된다.즉, 상위 카테고리의 세계지도가 탑재된 초기화면, 중위 카테고리의 세계지도가 탑재된 팝업창, 하위 카테고리의 세계지도가 탑재된 중첩된 팝업창 순으로 열린다.나. '영어문장 내'와 '구절 내'에 포함된 단어가 영어문장의 성분상의 역할 등을 하는 경우가 있고 또는 구절이 영어문장 내에서 또는 하위카테고리 구절이 상위 카테고리 구절 내에서 영어문장의 성분상의 역할 등을 하는 경우가 있다.상기 단어나 구절을 하기 &quot;다항&quot;에서 제시하고 있는 부호와 1 : 1로 매치(짝짓기)시켜 동 단어나 구절을 동 부호로 대체(대행)시키는 목적은 오프라인의 평면공간에서 텍스트로 표현된 영어문장을 특정한 웹프로그램의 초기화면 또는 동 초기화면의 열린 팝업창에 탑재된 세계지도에 설치된 단추에 탑재, 표시된 하기 &quot;다항&quot;에서 제시되는 부호들의 조합된 형태로 변환시켜 동 특정한 웹 프로그램 사용자인 독해자가 영어문장 속의 단어들 사이와 구절들 사이 또는 단어와 구절들 사이를 명확하게 구별, 인지할 수 있는 능력을 제고시키고 단어, 구절, 문장의 길이도 축소시키기 위함이다.그러나 온라인상인 동 특정한 웹프로그램상의 초기화면에 탑재된 세계지도상의 열린 팝업창에 탑재된 세계지도에 설치된 단추에 탑재, 표시된 하기 부호 또는 부호들로 조합된 형태로 변환시킨 사유는동 특정한 웹프로그램상에서는 실체적인 입체공간을 확보하기 어려움으로 동 실체적인 입체공간 대신에 차선책으로 입체감을 생성하는 상위, 중위, 하위 카테고리인 여러 단계의 중첩된 팝업창들을 확보하기 위함이고 상기 단어나 구절을 동 부호 또는 동 부호들의 조합이 대체(대행)함으로써 동 단어나 구절, 문장의 길이를 축소시키는 간접적인 효과를 얻는다.다. 특정한 웹프로그램의 초기화면에 탑재된 세계지도 또는 동 초기화면의 열린 팝업창에 탑재된 세계지도에 설치된 단추에 탑재, 표시된 부호들과 그들의 기능은 다음과 같다.(1) 특정한 웹프로그램상의 초기화면에 탑재된 세계지도 또는 동 초기화면의 열린 팝업창에 탑재된 세계지도에 설치된 단추에만 탑재, 표시되는 부호들 은 영어문장의 성분 중 주어를 가르킨다. 은 영어문장의 성분 중 동사를 가르킨다. 은 영어문장 중 조동사 등을 가르킨다. 은 영어문장의 성분 중 목적어를 가르킨다. 은 영어문장의 성분 중 간접목적어를 가르킨다. 은 영어문장의 성분 중 목적격 보어를 가르킨다. 은 영어문장의 성분 중 주격 보어를 가르킨다. 은 영어문장 중 수식어를 가르킨다. 은 전치사를 가르킨다. 은 전치사의 목적어를 가르키고 동 전치사의 목적어가 전치사와 합쳐진 전명구는 아래와 같은 기능을 한다.은 전명구가 수식어(부가적 기능) 역할을 하고 서술어적인 의미가 포함되지 않는 경우를 가르킨다. 문장의 성분 역할을 대체하는 기능을 하지 못함으로 독립된 팝업창 속에 탑재되지 못한다.은 전명구가 서술어적인 의미가 포함되면서 수식어(부가적 기능) 역할을 하는 경우를 가르킨다. 문장의 성분 역할을 대체하는 기능을 함으로 독립된 팝업창 속에 탑재된다.예시: on airplane = 비행기를 타는상기 밑줄친 'on'은 서술어적인 의미를 포함하고 있고 'on airplane'은 수식어 (부가적 기능)을 하고 있다. 은 전치사의 목적어 앞에 수식어가 있는 경우들을 가르킨다. 은 전치사의 목적어를 가르키고 동 전치사의 목적어가 전치사와 합쳐진 전명구는 아래와 같은 기능을 한다.은 전명구가 주격 보어 역할을 하는 경우를 가르킨다. 은 전치사의 목적어를 가르키고 동 전치사의 목적어가 전치사와 합쳐진 전명구는 아래와 같은 기능을 한다.은 전명구가 목적격 보어 역할을 하는 경우를 가르킨다. 은 영어문장의 성분 중 주어를 대체하는 구절이 존재함을 가르키고 동 문장 속에 가 주어 &quot;it&quot;를 가르킨다. 은 영어문장의 성분 중 목적어를 대체하는 구절이 존재함을 가르키고 동 문장 속에 가 목적어 &quot;it&quot;를 가르킨다.상기 (1)항에서 제시된 부호들은 모두 빨간색이다.(2) 특정한 웹프로그램의 초기화면에 탑재된 세계지도에 설치된 단추에 탑재, 표시된 부호 또는 동 세계지도의 열린 팝업창에 탑재된 세계지도에 설치된 단추에 탑재, 표시되는 부호들 중 일부분 은 영어문장의 성분 중 주어를 대체하는 구절을 가르킨다. 은 영어문장의 성분 중 목적어를 대체하는 구절을 가르킨다. 은 영어문장의 성분 중 주격 보어를 대체하는 구절을 가르킨다. 은 영어문장의 성분 중 목적격 보어를 대체하는 구절을 가르킨다. 은 영어문장 내에서 수식어를 대체하는 구절을 가르킨다[수식구절(수식하는 구절) 인 &quot; &quot;은 수식받는 단어의 후위에 정해진다] 은 영어문장 내에서 주어를 대체하는 구절 내에 또 다른 구절(하위 카테고리 구절)이 전자의 구절(상위 카테고리 구절) 내에서 주어를 대체하는 역할을 한다 은 영어문장 내에서 목적어를 대체하는 구절내에 또 다른 구절(하위 카테고리 구절)이 전자의 구절 (상위 카테고리 구절) 내에서 목적어을 대체하는 역할을 한다. 은 영어문장 내에서 주격 보어를 대체하는 구절 내에 또 다른 구절(하위카테고리 구절) 이 전자의 구절(상위 카테고리 구절) 내에서 주격 보어를 대체하는 역할을 한다. 은 영어문장 내에서 목적격 보어를 대체하는 구절 내에 또 다른 구절(하위 카테고리 구절)이 전자의 구절 (상위 카테고리 구절) 내에서 목적격 보어를 대체하는 역할을 한다. 은 영어문장 내에서 수식어를 대체하는 구절 내에 포함된 단어를 수식하는 또 다른 구절(하위카테고리 구절)을 가르킨다. 은 영어문장 내에서 수식어를 대체하는 구절내에 포함된 단어를 수식하는 또 다른 구절(중위카테고리 구절) 과 동 구절 내에 포함된 또 다른 단어를 수식하는 또 다른 구절(하위카테고리 구절)을 가르킨다. 은 영어문장 내에서 수식어를 대체하는 구절 내에 또 다른 구절 (하위 카테고리 구절)이 전자의 구절(상위 카테고리 구절) 내에서 주어를 대체하는 역할을 한다. 은 영어문장 내에서 수식어를 대체하는 구절 속에 또 다른 구절(하위 카테고리 구절)이 전자의 구절(상위 카테고리 구절) 내에서 목적어를 대체하는 역할을 한다. 은 영어문장 내에서 수식어를 대체하는 구절 내에 또 다른 구절(중위카테고리 구절)이 전자의 구절(상위 카테고리 구절) 내에서 주격 보어를 대체하는 역할을 하고 동 주격보어를 대체하는 구절(중위 카테고리 구절) 내의 또 다른 구절(하위 카테고리 구절)이 목적어을 대체하는 역할을 한다. 은 영어문장 내에서 주어를 대체하는 구절내에 또 다른 구절(하위 카테고리 구절)이 전자의 구절(상위 카테고리 구절) 내에서 목적어를 대체하는 역할을 한다. 은 영어문장 내에서 목적어를 대체하는 구절 내의 또 다른 구절(하위 카테고리 구절)이 전자의 구절(상위 카테고리 구절) 내에서 수식어 역할을 한다. 은 영어문장 내에서 목적어를 대체하는 구절 내의 또 다른 구절(하위 카테고리 구절) 2개가 전자의 구절(상위 카테고리 구절) 내에서 주어을 대체하는 역할과 목적격 보어를 대체하는 역할을 한다. 은 영어문장 내에서 동사를 대체하는 동사구(자동사+전치사) 은 영어문장 내에서 조동사를 대체하는 구(be able to, be going to)상기 (2)항에서 제시된 부호들은 모두 파란색이다.(3) &quot;청구항 22의 표1&quot;에 적용되는 부호들 중 구절에만 적용되는 부호들 중 일부분인 은 도3과 같이 초기화면에 탑재된 세계지도에 설치된 단추에 탑재된다.독해자가 상기 연결선 좌측 부호를 클릭하면 연결선 우측 부호들의 조합이 나타난다.연결선 좌측 부호는 초기화면에 탑재된 세계지도(상위 카테고리 세계지도)에 설치된 단추에 탑재, 표시되고 우측 부호들의 조합은 동 단추를 클릭하여 열린 팝업창의 세계지도(하위카테고리 세계지도)에 설치된 단추에 탑재, 표시된다. 즉, 연결선 좌측 부호는 도3, 연결선 우측 부호들의 조합은 도4 를 참조한다.독해자가 상기 연결선 좌측 부호를 클릭하면 우측 부호들의 조합이 나타난다. 연결선 좌측 부호는 최초 열린 팝업창(상위 카테고리 팝업창)에 탑재된 세계지도에 설치된 단추에 탑재, 표시되고 연결선 우측 부호들의 조합은 두 번째 열린 팝업창(하위 카테고리 팝업창)에 탑재된 세계지도에 설치된 단추에 탑재, 표시된다.즉, 연결선 좌측 부호는 도4, 연결선 우측 부호들의 조합은 도6을 참조한다.독해자가 상기 연결선 좌측 부호를 클릭하면 우측 부호들의 조합이 나타난다. 연결선 좌측 부호는 최초 열린 팝업창(상위 카테고리 팝업창)에 탑재된 세계지도에 설치된 단추에 탑재, 표시되고 연결선 우측 부호들의 조합은 두 번째 열린 팝업창(하위 카테고리 팝업창)에 탑재된 세계지도에 설치된 단추에 탑재, 표시된다.즉, 연결선 좌측 부호는 도4, 연결선 우측 부호들의 조합은 도7 을 참조한다.상기 세팅된(조합된) 부호들은 도3과 같이 초기화면에 탑재된 세계지도에 설치된 단추에 탑재된다.독해자가 상기 연결선 좌측 부호를 클릭하면 우측 부호들의 조합이 나타난다. 연결선 좌측 부호는 초기화면에 탑재된 세계지도(상위 카테고리 세계지도)에 설치된 단추에 탑재, 표시되고 우측 부호들의 조합은 동 단추를 클릭하여 열린 팝업창의 세계지도(하위카테고리 세계지도)에 설치된 단추에 탑재, 표시된다.즉, 연결선 좌측 부호는 도3, 연결선 우측 부호들의 조합은 도5 을 참조한다.독해자가 상기 연결선 좌측 부호를 클릭하면 우측 부호들의 조합이 나타난다. 연결선 좌측 부호는 최초 열린 팝업창(상위 카테고리 팝업창)에 탑재된 세계지도에 설치된 단추에 탑재, 표시되고 연결선 우측 부호들의 조합은 두 번째 열린 팝업창(하위 카테고리 팝업창)에 탑재된 세계지도에 설치된 단추에 탑재, 표시된다.즉, 연결선 좌측 부호는 도5, 연결선 우측 부호들의 조합은 도8을 참조한다.상기 (3)항에서 제시된 부호들 중 중복된 겹부호들은 모두 파란색이고 중복되지 않는 단부호들은 모두 빨간색이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서&quot;영어문장 내의 구절 동 구절내의 구절&quot;을 &quot;청구항 21의 표1&quot;과 &quot;도2&quot;와 같이 특정한 웹프로그램의 초기화면상에 탑재된 세계지도 내의 팝업창 동 팝업창 내에 탑재된 세계지도 동 세계지도 내의 팝업창 동 팝업창 내에 탑재된 세계지도&quot; 으로 변환시키는 사유는 평면공간에 표현된 영어문장을 입체공간에 표현시키기 위함이나 온라인상인 특정한 웹프로그램에서 실체적인 입체공간을 확보하지 못하기 때문에 상기 팝업창들로 입체공간 대신 입체감이라도 확보하기 위한 것이다.단, 상기 각각의 세계지도에 도3, 도4와 같이 설치된 단추에는 &quot;청구항 12 중 다항&quot;에서 제시된 부호들의 조합의 형태가 탑재, 표시되어 있어서 동 부호들의 조합 중에서 우측의 파란색 부호를 영어문장 독해자가 클릭하면 상기와 같은 팝업창들로 열린다.도3 중 지시선 6과 지시선 200 이 교차되는 좌표값에 해당되는 &quot;(6 200)&quot; 의 위치에 설치된 단추에 탑재, 표시된 부호 중 우측의 일부분을 영어문장 독해자가 최초로 클릭하면 도2 중의 도4 와 같은 첫 번째(상위카테고리) 팝업창이 열리고또는 지시선 249와 지시선 110이 교차되는 좌표값에 해당되는 &quot;(249 110)&quot;의 위치에 설치된 단추에 탑재, 표시된 부호 중 우측의 일부분을 영어문장 독해자가 최초로 클릭하면 도2 중의 도5 와 같은 첫 번째(상위 카테고리) 팝업창이 열린다.상기 도4와 같이 열린 첫 번째(상위 카테고리) 팝업창 내에서 지시선 6과 지시선 426이 교차되는 좌표값에 해당되는 &quot;(6 426)&quot;의 위치에 설치된 단추에 탑재, 표시된 부호 중 우측의 일부분을 영어문장 독해자가 또다시 클릭하면 도2 중의 도6과 같이 중첩된 두 번째(하위 카테고리) 팝업창이 열린다. 동 도6 에는 단어들을 대체하는 부호들이 탑재되어 있다.또는 상기 도4와 같이 열린 첫 번째(상위카테고리) 팝업창 내에서 지시선 410과 지시선 176이 교차되는 좌표값에 해당되는 &quot;(410 176)&quot;의 위치에 설치된 단추에 탑재, 표시된 부호 중 우측의 일부분을 영어문장 독해자가 또다시 클릭하면 도2 중의 도7과 같이 중첩된 두 번째(하위 카테고리) 팝업창이 열린다. 동 도7 에는 단어들을 대체하는 부호들이 탑재되어 있다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 영어문법에서 전명구가 형용사 용법과 부사 용법으로 사용되기 때문에 수식어 역할과 주격보어, 목적격 보어 역할을 한다.그러므로 전명구가 주격보어, 목적격 보어 역할을 하는 경우는 당연히 서술어의 의미가 포함되어 있어서 독립된 팝업창으로 이동하지만수식어의 역할을 하는 경우 서술어의 의미가 포함되는지의 여부에 따라 팝업창으로 이동여부가 결정된다.사례를 들어 설명하면 아래와 같다.가. the leader of a nation국가의 지도자 : '구'이지만 서술어 의미가 포함 안됨으로 팝업창으로 이동시키지 않는다.나. rice cake with alchole알코올을 함유한 떡 : '구'이지만 서술어 의미가 포함됨으로 &quot;팝업창&quot;으로 이동시킨다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. &quot;청구항 21의 표1&quot;에서 파란색의 부호가 상위 카테고리의 세계지도에 설치된 단추에 탑재, 표시되고 동 파란색의 부호와 동일한 부호가 하위 카테고리의 세계지도에도 존재하나 특정한 웹프로그램상에서는 하위 카테고리의 세계지도에는 존재하지 않는다.다만, 상위 카테고리의 세계지도에 설치된 단추에 탑재, 표시된 파란색의 부호를 독해자가 클릭하면 하위 카테고리의 세계지도가 팝업창에 의하여 열린다는 의미이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 12에 있어서밑줄이 있는 부호는 파란색의 부호로 간주하며 밑줄이 없는 부호는 모두 빨간색의 부호로 간주한다. &quot;청구항 12 중 다항&quot;과 &quot;청구항 21의 표1&quot;, 명세서 중 &quot;부호의 설명&quot; 그리고 도3부터 도8까지 중에서 밑줄이 있는 부호는 그 부호의 색상이 단지 파란색임을 나타낼 뿐이며 그 부호와 밑줄이 통합되어 어떠한 기능을 실행하는 것은 아니다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 1에 있어서'청구항 1'에서 제시된 '특정한 웹프로그램'이란 용어에 있어서 동 '특정한 웹프로그램'은 개발 중이나 이미 개발된 http://구백년을돌려준다면-지도단어-주2.com 또는 http://cnnunesco.com인 웹프로그램들과 http://구백년을돌려준다면-지도단어-소2.com 또는 http://cnnunesco3.com인 웹프로그램들과 유사할 뿐만 아니라 http://구백년을돌려준다면-지도단어-소2.com 또는 http://cnnunesco3.com인 웹프로그램과 http://newsai.cc 그리고 http://wichijooso.com인 웹프로그램이 서로 연계되어 실행되고 있는 기법과도 유사하다.따라서 한국저작권위원회에 등록된 아래와 같은 저작물 중 '도면의 간단한 설명'에서 제시된 도15와 본 특허출원서의 '도면의 간단한 설명'에서 제시된 도2는 실행 방법이 서로 유사하다.- 제목: 영어문장을 도형으로 전환시키는 방법과 각종 웹사이트에 링크시키는 방법과 운용 절차- 저작자: 임채환- 등록번호: C-2022-004143</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 정육면체 중에서 세로, 가로의 조합 또는 세로, 가로, 높이의 조합을 &quot;단어주소1&quot;이라고 칭한다.동 세로, 가로, 높이의 측정 치는 각각 0부터 540까지의 범위로 정하기로 한다. 그러므로 '단어주소1'의 구성요소들 중에서 첫 번째 순서에 위치한 아라비아숫자인 세로(값)과 두 번째 순서에 위치한 아라비아숫자인 가로(값)의 조합은 좌표값과 유사한 형태이다. 그러므로 &quot;청구항 19 중 가&quot;에서 예시로 제시된 '단어주소1'인 (249 110 524) 중에서 249와 110은 좌표값과 유사한 형태이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 18에 있어서지시선가. &quot;지시선&quot;이란 &quot;수평적인 지시선&quot;과 &quot;수직적인 지시선&quot;으로 구별된다.예시로 &quot;도3&quot;의 경우 세계지도 속에서 '부호인 ▷◆의 위치'를 '단어주소1'로 전환시키면 (249 110 524) 중 249와 110이다. 왜냐하면 첫 번째 순서에 위치한 구성요소인 249와 두 번째 순서에 위치한 구성요소인 110은 '임채환식 환산법'에 의해 단어주소2 중 첫 번째 순서에 위치한 구성요소와 두 번째 순서에 위치한 구성요소로 변환됨으로 동 249와 110은 일정한 위도와 일정한 경도를 대체하기 때문이다.그러므로 상기 '단어주소1'인 (249 110 524)은 동 세계지도 속에서 위치를 나타내는 지리좌표계의 기능을 포함하고 있다.즉, 동 '단어주소1'의 구성요소들 중의 하나인 세로(값)은 &quot;249&quot; 이고 가로(값)은 110이다.따라서 '동 부호인 ▷◆의 위치'에서 세로(값)인 249의 위치로 연결하는 수평선을 &quot;수평적인 지시선 249&quot; 이라고 칭하고 '동 부호인 ▷◆의 위치'에서 가로(값)인 110의 위치로 연결하는 수직선을 &quot;수직적인 지시선 110&quot;이라고 칭하기로 한다.상기 &quot;가항' 에서 제시된 부호들은 모두 빨간색이다.나. &quot;지시선 번호&quot;란 '단어주소1'를 구성하는 요소들 중 첫 번째 순서에 위치한 아라비아숫자인 &quot;세로(값)&quot; 또는 두 번째 순서에 위치한 아라비아숫자인 &quot;가로(값)&quot; 을 지칭하며 도3 부터 도8 까지의 경우 &quot;지시선&quot;과 상기 아라비아숫자인 &quot;가로(값)&quot; 또는 아라비아 숫자인 &quot;세로(값)&quot; 는 서로 1: 1로 대응하여 매치(짝짓기)가 부여되어 있다.다. &quot;청구항 20의 표2&quot; 중 '단어주소1'를 구성하는 요소들 중 &quot;세로(값) 또는 가로(값)&quot;은 &quot;지시선 번호&quot; 이기도 하다.&quot;청구항 20의 표2&quot; 중의 '단어주소1'의 구성요소들 중의 일부분인 세로 또는 가로는 도3부터 도8까지 중에서 &quot;지시선 번호&quot; 로도 사용된다.라. 지시선과 지시선 번호를 다음과 같이 &quot;표&quot;로 정리한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 9에 있어서온라인상인 특정한 웹프로그램상에서 하기 영어문장 내에 포함된 단어들과 '단어주소1'들과 '단어주소2'들은 하기 &quot;표2&quot;와 같다.'단어주소1'들과 '단어주소2'들을 알아야 동 특정한 웹프로그램상에 탑재된 세계지도상의 일정한 위치에 &quot;청구항 12 중 다항&quot;에서 제시된 부호들을 배치, 탑재시킬 수 있다.A couple hesitate it that it makes the couple get married that their friends had gotten early married for a serious hepatomelanosis that it is prevailing in the region where tourists call the locality a famous attraction belt.[표2]상기 &quot;표2 중 ③인 높이&quot;도 온라인상인 특정한 웹프로그램상에 설치된 다른 유형의 팝업창에 위치한다. 그러므로 상기 &quot;표2 중 ③인 높이&quot;가 포함된 &quot;표2 중 ④ = ① + ② + ③&quot;에 해당되는 세로, 가로, 높이의 조합도 다른 유형의 팝업창에 위치한다.상기 &quot;표2 중 ④ = ① + ② + ③&quot;에 내포된 세로, 가로, 높이의 조합인 '단어주소1'과 '단어주소2' 사이는 &quot;임채환식 환산법&quot;에 의해 1 : 1 매치(짝짓기)되어 있다.상기 '표2' 중에서 'hesitate' 중 ate와 'serious' 중 ous와 'married' 중 ed와 'locality' 중 al, ity와 'famous' 중 ous는 어근이 아닌 형태소임으로 'attraction belt' 중의 tion이 동 tion 다음에 어근이 있는 형태소인 'belt'가 잇따르면 해당 단어에 대한 단어주소1과 단어주소2 중의 구성요소들 중 관련된 구성요소가 생략되는 것 처럼 동 ate, ous, ed, al, ity 들 중의 각각 하나도 다음에 어근이 있는 형태소가 잇따르면 해당 단어에 대한 단어주소1과 단어주소2 중의 구성요소들 중 관련된 구성요소가 생략된다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 6에 있어서하기 영어문장을 하기 &quot;표1&quot;으로 이동시킨 후 특정한 웹프로그램상으로 변환시키면서 의미를 분석해보기로 한다.A couple hesitate it that it makes the couple get married that their friends had gotten early married for a serious hepatomelanosis that it is prevailing in the region where tourists call the locality a famous attraction belt.하기 &quot;표1&quot;은 상기 영어문장과 동 문장 속의 구절이 온라인상인 특정한 웹프로그램상에 탑재된 세계지도 속에 설치된 단추에 탑재된 부호들의 조합된 형태로 전환(변환)되는 과정을 제시한 것이다.더 구체적으로 표현하자면, 하기 &quot;표1&quot;의 하단부와 같이 부호들의 조합된 형태들 중 하나가 영어문장 또는 동 문장 속의 구절과 1: 1로 매치(짝짓기)되어 변환된다.[표1]상기 &quot;표1&quot; 중 &quot;세팅된(조합된) 부호들&quot;란에서 중복된 겹부호들은 모두 파란색이고 중복되지 않는 단부호들은 모두 빨간색이다.상기 &quot;표1&quot; 중에서 빨간색의 부호는 &quot;단어&quot;를 지칭하며 파란색의 부호는 &quot;구절&quot;을 지칭한다.상기 &quot;표1&quot; 중 &quot;세팅된(조합된) 부호들&quot;란에서 ②, ③, ④항에 존재하는 &quot;연결선의 좌측 부호&quot;는 다음과 같이 운용된다.도3과 같이 특정한 웹프로그램의 초기화면에 설치된 단추에 탑재, 표시된 청색의 부호를 클릭하여 도4와 같은 열린 팝업창 속에 설치된 또 다른 단추에 탑재, 표시된 청색의 부호를 클릭하여 도6 또는 도7과 같이 또 다시 열린 팝업창 속에는 빨간색의 부호들의 조합이 탑재, 표시될 수 있다. 그러므로 동 ②, ③, ④항에 존재하는 &quot;연결선 좌측 부호&quot;는 동 특정한 웹프로그램상에서 상위 카테고리 구절과 중위 카테고리 구절과 하위 카테고리 구절을 서로 연결하는 기능을 함으로 독해자가 연결선 우측에 있는 부호들의 조합의 원천은 무엇인지를 미리 인지하도록 한다. 따라서 연결선 좌측의 파란색 부호는 원천이고 우측의 부호들의 조합은 파생이다.상기 &quot;표1&quot;에서 동일한 파란색의 부호들이 상위 카테고리의 세계지도에 설치된 단추에 탑재, 표시되고 하위 카테고리의 세계지도에도 존재하나 특정한 웹프로그램상에서는 하위 카테고리의 세계지도에는 존재하지 않는다. 다만, 상위 카테고리의 세계지도에 설치된 단추에 탑재, 표시된 파란색의 부호를 독해자가 클릭하면 하위 카테고리의 세계지도가 팝업창에 의하여 열린다는 의미이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 21에 있어서상기 &quot;표1&quot;은 온라인상인 특정한 웹프로그램상의 초기화면에서 &quot;영어문장 속의 구절 동 구절속의 구절 동 구절 속의 구절&quot; 을 &quot;상위 카테고리 세계지도 속의 팝업창에 탑재된 중위카테고리 세계지도 속의 팝업창에 탑재된 하위 카테고리 세계지도 속의 팝업창에 탑재된 최하위 카테고리 세계지도&quot;로 변환시키는 사유는 평면공간에 표현된 영어문장을 입체공간에 표현하기 위한 것이나 동 특정한 웹프로그램상에서 실체적인 입체공간을 확보하지 못함으로 상위, 중위, 하위, 최하위 등 여러 단계의 중첩된 팝업창들로 대체시켜 입체감이라도 확보하기 위한 것임을 제시한다. 단, 상기 각각의 세계지도 속에 설치된 단추에 부호들의 조합의 형태가 표시되어 있다.사용자인 독해자가 동 특정한 웹프로그램상의 초기화면에서 도2와 같이 세계지도 속에 설치된 단추에 탑재, 표시된 &quot;청구항 12 중 다항&quot;에서 제시된 부호들 중 하나를 최초로 클릭하여 열린 팝업창에 탑재된 다른 세계지도가 다시 나타나고 동 다른 세계지도속에 설치된 단추에 탑재, 표시된 부호를 클릭하여 열리는 팝업창에 탑재된 또 다른 세계지도가 또 다시 나타나고 동 또 다른 세계지도 속에 설치된 단추에 탑재, 표시된 기호를 클릭하여 열리는 팝업창에 탑재된 또 또 다른 세계지도가 또 또 다시 나타날 수 있다.&quot;A couple hesitate it that it makes the couple get married that their friends had gotten early married for a serious hepatomelanosis that it is prevailing in the region where tourists call the locality a famous attraction belt.&quot;동 영어문장을 &quot;이미지와 부호&quot;로 변환시키는 방법은 동 특정한 웹프로그램상에서 입체감을 (간접적으로) 표현하는 기법인 상위, 중위, 하위 카테고리 등의 여러 단계의 중첩된 열린 팝업창들에 탑재된 상위, 중위, 하위 카테고리 등의 여러 단계의 중첩된 세계지도속에 설치된 단추에 탑재된 부호들을 이용하여 상기 &quot;표1&quot;과 &quot;표2&quot;의 단계를 거쳐 도2와 같이 적용시킨다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 21에 있어서영어문장 독해자가 온라인상인 특정한 웹프로그램상의 초기화면 또는 팝업창에 탑재된 상위 카테고리 세계지도 속에 설치된 단추에 탑재, 표시된 &quot;청구항 12 중 다 항&quot;에서 제시된 부호들 중 하나를 예시하면 다음과 같다.도3 중 수평적인 지시선 6과 수직적인 지시선 200이 교차되는 위치인 마치 좌표값에 해당되는 (6 200)에 탑재, 표시된 기호 중의 우측의 파란색인 일부분 또는 수평적인 지시선 249 와 수직적인 지시선 110 이 교차되는 위치인 마치 좌표값에 해당되는 (249 110)에 탑재, 표시된 부호 중의 우측의 파란색인 일부분를 최초로 독해자가 최초 클릭하여 열리는 팝업창에 탑재된 중위 카테고리 세계지도가 나타나고 동 중위 카테고리 세계지도 속에 설치된 단추에 탑재, 표시된 도4 중 수평적인 지시선 6과 수직적인 지시선 426이 교차되는 위치인 마치 좌표값에 해당되는 (6 426)에 탑재, 표시된 부호 중의 우측의 파란색인 일부분 또는 수평적인 지시선 410와 수직적인 지시선 176이 교차되는 위치인 마치 좌표값에 해당되는 (410 176)에 탑재, 표시된 부호 중의 우측의 파란색인 일부분을 두 번째 클릭하여 열리는 팝업창에 탑재된 하위카테고리 세계지도가 나타난다. 동 하위카테고리 세계지도에는 청구항 12 중 다항 중 (1)항&quot;에서 제시되는 부호들만 탑재, 표시된다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 도1부터 도14까지</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>전북 전주시 덕진구...</address><code>420080328641</code><country>대한민국</country><engName>LIM, Chai Hwon</engName><name>임채환</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>전북 전주시 덕진구...</address><code>420080328641</code><country>대한민국</country><engName>LIM, Chai Hwon</engName><name>임채환</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray/><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.01.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-5001857-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-5021813-00</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220009612.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b109524c3b3abfeee670be618730fdb975886b8300c3fd2f197d935ec955dbc20d5712c9949c50377cc86990b19148b0f1b527d6a4cea40d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf21793891acc4d7f44b8e3324908f7435432355b2a65aa1e54bd745b820d93c3f8a53e98b78cfce80ef6ac7541a214e5e5214634f85a99632</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>