<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:24.224</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7012125</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>자동차 전원 관리 시스템 내의 컴포넌트를 위한 커넥터 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>CONNECTOR SYSTEM FOR A COMPONENT IN A POWER MANAGEMENT SYSTEM IN A MOTOR VEHICLE</inventionTitleEng><openDate>2023.06.08</openDate><openNumber>10-2023-0082624</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01R 43/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01R 13/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01R 13/627</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01R 13/187</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60R 16/03</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 배터리 구동식 자동차에서 발견되는 것과 같은, 전력 관리 시스템의 구성요소를 위한 밀봉되고 접지된 전기 연결부를 제공하는 커넥터 시스템에 관한 것이다. 커넥터 시스템은 수형 커넥터 조립체 및 어댑터 조립체를 포함한다. 어댑터 조립체는 (i) 커패시터 조립체, (ii) 암형 단자 조립체, 및 (iii) 버스바 조립체를 포함한다. 내부 전기적 연결 상태는 (a) 암형 단자 조립체가 커패시터 조립체에 전기적으로 결합되고, (b) 커패시터 조립체가 버스바 조립체에 전기적으로 결합되며, (c) 버스바 조립체가 전력 관리 시스템의 구성요소의 영역에 전기적으로 결합될 때 정의된다. 내부 전기적 연결 상태에서, 전기 결합부는 외부 환경으로부터 밀봉되며, 이는 어댑터 조립체, 커넥터 시스템 및 전력 관리 시스템 구성요소의 작동 수명, 내구성 및 신뢰성을 증가시킨다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022055568</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/033446</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전력 관리 시스템의 구성요소에 결합되는 어댑터 조립체로서,적어도 하나의 커패시터를 갖는 커패시터 조립체;(i) 리셉터클을 포함하는 암형 단자, 및 (ii) 상기 암형 단자를 상기 적어도 하나의 커패시터에 전기적으로 결합시키는 암형 단자 결합 수단을 갖는 암형 단자 조립체; 및버스바(busbar) - 상기 버스바는 (i) 상기 버스바를 상기 적어도 하나의 커패시터에 전기적으로 결합시키도록 구성되는 버스바 결합 수단, 및 (ii) 내부 전기적 연결 상태(internal electrical connection state)를 한정하기 위해 상기 어댑터 조립체가 상기 전력 관리 시스템의 구성요소와 접촉하여 배치될 때 상기 전력 관리 시스템의 구성요소의 영역(extent)과 접촉하여 배치되도록 구성되는 접지 커플러를 가짐 - 를 포함하고,상기 내부 전기적 연결 상태에서, (i) 상기 암형 단자는 상기 적어도 하나의 커패시터에 전기적으로 연결되고, (ii) 상기 적어도 하나의 커패시터는 상기 버스바에 전기적으로 연결되며, (iii) 상기 버스바는 상기 전력 관리 시스템의 구성요소의 영역에 전기적으로 연결되고, 상기 내부 전기적 연결 상태는 외부 환경으로부터 밀봉되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 암형 단자 조립체는, 재료가 (i) 상기 전력 관리 시스템의 구성요소로부터 이탈되는 것 및 (ii) 상기 전력 관리 시스템 내의 상기 구성요소 내로 떨어지는 것을 방지하도록 구성되는 캐치 캔(catch can)을 포함하는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 커패시터 조립체는 상이한 크기를 갖는 2개의 커패시터를 포함하는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 암형 단자 결합 수단은, 상기 적어도 하나의 커패시터의 영역을 수용하는 불규칙 개구가 내부에 형성된 돌출부를 포함하는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 적어도 하나의 커패시터의 영역은 상기 적어도 하나의 커패시터에 인가되는 하향으로 지향된 힘을 사용하여 상기 불규칙 개구 내에 위치되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 버스바 결합 수단은, 상기 적어도 하나의 커패시터의 영역을 수용하는 불규칙 개구가 내부에 형성된 돌출부를 포함하는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 적어도 하나의 커패시터의 영역은 상기 적어도 하나의 커패시터에 인가되는 하향으로 지향된 힘을 사용하여 상기 불규칙 개구 내에 위치되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 전력 관리 시스템의 구성요소 내에 삽입되도록 구성되는 하부 돌출부를 포함하는 어댑터 하우징을 추가로 포함하고, 상기 하부 돌출부는 상기 버스바의 영역을 수용하는 적어도 하나의 접지 리세스가 내부에 형성되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 접지 커플러는 (i) 선형 영역, (ii) 상기 선형 영역에 결합되는 적어도 하나의 레그(leg), 및 (iii) 상기 적어도 하나의 레그에 결합되는 적어도 하나의 접지 부분으로 구성되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 레그는 상기 어댑터 조립체가 상기 전력 관리 시스템의 구성요소에 결합될 때 변형되도록 구성되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 접지 부분은 제1 영역, 제2 영역, 및 상기 제2 영역과 상기 적어도 하나의 레그 사이에 형성되는 간극을 포함하고;상기 어댑터 조립체가 상기 전력 관리 시스템의 구성요소에 결합될 때, 상기 접지 부분의 제2 영역의 일부분은 상기 간극 내로 변위되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 암형 단자 조립체의 리셉터클은 수형 단자 조립체를 수용하도록 치수설정되고, 상기 수형 단자 조립체는,제1 재료로부터 형성되는 수형 단자 몸체 - 상기 수형 단자 몸체는 수용부를 한정하도록 배열되는 복수의 세장형 접촉 빔들을 가짐 -; 및제2 재료로부터 형성되는 내부 스프링 부재 - 상기 스프링 부재는 복수의 스프링 아암을 가짐 - 를 포함하며,상기 스프링 부재가 상기 수형 단자 몸체의 수용부 내로 삽입될 때, 상기 복수의 스프링 아암들 중 하나의 스프링 아암은 전기 커넥터 조립체의 소정의 상승된 온도 작동 조건 하에서 상기 복수의 세장형 접촉 빔들 중 하나의 접촉 빔에 편의력을 제공하도록 구성되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 컴퓨터 판독가능 표시를 갖는 커넥터 위치 보증(connector position assurance) 조립체를 포함하고 상기 수형 단자 조립체를 실질적으로 감싸는 수형 하우징 조립체를 추가로 포함하는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 암형 단자 조립체의 영역을 둘러싸는 어댑터 하우징, 및 상기 수형 단자 조립체의 대부분을 감싸는 수형 하우징 조립체를 추가로 포함하고,상기 수형 단자 조립체가 상기 암형 단자의 리셉터클 내에 위치되어 연결 위치를 한정할 때, 상기 어댑터 하우징은 상기 수형 하우징 조립체와 상호작용하여 상기 수형 단자 조립체와 상기 암형 단자 조립체 사이의 연결부를 상기 외부 환경으로부터 밀봉하는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 수형 단자 조립체와 상기 암형 단자 조립체 사이의 상기 밀봉된 연결부는 USCAR 2, Revision 6의 고압 스프레이 시험의 요건을 초과하는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 암형 단자 조립체는 상기 연결 위치 전에 상기 외부 환경으로부터 완전히 밀봉되지는 않고, 상기 암형 단자 조립체는 상기 연결 위치에서 상기 외부 환경으로부터 완전히 밀봉되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 암형 단자 조립체는 상기 내부 전기적 연결 상태에서 상기 외부 환경으로부터 완전히 밀봉되지는 않는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 전력 관리 시스템의 구성요소에 결합되는 커넥터 시스템으로서,수형 커넥터 조립체; 및어댑터 조립체를 포함하고, 상기 어댑터 조립체는,적어도 하나의 커패시터를 갖는 커패시터 조립체;암형 단자를 갖는 암형 단자 조립체 - 상기 암형 단자는 (i) 리셉터클, 및 (ii) 상기 암형 단자 조립체를 상기 적어도 하나의 커패시터에 전기적으로 결합시키는 암형 단자 커플러를 포함함 -; 및버스바 - 상기 버스바는 (i) 상기 버스바를 상기 적어도 하나의 커패시터에 전기적으로 결합시키도록 구성되는 버스바 커플러, 및 (ii) 내부 전기적 연결 상태를 한정하기 위해 상기 어댑터 조립체가 상기 전력 관리 시스템의 구성요소와 접촉하여 배치될 때 상기 전력 관리 시스템의 구성요소의 영역과 접촉하여 배치되도록 구성되는 접지 커플러를 가짐 - 를 포함하며,상기 내부 전기적 연결 상태에서, (i) 상기 암형 단자는 상기 적어도 하나의 커패시터에 전기적으로 연결되고, (ii) 상기 적어도 하나의 커패시터는 상기 버스바에 전기적으로 연결되며, (iii) 상기 버스바는 상기 전력 관리 시스템의 구성요소의 영역에 전기적으로 연결되고, 상기 암형 단자, 상기 커패시터 및 상기 버스바는 상기 내부 전기적 연결 상태에서 외부 환경으로부터 밀봉되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 암형 단자 조립체는, 재료가 (i) 상기 전력 관리 시스템의 구성요소로부터 이탈되는 것 및 (ii) 상기 전력 관리 시스템의 상기 구성요소 내로 떨어지는 것을 방지하도록 구성되는 캐치 캔을 포함하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 암형 단자 커플러는, 상기 적어도 하나의 커패시터의 영역을 수용하는 불규칙 개구가 내부에 형성된 돌출부를 포함하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 적어도 하나의 커패시터의 영역은 상기 적어도 하나의 커패시터에 인가되는 하향으로 지향된 힘을 사용하여 상기 불규칙 개구 내에 위치되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서, 상기 버스바 커플러는, 상기 적어도 하나의 커패시터의 영역을 수용하는 불규칙 개구가 내부에 형성된 돌출부를 포함하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 적어도 하나의 커패시터의 영역은 상기 적어도 하나의 커패시터에 인가되는 하향으로 지향된 힘을 사용하여 상기 불규칙 개구 내에 위치되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제18항에 있어서, 상기 전력 관리 시스템의 구성요소 내에 삽입되도록 구성되는 하부 돌출부를 포함하는 어댑터 하우징을 추가로 포함하고, 상기 하부 돌출부는 상기 버스바의 영역을 수용하는 적어도 하나의 접지 리세스가 내부에 형성되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제18항에 있어서, 상기 접지 커플러는 (i) 선형 영역, (ii) 상기 선형 영역에 결합되는 적어도 하나의 변형가능 레그, 및 (iii) 상기 적어도 하나의 레그에 결합되는 적어도 하나의 접지 부분으로 구성되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 접지 부분은 제1 영역, 제2 영역, 및 상기 제2 영역과 상기 적어도 하나의 레그 사이에 형성되는 간극을 포함하고;상기 어댑터 조립체가 상기 전력 관리 시스템의 구성요소에 결합될 때, 상기 접지 부분의 제2 영역의 일부분은 상기 간극 내로 변위되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제18항에 있어서, 상기 수형 커넥터 조립체는 상기 암형 단자 조립체의 리셉터클에 의해 수용되는 수형 단자 조립체를 포함하고, 상기 수형 단자 조립체는,제1 재료로부터 형성되는 수형 단자 몸체 - 상기 수형 단자 몸체는 수용부를 한정하도록 배열되는 복수의 세장형 접촉 빔들을 가짐 -; 및제2 재료로부터 형성되는 내부 스프링 부재 - 상기 스프링 부재는 복수의 스프링 아암을 가짐 - 를 포함하며,상기 스프링 부재가 상기 수형 단자 몸체의 수용부 내로 삽입될 때, 상기 복수의 스프링 아암들 중 하나의 스프링 아암은 전기 커넥터 조립체의 소정의 상승된 온도 작동 조건 하에서 상기 복수의 세장형 접촉 빔들 중 하나의 접촉 빔에 편의력을 제공하도록 구성되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 컴퓨터 판독가능 표시를 갖는 커넥터 위치 보증 조립체를 포함하고 상기 수형 단자 조립체를 실질적으로 감싸는 수형 하우징 조립체를 추가로 포함하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, (i) 상기 암형 단자 조립체의 영역을 둘러싸는 어댑터 하우징, 및 (ii) 상기 수형 단자 조립체의 대부분을 감싸는 수형 하우징 조립체를 추가로 포함하고,상기 수형 단자 조립체가 상기 암형 단자의 리셉터클 내에 위치되어 연결 위치를 한정할 때, 상기 어댑터 하우징은 상기 수형 하우징 조립체와 상호작용하여 상기 수형 단자 조립체와 상기 암형 단자 조립체 사이의 연결부를 상기 외부 환경으로부터 밀봉하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 수형 단자 조립체와 상기 암형 단자 조립체 사이의 상기 밀봉된 연결부는 USCAR 2, Revision 6의 고압 스프레이 시험의 요건을 초과하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 암형 단자 조립체는 상기 연결 위치 전에 상기 외부 환경으로부터 완전히 밀봉되지는 않고, 상기 암형 단자 조립체는 상기 연결 위치에서 상기 외부 환경으로부터 완전히 밀봉되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제18항에 있어서, 상기 암형 단자 조립체는 상기 내부 전기적 연결 상태에서 상기 외부 환경으로부터 완전히 밀봉되지는 않는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 자동차에서 사용하기 위한 전력 관리 시스템의 구성요소로서, 상기 전력 관리 시스템 구성요소는,상기 전력 관리 시스템 구성요소에 결합되는 커넥터 시스템을 포함하고, 상기 커넥터 시스템은,수형 커넥터 조립체; 및어댑터 조립체를 포함하며, 상기 어댑터 조립체는,적어도 하나의 커패시터를 갖는 커패시터 조립체;암형 단자를 갖는 암형 단자 조립체 - 상기 암형 단자는 (i) 리셉터클, 및 (ii) 상기 암형 단자 조립체를 상기 적어도 하나의 커패시터에 전기적으로 결합시키는 암형 단자 결합 수단을 포함함 -; 및버스바 - 상기 버스바는 (i) 상기 버스바를 상기 적어도 하나의 커패시터에 전기적으로 결합시키도록 구성되는 버스바 결합 수단, 및 (ii) 외부 환경으로부터 밀봉되는 내부 전기적 연결 상태를 한정하기 위해 상기 어댑터 조립체가 상기 전력 관리 시스템의 구성요소와 접촉하여 배치될 때 상기 전력 관리 시스템의 구성요소의 영역과 접촉하여 배치되도록 구성되는 접지 커플러를 가짐 - 를 포함하는, 전력 관리 시스템의 구성요소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 내부 전기적 연결 상태에서, (i) 상기 암형 단자는 상기 적어도 하나의 커패시터에 전기적으로 연결되고, (ii) 상기 적어도 하나의 커패시터는 상기 버스바에 전기적으로 연결되며, (iii) 상기 버스바는 상기 전력 관리 시스템의 구성요소의 영역에 전기적으로 연결되는, 전력 관리 시스템의 구성요소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서, 상기 암형 단자 조립체는, 재료가 (i) 상기 전력 관리 시스템의 구성요소로부터 이탈되는 것 및 (ii) 상기 전력 관리 시스템의 상기 구성요소 내로 떨어지는 것을 방지하도록 구성되는 캐치 캔을 포함하는, 전력 관리 시스템의 구성요소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항에 있어서, 상기 암형 단자 커플러는, 상기 적어도 하나의 커패시터의 영역을 수용하는 불규칙 개구가 내부에 형성된 돌출부를 포함하는, 전력 관리 시스템의 구성요소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 적어도 하나의 커패시터의 영역은 상기 적어도 하나의 커패시터에 인가되는 하향으로 지향된 힘을 사용하여 상기 불규칙 개구 내에 위치되는, 전력 관리 시스템의 구성요소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제18항에 있어서, 상기 버스바 커플러는, 상기 적어도 하나의 커패시터의 영역을 수용하는 불규칙 개구가 내부에 형성된 돌출부를 포함하는, 전력 관리 시스템의 구성요소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 적어도 하나의 커패시터의 영역은 상기 적어도 하나의 커패시터에 인가되는 하향으로 지향된 힘을 사용하여 상기 불규칙 개구 내에 위치되는, 전력 관리 시스템의 구성요소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제18항에 있어서, 상기 전력 관리 시스템의 구성요소 내에 삽입되도록 구성되는 하부 돌출부를 포함하는 어댑터 하우징을 추가로 포함하고, 상기 하부 돌출부는 상기 버스바의 영역을 수용하는 적어도 하나의 접지 리세스가 내부에 형성되는, 전력 관리 시스템의 구성요소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제33항에 있어서, 상기 접지 커플러는 (i) 선형 영역, (ii) 상기 선형 영역에 결합되는 적어도 하나의 변형가능 레그, 및 (iii) 상기 적어도 하나의 레그에 결합되는 적어도 하나의 접지 부분으로 구성되는, 전력 관리 시스템의 구성요소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 접지 부분은 제1 영역, 제2 영역, 및 상기 제2 영역과 상기 적어도 하나의 레그 사이에 형성되는 간극을 포함하고;상기 어댑터 조립체가 상기 전력 관리 시스템의 구성요소에 결합될 때, 상기 접지 부분의 제2 영역의 일부분은 상기 간극 내로 변위되는, 전력 관리 시스템의 구성요소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제33항에 있어서, 상기 수형 커넥터 조립체는 상기 암형 단자 조립체의 리셉터클에 의해 수용되는 수형 단자 조립체를 포함하고, 상기 수형 단자 조립체는,제1 재료로부터 형성되는 수형 단자 몸체 - 상기 수형 단자 몸체는 수용부를 한정하도록 배열되는 복수의 세장형 접촉 빔들을 가짐 -; 및제2 재료로부터 형성되는 내부 스프링 부재 - 상기 스프링 부재는 복수의 스프링 아암을 가짐 - 를 포함하며,상기 스프링 부재가 상기 수형 단자 몸체의 수용부 내로 삽입될 때, 상기 복수의 스프링 아암들 중 하나의 스프링 아암은 전기 커넥터 조립체의 소정의 상승된 온도 작동 조건 하에서 상기 복수의 세장형 접촉 빔들 중 하나의 접촉 빔에 편의력을 제공하도록 구성되는, 전력 관리 시스템의 구성요소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 컴퓨터 판독가능 표시를 갖는 커넥터 위치 보증 조립체를 포함하고 상기 수형 단자 조립체를 실질적으로 감싸는 수형 하우징 조립체를 추가로 포함하는, 전력 관리 시스템의 구성요소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항에 있어서, (i) 상기 암형 단자 조립체의 영역을 둘러싸는 어댑터 하우징, 및 (ii) 상기 수형 단자 조립체의 대부분을 감싸는 수형 하우징 조립체를 추가로 포함하고,상기 수형 단자 조립체가 상기 암형 단자의 리셉터클 내에 위치되어 연결 위치를 한정할 때, 상기 어댑터 하우징은 상기 수형 하우징 조립체와 상호작용하여 상기 수형 단자 조립체와 상기 암형 단자 조립체 사이의 연결부를 상기 외부 환경으로부터 밀봉하는, 전력 관리 시스템의 구성요소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 수형 단자 조립체와 상기 암형 단자 조립체 사이의 상기 밀봉된 연결부는 USCAR 2, Revision 6의 고압 스프레이 시험의 요건을 초과하는, 전력 관리 시스템의 구성요소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서, 상기 암형 단자 조립체는 상기 연결 위치 전에 상기 외부 환경으로부터 완전히 밀봉되지는 않고, 상기 암형 단자 조립체는 상기 연결 위치에서 상기 외부 환경으로부터 완전히 밀봉되는, 전력 관리 시스템의 구성요소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제34항에 있어서, 상기 암형 단자 조립체는 상기 내부 전기적 연결 상태에서 상기 외부 환경으로부터 완전히 밀봉되지는 않는, 전력 관리 시스템의 구성요소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 자동차에서 사용하기 위한 전력 관리 시스템으로서,전력 관리 시스템 구성요소; 및상기 전력 관리 시스템 구성요소에 결합되는 커넥터 시스템을 포함하고, 상기 커넥터 시스템은,수형 커넥터 조립체; 및어댑터 조립체를 포함하며, 상기 어댑터 조립체는,적어도 하나의 커패시터를 갖는 커패시터 조립체;암형 단자를 갖는 암형 단자 조립체 - 상기 암형 단자는 (i) 리셉터클, 및 (ii) 상기 암형 단자 조립체를 상기 적어도 하나의 커패시터에 전기적으로 결합시키는 암형 단자 결합 수단을 포함함 -; 및버스바 - 상기 버스바는 (i) 상기 버스바를 상기 적어도 하나의 커패시터에 전기적으로 결합시키도록 구성되는 버스바 결합 수단, 및 (ii) 외부 환경으로부터 밀봉되는 내부 전기적 연결 상태를 한정하기 위해 상기 어댑터 조립체가 상기 전력 관리 시스템의 구성요소와 접촉하여 배치될 때 상기 전력 관리 시스템의 구성요소의 영역과 접촉하여 배치되도록 구성되는 접지 커플러를 가짐 - 를 포함하는, 전력 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 내부 전기적 연결 상태에서, (i) 상기 암형 단자는 상기 적어도 하나의 커패시터에 전기적으로 연결되고, (ii) 상기 적어도 하나의 커패시터는 상기 버스바에 전기적으로 연결되며, (iii) 상기 버스바는 상기 전력 관리 시스템의 구성요소의 영역에 전기적으로 연결되고, 상기 내부 전기적 연결 상태는 외부 환경으로부터 밀봉되는, 전력 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서, 상기 암형 단자 조립체는, 재료가 (i) 상기 전력 관리 시스템의 구성요소로부터 이탈되는 것 및 (ii) 상기 전력 관리 시스템의 상기 구성요소 내로 떨어지는 것을 방지하도록 구성되는 캐치 캔을 포함하는, 전력 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제49항에 있어서, 상기 암형 단자 커플러는, 상기 적어도 하나의 커패시터의 영역을 수용하는 불규칙 개구가 내부에 형성된 돌출부를 포함하는, 전력 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 적어도 하나의 커패시터의 영역은 상기 적어도 하나의 커패시터에 인가되는 하향으로 지향된 힘을 사용하여 상기 불규칙 개구 내에 위치되는, 전력 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제49항에 있어서, 상기 버스바 커플러는, 상기 적어도 하나의 커패시터의 영역을 수용하는 불규칙 개구가 내부에 형성된 돌출부를 포함하는, 전력 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 적어도 하나의 커패시터의 영역은 상기 적어도 하나의 커패시터에 인가되는 하향으로 지향된 힘을 사용하여 상기 불규칙 개구 내에 위치되는, 전력 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제49항에 있어서, 상기 전력 관리 시스템의 구성요소 내에 삽입되도록 구성되는 하부 돌출부를 포함하는 어댑터 하우징을 추가로 포함하고, 상기 하부 돌출부는 상기 버스바의 영역을 수용하는 적어도 하나의 접지 리세스가 내부에 형성되는, 전력 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제49항에 있어서, 상기 접지 커플러는 (i) 선형 영역, (ii) 상기 선형 영역에 결합되는 적어도 하나의 변형가능 레그, 및 (iii) 상기 적어도 하나의 레그에 결합되는 적어도 하나의 접지 부분으로 구성되는, 전력 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 접지 부분은 제1 영역, 제2 영역, 및 상기 제2 영역과 상기 적어도 하나의 레그 사이에 형성되는 간극을 포함하고;상기 어댑터 조립체가 상기 전력 관리 시스템의 구성요소에 결합될 때, 상기 접지 부분의 제2 영역의 일부분은 상기 간극 내로 변위되는, 전력 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제49항에 있어서, 상기 수형 커넥터 조립체는 상기 암형 단자 조립체의 리셉터클에 의해 수용되는 수형 단자 조립체를 포함하고, 상기 수형 단자 조립체는,제1 재료로부터 형성되는 수형 단자 몸체 - 상기 수형 단자 몸체는 수용부를 한정하도록 배열되는 복수의 세장형 접촉 빔들을 가짐 -; 및제2 재료로부터 형성되는 내부 스프링 부재 - 상기 스프링 부재는 복수의 스프링 아암을 가짐 - 를 포함하며,상기 스프링 부재가 상기 수형 단자 몸체의 수용부 내로 삽입될 때, 상기 복수의 스프링 아암들 중 하나의 스프링 아암은 전기 커넥터 조립체의 소정의 상승된 온도 작동 조건 하에서 상기 복수의 세장형 접촉 빔들 중 하나의 접촉 빔에 편의력을 제공하도록 구성되는, 전력 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 컴퓨터 판독가능 표시를 갖는 커넥터 위치 보증 조립체를 포함하고 상기 수형 단자 조립체를 실질적으로 감싸는 수형 하우징 조립체를 추가로 포함하는, 전력 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항에 있어서, (i) 상기 암형 단자 조립체의 영역을 둘러싸는 어댑터 하우징, 및 (ii) 상기 수형 단자 조립체의 대부분을 감싸는 수형 하우징 조립체를 추가로 포함하고,상기 수형 단자 조립체가 상기 암형 단자의 리셉터클 내에 위치되어 연결 위치를 한정할 때, 상기 어댑터 하우징은 상기 수형 하우징 조립체와 상호작용하여 상기 수형 단자 조립체와 상기 암형 단자 조립체 사이의 연결부를 상기 외부 환경으로부터 밀봉하는, 전력 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 수형 단자 조립체와 상기 암형 단자 조립체 사이의 상기 밀봉된 연결부는 USCAR 2, Revision 6의 고압 스프레이 시험의 요건을 초과하는, 전력 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61항에 있어서, 상기 암형 단자 조립체는 상기 연결 위치 전에 상기 외부 환경으로부터 완전히 밀봉되지는 않고, 상기 암형 단자 조립체는 상기 연결 위치에서 상기 외부 환경으로부터 완전히 밀봉되는, 전력 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제50항에 있어서, 상기 암형 단자 조립체는 상기 내부 전기적 연결 상태에서 상기 외부 환경으로부터 완전히 밀봉되지는 않는, 전력 관리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 전력 관리 시스템의 구성요소에 결합되는 어댑터 조립체로서,결합 로드를 갖는 커패시터;(i) 리셉터클을 포함하는 암형 단자, 및 (ii) 상기 결합 로드의 영역을 수용하여 상기 암형 단자를 상기 커패시터에 전기적으로 결합시키는 개구를 갖고, 상기 암형 단자에 결합되는 돌출부를 갖는 암형 단자 조립체; 및버스바 - 상기 버스바는 (i) 상기 결합 로드의 영역을 수용하여 상기 버스바를 상기 커패시터에 전기적으로 결합시키는 개구를 갖는 돌출부, 및 (ii) 외부 환경으로부터 밀봉되는 위치에서 상기 전력 관리 시스템의 구성요소의 영역 내에 배치됨으로써 내부 전기적 연결 상태를 한정하도록 구성되고, 상기 돌출부에 결합되는 접지 연결 부분을 가짐 - 를 포함하는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 내부 전기적 연결 상태에서, (i) 상기 암형 단자는 상기 커패시터에 전기적으로 연결되고, (ii) 상기 커패시터는 상기 버스바에 전기적으로 연결되며, (iii) 상기 버스바는 상기 전력 관리 시스템의 구성요소의 영역에 전기적으로 연결되고, 상기 암형 단자, 상기 커패시터, 및 상기 버스바 사이의 전기 연결부는 상기 외부 환경으로부터 밀봉되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제65항에 있어서, 상기 암형 단자 조립체는, 재료가 (i) 상기 전력 관리 시스템의 구성요소로부터 이탈되는 것 및 (ii) 상기 전력 관리 시스템 내의 상기 구성요소 내로 떨어지는 것을 방지하도록 구성되는 캐치 캔을 포함하는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제65항에 있어서, 하향으로 지향된 힘이 상기 커패시터에 인가되어, 상기 암형 단자 조립체의 돌출부 내에 형성된 상기 개구 내에 상기 커패시터의 결합 로드를 위치시키는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제65항에 있어서, 하향으로 지향된 힘이 상기 커패시터에 인가되어, 상기 버스바의 돌출부 내에 형성된 상기 개구 내에 상기 커패시터의 결합 로드를 위치시키는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제65항에 있어서, 상기 전력 관리 시스템의 구성요소 내에 삽입되도록 구성되는 하부 돌출부를 포함하는 어댑터 하우징을 추가로 포함하고, 상기 하부 돌출부는 상기 버스바의 영역을 수용하는 적어도 하나의 접지 리세스가 내부에 형성되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제65항에 있어서, 상기 접지 연결 부분의 영역은 상기 어댑터 조립체가 상기 전력 관리 시스템의 구성요소에 결합될 때 변형되도록 구성되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제65항에 있어서, 상기 버스바는 레그를 추가로 포함하고;상기 접지 연결 부분은 제1 영역, 제2 영역, 및 상기 제2 영역과 상기 레그 사이에 형성되는 간극을 포함하며;상기 어댑터 조립체가 상기 전력 관리 시스템의 구성요소에 결합될 때, 상기 접지 연결 부분의 제2 영역의 일부분은 상기 간극 내로 변위되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제65항에 있어서, 상기 암형 단자 조립체의 리셉터클은 수형 단자 조립체를 수용하도록 치수설정되고, 상기 수형 단자 조립체는,제1 재료로부터 형성되는 수형 단자 몸체 - 상기 수형 단자 몸체는 수용부를 한정하도록 배열되는 복수의 세장형 접촉 빔들을 가짐 -; 및제2 재료로부터 형성되는 내부 스프링 부재 - 상기 스프링 부재는 복수의 스프링 아암을 가짐 - 를 포함하며,상기 스프링 부재가 상기 수형 단자 몸체의 수용부 내로 삽입될 때, 상기 복수의 스프링 아암들 중 하나의 스프링 아암은 전기 커넥터 조립체의 소정의 상승된 온도 작동 조건 하에서 상기 복수의 세장형 접촉 빔들 중 하나의 접촉 빔에 편의력을 제공하도록 구성되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 전력 관리 시스템의 구성요소에 결합되는 어댑터 조립체로서,커패시터;상기 커패시터에 전기적으로 결합되는 암형 단자 조립체; 및내부 전기적 연결 상태를 한정하기 위해 상기 어댑터 조립체가 상기 전력 관리 시스템의 구성요소와 접촉하여 배치될 때 (i) 상기 커패시터 및 (ii) 상기 전력 관리 시스템의 구성요소의 영역 둘 모두에 전기적으로 결합되는 버스바를 포함하고,상기 내부 전기적 연결 상태에서, (i) 상기 암형 단자는 상기 커패시터에 전기적으로 연결되고, (ii) 상기 커패시터는 상기 버스바에 전기적으로 연결되며, (iii) 상기 버스바는 상기 전력 관리 시스템의 구성요소의 영역에 전기적으로 연결되고, 상기 커패시터, 상기 버스바, 및 상기 전력 관리 시스템의 구성요소의 영역 사이의 전기 연결부는 외부 환경으로부터 밀봉되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 암형 단자 조립체는, 재료가 (i) 상기 전력 관리 시스템의 구성요소로부터 이탈되는 것 및 (ii) 상기 전력 관리 시스템 내의 상기 구성요소 내로 떨어지는 것을 방지하도록 구성되는 캐치 캔을 포함하는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항에 있어서, 상기 암형 단자 조립체는 상기 커패시터의 영역을 수용하도록 구성되는 불규칙 개구를 갖는 암형 단자 결합 수단을 포함하고;상기 버스바는 상기 커패시터의 영역을 수용하도록 구성되는 불규칙 개구를 갖는 버스바 결합 수단을 포함하는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제74항에 있어서, 상기 전력 관리 시스템의 구성요소 내에 삽입되도록 구성되는 하부 돌출부를 포함하는 어댑터 하우징을 추가로 포함하고, 상기 하부 돌출부는 상기 버스바의 영역을 수용하는 적어도 하나의 접지 리세스가 내부에 형성되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제74항에 있어서, 상기 버스바는, 상기 전력 관리 시스템의 구성요소의 영역과 접촉하여 배치되어 상기 전력 관리 시스템의 구성요소의 영역과 상기 버스바 사이에 전기 연결부를 생성하도록 구성되는 접지 커플러를 포함하는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 접지 커플러는 (i) 선형 영역, (ii) 상기 선형 영역에 결합되는 적어도 하나의 레그, 및 (iii) 상기 적어도 하나의 레그에 결합되는 적어도 하나의 접지 부분으로 구성되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 레그는 상기 어댑터 조립체가 상기 전력 관리 시스템의 구성요소에 결합될 때 변형되도록 구성되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제79항에 있어서, 상기 접지 부분은 제1 영역, 제2 영역, 및 상기 제2 영역과 상기 적어도 하나의 레그 사이에 형성되는 간극을 포함하고;상기 어댑터 조립체가 상기 전력 관리 시스템의 구성요소에 결합될 때, 상기 접지 부분의 제2 영역의 일부분은 상기 간극 내로 변위되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제74항에 있어서, 상기 암형 단자 조립체는 수형 단자 조립체를 수용하도록 치수설정되는 리셉터클을 갖고, 상기 수형 단자 조립체는,제1 재료로부터 형성되는 수형 단자 몸체 - 상기 수형 단자 몸체는 수용부를 한정하도록 배열되는 복수의 세장형 접촉 빔들을 가짐 -; 및제2 재료로부터 형성되는 내부 스프링 부재 - 상기 스프링 부재는 복수의 스프링 아암을 가짐 - 를 포함하며,상기 스프링 부재가 상기 수형 단자 몸체의 수용부 내로 삽입될 때, 상기 복수의 스프링 아암들 중 하나의 스프링 아암은 전기 커넥터 조립체의 소정의 상승된 온도 작동 조건 하에서 상기 복수의 세장형 접촉 빔들 중 하나의 접촉 빔에 편의력을 제공하도록 구성되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 전력 관리 시스템의 구성요소에 결합되는 커넥터 시스템으로서,수형 커넥터 조립체; 및상기 수형 커넥터 조립체에 제거가능하게 결합되도록 구성되는 어댑터 조립체를 포함하고, 상기 어댑터 조립체는,상기 전력 관리 시스템의 구성요소에 제거가능하게 결합되도록 구성되는 어댑터 하우징;상기 어댑터 하우징 내에 밀봉되는 커패시터; 및상기 어댑터 하우징 내에 부분적으로 밀봉되고,(i) 상기 커패시터, 및(ii) 상기 전력 관리 시스템의 구성요소의 영역 둘 모두에 전기적으로 결합되도록 구성되는 버스바를 포함하며,상기 수형 커넥터 조립체가 상기 수형 커넥터 조립체에 제거가능하게 결합될 때, 상기 수형 커넥터 조립체와 상기 전력 관리 시스템 사이의 전기 연결부는 USCAR 2, Revision 6의 고압 스프레이 시험의 요건을 초과하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 상기 전력 관리 시스템의 구성요소의 영역과 상기 버스바 사이의 전기 연결부는 상기 전력 관리 시스템의 구성요소와 상기 어댑터 하우징의 조합의 외부에 있는 환경으로부터 밀봉되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 커패시터와 상기 버스바 사이의 전기 연결부는 상기 전력 관리 시스템의 구성요소와 상기 어댑터 하우징의 조합의 외부에 있는 환경으로부터 밀봉되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 상기 수형 커넥터 조립체의 영역을 수용하도록 구성되는 리셉터클을 갖고 상기 커패시터에 결합되는 암형 단자를 추가로 포함하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 상기 암형 단자와 상기 커패시터 사이의 전기 연결부는 상기 전력 관리 시스템의 구성요소와 상기 어댑터 하우징의 조합의 외부에 있는 환경으로부터 밀봉되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제83항에 있어서, 재료가 (i) 상기 전력 관리 시스템의 구성요소로부터 이탈되는 것 및 (ii) 상기 전력 관리 시스템 내의 상기 구성요소 내로 떨어지는 것을 방지하도록 구성되는 캐치 캔을 포함하는 암형 단자 조립체를 추가로 포함하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제83항에 있어서, 상기 어댑터 하우징은 상기 전력 관리 시스템의 구성요소 내에 삽입되도록 구성되는 하부 돌출부를 포함하고, 상기 하부 돌출부는 상기 버스바의 영역을 수용하는 적어도 하나의 접지 리세스가 내부에 형성되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제83항에 있어서, 상기 버스바는, (i) 선형 영역, (ii) 상기 선형 영역에 결합되는 적어도 하나의 레그, 및 (iii) 상기 적어도 하나의 레그에 결합되는 적어도 하나의 접지 부분으로 구성되는 접지 커플러를 포함하는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 상기 레그는 상기 어댑터 조립체가 상기 전력 관리 시스템의 구성요소에 결합될 때 변형되도록 구성되는, 커넥터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 전력 관리 시스템의 구성요소에 결합되는 어댑터 조립체로서,전력 관리 시스템의 구성요소의 영역에 제거가능하게 결합되도록 구성되는 암형 단자 조립체를 포함하고, 상기 암형 단자 조립체는,(i) 리셉터클을 포함하는 암형 단자; 및(ii) 상기 암형 단자를 상기 전력 관리 시스템의 구성요소의 상기 영역에 결합시키는 공정 동안 상기 전력 관리 시스템의 구성요소의 영역으로부터 깎인 입자를 보유하도록 구성되는 캐치 캔을 갖는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 적어도 하나의 커패시터를 갖는 커패시터 조립체를 추가로 포함하고, 상기 적어도 하나의 커패시터는 상기 암형 단자에 결합되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서, 상기 전력 관리 시스템의 구성요소의 영역 및 상기 적어도 하나의 커패시터 둘 모두에 결합되도록 구성되는 버스바를 추가로 포함하는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 상기 버스바는 (i) 상기 버스바를 상기 적어도 하나의 커패시터에 전기적으로 결합시키는 버스바 결합 수단, 및 (ii) 내부 전기적 연결 상태를 한정하기 위해 상기 버스바를 상기 전력 관리 시스템의 구성요소의 영역에 전기적으로 결합시키는 접지 커플러를 포함하는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 상기 내부 전기적 연결 상태에서, (i) 상기 암형 단자는 상기 적어도 하나의 커패시터에 전기적으로 연결되고, (ii) 상기 적어도 하나의 커패시터는 상기 버스바에 전기적으로 연결되며, (iii) 상기 버스바는 상기 전력 관리 시스템의 구성요소의 영역에 전기적으로 연결되고, 상기 내부 전기적 연결 상태는 상기 전력 관리 시스템의 구성요소 및 상기 어댑터 조립체의 외부에 있는 환경으로부터 밀봉되는, 어댑터 조립체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제95항에 있어서, 상기 버스바 결합 수단은, 상기 적어도 하나의 커패시터의 영역을 수용하는 불규칙 개구가 내부에 형성된 돌출부를 포함하는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제96항에 있어서, 상기 적어도 하나의 커패시터의 영역은 상기 적어도 하나의 커패시터에 인가되는 하향으로 지향된 힘을 사용하여 상기 불규칙 개구 내에 위치되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제95항에 있어서, 상기 접지 커플러는 (i) 선형 영역, (ii) 상기 선형 영역에 결합되는 적어도 하나의 레그, 및 (iii) 상기 적어도 하나의 레그에 결합되는 적어도 하나의 접지 부분으로 구성되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, 상기 레그는 상기 어댑터 조립체가 상기 전력 관리 시스템의 구성요소에 결합될 때 변형되도록 구성되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 상기 접지 부분은 제1 영역, 제2 영역, 및 상기 제2 영역과 상기 적어도 하나의 레그 사이에 형성되는 간극을 포함하고;상기 어댑터 조립체가 상기 전력 관리 시스템의 구성요소에 결합될 때, 상기 접지 부분의 제2 영역의 일부분은 상기 간극 내로 변위되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제92항에 있어서, 상기 암형 단자 조립체의 리셉터클은 수형 단자 조립체를 수용하도록 치수설정되고, 상기 수형 단자 조립체는,제1 재료로부터 형성되는 수형 단자 몸체 - 상기 수형 단자 몸체는 수용부를 한정하도록 배열되는 복수의 세장형 접촉 빔들을 가짐 -; 및제2 재료로부터 형성되는 내부 스프링 부재 - 상기 스프링 부재는 복수의 스프링 아암을 가짐 - 를 포함하며,상기 스프링 부재가 상기 수형 단자 몸체의 수용부 내로 삽입될 때, 상기 복수의 스프링 아암들 중 하나의 스프링 아암은 전기 커넥터 조립체의 소정의 상승된 온도 작동 조건 하에서 상기 복수의 세장형 접촉 빔들 중 하나의 접촉 빔에 편의력을 제공하도록 구성되는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 컴퓨터 판독가능 표시를 갖는 커넥터 위치 보증 조립체를 포함하고 상기 수형 단자 조립체를 실질적으로 감싸는 수형 하우징 조립체를 추가로 포함하는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 상기 암형 단자 조립체의 영역을 둘러싸는 어댑터 하우징, 및 상기 수형 단자 조립체의 대부분을 감싸는 수형 하우징 조립체를 추가로 포함하고,상기 수형 단자 조립체가 상기 암형 단자의 리셉터클 내에 위치되어 연결 위치를 한정할 때, 상기 어댑터 하우징은 상기 수형 하우징 조립체와 상호작용하여 상기 수형 단자 조립체와 상기 암형 단자 조립체 사이의 연결부를 상기 외부 환경으로부터 밀봉하는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서, 상기 수형 단자 조립체와 상기 암형 단자 조립체 사이의 상기 밀봉된 연결부는 USCAR 2, Revision 6의 고압 스프레이 시험의 요건을 초과하는, 어댑터 조립체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>아일랜드 더블린 * 펨브룩 로드 **</address><code>520180079945</code><country>아일랜드</country><engName>Eaton Intelligent Power Limited</engName><name>이턴 인텔리전트 파워 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 일리노이 ...</address><code> </code><country> </country><engName>DAWSON, James</engName><name>다우슨, 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 일리노이 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOJNACKI, Jeffrey</engName><name>초낙키, 제프리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 일리노이 ...</address><code> </code><country> </country><engName>DEGEN, Jason</engName><name>드젠, 제이슨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 일리노이 ...</address><code> </code><country> </country><engName>NATTER, Brantley</engName><name>네터, 브랜틀리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2020/049870</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0398678-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0493122-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0075432-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2023.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0823058-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0535081-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0535082-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.09.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0921026-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237012125.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9390aaa2d85c33244bb21bb0139c4fff8ae89d2a94e9d861269075d23d5d2a2eb81bb64cf6f0185d75400ee3d67ce68258601c98ee2866f2ab</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff75e38f7437aca66ff91087387a65a01b32ecbfa5c99eea57d71e5deef98aab435db99710bd97459dc1a959dc82c9ba094eee96ffcaf129a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>