<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:47.5447</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7028656</applicationNumber><claimCount>38</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>프랙셔널 픽셀 블록 벡터를 사용한 인트라 블록 복사 및 인트라 템플릿 매칭의 애플리케이션</inventionTitle><inventionTitleEng>APPLICATIONS OF INTRA BLOCK COPY AND INTRA TEMPLATE MATCHING WITH FRACTIONAL-PEL BLOCK VECTOR</inventionTitleEng><openDate>2025.10.29</openDate><openNumber>10-2025-0155014</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/137</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 코딩하기 위한 기법들 및 디바이스들이 개시된다. 예시의 디바이스는 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 하나 이상의 메모리들 및 하나 이상의 메모리들에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함한다. 하나 이상의 프로세서들은 블록 벡터 차이들을 갖는 인트라 블록 카피 병합 모드(IBC-MBVD)를 사용하여 비디오 데이터의 제1 블록을 코딩하도록 결정하도록 구성된다. 하나 이상의 프로세서들은 프랙셔널-pel 오프셋들을 갖는 IBC-MBVD를 사용할지 또는 정수-pel 오프셋들을 갖는 IBC-MBVD를 사용할지 여부를 나타내는 신택스 엘리먼트를 프로세싱하도록 구성된다. 하나 이상의 프로세서들은 프랙셔널-pel 오프셋들을 갖는 IBC-MBVD 또는 정수-pel 오프셋들을 갖는 IBC-MBVD를 사용할지 여부의 결정에 기초하여 제1 블록을 코딩하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.09.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024186450</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/015348</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 코딩하는 방법으로서,블록 벡터 차이들을 갖는 인트라 블록 카피 병합 모드(IBC-MBVD)를 사용하여 비디오 데이터의 제1 블록을 코딩하도록 결정하는 단계;프랙셔널-pel 오프셋들을 갖는 IBC-MBVD를 사용할지 또는 정수-pel 오프셋들을 갖는 IBC-MBVD를 사용할지 여부를 나타내는 신택스 엘리먼트를 프로세싱하는 단계; 및프랙셔널-pel 오프셋들을 갖는 IBC-MBVD 또는 정수-pel 오프셋들을 갖는 IBC-MBVD를 사용할지 여부의 결정에 기초하여 상기 제1 블록을 코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 코딩하는 단계는 인코딩하는 단계를 포함하고, 상기 방법은 상기 제1 블록에 적용가능한 헤더에서 상기 신택스 엘리먼트를 시그널링하는 단계를 더 포함하고, 상기 신택스 엘리먼트는 프랙셔널-pel 오프셋들을 갖는 IBC-MBVD를 사용하는 것을 나타내는 값을 갖는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 코딩하는 단계는 디코딩하는 단계를 포함하고, 상기 신택스 엘리먼트를 프로세싱하는 단계는 상기 제1 블록에 적용가능한 헤더에서 상기 신택스 엘리먼트를 파싱하는 단계를 포함하고, 상기 신택스 엘리먼트는 프랙셔널-pel 오프셋들을 갖는 IBC-MBVD를 사용하는 것을 나타내는 값을 갖는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 코딩하는 단계는 디코딩하는 단계를 포함하고, 상기 방법은,비디오 데이터의 제2 블록에 대해 인트라 블록 복사(IBC) 정규 병합 모드가 디스에이블된다고 결정하는 단계;IBC 정규 병합 모드가 상기 제2 블록에 대해 디스에이블된다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 제2 블록에 대한 IBC 병합 후보들의 최대 수를 표시하는 신택스 엘리먼트를 코딩하지 않는 단계; 및상기 신택스 엘리먼트의 값을 디폴트 정수로 설정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 코딩하는 단계는 디코딩하는 단계를 포함하고, 상기 방법은,비디오 데이터의 제2 블록에 대해 모든 IBC 병합 모드들이 디스에이블된다고 결정하는 단계;모든 IBC 병합 모드들이 상기 제2 블록에 대해 디스에이블된다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 제2 블록에 대한 IBC 병합 후보들의 최대 수를 표시하는 신택스 엘리먼트를 코딩하지 않는 단계; 및상기 신택스 엘리먼트의 값을 디폴트 정수로 설정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,적응형 모션 벡터 해상도(AMVR) 모드를 사용하여 상기 비디오 데이터의 제2 블록을 코딩하도록 결정하는 단계;AMVR 모드를 사용하여 제2 블록을 코딩하도록 결정하는 것에 기초하여, 제2 블록에 대한 블록 벡터 차이의 수평 성분의 크기 서픽스의 빈들 및 제2 블록에 대한 블록 벡터 차이의 수직 성분의 크기 서픽스의 빈들에 제1 컨텍스트 적응형 이진 산술 코딩(CABAC) 컨텍스트 모델러를 적용하는 단계;인터 모드를 사용하여 상기 비디오 데이터의 제3 블록을 코딩하도록 결정하는 단계; 및상기 인터 모드를 사용하여 상기 제3 블록을 코딩하도록 결정하는 것에 기초하여, 상기 제3 블록에 대한 블록 벡터 차이의 수평 성분의 크기 서픽스의 빈들 및 상기 제3 블록에 대한 블록 벡터 차이의 수직 성분의 크기 서픽스의 빈들에 제2 CABAC 컨텍스트 모델러를 적용하는 단계로서, 상기 제1 CABAC 컨텍스트 모델러는 제2 CABAC 컨텍스트 모델러와 상이한, 상기 제2 CABAC 컨텍스트 모델러를 적용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 비디오 데이터의 제2 블록의 크로마 스케일링을 갖는 루마 맵핑(LMCS) 도메인 샘플들에 프랙셔널-pel 보간을 적용하도록 결정하는 단계; 및상기 LMCS 도메인 샘플들에 프랙셔널-pel 보간을 적용하도록 결정하는 것에 기초하여, LMSC 도메인에서 상기 LMSC 도메인 샘플들에 프랙셔널-pel 보간을 적용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 비디오 데이터의 제2 블록의 크로마 스케일링을 갖는 루마 맵핑(LMCS) 도메인 샘플들에 프랙셔널-pel 보간을 적용하도록 결정하는 단계;상기 LMCS 도메인 샘플들에 프랙셔널-pel 보간을 적용하도록 결정하는 것에 기초하여, LMCS 도메인으로부터의 상기 LMCS 도메인 샘플들을 픽셀 도메인에 맵핑하여 맵핑된 샘플들을 생성하는 단계;프랙셔널-pel 보간된 샘플들을 생성하기 위해 상기 픽셀 도메인의 상기 맵핑된 샘플들에 프랙셔널-pel 보간을 적용하는 단계; 및상기 프랙셔널-pel 보간된 샘플들을 상기 LMCS 도메인에 맵핑하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,프랙셔널-pel 블록 벡터가 상기 비디오 데이터의 제2 블록에 대해 지원된다고 결정하는 단계;제2 블록에 대해 지원되는 프랙셔널-pel 블록 벡터에 기초하여, 제2 블록에 대한 블록 벡터 차이 수평 성분 및 블록 벡터 차이 수직 성분 각각의 처음 5개의 최상위 빈들을 컨텍스트 코딩하는 단계;상기 프랙셔널-pel 블록 벡터가 상기 비디오 데이터의 제3 블록에 대해 지원되지 않는다고 결정하는 단계; 및상기 프랙셔널-pel 블록 벡터가 상기 제3 블록에 대해 지원되지 않는 것에 기초하여, 상기 제3 블록에 대한 블록 벡터 차이 수평 성분 및 블록 벡터 차이 수직 성분 각각의 처음 3개의 최상위 빈들을 컨텍스트 코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 비디오 데이터의 제2 블록을 코딩하기 위해 인트라 블록 복사(IBC) 모드 또는 인트라 템플릿 매칭(IntraTMP) 모드 중 적어도 하나를 사용하도록 결정하는 단계;상기 IBC 모드 또는 상기 IntraTMP 모드 중 적어도 하나를 사용하여 상기 제2 블록을 코딩하는 단계; 및로컬 조명 보상(LIC)을 위한 템플릿을 생성하는 단계로서, 상기 템플릿을 생성하는 단계는 상기 제2 블록의 루마 성분들에 대해 미리 정의된 제1의 2-탭 이중 선형 필터를 사용하는 단계 및 상기 제2 블록의 크로마 성분들에 대해 미리 정의된 제2의 2-탭 이중 선형 필터를 사용하는 단계를 포함하고, 상기 제1의 2-탭 이중 선형 필터는 상기 제2의 2-탭 이중 선형 필터와 동일하거나 또는 상기 제2의 2-탭 이중 선형 필터와 상이한, 상기 템플릿을 생성하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 비디오 데이터의 제2 블록에 대한 인트라 블록 복사(IBC)에 대한 병합 후보들의 적응적 재정렬(ARMC)을 수행하도록 결정하는 단계; 및상기 제2 블록에 대한 참조 템플릿 블록을 생성하는 단계로서, 상기 참조 템플릿 블록을 생성하는 단계는 미리 정의된 제1의 2-탭 이중 선형 필터를 사용하는 단계를 포함하는, 상기 참조 템플릿 블록을 생성하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,고급 모션 벡터 예측(AMVP) 후보들에 대한 오프셋들을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 AMVP 후보들에 대한 오프셋들은 다음을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법: 수평 1차원 모드의 경우, AMVP 후보 0 = (max(-W, -PosX) 003c#003c# r, 0) + (Δx, 0), 및 AMVP 후보 1 = (-PosX 003c#003c# r, 0); 그리고 수직 1차원 모드의 경우, AMVP 후보 0 = (0, max(-H, -TopY) 003c#003c# r) + (0, Δys), 및 AMVP 후보 1 = (0, -TopY 003c#003c# r), 여기서 쿼터-pel 정밀도의 경우 (Δx, Δy) = (3 003c#003c# (r-2), 3 003c#003c# (r-2)) 및 하프-pel 정밀도의 경우 (Δx, Δy) = (1 003c#003c# (r-1), 1 003c#003c# (r-1)).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 비디오 데이터의 제2 블록에 인트라 블록 복사(IBC) 모드 또는 인트라 템플릿 매칭(IntraTMP) 모드 중 적어도 하나를 적용하도록 결정하는 단계;상기 IBC 모드 또는 상기 IntraTMP 모드 중 적어도 하나를 상기 제2 블록에 적용하는 단계;상기 제2 블록에 대한 참조 샘플들의 최소 영역을 결정하는 단계;모든 참조 샘플들이 상기 IBC 모드 또는 상기 IntraTMP 모드 중 적어도 하나의 유효한 검색 범위 내에 있는 것에 기초하여 프랙셔널-pel 블록 벡터(BV)가 유효하도록 결정하는 단계; 및상기 IBC 모드 또는 상기 IntraTMP 모드 중 적어도 하나의 적용에 기초하여 상기 제2 블록을 코딩하는 단계를 더 포함하고,상기 최소 영역은 상기 BV의 절단된 버전에 의해 포인팅된 폭 바이 높이 (WxH) 로서 정의되고, 상기 BV의 절단된 버전은 ((BVx003e#003e#r)003c#003c#r, (BVy003e#003e#r)003c#003c#r)로서 정의되며, 여기서 r은 상기 BV에 대한 로그2-스케일 저장 정밀도인, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 비디오 데이터의 제2 블록에 인트라 블록 복사(IBC) 모드 또는 인트라 템플릿 매칭(IntraTMP) 모드 중 적어도 하나를 적용하도록 결정하는 단계;상기 IBC 모드 또는 상기 IntraTMP 모드 중 적어도 하나를 상기 제2 블록에 적용하는 단계;상기 제2 블록에 대한 참조 샘플들의 최소 영역을 결정하는 단계;모든 참조 샘플들이 상기 IBC 모드 또는 상기 IntraTMP 모드 중 적어도 하나의 유효한 검색 범위 내에 있는 것에 기초하여 프랙셔널-pel 블록 벡터(BV)가 유효하도록 결정하는 단계; 및상기 IBC 모드 또는 상기 IntraTMP 모드 중 적어도 하나의 적용에 기초하여 상기 제2 블록을 코딩하는 단계를 더 포함하고,상기 최소 영역은 상기 BV의 절단된 버전에 의해 포인팅된 폭 바이 높이 (WxH) 보다 작은 직사각형 형상을 포함하고, 상기 BV의 절단된 버전은 ((BVx003e#003e#r)003c#003c#r, (BVy003e#003e#r)003c#003c#r)로서 정의되며, 여기서 r은 상기 BV에 대한 로그2-스케일 저장 정밀도이고, 적어도 최소 폭 바이 최소 높이만큼 크고, 상기 최소 영역은 (((BVx003e#003e#r)003c#003c#r) + Δx, ((BVy003e#003e#r)003c#003c#r) + Δy)에 의해 포인팅되며, 여기서 Δx = ((W-Wmin)003e#003e#1)이고 Δy = ((H-Hmin)003e#003e#1)인, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 비디오 데이터의 제2 블록에 인트라 블록 복사(IBC) 모드 또는 인트라 템플릿 매칭(IntraTMP) 모드 중 적어도 하나를 적용하도록 결정하는 단계;상기 IBC 모드 또는 상기 IntraTMP 모드 중 적어도 하나를 상기 제2 블록에 적용하는 단계;상기 제2 블록에 대한 참조 샘플들의 최소 영역을 결정하는 단계;모든 참조 샘플들이 상기 IBC 모드 또는 상기 IntraTMP 모드 중 적어도 하나의 유효한 검색 범위 내에 있는 것에 기초하여 프랙셔널-pel 블록 벡터(BV)가 유효하도록 결정하는 단계; 및상기 IBC 모드 또는 상기 IntraTMP 모드 중 적어도 하나의 적용에 기초하여 상기 제2 블록을 코딩하는 단계로서, 상기 최소 영역은 (BVx - (M/2) + 1, BVy - (N/2) + 1)에 의해 포인팅되는 (W+(M-1)) x (H+(N-1)) 이고, 상기 최소 영역과 상기 유효 검색 범위 사이의 중첩 영역은 비어 있지 않은, 상기 제2 블록을 코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 비디오 데이터의 제2 블록에 대한 참조 샘플 영역의 적어도 하나의 이용불가능한 참조 샘플이 존재한다고 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 이용불가능한 샘플에 기초하여, 상기 적어도 하나의 이용불가능한 참조 샘플에 패딩을 적용하도록 결정하는 단계로서, 상기 패딩은 수평 패딩 또는 수직 패딩 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 패딩을 적용하도록 결정하는 단계; 및상기 참조 샘플 영역에 수평 패딩 또는 수직 패딩 중 적어도 하나를 적용하는 단계로서, 상기 수평 패딩을 적용하는 단계는 상기 참조 샘플 영역의 유효 검색 영역에서 가장 가까운 수평 이용가능한 샘플을 각각의 이용불가능한 샘플과 동일한 수평 행의 샘플들 내의 상기 각각의 이용불가능한 샘플로 복사하는 단계를 포함하고, 상기 수직 패딩을 적용하는 단계는 상기 참조 샘플 영역의 상기 유효 검색 영역에서 가장 가까운 수직 이용가능한 샘플을 각각의 이용불가능한 샘플과 동일한 수직 행의 샘플들 내의 상기 각각의 이용불가능한 샘플로 복사하는 단계를 포함하고, 수평 패딩 및 수직 패딩이 모두 적용될 때, 수평 패딩은 수직 패딩 전에 적용되는, 상기 수평 패딩 또는 수직 패딩 중 적어도 하나를 적용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 참조 샘플들의 최소 영역 내의 모든 참조 샘플들이 이용가능한, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,상기 비디오 데이터의 제2 블록에 대한 참조 샘플 영역의 참조 샘플들의 최소 영역을 결정하는 단계;상기 참조 샘플 영역의 유효 검색 범위를 결정하는 단계; 및상기 최소 영역 밖에 있는 상기 유효 검색 영역 내의 각각의 샘플에 수평 패딩 또는 수직 패딩 중 적어도 하나를 적용하는 단계로서, 상기 수평 패딩을 적용하는 단계는 상기 참조 샘플 영역의 유효 검색 영역에서 가장 가까운 수평 이용가능한 샘플을 각각의 이용불가능한 샘플과 동일한 수평 행의 샘플들 내의 상기 각각의 이용불가능한 샘플로 복사하는 단계를 포함하고, 상기 수직 패딩을 적용하는 단계는 상기 참조 샘플 영역의 상기 유효 검색 영역에서 가장 가까운 수직 이용가능한 샘플을 각각의 이용불가능한 샘플과 동일한 수직 행의 샘플들 내의 상기 각각의 이용불가능한 샘플로 복사하는 단계를 포함하고, 수평 패딩 및 수직 패딩이 모두 적용될 때, 수평 패딩은 수직 패딩 전에 적용되는, 상기 수평 패딩 또는 수직 패딩 중 적어도 하나를 적용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 하나 이상의 메모리들; 및회로에서 구현되고 상기 하나 이상의 메모리들에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 블록 벡터 차이들을 갖는 인트라 블록 카피 병합 모드(IBC-MBVD)를 사용하여 비디오 데이터의 제1 블록을 코딩하도록 결정하고; 프랙셔널-pel 오프셋들을 갖는 IBC-MBVD를 사용할지 또는 정수-pel 오프셋들을 갖는 IBC-MBVD를 사용할지 여부를 나타내는 신택스 엘리먼트를 프로세싱하고; 및 프랙셔널-pel 오프셋들을 갖는 IBC-MBVD 또는 정수-pel 오프셋들을 갖는 IBC-MBVD를 사용할지 여부의 결정에 기초하여 상기 제1 블록을 코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 코딩하는 것은 인코딩하는 것을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 제1 블록에 적용가능한 헤더에서 상기 신택스 엘리먼트를 시그널링하도록 구성되고, 상기 신택스 엘리먼트는 프랙셔널-pel 오프셋들을 갖는 IBC-MBVD를 사용하는 것을 나타내는 값을 갖는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 코딩하는 것은 디코딩하는 것을 포함하고, 상기 신택스 엘리먼트를 프로세싱하는 것의 일부로서 결정하여, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제1 블록에 적용가능한 헤더에서 상기 신택스 엘리먼트를 파싱하도록 구성되고, 상기 신택스 엘리먼트는 프랙셔널-pel 오프셋들을 갖는 IBC-MBVD를 사용하는 것을 나타내는 값을 갖는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서,상기 코딩하는 것은 디코딩하는 것을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,비디오 데이터의 제2 블록에 대해 인트라 블록 복사(IBC) 정규 병합 모드가 디스에이블된다고 결정하고;IBC 정규 병합 모드가 상기 제2 블록에 대해 디스에이블된다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 제2 블록에 대한 IBC 병합 후보들의 최대 수를 표시하는 신택스 엘리먼트를 코딩하지 않고; 및상기 신택스 엘리먼트의 값을 디폴트 정수로 설정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항에 있어서,상기 코딩하는 것은 디코딩하는 것을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,비디오 데이터의 제2 블록에 대해 모든 인트라 블록 복사(IBC) 병합 모드들이 디스에이블된다고 결정하고;모든 IBC 병합 모드들이 상기 제2 블록에 대해 디스에이블된다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 제2 블록에 대한 IBC 병합 후보들의 최대 수를 표시하는 신택스 엘리먼트를 코딩하지 않고; 및상기 신택스 엘리먼트의 값을 디폴트 정수로 설정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,적응형 모션 벡터 해상도(AMVR) 모드를 사용하여 상기 비디오 데이터의 제2 블록을 코딩하도록 결정하고;AMVR 모드를 사용하여 제2 블록을 코딩하도록 결정하는 것에 기초하여, 제2 블록에 대한 블록 벡터 차이의 수평 성분의 크기 서픽스의 빈들 및 제2 블록에 대한 블록 벡터 차이의 수직 성분의 크기 서픽스의 빈들에 제1 컨텍스트 적응형 이진 산술 코딩(CABAC) 컨텍스트 모델러를 적용하고;인터 모드를 사용하여 상기 비디오 데이터의 제3 블록을 코딩하도록 결정하고; 및상기 인터 모드를 사용하여 상기 제3 블록을 코딩하도록 결정하는 것에 기초하여, 상기 제3 블록에 대한 블록 벡터 차이의 수평 성분의 크기 서픽스의 빈들 및 상기 제3 블록에 대한 블록 벡터 차이의 수직 성분의 크기 서픽스의 빈들에 제2 CABAC 컨텍스트 모델러를 적용하는 것으로서, 상기 제1 CABAC 컨텍스트 모델러는 제2 CABAC 컨텍스트 모델러와 상이한, 상기 제2 CABAC 컨텍스트 모델러를 적용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 비디오 데이터의 제2 블록의 크로마 스케일링을 갖는 루마 맵핑(LMCS) 도메인 샘플들에 프랙셔널-pel 보간을 적용하도록 결정하고; 및상기 LMCS 도메인 샘플들에 프랙셔널-pel 보간을 적용하도록 결정하는 것에 기초하여, LMSC 도메인에서 상기 LMSC 도메인 샘플들에 프랙셔널-pel 보간을 적용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제19항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 비디오 데이터의 제2 블록의 크로마 스케일링을 갖는 루마 맵핑(LMCS) 도메인 샘플들에 프랙셔널-pel 보간을 적용하도록 결정하고;상기 LMCS 도메인 샘플들에 프랙셔널-pel 보간을 적용하도록 결정하는 것에 기초하여, LMCS 도메인으로부터의 상기 LMCS 도메인 샘플들을 픽셀 도메인에 맵핑하여 맵핑된 샘플들을 생성하고;프랙셔널-pel 보간된 샘플들을 생성하기 위해 상기 픽셀 도메인의 상기 맵핑된 샘플들에 프랙셔널-pel 보간을 적용하고; 및상기 프랙셔널-pel 보간된 샘플들을 상기 LMCS 도메인에 맵핑하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제19항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,프랙셔널-pel 블록 벡터가 상기 비디오 데이터의 제2 블록에 대해 지원된다고 결정하고;제2 블록에 대해 지원되는 프랙셔널-pel 블록 벡터에 기초하여, 제2 블록에 대한 블록 벡터 차이 수평 성분 및 블록 벡터 차이 수직 성분 각각의 처음 5개의 최상위 빈들을 컨텍스트 코딩하고;상기 프랙셔널-pel 블록 벡터가 상기 비디오 데이터의 제3 블록에 대해 지원되지 않는다고 결정하고; 및상기 프랙셔널-pel 블록 벡터가 상기 제3 블록에 대해 지원되지 않는 것에 기초하여, 상기 제3 블록에 대한 블록 벡터 차이 수평 성분 및 블록 벡터 차이 수직 성분 각각의 처음 3개의 최상위 빈들을 컨텍스트 코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제19항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 비디오 데이터의 제2 블록을 코딩하기 위해 인트라 블록 복사(IBC) 모드 또는 인트라 템플릿 매칭(IntraTMP) 모드 중 적어도 하나를 사용하도록 결정하고;상기 IBC 모드 또는 상기 IntraTMP 모드 중 적어도 하나를 사용하여 상기 제2 블록을 코딩하고; 및로컬 조명 보상(LIC)을 위한 템플릿을 생성하는 것으로서, 상기 템플릿을 생성하는 것은 상기 제2 블록의 루마 성분들에 대해 미리 정의된 제1의 2-탭 이중 선형 필터를 사용하는 것 및 상기 제2 블록의 크로마 성분들에 대해 미리 정의된 제2의 2-탭 이중 선형 필터를 사용하는 것을 포함하고, 상기 제1의 2-탭 이중 선형 필터는 상기 제2의 2-탭 이중 선형 필터와 동일하거나 또는 상기 제2의 2-탭 이중 선형 필터와 상이한, 상기 템플릿을 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제19항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 비디오 데이터의 제2 블록에 대한 인트라 블록 복사(IBC)에 대한 병합 후보들의 적응적 재정렬(ARMC)을 수행하도록 결정하고; 및상기 제2 블록에 대한 참조 템플릿 블록을 생성하는 것으로서, 상기 참조 템플릿 블록을 생성하는 것은 미리 정의된 제1의 2-탭 이중 선형 필터를 사용하는 것을 포함하는, 상기 참조 템플릿 블록을 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제19항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,고급 모션 벡터 예측(AMVP) 후보들에 대한 오프셋들을 결정하도록 구성되고, 상기 AMVP 후보들에 대한 오프셋들은 다음을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스: 수평 1차원 모드의 경우, AMVP 후보 0 = (max(-W, -PosX) 003c#003c# r, 0) + (Δx, 0), 및 AMVP 후보 1 = (-PosX 003c#003c# r, 0); 그리고 수직 1차원 모드의 경우, AMVP 후보 0 = (0, max(-H, -TopY) 003c#003c# r) + (0, Δys), 및 AMVP 후보 1 = (0, -TopY 003c#003c# r), 여기서 쿼터-pel 정밀도의 경우 (Δx, Δy) = (3 003c#003c# (r-2), 3 003c#003c# (r-2)) 및 하프-pel 정밀도의 경우 (Δx, Δy) = (1 003c#003c# (r-1), 1 003c#003c# (r-1)).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제19항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 비디오 데이터의 제2 블록에 인트라 블록 복사(IBC) 모드 또는 인트라 템플릿 매칭(IntraTMP) 모드 중 적어도 하나를 적용하도록 결정하고;상기 IBC 모드 또는 상기 IntraTMP 모드 중 적어도 하나를 상기 제2 블록에 적용하고;상기 제2 블록에 대한 참조 샘플들의 최소 영역을 결정하고;모든 참조 샘플들이 상기 IBC 모드 또는 상기 IntraTMP 모드 중 적어도 하나의 유효한 검색 범위 내에 있는 것에 기초하여 프랙셔널-pel 블록 벡터(BV)가 유효하도록 결정하고; 및상기 IBC 모드 또는 상기 IntraTMP 모드 중 적어도 하나의 적용에 기초하여 상기 제2 블록을 코딩하도록 구성되고,상기 최소 영역은 상기 BV의 절단된 버전에 의해 포인팅된 폭 바이 높이 (WxH) 로서 정의되고, 상기 BV의 절단된 버전은 ((BVx003e#003e#r)003c#003c#r, (BVy003e#003e#r)003c#003c#r)로서 정의되며, 여기서 r은 상기 BV에 대한 로그2-스케일 저장 정밀도인, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제19항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 비디오 데이터의 제2 블록에 인트라 블록 복사(IBC) 모드 또는 인트라 템플릿 매칭(IntraTMP) 모드 중 적어도 하나를 적용하도록 결정하고;상기 IBC 모드 또는 상기 IntraTMP 모드 중 적어도 하나를 상기 제2 블록에 적용하고;상기 제2 블록에 대한 참조 샘플들의 최소 영역을 결정하고;모든 참조 샘플들이 상기 IBC 모드 또는 상기 IntraTMP 모드 중 적어도 하나의 유효한 검색 범위 내에 있는 것에 기초하여 프랙셔널-pel 블록 벡터(BV)가 유효하도록 결정하고; 및상기 IBC 모드 또는 상기 IntraTMP 모드 중 적어도 하나의 적용에 기초하여 상기 제2 블록을 코딩하도록 구성되고,상기 최소 영역은 상기 BV의 절단된 버전에 의해 포인팅된 폭 바이 높이 (WxH) 보다 작은 직사각형 형상을 포함하고, 상기 BV의 절단된 버전은 ((BVx003e#003e#r)003c#003c#r, (BVy003e#003e#r)003c#003c#r)로서 정의되며, 여기서 r은 상기 BV에 대한 로그2-스케일 저장 정밀도이고, 적어도 최소 폭 바이 최소 높이만큼 크고, 상기 최소 영역은 (((BVx003e#003e#r)003c#003c#r) + Δx, ((BVy003e#003e#r)003c#003c#r) + Δy)에 의해 포인팅되며, 여기서 Δx = ((W-Wmin)003e#003e#1)이고 Δy = ((H-Hmin)003e#003e#1)인, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제19항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 비디오 데이터의 제2 블록에 인트라 블록 복사(IBC) 모드 또는 인트라 템플릿 매칭(IntraTMP) 모드 중 적어도 하나를 적용하도록 결정하고;상기 IBC 모드 또는 상기 IntraTMP 모드 중 적어도 하나를 상기 제2 블록에 적용하고;상기 제2 블록에 대한 참조 샘플들의 최소 영역을 결정하고;모든 참조 샘플들이 상기 IBC 모드 또는 상기 IntraTMP 모드 중 적어도 하나의 유효한 검색 범위 내에 있는 것에 기초하여 프랙셔널-pel 블록 벡터(BV)가 유효하도록 결정하고; 및상기 IBC 모드 또는 상기 IntraTMP 모드 중 적어도 하나의 적용에 기초하여 상기 제2 블록을 코딩하는 것으로서, 상기 최소 영역은 (BVx - (M/2) + 1, BVy - (N/2) + 1)에 의해 포인팅되는 (W+(M-1)) x (H+(N-1)) 이고, 상기 최소 영역과 상기 유효 검색 범위 사이의 중첩 영역은 비어 있지 않은, 상기 제2 블록을 코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제19항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 비디오 데이터의 제2 블록에 대한 참조 샘플 영역의 적어도 하나의 이용불가능한 참조 샘플이 존재한다고 결정하고;상기 적어도 하나의 이용불가능한 샘플에 기초하여, 상기 적어도 하나의 이용불가능한 참조 샘플에 패딩을 적용하도록 결정하는 것으로서, 상기 패딩은 수평 패딩 또는 수직 패딩 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 패딩을 적용하도록 결정하고; 및상기 참조 샘플 영역에 수평 패딩 또는 수직 패딩 중 적어도 하나를 적용하는 것으로서, 상기 수평 패딩을 적용하는 것은 상기 참조 샘플 영역의 유효 검색 영역에서 가장 가까운 수평 이용가능한 샘플을 각각의 이용불가능한 샘플과 동일한 수평 행의 샘플들 내의 상기 각각의 이용불가능한 샘플로 복사하는 것을 포함하고, 상기 수직 패딩을 적용하는 것은 상기 참조 샘플 영역의 상기 유효 검색 영역에서 가장 가까운 수직 이용가능한 샘플을 각각의 이용불가능한 샘플과 동일한 수직 행의 샘플들 내의 상기 각각의 이용불가능한 샘플로 복사하는 것을 포함하고, 수평 패딩 및 수직 패딩이 모두 적용될 때, 수평 패딩은 수직 패딩 전에 적용되는, 상기 수평 패딩 또는 수직 패딩 중 적어도 하나를 적용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 참조 샘플들의 최소 영역 내의 모든 참조 샘플들이 이용가능한, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제19항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 비디오 데이터의 제2 블록에 대한 참조 샘플 영역의 참조 샘플들의 최소 영역을 결정하고;상기 참조 샘플 영역의 유효 검색 범위를 결정하고; 및상기 최소 영역 밖에 있는 상기 유효 검색 영역 내의 각각의 샘플에 수평 패딩 또는 수직 패딩 중 적어도 하나를 적용하는 것으로서, 상기 수평 패딩을 적용하는 것은 상기 참조 샘플 영역의 유효 검색 영역에서 가장 가까운 수평 이용가능한 샘플을 각각의 이용불가능한 샘플과 동일한 수평 행의 샘플들 내의 상기 각각의 이용불가능한 샘플로 복사하는 것을 포함하고, 상기 수직 패딩을 적용하는 것은 상기 참조 샘플 영역의 상기 유효 검색 영역에서 가장 가까운 수직 이용가능한 샘플을 각각의 이용불가능한 샘플과 동일한 수직 행의 샘플들 내의 상기 각각의 이용불가능한 샘플로 복사하는 것을 포함하고, 수평 패딩 및 수직 패딩이 모두 적용될 때, 수평 패딩은 수직 패딩 전에 적용되는, 상기 수평 패딩 또는 수직 패딩 중 적어도 하나를 적용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제19항에 있어서, 상기 비디오 데이터를 캡처하기 위한 카메라 또는 상기 비디오 데이터를 디스플레이하기 위한 디스플레이 중 적어도 하나를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 때, 하나 이상의 프로세서들로 하여금,블록 벡터 차이들을 갖는 인트라 블록 카피 병합 모드(IBC-MBVD)를 사용하여 비디오 데이터의 제1 블록을 코딩하도록 결정하게 하고;프랙셔널-pel 오프셋들을 갖는 IBC-MBVD를 사용할지 또는 정수-pel 오프셋들을 갖는 IBC-MBVD를 사용할지 여부를 나타내는 신택스 엘리먼트를 프로세싱하게 하고; 및프랙셔널-pel 오프셋들을 갖는 IBC-MBVD 또는 정수-pel 오프셋들을 갖는 IBC-MBVD를 사용할지 여부의 결정에 기초하여 상기 제1 블록을 코딩하게 하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>대만</country><engName>CHEN, CHUN-CHI</engName><name>천 춘-치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>인도</country><engName>RAY, BAPPADITYA</engName><name>레이 밥파디트야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, HONGTAO</engName><name>왕 홍타오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/488,469</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/493,169</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.02.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/437,485</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0982973-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0167573-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257028656.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9382e2fb3b5c49a2d44a7fcfe94ea688a1ecfe70a26ae5118333bfe62c18daba2a251fd747e477def8d44bc70d4dd1c480496326c17c99426e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd4d52feee4e6cbabc55ecbe8929caa7512df02298bf7e1e9e927f5b1fa725a8a0f368961a6716bf7942436ccbf559124708ca54ef3e19d69</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>