<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:46.846</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7035999</applicationNumber><claimCount>41</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>눈부심 방지 애플리케이션을 위한 멀티-레벨 구조화 표면 및 관련 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-LEVEL STRUCTURED SURFACE FOR ANTI-GLARE APPLICATION AND ASSOCIATED METHODS</inventionTitleEng><openDate>2024.12.03</openDate><openNumber>10-2024-0169671</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C03C 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C03C 21/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 5/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 1/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 주 표면에 형성된 회절 표면 영역을 포함하는 디스플레이 물품이 설명되어 있다. 상기 회절 표면 영역 내에서, 상기 주 표면은 디스플레이 물품을 통해 확장되는 가상의 베이스 평면에 대해 측정된 높이들의 이산 분포로 배치된 복수의 영역을 포함한다. 상기 복수의 영역은, 범위 [θmin, θmax]의 제1 주 표면 상의 입사각에서 관심의 파장 범위 [λmin, λmax] 내에서 상기 제1 주 표면에 입사되는 광의 정반사율이 상기 회절 표면 영역을 포함하지 않는 상기 제1 주 표면의 텍스처링되지 않은 버전과 비교했을 때 적어도 10배 감소하도록 배열된다. 상기 높이들의 이산 분포에서 높이들 간의 차이는 의 정수 배수의 5% 이내이고, 여기서, 여기서 이고, = 이며, 이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023192030</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/015335</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 주 표면;상기 제1 주 표면에 대향하는 제2 주 표면; 및상기 제1 주 표면에 형성된 회절 표면 영역을 포함하며,여기서, 상기 회절 표면 영역 내에서, 상기 제1 주 표면은 디스플레이 물품을 통해 그리고 상기 제1 주 표면에 평행하게 확장되는 가상의 베이스 평면에 대해 측정된 높이들의 이산 분포로 배치된 복수의 영역을 포함하고, 여기서: 상기 복수의 영역은, 최소 입사각(θmin) 내지 최대 입사각(θmax) 범위의 상기 제1 주 표면 상의 입사각에서 최소 파장(λmin) 이상이고 최대 파장(λmax) 이하인 관심의 파장 범위 내에서 상기 제1 주 표면에 입사되는 광의 정반사율이 상기 회절 표면 영역을 포함하지 않는 상기 제1 주 표면의 텍스처링되지 않은 버전과 비교했을 때 적어도 10배 감소하도록 배열되며, 상기 높이들의 이산 분포에서 높이들 간의 차이는 의 정수 배수의 5% 이내이며, 여기서 이고, =이며, 인, 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,회절 표면 영역은 관심의 파장 범위에 걸쳐 1.5°이하의 피크 산란 각도를 갖는 원거리-필드 산란 패턴(far-field scattering pattern)으로 광을 산란시키는, 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서,피크 산란 각도는 관심의 파장 범위의 적어도 일부에 걸쳐 0.5°이하인, 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 2에 있어서,원거리-필드 산란 패턴은 라게르-가우시안(Laguerre-Gaussian) 모드에 근사하는, 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1 내지 4 중 어느 한 항에 있어서,λmin은 380 nm 이상이고 λmax는 1200 nm 이하이며,θmin은 0°이상이고 θmax는 75°이하인, 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1 내지 5 중 어느 한 항에 있어서,λmin = 400 nm이고 λmax = 800 nm인, 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1 내지 6 중 어느 한 항에 있어서,정반사율은 제1 주 표면의 텍스처링되지 않은 버전과 비교했을 때 적어도 100배 감소하는, 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1 내지 7 중 어느 한 항에 있어서,복수의 영역은 1 ㎛ 이상의 최소 피처 크기(feature size)를 갖는, 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1 내지 8 중 어느 한 항에 있어서,복수의 영역은 서로 수직인 두 방향으로 주기적인 패턴으로 배열되는, 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서,패턴은 가상의 베이스 평면에 대해 둘러싸인 영역과 다른 높이를 갖는 영역으로 완전히 둘러싸인 적어도 하나의 둘러싸인 영역을 포함하는, 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1 내지 10 중 어느 한 항에 있어서,제1 주 표면에 입사되는 광의 투과 헤이즈가 400 nm 내지 800 nm의 전체 파장 범위에 걸쳐 4% 이하인, 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1 내지 11 중 어느 한 항에 있어서,높이들의 이산 분포의 각각의 높이에서 복수의 영역의 영역들은 정반사율을 최소화하도록 미리 결정된 회절 표면 영역의 결합 표면 영역 퍼센티지를 차지하는, 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서,높이들의 이산 분포는 3개 이상의 높이를 포함하는, 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서,높이들의 이산 분포는 적어도 4개의 높이를 포함하며, 상기 적어도 4개의 높이는 최소 높이(hmin), hmin + 의 5% 이내의 제2 높이, hmin + 의 5% 이내의 제3 높이, 및 hmin + 의 5% 이내의 제4 높이를 포함하는, 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 14에 있어서,최소 높이를 갖는 제1 복수의 영역은 회절 표면 영역의 제1 결합 표면 영역 퍼센티지를 차지하며,상기 제1 결합 표면 영역 퍼센티지는 제2 높이를 갖는 제2 복수의 영역이 차지하는 제2 결합 표면 영역 퍼센티지보다 작은, 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서,제3 높이를 갖는 제3 복수의 영역은 회절 표면 영역의 제3 결합 표면 영역 퍼센티지를 차지하고,제4 높이를 갖는 제4 복수의 영역은 회절 표면 영역의 제4 결합 표면 영역 퍼센티지를 차지하고,제1 결합 표면 영역 퍼센티지는 제4 결합 표면 영역 퍼센티지의 5% 이내이며,제2 결합 표면 영역 퍼센티지는 제3 결합 표면 영역 퍼센티지의 5% 이내인, 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 13에 있어서,각각의 높이와 연관된 결합 표면 영역 퍼센티지는 40% 이하인, 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 주 표면;상기 제1 주 표면에 대향하는 제2 주 표면; 및상기 제1 주 표면에 형성된 회절 표면 영역을 포함하며,여기서, 상기 회절 표면 영역 내에서, 상기 제1 주 표면은: 유리 디스플레이 물품을 통해 그리고 상기 제1 주 표면에 평행하게 확장되는 가상의 베이스 평면으로부터 측정된 최대 높이(hmax)에서 제1 복수의 높이의 평균의 5% 이내인 제1 복수의 높이를 포함함과 더불어 상기 회절 표면 영역의 제1 결합 표면 영역 퍼센티지를 차지하는 제1 복수의 영역; 및 상기 가상의 베이스 평면으로부터 측정된 최소 높이(hmin)에서 제2 복수의 높이의 평균의 5% 이내인 제2 복수의 높이를 포함함과 더불어 상기 회절 표면 영역의 제2 결합 표면 영역 퍼센티지를 차지하는 제2 복수의 영역을 포함하고, 여기서:  상기 제1 복수의 영역 및 제2 복수의 영역은 최소 입사각(θmin) 내지 최대 입사각(θmax) 범위의 상기 제1 주 표면 상의 입사각에서 최소 파장(λmin) 이상이고 최대 파장(λmax) 이하인 관심의 파장 범위 내에서 상기 제1 주 표면에 입사되는 광의 예측된 정반사율에 기초하여 미리 결정된 패턴으로 배열되며,  hmax - hmin은 의 정수 배수의 5% 이내이고, 여기서 이고, = 이고, 이며,  상기 제1 주 표면의 평균 측정된 정반사율은 입사각 내의 관심의 파장 범위에 걸쳐 2.5% 이하인, 유리 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 18에 있어서,회절 표면 영역은 관심의 파장 범위에 걸쳐 1.5°이하의 피크 산란 각도를 갖는 원거리-필드 산란 패턴으로 광을 산란시키는, 유리 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 19에 있어서,피크 산란 각도는 관심의 파장 범위에 걸쳐 0.5°이하인, 유리 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 19에 있어서,원거리-필드 산란 패턴은 라게르-가우시안 모드에 근사하는, 유리 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 18 내지 21 중 어느 한 항에 있어서,λmin은 380 nm 이상이고 λmax는 1200 nm 이하이며,θmin은 0°이상이고 θmax는 75°이하인, 유리 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 18 내지 22 중 어느 한 항에 있어서,회절 표면 영역 내에서, 제1 주 표면은 베이스 평면으로부터 측정된 높이(h1)에서 제3 복수의 높이의 평균의 5% 이내인 제3 복수의 높이를 포함함과 더불어 상기 회절 표면 영역의 제3 결합 표면 영역 퍼센티지를 차지하는 제3 복수의 영역을 포함하며, 여기서 상기 높이(h1)는 hmin + 의 5% 이내인, 유리 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 23에 있어서,회절 표면 영역 내에서, 제1 주 표면은 베이스 평면으로부터 측정된 높이(h2)에서 제4 복수의 높이의 평균의 5% 이내인 제4 복수의 높이를 포함함과 더불어 상기 회절 표면 영역의 제4 결합 표면 영역 퍼센티지를 차지하는 제4 복수의 영역을 포함하며, 여기서 상기 높이(h2)는 h1 + 의 5% 이내인, 유리 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 24에 있어서,제1 결합 표면 영역 퍼센티지는 제2 결합 표면 영역 퍼센티지의 5% 이내이며,제3 결합 표면 영역 퍼센티지는 제4 결합 표면 영역 퍼센티지의 5% 이내인, 유리 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 24에 있어서,제1 결합 표면 영역 퍼센티지, 제2 결합 표면 영역 퍼센티지, 제3 결합 표면 영역 퍼센티지, 및 제4 결합 표면 영역 퍼센티지는 각각 40% 이하인, 유리 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 18 내지 26 중 어느 한 항에 있어서,제1 복수의 영역 및 제2 복수의 영역은 각각 1 ㎛ 이상의 피처 크기를 갖는, 유리 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 18 내지 27 중 어느 한 항에 있어서,미리 결정된 패턴은 서로 수직인 두 방향으로 주기적인, 유리 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 18 내지 28 중 어느 한 항에 있어서,미리 결정된 패턴은 가상의 베이스 평면에 대해 둘러싸인 영역과 다른 높이를 갖는 영역으로 완전히 둘러싸인 적어도 하나의 둘러싸인 영역을 포함하는, 유리 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 18 내지 29 중 어느 한 항에 있어서,제1 주 표면에 입사되는 광의 투과 헤이즈가 400 nm 내지 800 nm의 전체 파장 범위에 걸쳐 4% 이하인, 유리 디스플레이 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 디스플레이 물품용 기판의 회절 표면 영역을 형성하는 방법으로서, 상기 방법은:상기 기판의 제1 주 표면 상의 복수의 영역에 대한 패턴을 결정하는 단계, 여기서 상기 복수의 영역의 각각의 영역은 상기 디스플레이 물품을 통해 그리고 상기 제1 주 표면에 평행하게 확장되는 가상의 베이스 평면에 대해 측정된 높이에 배치된 표면 영역을 포함하며, 상기 복수의 영역은 높이들의 이산 분포를 포함함;상기 복수의 영역 중 적어도 일부를 형성하기 위해 상기 제1 주 표면의 선택된 영역에만 에칭을 허용하는 하나 이상의 에칭 마스크를 상기 제1 주 표면에 배치하는 단계; 및상기 하나 이상의 에칭 마스크의 각각의 에칭 마스크가 상기 제1 주 표면에 배치된 후, 상기 높이들의 이산 분포에서 높이들 간의 차이가 의 정수 배수의 5% 이내가 되도록, 상기 기판의 높이들의 이산 분포를 포함하는 복수의 영역을 형성하도록 일정 시간 주기 동안 에칭제와 상기 디스플레이 물품을 접촉시키는 단계를 포함하며,여기서 이고, λmin은 관심의 파장 범위의 최소 파장이고, λmax는 관심의 파장 범위의 최대 파장이고, [θmin, θmax]는 디스플레이 물품의 정반사율을 최소화하기 위해 필요한 입사각 범위를 규정하고, = 이며, 인, 디스플레이 물품용 기판의 회절 표면 영역을 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 31에 있어서,복수의 영역에 대한 패턴을 결정하는 단계는 관계 FA=1을 사용하여 높이들의 이산 분포에서 각각의 높이에 대한 이상적인 결합 표면 영역 퍼센티지를 결정하는 단계를 포함하며,여기서 A는 N개의 엔트리를 가진 벡터이고, N은 높이들의 이산 분포에서 높이의 수에 대응하고, 1은 N개의 엔트리를 가진 단위 열 벡터이고, F는 N×N 행렬이며, 각각의 값 Fij는 와 같이 계산되는, 디스플레이 물품용 기판의 회절 표면 영역을 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 32에 있어서,복수의 영역에 대한 패턴을 결정하는 단계는:복수의 영역에 대한 초기 패턴을 생성하는 단계;균일한 필드로 입사 광을 근사하고 반사된 광의 위상 시프트를 유도하는 것만으로 회절 표면 영역을 근사하여 추정된 원거리-필드 산란 패턴 을 계산하는 단계; 및최적화 알고리즘을 사용하여 와 타겟 산란 패턴 u(λ) 간의 차이를 감소시키기 위해 초기 패턴을 업데이트하는 단계를 포함하는, 디스플레이 물품용 기판의 회절 표면 영역을 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 33에 있어서,최적화 알고리즘은 패턴 P에 대한 목적 함수 를 최소화하며,여기서 K는 관심의 파장 범위를 샘플링하는 정수 값이고, i와 j는 입사각 범위 [θmin, θmax]를 균일하게 샘플링하는 정수 값이고, Ai는 초기 패턴과 연관된 높이들의 이산 분포에서 높이와 연관된 표면 영역 퍼센티지이고, 는 벡터 A의 이상적인 결합 표면 영역 퍼센티지이며, w는 가중치 계수인, 디스플레이 물품용 기판의 회절 표면 영역을 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 33 또는 34에 있어서,타겟 원거리-필드 산란 패턴은 라게르-가우시안 모드에 근사하는, 디스플레이 물품용 기판의 회절 표면 영역을 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 청구항 33 내지 35 중 어느 한 항에 있어서,타겟 산란 패턴은 관심의 파장 범위에 걸쳐 1.5°이하의 피크 산란 각도를 포함하는, 디스플레이 물품용 기판의 회절 표면 영역을 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 36에 있어서,피크 산란 각도는 관심의 파장 범위에 걸쳐 0.5°이하인, 디스플레이 물품용 기판의 회절 표면 영역을 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 31 내지 37 중 어느 한 항에 있어서,하나 이상의 에칭 마스크는 높이들의 이산 분포가 적어도 4개의 높이를 포함하도록 적어도 2개의 에칭 마스크를 포함하는, 디스플레이 물품용 기판의 회절 표면 영역을 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 38에 있어서,적어도 2개의 에칭 마스크 중 제2 에칭 마스크는 기판이 제1 에칭 마스크를 통해 에칭제에 노출된 후 제1 주 표면에 배치되며,상기 제2 에칭 마스크는 상기 제1 에칭 마스크를 통해 에칭된 제1 주 표면의 영역을 노출시켜 상기 영역이 상기 제1 에칭 마스크와 제2 에칭 마스크 모두를 통해 에칭되도록 하는, 디스플레이 물품용 기판의 회절 표면 영역을 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 청구항 31 내지 39 중 어느 한 항에 있어서,패턴은 1 ㎛ 이상의 최소 피처 크기를 포함하는, 디스플레이 물품용 기판의 회절 표면 영역을 형성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 청구항 31 내지 40 중 어느 한 항에 있어서,패턴은 서로 수직인 적어도 두 방향으로 주기적인, 디스플레이 물품용 기판의 회절 표면 영역을 형성하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 뉴욕 (우편번호 *****)  코닝 원 리버프론트 플라자</address><code>519980799211</code><country>미국</country><engName>CORNING INCORPORATED</engName><name>코닝 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>KOCH Ⅲ, Karl William</engName><name>코흐 3세, 칼 윌리엄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 뉴욕 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Jun</engName><name>양, 준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 반포대로 ***, *층 (서초동, 장생빌딩)</address><code>920021000018</code><country>대한민국</country><engName>LEE&amp;PARK</engName><name>청운특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/325,280</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1177214-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0176305-62</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247035999.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9343d148be82cc5e90b65494c1d50db410ce0dc16fba94f2871d120ffa2577f5130e7b4e920a6612d636840a95114c69bc1d9e1728e1736e2d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa1ba6a15d813ca4ee35f909b074d3c815a9236b24b1069887d1039541c3aa1b381877efb734ecb58d5796ecf48c821e31eb190dc417e7b20</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>