<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:50.250</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.08.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7008753</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가요성 부재 및 피벗 가이드를 갖는 관절운동가능 리스트</inventionTitle><inventionTitleEng>ARTICULABLE WRIST WITH FLEXIBLE MEMBER AND PIVOT GUIDES</inventionTitleEng><openDate>2022.04.27</openDate><openNumber>10-2022-0052334</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.03.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/37</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/29</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 18/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 엔드 이펙터를 위한 관절운동가능 리스트는 제1 링크장치, 제1 관절운동 조인트에서 제1 링크장치에 회전가능하게 결합되는 제2 링크장치, 및 제1 링크장치 및 제2 링크장치에 의해 협동하여 한정되는 중심 채널을 통해 적어도 부분적으로 연장되는 가요성 부재를 포함한다. 제1 피벗 가이드가 제1 관절운동 조인트에서 제2 링크장치에 회전가능하게 결합되고, 제1 관절운동 조인트를 통해 연장되는 제1 피벗 축을 중심으로 회전가능하며, 제1 피벗 가이드는 중심 채널과 정렬가능한 중심 개구부를 한정하고, 중심 개구부는 그를 통해 가요성 부재를 수용하도록 크기설정된다. 제1 피벗 가이드는 제1 관절운동 조인트에서 가요성 부재의 외경부를 지지하고, 관절운동 동안 가요성 부재가 제1 피벗 축을 넘어 휘어지는 것을 방지한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.02.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021033112</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.08.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2020/057691</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 엔드 이펙터(end effector)를 위한 관절운동가능 리스트(wrist)로서,제1 링크장치;제1 관절운동 조인트에서 상기 제1 링크장치에 회전가능하게 결합되는 제2 링크장치;상기 제1 링크장치 및 상기 제2 링크장치에 의해 협동하여 한정되는 중심 채널을 통해 적어도 부분적으로 연장되는 가요성 부재; 및상기 제1 관절운동 조인트에서 상기 제2 링크장치에 회전가능하게 결합되고, 상기 제1 관절운동 조인트를 통해 연장되는 제1 피벗 축을 중심으로 회전가능한 제1 피벗 가이드를 포함하며, 상기 제1 피벗 가이드는 상기 중심 채널과 정렬가능한 중심 개구부를 한정하고, 상기 중심 개구부는 그를 통해 상기 가요성 부재를 수용하도록 크기설정되고,상기 제1 피벗 가이드는 상기 제1 관절운동 조인트에서 상기 가요성 부재의 외경부를 지지하고, 그에 의해, 관절운동 동안 상기 가요성 부재가 상기 제1 피벗 축을 넘어 휘어지는 것을 방지하는, 관절운동가능 리스트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 엔드 이펙터의 조오(jaw)를 작동시키는 데 사용되는 폐쇄 케이블을 수용하기 위해 상기 가요성 부재 내에 한정되는 축방향 연장 도관을 추가로 포함하며, 상기 피벗 가이드는 상기 제1 관절운동 조인트에서 상기 가요성 부재의 외경부를 지지하고, 클램핑 동안 상기 폐쇄 케이블의 중심선이 상기 제1 피벗 축 아래로 벗어나는 것을 방지하는, 관절운동가능 리스트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제2 링크장치는:상기 중심 채널의 일부분을 한정하는 본체;상기 본체로부터 연장되고 서로 측방향으로 오프셋되는 한 쌍의 로브(lobe); 및각각의 로브 내에 한정되고, 상기 제1 피벗 가이드의 일부분을 회전가능하게 수용하도록 크기설정되는 개구부를 포함하는, 관절운동가능 리스트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 피벗 가이드는:상기 중심 개구부를 한정하고, 각각의 로브 상에 한정된 개구부 내로 회전가능하게 수용되는 제1 단부 및 제2 단부를 갖는 원통형 몸체; 및상기 제1 단부 및 상기 제2 단부의 각각으로부터 외향으로 연장되고, 상기 제1 피벗 축을 따라 연장되는 제1 액슬(axle)을 제공하는 돌출부를 포함하며, 상기 제1 링크장치는 상기 제1 액슬에서 상기 제2 링크장치에 회전가능하게 결합되는, 관절운동가능 리스트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 제1 피벗 가이드는:상기 중심 개구부를 한정하는 환형 몸체; 및상기 환형 몸체의 각도방향으로(angularly) 서로 반대편인 측부들에서 상기 환형 몸체로부터 반경방향 외향으로 연장되는 서로 반대편인 핀들을 포함하며, 상기 서로 반대편인 핀들은 각각의 로브 상에 한정된 개구부 내로 회전가능하게 수용되는, 관절운동가능 리스트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 제1 피벗 가이드는:정합될 때 상기 중심 개구부를 협동하여 한정하는 제1 정합가능 부재 및 제2 정합가능 부재; 및각각의 정합가능 부재의 단부로부터 연장되고, 상기 제1 피벗 축을 따라 연장되는 제1 액슬을 제공하는 돌출부를 포함하며, 상기 제1 링크장치는 상기 제1 액슬에서 상기 제2 링크장치에 회전가능하게 결합되는, 관절운동가능 리스트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서, 상기 제1 피벗 가이드는:상기 중심 개구부를 한정하는 환형 몸체;상기 환형 몸체의 각도방향으로 서로 반대편인 측부들에 위치되고, 각각의 로브 상에 한정된 개구부 내로 회전가능하게 수용되는 서로 반대편인 원통형 헤드들; 및각각의 원통형 헤드로부터 반경방향 외향으로 연장되고, 상기 제1 피벗 축을 따라 연장되는 제1 액슬을 제공하는 서로 반대편인 핀들을 포함하며, 상기 제1 링크장치는 상기 제1 액슬에서 상기 제2 링크장치에 회전가능하게 결합되는, 관절운동가능 리스트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 환형 몸체로부터 상기 중심 개구부 내로 반경방향 내향으로 돌출되는 하나 이상의 딤플(dimple)을 추가로 포함하는, 관절운동가능 리스트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제2 링크장치는:제1 로브를 제공하는 제1 중간 부품; 및상기 제1 중간 부품과 제2 중간 부품이 정합되어 상기 제2 링크장치를 형성하고 상기 중심 채널을 한정할 때, 상기 제1 로브로부터 측방향으로 오프셋되는 제2 로브를 제공하는 상기 제2 중간 부품을 포함하는, 관절운동가능 리스트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 피벗 가이드는:상기 중심 개구부를 한정하는 환형 몸체; 및상기 환형 몸체의 각도방향으로 서로 반대편인 측부들에 위치되고, 상기 제1 로브 또는 상기 제2 로브 중 대응하는 하나 상에 한정된 베어링 포켓 내에 회전가능하게 수용가능한 서로 반대편인 디스크형 헤드들을 포함하며, 상기 제1 중간 부품과 상기 제2 중간 부품을 정합시키는 것은 상기 제1 피벗 가이드를 상기 관절운동가능 리스트에 고정시키는, 관절운동가능 리스트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 제2 링크장치는 상기 중심 채널의 일부분을 한정하는 본체, 상기 본체로부터 연장되고 서로 측방향으로 오프셋되는 한 쌍의 로브, 및 각각의 로브 내에 한정되는 하나 이상의 아치형 슬롯을 포함하고,상기 제1 피벗 가이드는, 각각의 로브 내에 한정된 상기 하나 이상의 아치형 슬롯 내에 수용되고 그들 사이에서 연장되는 2개 이상의 핀을 포함하고, 상기 2개 이상의 핀은 서로 각도방향으로 오프셋되어 상기 중심 개구부를 한정하는, 관절운동가능 리스트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 제2 관절운동 조인트에서 상기 제2 링크장치에 회전가능하게 결합되고 상기 제1 링크장치 및 상기 제2 링크장치와 함께 상기 중심 채널을 협동하여 한정하는 제3 링크장치; 및상기 제2 관절운동 조인트에서 상기 제2 링크장치에 회전가능하게 결합되고, 상기 제2 관절운동 조인트를 통해 연장되는 제2 피벗 축을 중심으로 회전가능한 제2 피벗 가이드를 추가로 포함하며, 상기 제2 피벗 가이드는 상기 중심 채널과 정렬가능한 중심 개구부를 한정하고, 상기 중심 개구부는 그를 통해 상기 가요성 부재를 수용하도록 크기설정되고,상기 제2 피벗 가이드는 상기 제2 관절운동 조인트에서 상기 가요성 부재의 외경부를 지지하고, 관절운동 동안 상기 가요성 부재가 상기 제2 피벗 축을 넘어 휘어지는 것을 방지하는, 관절운동가능 리스트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제2 링크장치는:상기 중심 채널의 일부분을 한정하는 본체;상기 본체로부터 원위방향으로 연장되고 서로 측방향으로 오프셋되는 한 쌍의 원위방향 연장 로브;상기 본체로부터 근위방향으로 연장되고 서로 측방향으로 오프셋되는 한 쌍의 근위방향 연장 로브로서, 상기 한 쌍의 원위방향 연장 로브로부터 90°만큼 각도방향으로 오프셋되는, 상기 한 쌍의 근위방향 연장 로브;각각의 원위방향 연장 로브 내에 한정되고, 상기 제1 피벗 가이드의 일부분을 회전가능하게 수용하도록 크기설정되는 개구부; 및각각의 근위방향 연장 로브 내에 한정되고, 상기 제2 피벗 가이드의 일부분을 회전가능하게 수용하도록 크기설정되는 개구부를 포함하는, 관절운동가능 리스트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제1 피벗 가이드는 전기 전도성 재료, 비전도성 재료, 플라스틱, 금속, 복합 재료, 탄성중합체, 및 이들의 임의의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되는 재료로 제조되는, 관절운동가능 리스트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 수술 도구로서,구동 하우징;상기 구동 하우징으로부터 연장되는 세장형 샤프트;상기 세장형 샤프트의 단부에 배열되는 엔드 이펙터; 및상기 엔드 이펙터와 상기 세장형 샤프트 사이에 개재되는 관절운동가능 리스트를 포함하고, 상기 관절운동가능 리스트는: 제1 링크장치; 제1 관절운동 조인트에서 상기 제1 링크장치에 회전가능하게 결합되는 제2 링크장치; 상기 제1 링크장치 및 상기 제2 링크장치에 의해 협동하여 한정되는 중심 채널을 통해 적어도 부분적으로 연장되는 가요성 부재; 및 상기 제1 관절운동 조인트에서 상기 제2 링크장치에 회전가능하게 결합되고, 상기 제1 관절운동 조인트를 통해 연장되는 제1 피벗 축을 중심으로 회전가능한 제1 피벗 가이드를 포함하며, 상기 제1 피벗 가이드는 상기 중심 채널과 정렬가능한 중심 개구부를 한정하고, 상기 중심 개구부는 그를 통해 상기 가요성 부재를 수용하도록 크기설정되며,상기 제1 피벗 가이드는 상기 제1 관절운동 조인트에서 상기 가요성 부재의 외경부를 지지하고, 그에 의해, 관절운동 동안 상기 가요성 부재가 상기 제1 피벗 축을 넘어 휘어지는 것을 방지하는, 수술 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 엔드 이펙터는 개방 및 폐쇄되도록 작동가능한 조오를 포함하고, 상기 수술 도구는:상기 구동 하우징으로부터 상기 엔드 이펙터까지 연장되고 상기 조오를 폐쇄하도록 작동가능한 폐쇄 케이블을 추가로 포함하며, 상기 폐쇄 케이블은 상기 가요성 부재 내에 한정된 축방향 연장 도관을 통해 연장되며, 상기 피벗 가이드는 상기 제1 관절운동 조인트에서 상기 가요성 부재의 외경부를 지지하고, 폐쇄 동안 상기 폐쇄 케이블의 중심선이 상기 제1 피벗 축 아래로 벗어나는 것을 방지하는, 수술 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 제2 링크장치는:상기 중심 채널의 일부분을 한정하는 본체;상기 본체로부터 연장되고 서로 측방향으로 오프셋되는 한 쌍의 로브; 및각각의 로브 내에 한정되고, 상기 제1 피벗 가이드의 일부분을 회전가능하게 수용하도록 크기설정되는 개구부를 포함하는, 수술 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 피벗 가이드는:정합될 때 상기 중심 개구부를 협동하여 한정하는 제1 정합가능 부재 및 제2 정합가능 부재; 및각각의 정합가능 부재의 단부로부터 연장되고, 상기 제1 피벗 축을 따라 연장되는 제1 액슬을 제공하는 돌출부를 포함하며, 상기 제1 링크장치는 상기 제1 액슬에서 상기 제2 링크장치에 회전가능하게 결합되는, 수술 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 제1 피벗 가이드는:상기 중심 개구부를 한정하는 환형 몸체; 및상기 환형 몸체로부터 상기 중심 개구부 내로 반경방향 내향으로 돌출되는 하나 이상의 딤플을 포함하는, 수술 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서, 상기 제2 링크장치는 제1 로브를 제공하는 제1 중간 부품, 및 제2 로브를 제공하는 제2 중간 부품을 포함하고, 상기 제2 로브는, 상기 제1 중간 부품과 상기 제2 중간 부품이 정합되어 상기 제2 링크장치를 형성하고 상기 중심 채널을 한정할 때 상기 제1 로브로부터 측방향으로 오프셋되며,상기 제1 피벗 가이드는 상기 중심 개구부를 한정하는 환형 몸체, 및 상기 환형 몸체의 각도방향으로 서로 반대편인 측부들에 위치되고, 상기 제1 로브 또는 상기 제2 로브 중 대응하는 하나 상에 한정된 베어링 포켓 내에 회전가능하게 수용가능한 서로 반대편인 디스크형 헤드들을 포함하는, 수술 도구.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 수술 도구를 작동시키는 방법으로서,상기 수술 도구를 작동을 위해 환자에게 인접하게 위치시키는 단계로서, 상기 수술 도구는 구동 하우징, 상기 구동 하우징으로부터 연장되는 세장형 샤프트, 상기 세장형 샤프트의 단부에 배열되는 엔드 이펙터, 및 상기 엔드 이펙터와 상기 세장형 샤프트 사이에 개재되는 리스트를 포함하고, 상기 리스트는: 제1 링크장치; 제1 관절운동 조인트에서 상기 제1 링크장치에 회전가능하게 결합되는 제2 링크장치; 상기 제1 링크장치 및 상기 제2 링크장치에 의해 협동하여 한정되는 중심 채널을 통해 적어도 부분적으로 연장되는 가요성 부재; 및 상기 제1 관절운동 조인트에서 상기 제2 링크장치에 회전가능하게 결합되고, 상기 제1 관절운동 조인트를 통해 연장되는 제1 피벗 축을 중심으로 회전가능한 제1 피벗 가이드를 포함하며, 상기 제1 피벗 가이드는 상기 중심 채널과 정렬가능한 중심 개구부를 한정하고, 상기 중심 개구부는 그를 통해 상기 가요성 부재를 수용하도록 크기설정되는, 상기 단계;상기 리스트를 관절운동시키고 동시에 상기 중심 채널 내에서 상기 가요성 부재를 구부리는 단계; 및상기 제1 피벗 가이드로 상기 제1 관절운동 조인트에서 상기 가요성 부재의 외경부를 지지하고, 그에 의해, 관절운동 동안 상기 가요성 부재가 상기 제1 피벗 축을 넘어 휘어지는 것을 방지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 리스트는, 제2 관절운동 조인트에서 상기 제2 링크장치에 회전가능하게 결합되고 상기 제1 링크장치 및 상기 제2 링크장치와 함께 상기 중심 채널을 협동하여 한정하는 제3 링크장치, 및 상기 제2 관절운동 조인트에서 상기 제2 링크장치에 회전가능하게 결합되고, 상기 제2 관절운동 조인트를 통해 연장되는 제2 피벗 축을 중심으로 회전가능한 제2 피벗 가이드를 추가로 포함하고, 상기 제2 피벗 가이드는 상기 중심 채널과 정렬가능한 중심 개구부를 한정하며, 상기 중심 개구부는 그를 통해 상기 가요성 부재를 수용하도록 크기설정되고, 상기 방법은:상기 구동 하우징으로부터 상기 엔드 이펙터까지 연장되는 폐쇄 케이블을 작동시켜 상기 엔드 이펙터의 조오를 폐쇄하는 단계로서, 상기 폐쇄 케이블은 상기 가요성 부재 내에 한정된 제1 축방향 연장 도관을 통해 연장되는, 상기 단계;상기 피벗 가이드로 상기 제1 관절운동 조인트에서 상기 가요성 부재의 외경부를 지지하고, 그에 의해 폐쇄 동안 상기 폐쇄 케이블의 중심선이 상기 제1 피벗 축 아래로 벗어나는 것을 방지하는 단계;상기 구동 하우징으로부터 상기 엔드 이펙터까지 연장되는 개방 케이블을 작동시켜 상기 조오를 개방하는 단계로서, 상기 개방 케이블은 상기 제1 축방향 연장 도관으로부터 90°만큼 각도방향으로 오프셋된, 상기 가요성 부재 내에 한정된 제2 축방향 연장 도관을 통해 연장되는, 상기 단계; 및상기 제2 피벗 가이드로 상기 제2 관절운동 조인트에서 상기 가요성 부재의 외경부를 지지하고, 그에 의해, 개방 동안 상기 개방 케이블의 중심선이 상기 제2 피벗 축을 가로질러 벗어나는 것을 방지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스위스 **** 저그 구벨스트라쎄 **</address><code>520060190476</code><country>스위스</country><engName>CILAG GMBH INTERNATIONAL</engName><name>시락 게엠베하 인터내셔날</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 오하이오 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>SAULENAS, William George</engName><name>사울레나스 윌리엄 죠지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 오하이오 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>BREHM, Tyler N.</engName><name>브렘, 타일러 엔.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/547,217</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.03.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0282682-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.03.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0045555-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0883807-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0804862-78</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227008753.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e49b7527165d374b6855e26de7982f7dd38dd36b351aff953bed763f32508d8ad3d65882730bfe334abdf1ec481b58d77b7256edaa3779a5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf044ec2921f9540ca0abf41169ac9f24cf5a0901fd70025c8cbe8a7f5b97adfa300b6a935471d0a1e7a3bb367f5baff38c3fc97d94c51dd0f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>