<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:42.242</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.01.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7028945</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>블레이드 일체형 로터의 자동 유지를 위한 기술</inventionTitle><inventionTitleEng>TECHNIQUES FOR AUTOMATED MAINTENANCE OF INTEGRALLY BLADED ROTORS</inventionTitleEng><openDate>2022.10.20</openDate><openNumber>10-2022-0141817</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.08.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B23P 6/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F01D 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>F01D 5/34</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 블레이드 일체형 로터(IBR)를 유지하기 위한 방법 및 장치는, 제1IBR이 속하는 IBR 유형에 대한 감소된 차수 모델에 기초하여 대응하는 고유 진동 특성 세트에 대한 값 세트를 결정하기 위해 상기 제1IBR의 IBR 진동 장치로부터의 제1진동 데이터를 이용하는 단계를 포함한다. 제1블레이드의 표면의 초기 형상을 나타내는 형상 데이터가, 복원된 형상을 형성하기 위한 후보 수리를 나타내는 수리 데이터와 함께, 상기 고유 진동 특성 세트의 고유 블레이드 섹션 진동 특성 값의 변화를 결정하기 위해 사용된다. 제1IBR의 상태는 상기 고유 블레이드 섹션 진동 특성 값의 변화에 적어도 부분적으로 기초하여 결정된다. 제1IBR은 상태에 따라 유지된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021150579</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.01.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/014143</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 블레이드 일체형 로터(IBR)를 유지하기 위한 시스템으로서,IBR 진동 테스트 장비;광학 스캐너;디스플레이 장치;적어도 하나의 프로세서; 및하나 이상의 명령어 시퀀스를 포함하는 적어도 하나의 메모리를 포함하고, 상기 적어도 하나의 메모리 및 상기 하나 이상의 명령어 시퀀스는, 상기 적어도 하나의 프로세서로, 상기 시스템이 적어도,테스트될 제1IBR의 제1진동 데이터를 축적하기 위해 IBR 진동 장치를 작동하고, 진동 데이터 및 상기 제1IBR이 속하는 IBR 유형에 대한 감소된 차수 모델에 기초하여 상기 제1IBR의 대응하는 고유 진동 특성 세트에 대한 값 세트를 결정하며;상기 제1IBR의 제1블레이드의 적어도 하나의 표면 또는 에지의 초기 형상을 측정하기 위해 상기 광학 스캐너를 작동하고;상기 제1블레이드의 상기 적어도 하나의 표면의 복원된 형상을 형성하기 위한 후보 수리를 나타내는 수리 데이터를 획득하고;상기 복원된 형상에 기초하여 상기 제1IBR의 상기 고유 진동 특성 세트의 고유 블레이드 섹션 진동 특성 값의 변화를 예측하고;상기 고유 블레이드 섹션 진동 특성 값의 변화에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1IBR의 상태를 결정하고; 및디스플레이 장치에 상기 상태를 표시하도록 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 광학 센서는,상기 IBR 진동 테스트 장비의 진동 센서에 포함되고, 상기 광학 센서는,상기 제1블레이드의 적어도 하나의 에지를 측정하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 광학 센서는,상기 IBR 진동 테스트 장비의 진동 센서와 다르고, 상기 광학 센서는,상기 제1블레이드의 적어도 하나의 표면을 측정하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 수리 데이터는,블렌딩 장치에 대한 지그의 형상을 나타내는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 상태에 대한 승인된 수리 값과 연관된 후보 수리에 기초하여 상기 제1블레이드를 블렌딩하도록 구성된 블렌딩 장치를 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 수리 데이터는,상기 블렌딩 장치에 대한 지그의 형상을 나타내고, 상기 적어도 하나의 메모리 및 상기 하나 이상의 명령어 시퀀스는,상기 시스템이 상기 블렌딩 장치를 작동시켜 상기 제1블레이드의 상기 적어도 하나의 표면의 복원된 형상을 자동으로 형성하기 위해 상기 지그를 사용하도록 더 구성된 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 고유 블레이드 특성은,블레이드 주파수 비율인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 고유 블레이드 섹션 진동 특성 값의 변화를 예측하는 것은,단일 블레이드 유한 요소 모델(Finite Element Model)을 사용하는 것을 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 감소된 차수 모델은 FMM(Fundamental Mistuning Model)인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 명령어 시퀀스는, 상기 적어도 하나의 프로세서로, 상기 시스템이 상기 IBR 유형에 대한 감소된 차수 모델 및 상기 고유 블레이드 섹션 진동 특성 값의 변화에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1IBR의 예측된 성능을 결정하게 하도록 더 구성되고; 및상기 고유 블레이드 섹션 진동 특성 값의 변화에 적어도 부분적으로 기초하여 상태를 결정하는 것은, 상기 예측된 성능에 적어도 부분적으로 기초하여 상태를 결정하는 것을 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 명령어 시퀀스는, 상기 적어도 하나의 프로세서로, 상기 시스템이 상기 제1진동 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 응력 미스튜닝 증폭 인자를 결정하게 하도록 더 구성되고; 및상기 고유 블레이드 섹션 진동 특성의 값의 변화에 적어도 부분적으로 기초하여 상태를 결정하는 것은, 상기 응력 미스튜닝 증폭 인자에 적어도 부분적으로 기초하여 상태을 결정하는 것을 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 수리 데이터는,미리 결정된 수리에 대한 하나 이상의 쿠폰; 또는하나 이상의 사전 승인된 블렌딩; 또는운영자에 의해 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 수동으로 입력되는 하나 이상의 블렌딩 동작; 또는일부 조합을 나타내는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 후보 수리는, 상기 하나 이상의 사전 승인된 블렌딩에 포함되지 않은 후보 블렌딩이고; 상기 후보 블렌딩은, 적어도 하나의 사전 승인된 블렌딩보다 더 극심하고; 및상기 상태는, 상기 후보 블렌딩을 수행하기 위한 승인을 나타내는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 블레이드 일체형 로터(IBR)를 유지하기 위한 방법으로서,테스트될 제1IBR의 제1진동 데이터를 축적하기 위해 IBR 진동 장치를 작동하고, 진동 데이터 및 상기 제1IBR이 속하는 IBR 유형에 대한 감소된 차수 모델에 기초하여 상기 제1IBR의 대응하는 고유 진동 특성 세트에 대한 값 세트를 결정하는 단계;상기 제1IBR의 제1블레이드의 적어도 하나의 표면 또는 에지의 초기 형상을 측정하기 위해 광학 스캐너를 작동하는 단계;상기 제1블레이드의 상기 적어도 하나의 표면의 복원된 형상을 형성하기 위한 후보 블렌딩을 나타내는 블렌딩 데이터를 획득하는 단계;상기 복원된 형상에 기초하여 상기 제1IBR의 상기 고유 진동 특성 세트의 고유 블레이드 섹션 진동 특성 값의 변화를 프로세서에서 자동으로 예측하는 단계;상기 고유 블레이드 섹션 진동 특성 값의 변화에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1IBR의 상태를 상기 프로세서에서 자동으로 결정하는 단계; 및디스플레이 장치에 상기 상태를 표시하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 광학 센서는, 상기 IBR 진동 테스트 장비의 진동 센서에 포함되고, 상기 광학 센서는, 상기 제1블레이드의 적어도 하나의 에지를 측정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 광학 센서는, 상기 IBR 진동 테스트 장비의 진동 센서와 다르고, 상기 광학 센서는, 상기 제1블레이드의 적어도 하나의 표면을 측정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 블렌딩 데이터는,블렌딩 장치에 대한 지그의 형상을 나타내는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 상태에 대한 승인된 수리 값과 연관된 후보 블렌딩에 기초하여 상기 제1블레이드를 블렌딩하도록 구성된 블렌딩 장치를 작동하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 블렌딩 데이터는,상기 블렌딩 장치에 대한 지그의 형상을 나타내고, 상기 방법은, 상기 제1블레이드의 상기 적어도 하나의 표면의 복원된 형상을 형성하기 위해 상기 지그를 사용하도록 상기 블렌딩 장치를 자동으로 작동하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서, 상기 고유 블레이드 특성은, 블레이드 주파수 비율인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항에 있어서, 상기 고유 블레이드 섹션 진동 특성 값의 변화를 예측하는 단계는,단일 블레이드 유한 요소 모델(Finite Element Model)을 사용하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제14항에 있어서, 상기 감소된 차수 모델은 FMM(Fundamental Mistuning Model)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제14항에 있어서,상기 방법은, 상기 IBR 유형에 대한 감소된 차수 모델 및 상기 고유 블레이드 섹션 진동 특성 값의 변화에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1IBR의 예측된 성능을 결정하는 단계를 더 포함하고; 및상기 고유 블레이드 섹션 진동 특성 값의 변화에 적어도 부분적으로 기초하여 상태를 결정하는 단계는, 상기 예측된 성능에 적어도 부분적으로 기초하여 상태를 결정하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제14항에 있어서,상기 방법은, 상기 제1진동 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 응력 미스튜닝 증폭 인자를 결정하는 단계를 더 포함하고; 및상기 고유 블레이드 섹션 진동 특성의 값의 변화에 적어도 부분적으로 기초하여 상태를 결정하는 단계는, 상기 응력 미스튜닝 증폭 인자에 적어도 부분적으로 기초하여 상태을 결정하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제14항에 있어서, 상기 수리 데이터는,미리 결정된 수리에 대한 하나 이상의 쿠폰; 또는하나 이상의 사전 승인된 블렌딩; 또는운영자에 의해 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 수동으로 입력되는 하나 이상의 블렌딩 동작; 또는일부 조합을 나타내는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 후보 수리는, 상기 하나 이상의 사전 승인된 블렌딩에 포함되지 않은 후보 블렌딩이고; 상기 후보 블렌딩은, 적어도 하나의 사전 승인된 블렌딩보다 더 극심하고; 및상기 상태는, 상기 후보 블렌딩을 수행하기 위한 승인을 나타내는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 블레이드 일체형 로터(IBR)를 유지하기 위한 하나 이상의 명령어 시퀀스를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 하나 이상의 프로세서에 의한 상기 하나 이상의 명령어 시퀀스의 실행은, 장치로 하여금 적어도,테스트될 제1IBR의 IBR 진동 장치로부터 제1진동 데이터를 수신하고, 진동 데이터 및 상기 제1IBR이 속하는 IBR 유형에 대한 감소된 차수 모델에 기초하여 상기 제1IBR의 대응하는 고유 진동 특성 세트에 대한 값 세트를 결정하는 단계;상기 제1IBR의 제1블레이드의 적어도 하나의 표면의 초기 형상을 나타내는 형상 데이터를 수신하는 단계;상기 제1블레이드의 상기 적어도 하나의 표면의 복원된 형상을 형성하기 위한 후보 블렌딩을 나타내는 블렌딩 데이터를 수신하는 단계;상기 복원된 형상에 기초하여 상기 제1IBR의 상기 고유 진동 특성 세트의 고유 블레이드 섹션 진동 특성 값의 변화를 결정하는 단계;상기 고유 블레이드 섹션 진동 특성 값의 변화에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1IBR의 상태를 결정하는 단계; 및디스플레이 장치에 상기 상태를 표시하는 단계를 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 블레이드 일체형 로터(IBR)를 유지하기 위한 장치로서,디스플레이 장치;적어도 하나의 프로세서;하나 이상의 명령어 시퀀스를 포함하는 적어도 하나의 메모리를 포함하고,상기 적어도 하나의 메모리 및 상기 하나 이상의 명령어 시퀀스는, 상기 적어도 하나의 프로세서로, 상기 장치가 적어도,테스트될 제1IBR의 IBR 진동 장치로부터 제1진동 데이터를 수신하고, 진동 데이터 및 상기 제1IBR이 속하는 IBR 유형에 대한 감소된 차수 모델에 기초하여 상기 제1IBR의 대응하는 고유 진동 특성 세트에 대한 값 세트를 결정하며;상기 제1IBR의 제1블레이드의 적어도 하나의 표면의 초기 형상을 나타내는 형상 데이터를 수신하고;상기 제1블레이드의 상기 적어도 하나의 표면의 복원된 형상을 형성하기 위한 후보 블렌딩을 나타내는 블렌딩 데이터를 수신하고;상기 복원된 형상에 기초하여 상기 제1IBR의 상기 고유 진동 특성 세트의 고유 블레이드 섹션 진동 특성 값의 변화를 결정하고;상기 고유 블레이드 섹션 진동 특성 값의 변화에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1IBR의 상태를 결정하고; 및디스플레이 장치에 상기 상태를 표시하도록 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 블레이드 일체형 로터(IBR)를 유지하기 위한 방법으로서,테스트될 제1IBR의 IBR 진동 장치로부터 제1진동 데이터를 프로세서에서 자동으로 수신하고, 진동 데이터 및 상기 제1IBR이 속하는 IBR 유형에 대한 감소된 차수 모델에 기초하여 상기 제1IBR의 대응하는 고유 진동 특성 세트에 대한 값 세트를 결정하는 단계;상기 제1IBR의 제1블레이드의 적어도 하나의 에지 또는 표면의 초기 형상을 나타내는 형상 데이터를 프로세서에서 자동으로 수신하는 단계;IBR을 수리하기 위한 하나 이상의 사전 승인된 수리 세트 및 상기 제1 블레이드의 적어도 하나의 에지 또는 표면의 복원된 형상을 형성하기 위한 후보 수리를 나타내는 수리 데이터를 수신하는 단계로서, 여기서 상기 후보 수리는 사전 승인된 수리 세트에서의 임의의 수리와 상이하고 사전 승인된 수리 세트에서의 적어도 하나의 수리보다 더 극심한, 단계;상기 후보 수리로부터 상기 복원된 형상에 기초하여 상기 제1IBR의 상기 고유 진동 특성 세트의 고유 블레이드 섹션 진동 특성 값의 변화를 프로세서에서 자동으로 예측하는 단계;상기 고유 블레이드 섹션 진동 특성 값의 변화에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1IBR에 대한 허용 가능한 상태를 프로세서에서 자동으로 결정하는 단계; 및상기 후보 수리 및 상기 승인된 상태를 디스플레이 장치에 자동으로 표시하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 후보 수리는, 후보 블렌딩이고; 상기 사전 승인된 수리 세트는, 사전 승인된 블렌딩 세트를 포함하며,상기 후보 블렌딩은, 상기 사전 승인된 블렌딩 세트에서의 임의의 블렌딩과 상이하고 상기 사전 승인된 블렌딩 세트에서의 적어도 하나의 블렌딩보다 더 극심한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 펜실베니아 피츠버그 스위트 *** 포워드 애비뉴 ****</address><code>520150036171</code><country>미국</country><engName>BLADE DIAGNOSTICS CORPORATION</engName><name>블레이드 다이아그노스틱스 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 더...</address><code> </code><country> </country><engName>GRIFFIN, Jerry H.</engName><name>그리핀, 제리 에이치.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베니아...</address><code> </code><country> </country><engName>FEINER, Drew M.</engName><name>페이너, 드류 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ECHOLS, Blair E.</engName><name>에콜스, 블레어 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베니...</address><code> </code><country> </country><engName>CUSHMAN, Michael J.</engName><name>쿠시맨, 마이클 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베니...</address><code> </code><country> </country><engName>KOWALSKI, Alex J.</engName><name>코왈스키, 알렉스 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다...</address><code> </code><country> </country><engName>RYAN, Daniel J.</engName><name>라이언, 다니엘 제이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 서초중앙로 **, *층(서초동, 준영빌딩)</address><code>920071000011</code><country>대한민국</country><engName>PHIL &amp; ONZI INT'L PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인필앤온지</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/963,419</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0875445-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.09.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0958518-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2022.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0141630-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2022.09.27</receiptDate><receiptNumber>4-1-2022-5225895-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.09.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1024066-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.09.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0145607-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1175474-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.18</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0684040-83</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227028945.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9396c1b9b97e87ada3f8928e7f5154e669bdf1449b286b5289cd87c34c7270be2bd8f23745cd92e5b26229266a497e28161eaa5d9d36b5a351</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfceb60c3f1dbef0d5dabfa4c9c209dc1b3f5a770c0e67ff4568aee57a44917f5d139555aaac8cddddea88f0bb12ad32aee7dfeb6b4e2110c2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>