<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:02.172</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0176173</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.06.20</openDate><openNumber>10-2023-0088529</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 비표시 영역의 면적 감소로 인한 팬 아웃 배선들의 배치 공간 부족을 해소할 수 있는 표시 장치에 관한 것이다. 일 실시예에 따른 표시 장치는 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되는 복수의 제1 데이터 배선들, 상기 제2 방향으로 연장되며, 상기 복수의 제1 데이터 배선들과 떨어져 배치되는 복수의 제2 데이터 배선들, 상기 복수의 제1 데이터 배선들에 각각 연결되는 복수의 데이터 연결 배선들, 상기 복수의 데이터 연결 배선들과 떨어져 배치되며, 상기 제2 방향으로 연장되는 복수의 수직 더미 패턴들, 및 상기 표시 영역에 배치되며, 상기 제1 방향으로 연장되며, 전원 전압이 인가되는 복수의 수평 전원 배선들을 구비한다. 상기 복수의 데이터 연결 배선들 중에서 어느 한 데이터 연결 배선과 상기 복수의 수직 더미 패턴들 중에서 어느 한 수직 더미 패턴이 떨어져 배치되는 제1 이격부는 상기 복수의 수평 전원 배선들 중에서 어느 한 수평 전원 배선과 중첩한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되는 복수의 제1 데이터 배선들;상기 제2 방향으로 연장되며, 상기 복수의 제1 데이터 배선들과 떨어져 배치되는 복수의 제2 데이터 배선들;상기 복수의 제1 데이터 배선들에 각각 연결되는 복수의 데이터 연결 배선들;상기 복수의 데이터 연결 배선들과 떨어져 배치되며, 상기 제2 방향으로 연장되는 복수의 수직 더미 패턴들; 및상기 표시 영역에 배치되며, 상기 제1 방향으로 연장되며, 전원 전압이 인가되는 복수의 수평 전원 배선들을 구비하고,상기 복수의 데이터 연결 배선들 중에서 어느 한 데이터 연결 배선과 상기 복수의 수직 더미 패턴들 중에서 어느 한 수직 더미 패턴이 떨어져 배치되는 제1 이격부는 상기 복수의 수평 전원 배선들 중에서 어느 한 수평 전원 배선과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 복수의 데이터 연결 배선들 중에서 또 다른 데이터 연결 배선과 상기 복수의 수직 더미 패턴들 중에서 또 다른 수직 더미 패턴이 떨어져 배치되는 제2 이격부는 상기 복수의 수평 전원 배선들과 중첩하지 않는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 또 다른 데이터 연결 배선과 상기 또 다른 수직 더미 패턴 각각은,제1 폭을 갖는 제1 배선부; 및상기 제1 폭보다 큰 제2 폭을 갖는 제2 배선부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 제1 이격부는 상기 데이터 연결 배선의 제1 배선부와 상기 수직 더미 패턴의 제1 배선부 사이의 갭으로 정의되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서,상기 제2 이격부는 상기 또 다른 데이터 연결 배선의 제1 배선부와 상기 또 다른 수직 더미 패턴의 제2 배선부 사이의 갭 또는 상기 또 다른 데이터 연결 배선의 제2 배선부와 상기 또 다른 수직 더미 패턴의 제1 배선부 사이의 갭으로 정의되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3 항에 있어서,상기 제2 이격부는 상기 또 다른 데이터 연결 배선의 제2 배선부와 상기 또 다른 수직 더미 패턴의 제2 배선부 사이의 갭으로 정의되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 복수의 데이터 연결 배선들 각각은,상기 제2 방향으로 연장되는 제1 데이터 연결 배선; 및상기 제1 방향으로 연장되는 제2 데이터 연결 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 복수의 제1 데이터 배선들, 상기 복수의 제2 데이터 배선들, 상기 복수의 수직 더미 패턴들, 및 상기 제1 데이터 연결 배선은 동일한 물질로 이루어지고, 동일한 층 상에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서,상기 복수의 수평 전원 배선들과 상기 제2 데이터 연결 배선은 동일한 물질로 이루어지고, 동일한 층 상에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 방향으로 연장되고, 제1 전원 전압이 인가되는 복수의 제1 수평 전원 배선들;상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제1 전원 전압보다 높은 제2 전원 전압이 인가되는 복수의 제2 수평 전원 배선들;상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되는 복수의 제1 데이터 배선들;상기 제2 방향으로 연장되며, 상기 복수의 제1 데이터 배선들과 떨어져 배치되는 복수의 제2 데이터 배선들;상기 복수의 제1 데이터 배선들에 각각 연결되는 복수의 데이터 연결 배선들; 및상기 복수의 데이터 연결 배선들과 떨어져 배치되며, 상기 제2 방향으로 연장되는 복수의 수직 더미 패턴들을 구비하고,상기 복수의 제1 수평 전원 배선들 중 어느 한 제1 수평 전원 배선은 상기 복수의 수직 더미 패턴들 중에서 어느 한 수직 더미 패턴에 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 제1 방향으로 연장되는 복수의 수평 더미 패턴들; 및상기 제2 방향으로 연장되고, 상기 제1 전원 전압이 인가되는 복수의 수직 전원 배선들을 더 구비하고,상기 복수의 수직 전원 배선들 중에서 어느 한 수직 전원 배선은 상기 복수의 수평 더미 패턴들 중에서 어느 한 수평 더미 패턴에 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서,상기 복수의 데이터 연결 배선들 중에서 어느 한 데이터 연결 배선과 상기 복수의 수직 더미 패턴들 중에서 어느 한 수직 더미 패턴이 떨어져 배치되는 제1 이격부는 상기 복수의 제2 수평 전원 배선들 중에서 어느 한 제2 수평 전원 배선과 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10 항에 있어서,상기 복수의 데이터 연결 배선들 중에서 어느 한 데이터 연결 배선과 상기 복수의 수직 더미 패턴들 중에서 어느 한 수직 더미 패턴이 떨어져 배치되는 제2 이격부는 상기 복수의 제2 수평 전원 배선들과 중첩하지 않는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 서브 표시 영역과 제2 서브 표시 영역을 포함하는 제1 표시 영역;제1 방향에서 상기 제1 표시 영역에 이웃하는 제2 표시 영역;상기 제1 서브 표시 영역에 배치되며, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되는 복수의 제1 데이터 배선들;상기 제2 서브 표시 영역에 배치되며, 상기 제2 방향으로 연장되는 복수의 제1 데이터 연결 배선들;상기 제1 서브 표시 영역과 상기 제2 서브 표시 영역에 배치되며, 상기 제1 방향으로 연장되는 복수의 제2 데이터 연결 배선들; 및상기 제2 서브 표시 영역에서 상기 복수의 제1 데이터 연결 배선들과 상기 복수의 제1 데이터 연결 배선들이 각각 연결하는 복수의 제1 연결 홀들을 구비하고,상기 제2 서브 표시 영역에서 상기 복수의 제1 연결 홀들은 상기 제1 방향과 상기 제2 방향 사이의 제1 대각 방향으로 배열되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 제1 서브 표시 영역에서 상기 복수의 제1 데이터 연결 배선들과 상기 복수의 제1 데이터 배선들이 각각 연결되는 복수의 제2 연결 홀들을 더 구비하고,상기 제1 서브 표시 영역에서 상기 복수의 제2 연결 홀들은 상기 제1 대각 방향과 교차하는 제2 대각 방향으로 배열되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 제2 서브 표시 영역에 배치되며, 상기 복수의 상기 제2 방향으로 연장되고, 상기 복수의 제1 데이터 연결 배선들과 떨어져 배치되는 복수의 제2 데이터 배선들을 더 구비하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서,상기 제2 방향에서 상기 제1 표시 영역에 이웃하며, 제3 서브 표시 영역과 제4 서브 표시 영역을 포함하는 제3 표시 영역;상기 제3 서브 표시 영역과 상기 제4 서브 표시 영역에 배치되며, 상기 제1 방향으로 연장되고, 제1 전원 전압이 인가되는 복수의 제1 수평 전원 배선들; 및상기 제2 서브 표시 영역과 상기 제4 서브 표시 영역에 배치되며, 상기 제2 방향으로 연장되는 복수의 수직 더미 패턴들을 더 구비하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 제4 서브 표시 영역에서 상기 복수의 제1 수평 전원 배선들과 상기 복수의 수직 더미 패턴들이 각각 연결되는 복수의 제1 전원 홀들을 더 구비하고,상기 제4 서브 표시 영역에서 상기 복수의 제1 전원 홀들은 상기 제1 방향과 상기 제2 방향 사이의 제1 대각 방향으로 배열되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 제3 서브 표시 영역에 배치되며, 상기 제2 방향으로 연장되는 복수의 수직 전원 배선들; 및상기 제3 서브 표시 영역에서 상기 복수의 제1 수평 전원 배선들과 상기 복수의 수직 전원 배선들이 각각 연결되는 복수의 제2 전원 홀들을 더 구비하고,상기 제3 서브 표시 영역에서 상기 복수의 제2 전원 홀들은 상기 제1 대각 방향과 교차하는 제2 대각 방향으로 배열되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 제1 서브 표시 영역과 상기 제2 서브 표시 영역에 배치되며, 상기 제1 방향으로 연장되는 복수의 수평 더미 패턴들을 더 구비하고,상기 수직 전원 배선들은 상기 제1 서브 표시 영역에서 상기 제2 방향으로 연장되고,상기 제1 서브 표시 영역에서 상기 복수의 수평 더미 패턴들과 상기 수직 전원 배선들이 각각 연결되는 복수의 제3 전원 홀들을 더 구비하고,상기 제1 서브 표시 영역에서 상기 복수의 제3 전원 홀들은 상기 제2 대각 방향으로 배열되는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Yoon Sun</engName><name>최윤선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Seung Hwan</engName><name>조승환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Won Suk</engName><name>최원석</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.12.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1431909-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1316191-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0958866-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210176173.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a5c3dfd9664251be65b242bfacc2fbe2c0aab75686ccad499ffb5add02b43608721ef368893f927298be25e75d7cb8a44b9b65dc5411a0fb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffe91b3934a3fffb595074f2a3a1e7442c0c06893c48d6d06ccba3cb8bd9c714e43ec374e101faeccb2e748f0ef8b9872177e0c62b0c94bae</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>