<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:11.1311</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0008102</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 센서 및 이를 포함하는 전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>Image sensor and electronic apparatus including the  image sensor</inventionTitleEng><openDate>2024.07.26</openDate><openNumber>10-2024-0115581</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10F 39/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개시된 이미지 센서는 연속 배열된 복수의 제1 화소를 포함하는 제1 화소그룹, 연속 배열된, 복수의 제2 화소를 포함하는 제2 화소그룹 및 연속 배열된 복수의 제3 화소를 포함하는 제3 화소그룹을 포함하는, 센서 기판; 및 입사광을 파장에 따라 분리하여, 녹색광을 상기 복수의 제1 화소에 다중 집광하고, 청색광을 상기 복수의 제2 화소에 다중 집광하고, 적색광을 상기 복수의 제3 화소에 다중 집광하는, 색분리 렌즈 어레이;를 포함한다. 상기 색분리 렌즈 어레이는 상기 제1 내지 제3 화소그룹과 각각 마주하는 제1 내지 제3 화소대응영역을 포함하고, 상기 제2 화소대응영역을 통과한 직후의 단면에서 본 청색광 위상 분포는, 상기 복수의 제2화소의 개수와 같은 개수의 복수의 최대점을 가지며, 상기 복수의 최대점에서 2nπ(n은 자연수)의 위상을 나타내며, 상기 복수의 최대점의 위치는 상기 복수의 제2 화소의 중심과 정렬되지 않고 어긋난 위치이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 연속 배열된 복수의 제1 화소를 포함하는 제1 화소그룹, 연속 배열된, 복수의 제2 화소를 포함하는 제2 화소그룹 및 연속 배열된 복수의 제3 화소를 포함하는 제3 화소그룹을 포함하는, 센서 기판; 및입사광을 파장에 따라 분리하여, 녹색광을 상기 복수의 제1 화소에 다중 집광하고, 청색광을 상기 복수의 제2 화소에 다중 집광하고, 적색광을 상기 복수의 제3 화소에 다중 집광하는, 색분리 렌즈 어레이;를 포함하며,상기 색분리 렌즈 어레이는 상기 제1 내지 제3 화소그룹과 각각 마주하는 제1 내지 제3 화소대응영역을 포함하고, 상기 제1 내지 제3 화소대응영역은 각각 복수의 제1 내지 제3 나노포스트를 포함하며,상기 제2 화소대응영역을 통과한 직후의 단면에서 본 청색광 위상 분포는, 상기 복수의 제2화소의 개수와 같은 개수의 복수의 최대점을 가지며, 상기 복수의 최대점의 위치는 상기 복수의 제2 화소의 중심과 정렬되지 않고 어긋난 위치인, 이미지 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 복수의 최대점의 위치는 상기 복수의 제2 화소의 중심과 마주하는 위치에서 상기 제2 화소대응영역의 중심을 향하는 방향으로 이격된 위치인, 이미지 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제3 화소대응영역을 통과한 직후의 단면에서 본 적색광 위상 분포는, 상기 복수의 제3화소의 개수와 같은 개수의 복수의 최대점을 가지며, 상기 복수의 최대점의 위치는 상기 복수의 제3 화소의 중심과 정렬되지 않고 어긋난 위치인, 이미지 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 적색광 위상 분포의 복수의 최대점의 위치는 상기 복수의 제3 화소의 중심과 마주하는 위치에서 상기 제3 화소대응영역의 중심을 향하는 방향으로 이격된 위치인, 이미지 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 화소대응영역을 통과한 직후의 단면에서 본 녹색광 위상 분포는, 상기 복수의 제1화소의 개수와 같은 개수의 복수의 최대점을 가지며, 상기 복수의 최대점의 위치는 상기 복수의 제1 화소의 중심과 정렬되지 않고 어긋난 위치인, 이미지 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 녹색광 위상 분포의 복수의 최대점의 위치는 상기 복수의 제1 화소의 중심과 마주하는 위치에서 상기 제1 화소대응영역의 중심을 향하는 방향으로 이격된 위치인, 이미지 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 센서 기판은 연속 배열된 복수의 제4 화소를 포함하는 제4 화소그룹을 더 포함하고,상기 제1 내지 제4 화소그룹은 제1방향, 제2방향을 따라 2x2로 배열된, 이미지 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 복수의 제1 화소, 제2 화소, 제3 화소, 제4 화소 각각은, 상기 제1방향 및 상기 제2방향을 따라 2x2로 배열된, 독립적으로 광을 감지하는 네 개의 광감지셀을 포함하는, 이미지 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 복수의 제1 화소, 제2 화소, 제3 화소, 제4 화소 각각에 포함된 네 개의 광감지셀 단면의 면적은 적어도 두 개가 서로 다른, 이미지 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서,상기 복수의 제1 화소, 제2 화소, 제3 화소, 제4 화소 각각은, 상기 제1방향 또는 상기 제2방향을 따라 배열된, 독립적으로 광을 감지하는 두 개의 광감지셀을 포함하는, 이미지 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 연속 배열된 복수의 제1 화소를 포함하는 제1 화소그룹, 연속 배열된, 복수의 제2 화소를 포함하는 제2 화소그룹, 연속 배열된 복수의 제3 화소를 포함하는 제3 화소그룹 및 연속 배열된 복수의 제4 화소를 포함하는 제4 화소그룹을 포함하는, 센서 기판; 및입사광을 파장에 따라 분리하여, 녹색광을 상기 복수의 제1 화소와 상기 복수의 제4화소에 다중 집광하고, 청색광을 상기 복수의 제2 화소에 다중 집광하고, 적색광을 상기 복수의 제3 화소에 다중 집광하는, 색분리 렌즈 어레이;를 포함하며,상기 색분리 렌즈 어레이는 상기 제1 내지 제4 화소그룹과 각각 마주하는 제1 내지 제4 화소대응영역을 포함하고, 상기 제1 내지 제4 화소대응영역은 각각 복수의 제1 내지 제4 나노포스트를 포함하며,상기 복수의 제2 나노포스트는 상기 제2 화소대응영역 단면의 대각선에 대해 대칭성을 가지도록 배열되고,상기 복수의 제3 나노포스트는 상기 제3 화소대응영역 단면의 대각선에 대해 대칭성을 가지도록 배열되는, 이미지 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제2 화소대응영역은 상기 복수의 제2 화소와 마주하는 복수의 서브 영역을 포함하며,상기 복수의 서브 영역 각각의 중심부에는 네 개의 제2 중심 나노포스트가 배치되며, 상기 네 개의 제2 중심 나노포스트의 단면 크기는 상기 복수의 서브 영역 각각의 주변부에 배치된 제2 나노포스트의 단면 크기보다 큰, 이미지 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 네 개의 제2 중심 나노포스트 배열의 중심은상기 복수의 서브 영역 각각의 정중심에서 상기 제2 화소대응영역의 중심부를 향해 이격된 위치인, 이미지 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 제3 화소대응영역은 상기 복수의 제3 화소와 마주하는 복수의 서브 영역을 포함하며,상기 복수의 서브 영역 각각의 중심부에는 네 개의 제3 중심 나노포스트가 배치되며, 상기 네 개의 제3 중심 나노포스트의 단면 크기는 상기 복수의 서브 영역 각각의 주변부에 배치된 제3 나노포스트의 단면 크기보다 큰, 이미지 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 네 개의 제3 중심 나노포스트 배열의 중심은상기 복수의 서브 영역 각각의 정중심에서 상기 제3 화소대응영역의 중심부를 향해 이격된 위치인, 이미지 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 제1 내지 제4 화소그룹은 제1방향, 제2방향을 따라 2x2로 배열되고,상기 복수의 제1 화소, 제2 화소, 제3 화소, 제4 화소 각각은 독립적으로 광을 감지하며 상기 제1방향, 제2방향을 따라 2x2로 배열된 네 개의 광감지셀을 포함하는, 이미지 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 제1 내지 제4 화소대응영역 각각은마주하는 복수의 광감지셀의 개수와 같은 개수로 구획된 복수개의 기본 영역을 포함하고, 상기 복수개의 기본영역 각각에는 두 종류 이상의 단면 크기를 갖는, 네 개의 나노포스트가 배치되는, 이미지 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 복수의 제1 화소, 제2 화소, 제3 화소, 제4 화소 각각에 포함된 네 개의 광감지셀 단면의 면적은 적어도 두 개가 서로 다른, 이미지 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 하나 이상의 렌즈를 포함하며, 피사체의 광학 상을 형성하는 렌즈 어셈블리; 상기 렌즈 어셈블리가 형성한 광학 상을 전기적 신호로 변환하는 이미지 센서; 및상기 이미지 센서에서 생성된 신호를 처리하는 프로세서;를 포함하며,상기 이미지 센서는연속 배열된 복수의 제1 화소를 포함하는 제1 화소그룹, 연속 배열된, 복수의 제2 화소를 포함하는 제2 화소그룹 및 연속 배열된 복수의 제3 화소를 포함하는 제3 화소그룹을 포함하는, 센서 기판; 및입사광을 파장에 따라 분리하여, 녹색광을 상기 복수의 제1 화소에 다중 집광하고, 청색광을 상기 복수의 제2 화소에 다중 집광하고, 적색광을 상기 복수의 제3 화소에 다중 집광하는, 색분리 렌즈 어레이;를 포함하며,상기 색분리 렌즈 어레이는 상기 제1 내지 제3 화소그룹과 각각 마주하는 제1 내지 제3 화소대응영역을 포함하고, 상기 제1 내지 제3 화소대응영역은 각각 복수의 제1 내지 제3 나노포스트를 포함하며,상기 제2 화소대응영역을 통과한 직후의 단면에서 본 청색광 위상 분포는, 상기 복수의 제2화소의 개수와 같은 개수의 복수의 최대점을 가지며, 상기 복수의 최대점의 위치는 상기 복수의 제2 화소의 중심과 정렬되지 않고 어긋난 위치인, 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>ROH, Sook Young</engName><name>노숙영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>420210719043</code><country>대한민국</country><engName>CHO, Choon Lae</engName><name>조춘래</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>420170664553</code><country>대한민국</country><engName>Yun, Seokho</engName><name>윤석호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.01.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0075822-36</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230008102.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d8beff9b615101aa60b5206131c5dce5867d55e6ddc3f50b7958b951ef2d7dbbc1fbbf6063dd004c53724ed83b0bb4d2f000b36a1e79adb1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0bc8de717c9f9eb3e4a01d399f7f0c9f1797edfdf89bbb84f35809bb1bf42f1977a9fa751b7ca0a3d943e149875a35808900d8610249c11c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>