<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:33.1833</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0166856</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이를 포함하는 터치 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND TOUCH SYSTEM HAVING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.06.05</openDate><openNumber>10-2025-0079995</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/047</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 제1 방향으로 연장되고 서로 연결되는 제1 더미 전극들, 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되고 서로 연결되는 제2 더미 전극들, 제1 더미 전극들 사이에 배치되고 제1 더미 전극들과 플로팅(floating)되는 제1 센싱 전극, 및 제2 더미 전극들 사이에 배치되고 제2 더미 전극들과 플로팅되는 제2 센싱 전극을 포함하는 터치 패널, 및 터치 패널을 구동하는 터치 패널 구동부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 방향으로 연장되고 서로 연결되는 제1 더미 전극들, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되고 서로 연결되는 제2 더미 전극들, 상기 제1 더미 전극들 사이에 배치되고 상기 제1 더미 전극들과 플로팅(floating)되는 제1 센싱 전극, 및 상기 제2 더미 전극들 사이에 배치되고 상기 제2 더미 전극들과 플로팅되는 제2 센싱 전극을 포함하는 터치 패널; 및상기 터치 패널을 구동하는 터치 패널 구동부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 더미 전극들은 제1 연결 라인을 통하여 서로 연결되고,상기 제1 더미 전극들 중 적어도 둘과 상기 제1 연결 라인은 상기 제1 센싱 전극을 감싸고,상기 제2 더미 전극들은 제2 연결 라인을 통하여 서로 연결되고,상기 제2 더미 전극들 중 적어도 둘과 상기 제2 연결 라인은 상기 제2 센싱 전극을 감싸는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 더미 전극들과 상기 제1 센싱 전극은 동일한 레이어에 형성되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 제1 더미 전극들, 상기 제2 더미 전극들, 상기 제1 센싱 전극, 및 상기 제2 센싱 전극은 동일한 레이어에 형성되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 센싱 전극은 제1 서브 센싱 전극 및 제2 서브 센싱 전극을 포함하고,제1 더미 전극들 중 적어도 하나는 상기 제1 서브 센싱 전극 및 상기 제2 서브 센싱 전극 사이에 배치되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 더미 전극들과 상기 제2 더미 전극들은 서로 연결되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 터치 패널 구동부는 일 프레임의 제1 터치 구간에서 제1 객체의 좌표를 검출하고, 상기 일 프레임의 제2 터치 구간에서 제2 객체의 좌표를 검출하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 터치 패널 구동부는 상기 제1 터치 구간에서 상기 제1 센싱 전극에 터치 구동 신호를 출력하고, 상기 제1 터치 구간에서 상기 제2 센싱 전극으로부터 제1 터치 센싱 신호를 수신하며, 상기 제1 터치 센싱 신호를 기초로 상기 제1 객체의 상기 좌표를 검출하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서, 상기 터치 패널 구동부는 상기 제2 터치 구간에서 상기 제1 센싱 전극으로부터 제2-1 터치 센싱 신호를 수신하고, 상기 제2 터치 구간에서 상기 제2 센싱 전극으로부터 제2-2 터치 센싱 신호를 수신하며, 상기 제2-1 터치 센싱 신호 및 상기 제2-2 터치 센싱 신호를 기초로 상기 제2 객체의 상기 좌표를 검출하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 터치 패널 구동부는 상기 제2-1 터치 센싱 신호를 기초로 상기 제2 객체의 상기 제2 방향의 상기 좌표를 검출하고, 상기 제2-2 터치 센싱 신호를 기초로 상기 제2 객체의 상기 제1 방향의 상기 좌표를 검출하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 7 항에 있어서, 상기 제2 객체는 상기 제1 더미 전극들 및 상기 제2 더미 전극들 중 적어도 하나에 와전류(eddy current)를 발생시키는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 7 항에 있어서, 상기 제1 터치 구간의 주파수는 상기 제2 터치 구간의 주파수보다 작은 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 7 항에 있어서, 상기 터치 패널 구동부는상기 터치 패널로부터 신호를 수신하는 수신부;상기 터치 패널로 신호를 출력하는 송신부;상기 제1 센싱 전극을 상기 수신부 또는 상기 송신부에 선택적으로 연결하는 스위치부; 및상기 수신부, 상기 송신부, 및 상기 스위치부를 제어하는 센싱 제어부를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 스위치부는 상기 제1 터치 구간에서 상기 제1 센싱 전극을 상기 송신부에 연결하고, 상기 제2 터치 구간에서 상기 제2 센싱 전극을 상기 수신부에 연결하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 7 항에 있어서, 상기 제2 터치 구간은 제1 서브 터치 구간 및 제2 서브 터치 구간을 포함하고,상기 터치 패널 구동부는 상기 제1 서브 터치 구간에서 상기 제1 센싱 전극에 인-터치 신호를 출력하고, 상기 제2 서브 터치 구간에서 상기 제1 센싱 전극으로부터 제2-1 터치 센싱 신호를 수신하며, 상기 제2 서브 터치 구간에서 상기 제2 센싱 전극으로부터 제2-2 터치 센싱 신호를 수신하고, 상기 제2-1 터치 센싱 신호 및 상기 제2-2 터치 센싱 신호를 기초로 상기 제2 객체의 좌표를 검출하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 표시 장치; 및상기 표시 장치에 와전류(eddy current)를 발생시키는 입력 장치를 포함하고,상기 표시 장치는제1 방향으로 연장되고, 서로 연결되는 제1 더미 전극들, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되고, 서로 연결되는 제2 더미 전극들, 상기 제1 더미 전극들 사이에 배치되고, 상기 제1 더미 전극들과 플로팅(floating)되는 제1 센싱 전극, 및 상기 제2 더미 전극들 사이에 배치되고, 상기 제2 더미 전극들과 플로팅되는 제2 센싱 전극을 포함하는 터치 패널; 및상기 터치 패널을 구동하는 터치 패널 구동부를 포함하는 것을 특징으로 하는 터치 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 입력 장치는입력 장치 구동부에 전원을 제공하는 전원부;자기장 발생 신호를 생성하는 상기 입력 장치 구동부; 및상기 자기장 발생 신호에 상응하는 자기장을 발생시키는 자기장 발생부를 포함하는 것을 특징으로 하는 터치 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 입력 장치 구동부는 상기 입력 장치의 압력을 기초로 상기 자기장 발생 신호를 생성하는 것을 특징으로 하는 터치 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 입력 장치는상기 입력 장치의 압력을 측정하는 압력 측정부를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 터치 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서, 상기 입력 장치는 상기 표시 장치에 상기 입력 장치의 상기 압력을 제공하는 것을 특징으로 하는 터치 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서, 상기 입력 장치는 상기 입력 장치 구동부에 상기 전원이 제공되는지 여부를 상기 표시 장치에 제공하는 것을 특징으로 하는 터치 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 17 항에 있어서, 상기 입력 장치는무선 통신을 하는 무선 통신부를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 터치 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 17 항에 있어서, 상기 입력 장치의 좌표를 검출하는 터치 구간은 제1 서브 터치 구간 및 제2 서브 터치 구간을 포함하고,상기 터치 패널 구동부는 상기 제1 서브 터치 구간에서 상기 제1 센싱 전극에 인-터치 신호를 출력하고, 상기 제2 서브 터치 구간에서 상기 제1 센싱 전극으로부터 제2-1 터치 센싱 신호를 수신하며, 상기 제2 서브 터치 구간에서 상기 제2 센싱 전극으로부터 제2-2 터치 센싱 신호를 수신하고, 상기 제2-1 터치 센싱 신호 및 상기 제2-2 터치 센싱 신호를 기초로 상기 입력 장치의 좌표를 검출하는 것을 특징으로 하는 터치 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 입력 장치는상기 인-터치 신호에 상응하는 신호를 수신하는 수신부;상기 자기장 발생 신호를 상기 자기장 발생부에 출력하는 송신부;상기 입력 장치 구동부를 상기 수신부 또는 상기 송신부에 선택적으로 연결하는 스위치부를 포함하는 것을 특징으로 하는 터치 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 입력 장치 구동부는 상기 스위치부를 제어하고,상기 스위치부는 상기 입력 장치가 상기 인-터치 신호에 상응하는 상기 신호를 수신하는 경우, 상기 입력 장치 구동부를 상기 송신부에 연결하는 것을 특징으로 하는 터치 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Won Sang</engName><name>박원상</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 종로*길 ** 디타워 D* **층(법무법인세종)</address><code>920070008833</code><country>대한민국</country><engName>Yongho Moon</engName><name>문용호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 종로구 종로*길 ** 디타워 D* **층(법무법인유한세종)</address><code>919990004361</code><country>대한민국</country><engName>Jong-Han Oh</engName><name>오종한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1324140-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230166856.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9304efce1a7c3df1c670de5c0af40ce0bed32354d76c3b47128b96f6d8eb7981b7fca6bdb30a1b5d93dafc183ce68bf10622395823c5e2a45e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0858ab838100205e1f4605c16f6edfe25b481c3da6673bbc971a5aff6e2eb395074250ada2f52ba2975dc05a5d67fb67222eeeda97480dca</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>