<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:14.5414</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7007881</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스케일링 비율 및 크로마 샘플링 타입에 기초한 크로마에 대한 서브픽셀 모션 벡터 정정</inventionTitle><inventionTitleEng>SUBPIXEL MOTION VECTOR CORRECTION FOR CHROMA BASED ON SCALING RATION AND CHROMA SAMPLING TYPE</inventionTitleEng><openDate>2022.05.20</openDate><openNumber>10-2022-0065766</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.03.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/523</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/167</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/31</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디바이스는 수평 방향에서의 크로마 위상 시프트들에 기초하여, 현재 픽처의 현재 블록의 모션 벡터에 의해 포인팅되는 크로마 위치의 수평 컴포넌트를 수정하도록 구성된다. 크로마 위치는 현재 픽처와 상이한 해상도 또는 상이한 크로마 샘플링 타입을 갖는 레퍼런스 픽처에 있다. 디바이스는 수직 방향에서의 크로마 위상 시프트들에 기초하여, 크로마 위치의 수직 컴포넌트을 수정할 수도 있다. 추가로, 디바이스는, 수정된 크로마 위치에 대응하는 레퍼런스 픽처의 크로마 샘플들에 기초하여, 현재 픽처의 현재 블록에 대한 예측 블록의 크로마 샘플들을 생성할 수도 있다. 수정된 크로마 위치는 크로마 위치의 수정된 수평 및 수직 컴포넌트들에 의해 정의된다. 디바이스는 현재 블록에 대한 예측 블록에 기초하여 현재 블록을 코딩할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.03.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021055242</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.09.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/050310</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 코딩하는 방법으로서,수평 방향에서의 크로마 위상 시프트들에 기초하여, 상기 비디오 데이터의 현재 픽처의 현재 블록의 모션 벡터에 의해 포인팅된 크로마 위치의 수평 컴포넌트를 수정하는 단계로서, 상기 크로마 위치는 상기 현재 픽처와 상이한 해상도 또는 상이한 크로마 샘플링 타입을 갖는 레퍼런스 픽처에 있는, 상기 크로마 위치의 수평 컴포넌트를 수정하는 단계;수직 방향에서의 크로마 위상 시프트들에 기초하여, 상기 크로마 위치의 수직 컴포넌트를 수정하는 단계;수정된 크로마 위치에 대응하는 상기 레퍼런스 픽처의 크로마 샘플들에 기초하여, 상기 현재 블록에 대한 예측 블록의 크로마 샘플들을 생성하는 단계로서, 상기 수정된 크로마 위치는 상기 크로마 위치의 수정된 수평 및 수직 컴포넌트들에 의해 정의되는, 상기 예측 블록의 크로마 샘플들을 생성하는 단계; 및상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 수평 방향에서의 상기 크로마 위상 시프트들 및 상기 수직 방향에서의 상기 크로마 위상 시프트들은 파라미터 세트에서 시그널링되는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 크로마 위치의 상기 수평 컴포넌트를 수정하는 단계는, 상기 크로마 위치의 초기 수평 컴포넌트를 결정하는 단계; 상기 수평 방향에서의 상기 크로마 위상 시프트들에 기초하여 수평 가산 값을 결정하는 단계; 및 상기 크로마 위치의 상기 초기 수평 컴포넌트와 상기 수평 가산 값을 가산함으로써 상기 크로마 위치의 수정된 상기 수평 컴포넌트를 결정하는 단계를 포함하고, 그리고상기 크로마 위치의 상기 수직 컴포넌트를 수정하는 단계는, 상기 크로마 위치의 초기 수직 컴포넌트를 결정하는 단계; 상기 수직 방향에서의 상기 크로마 위상 시프트들에 기초하여 수직 가산 값을 결정하는 단계; 및 상기 크로마 위치의 상기 초기 수직 컴포넌트와 상기 수직 가산 값을 가산함으로써 상기 크로마 위치의 수정된 상기 수직 컴포넌트를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 수평 가산 값을 결정하는 단계는, 수평 스케일링 비율이 1x 비율과 동일하지 않은 것과, 크로마 포맷 표시자가 상기 레퍼런스 픽처가 단색이 아니고 4:4:4 크로마 포맷을 사용하여 코딩되지 않는 것을 표시하는 것에 기초하여, 상기 수평 방향에서의 상기 크로마 위상 시프트들에 기초하여 상기 수평 가산 값을 설정하는 단계를 포함하고, 그리고상기 수직 가산 값을 결정하는 단계는, 수직 스케일링 비율이 1x 비율과 동일하지 않은 것과, 상기 크로마 포맷 표시자가 상기 레퍼런스 픽처가 단색이 아니고 상기 레퍼런스 픽처가 4:4:4 크로마 포맷을 사용하여 코딩되지 않고 상기 레퍼런스 픽처가 4:2:2 크로마 포맷을 사용하여 코딩되지 않는 것을 표시하는 것에 기초하여, 상기 수직 방향에서의 상기 크로마 위상 시프트들에 기초하여 상기 수직 가산 값을 설정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 수평 가산 값을 설정하는 단계는 상기 수평 방향에서의 상기 크로마 위상 시프트들에 상기 수평 스케일링 비율 마이너스 (1 003c#003c# 14) 와 동일한 값을 곱하는 단계를 포함하고, 그리고상기 수직 가산 값을 설정하는 단계는 상기 수직 방향에서의 상기 크로마 위상 시프트들에 상기 수직 스케일링 비율 마이너스 (1 003c#003c# 14) 와 동일한 값을 곱하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 코딩하는 단계는 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 현재 블록을 코딩하는 단계는 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록의 상기 크로마 샘플들 및 상기 현재 블록의 대응하는 크로마 잔차 샘플들을 가산함으로써 상기 현재 블록의 크로마 샘플들을 복원하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 코딩하는 단계는 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 현재 블록을 코딩하는 단계는 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록의 상기 크로마 샘플들과 상기 현재 블록의 대응하는 크로마 샘플들 간의 차이들에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 크로마 잔차 샘플들을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 크로마 위치의 상기 수평 컴포넌트를 수정하는 단계는 모션 보상 프로세스 동안 상기 크로마 위치의 상기 수평 컴포넌트를 수정하는 단계를 포함하고, 그리고상기 크로마 위치의 상기 수직 컴포넌트를 수정하는 단계는 상기 모션 보상 프로세스 동안 상기 크로마 위치의 상기 수직 컴포넌트를 수정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 수평 방향에서의 크로마 위상 시프트들에 기초하여, 상기 비디오 데이터의 현재 픽처의 현재 블록의 모션 벡터에 의해 포인팅된 크로마 위치의 수평 컴포넌트를 수정하는 것으로서, 상기 크로마 위치는 레퍼런스 픽처에 있고, 상기 크로마 위치는 상기 현재 픽처와 상이한 해상도 또는 상이한 크로마 샘플링 타입을 갖는 레퍼런스 픽처에 있는, 상기 크로마 위치의 수평 컴포넌트를 수정하고; 수직 방향에서의 크로마 위상 시프트들에 기초하여, 상기 크로마 위치의 수직 컴포넌트를 수정하고; 수정된 크로마 위치에 대응하는 상기 레퍼런스 픽처의 크로마 샘플들에 기초하여, 상기 현재 블록에 대한 예측 블록의 크로마 샘플들을 생성하는 것으로서, 상기 수정된 크로마 위치는 상기 크로마 위치의 수정된 수평 및 수직 컴포넌트들에 의해 정의되는, 상기 예측 블록의 크로마 샘플들을 생성하며; 그리고 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 수평 방향에서의 상기 크로마 위상 시프트들 및 상기 수직 방향에서의 상기 크로마 위상 시프트들은 파라미터 세트에서 시그널링되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 크로마 위치의 상기 수평 컴포넌트를 수정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이, 상기 모션 벡터에 의해 포인팅된 상기 크로마 위치의 초기 수평 컴포넌트를 결정하게 하고; 상기 수평 방향에서의 상기 크로마 위상 시프트들에 기초하여 수평 가산 값을 결정하게 하고; 그리고 상기 크로마 위치의 상기 초기 수평 컴포넌트와 상기 수평 가산 값을 가산함으로써 상기 크로마 위치의 수정된 상기 수평 컴포넌트를 결정하게 하도록구성되며; 그리고상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 크로마 위치의 상기 수직 컴포넌트를 수정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이, 상기 크로마 위치의 초기 수직 컴포넌트를 결정하게 하고; 상기 수직 방향에서의 상기 크로마 위상 시프트들에 기초하여 수직 가산 값을 결정하게 하며; 그리고 상기 크로마 위치의 상기 초기 수직 컴포넌트와 상기 수직 가산 값을 가산함으로써 상기 크로마 위치의 수정된 상기 수직 컴포넌트를 결정하게 하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 수평 가산 값을 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이, 수평 스케일링 비율이 1x 비율과 동일하지 않은 것과, 크로마 포맷 표시자가 상기 레퍼런스 픽처가 단색이 아니고 4:4:4 크로마 포맷을 사용하여 코딩되지 않는 것을 표시하는 것에 기초하여, 상기 수평 방향에서의 상기 크로마 위상 시프트들에 기초하여 상기 수평 가산 값을 설정하게 하도록 구성되고, 그리고상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 수직 가산 값을 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이, 수직 스케일링 비율이 1x 비율과 동일하지 않은 것과, 상기 크로마 포맷 표시자가 상기 레퍼런스 픽처가 단색이 아니고 상기 레퍼런스 픽처가 4:4:4 크로마 포맷을 사용하여 코딩되지 않고 상기 레퍼런스 픽처가 4:2:2 크로마 포맷을 사용하여 코딩되지 않는 것을 표시하는 것에 기초하여, 상기 수직 방향에서의 상기 크로마 위상 시프트들에 기초하여 상기 수직 가산 값을 설정하게 하도록구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 수평 가산 값을 설정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이 상기 수평 방향에서의 상기 크로마 위상 시프트들에 상기 수평 스케일링 비율 마이너스 (1 003c#003c# 14) 와 동일한 값을 곱하게 하도록 구성되고, 그리고상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 수직 가산 값을 설정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이 상기 수직 방향에서의 상기 크로마 위상 시프트들에 상기 수직 스케일링 비율 마이너스 (1 003c#003c# 14) 와 동일한 값을 곱하게 하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항에 있어서, 상기 디바이스는 비디오 디코더를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 비디오 디코더는, 상기 현재 블록을 코딩하는 것의 일부로서, 상기 비디오 디코더가 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록의 상기 크로마 샘플들 및 상기 현재 블록의 대응하는 크로마 잔차 샘플들을 가산함으로써 상기 현재 블록의 크로마 샘플들을 복원하게 하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항에 있어서, 상기 디바이스는 비디오 인코더를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 비디오 인코더는, 상기 현재 블록을 코딩하는 것의 일부로서, 상기 비디오 인코더가 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록의 상기 크로마 샘플들과 상기 현재 블록의 대응하는 크로마 샘플들 간의 차이들에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 크로마 잔차 샘플들을 생성하게 하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 11 항에 있어서, 디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 11 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 11 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 모션 보상 프로세스 동안 상기 크로마 위치의 상기 수평 컴포넌트를 수정하도록 구성되고, 그리고상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 모션 보상 프로세스 동안 상기 크로마 위치의 상기 수직 컴포넌트를 수정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 경우, 하나 이상의 프로세서들로 하여금,수평 방향에서의 크로마 위상 시프트들에 기초하여, 상기 비디오 데이터의 현재 픽처의 현재 블록의 모션 벡터의 크로마 위치의 수평 컴포넌트를 수정하게 하는 것으로서, 상기 크로마 위치는 상기 현재 픽처와 상이한 해상도 또는 상이한 크로마 샘플링 타입을 갖는 레퍼런스 픽처에 있는, 상기 크로마 위치의 수평 컴포넌트를 수정하게 하고;수직 방향에서의 크로마 위상 시프트들에 기초하여, 상기 모션 벡터의 수직 컴포넌트를 수정하게 하고;상기 모션 벡터에 의해 표시된 상기 레퍼런스 픽처에서의 상기 위치에 대응하는 상기 레퍼런스 픽처의 크로마 샘플들에 기초하여, 상기 현재 픽처의 현재 블록에 대한 예측 블록의 크로마 샘플들을 생성하게 하며; 그리고상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>COBAN, MUHAMMED ZEYD</engName><name>코반 무하메드 제이드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/902,271</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/017,278</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.03.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0255255-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.04.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0060395-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0928682-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0928683-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.08.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0928684-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.15</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0891818-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName>[Reference] Written Submission of Information</documentEngName><documentName>[참고자료]정보제출서</documentName><receiptDate>2025.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1271569-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1271568-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1271567-33</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227007881.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93947457a4dea47cfd7207272174cd2f83a295d4f67570ce25e781f345156b230ff47753ebed6ce6abee7cbc80a4b3994a6e93fcaa5fd96375</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8283822fc503e2ac851d7c5b5430333f3442bc0ead77f8c117cf4eb72ccde60b6752f831ded1f06104ab95da6ffa0a85093877a99965d2a6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>