<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:04.54</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7001659</applicationNumber><claimCount>42</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>지역화에 사용되는 시각적 아이덴티티를 피사체화하여 정확도 및 장기 맵 관리를 돕는 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEM FOR CHARACTERISING VISUAL IDENTITIES USED FOR LOCALISATION TO AID ACCURACY AND LONG-TERM MAP MANAGEMENT</inventionTitleEng><openDate>2025.02.28</openDate><openNumber>10-2025-0028369</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 21/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/87</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/89</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/246</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/579</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다차원 공간에서 에이전트를 항행하기 위한 방법, 장치 및 컴퓨터 프로그램이 제공되며, 상기 방법은: 에이전트가 상주하는 다차원 공간에 공간적으로 대응하는 데이터 필드를 생성하는 단계로서, 상기 데이터 필드는 저장된 관측에 대한 관측 비교 측정값 데이터로 채워지며, 상기 저장된 관측은 상기 다차원 공간 내의 제1 위치의 환경을 기술하는 제2 센서 데이터를 포함하는 단계를 포함하고, 상기 데이터 필드를 생성하는 단계는: 상기 다차원 공간 내의 각각의 상이한 위치에서 상기 에이전트에 의해 만들어진 복수의 현재 관측을 획득하는 단계로서, 상기 현재 관측은 상기 다차원 공간 내의 각각의 상이한 위치 각각의 환경을 기술하는 제1 센서 데이터를 포함하는 단계; 상기 다차원 공간 내의 상기 각각의 상이한 위치에 대한 각각의 관측 비교 측정값 데이터를 획득하기 위해 상기 저장된 관측과 상기 현재 관측 각각을 비교하는 단계; 및 상기 다차원 공간 내의 상기 각각의 상이한 위치에 따라 상기 관측 비교 측정값 데이터로 상기 데이터 필드를 채우는 단계를 포함하며, 상기 방법은: 상기 데이터 필드의 신뢰도 검사를 수행하여 상기 저장된 관측과 연관된 신뢰도 측정값을 결정하는 단계; 및 상기 신뢰도 측정값에 기초하여 상기 저장된 관측에 관한 상기 디지털 맵의 정보를 유지, 갱신, 또는 삭제하여 상기 다차원 공간의 디지털 맵을 관리하는 단계를 추가로 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024009083</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/GB2023/051759</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다차원 공간에서 에이전트를 항행하는 컴퓨터 구현 방법으로서:에이전트가 상주하는 다차원 공간에 공간적으로 대응하는 데이터 필드를 생성하는 단계로서, 데이터 필드는 저장된 관측에 대한 관측 비교 측정값 데이터로 채워지고, 저장된 관측은 다차원 공간 내의 제1 위치의 환경을 기술하는 제2 센서 데이터를 포함하는 단계를 포함하고,상기 데이터 필드를 생성하는 단계는:다차원 공간 내의 각각의 상이한 위치에서 에이전트에 의해 이루어진 복수의 현재 관측을 획득하는 단계로서, 현재 관측은 다차원 공간 내의 각각의 상이한 위치 각각의 환경을 기술하는 제1 센서 데이터를 포함하는 단계;다차원 공간 내의 각각의 상이한 위치에 대한 각각의 관측 비교 측정값 데이터를 획득하기 위해 현재 관측 각각을 저장된 관측과 비교하는 단계; 및다차원 공간에서 각각의 상이한 위치에 따라 관측 비교 측정값 데이터로 데이터 필드를 채우는 단계를 포함하고;상기 방법은:데이터 필드의 신뢰도 검사를 수행하여 저장된 관측과 연관된 신뢰도 검사를 결정하는 단계; 및신뢰도 측정값에 기초하여 저장된 관측에 관한 디지털 맵의 정보를 유지, 갱신 또는 삭제하여 다차원 공간의 디지털 맵을 관리하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 센서 데이터 및 상기 제2 센서 데이터는 각각 제1 이미지 데이터 및 제2 이미지 데이터이고, 상기 제1 센서 데이터 및 상기 제2 센서 데이터는 각각 상기 제1 이미지 데이터 및 상기 제2 이미지 데이터로부터 추출된 제1 벡터 및 제2 벡터로 배열되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 센서 데이터 및 상기 제2 센서 데이터를 획득하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제1 센서 데이터를 획득하는 단계는:다차원 공간 내의 각각의 상이한 위치에서 에이전트 환경의 기존 제1 센서 데이터를 획득하는 단계;상기 제1 센서 데이터가 기존 제1 센서 데이터에 비해 축소 크기 포맷이도록, 상기 제1 센서 데이터를 획득하고자 상기 기존 제1 센서 데이터의 크기를 축소시키기 위해 상기 기존 제1 센서 데이터를 처리하는 단계를 포함하고;상기 제2 센서 데이터를 획득하는 단계는:상기 제1 위치에서 상기 에이전트 환경의 상기 기존 제2 센서 데이터를 획득하는 단계; 및상기 제2 센서 데이터가 상기 기존 제2 센서 데이터에 비해 축소 크기 포맷이도록, 상기 제2 센서 데이터를 획득하고자 상기 기존 제2 센서 데이터의 크기를 축소시키기 위해 상기 기존 제2 센서 데이터를 처리하는 단계; 및상기 제2 센서 데이터를 축소 크기 포맷으로 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 기존 제1 및 기존 제2 센서 데이터를 처리하는 단계는, 상기 기존 제1 및 기존 제2 센서 데이터 각각의 차원의 크기를 각각 축소시키기 위해 상기 기존 제1 및 기존 제2 센서 데이터에 하나 이상의 필터 및/또는 마스크를 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 선행하는 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디지털 맵에 따라 상기 에이전트를 상기 저장된 관측으로 항행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 디지털 맵은 일련의 저장된 관측 및 상기 일련의 관측을 연결하는 변위 벡터에 관한 정보를 포함하고; 상기 항행하는 단계는 상기 디지털 맵 정보를 사용하여 상기 에이전트를 상기 일련의 저장된 관측 중 하나로 항행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 선행하는 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 필드는 동작 벡터 필드를 포함하고, 상기 동작 벡터 필드는 복수의 동작 벡터를 포함하고, 상기 관측 비교 측정값 데이터는 상기 복수의 동작 벡터이며, 상기 복수의 동작 벡터 각각은 상기 벡터 필드 내의 각각의 상이한 상기 제1 위치 중 하나에서 시작되고, 상기 벡터 필드 내의 상기 제1 위치의 추정 방향으로 지향되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 다차원 공간 내의 각각의 상이한 위치에 대한 각각의 관측 비교 측정값 데이터를 획득하기 위해 상기 각각의 현재 관측을 상기 저장된 관측과 비교하는 단계는, 각각의 현재 관측에 대해:상기 제1 센서 데이터의 복수의 제1 하위 영역을 획득하는 단계로서, 각각의 상기 제1 하위 영역은 각각의 상이한 위치 중 하나에서 에이전트 주변 환경 각각의 제1 부분을 기술하고, 상기 각각의 제1 부분은 각각의 상기 상이한 위치 중 하나로부터 각각의 제1 방향과 연관되는 단계;상기 제2 센서 데이터의 복수의 제2 하위 영역을 획득하는 단계로서, 각각의 상기 제2 하위 영역은 상기 제1 위치 주변 환경의 각각의 제2 부분을 기술하고, 각각의 상기 제2 부분은 상기 제1 위치로부터의 각각의 제2 방향과 연관되는 단계; 및 각각의 제2 하위 영역에 대해:유사도 비교 측정값을 사용하여 각각의 제1 하위 영역에 대해 상기 제2 하위 영역을 비교하여 상기 제2 하위 영역과 가장 유사한 제1 하위 영역을 결정하는 단계;상기 제2 하위 영역과 연관된 상기 제2 방향과 상기 가장 유사한 제1 하위 영역과 연관된 상기 제1 방향 사이의 상대 회전을 결정하는 단계를 포함하고;상기 방법은:복수의 상기 제2 하위 영역에 대한 상대 회전을 집계하여 동작 벡터를 획득하는 단계로서, 상기 동작 벡터는 각각의 상기 상이한 위치 중 하나로부터 제1 위치로의 추정 방향을 나타내고, 상기 관측 비교 측정값은 동작 벡터를 포함하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 데이터 필드의 신뢰도 검사를 수행하여 상기 저장된 관측과 연관된 신뢰도 측정값을 결정하는 단계는:상기 동작 벡터 필드에 공간적으로 대응하는 모델 동작 벡터 필드를 획득하는 단계로서, 상기 모델 동작 벡터 필드는 복수의 모델 동작 벡터를 포함하고, 이들 각각은 상기 제1 위치로 직접 지향되어, 상기 모델 벡터 필드는 상기 제1 위치 상에서 방사상으로 수렴하는 단계;각각의 동작 벡터와 대응하는 모델 동작 벡터 사이의 각도 편차를 결정하기 위해 상기 동작 벡터 필드의 상기 복수의 동작 벡터를 상기 모델 동작 벡터 필드의 공간적으로 대응하는 모델 동작 벡터와 비교하는 단계;복수의 동작 벡터와 복수의 모델 동작 벡터 사이의 각도 편차를 집계 또는 평균하여 제1 스칼라 측정값을 결정하는 단계로서, 상기 신뢰도 측정값은 제1 스칼라 측정값을 포함하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 데이터 필드의 신뢰도 검사를 수행하여 상기 저장된 관측과 연관된 신뢰도 측정값을 결정하는 단계는:동작 벡터를 획득하는 것이 불가능한 각각의 상이한 위치의 제1 수를 결정하는 단계;동작 벡터를 획득하는 것이 가능한 각각의 상이한 위치의 제2 수를 결정하는 단계;제2 스칼라 측정값을 결정하기 위해 상기 제1 수를 상기 제2 수로 나누는 단계로서, 상기 신뢰도 측정값은 제2 스칼라 측정값을 포함하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 상기 신뢰도 측정값에 기초하여 상기 저장된 관측에 관한 상기 디지털 맵의 정보를 유지, 갱신 또는 삭제하여 상기 다차원 공간의 디지털 맵을 관리하는 단계는:신뢰도 측정값을 하나 이상의 임계값과 비교하여 디지털 맵에서 정보를 갱신, 삭제 또는 유지할지 여부를 결정하는 단계;상기 디지털 맵에서 정보를 삭제하는 단계로서, 상기 디지털 맵에서 상기 저장된 관측에 관한 정보를 삭제하는 단계 및 상기 삭제된 정보를 고려하도록 상기 디지털 맵을 조정하는 단계를 포함하는 단계; 및/또는상기 디지털 맵에서 상기 정보를 갱신하는 단계로서:교체 저장된 관측을 형성하기 위해 상기 다차원 공간 내의 상기 제1 위치에서 교체 제2 센서 데이터를 획득하는 단계; 및상기 교체 저장된 관측에 따라 상기 데이터 필드를 재생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 방법은:상기 신뢰도 측정값이 상기 제1 및 제2 스칼라 측정값 둘 다를 포함하도록, 상기 제1 스칼라 측정값 및 상기 제2 스칼라 측정값을 집계하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 선행하는 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 필드는 유사도 크기 스칼라 필드를 포함하고, 상기 유사도 크기 스칼라 필드는 상기 저장된 관측 및 상기 각각의 상이한 위치에서 현재 관측 사이의 유사도를 나타내는 복수의 유사도 크기값을 포함하고, 상기 관측 비교 측정값 데이터는 상기 복수의 유사도 크기값인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 다차원 공간에서 상기 각각의 상이한 위치에 대한 각각의 관측 비교 측정값 데이터를 획득하기 위해 상기 현재 관측 각각을 상기 저장된 관측과 비교하는 단계는:상기 유사도 비교 측정값을 사용하여 상기 각각의 현재 관측을 상기 저장된 관측과 비교하여 각각의 상이한 위치에 대한 유사도 크기값을 결정하고, 상기 관측 비교 측정값 데이터는 상기 유사도 크기값을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 현재 관측 및 상기 저장된 관측은 벡터로 배열되고, 상기 유사도 비교 측정값은 이들 벡터의 내적(inner product)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 필드의 신뢰도 검사를 수행하여 상기 저장된 관측과 연관된 신뢰도 측정값을 결정하는 단계는:상기 유사도 크기 스칼라 필드의 상기 복수의 유사도 크기값 중 최대 유사도 크기값을 결정하는 단계;상기 제3 스칼라 값을 결정하기 위해 상기 최대 유사도 크기값을 복수의 유사도 크기값의 평균으로 나누는 단계로서, 상기 신뢰도 측정값은 상기 제3 스칼라 측정값을 포함하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서:상기 유사도 크기 스칼라 필드를 근사화하는 유사도 크기 스칼라 필드의 매개변수화된 모델을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 제16항에 따른 신뢰도 측정값을 결정하는 단계는 상기 매개변수화된 모델에 대해 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 데이터 필드의 신뢰도 검사를 수행하여 상기 저장된 관측과 연관된 신뢰도 측정값을 결정하는 단계는, 상기 유사도 크기값과 상기 매개변수화된 모델의 모델 값 사이의 가변성을 결정하는 단계; 및상기 가변성에 기초하여 제4 스칼라 값을 획득하는 단계로서, 상기 신뢰도 측정값은 상기 제4 스칼라 측정값을 포함하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서:상기 신뢰도 측정값이 상기 제1 및 제2 스칼라 측정값 둘 다를 포함하도록, 상기 제3 스칼라 측정값 및 상기 제4 스칼라 측정값을 집계하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 제12항을 인용할 때, 상기 신뢰도 측정값이 상기 제1, 제2, 제3 및 제4 스칼라 측정값의 모두를 포함하도록, 상기 제1 스칼라 측정값 및 상기 제2 스칼라 측정값, 및 상기 제3 스칼라 측정값 및 상기 제4 스칼라 측정값을 집계하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 프로세서 및 메모리를 포함하는 컴퓨팅 장치로서, 상기 메모리는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 장치로 하여금 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 하는 명령어를 저장하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 프로세서에 의해 실행될 때, 프로세서로 하여금 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 다차원 공간에서 에이전트 위치를 결정하는 컴퓨터 구현 방법으로서:에이전트가 상주하는 다차원 공간에 공간적으로 대응하는 유사도 크기 필드를 획득하는 단계로서, 상기 유사도 크기 필드는 상기 다차원 공간에서 제1 위치에 대응하는 저장된 관측 및 상기 다차원 공간에서 복수의 상이한 위치 중 하나에 대응하는 각각의 현재 관측 사이의 유사도를 나타내는 복수의 유사도 크기값을 포함하는 단계;상기 에이전트에 의해, 상기 다차원 공간에서 상기 에이전트의 현재 위치에서 신규 관측을 획득하는 단계;신규 유사도 크기값을 획득하기 위해 상기 신규 관측을 상기 저장된 관측과 비교하는 단계;신규 유사도 크기값에 기초한 신규 위치 측정값을 유사도 크기 필드의 유사도 크기값에 기초한 필드 위치 측정값과 비교하여, 신규 위치 측정값에 대한 가장 근접하거나 매칭되는 필드 위치 측정값을 식별하는 단계; 및 상기 가장 근접하거나 매칭되는 필드 위치 측정값에 대응하는 상기 유사도 크기 필드 내의 하나 이상의 필드 위치에 기초하여 상기 다차원 공간에서 상기 에이전트의 하나 이상의 가능성이 높은 위치를 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 신규 위치 측정값은 상기 신규 유사도 크기값을 포함하고; 상기 필드 위치 측정값은 상기 유사도 크기 필드의 상기 유사도 크기값 각각이고, 상기 가장 근접하거나 매칭되는 필드 위치 측정값이 상기 유사도 크기 필드의 매칭 유사도 크기값 또는 상기 유사도 크기 필드의 유사도 크기값의 범위이며, 상기 범위는 상기 신규 유사도 크기값을 포함하고; 그리고상기 다차원 공간에서 상기 에이전트의 상기 하나 이상의 가능성이 높은 위치를 식별하는 단계는:상기 유사도 크기 필드의 매칭 유사도 크기값 또는 유사도 크기 필드의 유사도 크기값의 범위의 하나 이상의 필드 위치를 검색하는 단계; 및상기 하나 이상의 필드 위치에 따라 상기 다차원 공간에서 상기 에이전트의 하나 이상의 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은:상기 저장된 관측을 획득하는 단계로서, 상기 저장된 관측은 상기 다차원 공간 내의 상기 제1 위치의 환경을 기술하는 제2 센서 데이터를 포함하는 단계, 상기 다차원 공간 내의 각각의 상이한 위치에서 상기 에이전트에 의해 행해진 상기 복수의 현재 관측을 획득하는 단계로서, 상기 현재 관측은 상기 다차원 공간 내의 상기 각각의 상이한 위치 각각의 환경을 기술하는 제1 센서 데이터를 포함하는 단계;상기 다차원 공간에서 상기 각각의 상이한 위치에 대한 유사도 크기값을 결정하기 위해 유사도 비교 측정값을 사용하여 획득하기 위해 상기 현재 관측 각각을 상기 저장된 관측과 비교하는 단계;및 상기 다차원 공간에서 상기 각각의 상이한 위치에 따라 상기 유사도 크기 필드를 상기 유사도 크기값으로 채우는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 현재 관측 및 상기 저장된 관측은 벡터로 배열되고, 상기 유사도 비교 측정값은 이들 벡터의 내적인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서:에이전트가 상주하는 상기 다차원 공간에 공간적으로 대응하는 제2 유사도 크기 필드를 획득하는 단계로서, 상기 제2 유사도 크기 필드는 상기 다차원 공간에서 제2 위치에 대응하는 제2 저장된 관측 및 상기 다차원 공간에서 복수의 상이한 위치 중 하나에 대응하는 상기 각각의 현재 관측 사이의 유사도를 나타내는 제2 복수의 유사도 크기값을 포함하는 단계;상기 신규 관측을 상기 제2 저장된 관측과 비교하여 제2 신규 유사도 크기값을 획득하는 단계를 추가로 포함하고;상기 신규 위치 측정값은 상기 신규 유사도 크기값 및 상기 제2 신규 유사도 크기값 사이의 비율을 포함하고, 상기 필드 위치 측정값은 상기 복수의 유사도 크기값 및 상기 제2 복수의 유사도 크기값 사이의 복수의 필드 비율을 포함하며, 상기 복수의 필드 비율 각각의 필드 비율은 상기 유사도 크기 필드 내의 상이한 위치에 대해 결정되고;상기 신규 위치 측정값에 대한 가장 근접하거나 매칭되는 필드 위치 측정값은 하나 이상의 필드 비율을 포함하고; 그리고상기 가장 근접하거나 매칭되는 필드 위치 측정값에 대응하는 상기 유사도 크기 필드 내의 하나 이상의 필드 위치에 기초하여 상기 다차원 공간에서 에이전트의 하나 이상의 위치를 식별하는 단계는:상기 유사도 크기 필드에서 매칭되는 상기 하나 이상의 필드 비율의 상기 하나 이상의 필드 위치를 검색하는 단계; 및상기 하나 이상의 필드 위치에 따라 상기 다차원 공간에서 상기 에이전트의 하나 이상의 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 제25항을 인용할 때,상기 신규 위치 측정값은 상기 신규 유사도 크기값 및 상기 신규 유사도 크기값 사이의 비율 둘 다를 포함하고; 상기 필드 위치 측정값은 상기 유사도 크기 필드의 유사도 크기값 각각 및 복수의 필드 비율을 포함하여, 가장 근접하거나 매칭되는 필드 위치 측정값은:상기 유사도 크기 필드의 매칭 유사도 크기값 또는 상기 유사도 크기 필드의 유사도 크기값의 범위로서, 상기 범위는 상기 신규 유사도 크기값을 포함하고; 그리고하나 이상의 매칭 필드 비율 둘 다이고;상기 매칭 유사도 크기값 및 상기 매칭 필드 비율은 상기 다차원 공간에서 동일한 하나 이상의 위치와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신규 유사도 크기값에 기초한 상기 신규 위치 측정값을 상기 유사도 크기 필드의 상기 유사도 크기값에 기초한 상기 필드 위치 측정값과 비교하는 단계 이전에:상기 유사도 크기 필드의 매개변수화된 모델을 생성하는 단계로서, 상기 비교는 모델 유사도 크기 필드의 모델 유사도 크기값에 기초하여 모델 필드 위치 측정값에 대해 수행되도록 하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제24항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서:에이전트가 상주하는 다차원 공간에 공간적으로 대응하는 동작 벡터 필드를 획득하는 단계로서, 상기 동작 벡터 필드는 상기 다차원 공간에서 복수의 상이한 위치로부터 상기 저장된 관측의 상기 제1 위치를 향한 방향을 나타내는 복수의 동작 벡터를 포함하는 단계를 추가로 포함하고;상기 방법은:하나 이상의 필드 위치와 연관된 하나 이상의 동작 벡터의 방향에 기초하여 에이전트의 하나 이상의 가능성이 높은 위치 중 하나 이상을 디스카운트하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제24항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서:출력 필드를 생성하는 단계로서, 상기 출력 필드는 상기 다차원 공간에서 상기 에이전트의 식별된 하나 이상의 위치에 기초하고, 상기 출력 필드는 상기 유사도 크기 필드와 동일한 치수를 갖고 상기 다차원 공간에서 상기 에이전트의 식별된 하나 이상의 위치의 확률적 분포를 표시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 제31항을 인용할 때, 상기 하나 이상의 필드 위치와 연관된 하나 이상의 동작 벡터의 방향에 기초하여 상기 에이전트의 하나 이상의 가능성이 높은 위치 중 하나 이상을 디스카운팅하는 단계는:상기 하나 이상의 필드 위치와 연관된 상기 하나 이상의 동작 벡터의 방향에 기초하여 출력 필드 내의 상기 에이전트의 식별된 하나 이상의 위치의 상기 확률적 분포를 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항 또는 제33항에 있어서, 상기 출력 필드의 확률적 분포는 제25항, 제28항 및 제31항 각각에 따라 결정된 상기 에이전트의 하나 이상의 가능성이 높은 위치에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서:상기 에이전트의 이동에 관한 오도메트리 데이터를 수신하는 단계;상기 다차원 공간에서 이전 위치로부터 상기 에이전트에 의해 이동된 추정 거리를 결정하는 단계; 및상기 추정 거리에 기초하여 상기 다차원 공간에서 상기 에이전트의 식별된 하나 이상의 위치의 확률을 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항 또는 제35항에 있어서:제1항 내지 제21항 중 어느 한 항의 신뢰도 측정값에 기초하여, 상기 다차원 공간에서 상기 에이전트의 식별된 하나 이상의 위치의 확률을 수정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제24항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서:상기 에이전트가 상주하는 상기 다차원 공간에 공간적으로 대응하는 복수의 유사도 크기 필드를 획득하는 단계로서, 상기 복수의 유사도 크기 필드는 상기 다차원 공간에서 복수의 제1 위치 각각에 대응하는 복수의 저장된 관측 각각과 다차원 공간에서 복수의 상이한 위치 중 하나에 대응하는 각각의 현재 관측 사이의 유사도를 나타내는 각 집합의 유사도 크기값을 포함하는 단계;및, 복수의 저장된 관측 각각에 대해, 각각의 복수의 신규 유사도 크기값을 획득하기 위해 상기 신규 관측을 저장된 관측과 비교하는 단계;상기 복수의 신규 유사도 크기값에 기초한 상기 복수의 신규 위치 측정을 상기 복수의 유사도 크기 필드의 유사도 크기값 집합에 기초한 각각의 필드 위치 측정과 비교하여, 상기 복수의 신규 위치 측정 각각에 대한 가장 근접하거나 매칭되는 필드 위치 측정을 식별하는 단계; 및상기 복수의 신규 위치 측정 각각에 대한 가장 근접하거나 매칭되는 필드 위치 측정값에 대응하는 상기 유사도 크기 필드 내의 하나 이상의 필드 위치에 기초하여 상기 다차원 공간에서 상기 에이전트의 하나 이상의 가능성이 높은 위치를 식별하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제24항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서:상기 에이전트의 하나 이상의 식별된 위치에 기반하여 에이전트를 인도하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항 또는 제5항 또는 제6항에 있어서:상기 다차원 공간 내의 상기 에이전트의 상기 식별된 하나 이상의 위치로부터 식별된 하나 이상의 위치로부터 상기 제1 위치로의 제1 경로를 따라 상기 저장된 관측에 대응하는 상기 제1 위치로 인도하는 단계;에지 횡단 신뢰도의 계량값을 계산하기 위해 상기 제1 경로 길이를 결정하는 단계로서, 상기 경로 길이는 상기 에지 횡단 신뢰도의 계량값에 반비례하는 단계;에지 횡단 신뢰도의 계량값을 상기 에지 횡단 신뢰도의 과거 계량값과 비교하는 단계로서, 상기 과거 계량값은 상기 에이전트의 하나 이상의 위치로부터 상기 다차원 공간에서 상기 제1 위치로 과거에 이동한 경로의 평균 길이로부터 계산되는 단계; 및상기 에지 횡단 신뢰도의 계량값이 상기 과거 계량값보다 임계값 이상 낮은 경우:상기 제1 경로를 신뢰 불가한 것으로 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 제1 경로가 신뢰 불가한 것으로 결정되는 경우:상기 에이전트의 상기 하나 이상의 위치와 상기 다차원 공간에서 상기 제1 위치 사이의 상기 제1 경로를 따라 신규 저장된 관측을 기록하는 단계;향후 항행에서 제1 경로를 제외하는 단계;상기 에지 횡단 신뢰도의 계량값을 최대화하여 상기 제1 경로를 최적화하기 위해 상이한 경로 매개변수로 상기 제1 경로를 한 번 이상 재시도하는 단계; 및에이전트에게 알리는 단계 중 적어도 하나를 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 프로세서 및 메모리를 포함하는 컴퓨팅 장치로서, 상기 메모리는, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 장치로 하여금 제24항 내지 제40항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 하는 명령어를 저장하는, 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 제24항 내지 제40항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국, 사우스 요크셔, 셰필드, 포토벨로 ***, 디 이노베이션 센터 (우편번호: 에스* *디피)</address><code>520210640582</code><country>영국</country><engName>OPTERAN TECHNOLOGIES LIMITED</engName><name>옵테란 테크놀로지스 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 사우스 요크셔 에스* ...</address><code> </code><country>영국</country><engName>COPE, Alexander John</engName><name>코프 알렉산더 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 사우스 요크셔 에스** *에...</address><code> </code><country>영국</country><engName>KELLY, Mark Francis</engName><name>켈리 마크 프랜시스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 사우스 요크셔 에스* *디피 셰필드 포...</address><code> </code><country>영국</country><engName>JAMES, Sebastian Scott</engName><name>제임스 세바스티안 스콧</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 사우스 요크셔 에스* *디피 셰필드 포...</address><code> </code><country>영국</country><engName>BLENKINSOP, Alexander</engName><name>블렌킨솝 알렉산더</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2209825.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0062534-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0020996-56</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257001659.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9311487273ec768278367f2b3b9b97f09f466b8dd352272206facac70b97a9d0d112891c4ae068e574d849ced8cb601b2afdd60e62801eb2c3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3ad4c6fb2b259ee804e8c0db3483dbb70629d8f43fcb3db2c175f041855a3f846839e2f660c54d05e172276647dfe11f5d5e4dd83f5962bb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>