<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:32.4132</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.04.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0053879</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>데이터 처리 장치, 칩, 방법, 기기 및 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS, CHIP, METHOD, DEVICE, AND MEDIUM FOR DATA  PROCESSING</inventionTitleEng><openDate>2025.05.15</openDate><openNumber>10-2025-0067772</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/065</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0495</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 17/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 7/544</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 데이터 처리 장치, 칩, 방법, 기기 및 매체를 제공하며, 인공지능 기술분야에 관한 것으로, 특히 신경망, 딥러닝, 인공지능 칩 등 기술분야에 관한 것이다. 상기 장치는, 복수의 제1 행렬 요소에 대응되는 복수 그룹의 양자화 데이터를 수신하되, 각 그룹의 양자화 데이터는 양자화 파라미터 및 제1 저정밀도 포맷을 갖는 k개의 제1 행렬 요소를 포함하고; k개의 제1 행렬 요소 포맷을 제1 고정밀도 포맷을 갖도록 변환하는 데이터 전송 유닛 및 처리 유닛을 포함하는 시스톨릭 어레이를 포함하며; 여기서 처리 유닛은, 제1 고정밀도 포맷을 갖는 k개의 제1 행렬 요소 및 대응되는 k개의 제2 행렬 요소의 요소 곱의 누적 합을 계산하는 산술 논리 유닛; 및 여기에 설정된 부동 소수점 곱셈 유닛을 이용하여 각 그룹의 양자화 데이터에 포함된 양자화 파라미터와 대응되는 누적 합의 곱을 계산하고 누적하도록 구성된 k차원 누적기를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 제1 행렬 요소와 복수의 제2 행렬 요소 사이의 행렬 계산을 수행하기 위한 데이터 처리 장치로서, 상기 장치는 데이터 전송 유닛 및 시스톨릭 어레이를 포함하며,상기 데이터 전송 유닛은,외부 메모리로부터 상기 복수의 제1 행렬 요소에 대응되는 복수 그룹의 양자화 데이터를 수신하되, 각 그룹의 양자화 데이터는 양자화 파라미터 및 제1 저정밀도 포맷을 갖는 k개의 제1 행렬 요소를 포함하고;상기 제1 저정밀도 포맷을 갖는 k개의 제1 행렬 요소에 대해 포맷 변환을 수행하여 제1 고정밀도 포맷을 갖는 k개의 제1 행렬 요소를 획득하도록 구성되며; 상기 시스톨릭 어레이는 처리 유닛을 포함하고;상기 처리 유닛은,각 그룹의 양자화 데이터에 대해, 상기 그룹의 양자화 데이터에 대응되는 제1 고정밀도 포맷을 갖는 k개의 제1 행렬 요소와 상기 복수의 제2 행렬 요소 중 대응되는 k개의 제2 행렬 요소의 요소 곱의 누적 합을 순차적으로 계산하도록 구성된 산술 논리 유닛; 및부동 소수점 곱셈 유닛을 포함하고, 상기 부동 소수점 곱셈 유닛을 이용하여 각 그룹의 양자화 데이터에 포함된 양자화 파라미터와 대응되는 누적 합의 곱을 계산하고 누적하여 상기 복수의 제1 행렬 요소와 상기 복수의 제2 행렬 요소 사이의 행렬 계산 결과를 획득하도록 구성된 k차원 누적기를 포함하는 데이터 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 복수 그룹의 양자화 데이터는 상기 복수의 제1 행렬 요소에 대해 양자화 동작을 수행하여 획득된 것이고, 상기 양자화 동작은,상기 복수의 제1 행렬 요소를 복수의 그룹으로 나누되, 각 그룹은 k개의 제1 행렬 요소를 포함하는 단계;각 그룹의 최대값을 기반으로 상기 그룹의 양자화 파라미터를 결정하는 단계;각 그룹의 양자화 파라미터를 기반으로 상기 그룹의 k개의 제1 행렬 요소를 정규화하는 단계; 및정규화된 제1 행렬 요소를 상기 제1 저정밀도 포맷으로 양자화하는 단계를 포함하는 데이터 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 양자화 파라미터는 그룹 내 양자화 파라미터를 포함하고, 각 그룹의 최대값을 기반으로 상기 그룹의 양자화 파라미터를 결정하는 단계는,전역 양자화 파라미터를 기반으로 각 그룹의 최대값을 제2 저정밀도 포맷을 갖도록 양자화하여 해당 그룹의 그룹 내 양자화 파라미터를 획득하는 단계를 포함하는 데이터 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 데이터 전송 유닛은,상기 외부 메모리로부터 상기 전역 양자화 파라미터를 수신하고;상기 그룹 내 양자화 파라미터에 대해 포맷 변환을 수행하여 상기 제2 고정밀도 포맷의 그룹 내 양자화 파라미터를 획득하도록 구성되되,상기 k차원 누적기는 상기 부동 소수점 곱셈 유닛을 이용하여 각 그룹의 양자화 파라미터에 포함된 그룹 내 양자화 파라미터, 대응되는 누적 합 및 상기 전역 양자화 파라미터의 곱을 계산하고 누적하도록 구성된 데이터 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 산술 논리 유닛은 k개의 곱셈기 및 덧셈 트리를 포함하되,현재 처리 중인 한 그룹의 양자화 데이터에 대응되는 제1 고정밀도 포맷을 갖는 k개의 제1 행렬 요소에 대해, 상기 k개의 곱셈기 중 각각의 상기 곱셈기는 제1 행렬 요소 중 하나와 대응되는 제2 행렬 요소의 요소 곱을 계산하도록 구성되고;상기 덧셈 트리는 상기 k개의 곱셈기에서 출력된 k개의 요소 곱의 누적 합을 계산하도록 구성된 데이터 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 저정밀도 포맷은 4 비트 포맷이고, 상기 제1 고정밀도 포맷은 16 비트 포맷인 데이터 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 제2 저정밀도 포맷은 8 비트 포맷이고, 상기 제2 고정밀도 포맷은 16 비트 포맷인 데이터 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 집적 회로 칩으로서,제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 따른 데이터 처리 장치를 포함하는 집적 회로 칩. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 데이터 처리 장치를 이용하여 복수의 제1 행렬 요소와 복수의 제2 행렬 요소 사이의 행렬 계산을 수행하되, 상기 데이터 처리 장치는 데이터 전송 유닛 및 시스톨릭 어레이를 포함하고, 상기 시스톨릭 어레이는 처리 유닛을 포함하며, 상기 처리 유닛은 산술 논리 유닛 및 k차원 누적기를 포함하고, 상기 k차원 누적기는 부동 소수점 곱셈 유닛을 포함하는 데이터 처리 방법으로서,상기 방법은,상기 데이터 전송 유닛을 통해 외부 메모리로부터 상기 복수의 제1 행렬 요소에 대응되는 복수 그룹의 양자화 데이터를 수신하되, 각 그룹의 양자화 데이터는 양자화 파라미터 및 제1 저정밀도 포맷을 갖는 k개의 제1 행렬 요소를 포함하는 단계;상기 데이터 전송 유닛을 이용하여 상기 제1 저정밀도 포맷을 갖는 k개의 제1 행렬 요소에 대해 포맷 변환을 수행하여 제1 고정밀도 포맷을 갖는 k개의 제1 행렬 요소를 획득하는 단계;상기 산술 논리 유닛을 이용하여 각 그룹의 양자화 데이터에 대해, 상기 그룹의 양자화 데이터에 대응되는 제1 고정밀도 포맷을 갖는 k개의 제1 행렬 요소와 대응되는 k개의 제2 행렬 요소의 요소 곱의 누적 합을 순차적으로 계산하는 단계; 및상기 부동 소수점 곱셈 유닛을 이용하여 각 그룹의 양자화 데이터에 포함된 양자화 파라미터와 대응되는 누적 합의 곱을 계산하고 누적하여, 상기 복수의 제1 행렬 요소와 상기 복수의 제2 행렬 요소 사이의 행렬 계산 결과를 획득하는 단계를 포함하는 데이터 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 복수 그룹의 양자화 데이터는 상기 복수의 제1 행렬 요소에 대해 양자화 동작을 수행하여 획득된 것이고, 상기 양자화 동작은,상기 복수의 제1 행렬 요소를 복수의 그룹으로 나누되, 각 그룹은 k개의 제1 행렬 요소를 포함하는 단계; 각 그룹의 최대값을 기반으로 상기 그룹의 양자화 파라미터를 결정하는 단계; 각 그룹의 양자화 파라미터를 기반으로 상기 그룹의 k개의 제1 행렬 요소를 정규화하는 단계; 및정규화된 제1 행렬 요소를 상기 제1 저정밀도 포맷으로 양자화하는 단계를 포함하는 데이터 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 양자화 파라미터는 그룹 내 양자화 파라미터를 포함하고, 각 그룹의 최대값을 기반으로 상기 그룹의 양자화 파라미터를 결정하는 단계는,전역 양자화 파라미터를 기반으로 각 그룹의 최대값을 제2 저정밀도 포맷을 갖도록 양자화하여 해당 그룹의 그룹 내 양자화 파라미터를 획득하는 단계를 포함하는 데이터 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 데이터 전송 유닛을 통해 상기 외부 메모리로부터 상기 전역 양자화 파라미터를 수신하는 단계; 및상기 데이터 전송 유닛을 이용하여 상기 그룹 내 양자화 파라미터에 대해 포맷 변환을 수행하여 상기 제2 고정밀도 포맷의 그룹 내 양자화 파라미터를 획득하는 단계를 더 포함하고;상기 부동 소수점 곱셈 유닛을 이용하여 각 그룹의 양자화 데이터에 포함된 양자화 파라미터와 대응되는 누적 합의 곱을 계산하고 누적하여, 상기 복수의 제1 행렬 요소와 상기 복수의 제2 행렬 요소 사이의 행렬 계산 결과를 획득하는 단계는,상기 부동 소수점 곱셈 유닛을 이용하여 각 그룹의 양자화 파라미터에 포함된 그룹 내 양자화 파라미터, 대응되는 누적 합 및 상기 전역 양자화 파라미터의 곱을 계산하고 누적하는 단계를 포함하는 데이터 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 산술 논리 유닛은 k개의 곱셈기 및 덧셈 트리를 포함하되;현재 처리 중인 한 그룹의 양자화 데이터에 대응되는 제1 고정밀도 포맷을 갖는 k개의 제1 행렬 요소에 대해, 상기 k개의 곱셈기 중 각각의 상기 곱셈기는 제1 행렬 요소 중 하나와 대응되는 제2 행렬 요소의 요소 곱을 계산하도록 구성되고; 상기 덧셈 트리는 상기 k개의 곱셈기에서 출력된 k개의 요소 곱의 누적 합을 계산하도록 구성된 데이터 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 저정밀도 포맷은 4 비트 포맷이고, 상기 제1 고정밀도 포맷은 16 비트 포맷인 데이터 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 제2 저정밀도 포맷은 8 비트 포맷이고, 상기 제2 고정밀도 포맷은 16 비트 포맷인 데이터 처리 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 전자 기기로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 통신 연결된 메모리를 포함하되;상기 메모리에는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행 가능한 명령이 저장되고, 상기 명령은 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되어 상기 적어도 하나의 프로세서가 제9항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행할 수 있도록 하는 전자 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨터 명령이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서,상기 컴퓨터 명령은 상기 컴퓨터가 제9항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하기 위해 사용되는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨터 판독 가능 저장 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램으로서,상기 컴퓨터 프로그램은 명령을 포함하고, 상기 명령이 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 경우 제9항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스트릭트 샹디 ** 번가 ** 빌딩 * , * 층 씨더블유 섹션</address><code>520210680499</code><country>중국</country><engName>Kunlunxin Technology (Beijing) Company Limited</engName><name>쿤룬신 테크놀로지(베이징) 캄파니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스트...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, Hui</engName><name>장 후이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스트...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, Xinyi</engName><name>장 신이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스트...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Jing</engName><name>왕 징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스트...</address><code> </code><country>중국</country><engName>QI, Wei</engName><name>치 웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스트...</address><code> </code><country>중국</country><engName>OUYANG, Jian</engName><name>어우양 젠</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.07.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202410977990.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0468148-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2025.05.07</receiptDate><receiptNumber>9-1-2025-9005210-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250053879.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93431a24b4618a3c869f7f95dd3d24dc66ae1fb456eb5e9a14069f082839dfe48ba72e03416ffeb083706642baca8358ffbc488d7894367694</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2d1fbb3c52754cf565eb05afc17bbb75c580c441fcadc315fc96c3b265ebd63da7aa29925deb5c429df45c93537862e24b6a353141fb086f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>