<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:33.333</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0023236</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>타겟 소프트웨어의 구성 요소에 내재된 오픈소스 소프트웨어의 보안 취약점 전파 탐지 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR DETECTING PROPAGATION OF SECURITY  VULNERABILITIES OF OPEN SOURCE SOFTWARE INHERENT IN  COMPONENTS OF TARGET SOFTWARE</inventionTitleEng><openDate>2025.08.26</openDate><openNumber>10-2025-0127395</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/57</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예에 따른 보안 취약점 전파 탐지 장치는 타겟 소프트웨어 및 상기 타겟 소프트웨어에 사용된 오픈소스 소프트웨어의 버전 정보를 획득하는 동작; 상기 버전의 오픈소스 소프트웨어에 포함된 함수 중 상기 타겟 소프트웨어에 동일하게 사용된 제1 함수, 수정되어 사용된 제2 함수, 비사용된 제3 함수를 분류하는 동작; 상기 제2 함수 및 상기 버전의 원본 함수 간의 제1 유사도와, 상기 제2 함수 및 상기 버전에 대한 패치 함수간의 제2 유사도를 기초로 상기 제2 함수의 패치 여부를 판별하는 동작; 상기 제1 함수, 상기 제2 함수 및 상기 제3 함수의 분류와 상기 제2 함수의 패치 여부에 기초하여 상기 버전의 오픈소스 소프트웨어에 내재된 취약점 중 상기 타겟 소프트웨어에 전파된 취약점을 탐지하는 동작을 수행할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세서에 의해 동작하는 보안 취약점 전파 탐지 장치가 수행하는 동작의 방법에 있어서, 타겟 소프트웨어 및 상기 타겟 소프트웨어에 사용된 오픈소스 소프트웨어의 버전 정보를 획득하는 동작; 상기 버전의 오픈소스 소프트웨어에 포함된 함수 중 상기 타겟 소프트웨어에 동일하게 사용된 제1 함수, 수정되어 사용된 제2 함수, 비사용된 제3 함수를 분류하는 동작; 상기 제2 함수 및 상기 버전의 원본 함수 간의 제1 유사도와, 상기 제2 함수 및 상기 버전에 대한 패치 함수간의 제2 유사도를 기초로 상기 제2 함수의 패치 여부를 판별하는 동작; 및상기 제1 함수, 상기 제2 함수 및 상기 제3 함수의 분류와 상기 제2 함수의 패치 여부에 기초하여 상기 버전의 오픈소스 소프트웨어에 내재된 취약점 중 상기 타겟 소프트웨어에 전파된 취약점을 탐지하는 동작을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 버전 정보는상기 버전의 오픈소스 소프트웨어에 포함된 함수, 상기 버전에 따른 오픈소스 소프트웨어에 내재된 취약점과 취약점을 유발하는 함수, 취약점을 유발하는 함수를 보완하는 패치 함수에 대한 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 분류하는 동작은 상기 타겟 소프트웨어에 포함된 함수를 해시화한 제1 해시 정보와 상기 오픈소스 소프트웨어에 포함된 함수를 해시화한 제2 해시 정보를 생성하는 동작; 상기 제1 해시 정보와 상기 제2 해시 정보 간의 유사도를 도출하는 동작; 및상기 유사도에 대하여 기 설정된 범위를 기준으로 상기 오픈소스 소프트웨어에 포함된 함수를 제1 함수, 제2 함수 및 제3 함수 중 하나로 분류하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 패치 여부를 판별하는 동작은 상기 제1 유사도가 상기 제2 유사도보다 큰 경우 상기 제2 함수는 원본에 내재된 취약점이 패치되지 않은 함수인 것으로 판별하고, 상기 제2 유사도가 상기 제1 유사도보다 큰 경우 상기 제2 함수는 원본에 내재된 취약점이 패치된 함수인 것으로 판별하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 취약점을 탐지하는 동작은 상기 오픈소스 소프트웨어에 내재된 취약점 중 상기 제1 함수에 대응하는 취약점이 전파되고, 상기 제2 함수 중 패치된 것으로 판별된 제2 함수의 취약점이 비전파되고, 상기 제2 함수 중 패치되지 않은 것으로 판별된 제2 함수의 취약점이 전파되고, 상기 제3 함수에 대응하는 취약점이 비전파된 것으로 탐지하는 동작을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 방법은 상기 오픈소스 소프트웨어에 내재된 취약점을 유발하는 코드의 패치 정보를 매크로, 변수, 함수, 구조체 별로 상기 타겟 소프트웨어와 비교하여 코드 기반으로 전파된 취약점을 탐지하는 동작을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 코드 기반으로 전파된 취약점을 탐지하는 동작은 상기 오픈소스 소프트웨어에 내재된 취약점을 유발하는 코드의 패치 정보를 매크로, 변수, 함수, 구조체 별로 구분하는 동작; 상기 타겟 소프트웨어에 포함된 함수 또는 구조체를 각각 해시화한 제3 해시 정보와 상기 패치 정보에 포함된 함수 또는 구조체를 각각 해시화한 제4 해시 정보를 생성하는 동작; 상기 패치 정보에 따른 매크로 또는 변수의 코드와 상기 타겟 소프트웨어에 포함된 매크로 또는 변수의 코드를 비교하여, 상기 타겟 소프트웨어에 포함된 매크로 또는 변수에 전파된 취약점을 탐지하는 동작; 및상기 제3 해시 정보와 상기 제4 해시 정보를 비교하여 상기 타겟 소프트웨어에 포함된 함수 또는 구조체에 전파된 취약점을 탐지하는 동작을 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 매크로 또는 변수에 전파된 취약점을 탐지하는 동작은 상기 패치 정보에 따른 매크로 또는 변수의 코드와 상기 타겟 소프트웨어에 포함된 코드가 동일한 경우 취약점이 비전파된 것으로 탐지하고, 상기 패치 정보에 따른 매크로 또는 변수의 코드와 상기 타겟 소프트웨어에 포함된 코드가 동일하지 않은 경우 재사용된 버전의 오픈소스 소프트웨어에 포함된 취약점이 전파된 것으로 탐지하는 동작을 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 함수 또는 구조체에 전파된 취약점을 탐지하는 동작은상기 제3 해시 정보와 상기 제4 해시 정보의 유사도가 동일한 것으로 판별된 경우 상기 타겟 소프트웨어에 포함된 함수 또는 구조체에 취약점이 비전파된 것으로 탐지하고, 상기 제3 해시 정보와 상기 제4 해시 정보의 유사도가 동일하지 않은 경우 재사용된 버전의 오픈소스 소프트웨어에 포함된 함수 또는 구조체에 취약점이 전파된 것으로 탐지하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 명령어를 포함하는 메모리; 및상기 명령어를 기초로 소정의 동작을 수행하는 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서의 동작은,타겟 소프트웨어 및 상기 타겟 소프트웨어에 사용된 오픈소스 소프트웨어의 버전 정보를 획득하는 동작; 상기 버전의 오픈소스 소프트웨어에 포함된 함수 중 상기 타겟 소프트웨어에 동일하게 사용된 제1 함수, 수정되어 사용된 제2 함수, 비사용된 제3 함수를 분류하는 동작; 상기 제2 함수 및 상기 버전의 원본 함수 간의 제1 유사도와, 상기 제2 함수 및 상기 버전에 대한 패치 함수간의 제2 유사도를 기초로 상기 제2 함수의 패치 여부를 판별하는 동작; 및상기 제1 함수, 상기 제2 함수 및 상기 제3 함수의 분류와 상기 제2 함수의 패치 여부에 기초하여 상기 버전의 오픈소스 소프트웨어에 내재된 취약점 중 상기 타겟 소프트웨어에 전파된 취약점을 탐지하는 동작을 포함하는, 보안 취약점 전파 탐지 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 성북구...</address><code>220040170680</code><country>대한민국</country><engName>Korea University Research and Business Foundation</engName><name>고려대학교 산학협력단</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 동대문구...</address><code> </code><country> </country><engName>WOO, Seung Hoon</engName><name>우승훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울시 성북구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Hee Jo</engName><name>이희조</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 송파대로 ***, 에이동 ***호(문정동, 문정역테라타워)</address><code>920221000019</code><country>대한민국</country><engName>WESOL IP Law Firm</engName><name>특허법인위솔</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0186379-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0979963-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240023236.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c4bc3fae4b24c40b95e085076c7a02b5ca51ff8244e307b0de0eb7540c8b3baf6a2384d8d9bc9f0ebcfcf64b462d5f6e6df4873762f8e4df</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9d74cfa7136fcf9421f235e3aa9d70da0cffd649a6a3eb1f2d4634e85c58dc248800784f56befe2c9ec63e321733adf8f29d2080bea9179c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>