<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:26.3926</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0157057</applicationNumber><claimCount>11</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자책 정보 구축과 관리 및 서비스 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Method for Constructing, managing and Servicingebook  Information</inventionTitleEng><openDate>2024.05.29</openDate><openNumber>10-2024-0075257</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/31</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/906</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/901</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 상기 회원 단말기가 상기 중앙 서버에 접속하여 상기 회원 단말기의 회원에 대한 인증 정보를 전송하며, 상기 중앙 서버는 전송된 회원의 인증 정보와 상기 회원 정보 데이터베이스의 회원 정보를 비교하여 회원의 인증을 수행하는 회원 인증단계와, 상기 회원 단말기가 회원에게 소속된 전자책에 대한 전자책 리스트 정보를 상기 중앙 서버로 요청하며, 상기 중앙 서버가 상기 회원 정보 데이터베이스로부터 상기 전자책 리스트 정보를 상기 회원 단말기로 전송하는 전자책 리스트 정보 전송단계와, 상기 회원 단말기가 상기 전자책 리스트 정보로부터 선택되는 대상 전자책에 대한 전자책 정보를 상기 중앙 서버로 요청하며, 상기 중앙 서버는 상기 전자책 정보 데이터베이스에 저장된 상기 대상 전자책에 대한 상기 전자책 정보를 상기 회원 단말기로 전송하는 전자책 정보 전송단계와, 상기 중앙 서버가 상기 회원 단말기로부터 상기 대상 전자책에 대한 수정 정보 및 추가 정보 중에서 적어도 어느 하나를 포함하는 전자책 정보를 수신하여 상기 전자책 정보를 상기 전자책 정보 데이터베이스에 저장하는 전자책 정보 저장단계 및 상기 중앙 서버가 상기 전자책 정보를 전송한 상기 회원 단말기의 회원 계정에 회원 포인트를 제공하는 회원 포인트 제공단계를 포함하는 전자책 정보 구축과 관리 및 서비스 방법을 개시한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 회원 정보 데이터베이스와 전자책 정보 데이터베이스를 포함하며 네트워크에 연동되는 중앙 서버와, 상기 중앙 서버에 연동하는 서비스 홈페이지 및 상기 중앙 서버와 정보를 송수신하는 회원 단말기를 포함하는 전자책 정보 구축 시스템을 이용한 전자책 정보 구축과 관리 및 서비스 방법에 있어서,상기 회원 단말기가 상기 중앙 서버에 접속하여 상기 회원 단말기의 회원에 대한 인증 정보를 전송하며, 상기 중앙 서버는 전송된 회원의 인증 정보와 상기 회원 정보 데이터베이스의 회원 정보를 비교하여 회원의 인증을 수행하는 회원 인증단계;상기 인증된 회원 단말기가 회원에게 소속된 전자책에 대한 전자책 리스트 정보를 상기 중앙 서버로 요청하며, 상기 중앙 서버가 상기 회원 정보 데이터베이스로부터 상기 전자책 리스트 정보를 상기 회원 단말기로 전송하는 전자책 리스트 정보 전송단계;상기 인증된 회원 단말기가 상기 전자책 리스트 정보로부터 선택되는 대상 전자책에 대한 전자책 정보를 상기 중앙 서버로 요청하며, 상기 중앙 서버는 상기 전자책 정보 데이터베이스에 저장된 상기 대상 전자책에 대한 상기 전자책 정보를 상기 회원 단말기로 전송하는 전자책 정보 전송단계;상기 중앙 서버가 상기 회원 단말기로부터 상기 대상 전자책에 대한 수정 정보 및 추가 정보 중에서 적어도 어느 하나를 포함하는 전자책 정보를 수신하여 상기 전자책 정보를 상기 전자책 정보 데이터베이스에 저장하는 전자책 정보 저장단계 및상기 중앙 서버가 상기 전자책 정보를 전송한 상기 회원 단말기의 회원 계정에 회원 포인트를 제공하는 회원 포인트 제공단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 전자책 정보 구축과 관리 및 서비스 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 전자책은 도서의 체계적인 관리, 이용을 위해 제정한 한국 십진분류법(KDC) 또는 세계적으로 널리 통용되고 있는 듀이 십진분류법(DDC)에서 분류한 총류, 철학, 종교, 사회과학, 순수과학, 기술과학, 예술, 언어, 문학, 역사 중에서 어느 하나로 분류되며, 상기 전자책 정보는 상기 회원이 관리하는 상기 전자책의 제목 정보를 포함하며, 상기 전자책 정보는 상기 책의 저자, 역자(옮긴이), 출판연도, 출판사, 페이지 수, 출판 국가, 출판 언어, 차례(목차), 서문, 내용(본문), 서평, 주요 국가 언어 번역본, 외관 사진 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 전자책 정보 구축과 관리 및 서비스 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 전자책 정보 전송 단계는 상기 중앙 서버가 상기 회원 단말기로 상기 전자책 정보 데이터베이스에 저장되어 있는 상기 전자책 정보를 포함하는 전자책 정보 구축 웹페이지를 전송하며, 상기 회원 단말기가 전자책 정보 구축 웹페이지를 화면에 표시하며,상기 전자책 정보 저장단계는 상기 회원 단말기가 상기 전자책 정보 구축 웹페이지로 입력되는 전자책 정보를 상기 중앙 서버로 전송하여 이루어지는 것을 특징으로 하는 전자책 정보 구축과 관리 및 서비스 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,회원으로 가입하고자 하는 사람의 단말기가 상기 중앙 서버로 회원 가입에 필요한 회원 가입 신청 정보를 전송하며, 상기 중앙 서버가 상기 단말기로부터 회원 가입 신청 정보를 수신하여 회원 승인 정보를 상기 단말기로 전송하며 상기 회원 정보를 상기 회원 정보 데이터베이스에 저장하는 회원 승인단계;상기 중앙 서버가 관리 회원이 아직 업로드하지 않은 전자책에 대한 신규 전자책 업로드 신청 화면 정보를 상기 회원 단말기로 전송하며, 상기 회원 단말기가 상기 신규 전자책 업로드 신청 정보에서 전자책 제목을 입력하여 전자책 신청 정보를 상기 중앙 서버로 전송하는 전자책 신청단계 및상기 중앙 서버가 신청된 전자책을 상기 회원 계정으로 제공하는 전자책 제공단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 전자책 정보 구축과 관리 및 서비스 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 중앙 서버가 상기 전자책에 대하여 전송된 전자책 정보, 상기 전자책에 대한 조회 정보, 다운로드 정보, 추천 정보, 게시글, 댓글 중 적어도 어느 하나가 전송되면 상기 전자책의 전자책 계정에 전자책 포인트를 제공하는 전자책 포인트 제공단계를 더 포함하며,상기 회원 포인트 제공단계는 상기 중앙 서버가 상기 회원의 로그인, 상기 회원에게 소속된 전자책에 대한 전자책 정보의 입력, 수정, 추가, 게시글 및 댓글의 전송, 상기 회원에게 소속되지 않은 전자책에 대한 게시글, 댓글, 조회, 신고, 추천 정보의 입력에 따라 추가적으로 제공하도록 이루어지는 것을 특징으로 하는 전자책 정보 구축과 관리 및 서비스 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 전자책은 전자책 정보구축 회원이 국가, 지역 단위별로 전자책 정보를 구축하는 회원을 관리하는 지역에 따라 구분되며,상기 정보구축 회원은 상기 회원에게 소속된 전자책을 관리하는 국가, 지역에 소속되어 전자책의 정보를 구축하는 정보 구축 회원과 상기 정보 구축 회원을 관리하는 국가, 지역 관리 회원을 포함하는 것을 특징으로 하는 전자책 정보 구축과 관리 및 서비스 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 중앙 서버가 국가, 지역 관리 회원 임기 별로 상기 회원 계정의 회원 포인트와 회원에게 소속된 전자책의 전자책 포인트를 기준으로 국가, 지역 관리 회원을 선정하는 국가, 지역 관리 회원 선정단계를 더 포함하며상기 국가, 지역 관리 회원 선정 단계는 국가, 지역 단위별로 단계적으로 실시되며, 국가, 지역 관리 회원 등급이 부여되는 것을 특징으로 하는 전자책 정보 구축과 관리 및 서비스 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 중앙 서버가 상기 국가, 지역 관리 회원이 관리하는 상기 정보 구축 회원들의 회원 포인트에서 일정 포인트를 차감하여 상기 국가, 지역 관리 회원의 회원 포인트로 제공하는 회원 포인트 조정단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 전자책 정보 구축과 관리 및 서비스 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 6 항에 있어서,상기 전자책 정보 구축 시스템은 상기 중앙 서버와 상기 네트워크를 통하여 연동되는 서비스 홈페이지 및 접속 단말기를 포함하며,상기 중앙 서버가 상기 서비스 홈페이지에 접속하는 접속 단말기로 전자책 정보를 제공하는 전자책 정보 제공단계;상기 중앙 서버가 상기 접속 단말기에 대하여 상기 전자책 정보 제공에 대하여 이용 포인트 또는 요금을 과금하는 이용 포인트 또는 요금 과금 단계 및상기 중앙 서버가 상기 이용 포인트 또는 요금을 회원의 포인트 또는 국가, 지역 관리 회원의 등급에 따라 상기 회원에게 배분하는 이용 포인트 또는 요금 배분단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 전자책 정보 구축과 관리 및 서비스 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,전자책을 매도하고자 하는 회원의 상기 회원 단말기가 매도 전자책에 대한 매도 정보를 상기 중앙 서버로 전송하는 전자책 매도 정보 전송단계;상기 중앙 서버가 상기 매도 전자책의 정보를 서비스 홈페이지에 게시하는 매도 정보 게시단계;상기 매도 전자책을 매수하고자 하는 매수 회원의 회원 단말기가 상기 매도 전자책에 대한 매수 정보를 상기 중앙 서버로 전송하는 전자책 매수 정보 전송단계 및상기 중앙 서버가 상기 매도 전자책을 상기 매수 회원 단말기의 계정으로 이전하고 상기 매수 회원의 계정으로부터 상기 매도 전자책의 전자책 포인트에 상응하는 회원 포인트를 상기 매도 회원의 계정으로 이전하는 회원 포인트 정산단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 전자책 정보 구축과 관리 및 서비스 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 회원 포인트 정산단계는 상기 중앙 서버가 상기 매수 회원의 회원 포인트를 상기 매도 전자책의 전자책 포인트와 비교하여 상기 회원 포인트의 부족 여부를 판단하는 회원 포인트 부족 여부 판단단계와,상기 중앙 서버는 상기 회원 포인트가 부족한 경우에 상기 매수 회원의 단말기로 부족한 포인트 정보를 전송하는 회원 포인트 정보 전송단계 및상기 회원 단말기가 포인트 구입 정보를 상기 중앙 서버로 전송하는 회원 포인트 구입단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 특징으로 하는 전자책 정보 구축과 관리 및 서비스 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 중구...</address><code>420010010916</code><country>대한민국</country><engName>KIM GUN YOUNG</engName><name>김건영</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 중구...</address><code>420010010916</code><country>대한민국</country><engName>KIM GUN YOUNG</engName><name>김건영</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **-*, *층 (역삼동, 신도빌딩)(태산특허법률사무소)</address><code>920040001245</code><country>대한민국</country><engName>Kim Hojong</engName><name>김호종</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1245206-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220157057.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b9185a2d022affa7abc23b2cd991d8c0e61dbc0731de49f0c0c76391f5ac461fc56cba92549c3a128a88383397a1c32536844b5274ec9f17</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc33673f8aed12d22472925f45851bd4bad0deb4178ef9bd866495fa0703f246ca35b880fc8d74d23e476335e968561fdb734aa516681e6d7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>