<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:32.3132</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7030792</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>리튬 금속 보호용 난연성 고탄성 폴리머, 리튬 이차 전지 및 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>FLAME-RETARDANT HIGH-ELASTICITY POLYMER FOR LITHIUM METAL PROTECTION, LITHIUM SECONDARY BATTERY AND MANUFACTURING METHOD</inventionTitleEng><openDate>2023.11.10</openDate><openNumber>10-2023-0155455</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/058</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 4/134</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 4/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 4/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/052</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/056</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/403</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/414</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/443</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/449</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/489</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/494</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/497</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 50/586</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 4/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 리튬 이차 전지는 양극, 음극, 양극과 음극 사이에 배치되는 탄성 폴리머 보호 층, 음극 및 양극과 이온 연통하는 작동 전해질을 포함하며, 여기서 보호 층은 2 nm 내지 200 ㎛의 두께, 실온에서 적어도 10-8 S/cm리튬 이온 전도성, 및 적어도 5%의 완전 회복가능한 인장 탄성 변형률을 포함하고 여기서 고탄성 폴리머는 포스페이트, 포스포네이트, 포스폰산, 아인산, 포스파이트, 인산, 이들의 조합, 및 포스파젠과 이들의 조합으로 구성되는 군으로부터 선택되는 모노머로부터 유도되는 폴리머를 포함하고 여기서 고탄성 폴리머는 0 중량% 내지 90 중량%의 리튬 염, 비-수성 액체 용매, 또는 비-수성 액체 용매에 용해되는 리튬 염을 포함하는 액체 전해질로 함침된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.08.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022170363</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.02.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/070556</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 양극, 음극, 양극과 음극 사이에 배치되는 탄성 폴리머 보호 층, 및 음극 및 양극과 이온 연통하는 작동 전해질을 포함하는 리튬 이차 전지로서, 상기 탄성 폴리머 보호 층은 2 nm 내지 200 ㎛의 두께, 실온에서 10-8 S/cm 내지 5 x 10-2 S/cm의 리튬 이온 전도성, 및 임의의 첨가제 또는 충전제가 그 안에 분산되지 않은 상태에서 측정될 때 적어도 5%의 완전 회복가능한 인장 탄성 변형률을 갖는 고탄성 폴리머를 포함하고 상기 고탄성 폴리머는 포스페이트, 포스포네이트, 포스폰산, 아인산, 포스파이트, 인산, 이들의 조합, 및 포스파젠과 이들의 조합으로 구성되는 군으로부터 선택되는 모노머로부터 유도되는 폴리머를 포함하고 상기 고탄성 폴리머는 0 중량% 내지 90 중량%의 리튬 염, 비-수성 액체 용매, 또는 비-수성 액체 용매에 용해되는 리튬 염을 포함하는 액체 전해질로 함침되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,탄성 폴리머 보호 층과 양극 사이에 배치되는 이온-전도성 및 전기 절연성 분리막을 더 포함하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,전지는 리튬 금속 전지이고 음극은 음극 집전체를 갖지만 초기에 음극은 전지가 이루어질 때 그리고 전지의 충전 또는 방전 동작 전에 상기 음극 집전체에 의해 지지되는 음극 활물질로서 리튬 또는 리튬 합금을 갖지 않는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,고탄성 폴리머는 난연성 첨가제 또는 무기 고체 전해질 입자를 더 포함하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,인산으로부터 유도되는 폴리머는 다음 구조에 의해 표현되는 인산의 폴리에스테르의 사슬을 포함하며: 여기서 2≤x≤10이고, R은 Li, H, 메틸, 에틸, 프로필, 비닐, 알릴, 아크릴레이트, 페놀, 알킬, 아릴, 또는 CH2Cl로부터 선택되고, R' 또는 R&quot;는 Li, CH3, C2H5, n-C3H7, i-C3H7; n-C4H9, CCl3CH2, C6H5, -OH, -COOH, -O-CH2CH2-R''', 알킬, 또는 아릴로부터 독립적으로 선택되며, 여기서 R''' = -(CH2)yCH3이고 0≤y≤10인, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,모노머는 2-알콕시(또는 페녹시)-2-옥소-1,3,2-디옥사포스폴란(I) 및 2-알콕시(또는 페녹시)-2-옥소-1,3,2-디옥사포스포리난(II), 이들의 유도체, 및 이들의 조합으로 구성되는 군으로부터 선택되는, 리튬 이차 전지..</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,포스페이트, 포스포네이트, 포스폰산, 또는 포스파이트는 TMP, TEP, TFP, TDP, DPOF, DMMP, DMMEMP, 트리스(트리메틸실릴)포스파이트 (TTSPi), 알킬 포스페이트, 트리알릴 포스페이트(TAP), 이들의 조합으로부터 선택되며, TMP, TEP, TFP, TDP, DPOF, DMMP, 및 DMMEMP는 다음의 화학식을 가지며:이들의 말단기 또는 이들의 부착된 작용기는 중합을 위한 불포화를 포함하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,모노머는 포스포네이트 함유 알릴 모노머, 포스포네이트 함유 비닐 모노머, 포스포네이트 함유 스트렌계 모노머, 포스포네이트 함유 (메트)아크릴 모노머, 비닐포스폰산, 및 이들의 조합으로 구성되는 군으로부터 선택되는 포스포네이트 비닐 모노머를 포함하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,포스포네이트 함유 알릴 모노머는 디알킬 알릴포스포네이트 모노머 또는 디옥사포스포리난 알릴 모노머로부터 선택되거나; 포스포네이트 함유 비닐 모노머는 디알킬 비닐 포스포네이트 모노머 또는 디알킬 비닐 에테르 포스포네이트 모노머로부터 선택되거나; 포스포네이트 함유 스트렌계 모노머는 α-, β-, 또는 p-비닐벤질 포스포네이트 모노머로부터 선택되거나; 포스포네이트 함유 (메트)아크릴 모노머는 아크릴레이트 이중 결합에 연결되는 포스포네이트기, 에스테르에 연결되는 포스포네이트기, 또는 아미드에 연결되는 포스포네이트기를 갖는 모노머로부터 선택되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 고탄성 폴리머는 5% 내지 500%의 탄성 인장 변형률을 부여하는 가교도로 가교제에 의해 가교되는 사슬의 네트워크를 포함하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 가교제는 폴리(디에탄올) 디아크릴레이트, 폴리(에틸렌글리콜)디메타크릴레이트, 폴리(디에탄올) 디메틸아크릴레이트, 폴리(에틸렌 글리콜) 디아크릴레이트, N,N-메틸렌 비스아크릴아미드, 에피클로로히드린, 1,4-부탄디올 디글리시딜 에테르, 테트라부틸암모늄 수산화물, 신남산, 제이철 클로라이드, 알루미늄 설페이트 옥타데카하이드레이트, 디에폭시, 디카복실산 화합물, 폴리(칼륨 1-하이드록시 아크릴레이트)(PKHA), 글리세롤 디글리시딜 에테르(GDE), 에틸렌 글리콜, 폴리에틸렌 글리콜, 폴리에틸렌 글리콜 디글리시딜 에테르(PEGDE), 시트르산, 아크릴산, 메타크릴산, 아크릴산의 유도체 화합물, 메타크릴산의 유도체 화합물, 글리시딜 기능기, N,N'-메틸렌비스아크릴아미드(MBAAm), 에틸렌 글리콜 디메타크릴레이트(EGDMAAm), 이소보밀 메타크릴레이트, 폴리(아크릴산)(PAA), 메틸 메타크릴레이트, 이소보밀 아크릴레이트, 에틸 메타크릴레이트, 이소부틸 메타크릴레이트, n-부틸 메타크릴레이트, 에틸 아크릴레이트, 2-에틸 헥실 아크릴레이트, n-부틸 아크릴레이트, 디이소시아네이트, 우레탄 사슬, 이들의 화학적 유도체, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,가교제는 분자에 페닐렌기, 하이드록실기, 아미노기, 이미노기, 아미드기, 아크릴 아미드기, 아민기, 아크릴기, 아크릴 에스테르기, 또는 머캅토기로부터 선택되는 적어도 하나의 반응기를 갖는 화합물을 포함하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,폴리머는 아조 화합물, 아조비스이소부티로니트릴, 아조비스이소헵토니트릴, 디메틸 아조비스이소부티레이트, 벤조일 과산화물 tert-부틸 과산화물 및 메틸 에틸 케톤 과산화물(BPO), 비스(4-tert-부틸사이클로헥실)퍼옥시디카보네이트, t-아밀 퍼옥시피발레이트, 2,2'-아조비스-(2,4-디메틸발레로니트릴), 2,2'-아조비스-(2-메틸부티로니트릴), 1,1-아조비스(사이클로헥산-1-카보니트릴, 벤조일과산화물(BPO), 과산화수소, 도데카모일 과산화물, 이소부티릴 과산화물, 큐멘 하이드로퍼옥사이드, tert-부틸 퍼옥시피발레이트, 디이소프로필 퍼옥시디카보네이트, 리튬 헥사플루오로포스페이트(LiPF6), 리튬 보로플루오라이드(LiBF4), 리튬 헥사플루오로아르세나이드(LiAsF6), 리튬 트리플루오로-메탄설포네이트(LiCF3SO3), 비스-트리플루오로메틸 설포닐이미드 리튬(LiN(CF3SO2)2), 리튬 비스(옥살레이토)보레이트(LiBOB), 리튬 옥살릴디플루오로보레이트(LiBF2C2O4), 리튬 옥살릴디플루오로보레이트(LiBF2C2O4), 또는 이들의 조합으로부터 선택되는 개시제로 합성되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 탄성 폴리머 보호 층은 음극 집전체 또는 음극 활물질 층과 물리적 접촉을 유지하여 전지 충전 또는 방전 동안 상기 음극 집전체 또는 상기 음극 활물질 층을 보호하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 고탄성 폴리머는 고탄성 폴리머에 분산되거나, 용해되거나, 화학적으로 결합되는 0.1 중량% 내지 95 중량%의 난연성 첨가제, 무기 충전제, 또는 둘 다를 더 포함하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 난연성 첨가제는 할로겐화된 난연제, 인-기반 난연제, 멜라민 난연제, 금속 수산화물 난연제, 실리콘-기반 난연제, 포스페이트 난연제, 생체분자 난연제, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 난연성 첨가제는 실질적으로 리튬 이온-불투과성 및 액체 전해질-불투과성 코팅 물질의 쉘에 의해 캡슐화되는 첨가제를 포함하는 캡슐화된 입자의 형태이며, 상기 쉘은 임계 온도보다 더 높은 온도에 노출될 때 파괴가능한, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,상기 무기 충전제는 전이 금속, Al, Ga, In, Sn, Pb, Sb, B, Si, Ge, Sb, 또는 Bi의 옥사이드, 카바이드, 보라이드, 질화물, 설파이드, 포스파이드, 할로겐 화합물, 또는 셀레나이드, 이들의 리튬화된 버전, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서,상기 무기 충전제는 2 nm 내지 30 ㎛의 입자 크기를 갖는 미세 분말 형태의 무기 고체 전해질 물질로부터 선택되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 무기 고체 전해질 물질의 입자는 옥사이드 유형, 설파이드 유형, 하이드라이드 유형, 할라이드 유형, 보레이트 유형, 포스페이트 유형, 리튬 인 산질화물(LiPON), 가넷-유형, 리튬 초이온성 전도체(LISICON) 유형, 나트륨 초이온성 전도체(NASICON) 유형, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서,상기 고탄성 폴리머는 상기 고탄성 폴리머와 혼합물, 코폴리머, 반-상호침투 네트워크, 또는 동시 상호침투 네트워크를 형성하는 엘라스토머를 더 포함하며 상기 엘라스토머는 천연 폴리이소프렌, 합성 폴리이소프렌, 폴리부타디엔, 클로로프렌 고무, 폴리클로로프렌, 부틸 고무, 스티렌-부타디엔 고무, 니트릴 고무, 에틸렌 프로필렌 고무, 에틸렌 프로필렌 디엔 고무, 메탈로센-기반 폴리(에틸렌-코-옥텐) 엘라스토머, 폴리(에틸렌-코-부텐) 엘라스토머, 스티렌-에틸렌-부타디엔-스티렌 엘라스토머, 에피클로로히드린 고무, 폴리아크릴산 고무, 실리콘 고무, 플루오르실리콘 고무, 퍼플루오로엘라스토머, 폴리에테르 블록 아미드, 클로로설폰화된 폴리에틸렌, 에틸렌-비닐 아세테이트, 열가소성 엘라스토머, 단백질 레실린, 단백질 엘라스틴, 에틸렌 옥사이드-에피클로로히드린 코폴리머, 폴리실록산, 폴리우레탄, 우레탄-우레아 코폴리머, 우레탄-아크릴 코폴리머, 이들의 코폴리머, 이들의 설폰화된 버전, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서,상기 고탄성 폴리머는 0.1 중량% 내지 70 중량%의 리튬 이온-전도성 첨가제를 더 포함하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 리튬 이온-전도성 첨가제는 리튬 퍼클로레이트(LiClO4), 리튬 헥사플루오로포스페이트(LiPF6), 리튬 보로플루오라이드(LiBF4), 리튬 헥사플루오로아르세나이드(LiAsF6), 리튬 트리플루오로-메탄설포네이트(LiCF3SO3), 비스-트리플루오로메틸 설포닐이미드 리튬(LiN(CF3SO2)2), 리튬 비스(옥살레이토)보레이트(LiBOB), 리튬 옥살릴디플루오로보레이트(LiBF2C2O4), 리튬 니트레이트(LiNO3), Li-플루오로알킬-포스페이트(LiPF3(CF2CF3)3), 리튬 비스퍼플루오로-에틸설포닐이미드(LiBETI), 리튬 비스(트리플루오로메탄설포닐)이미드, 리튬 비스(플루오로설포닐)이미드, 리튬 트리플루오로메탄설폰이미드(LiTFSI), 이온성 액체-기반 리튬 염, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는 리튬 염을 포함하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서,고탄성 폴리머는 폴리(에틸렌 옥사이드)(PEO), 폴리프로필렌 옥사이드(PPO), 폴리(아크릴로니트릴)(PAN), 폴리(메틸 메타크릴레이트)(PMMA), 폴리(비닐리덴 플루오라이드)(PVdF), 폴리 비스-메톡시 에톡시에톡사이드-포스파젠, 폴리비닐 클로라이드, 폴리디메틸실록산, 폴리(비닐리덴 플루오라이드)-헥사플루오로프로필렌(PVDF-HFP), 이들의 설폰화된 유도체, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는 리튬 이온-전도성 폴리머와 혼합물, 블렌드, 코폴리머, 반-상호침투 네트워크, 또는 동시 상호침투 네트워크를 형성하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 있어서,상기 작동 전해질은 유기 액체 전해질, 이온성 액체 전해질, 폴리머 겔 전해질, 고체-상태 전해질, 2.0 M보다 더 높은 리튬 염 농도를 갖는 유기 또는 이온성 액체에 용해되는 리튬 염을 갖는 준-고체 전해질, 하이브리드 또는 복합 전해질, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항에 있어서, 전지는 리튬-이온 전지이고 음극은 음극 집전체 및 상기 음극 집전체에 의해 지지되는 음극 활물질 층을 가지며, 음극 활물질은 다음: 즉, (a) 실리콘(Si), 게르마늄(Ge), 주석(Sn), 납(Pb), 안티몬(Sb), 인(P), 비스무트(Bi), 아연(Zn), 알루미늄(Al), 티타늄(Ti), 니켈(Ni), 코발트(Co), 및 카드뮴(Cd); (b) 다른 원소와 Si, Ge, Sn, Pb, Sb, Bi, Zn, Al, Ti, Ni, Co, 또는 Cd의 합금 또는 금속간 화합물; (c) Si, Ge, Sn, Pb, Sb, Bi, Zn, Al, Ti, Fe, Ni, Co, V, 또는 Cd의 옥사이드, 카바이드, 질화물, 설파이드, 포스파이드, 및 셀레나이드, 및 텔루라이드, 및 그들의 혼합물, 복합체, 또는 리튬-함유 복합체; (d) Sn의 염 및 수산화물; (e) 리튬 티타네이트, 리튬 망가네이트, 리튬 알루미네이트, 리튬 티타늄 니오베이트, 리튬-함유 산화티탄, 리튬 전이 금속 산화물, ZnCo2O4; (f) 탄소 또는 흑연 입자; (g) 이들의 사전-리튬화된 버전; 및 (h) 이들의 조합으로 구성되는 군으로부터 선택되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항에 있어서,상기 양극은 무기 물질, 유기 물질, 폴리머 물질, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는 양극 활물질을 포함하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,양극 활물질로서 상기 무기 물질은 황, 셀레늄, 금속 산화물, 금속 포스페이트, 금속 규화물, 금속 셀레나이드, 금속 설파이드, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서,상기 무기 물질은 리튬 코발트 산화물, 리튬 니켈 산화물, 리튬 망간 산화물, 리튬 바나듐 산화물, 리튬-혼합된 금속 산화물, 리튬 철 포스페이트, 리튬 망간 포스페이트, 리튬 바나듐 포스페이트, 리튬 혼합된 금속 포스페이트, 리튬 금속 규화물, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서,상기 무기 물질은 Li2MSiO4 또는 Li2MaxMbySiO4로서 표시되는 리튬 전이 금속 실리케이트로부터 선택되며, M 및 Ma는 Fe, Mn, Co, Ni, V, 또는 VO로부터 선택되고; Mb는 Fe, Mn, Co, Ni, V, Ti, Al, B, Sn, 또는 Bi로부터 선택되고; x + y ≤ 1인, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항에 있어서,상기 금속 산화물 또는 금속 포스페이트는 층상화된 화합물 LiMO2, 스피넬 화합물 LiM2O4, 올리빈 화합물 LiMPO4, 실리케이트 화합물 Li2MSiO4, 타보라이트 화합물 LiMPO4F, 보레이트 화합물 LiMBO3, 또는 이들의 조합으로부터 선택되며, M은 전이 금속 또는 다수의 전이 금속 혼합물인, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제27항에 있어서,양극 활물질은 리튬 니켈 망간 산화물(LiNiaMn2-aO4, 0003c#a003c#2), 리튬 니켈 망간 코발트 산화물(LiNinMnmCo1-n-mO2, 0003c#n003c#1, 0003c#m003c#1, n+m003c#1), 리튬 니켈 코발트 산화알루미늄(LiNicCodAl1-c-dO2, 0003c#c003c#1, 0003c#d003c#1, c+d003c#1), 리튬 망가네이트(LiMn2O4), 리튬 철 포스페이트(LiFePO4), 리튬 망간 산화물(LiMnO2), 리튬 코발트 산화물(LiCoO2), 리튬 니켈 코발트 산화물(LiNipCo1-pO2, 0003c#p003c#1), 또는 리튬 니켈 망간 산화물(LiNiqMn2-qO4, 0003c#q003c#2)을 포함하는, 리튬 이차 전지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항의 탄성 폴리머 보호 층을 제조하기 위한 프로세스로서, 프로세스는 (A) 무기 고체 전해질 입자를 탄성 폴리머 전구체의 액제 반응성 질량에 분산시켜 반응성 슬러리를 형성하는 단계 - 상기 탄성 폴리머 전구체는 모노머, 올리고머, 또는 포스페이트, 포스포네이트, 포스폰산, 아인산, 포스파이트, 인산, 이들의 조합, 및 포스파젠과 이들의 조합으로 구성되는 군으로부터 선택되는 모노머로부터 유도되는 반응성 폴리머를 포함함 -; (B) 상기 액체 반응성 질량 또는 슬러리의 층을 고체 기재 표면 상으로 분배 및 증착하는 단계; 및 (C) 상기 반응성 질량 또는 슬러리를 중합 및/또는 경화하여 상기 탄성 폴리머 보호 층을 형성하는 단계를 포함하는, 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 고체 기재는 음극 집전체, 음극 활물질 층, 분리막 층, 또는 양극 활물질 층인, 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서,이는 롤-투-롤 프로세스이며 상기 단계(B)는 (i) 상기 고체 기재의 층을 공급기 롤러로부터 상기 반응성 슬러리가 상기 고체 기재 상으로 분배 및 증착되는 분배 구역으로 연속적으로 공급하여 상기 반응성 슬러리의 연속 층을 형성하는 단계; (ii) 상기 반응성 슬러리의 층을 반응성 슬러리가 열, 자외선 광, 또는 고-에너지 방사선에 노출되어 상기 반응성 질량을 중합 및/또는 가교하는 반응 구역으로 이동시켜 탄성 폴리머의 연속 층 또는 롤을 형성하는 단계; 및 (iii) 권취 롤러 상에 상기 탄성 폴리머를 수집하는 단계를 포함하는, 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 탄성 폴리머의 층 또는 롤을 하나 또는 다수의 조각의 탄성 폴리머 보호 층으로 절단 및 트리밍하는 단계를 더 포함하는, 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항에 있어서,음극, 상기 탄성 폴리머 보호 층, 작동 전해질, 및 양극 전극을 조합하여 리튬 전지를 형성하는 단계를 더 포함하는, 프로세스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제33항에 있어서,무기 고체 전해질 입자에 더하여, 난연성 첨가제가 또한 탄성 폴리머 전구체의 액체 반응성 질량에 분산되는, 프로세스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 탄성 및 난연성 복합 층으로서, 상기 탄성 및 난연성 복합 층은 고탄성 폴리머 및 고탄성 폴리머에 분산되거나, 용해되거나, 화학적으로 결합되는 0.1 중량% 내지 95 중량%의 난연성 첨가제를 포함하며, 상기 탄성 복합체 분리막은 10 nm 내지 200 ㎛의 두께 및 실온에서 10-8 S/cm 내지 5 x 10-2 S/cm의 리튬 이온 전도성을 갖고 상기 고탄성 폴리머는 임의의 첨가제가 그 안에 분산되지 않은 상태에서 측정될 때 5% 초과의 완전 회복가능한 인장 변형률을 갖고 상기 고탄성 폴리머는 포스페이트, 포스포네이트, 포스폰산, 아인산, 포스파이트, 인산, 이들의 조합, 및 포스파젠과 이들의 조합으로 구성되는 군으로부터 선택되는 모노머로부터 유도되는, 탄성 및 난연성 복합 층.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 오하이오주 *****, 데이턴, 맥쿡 에비뉴 ****</address><code>520220204062</code><country>미국</country><engName>GLOBAL GRAPHENE GROUP, INC.</engName><name>글로벌 그래핀 그룹, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 오하이오 *****,...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG, Bor Z.</engName><name>장 보르 지.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 *** 혜천빌딩 ***호(선영특허법률사무소)</address><code>919980006169</code><country>대한민국</country><engName>Haw, Yong Noke</engName><name>허용록</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/170,287</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0995248-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.10.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1099893-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0160797-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0069345-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0069361-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237030792.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937b245745f272d393e7c15bb9f17f8141abab1f171125293185d138d605323649e2fc3c1ad2c11ae6439a68c70656a1b1256b9557e4dfeb5d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc2410d55bf76056cc2ad0b0514c99c2c04560e8ec971f5c8d01b541c39789324b37127696d6bb3a6d34944f69d85df7ad82a6b2f0890ba99</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>