<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:18.018</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7029768</applicationNumber><claimCount>51</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 네트워크들에서의 향상된 레인징 및 포지셔닝 서비스들</inventionTitle><inventionTitleEng>ENHANCED RANGING AND POSITIONING SERVICES IN WIRELESS NETWORKS</inventionTitleEng><openDate>2025.10.02</openDate><openNumber>10-2025-0143833</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/104</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/106</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 무선 네트워크 내의 타깃 모바일 디바이스(10)의 레인지 또는 위치 추정치를 획득하기 위한 무선 시스템 및 방법들에 관한 것으로, 여기서 장치는, 무선 네트워크의 하나 이상의 레인징 가능 앵커 디바이스들(14) 및 또는 액세스 디바이스들(20)에 의해 형성된 포지셔닝 콘스텔레이션(60)으로부터 레인징 또는 포지셔닝 서비스를 요청하도록; 하나 이상의 응답 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지를 수신하도록; 그리고 적어도 하나의 응답 브로드캐스트 메시지 내의 정보에 기초하여 레인지 또는 위치 추정 또는 레인징 측정을 수행하도록 적응된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024165452</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2024/052677</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 네트워크 내의 타깃 모바일 디바이스(10)의 레인지(range) 또는 위치 추정치를 획득하기 위한 장치로서, 상기 장치는,- 레인징 또는 포지셔닝 요청에 의하여, 상기 무선 네트워크의 하나 이상의 레인징 가능 앵커 디바이스들(14)에 의해 형성된 레인징 콘스텔레이션(ranging constellation)(50)으로부터 레인징 또는 포지셔닝 서비스를 요청하도록;- PC5 통신 인터페이스를 통해 적어도 하나의 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지를 수신하도록; 그리고- 상기 적어도 하나의 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지 내의 정보에 기초하여 레인지 또는 위치 추정 또는 레인징 측정을 수행하도록 적응되고,상기 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지는,- 상기 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지에 포함된 상기 정보를 보호하는 암호화된 데이터,- 관리 엔티티에 의해 배정되거나 상기 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지의 발신자(sender)에 의해 랜덤으로 생성된 그룹 멤버 ID, 및- 선정된 무결성 알고리즘이 NULL 알고리즘인 경우 난수로 설정된 메시지 무결성 코드(message integrity code, MIC)를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지는 암호화 알고리즘 및/또는 무결성 알고리즘에 대한 입력으로서 시간-기반 카운터와 같은 카운터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 장치는, 상기 그룹 멤버 ID가 그룹 멤버 ID 길이에 기초하여 상기 관리 엔티티에 의해 생성되는지 또는 상기 발신자에 의해 생성되는지를 결정하도록 적응되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 MIC는, 상기 선정된 무결성 알고리즘이 상기 NULL 알고리즘인 경우 0(zero)으로 설정되지 않는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장치는 상기 카운터를 체크함으로써 메시지 프레시니스(message freshness)를 검증하도록 적응되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메시지는 랜덤화되거나 스크램블링되는 디바이스 특정 식별자를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 무선 네트워크 내의 타깃 모바일 디바이스(10)의 레인지 또는 위치 추정치를 획득하기 위한 장치로서, 상기 장치는,레인징 또는 포지셔닝 요청에 의하여, 상기 무선 네트워크의 하나 이상의 레인징 가능 앵커 디바이스들(14) 및 액세스 디바이스들(20)에 의해 형성된 포지셔닝 콘스텔레이션(positioning constellation)(60)으로부터 레인징 또는 포지셔닝 서비스를 요청하도록;액세스 디바이스로부터 하나 이상의 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지를 수신하도록; 그리고적어도 하나의 응답 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지 내의 정보에 기초하여 레인지 또는 위치 추정 또는 레인징 측정을 수행하도록 적응되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 레인징 또는 포지셔닝 요청은,상기 장치의 레인징 포지셔닝 능력들,(레인징) 그룹 ID,요청된 서비스의 유형(레인징/포지셔닝),요청된 회신의 유형(유니캐스트/브로드캐스트/...),식별/인증/인가 크리덴셜(credential)들,긴급 서비스의 표시, 및NULL 보안 알고리즘들에 대한 선호도 중 하나 이상을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 장치는, 액세스 디바이스를 통해 상기 하나 이상의 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지를 수신하기 위한 구성 파라미터들을 갖는 적어도 하나의 구성 메시지를 수신하도록 적응되고, 상기 구성 메시지는 하나 이상의 그룹캐스트/브로드캐스트 키들, 또는 선정된 보안 알고리즘들, 또는 RAN에서 그리고 상기 레인징 콘스텔레이션에서 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지들을 보호하는 데 사용될 보안 파라미터들과 같은 구성 파라미터들을 포함하는 레인징 서비스 확인응답인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 또는 제9항에 있어서, 상기 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지는 MBS 메시지 또는 RRC 브로드캐스트 메시지 또는 SIB인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지는 레인징 포지셔닝 능력(예컨대, 물리 계층의 능력들)의 표시 또는 상기 앵커 디바이스들 및/또는 상기 포지셔닝 콘스텔레이션 내의 디바이스들의 보조 데이터 또는 암호 값(cryptographic value)들(예컨대, 키, 인가 토큰, ...)을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지는 암호화, 스크램블링, 및 무결성 보호 중 하나 이상에 의해 보호되고, 상기 장치는, 상기 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지를 성공적으로 디코딩하기 위해 상기 보호된 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지를 프로세싱하도록 적응되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제7항, 제9항, 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지를 보호하는 데 사용되는 키는 상기 레인징 콘스텔레이션에서 후속 그룹캐스트/브로드캐스트 통신을 위해 사용되는 그룹 키를 안전하게 전송하거나, 또는 이를 획득하기 위한 시드(seed)로서 사용되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제7항, 제9항, 제11항, 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 장치는,- 보호된 메시지에서 수신되거나 또는 다른 카운터의 전부 또는 일부로부터 유도된 값 C0 및/또는 상기 브로드캐스트 메시지 및/또는 데이터 세그먼트 카운터에서 수신된 값 D0을 조합함으로써 카운터 C1을 획득하도록,- 사전구성된 키 및 상기 카운터 C1에 키 유도 함수를 적용함으로써 복호화 키 및/또는 무결성 키를 획득하도록,- 상기 카운터 C1과 함께 암호화 알고리즘(예컨대, 카운터 모드의 AES 또는 NEA)을 적용하고, 상기 키를 사용한 복호화를 적용하여 상기 브로드캐스트 메시지 내의 상기 데이터를 복호화하도록,- 상기 카운터 C1 및 무결성 키를 적용하여 KDF 또는 NIA 알고리즘에 의하여 MIC를 컴퓨팅하고 상기 수신된 응답 브로드캐스트 메시지의 상기 무결성을 검증하도록, 그리고- 상기 무결성 검증이 성공적인 경우 상기 복호화된 데이터를 상위 계층들로 전달하도록 적응되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제7항, 제9항, 제11항, 제12항, 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 레인징 서비스는 MBS 서비스에 바인딩되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 무선 네트워크 내의 타깃 모바일 디바이스(10)의 레인지 또는 위치 추정치를 획득하기 위한 장치로서, 상기 장치는,- 요청 디바이스로부터, 상기 무선 네트워크의 하나 이상의 레인징 가능 앵커 디바이스들(14)에 의해 형성된 레인징 콘스텔레이션(50)을 수반하는 레인징 또는 포지셔닝 서비스에 대한 레인징 또는 포지셔닝 요청을 수신하도록;- PC5 통신 인터페이스를 통해 적어도 하나의 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지를 송신하도록; 그리고- 상기 적어도 하나의 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지 내의 정보에 기초하여 레인지 또는 위치 추정 또는 레인징 측정을 수행하도록 적응되고,상기 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지는,- 상기 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지에 포함된 상기 정보를 보호하는 암호화된 데이터,- 관리 엔티티에 의해 배정되거나 상기 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지의 상기 장치에 의해 랜덤으로 생성된 그룹 멤버 ID, 및- 선정된 무결성 알고리즘이 NULL 알고리즘인 경우 난수로 설정된 MIC를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 무선 네트워크 내의 타깃 모바일 디바이스(10)의 레인지 또는 위치 추정치를 획득하기 위한 방법으로서, 상기 방법은,- 레인징 또는 포지셔닝 요청에 의하여, 상기 무선 네트워크의 하나 이상의 레인징 가능 앵커 디바이스들(14)에 의해 형성된 레인징 콘스텔레이션(50)으로부터 레인징 또는 포지셔닝 서비스를 요청하는 단계;- PC5 통신 인터페이스를 통해 적어도 하나의 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지를 수신하는 단계; 및- 상기 적어도 하나의 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지 내의 정보에 기초하여 레인지 또는 위치 추정 또는 레인징 측정을 수행하는 단계를 포함하고,상기 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지는,- 상기 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지에 포함된 상기 정보를 보호하는 암호화된 데이터,- 관리 엔티티에 의해 배정되거나 상기 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지의 발신자에 의해 랜덤으로 생성된 그룹 멤버 ID, 및- 선정된 무결성 알고리즘이 NULL 알고리즘인 경우 난수로 설정된 MIC를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 무선 네트워크 내의 타깃 모바일 디바이스(10)의 레인지 또는 위치 추정치를 획득하기 위한 방법으로서, 상기 방법은,- 상기 무선 네트워크의 하나 이상의 레인징 가능 앵커 디바이스들(14)에 의해 형성된 레인징 콘스텔레이션(50)으로부터 레인징 또는 포지셔닝 서비스에 대한 레인징 또는 포지셔닝 요청을 수신하는 단계;- PC5 통신 인터페이스를 통해 적어도 하나의 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지를 송신하는 단계; 및- 상기 적어도 하나의 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지 내의 정보에 기초하여 레인지 또는 위치 추정 또는 레인징 측정을 수행하는 단계를 포함하고,상기 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지는,- 상기 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지에 포함된 상기 정보를 보호하는 암호화된 데이터,- 관리 엔티티에 의해 배정되거나 상기 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지의 상기 장치에 의해 랜덤으로 생성된 그룹 멤버 ID, 및- 선정된 무결성 알고리즘이 NULL 알고리즘인 경우 난수로 설정된 MIC를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 무선 네트워크 내의 타깃 모바일 디바이스(10)의 레인지 또는 위치 추정치를 획득하기 위한 방법으로서, 상기 방법은,- 상기 무선 네트워크의 하나 이상의 레인징 가능 앵커 디바이스들(14) 및 액세스 디바이스들(20)에 의해 형성된 포지셔닝 콘스텔레이션(60)으로부터 레인징 서비스를 요청하는 단계,- 액세스 디바이스로부터 적어도 하나의 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지를 수신하는 단계; 및- 적어도 하나의 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지에 기초하여 레인지 또는 위치 추정 또는 레인징 측정을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 무선 네트워크 내의 타깃 모바일 디바이스(10)의 레인지 또는 위치 추정치를 획득하기 위한 액세스 디바이스 내의 장치로서, 상기 장치는,상기 무선 네트워크의 하나 이상의 레인징 가능 앵커 디바이스들(14) 및 액세스 디바이스들(20)에 의해 형성된 포지셔닝 콘스텔레이션(60)을 수반하는 레인징 또는 포지셔닝 서비스에 대한 레인징 또는 포지셔닝 요청을 수신하도록;하나 이상의 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지를 송신하도록; 그리고적어도 하나의 응답 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지 내의 정보에 기초하여 레인지 또는 위치 추정 또는 레인징 측정을 수행하도록 적응되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 무선 네트워크 내의 타깃 모바일 디바이스(10)의 레인지 또는 위치 추정치를 획득하기 위한 방법으로서, 상기 방법은, 액세스 디바이스가,- 요청 디바이스로부터, 상기 무선 네트워크의 하나 이상의 레인징 가능 앵커 디바이스들(14) 및 액세스 디바이스들(20)에 의해 형성된 포지셔닝 콘스텔레이션(60)을 수반하는 레인징 서비스에 대한 요청을 수신하는 단계,- 적어도 하나의 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지를 송신하는 단계; 및- 상기 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지에 포함된 정보에 기초하여 레인지 또는 위치 추정 또는 레인징 측정을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 무선 네트워크 내의 타깃 모바일 디바이스(10)의 레인지 또는 위치 추정치를 획득하기 위한 장치로서, 상기 장치는, 관리 엔티티에 의해 레인징 포지셔닝 신호 식별자(SL-PRS 시퀀스 ID)가 프로비저닝되도록 적응되고, 상기 장치는 상기 SL-PRS 시퀀스 ID를 사용하여, PC5 인터페이스를 통해 레인징 포지셔닝 신호를 생성 및 브로드캐스팅하고, 상기 레인징 포지셔닝 신호를 사용하여, 레인지 또는 위치 추정 또는 레인징 측정을 수행하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 장치는, 레인징 가능 앵커 디바이스에 의해 또는 관리 엔티티에 의해 상기 레인징 가능 앵커 디바이스에 배정된 레인징 포지셔닝 신호 식별자(SL-PRS 시퀀스 ID)가 프로비저닝되고, 상기 장치는 상기 프로비저닝된 SL-PRS 시퀀스 ID에 의해 결정된 수신된 레인징 포지셔닝 신호를 사용하여, 레인지 또는 위치 추정 또는 레인징 측정을 수행하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 무선 네트워크 내의 타깃 모바일 디바이스(10)의 레인지 또는 위치 추정치를 획득하기 위한 방법으로서, 상기 방법은,- 상기 타깃 모바일 디바이스가 관리 엔티티로부터 레인징 포지셔닝 신호 식별자(SL-PRS 시퀀스 ID)를 수신하는 단계, 및- 상기 타깃 모바일 디바이스가 상기 SL-PRS 시퀀스 ID를 사용하여, PC5 인터페이스를 통해 레인징 포지셔닝 신호를 생성 및 브로드캐스팅하고, 상기 레인징 포지셔닝 신호를 사용하여, 레인지 또는 위치 추정 또는 레인징 측정을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 무선 네트워크 내의 타깃 모바일 디바이스(10)의 레인지 또는 위치 추정치를 획득하는 것을 보조하기 위한 장치로서, 상기 장치는,- 액세스 디바이스로부터 포지셔닝/레인징 보조 데이터를 포함하는 제1 메시지를 수신하도록; 그리고- PC5 인터페이스를 통해 상기 제1 메시지의 적어도 일부를 재송신하도록 적응되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 장치는 로컬 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지로서 상기 PC5 인터페이스를 통해 상기 제1 메시지를 재송신하도록 적응되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항에 있어서, 상기 장치는, 상기 장치에 구성된 정책에 의해 또는 상기 수신된 메시지 내의 표시에 의해 허용된 경우, 로컬 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지로서 상기 PC5 인터페이스를 통해 상기 제1 메시지를 재송신하도록 적응되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항, 제26항, 또는 제27항에 있어서, 액세스 디바이스로부터의 포지셔닝/레인징 보조 데이터를 포함하는 상기 제1 메시지는 그룹캐스트/브로드캐스트 메시지인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항, 제26항, 제27항, 또는 제28항에 있어서, 상기 제1 메시지의 상기 재송신은 상기 제1 메시지의 전체 또는 일부에 적용되고, 이에 의해 상기 정책 또는 표시는 상기 제1 메시지의 상기 전체 또는 일부를 로컬 식별자에 맵핑하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항, 제27항, 제28항, 또는 제29항에 있어서, 상기 장치는 재송신하기 전에 상기 제1 메시지에 대해 보안 프로세스를 수행하도록 추가로 구성되고, 상기 보안 프로세스는,상기 수신된 데이터에 대한 MIC를 체크하는 것,상기 데이터를 암호화하는 것,상기 송신된 (그룹캐스트/브로드캐스트) 메시지에 MIC를 컴퓨팅하여 어태치하는 것,상기 송신된 (그룹캐스트/브로드캐스트) 메시지(의 일부)를 스크램블링하는 것,상기 장치가, 그것이 긴급 서비스에 관여된다고 결정하는 경우 비보호된 SIB를 송신하는 것,상기 데이터를 복호화하고 상기 데이터가 또한 상기 장치 자체와 관련되는지를 결정하는 것, 및상기 데이터를 복호화하고 상기 장치가 레인징/사이드링크 포지셔닝 절차를 개시할 필요가 있는지를 결정하는 것 중 하나 이상을 수반할 수 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제25항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 액세스 디바이스로부터의 상기 메시지는 포지셔닝 SIB인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제25항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장치는,- PC5를 통해 무선 통신 디바이스로부터 제2 메시지를 수신하는 것으로서, 상기 제2 메시지는 이하의 데이터 요소들: ○ 키잉 재료 식별자 ○ 레인징/포지셔닝 보조 데이터에 대한 요청 ○ 긴급 서비스의 표시, 및 ○ NULL 보안 알고리즘들에 대한 선호도 중 하나 이상을 포함하는, 상기 제2 메시지를 수신하도록;- 상기 무선 통신 디바이스의 식별자와 상기 수신된 데이터 요소들 중 하나 이상의 데이터 요소들 사이의 바인딩을 저장하도록;- 상기 수신된 데이터 요소들 중 하나 이상의 데이터 요소들을 포함하는 요청을 상기 네트워크에 발행하거나 포워딩하도록; 그리고- 상기 바인딩에 기초하여 상기 제1 메시지의 전체 또는 일부를 재송신하도록 적응되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 무선 네트워크 내의 타깃 모바일 디바이스(10)의 레인지 또는 위치 추정치를 획득하는 것을 보조하기 위한 방법으로서, 상기 방법은, 무선 디바이스가,- 액세스 디바이스로부터 포지셔닝/레인징 보조 데이터를 포함하는 제1 메시지를 수신하는 단계; 및- PC5 인터페이스를 통해 상기 제1 메시지의 적어도 일부를 재송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 무선 네트워크 내의 타깃 모바일 디바이스(10)의 레인지 또는 위치 추정치를 획득하는 것을 보조하기 위한 장치로서, 상기 장치는,그 자신의 위치를 알고 있거나 이를 제1 정확도 레벨로 결정할 수 있는 앵커 UE로서 동작하도록;제2 무선 디바이스로부터, 자신의 위치를 획득 및/또는 공유하라는 요청을 포함하는 메시지를 수신하는 것으로서, 상기 요청은 PC5 인터페이스를 통한 메시지인, 상기 메시지를 수신하도록; 그리고제1 메시지를 상기 제2 무선 디바이스로 그리고/또는 제2 메시지를 코어 네트워크 내의 위치 서비스로 전송하도록 적응되고,상기 제1 메시지는, 에러 메시지, 제2 정확도 레벨을 갖는 상기 장치의 위치로서, 상기 제2 정확도 레벨은 상기 제1 정확도 레벨보다 낮은, 상기 장치의 위치, 위치 정보가 상기 제2 및/또는 제3 무선 디바이스와 공유될 경우, 상기 위치 정보가 위치 서비스와 공유될 경우와는 상이한 보안 크리덴셜들로 보호된 상기 장치의 위치, 및 상기 코어 네트워크 내의 위치 서비스와 공유되는 보안 크리덴셜들의 제1 세트로 먼저 보호되고 그리고/또는 상기 제2 무선 디바이스와 공유되는 보안 크리덴셜들의 제2 세트로 보호되는 상기 장치의 측정치들 중 하나 이상을 포함하고,상기 제2 메시지는, 상기 제2 및/또는 제3 무선 디바이스와 상기 장치의 위치를 공유할지 여부를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제35항에 있어서, 상기 제2 무선 디바이스는 상기 타깃 모바일 디바이스(10) 또는 위치 서비스 프록시이거나 또는 상기 제3 무선 디바이스는 상기 타깃 모바일 디바이스(10) 또는 위치 서비스 프록시인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항 또는 제36항에 있어서, 상기 장치는 상기 장치의 프라이버시 프로파일 또는 프라이버시 구성 또는 프라이버시 선호도들에 기초하여 그리고/또는 상기 장치의 사용자와의 확인 다이얼로그에 기초하여 상기 제1 및 제2 메시지들의 콘텐츠들을 결정하도록 적응되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 또는 제36항에 있어서, 상기 요청은, 상기 요청이 레인징/사이드링크 포지셔닝 서비스와 관련된다는 표시; 레인징/사이드링크 절차의 유형의 표시; 요청된 레인징/사이드링크 위치 관련 정보의 유형; 상기 위치 정보가 공유될 상기 제2 및/또는 제3 무선 디바이스의 식별자; 및 상기 위치 정보가 공유될 상기 제2 및/또는 제3 무선 디바이스의 설명 중 하나 이상을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장치는 상기 제1 메시지의 상기 콘텐츠들을, 상기 장치가 이하의 상황들/상태들:- 상기 앵커 UE가 위치확인된 UE(Located UE)로서의 그의 역할을 스위칭 오프하였음;- 상기 앵커 UE의 위치가 현재 이용가능하지 않음(예컨대, 포지션 픽스 상실 등);- 상기 위치가 결정되었던 이후의 마지막 시간 또는 상기 UE가 포지션 픽스를 가졌던 이후의 마지막 시간이 특정 시간 지속기간 초과이거나, 또는 요청 타깃 UE, 위치 서비스 프록시 또는 LMF에 의해 요청된/표시된 바와 같은 최대 시간 지속기간 초과임;- 상기 위치 정보의 정확도가 최소 임계치 아래로 떨어지거나, 또는 상기 요청 타깃 UE, 위치 서비스 프록시 또는 LMF에 의해 요청된/표시된 상기 정확도보다 낮음; 또는- 상기 앵커 UE가 특정 최소 속력 이상으로 이동 중임 중 하나 이상에 직면했는지 여부에 기초하여 결정하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 무선 네트워크 내의 타깃 모바일 디바이스(10)의 레인지 또는 위치 추정치를 획득하기 위한 방법으로서, 상기 방법은,그 자신의 위치를 알고 있거나 이를 제1 정확도 레벨로 결정할 수 있는 앵커 UE로서 동작하는 제1 무선 디바이스에 의해, 제2 무선 디바이스로부터, 그의 위치를 획득 및/또는 공유하라는 요청을 포함하는 메시지를 수신하는 단계로서, 상기 요청은 PC5 인터페이스를 통해 교환되는 메시지인, 상기 메시지를 수신하는 단계; 및제1 메시지를 상기 제2 무선 디바이스로 그리고/또는 제2 메시지를 코어 네트워크 내의 위치 서비스로 전송하는 단계를 포함하고,상기 제1 메시지는, 에러 메시지, 제2 정확도 레벨을 갖는 장치의 위치로서, 상기 제2 정확도 레벨은 상기 제1 레벨보다 낮은, 상기 장치의 위치, 및 위치 정보가 상기 제2 및/또는 제3 무선 디바이스와 공유될 경우, 상기 위치가 위치 서비스와 공유될 경우와는 상이한 보안 크리덴셜들로 보호된 상기 장치의 위치 중 하나 이상을 포함하고,상기 제2 메시지는, 상기 제2 및/또는 제3 무선 디바이스와 상기 장치의 위치를 공유할지 여부의 표시를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 시스템 정보 메시지의 송신 모드를 결정하기 위한 방법으로서, 상기 방법은, 장치가,시스템 정보(System Information) 메시지들의 세트에 대한 필요성을 결정하는 단계, 및요구된 세트의 각각의 시스템 정보 메시지에 대해, 네트워크 엔티티로부터의 상기 시스템 정보 메시지의 송신 모드를 표시하는 각자의 브로드캐스팅 스테이터스를 결정하는 단계로서, 상기 송신 모드의 상기 결정은,- 진보된 정보 요소(advanced Information Element)가 상기 장치에 저장되어 있는지 또는 상기 장치에 의해 수신되었는지를 결정하는 것,- 및 진보된 정보 세트가 상기 장치에 저장되어 있거나 또는 상기 장치에 의해 수신되었다고 결정할 시에, 레거시 정보 요소 및/또는 상기 진보된 정보 요소 둘 모두에서 상기 시스템 정보 메시지의 각자의 송신 모드를 결정하는 것을 포함하는, 상기 각자의 브로드캐스팅 스테이터스를 결정하는 단계를 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 진보된 정보 요소는 si-SchedulingInfo-v1700 정보 요소 내에 schedulingInfoList2 정보 요소를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항 또는 제41항에 있어서, 상기 시스템 정보 메시지들은 시스템 정보 블록 또는 posSIB 중 적어도 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 송신 모드는,- 주기적 브로드캐스트,- 온디맨드(on-demand) 요청 및 브로드캐스트, 또는- 전용 요청 및 브로드캐스트 중 적어도 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제40항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, posSIB 취득을 위해,- 상기 송신 모드는 상기 레거시 정보 요소 내의 posSI-BroadcastStatus 필드에 의해 결정되고, 상기 레거시 정보 요소는 posSI-SchedulingInfo 내의 posSchedulingInfoList에 대응하거나, 또는- 상기 송신 모드는 si-SchedulingInfo-v1700 내의 schedulingInfoList2에 대응하는 상기 진보된 정보 요소 내의 si-BroadcastStatus 필드에 의해 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제40항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, SIB 취득을 위해,- 상기 송신 모드는 si-SchedulingInfo 내의 schedulingInfoList에 대응하는 상기 레거시 정보 요소 내의 si-BroadcastStatus 필드에 의해 결정되거나, 또는- 상기 송신 모드는 si-SchedulingInfo-v1700 내의 schedulingInfoList2에 대응하는 상기 진보된 정보 요소 내의 si-BroadcastStatus 필드에 의해 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제40항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 송신 모드가,- broadcasting으로 설정되는 경우, 상기 시스템 정보 메시지는 TS 38.331의 조항 5.2.2.3.2에 정의된 바와 같이 취득되고,- notBroadcasting으로 설정되고, 상기 장치가 RRC_IDLE 또는 RRC_INACTIVE 상태에 있는 경우, 5.2.2.3.3a 및 5.2.2.3.4에 따라 RRCSystemInfoRequest 메시지의 송신을 개시하고,- notBroadcasting으로 설정되고, 상기 장치가 RRC_CONNECTED 상태에 있는 경우, onDemandSIB-Request가 구성되면 5.2.2.3.5 및 5.2.2.3.6에 따라 DedicatedSIBRequest 메시지의 송신을 개시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제40항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 송신 모드가,- broadcasting으로 설정되는 경우, 상기 시스템 정보 메시지는 TS 38.331의 조항 5.2.2.3.2에 정의된 바와 같이 취득되고,- notBroadcasting으로 설정되고, 상기 장치가 RRC_IDLE 또는 RRC_INACTIVE 상태에 있는 경우, 5.2.2.3.3 및 5.2.2.3.4에 따라 RRCSystemInfoRequest 메시지의 송신을 개시하고,- notBroadcasting으로 설정되고, 장치가 RRC_CONNECTED 상태에 있는 경우, onDemandSIB-Request가 구성되면 5.2.2.3.5 및 5.2.2.3.6에 따라 DedicatedSIBRequest 메시지의 송신을 개시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제40항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 송신 모드가 notBroadcasting으로 설정되고 onDemandSIB-Request가 구성되지 않는 경우, 상기 장치는 RRCReconfiguration 메시지에 의하여 상기 onDemandSIB-Request 파라미터의 구성을 요청하기 위한 메시지를 전송하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제40항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 레거시 정보 요소 내의 그리고 상기 진보된 정보 요소 내의 상기 시스템 정보 메시지의 상기 송신 모드가 상이한 경우, 송신 모드는, 이하의 선호도들 또는 조건들:- broadcasting이 선호되는지 또는 온디맨드가 선호되는지,- 상기 레거시 정보 요소 내의 상기 송신 모드가 선호되는지 또는 상기 진보된 정보 요소 내의 상기 송신 모드가 선호되는지; 그리고- 상기 UE가 RRC_IDLE/INACTIVE 상태에 있는지 또는 RRC_CONNECTED 상태에 있는지 중 하나 이상이 체크되는 정책 또는 구성에 기초하여 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 무선 디바이스로서, 상기 무선 디바이스는,송신기,수신기,제어기, 및저장 매체를 포함하고, 상기 저장 매체는, 상기 무선 디바이스로 하여금, 시스템 정보 메시지들의 세트에 대한 필요성을 결정하게 하기 위한, 그리고 요구된 세트의 각각의 시스템 정보 메시지에 대해, 네트워크 엔티티로부터의 상기 시스템 정보 메시지의 송신 모드를 표시하는 각자의 브로드캐스팅 스테이터스를 결정하게 하는 것으로서, 상기 송신 모드의 상기 결정은, - 진보된 정보 요소가 상기 무선 디바이스에 저장되어 있는지 또는 상기 무선 디바이스에 의해 수신되었는지를 결정하는 것, - 및 진보된 정보 세트가 상기 무선 디바이스에 저장되어 있거나 또는 상기 무선 디바이스에 의해 수신되었다고 결정할 시에, 레거시 정보 요소 및/또는 상기 진보된 정보 요소 둘 모두에서 상기 시스템 정보 메시지의 각자의 송신 모드를 결정하는 것을 포함하는, 상기 각자의 브로드캐스팅 스테이터스를 결정하게 하기 위한 프로그램의 명령어들을 포함하는, 무선 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 컴퓨터 디바이스 상에서 실행될 때 제17항, 제19항, 제24항, 제33항, 제39항, 또는 제40항의 단계들을 생성하기 위한 코드 수단을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>네덜란드 아인트호벤 **** 에이쥐 하이 테크 캠퍼스 **</address><code>519981119581</code><country>네덜란드</country><engName>Koninklijke Philips N.V.</engName><name>코닌클리케 필립스 엔.브이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>네덜란드 아인트호벤 **** 에이지 하이 테크 캠퍼...</address><code> </code><country>스페인</country><engName>GARCIA MORCHON, Oscar</engName><name>가르시아 모르천 오스카</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 아인트호벤 **** 에이지 하이 테크 캠퍼...</address><code> </code><country>모로코</country><engName>SABAH, Noureddine</engName><name>사바 누레딘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 아인트호벤 **** 에이지 하이 테크 캠퍼...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>DEES, Walter</engName><name>디스 월터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 아인트호벤 **** 에이지 하이 테크 캠퍼...</address><code> </code><country>영국</country><engName>DAVIES, Robert James</engName><name>데이비스 로버트 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 아인트호벤 **...</address><code> </code><country>미국</country><engName>JIANG, Dan</engName><name>장 단</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>23155678.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>23157432.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.04.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>23167114.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.04.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>23168151.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>23172932.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>23173081.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.07.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>23187213.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>23189969.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>23191449.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>23192039.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>23192065.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>23193059.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.09.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>23197568.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.09.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>23200846.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.10.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>23206528.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/547,100</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>23207814.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>23208867.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/599,581</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/600,146</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>24151276.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>24153351.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1024073-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0155694-05</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257029768.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d845279955cad783cd3189fd5662e42decbf967b99001b730feca70dcf35423cfb1bcf781da57342a8859d7bfc60ab252aaa009899508ff4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd425841bf85ad0f0f03eae8eac1ddda296814b08fdfa52721f49e38ab68567fc1284d229b0bb9b2245aeab3b670823d9036df70156c70395</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>