<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:18.118</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7026596</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>네트워크 능력 노출 방법 및 관련 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>NETWORK CAPABILITY EXPOSURE METHOD AND RELATED DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.09.05</openDate><openNumber>10-2024-0134011</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 47/2475</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 47/2491</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/53</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/24</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 실시예들은 네트워크 능력 노출 방법 및 관련 디바이스를 제공하고, 통신 기술 분야에 관한 것이다. 이 방법은 애플리케이션 기능 네트워크 요소에 의해 실행되고, 제1 네트워크 능력 노출 요청 메시지를 제1 공중 육상 모바일 네트워크의 제1 네트워크 능력 노출 기능 네트워크 요소에 전송하는 단계 - 제1 네트워크 능력 노출 요청 메시지는 애플리케이션 기능 식별 정보, 노출 정보 통지 주소, 제1 네트워크 능력 노출 요청 파라미터 정보, 및 공유 능력 노출 요청 정보를 포함함 -; 제1 네트워크 능력 노출 요청 메시지에 대해 제1 네트워크 능력 노출 기능 네트워크 요소에 의해 회신되는 제1 응답 메시지를 수신하는 단계 - 제1 응답 메시지는 공유 능력 노출 요청의 표시 정보를 포함하고, 공유 능력 노출 요청의 표시 정보는 제1 네트워크 능력 노출 기능 네트워크 요소가 능력 노출 요청을 제2 공중 육상 모바일 네트워크와 공유하는 것에 동의하는지를 나타내는데 이용됨 - 를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024001551</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/093762</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 애플리케이션 기능에 의해 수행되는 네트워크 능력 노출 방법으로서,제1 네트워크 능력 노출 요청 메시지를 제1 공중 육상 모바일 네트워크(public land mobile network)의 제1 네트워크 노출 기능에 전송하는 단계 - 상기 제1 네트워크 능력 노출 요청 메시지는 애플리케이션 기능 식별 정보, 노출 정보 통지 주소, 제1 네트워크 능력 노출 요청 파라미터 정보, 및 능력 노출 요청 공유 정보를 포함함 -; 및상기 제1 네트워크 능력 노출 요청 메시지에 대해 상기 제1 네트워크 노출 기능에 의해 회신되는 제1 응답 메시지를 수신하는 단계 - 상기 제1 응답 메시지는 능력 노출 요청 공유 표시 정보를 포함하고, 상기 능력 노출 요청 공유 표시 정보는 상기 제1 네트워크 노출 기능이 능력 노출 요청을 제2 공중 육상 모바일 네트워크와 공유하는 것에 동의하는지를 나타내도록 구성됨 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 능력 노출 요청 공유 정보가 상기 애플리케이션 기능이 상기 능력 노출 요청을 공유하는 것을 허용함을 나타내는 경우, 상기 제1 네트워크 능력 노출 요청 메시지는 상기 능력 노출 요청의 공유가 허용된다는 것을 나타내는 제2 공중 육상 모바일 네트워크 식별 정보를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 능력 노출 요청 공유 표시 정보가 상기 제1 네트워크 노출 기능이 상기 능력 노출 요청을 상기 제2 공중 육상 모바일 네트워크와 공유하는 것에 동의함을 나타내는 경우 제2 응답 메시지를 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 응답 메시지는 능력 노출 표시 정보를 포함하고, 상기 능력 노출 표시 정보는 상기 제2 공중 육상 모바일 네트워크의 제2 네트워크 노출 기능이 네트워크 능력을 상기 애플리케이션 기능에 노출시키는 것에 동의하는지를 나타내도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 능력 노출 표시 정보가 상기 제2 네트워크 노출 기능이 상기 네트워크 능력을 상기 애플리케이션 기능에 노출시키는 것에 동의함을 나타내는 경우 상기 제2 공중 육상 모바일 네트워크의 능력 노출 통지 메시지를 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 능력 노출 통지 메시지는 노출 정보 내용을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 응답 메시지는 제1 이벤트 아이덴티티를 포함하고, 상기 제1 이벤트 아이덴티티는 상기 제1 네트워크 노출 기능이 상기 제1 네트워크 능력 노출 요청 메시지에 동의함을 나타내도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 공중 육상 모바일 네트워크의 제1 네트워크 노출 기능에 의해 수행되는 네트워크 능력 노출 방법으로서,애플리케이션 기능에 의해 전송되는 제1 네트워크 능력 노출 요청 메시지를 수신하는 단계 - 상기 제1 네트워크 능력 노출 요청 메시지는 애플리케이션 기능 식별 정보, 노출 정보 통지 주소, 제1 네트워크 능력 노출 요청 파라미터 정보, 및 능력 노출 요청 공유 정보를 포함함 -;상기 제1 네트워크 능력 노출 요청 메시지에 대해 인증 및 검증을 수행하여 제1 응답 메시지를 생성하는 단계 - 상기 제1 응답 메시지는 능력 노출 요청 공유 표시 정보를 포함하고, 상기 능력 노출 요청 공유 표시 정보는 상기 제1 네트워크 노출 기능이 능력 노출 요청을 제2 공중 육상 모바일 네트워크와 공유하는 것에 동의하는지를 나타내도록 구성됨 -; 및상기 제1 응답 메시지를 상기 애플리케이션 기능에 회신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 능력 노출 요청 공유 표시 정보가 상기 제1 네트워크 노출 기능이 상기 능력 노출 요청을 상기 제2 공중 육상 모바일 네트워크와 공유하는 것에 동의함을 나타내는 경우 제2 네트워크 능력 노출 요청 메시지를 상기 제2 공중 육상 모바일 네트워크의 제2 네트워크 노출 기능에 전송하는 단계 - 상기 제2 네트워크 능력 노출 요청 메시지는 상기 애플리케이션 기능 식별 정보, 상기 노출 정보 통지 주소, 및 제2 네트워크 능력 노출 요청 파라미터 정보를 포함함 -;상기 제2 네트워크 능력 노출 요청 메시지에 대한 제2 응답 메시지를 수신하는 단계 - 상기 제2 응답 메시지는 능력 노출 표시 정보를 포함하고, 상기 능력 노출 표시 정보는 상기 제2 네트워크 노출 기능이 네트워크 능력을 상기 애플리케이션 기능에 노출시키는 것에 동의하는지를 나타내도록 구성됨 -; 및상기 제2 응답 메시지를 상기 애플리케이션 기능에 전달하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 능력 노출 표시 정보가 상기 제2 네트워크 노출 기능이 상기 네트워크 능력을 상기 애플리케이션 기능에 노출시키는 것에 동의함을 나타내는 경우 상기 제2 공중 육상 모바일 네트워크의 능력 노출 통지 메시지를 수신하는 단계 - 상기 능력 노출 통지 메시지는 노출 정보 내용을 포함함 -; 및상기 능력 노출 통지 메시지를 상기 애플리케이션 기능에 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 제2 응답 메시지는 제2 이벤트 아이덴티티를 포함하고, 상기 제2 이벤트 아이덴티티는 상기 제2 네트워크 노출 기능이 상기 제2 네트워크 능력 노출 요청 메시지에 동의함을 나타내도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서,상기 제2 네트워크 능력 노출 요청 메시지를 상기 제2 공중 육상 모바일 네트워크의 제2 네트워크 노출 기능에 전송하는 단계는 상기 제2 네트워크 능력 노출 요청 메시지를 상기 제1 공중 육상 모바일 네트워크의 제1 상호연동 게이트웨이에 전송하는 단계를 포함하며, 상기 제2 네트워크 능력 노출 요청 메시지는 제2 공중 육상 모바일 네트워크 식별 정보 및 제1 공중 육상 모바일 네트워크 식별 정보를 더 포함하고,상기 제2 네트워크 능력 노출 요청 메시지는 상기 제2 공중 육상 모바일 네트워크 식별 정보에 기반하여, 상기 제2 네트워크 능력 노출 요청 메시지를 상기 제2 공중 육상 모바일 네트워크의 제2 상호연동 게이트웨이에 전송하도록 상기 제1 상호연동 게이트웨이에 나타내도록 구성되고,상기 제2 네트워크 능력 노출 요청 메시지는 상기 제2 네트워크 능력 노출 요청 메시지를 상기 제2 네트워크 노출 기능에 전송하도록 상기 제2 상호연동 게이트웨이에 나타내도록 추가로 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2 공중 육상 모바일 네트워크의 제2 네트워크 노출 기능에 의해 수행되는 네트워크 능력 노출 방법으로서,제1 공중 육상 모바일 네트워크의 제1 네트워크 노출 기능에 의해 전송되는 제2 네트워크 능력 노출 요청 메시지를 수신하는 단계 - 상기 제2 네트워크 능력 노출 요청 메시지는 애플리케이션 기능 식별 정보, 노출 정보 통지 주소, 및 제2 네트워크 능력 노출 요청 파라미터 정보를 포함함 -;상기 제2 네트워크 능력 노출 요청 메시지에 대해 인증 및 검증을 수행하여 제2 응답 메시지를 생성하는 단계 - 상기 제2 응답 메시지는 능력 노출 표시 정보를 포함하고, 상기 능력 노출 표시 정보는 상기 제2 네트워크 노출 기능이 네트워크 능력을 애플리케이션 기능에 노출시키는 것에 동의하는지를 나타내도록 구성됨 -; 및상기 제2 응답 메시지를 상기 애플리케이션 기능에 회신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 능력 노출 표시 정보가 상기 제2 네트워크 노출 기능이 상기 네트워크 능력을 상기 애플리케이션 기능에 노출시키는 것에 동의함을 나타내는 경우 상기 제2 공중 육상 모바일 네트워크의 능력 노출 통지 메시지를 생성하는 단계 - 상기 능력 노출 통지 메시지는 노출 정보 내용을 포함함 -; 및상기 능력 노출 통지 메시지를 상기 애플리케이션 기능에 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 애플리케이션 기능에 의해 수행되는 네트워크 능력 노출 방법으로서,제3 네트워크 능력 노출 요청 메시지를 제1 공중 육상 모바일 네트워크의 제1 네트워크 노출 기능에 전송하는 단계 - 상기 제3 네트워크 능력 노출 요청 메시지는 애플리케이션 기능 식별 정보, 노출 정보 통지 주소, 및 제1 네트워크 능력 노출 요청 파라미터 정보를 포함함 -;상기 제1 네트워크 노출 기능에 의해 회신되는 능력 노출 요청 공유 메시지를 수신하는 단계 - 상기 능력 노출 요청 공유 메시지는 능력 노출 요청의 공유가 허용됨을 나타내는 제2 공중 육상 모바일 네트워크 식별 정보를 포함함 -; 및상기 능력 노출 요청 공유 메시지에 대해 제3 응답 메시지를 상기 제1 네트워크 노출 기능에 회신하는 단계 - 상기 제3 응답 메시지는 요청 공유 표시 정보를 포함하고, 상기 요청 공유 표시 정보는 상기 애플리케이션 기능이 능력 노출 요청을 제2 공중 육상 모바일 네트워크와 공유하는 것에 동의하는지를 나타내도록 구성됨 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 요청 공유 표시 정보가 상기 애플리케이션 기능이 상기 능력 노출 요청을 상기 제2 공중 육상 모바일 네트워크와 공유하는 것에 동의함을 나타내는 경우 상기 제2 공중 육상 모바일 네트워크의 능력 노출 통지 메시지를 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 공중 육상 모바일 네트워크의 능력 노출 통지 메시지는 노출 정보 내용을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 공중 육상 모바일 네트워크의 제1 네트워크 노출 기능에 의해 수행되는 네트워크 능력 노출 방법으로서,애플리케이션 기능에 의해 전송되는 제3 네트워크 능력 노출 요청 메시지를 수신하는 단계 - 상기 제3 네트워크 능력 노출 요청 메시지는 애플리케이션 기능 식별 정보, 노출 정보 통지 주소, 및 제1 네트워크 능력 노출 요청 파라미터 정보를 포함함 -;상기 제3 네트워크 능력 노출 요청 메시지가 네트워크 능력 노출 공유 협상 정보를 만족시키는 경우 능력 노출 요청 공유 메시지를 상기 애플리케이션 기능에 회신하는 단계 - 상기 능력 노출 요청 공유 메시지는 능력 노출 요청의 공유가 허용됨을 나타내는 제2 공중 육상 모바일 네트워크 식별 정보를 포함함 -; 및상기 능력 노출 요청 공유 메시지에 대해 상기 애플리케이션 기능에 의해 회신되는 제3 응답 메시지를 수신하는 단계 - 상기 제3 응답 메시지는 요청 공유 표시 정보를 포함하고, 상기 요청 공유 표시 정보는 상기 애플리케이션 기능이 능력 노출 요청을 제2 공중 육상 모바일 네트워크와 공유하는 것에 동의하는지를 나타내도록 구성됨 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 네트워크 능력 노출 시스템으로서,애플리케이션 기능, 제1 공중 육상 모바일 네트워크의 제1 네트워크 노출 기능, 및 제2 공중 육상 모바일 네트워크의 제2 네트워크 노출 기능을 포함하며,상기 애플리케이션 기능은 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되고;상기 제1 네트워크 노출 기능은 제6항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되고;상기 제2 네트워크 노출 기능은 제11항 또는 제12항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 네트워크 능력 노출 시스템으로서,애플리케이션 기능 및 제1 공중 육상 모바일 네트워크의 제1 네트워크 노출 기능을 포함하며,상기 애플리케이션 기능은 제13항 또는 제14항에 따른 방법을 수행하도록 구성되고;상기 제1 네트워크 노출 기능은 제15항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 통신 디바이스로서,하나 이상의 프로세서; 및하나 이상의 컴퓨터 프로그램을 저장하도록 구성된 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 컴퓨터 프로그램은, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 통신 디바이스로 하여금,제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 방법; 또는제6항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 방법; 또는제11항 또는 제12항에 따른 방법; 또는제13항 또는 제14항에 따른 방법; 또는제15항에 따른 방법을 구현하게 하는, 통신 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터 프로그램이 저장되어 있는 컴퓨터 판독가능한 저장 매체로서,상기 컴퓨터 프로그램은, 컴퓨터 상에서 실행될 때, 상기 컴퓨터로 하여금,제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 방법; 또는제6항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 방법; 또는제11항 또는 제12항에 따른 방법; 또는제13항 또는 제14항에 따른 방법; 또는제15항에 따른 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨터 프로그램을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 컴퓨터 프로그램은, 컴퓨터에 의해 실행될 때,제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 방법; 또는제6항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 방법; 또는제11항 또는 제12항에 따른 방법; 또는제13항 또는 제14항에 따른 방법; 또는제15항에 따른 방법을 구현하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동 센젠 난산 디스트릭트 미드웨스트 디스트릭트 오브 하이-테크 파크 커지중이 로드 텐센트 빌딩 **층</address><code>520050388561</code><country>중국</country><engName>TENCENT TECHNOLOGY(SHENZHEN) COMPANY LIMITED</engName><name>텐센트 테크놀로지(센젠) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Zhuoyun</engName><name>장, 줘윈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210734112.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0859966-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0860817-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0860830-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0131333-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247026596.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93738891018caad662a2afb461210e764af39c75fa6b5507687a40a2c622651dbaffde3734d713a88f299b615cc915fd8ecf5d8cbd4904c803</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff7833b8a52f73b6f06ebf49e63f05cf8e2be8ffe754291e0fac81a20fc63a449d71e42b5ae7241283172b9074568c4bee34a918dc024a435</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>