<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:44.244</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.11.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7021644</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>양방향 추력 장치, 시스템, 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>BIDIRECTIONAL THRUST APPARATUS, SYSTEM, AND METHOD</inventionTitleEng><openDate>2022.07.21</openDate><openNumber>10-2022-0103177</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.06.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B63H 5/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64C 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64D 27/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64D 35/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 양방향 추력 어셈블리는 모터, 선택적 전력 전달 메커니즘, 및 복수의 팬들을 포함하며; 모터의 회전 방향에서의 변화는 선택적 전력 전달 메커니즘이 복수의 팬들 간의 토크 전달을 변하게 하고, 팬들은 반대될 수 있으며, 팬들은 단방향일 수 있다. 양방향 추력 어셈블리는 복수의 크래프트에서 또는 그것에 의해 또는 현수 하중 제어 시스템들, 수직 이착륙 크래프트, 선박이 포함된, 기동될 필요가 있는 다른 오브젝트들에 대하여 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.06.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021108714</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.11.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/062425</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 양방향 추력 어셈블리 (bidirectional thrust assembly) 에 있어서,모터, 구동샤프트, 제 1 팬 및 제 2 팬, 선택적 전력 전달 메커니즘을 포함하며, 상기 선택적 전력 전달 메커니즘은 상기 모터로부터 상기 제 1 팬 또는 상기 제 2 팬으로 토크를 전달하는, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 모터는 제 1 회전 방향 및 제 2 회전 방향으로 동작 가능하며, 상기 제 1 회전 방향은 상기 선택적 전력 전달 메커니즘이 상기 모터로부터 상기 제 1 팬으로 토크를 전달하게 하고 상기 제 2 회전 방향은 상기 선택적 전력 전달 메커니즘이 상기 모터로부터 상기 제 2 팬으로 토크를 전달하게 하는, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제 1 회전 방향과 상기 제 2 회전 방향 사이에서 상기 모터의 회전 방향에서의 변화는 상기 선택적 전력 전달 메커니즘으로 하여금 상기 제 1 팬과 상기 제 2 팬 간의 토크 전달을 수동적으로 변화시키게 하는, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,상기 제 1 팬 및 상기 제 2 팬은 추력 유체를 나아가게 하고 반대 (opposite) 방향들로 추력을 발생시키도록 구성된 단방향 팬들인, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 선택적 전력 전달 메커니즘으로 하여금 상기 제 1 팬과 상기 제 2 팬 간의 토크 전달을 수동적으로 변화시키게 하는 것은 상기 선택적 전력 전달 메커니즘으로 하여금 독립적으로 전력 공급되는 작동기 없이 상기 제 1 팬과 상기 제 2 팬 간의 토크 전달을 변화시키게 하는 것인, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 전력 전달 메커니즘은 상기 구동샤프트와 상기 제 1 팬 간의 제 1 프리휠 어셈블리 (freewheel assembly) 및 상기 구동샤프트와 상기 제 2 팬 간의 제 2 프리휠 어셈블리를 포함하는, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 제 1 프리휠 어셈블리 및 상기 제 2 프리휠 어셈블리는 상기 선택적 전력 전달 메커니즘으로 하여금 상기 모터로부터 상기 제 1 팬 또는 상기 제 2 팬으로 토크를 전달하게 하기 위해 상기 모터의 회전 방향에 기초하여 상기 모터와 인게이지하거나 (engage) 디스인게이지되는 (disengage), 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서,상기 제 1 프리휠 어셈블리는 폴 (pawl) 및 래칫 이 (ratchet tooth) 를 포함하는, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 폴은 제 1 방향에서의 상기 모터의 회전에 응답하여 상기 래칫 이와 선택적으로 인게이지하는, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 폴은 제 2 방향에서의 상기 모터의 회전에 응답하여 상기 래칫 이와 선택적으로 디스인게이지되는, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 구동샤프트는 양단 구동샤프트이며, 상기 양단 구동샤프트는 상기 모터의 중심을 통과하는, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 양단 구동샤프트의 제 1 단부는 상기 선택적 전력 전달 메커니즘의 제 1 단부와 인게이지하며, 상기 선택적 전력 전달 메커니즘의 제 1 단부는 상기 제 1 팬과 인게이지하고, 상기 양단 구동 샤프트의 제 2 단부는 상기 선택적 전력 전달 메커니즘의 제 2 단부와 인게이지하며, 상기 선택적 전력 전달 메커니즘의 제 2 단부는 상기 제 2 팬과 인게이지하는, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 팬 및 상기 제 2 팬은 공통 회전 축에 대해 회전하며 반대되는 방향들로 추력 유체를 나아가게 하는, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,케이스를 더 포함하며, 상기 케이스는 상기 제 1 팬, 상기 제 2 팬, 상기 구동샤프트, 및 상기 선택적 전력 전달 메커니즘을 둘러싸는, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 케이스는 추력 유체 유입구를 포함하는, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,컴퓨터 프로세서 및 메모리를 더 포함하며, 상기 메모리는 상기 컴퓨터 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 양방향 추력 어셈블리의 모션에 영향을 주기 위해 상기 제 1 팬 및 상기 제 2 팬을 통해 추력을 선택적으로 출력하도록 상기 모터를 제어하는 추력 제어 모듈을 포함하는, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,센서 슈트 (sensor suite) 를 더 포함하며, 상기 추력 제어 모듈은, 상기 컴퓨터 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 센서 슈트로부터의 센서 데이터에 기초하여 상기 양방향 추력 어셈블리의 위치, 배향, 또는 모션을 결정하며 상기 양방향 추력 어셈블리의 위치, 배향, 또는 모션 중 적어도 하나에 영향을 주기 위해 상기 위치, 배향, 또는 모션에 따라 상기 제 1 팬 및 상기 제 2 팬을 통해 추력을 선택적으로 출력하도록 상기 모터를 제어하는, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서,상기 양방향 추력 어셈블리는 제 1 양방향 추력 어셈블리이고, 상기 모터는 제 1 모터이며, 제 2 양방향 추력 어셈블리를 더 포함하고, 상기 제 2 양방향 추력 어셈블리는 제 2 모터를 포함하며, 상기 추력 제어 모듈은, 상기 컴퓨터 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 제 1 양방향 추력 어셈블리 및 상기 제 2 양방향 추력 어셈블리에 수평 추력 벡터 또는 토크 중 적어도 하나를 부여하도록 상기 제 1 모터 및 상기 제 2 모터를 제어하는, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 추력 제어 모듈은 현재 상태를 결정하기 위해 비-선형 필터를 통해 상기 센서 슈트로부터의 센서 데이터를 조합함으로써 상기 위치, 배향, 또는 모션을 결정하는, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 추력 제어 모듈은 또한 동작 모듈의 기능 모드 또는 명령 상태, 추력 및 배향 매핑, 또는 팬 매핑 중 적어도 하나로부터의 피드백과 함께 상기 현재 상태에 기초하여 가까운 미래 모션을 예상하는, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서,상기 비-선형 필터는 칼만 필터인, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서,상기 기능 모드 또는 명령 상태는 유휴, 캐리어에 대한 상대적 장소 또는 위치 유지, 장소로 이동, 위치 유지, 장애물 회피, 또는 직접 제어 중 적어도 하나를 포함하는, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 1 항에 있어서,상기 모터는 열 전달 구조체를 포함하는, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 열 전달 구조체는 추력 유체의 흐름에서 상기 모터 주위에 방사상 어레이되는, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서,상기 모터는 상기 구동샤프트에 근접한 자석들, 상기 구동샤프트에 원위인 권선들을 포함하며, 상기 권선들에서 생성된 열은 상기 열 전달 구조체로 및 상기 모터를 둘러싼 추력 유체로 전달되는, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 1 항에 있어서,브레이크를 더 포함하며, 상기 브레이크는 상기 제 1 팬 또는 상기 제 2 팬 중 적어도 하나의 움직임에 저항하는, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 선택적 전력 전달 메커니즘은 상기 모터로부터 상기 제 1 팬 또는 상기 제 2 팬 중 첫번째로 전달하며 상기 브레이크는 상기 제 1 팬 또는 상기 제 2 팬 중 두번째의 움직임을 저지하는, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 브레이크는 자기 브레이크 또는 마찰 브레이크 중 적어도 하나를 갖고 상기 제 1 팬 또는 상기 제 2 팬 중 두번째의 움직임을 저지하는, 양방향 추력 어셈블리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 모터로부터 제 1 단방향 팬 또는 제 2 단방향 팬으로 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법에 있어서, 상기 모터로부터 구동샤프트 및 선택적 전력 전달 메커니즘을 통해 상기 제 1 단방향 팬으로 토크를 전달하기 위해 제 1 회전 방향으로 모터를 동작시키는 단계, 및상기 모터로부터 상기 구동샤프트 및 상기 선택적 전력 전달 메커니즘을 통해 상기 제 2 단방향 팬으로 토크를 전달하기 위해 제 2 회전 방향으로 상기 모터를 동작시키는 단계를 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 모터로부터 구동샤프트 및 상기 선택적 전력 전달 메커니즘을 통해 상기 제 1 단방향 팬으로 토크를 수동적으로 전달하기 위해 상기 제 1 회전 방향으로 상기 모터를 동작시키는 단계 및 상기 모터로부터 구동샤프트 및 상기 선택적 전력 전달 메커니즘을 통해 상기 제 2 단방향 팬으로 토크를 수동적으로 전달하기 위해 상기 제 2 회전 방향으로 상기 모터를 동작시키는 단계를 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서,상기 모터로부터 토크를 수동적으로 전달하는 것은 상기 선택적 전력 전달 메커니즘에서 독립적으로 전력 공급되는 작동기 없이 상기 제 1 회전 방향 및 상기 제 2 회전 방향에만 기초하여 상기 제 1 단방향 팬과 상기 제 2 단방향 팬 간의 토크 전달을 변경하는 것을 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 29 항에 있어서,상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬은 추력 유체를 나아가게 하고 반대 방향으로 추력을 발생시키도록 구성되는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 29 항에 있어서,상기 선택적 전력 전달 메커니즘은 상기 구동샤프트와 상기 제 1 단방향 팬 간의 제 1 프리휠 어셈블리 및 상기 구동샤프트와 상기 제 2 단방향 팬 간의 제 2 프리휠 어셈블리를 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서, 상기 모터로부터 상기 제 1 단방향 팬으로 토크를 전달하도록 상기 구동샤프트와 상기 제 1 프리휠 어셈블리를 인게이지하기 위해 상기 제 1 회전 방향으로 상기 모터를 동작시키는 단계 및 상기 모터로부터 상기 제 2 단방향 팬으로 토크를 전달하도록 상기 구동샤프트와 상기 제 2 프리휠 어셈블리를 인게이지하기 위해 상기 제 2 회전 방향으로 상기 모터를 동작시키는 단계를 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 33 항에 있어서,상기 제 1 프리휠 어셈블리는 폴 및 래칫 이를 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서,상기 제 1 방향으로 상기 모터를 회전시킴으로써 상기 래칫 이와 상기 폴을 인게이지하게 하는 단계를 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 35 항에 있어서,상기 제 2 방향으로 상기 모터를 회전시킴으로써 상기 래칫 이와 상기 폴을 디스인게이지되게 하는 단계를 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 29 항에 있어서,상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬은 공통 회전 축에 대해 회전하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 29 항에 있어서,상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬을 갖고 반대되는 방향들로 추력 유체를 나아가게 하는 단계를 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 29 항에 있어서,상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬은 비대칭 프로파일을 가진 날들 (blades) 을 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 29 항에 있어서,상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬에 대한 추력 유체를 케이스의 추력 유체 유입구로 끌어들이는 단계를 더 포함하며, 상기 추력 유체 유입구는 상기 제 1 단방향 팬과 상기 제 2 단방향 팬 사이에서 중앙에 위치된 방사상 유입구인, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 29 항에 있어서,컴퓨터 프로세서로 상기 모터를 제어하는 단계로서, 상기 컴퓨터 프로세서는 메모리로부터 인스트럭션들을 획득하는, 상기 모터를 제어하는 단계, 및 상기 인스트럭션들 및 상기 컴퓨터 프로세서로, 하우징에 고정된 하중의 모션에 영향을 주기 위해 상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬을 통해 추력을 선택적으로 출력하도록 상기 모터를 제어하는 단계를 더 포함하며, 상기 하우징은 상기 컴퓨터 프로세서, 상기 메모리, 상기 모터, 상기 구동샤프트, 상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬에 고정되는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 42 항에 있어서,상기 인스트럭션들 및 상기 컴퓨터 프로세서로, 센서 슈트로부터의 센서 데이터를 이용해서 상기 하중의 위치, 배향, 또는 모션을 결정하는 단계 및 상기 하중의 위치, 배향, 또는 모션 중 적어도 하나에 영향을 주기 위해 상기 위치, 배향, 또는 모션에 따라 상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬을 통해 추력을 선택적으로 출력하도록 상기 모터를 제어하는 단계를 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 43 항에 있어서,상기 인스트럭션들 및 상기 컴퓨터 프로세서로, 현재 상태를 결정하기 위해 비-선형 필터를 통해 상기 센서 슈트로부터의 센서 데이터를 조합함으로써 상기 하중의 위치, 배향, 또는 모션을 결정하는 단계를 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 44 항에 있어서,상기 비-선형 필터는 칼만 필터인, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 44 항에 있어서,상기 인스트럭션들 및 상기 컴퓨터 프로세서로, 동작 모듈의 기능 모드 또는 명령 상태, 추력 및 배향 매핑, 또는 팬 매핑 중 적어도 하나로부터의 피드백과 함께 상기 현재 상태에 기초하여 가까운 미래 모션을 예상하는 단계를 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 46 항에 있어서,상기 기능 모드 또는 명령 상태는 유휴, 캐리어에 대한 상대적 장소 또는 위치 유지, 장소로 이동, 위치 유지, 장애물 회피, 또는 직접 제어 중 적어도 하나를 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 42 항에 있어서,상기 모터는 제 1 모터이고, 제 3 단방향 팬과 제 4 단방향 팬 사이에 제 2 모터를 더 포함하며 상기 인스트럭션들 및 상기 컴퓨터 프로세서로, 상기 하중에 수평 추력 벡터 또는 토크 중 적어도 하나를 부여하도록 상기 제 1 모터 및 상기 제 2 모터를 제어하는 단계를 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 29 항에 있어서,열 전달 구조체를 갖고 상기 모터로부터의 열을 방출하는 단계를 더 포함하며, 상기 열 전달 구조체는 추력 유체의 흐름에서 상기 모터 주위에 방사상 어레이된 베인들을 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 49 항에 있어서,상기 모터는 상기 구동샤프트에 근접한 자석들, 상기 구동샤프트에 원위인 권선들을 포함하며, 상기 권선들에서 열을 생성하는 단계 및 상기 권선들의 열을 상기 열 전달 구조체로 전달하는 단계를 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 29 항에 있어서,브레이크로 상기 제 1 팬 또는 상기 제 2 팬 중 적어도 하나의 움직임에 저항하는 단계를 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 51 항에 있어서,상기 제 1 단방향 팬 또는 상기 제 2 단방향 팬 중 첫번째 사이에서 토크를 선택적으로 전달하는 단계 및 상기 브레이크로 상기 제 1 팬 또는 상기 제 2 팬 중 두번째의 움직임을 저지하는 단계를 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 52 항에 있어서,상기 브레이크는 자기 브레이크 또는 마찰 브레이크 중 적어도 하나를 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 29 항에 있어서,상기 선택적 전력 전달 메커니즘은 클러치를 포함하며, 상기 모터로부터 상기 제 1 팬 또는 상기 제 2 팬 중 첫번째로 토크를 전달하는 단계 및 상기 클러치로 상기 제 1 팬 또는 상기 제 2 팬 중 두번째로의 토크의 전달을 방지하는 단계를 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 모터로부터 제 1 단방향 팬 또는 제 2 단방향 팬으로 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치에 있어서, 모터로부터 구동샤프트 및 선택적 전력 전달 메커니즘을 통해 상기 제 1 단방향 팬으로 토크를 전달하도록 제 1 회전 방향으로 상기 모터를 동작시키기 위한 수단, 및상기 모터로부터 상기 구동샤프트 및 상기 선택적 전력 전달 메커니즘을 통해 상기 제 2 단방향 팬으로 토크를 전달하도록 제 2 회전 방향으로 상기 모터를 동작시키기 위한 수단을 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 55 항에 있어서,상기 모터로부터 구동샤프트 및 상기 선택적 전력 전달 메커니즘을 통해 상기 제 1 단방향 팬으로 토크를 수동적으로 전달하기 위해 상기 제 1 회전 방향으로 상기 모터를 동작시키기 위한 수단 및 상기 모터로부터 구동샤프트 및 상기 선택적 전력 전달 메커니즘을 통해 상기 제 2 단방향 팬으로 토크를 수동적으로 전달하기 위해 상기 제 2 회전 방향으로 상기 모터를 동작시키기 위한 수단을 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 56 항에 있어서,상기 모터로부터 토크를 수동적으로 전달하기 위한 수단은 상기 선택적 전력 전달 메커니즘에서 독립적으로 전력 공급되는 작동기 없이 상기 제 1 회전 방향 및 상기 제 2 회전 방향에만 기초하여 상기 제 1 단방향 팬과 상기 제 2 단방향 팬 간의 토크 전달을 변경하기 위한 수단을 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 55 항에 있어서,추력 유체를 나아가게 하며 반대 방향들로 추력을 발생시키기 위해 상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬을 위한 수단을 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 55 항에 있어서,상기 선택적 전력 전달 메커니즘은 상기 구동샤프트와 상기 제 1 단방향 팬 간의 제 1 프리휠 어셈블리 및 상기 구동샤프트와 상기 제 2 단방향 팬 간의 제 2 프리휠 어셈블리를 위한 수단을 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 59 항에 있어서,상기 제 1 프리휠 어셈블리를 위한 수단은 상기 모터가 상기 제 1 회전 방향으로 동작될 때 상기 모터로부터 상기 제 1 단방향 팬으로 토크를 전달하기 위해 상기 구동샤프트와 인게이지하기 위한 수단을 포함하며 상기 제 2 프리휠 어셈블리는 상기 모터가 상기 제 2 회전 방향으로 동작될 때 상기 모터로부터 상기 제 2 단방향 팬으로 토크를 전달하기 위해 상기 구동샤프트와 인게이지하기 위한 수단을 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제 59 항에 있어서,상기 제 1 프리휠 어셈블리는 폴 및 래칫 이를 위한 수단을 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제 61 항에 있어서, 상기 제 1 방향으로 상기 모터를 회전시킴으로써 상기 래칫 이와 상기 폴을 인게이지하기 위한 수단을 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제 61 항에 있어서,상기 제 2 방향으로 상기 모터를 회전시킴으로써 상기 래칫 이와 상기 폴을 디스인게이지하기 위한 수단을 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제 55 항에 있어서,상기 구동샤프트는 양단 구동샤프트이며, 상기 양단 구동샤프트는 상기 모터의 중심을 통과하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제 55 항에 있어서,공통 회전 축에 대해 회전하도록 상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬을 위한 수단을 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제 55 항에 있어서,상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬으로 반대되는 방향들로 추력 유체를 나아가게 하기 위한 수단을 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제 55 항에 있어서,상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬은 비대칭 프로파일을 가진 날들을 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제 55 항에 있어서,상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬에 대한 추력 유체를 케이스의 추력 유체 유입구로 끌어들이기 위한 수단을 더 포함하며, 상기 추력 유체 유입구는 상기 제 1 단방향 팬과 상기 제 2 단방향 팬 사이에서 중앙에 위치된 방사상 유입구인, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제 55 항에 있어서,컴퓨터 프로세서로 상기 모터를 제어하기 위한 수단을 더 포함하며, 상기 컴퓨터 프로세서는 메모리로부터 인스트럭션들을 획득하기 위한 수단을 포함하고, 상기 인스트럭션들은 상기 컴퓨터 프로세서로 하여금 하우징에 고정된 하중의 모션에 영향을 주기 위해 상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬을 통해 추력을 선택적으로 출력하도록 상기 모터를 제어하게 하기 위한 수단을 포함하고, 상기 하우징은 상기 컴퓨터 프로세서, 상기 메모리, 상기 모터, 상기 구동샤프트, 상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬에 고정되는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제 69 항에 있어서,센서 슈트로부터의 센서 데이터를 갖고 상기 하중의 위치, 배향, 또는 모션을 결정하기 위한 수단 및 상기 하중의 위치, 배향, 또는 모션 중 적어도 하나에 영향을 주기 위해 상기 위치, 배향, 또는 모션에 따라 상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬을 통해 추력을 선택적으로 출력하도록 상기 모터를 제어하기 위한 수단을 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제 70 항에 있어서,현재 상태를 결정하기 위해 비-선형 필터에서 상기 센서 슈트로부터의 상기 센서 데이터를 조합함으로써 상기 하중의 위치, 배향, 또는 모션을 결정하기 위한 수단을 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제 71 항에 있어서,상기 비-선형 필터는 칼만 필터인, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제 71 항에 있어서,동작 모듈의 기능 모드 또는 명령 상태, 추력 및 배향 매핑, 또는 팬 매핑 중 적어도 하나로부터의 피드백과 함께 상기 현재 상태에 기초하여 가까운 미래 모션을 예상하기 위한 수단을 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제 73 항에 있어서,상기 기능 모드 또는 명령 상태는 유휴, 캐리어에 대한 상대적 장소 또는 위치 유지, 장소로 이동, 위치 유지, 장애물 회피, 또는 인간으로부터의 직접 제어 획득 중 적어도 하나를 위한 수단을 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제 69 항에 있어서,상기 모터는 제 1 모터이고, 제 3 단방향 팬과 제 4 단방향 팬 간의 제 2 모터를 더 포함하며 상기 하중에 수평 추력 벡터 또는 토크 중 적어도 하나를 부여하도록 상기 제 1 모터 및 상기 제 2 모터를 제어하기 위한 수단을 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제 55 항에 있어서,열 전달 구조체를 갖고 상기 모터로부터의 열을 방출하기 위한 수단을 더 포함하며, 상기 열 전달 구조체는 추력 유체의 흐름에서 상기 모터 주위에 방사상 어레이된 베인들을 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제 76 항에 있어서,상기 모터는 상기 구동샤프트에 근접한 자석들, 상기 구동샤프트에 원위인 권선들을 포함하며, 상기 권선들에서 열을 생성하기 위한 수단 및 상기 권선들의 열을 상기 열 전달 구조체로 전달하기 위한 수단을 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제 55 항에 있어서,브레이크로 상기 제 1 팬 또는 상기 제 2 팬 중 적어도 하나의 움직임에 저항하기 위한 수단을 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제 78 항에 있어서,상기 제 1 단방향 팬 또는 상기 제 2 단방향 팬 중 첫번째 사이에서 토크를 선택적으로 전달하기 위한 수단 및 상기 브레이크로 상기 제 1 팬 또는 상기 제 2 팬 중 두번째의 움직임을 저지하기 위한 수단을 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제 79 항에 있어서,상기 브레이크는 자기 브레이크 또는 마찰 브레이크 중 적어도 하나를 위한 수단을 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제 55 항에 있어서,상기 선택적 전력 전달 메커니즘은 클러치를 포함하며, 상기 모터로부터 상기 제 1 팬 또는 상기 제 2 팬 중 첫번째로 토크를 전달하기 위한 수단 및 상기 클러치로 상기 제 1 팬 또는 상기 제 2 팬 중 두번째로의 토크의 전달을 방지하기 위한 수단을 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제 55 항에 있어서,상기 선택적 전력 전달 메커니즘은 차동 송신을 포함하며, 상기 모터로부터 상기 제 1 팬 또는 상기 제 2 팬 중 첫번째로 토크를 전달하기 위한 수단 및 상기 차동 송신으로 상기 제 1 팬 또는 상기 제 2 팬 중 두번째로의 토크의 전달을 방지하기 위한 수단을 더 포함하는, 토크를 선택적으로 전달하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 인스트럭션들을 포함한 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체에 있어서, 상기 인스트럭션들은 컴퓨터 디바이스로 하여금, 상기 컴퓨터 디바이스의 프로세서에 의한 상기 인스트럭션들의 실행에 응답하여:상기 모터로부터 구동샤프트 및 선택적 전력 전달 메커니즘을 통해 제 1 단방향 팬으로 토크를 전달하도록 제 1 회전 방향으로 모터를 동작하게 하며,상기 모터로부터 상기 구동샤프트 및 상기 선택적 전력 전달 메커니즘을 통해 상기 제 2 단방향 팬으로 토크를 전달하고 그에 의해 상기 제 1 단방향 팬과 상기 제 2 단방향 팬 사이에서 상기 모터로부터의 토크를 선택적으로 전달하도록 제 2 회전 방향으로 상기 모터를 동작하게 하는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제 83 항에 있어서,상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스의 프로세서로 하여금 상기 모터로부터 구동샤프트 및 상기 선택적 전력 전달 메커니즘을 통해 상기 제 1 단방향 팬으로 토크를 수동적으로 전달하도록 상기 제 1 회전 방향으로 상기 모터를 동작하게 하며 상기 모터로부터 구동샤프트 및 상기 선택적 전력 전달 메커니즘을 통해 상기 제 2 단방향 팬으로 토크를 수동적으로 전달하도록 상기 제 2 회전 방향으로 상기 모터를 동작하게 하는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제 84 항에 있어서,상기 모터로부터의 토크를 수동적으로 전달하는 것은 상기 선택적 전력 전달 메커니즘에서 독립적으로 전력 공급되는 작동기 없이 상기 제 1 회전 방향 및 상기 제 2 회전 방향에만 기초하여 상기 제 1 단방향 팬과 상기 제 2 단방향 팬 간의 토크 전달을 변경하는 것을 포함하는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제 83 항에 있어서,상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬은 추력 유체를 나아가게 하고 반대 방향들로 추력을 발생시키도록 구성되는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제 83 항에 있어서,상기 선택적 전력 전달 메커니즘은 상기 구동샤프트와 상기 제 1 단방향 팬 간의 제 1 프리휠 어셈블리 및 상기 구동샤프트와 상기 제 2 단방향 팬 간의 제 2 프리휠 어셈블리를 포함하는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제 87 항에 있어서,상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스의 프로세서로 하여금 상기 제 1 회전 방향으로 상기 모터를 동작시킴으로써 상기 모터로부터 상기 제 1 단방향 팬으로 토크를 전달하기 위해 상기 구동샤프트와 상기 제 1 프리휠 어셈블리를 인게이지하게 하며 상기 제 2 회전 방향으로 상기 모터를 동작시킴으로써 상기 모터로부터 상기 제 2 단방향 팬으로 토크를 전달하기 위해 상기 구동샤프트와 상기 제 2 프리휠 어셈블리를 인게이지하게 하는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제 87 항에 있어서,상기 제 1 프리휠 어셈블리는 폴 및 래칫 이를 포함하는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제 89 항에 있어서,상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스의 프로세서로 하여금 상기 모터를 상기 제 1 회전 방향으로 회전시킴으로써 상기 래칫 이와 상기 폴을 인게이지하게 하는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제 89 항에 있어서,상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스의 프로세서로 하여금 상기 모터를 상기 제 2 방향으로 회전시킴으로써 상기 래칫 이로부터 상기 폴을 디스인게이지하게 하는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제 83 항에 있어서,상기 구동샤프트는 양단 구동샤프트이며, 상기 양단 구동샤프트는 상기 모터의 중심을 통과하는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제 83 항에 있어서,상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬은 공통 회전 축에 대해 회전하는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제 83 항에 있어서,상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스의 프로세서로 하여금 상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬을 갖고 반대되는 방향들로 추력 유체를 나아가게 하는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제 83 항에 있어서,상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬은 비대칭 프로파일을 가진 날들을 포함하는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제 83 항에 있어서,상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스의 프로세서로 하여금 상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬에 대한 추력 유체를 케이스로 끌어들이게 하며, 상기 케이스는 상기 제 1 단방향 팬, 상기 제 2 단방향 팬, 상기 구동샤프트, 및 상기 선택적 전력 전달 메커니즘을 둘러싸는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제 96 항에 있어서,상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스의 프로세서로 하여금 상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬에 대한 추력 유체를 상기 케이스의 추력 유체 유입구로 끌어들이게 하며, 상기 추력 유체 유입구는 상기 제 1 단방향 팬과 상기 제 2 단방향 팬 사이에서 중앙에 위치된 방사상 유입구인, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제 83 항에 있어서,상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스의 프로세서로 하여금 컴퓨터 프로세서로 상기 모터를 제어하게 하는 것으로서, 상기 컴퓨터 프로세서는 메모리로부터 인스트럭션들을 획득하는, 상기 컴퓨터 프로세서로 상기 모터를 제어하게 하며, 상기 인스트럭션들로, 하우징에 고정된 하중의 모션에 영향을 주기 위해 상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬을 통해 추력을 선택적으로 출력하도록 상기 모터를 제어하게 하고, 상기 하우징은 상기 컴퓨터 프로세서, 상기 메모리, 상기 모터, 상기 구동샤프트, 상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬에 고정되는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제 98 항에 있어서,상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스의 프로세서로 하여금 센서 슈트로부터의 센서 데이터로 상기 하중의 위치, 배향, 또는 모션을 결정하게 하며 상기 하중의 위치, 배향, 또는 모션 중 적어도 하나에 영향을 주기 위해 상기 위치, 배향, 또는 모션에 따라 상기 제 1 단방향 팬 및 상기 제 2 단방향 팬을 통해 추력을 선택적으로 출력하도록 상기 모터를 제어하게 하는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제 99 항에 있어서,상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스의 프로세서로 하여금 현재 상태를 결정하기 위해 비-선형 필터에서 상기 센서 슈트로부터의 상기 센서 데이터를 조합함으로써 상기 하중의 위치, 배향, 또는 모션을 결정하게 하는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제 100 항에 있어서,상기 비-선형 필터는 칼만 필터인, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제 101 항에 있어서,상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스의 프로세서로 하여금 동작 모듈의 기능 모드 또는 명령 상태, 추력 및 배향 매핑, 또는 팬 매핑 중 적어도 하나로부터의 피드백과 함께 상기 현재 상태에 기초하여 가까운 미래 모션을 예상하게 하는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제 102 항에 있어서,상기 기능 모드 또는 명령 상태는 유휴, 캐리어에 대한 상대적 장소 또는 위치 유지, 장소로 이동, 위치 유지, 장애물 회피, 또는 직접 제어 중 적어도 하나를 포함하는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제 98 항에 있어서,상기 모터는 제 1 모터이고, 제 3 단방향 팬과 제 4 단방향 팬 사이에 제 2 모터를 더 포함하며 상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스의 프로세서로 하여금 상기 하중에 수평 추력 벡터 또는 토크 중 적어도 하나를 부여하도록 상기 제 1 모터 및 상기 제 2 모터를 제어하게 하는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제 83 항에 있어서,상기 모터는 열 전달 구조체를 포함하며, 상기 열 전달 구조체는 추력 유체의 흐름에서 상기 모터 주위에 방사상 어레이된 베인들을 포함하는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제 105 항에 있어서,상기 모터는 상기 구동샤프트에 근접한 자석들, 상기 구동샤프트에 원위인 권선들을 포함하며, 상기 열 전달 구조체는 상기 권선들에서 생성된 열을 상기 추력 유체의 흐름으로 전달하는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제 83 항에 있어서,상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스의 프로세서로 하여금 브레이크로 상기 제 1 팬 또는 상기 제 2 팬 중 적어도 하나의 움직임에 저항하게 하는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제 107 항에 있어서,상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스의 프로세서로 하여금 상기 제 1 단방향 팬 또는 상기 제 2 단방향 팬 중 첫번째 사이에서 토크를 선택적으로 전달하게 하며 상기 브레이크로 상기 제 1 팬 또는 상기 제 2 팬 중 두번째의 움직임을 저지하게 하는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제 108 항에 있어서,상기 브레이크는 자기 브레이크 또는 마찰 브레이크 중 적어도 하나를 포함하는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제 83 항에 있어서,상기 선택적 전력 전달 메커니즘은 차동 송신을 포함하며, 상기 인스트럭션들은 또한 상기 컴퓨터 디바이스의 프로세서로 하여금 상기 모터로부터 상기 제 1 팬 또는 상기 제 2 팬 중 첫번째로 토크를 전달하게 하며 상기 차동 송신으로 상기 제 1 팬 또는 상기 제 2 팬 중 두번째로의 토크의 전달을 방지하게 하는, 하나 이상의 컴퓨터-판독 가능한 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, ***** 콜로라도, 브룸필드, 인터라큰 불러바드 ***, 스위트 ***</address><code>520230430260</code><country>미국</country><engName>Vita Inclinata IP Holdings LLC</engName><name>비타 인클리나타 아이피 홀딩스 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, *****-**** 콜로라도,...</address><code> </code><country> </country><engName>SIKORA, Derek</engName><name>시코라, 데릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, *****-**** 콜로라도,...</address><code> </code><country> </country><engName>GOODRICH, Logan</engName><name>굿리치, 로건</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/940,550</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.06.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0661737-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0095643-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Change of Applicant] Report on Change of Proprietary Status</documentEngName><documentName>[출원인변경]권리관계변경신고서</documentName><receiptDate>2023.07.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0743411-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1304424-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1304435-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0510119-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0852557-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0852556-24</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227021644.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9391cd23a079eca051afe12d9a693323d16a57389d4ccfeb881370331cece45d0618cc22f635baf5e21a5be58d4386968b2ee6ba22089d1186</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfafafaf04388cc032115431b543ee3428e35fab8cf1692bf67b3fccd82f538c7e9ed966b2346fbea9b28bbf572f3b1af8b3d23d4991b3050b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>