<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:18.5118</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.04.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7025054</applicationNumber><claimCount>13</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(재심사후)</finalDisposal><inventionTitle>타겟의 위치들을 취득하기 위한 방법 및 장치와, 컴퓨터 디바이스 및 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR ACQUIRING POSITIONS OF TARGET, AND COMPUTER DEVICE AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2021.09.13</openDate><openNumber>10-2021-0111833</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2021.08.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.08.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/088</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/246</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/75</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 타겟의 위치들을 취득하기 위한 방법 및 장치와, 컴퓨터들의 기술 분야에 속하는, 컴퓨터 디바이스 및 저장 매체가 개시된다. 이러한 방법은, 이미지들의 복수의 프레임들을 취득하는 단계; 위치 취득 모델을 호출하는 단계- 샘플 이미지들의 복수의 프레임들 중에서 제1 샘플 이미지에서의 선택된 타겟의 제1 위치, 및 제1 샘플 이미지에서의 선택된 타겟의 제2 위치에 기초하는 트레이닝에 의해 위치 취득 모델의 모델 파라미터가 획득됨 -; 및 위치 취득 모델에 의해 그리고 제1 이미지에서의 검출될 타겟의 위치 및 모델 파라미터에 기초하여, 제2 이미지에서의 검출될 타겟의 위치를 결정하는 단계를 포함한다. 본 발명에 따르면, 트레이닝에 의해 획득되는 위치 취득 모델에 의해 이미지들의 복수의 프레임들이 처리되어, 이미지들의 복수의 프레임들에서의 검출될 타겟의 위치들을 취득하고; 위치 취득 모델은, 관련 기술 직원이 수동 주석을 수행할 필요없이, 순방향 및 역방향 프로세스들에 의해 초기 모델을 트레이닝할 수 있고, 그렇게 함으로써 노동 비용을 감소시키고, 타겟의 위치들을 취득하는 전체 프로세스의 효율을 개선한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.11.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020224479</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.04.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/087361</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 디바이스에 적용되는, 타겟의 위치를 획득하기 위한 방법으로서, 상기 방법은,이미지들의 복수의 프레임들을 획득하는 단계- 상기 이미지들의 복수의 프레임들에서의 제1 이미지는 검출될 타겟을 포함하고, 상기 제1 이미지는 상기 이미지들의 복수의 프레임들에서의 이미지의 임의의 프레임임 -;위치 획득 모델을 호출하는 단계- 상기 위치 획득 모델의 모델 파라미터는 샘플 이미지들의 복수의 프레임들에서의 제1 샘플 이미지에서의 선택된 타겟의 제1 위치 및 상기 제1 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 제2 위치에 기초하는 트레이닝을 통해 획득되고, 상기 제2 위치는 상기 샘플 이미지들의 복수의 프레임들에서의 제2 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 제3 위치에 기초하여 예측되고, 상기 제3 위치는 상기 제1 위치에 기초하여 예측되고, 상기 선택된 타겟은 상기 제1 샘플 이미지로부터 랜덤하게 선택되고, 상기 제2 샘플 이미지는 상기 샘플 이미지들의 복수의 프레임들에서의 제1 샘플 이미지와 상이함 -; 및상기 위치 획득 모델을 사용하여 상기 모델 파라미터 및 상기 제1 이미지에서의 상기 검출될 타겟의 위치에 기초하여 제2 이미지에서의 상기 검출될 타겟의 위치를 결정하는 단계- 상기 제2 이미지는 상기 이미지들의 복수의 프레임들에서의 제1 이미지와 상이함 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 위치 획득 모델을 사용하여 상기 모델 파라미터 및 상기 제1 이미지에서의 상기 검출될 타겟의 위치에 기초하여 제2 이미지에서의 상기 검출될 타겟의 위치를 결정하는 단계는,상기 제1 이미지에서의 상기 검출될 타겟의 위치, 상기 제1 이미지, 및 상기 모델 파라미터에 기초하여 이미지 처리 파라미터를 획득하는 단계; 및상기 이미지 처리 파라미터에 기초하여 상기 제2 이미지를 처리하여, 상기 제2 이미지에서의 상기 검출될 타겟의 위치를 출력하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 이미지에서의 상기 검출될 타겟의 위치, 상기 제1 이미지, 및 상기 모델 파라미터에 기초하여 이미지 처리 파라미터를 획득하는 단계는,상기 제1 이미지에서의 상기 검출될 타겟의 위치에 기초하여 상기 제1 이미지에 대응하는 위치 표시 정보를 생성하는 단계- 제1 이미지에 대응하는 위치 표시 정보는 상기 제1 이미지에서의 상기 검출될 타겟의 선택된 위치를 표시함 -; 및상기 제1 이미지의 위치 표시 정보, 상기 제1 이미지, 및 상기 모델 파라미터에 기초하여 상기 이미지 처리 파라미터를 획득하는 단계를 포함하고,상기 이미지 처리 파라미터에 기초하여 상기 제2 이미지를 처리하여, 상기 제2 이미지에서의 상기 검출될 타겟의 위치를 출력하는 단계는,상기 이미지 처리 파라미터에 기초하여 상기 제2 이미지를 처리하여, 상기 제2 이미지의 위치 표시 정보를 출력하는 단계- 상기 제2 이미지의 위치 표시 정보는 상기 제2 이미지에서의 상기 검출될 타겟의 예측 위치를 표시함 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 이미지의 위치 표시 정보, 상기 제1 이미지, 및 상기 모델 파라미터에 기초하여 상기 이미지 처리 파라미터를 획득하는 단계는,상기 모델 파라미터에 기초하여 상기 제1 이미지에 대해 특징 추출을 수행하여, 상기 제1 이미지의 이미지 특징을 획득하는 단계; 및상기 제1 이미지의 이미지 특징 및 상기 제1 이미지의 위치 표시 정보에 기초하여 상기 이미지 처리 파라미터를 획득하는 단계를 포함하고, 상기 이미지 처리 파라미터에 기초하여 상기 제2 이미지를 처리하여, 상기 제2 이미지의 위치 표시 정보를 출력하는 단계는,상기 모델 파라미터에 기초하여 상기 제2 이미지에 대해 특징 추출을 수행하여, 상기 제2 이미지의 이미지 특징을 획득하는 단계; 및상기 이미지 처리 파라미터에 기초하여 상기 제2 이미지의 이미지 특징을 처리하여, 상기 제2 이미지의 위치 표시 정보를 출력하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 위치 획득 모델을 트레이닝하는 단계는,샘플 이미지들의 복수의 프레임들을 획득하는 단계;초기 모델을 호출하는 단계; 상기 초기 모델을 사용하여, 상기 샘플 이미지들의 복수의 프레임들에서의 제1 샘플 이미지에서의 타겟 영역을 상기 선택된 타겟으로서 랜덤하게 선택하는 단계; 상기 제1 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 제1 위치, 상기 제1 샘플 이미지, 및 상기 제2 샘플 이미지에 기초하여 상기 제2 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 제3 위치를 획득하는 단계; 상기 제2 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 제3 위치, 상기 제1 샘플 이미지, 및 상기 제2 샘플 이미지에 기초하여 상기 제1 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 제2 위치를 획득하는 단계;상기 제1 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 제1 위치 및 제2 위치에 기초하여 상기 제1 위치에 대한 상기 제2 위치의 에러 값을 획득하는 단계; 및타겟 조건이 충족될 때까지 상기 에러 값에 기초하여 상기 초기 모델의 모델 파라미터를 조정하여, 상기 위치 획득 모델을 획득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 제1 위치, 상기 제1 샘플 이미지, 및 상기 제2 샘플 이미지에 기초하여 상기 제2 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 제3 위치를 획득하는 단계는,상기 제1 위치 및 상기 제1 샘플 이미지에 기초하여 제1 이미지 처리 파라미터를 획득하는 단계; 및상기 제1 이미지 처리 파라미터에 기초하여 상기 제2 샘플 이미지를 처리하여, 상기 제3 위치를 획득하는 단계를 포함하고,상기 제2 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 제3 위치, 상기 제1 샘플 이미지, 및 상기 제2 샘플 이미지에 기초하여 상기 제1 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 제2 위치를 획득하는 단계는,상기 제3 위치 및 상기 제2 샘플 이미지에 기초하여 제2 이미지 처리 파라미터를 획득하는 단계; 및상기 제2 이미지 처리 파라미터에 기초하여 상기 제1 샘플 이미지를 처리하여, 상기 제2 위치를 획득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 위치 및 상기 제1 샘플 이미지에 기초하여 제1 이미지 처리 파라미터를 획득하는 단계는,상기 초기 모델의 모델 파라미터에 기초하여 상기 제1 샘플 이미지에 대해 특징 추출을 수행하여, 상기 제1 샘플 이미지의 이미지 특징을 획득하는 단계; 및상기 제1 샘플 이미지의 이미지 특징 및 상기 제1 위치에 기초하여 상기 제1 이미지 처리 파라미터를 획득하는 단계를 포함하고,상기 제1 이미지 처리 파라미터에 기초하여 상기 제2 샘플 이미지를 처리하여, 상기 제3 위치를 획득하는 단계는,상기 초기 모델의 모델 파라미터에 기초하여 상기 제2 샘플 이미지에 대해 특징 추출을 수행하여, 상기 제2 샘플 이미지의 이미지 특징을 획득하는 단계; 및상기 제1 이미지 처리 파라미터에 기초하여 상기 제2 샘플 이미지의 이미지 특징을 처리하여, 상기 제3 위치를 획득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 제1 위치, 상기 제1 샘플 이미지, 및 상기 제2 샘플 이미지에 기초하여 상기 제2 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 제3 위치를 획득하는 단계는,상기 제1 위치에 기초하여 상기 제1 샘플 이미지의 제1 위치 표시 정보를 생성하는 단계- 상기 제1 위치 표시 정보는 상기 제1 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 선택된 위치를 표시함 -; 및상기 제1 위치 표시 정보, 상기 제1 샘플 이미지, 및 상기 제2 샘플 이미지에 기초하여 상기 제2 샘플 이미지의 위치 표시 정보를 획득하는 단계- 상기 제2 샘플 이미지의 위치 표시 정보는 상기 제2 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 예측 위치를 표시함 -를 포함하고,상기 제2 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 제3 위치, 상기 제1 샘플 이미지, 및 상기 제2 샘플 이미지에 기초하여 상기 제1 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 제2 위치를 획득하는 단계는,상기 제2 샘플 이미지의 위치 표시 정보, 상기 제1 샘플 이미지, 및 상기 제2 샘플 이미지에 기초하여 상기 제1 샘플 이미지의 제2 위치 표시 정보를 획득하는 단계- 상기 제2 위치 표시 정보는 상기 제1 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 예측 위치를 표시함 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서, 상기 샘플 이미지들의 복수의 프레임들은 복수의 샘플 이미지 세트들을 포함하고, 상기 복수의 샘플 이미지 세트들 각각은 제1 샘플 이미지의 하나의 프레임 및 제2 샘플 이미지의 적어도 하나의 프레임을 포함하고, 하나의 에러 값에 대응하고; 상기 에러 값에 기초하여 상기 초기 모델의 모델 파라미터를 조정하는 단계는,상기 복수의 샘플 이미지 세트들에서의 샘플 이미지 세트들의 타겟 수량에 대해, 상기 샘플 이미지 세트들의 타겟 수량에 대응하는 복수의 에러 값들에 기초하여 상기 초기 모델의 모델 파라미터를 조정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 샘플 이미지 세트들의 타겟 수량에 대응하는 복수의 에러 값들에 기초하여 상기 초기 모델의 모델 파라미터를 조정하는 단계는,상기 샘플 이미지 세트들의 타겟 수량에 대응하는 상기 복수의 에러 값들로부터 에러 값 조건을 충족하는 에러 값들을 제거하는 단계; 및 나머지 에러 값들에 기초하여 상기 초기 모델의 모델 파라미터를 조정하는 단계; 또는상기 샘플 이미지 세트들의 타겟 수량에 대응하는 상기 복수의 에러 값들에 대한 제1 가중치들을 결정하는 단계; 상기 복수의 에러 값들의 제1 가중치들 및 상기 복수의 에러 값들에 기초하여 상기 초기 모델의 모델 파라미터를 조정하는 단계- 상기 복수의 에러 값들에서 상기 에러 값 조건을 충족하는 에러 값들의 제1 가중치들은 0임 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 각각의 샘플 이미지 세트는 제2 가중치에 대응하고; 상기 샘플 이미지 세트들의 타겟 수량에 대응하는 복수의 에러 값들에 기초하여 상기 초기 모델의 모델 파라미터를 조정하는 단계는,각각의 샘플 이미지 세트의 에러 값에 대한 제2 가중치를 획득하는 단계- 상기 제2 가중치는 상기 샘플 이미지들의 복수의 프레임들에서 각각의 샘플 이미지 세트에서의 상기 선택된 타겟의 변위와 양의 상관관계가 있음 -; 및상기 샘플 이미지 세트들의 타겟 수량에 대응하는 복수의 에러 값들 및 복수의 제2 가중치들에 기초하여 상기 초기 모델의 모델 파라미터를 조정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 컴퓨터 디바이스에 적용되는, 타겟의 위치를 획득하기 위한 방법으로서, 상기 방법은,샘플 이미지들의 복수의 프레임들을 획득하는 단계;초기 모델을 호출하는 단계; 상기 초기 모델에 따라 상기 샘플 이미지들의 복수의 프레임들에서의 제1 샘플 이미지에서의 선택된 타겟의 제1 위치에 기초하여, 제2 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 제3 위치를 획득하는 단계; 상기 제2 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 상기 제3 위치에 기초하여 상기 제1 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 제2 위치를 획득하는 단계; 및 상기 제1 위치 및 상기 제2 위치에 기초하여 상기 초기 모델의 모델 파라미터를 조정하여, 위치 획득 모델을 획득하는 단계- 상기 선택된 타겟은 상기 초기 모델에 의해 상기 제1 샘플 이미지에서의 타겟 영역을 랜덤하게 선택하는 것에 의해 획득되고, 상기 제2 샘플 이미지는 상기 샘플 이미지들의 복수의 프레임들에서의 제1 샘플 이미지와 상이함 -; 및이미지들의 복수의 프레임들이 획득될 때 상기 위치 획득 모델을 호출하고, 상기 위치 획득 모델에 따라 상기 이미지들의 복수의 프레임들에서의 검출될 타겟의 위치들을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 타겟의 위치를 획득하기 위한 장치로서,이미지들의 복수의 프레임들을 획득하도록 구성되는 이미지 획득 모듈- 상기 이미지들의 복수의 프레임들에서의 제1 이미지는 검출될 타겟을 포함하고, 상기 제1 이미지는 상기 이미지들의 복수의 프레임들에서의 이미지의 임의의 프레임임 -;위치 획득 모델을 호출하도록 구성되는 모델 호출 모듈- 상기 위치 획득 모델의 모델 파라미터는 샘플 이미지들의 복수의 프레임들에서의 제1 샘플 이미지에서의 선택된 타겟의 제1 위치 및 상기 제1 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 제2 위치에 기초하는 트레이닝을 통해 획득되고, 상기 제2 위치는 상기 샘플 이미지들의 복수의 프레임들에서의 제2 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 제3 위치에 기초하여 예측되고, 상기 제3 위치는 상기 제1 위치에 기초하여 예측되고, 상기 선택된 타겟은 상기 제1 샘플 이미지로부터 랜덤하게 선택되고, 상기 제2 샘플 이미지는 상기 샘플 이미지들의 복수의 프레임들에서의 제1 샘플 이미지와 상이함 -; 및상기 위치 획득 모델을 사용하여 상기 모델 파라미터 및 상기 제1 이미지에서의 상기 검출될 타겟의 위치에 기초하여 제2 이미지에서의 상기 검출될 타겟의 위치를 결정하도록 구성되는 위치 획득 모듈- 상기 제2 이미지는 상기 이미지들의 복수의 프레임들에서의 제1 이미지와 상이함 -을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 타겟의 위치를 획득하기 위한 장치로서,샘플 이미지들의 복수의 프레임들을 획득하도록 구성되는 이미지 획득 모듈;모델 트레이닝 모듈- 초기 모델을 호출하도록; 상기 초기 모델에 따라 상기 샘플 이미지들의 복수의 프레임들에서의 제1 샘플 이미지에서의 선택된 타겟의 제1 위치에 기초하여, 제2 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 제3 위치를 획득하도록; 상기 제2 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 상기 제3 위치에 기초하여 상기 제1 샘플 이미지에서의 상기 선택된 타겟의 제2 위치를 획득하도록; 그리고 상기 제1 위치 및 상기 제2 위치에 기초하여 상기 초기 모델의 모델 파라미터를 조정하여, 위치 획득 모델을 획득하도록 구성됨 -; 및위치 획득 모듈- 이미지들의 복수의 프레임들이 획득될 때 상기 위치 획득 모델을 호출하도록, 그리고 위치 획득 모델에 따라 상기 이미지들의 복수의 프레임들에서의 검출될 타겟의 위치들을 결정하도록 구성됨 -을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 컴퓨터 디바이스로서, 하나 이상의 프로세서; 적어도 하나의 명령어를 저장하는 하나 이상의 메모리를 포함하고, 상기 명령어는 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 타겟의 위치를 획득하기 위한 방법의 동작들을 구현하기 위해 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 로딩되고 실행되는 컴퓨터 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 적어도 하나의 명령어를 저장하는 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어는 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 타겟의 위치를 획득하기 위한 방법의 동작들을 구현하기 위해 프로세서에 의해 로딩되고 실행되는 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동 센젠 난산 디스트릭트 미드웨스트 디스트릭트 오브 하이-테크 파크 커지중이 로드 텐센트 빌딩 **층</address><code>520050388561</code><country>중국</country><engName>TENCENT TECHNOLOGY(SHENZHEN) COMPANY LIMITED</engName><name>텐센트 테크놀로지(센젠) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Ning</engName><name>왕, 닝</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Yibing</engName><name>쑹, 이빙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Wei</engName><name>류, 웨이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.05.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201910371250.9</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.08.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0909955-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2021.08.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0911157-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.08.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0127459-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2023.10.16</receiptDate><receiptNumber>9-5-2023-0932551-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.11.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1342755-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2023.11.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1342766-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for final refusal</documentEngName><documentName>최후의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.05.16</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0406676-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.07.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0763679-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to Refuse a Patent</documentEngName><documentName>거절결정서</documentName><receiptDate>2025.01.07</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0025484-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.04.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0395197-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인 (Acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>Amendment to Description, etc(Reexamination)</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서(재심사)</documentName><receiptDate>2025.04.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0395189-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to Grant Registration</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.10.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1027801-68</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217025054.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a45143212f15518fe87623ce259a3a05b21ad05b35ab4d1b051b3ea772d1f9784c152f9d9e2981773af0a02580f066956345e620f01f7981</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7e451a86d87c13456b78f02140df2dbf4f89029e1e2b7e9149dc2a2aec54d422e9f5dbf7651a71257e3ce341b2f2b490019a4b8af728be52</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>