<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:21.1721</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7008093</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>데이터 전송 방법, 장치, UE 및 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>DATA TRANSMISSION METHOD AND APPARATUS, UE, AND MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2024.04.12</openDate><openNumber>10-2024-0047999</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/563</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 데이터 전송 방법, 장치, 사용자 장치(UE) 및 매체를 공개하는바, 본 출원의 실시예의 데이터 전송 방법은, UE가 전송할 데이터의 데이터 파라미터에 따라 전송할 데이터에 대해 멀티플렉싱 조작을 수행하는 단계를 포함하며; 여기서, 해당 전송할 데이터는 제1 유형 데이터, 제2 유형 데이터 중 적어도 하나를 포함하며; 제1 유형 데이터는 사이드 링크(SL) 디스커버리의 데이터이며; 제2 유형 데이터는 비 SL 디스커버리의 데이터이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023036236</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/117794</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터 전송 방법에 있어서,사용자 장치(UE)가 전송할 데이터의 데이터 파라미터에 따라 상기 전송할 데이터에 대해 멀티플렉싱 조작을 수행하는 단계를 포함하며;상기 전송할 데이터는 제1 유형 데이터, 제2 유형 데이터 중 적어도 하나를 포함하며; 상기 제1 유형 데이터는 사이드 링크(SL) 디스커버리의 데이터이며; 상기 제2 유형 데이터은 비 SL 디스커버리의 데이터인 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 UE가 상기 전송할 데이터의 데이터 파라미터에 따라 상기 전송할 데이터에 대해 멀티플렉싱 조작을 수행하기 전, 상기 방법은,상기 UE가 SL 그랜트(Grant)를 획득하는 단계를 더 포함하며;상기 데이터 파라미터는 상기 SL Grant의 자원 유형을 포함하며;상기 SL Grant의 자원 유형은 제1 유형 자원, 제2 유형 자원, 제3 유형 자원 중 적어도 하나를 포함하며; 상기 제1 유형 자원은 상기 SL 디스커버리를 위한 것이고, 상기 제2 유형 자원은 상기 비 SL 디스커버리를 위한 것이며; 상기 제3 유형 자원은 상기 SL 디스커버리 및 상기 비 SL 디스커버리를 위한 것인 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 UE가 상기 전송할 데이터의 데이터 파라미터에 따라 상기 전송할 데이터에 대해 멀티플렉싱 조작을 수행하는 과정은,상기 SL Grant의 자원 유형이 상기 제1 자원 유형이고, 상기 전송할 데이터에 상기 제1 유형 데이터가 포함되는 경우, 상기 UE가 상기 전송할 데이터 중의 상기 제1 유형 데이터를 선택하여 멀티플렉싱 조작을 수행하는 단계;상기 SL Grant의 자원 유형이 상기 제2 자원 유형이고, 상기 전송할 데이터에 상기 제2 유형 데이터가 포함되는 경우, 상기 UE가 상기 전송할 데이터 중의 상기 제2 유형 데이터를 선택하여 멀티플렉싱 조작을 수행하는 단계;상기 SL Grant의 자원 유형이 상기 제3 자원 유형이고, 상기 전송할 데이터에 상기 제1 유형 데이터 및/또는 상기 제2 유형 데이터가 포함되는 경우, 상기 UE가 상기 전송할 데이터 중의 상기 제1 유형 데이터 및/또는 상기 제2 유형 데이터를 선택하여 멀티플렉싱 조작을 수행하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서,상기 UE가 SL 그랜트(Grant)를 획득한 후, 상기 방법은,상기 SL Grant의 자원 유형이 상기 제1 자원 유형이고, 상기 전송할 데이터에 상기 제1 유형 데이터가 포함되지 않은 경우, 또는 상기 SL Grant의 자원 유형이 상기 제2 자원 유형이고, 상기 전송할 데이터에 상기 제2 유형 데이터가 포함되지 않은 경우, 또는 상기 SL Grant의 자원 유형이 상기 제3 자원 유형이고, 상기 전송할 데이터에 상기 제1 유형 데이터 및 상기 제2 유형 데이터가 포함되지 않은 경우, 상기 UE가 상기 SL Grant를 폐기하는 단계를 더 포함하는 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 방법은, 만일 상기 UE가 상기 SL Grant를 폐기하면, 상기 UE가,상기 UE가 자원 재선택 조작을 트리거하는 조작;상기 UE가 네트워크 측 장치로 SL Grant가 폐기된 것을 리포팅하는 조작 중 적어도 하나를 수행하는 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 데이터 파라미터는 상기 전송할 데이터 중의 각 유형 데이터에 대응하는 우선순위를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 전송할 데이터가 상기 제1 유형 데이터 및 상기 제2 유형 데이터를 포함하는 경우, 상기 UE가 상기 전송할 데이터의 데이터 파라미터에 따라 상기 전송할 데이터에 대해 멀티플렉싱 조작을 수행하는 과정은,만일 상기 제1 유형 데이터에 대응하는 제1 우선순위가 상기 제2 유형 데이터에 대응하는 제2 우선순위보다 높으면, 상기 UE가 상기 전송할 데이터 중의 상기 제1 유형 데이터를 선택하여 멀티플렉싱 조작을 수행하며; 그렇지 않으면, 상기 UE가 상기 전송할 데이터 중의 상기 제2 유형 데이터를 선택하여 멀티플렉싱 조작을 수행하는 단계;만일 상기 제1 유형 데이터에 대응하는 제1 우선순위가 상기 제2 유형 데이터에 대응하는 제2 우선순위보다 낮으면, 상기 UE가 상기 전송할 데이터 중의 상기 제2 유형 데이터를 선택하여 멀티플렉싱 조작을 수행하며; 그렇지 않으면, 상기 UE가 상기 전송할 데이터 중의 상기 제1 유형 데이터를 선택하여 멀티플렉싱 조작을 수행하는 단계 중 어느 하나를 포함하며;상기 제1 우선순위는 상기 제1 유형 데이터의 적어도 하나의 논리 채널 우선순위 중의 최고 높은 우선순위에 기초하여 결정되며; 상기 제2 우선순위는 상기 제2 유형 데이터의 적어도 하나의 논리 채널 우선순위 중의 최고 우선순위에 기초하여 결정되는 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 제2 유형 데이터는 제3 유형 데이터, 제4 유형 데이터 중 적어도 하나를 포함하며;상기 제3 유형 데이터는 SL 통신의 데이터로 포함하며; 상기 제4 유형 데이터는 SL 릴레이 통신의 데이터를 포함하는 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 유형 데이터에 대응하는 우선순위는 제1 우선순위이고, 상기 제1 우선순위는 상기 제1 유형 데이터의 적어도 하나의 논리 채널 우선순위 중의 최고 높은 우선순위에 기초하여 결정되며; 상기 SL 통신의 데이터에 대응하는 우선순위는 제3 우선순위이고, 상기 제3 우선순위는 상기 SL 통신의 데이터의 적어도 하나의 논리 채널 우선순위 중의 최고 높은 우선순위에 기초하여 결정되며; 상기 SL 릴레이 통신의 데이터에 대응하는 우선순위는 제4 우선순위이고, 상기 제4 우선순위는 상기 SL 릴레이 통신의 데이터의 적어도 하나의 논리 채널 우선순위 중의 최고 높은 우선순위에 기초하여 결정되며;상기 UE가 상기 전송할 데이터의 데이터 파라미터에 따라 상기 전송할 데이터에 대해 멀티플렉싱 조작을 수행하는 과정은,만일 상기 제1 우선순위가 상기 제3 우선순위 및 상기 제4 우선순위보다 높거나 같으면, 상기 UE가 상기 전송할 데이터 중의 상기 제1 유형 데이터를 선택하여 멀티플렉싱 조작을 수행하는 단계;만일 상기 제3 우선순위가 상기 제1 우선순위 및 상기 제4 우선순위보다 높거나 같으면, 상기 UE가 상기 전송할 데이터 중의 상기 제3 유형 데이터를 선택하여 멀티플렉싱 조작을 수행하는 단계;만일 상기 제4 우선순위가 상기 제1 우선순위 및 상기 제3 우선순위보다 높거나 같으면, 상기 UE가 상기 전송할 데이터 중의 상기 제4 유형 데이터를 선택하여 멀티플렉싱 조작을 수행하는 단계 중 어느 하나를 포함하는 데이터 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서,상기 UE가 상기 전송할 데이터의 데이터 파라미터에 따라 상기 전송할 데이터에 대해 멀티플렉싱 조작을 수행하기 전, 상기 방법은,상기 UE가 네트워크 측 장치로 상기 전송할 데이터의 데이터 정보를 리포팅하는 단계를 더 포함하며;상기 UE가 SL 그랜트(Grant)를 획득하는 단계는,상기 UE가 상기 네트워크 측 장치가 구성하는 SL Grant를 수신하는 단계를 포함하는 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 UE가 네트워크 측 장치로 상기 전송할 데이터의 데이터 정보를 리포팅하기 전, 상기 방법은,상기 전송할 데이터가 상기 제1 유형 데이터와 상기 제2 유형 데이터를 포함하고, 상기 제1 유형 데이터 및 상기 제2 유형 데이터가 동일한 목적지 ID를 사용하는 경우, 상기 UE가 상기 제1 유형 데이터와 상기 제2 유형 데이터를 각각 서로 다른 목적지 인덱스에 연관시키는 단계를 더 포함하며;상기 데이터 정보는 상기 목적지 ID, 상기 제1 유형 데이터와 연관되는 목적지 인덱스 및 상기 제2 유형 데이터와 연관되는 목적지 인덱스를 포함하는 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서,상기 UE가 네트워크 측 장치로 상기 전송할 데이터의 데이터 정보를 리포팅하기 전, 상기 방법은,상기 UE가 상기 제1 유형 데이터에 대응하는 논리 채널 패킷의 캐시 크기 및 상기 제2 유형 데이터에 대응하는 논리 채널 패킷의 캐시 크기를 계산하는 단계를 더 포함하며;상기 데이터 정보는 상기 제1 유형 데이터에 대응하는 논리 채널 패킷의 캐시 크기 및 상기 제2 유형 데이터에 대응하는 논리 채널 패킷의 캐시 크기를 포함하는 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제2항에 있어서,상기 UE가 상기 전송할 데이터의 데이터 파라미터에 따라 상기 전송할 데이터에 대해 멀티플렉싱 조작을 수행하기 전, 상기 방법은,상기 UE가 상기 전송할 데이터의 데이터 파라미터에 따라 자원 선택 조작을 수행하는 단계를 더 포함하며;상기 UE가 SL 그랜트(Grant)를 획득하는 단계는,상기 UE가 상기 자원 선택 조작에 대응하는 선택 결과에 기초하여 SL Grant를 획득하는 단계를 포함하는 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 데이터 파라미터는 상기 SL Grant의 자원 유형을 포함하며;상기 UE가 상기 전송할 데이터의 데이터 파라미터에 따라 자원 선택 조작을 수행하는 단계는,상기 전송할 데이터 중에 단지 상기 제1 유형 데이터만 포함하는 경우, 상기 UE가 자원 선택 조작을 수행하는 과정에서 제2 유형 자원을 제외하는 단계;상기 전송할 데이터 중에 단지 상기 제2 유형 데이터만 포함하는 경우, 상기 UE가 자원 선택 조작을 수행하는 과정에서 제1 유형 자원을 제외하는 단계 중 어느 하나를 포함하는 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 데이터 파라미터는 상기 전송할 데이터 중의 각 유형 데이터에 대응하는 우선순위를 포함하며;상기 UE가 상기 전송할 데이터의 데이터 파라미터에 따라 자원 선택 조작을 수행하는 과정은,만일 상기 제1 유형 데이터에 대응하는 제1 우선순위가 상기 제2 유형 데이터에 대응하는 제2 우선순위보다 높으면, 상기 UE가 자원 선택 조작을 수행하는 과정에서 제2 자원 유형을 제외하며; 그렇지 않으면, 상기 UE가 자원 선택 조작을 수행하는 과정에서 제1 자원 유형을 제외하는 단계;만일 상기 제1 유형 데이터에 대응하는 제1 우선순위가 상기 제2 유형 데이터에 대응하는 제2 우선순위보다 낮으면, 상기 UE가 자원 선택 조작을 수행하는 과정에서 제1 자원 유형을 제외하며; 그렇지 않으면, 상기 UE가 자원 선택 조작을 수행하는 과정에서 제2 자원 유형을 제외하는 단계 중 어느 하나를 포함하며;상기 제1 우선순위는 상기 제1 유형 데이터의 적어도 하나의 논리 채널 우선순위 중의 최고 높은 우선순위에 기초하여 결정되며; 상기 제2 우선순위는 상기 제2 유형 데이터의 적어도 하나의 논리 채널 우선순위 중의 최고 우선순위에 기초하여 결정되는 데이터 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 데이터 전송 장치에 있어서,전송할 데이터의 데이터 파라미터에 따라 상기 전송할 데이터에 대해 멀티플렉싱 조작을 수행하는 수행 모듈을 포함하며;상기 전송할 데이터는 제1 유형 데이터, 제2 유형 데이터 중 적어도 하나를 포함하며; 상기 제1 유형 데이터는 사이드 링크(SL) 디스커버리의 데이터이며; 상기 제2 유형 데이터은 비 SL 디스커버리의 데이터인 데이터 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 장치는, SL 그랜트(Grant)를 획득하기 위한 획득 모듈을 더 포함하며;상기 데이터 파라미터는 상기 SL Grant의 자원 유형을 포함하며;상기 SL Grant의 자원 유형은 제1 유형 자원, 제2 유형 자원, 제3 유형 자원 중 적어도 하나를 포함하며; 상기 제1 유형 자원은 상기 SL 디스커버리 전용이고, 상기 제2 유형 자원은 상기 비 SL 디스커버리 전용이며; 상기 제3 유형 자원은 상기 SL 디스커버리 및 상기 비 SL 디스커버리를 위한 것인 데이터 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 수행 모듈은 구체적으로,상기 SL Grant의 자원 유형이 상기 제1 자원 유형이고, 상기 전송할 데이터에 상기 제1 유형 데이터가 포함되는 경우, 상기 전송할 데이터 중의 상기 제1 유형 데이터를 선택하여 멀티플렉싱 조작을 수행하는 단계;상기 SL Grant의 자원 유형이 상기 제2 자원 유형이고, 상기 전송할 데이터에 상기 제2 유형 데이터가 포함되는 경우, 상기 전송할 데이터 중의 상기 제2 유형 데이터를 선택하여 멀티플렉싱 조작을 수행하는 단계;상기 SL Grant의 자원 유형이 상기 제3 자원 유형이고, 상기 전송할 데이터에 상기 제1 유형 데이터 및/또는 상기 제2 유형 데이터가 포함되는 경우, 상기 전송할 데이터 중의 상기 제1 유형 데이터 및/또는 상기 제2 유형 데이터를 선택하여 멀티플렉싱 조작을 수행하는 단계 중 적어도 하나를 수행하는 데이터 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서,상기 수행 모듈은 또한, 상기 SL Grant의 자원 유형이 상기 제1 자원 유형이고, 상기 전송할 데이터에 상기 제1 유형 데이터가 포함되지 않은 경우, 또는 상기 SL Grant의 자원 유형이 상기 제2 자원 유형이고, 상기 전송할 데이터에 상기 제2 유형 데이터가 포함되지 않은 경우, 또는 상기 SL Grant의 자원 유형이 상기 제3 자원 유형이고, 상기 전송할 데이터에 상기 제1 유형 데이터 및 상기 제2 유형 데이터가 포함되지 않은 경우, 상기 SL Grant를 폐기하는 데이터 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 수행 모듈은 또한, 만일 상기 SL Grant를 폐기하면,자원 재선택 조작을 트리거하는 조작;네트워크 측 장치로 SL Grant가 폐기된 것을 리포팅하는 조작 중 적어도 하나를 수행하는 데이터 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서,상기 데이터 파라미터는 상기 전송할 데이터 중의 각 유형 데이터에 대응하는 우선순위를 포함하는 데이터 전송 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 수행 모듈은 구체적으로, 상기 전송할 데이터가 상기 제1 유형 데이터 및 상기 제2 유형 데이터를 포함하는 경우,만일 상기 제1 유형 데이터에 대응하는 제1 우선순위가 상기 제2 유형 데이터에 대응하는 제2 우선순위보다 높으면, 상기 전송할 데이터 중의 상기 제1 유형 데이터를 선택하여 멀티플렉싱 조작을 수행하며; 그렇지 않으면, 상기 전송할 데이터 중의 상기 제2 유형 데이터를 선택하여 멀티플렉싱 조작을 수행하는 단계;만일 상기 제1 유형 데이터에 대응하는 제1 우선순위가 상기 제2 유형 데이터에 대응하는 제2 우선순위보다 낮으면, 상기 전송할 데이터 중의 상기 제2 유형 데이터를 선택하여 멀티플렉싱 조작을 수행하며; 그렇지 않으면, 상기 전송할 데이터 중의 상기 제1 유형 데이터를 선택하여 멀티플렉싱 조작을 수행하는 단계 중 어느 하나를 수행하며;상기 제1 우선순위는 상기 제1 유형 데이터의 적어도 하나의 논리 채널 우선순위 중의 최고 높은 우선순위에 기초하여 결정되며; 상기 제2 우선순위는 상기 제2 유형 데이터의 적어도 하나의 논리 채널 우선순위 중의 최고 우선순위에 기초하여 결정되는 데이터 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서,상기 제2 유형 데이터는 제3 유형 데이터, 제4 유형 데이터 중 적어도 하나를 포함하며;상기 제3 유형 데이터는 SL 통신의 데이터로 포함하며; 상기 제4 유형 데이터는 SL 릴레이 통신의 데이터를 포함하는 데이터 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 제1 유형 데이터에 대응하는 우선순위는 제1 우선순위이고, 상기 제1 우선순위는 상기 제1 유형 데이터의 적어도 하나의 논리 채널 우선순위 중의 최고 높은 우선순위에 기초하여 결정되며; 상기 SL 통신의 데이터에 대응하는 우선순위는 제3 우선순위이고, 상기 제3 우선순위는 상기 SL 통신의 데이터의 적어도 하나의 논리 채널 우선순위 중의 최고 높은 우선순위에 기초하여 결정되며; 상기 SL 릴레이 통신의 데이터에 대응하는 우선순위는 제4 우선순위이고, 상기 제4 우선순위는 상기 SL 릴레이 통신의 데이터의 적어도 하나의 논리 채널 우선순위 중의 최고 높은 우선순위에 기초하여 결정되며;상기 수행 모듈은 구체적으로,만일 상기 제1 우선순위가 상기 제3 우선순위 및 상기 제4 우선순위보다 높거나 같으면, 상기 전송할 데이터 중의 상기 제1 유형 데이터를 선택하여 멀티플렉싱 조작을 수행하는 단계;만일 상기 제3 우선순위가 상기 제1 우선순위 및 상기 제4 우선순위보다 높거나 같으면, 상기 전송할 데이터 중의 상기 제3 유형 데이터를 선택하여 멀티플렉싱 조작을 수행하는 단계;만일 상기 제4 우선순위가 상기 제1 우선순위 및 상기 제3 우선순위보다 높거나 같으면, 상기 전송할 데이터 중의 상기 제4 유형 데이터를 선택하여 멀티플렉싱 조작을 수행하는 단계 중 어느 하나를 수행하는 데이터 전송 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제17항에 있어서,상기 장치는, 네트워크 측 장치로 상기 전송할 데이터의 데이터 정보를 리포팅하기 위한 리포팅 모듈을 더 포함하며;상기 획득 모듈은 구체적으로 상기 네트워크 측 장치가 구성하는 SL Grant를 수신하는 데이터 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 수행 모듈은 또한, 상기 전송할 데이터가 상기 제1 유형 데이터와 상기 제2 유형 데이터를 포함하고, 상기 제1 유형 데이터 및 상기 제2 유형 데이터가 동일한 목적지 ID를 사용하는 경우, 상기 제1 유형 데이터와 상기 제2 유형 데이터를 각각 서로 다른 목적지 인덱스에 연관시키며;상기 데이터 정보는 상기 목적지 ID, 상기 제1 유형 데이터와 연관되는 목적지 인덱스 및 상기 제2 유형 데이터와 연관되는 목적지 인덱스를 포함하는 데이터 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항에 있어서,상기 수행 모듈은 또한, 상기 제1 유형 데이터에 대응하는 논리 채널 패킷의 캐시 크기 및 상기 제2 유형 데이터에 대응하는 논리 채널 패킷의 캐시 크기를 계산하며;상기 데이터 정보는 상기 제1 유형 데이터에 대응하는 논리 채널 패킷의 캐시 크기 및 상기 제2 유형 데이터에 대응하는 논리 채널 패킷의 캐시 크기를 포함하는 데이터 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 수행 모듈은 또한, 상기 전송할 데이터의 데이터 파라미터에 따라 자원 선택 조작을 수행하며;상기 획득 모듈은 구체적으로 상기 자원 선택 조작에 대응하는 선택 결과에 기초하여 SL Grant를 획득하는 데이터 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 데이터 파라미터는 상기 SL Grant의 자원 유형을 포함하며;상기 수행 모듈은 구체적으로,상기 전송할 데이터 중에 단지 상기 제1 유형 데이터만 포함하는 경우, 자원 선택 조작을 수행하는 과정에서 제2 유형 자원을 제외하는 단계;상기 전송할 데이터 중에 단지 상기 제2 유형 데이터만 포함하는 경우, 자원 선택 조작을 수행하는 과정에서 제1 유형 자원을 제외하는 단계 중 어느 하나를 수행하는 데이터 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서,상기 데이터 파라미터는 상기 전송할 데이터 중의 각 유형 데이터에 대응하는 우선순위를 포함하며;상기 수행 모듈은 구체적으로,만일 상기 제1 유형 데이터에 대응하는 제1 우선순위가 상기 제2 유형 데이터에 대응하는 제2 우선순위보다 높으면, 자원 선택 조작을 수행하는 과정에서 제2 자원 유형을 제외하며; 그렇지 않으면, 자원 선택 조작을 수행하는 과정에서 제1 자원 유형을 제외하는 단계;만일 상기 제1 유형 데이터에 대응하는 제1 우선순위가 상기 제2 유형 데이터에 대응하는 제2 우선순위보다 낮으면, 자원 선택 조작을 수행하는 과정에서 제1 자원 유형을 제외하며; 그렇지 않으면, 자원 선택 조작을 수행하는 과정에서 제2 자원 유형을 제외하는 단계 중 어느 하나를 수행하며;상기 제1 우선순위는 상기 제1 유형 데이터의 적어도 하나의 논리 채널 우선순위 중의 최고 높은 우선순위에 기초하여 결정되며; 상기 제2 우선순위는 상기 제2 유형 데이터의 적어도 하나의 논리 채널 우선순위 중의 최고 우선순위에 기초하여 결정되는 데이터 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. UE에 있어서, 메모리, 프로세서 및 상기 메모리에 저장되고 또한 상기 프로세서 상에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하고, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제15항의 어느 한 항의 상기 데이터 전송 방법의 단계를 구현하는 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 판독 가능한 저장 매체에 있어서, 상기 판독 가능한 저장 매체에는 프로그램 또는 명령이 저장되어 있고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제15항의 어느 한 항의 상기 데이터 전송 방법을 구현하는 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 데이터 전송 장치에 있어서, 제1항 내지 제15항의 어느 한 항의 상기 데이터 전송 방법의 단계를 위하도록 구성되는 데이터 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. UE에 있어서, 데이터 전송 장치에 있어서, 제1항 내지 제15항의 어느 한 항의 상기 데이터 전송 방법의 단계를 위하도록 구성되는 프로세서를 포함하는 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 칩에 있어서, 상기 칩은 프로세서와 통신 인터페이스를 포함하고, 상기 통신 인터페이스와 상기 프로세서가 커플링되며, 상기 프로세서는 프로그램 또는 명령을 실행시켜, 제1항 내지 제15항의 어느 한 항의 상기 데이터 전송 방법의 단계를 구현하는 칩.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHENG, Qian</engName><name>졍 치엔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Jiamin</engName><name>리우 지아민</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>920030005516</code><country>대한민국</country><engName>SONG YUN HO</engName><name>송윤호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>919990003704</code><country>대한민국</country><engName>Kwon Hyuk Soo</engName><name>권혁수</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202111069375.X</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0270247-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0271368-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0271385-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0044496-56</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247008093.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ceb91d785b8d7da0d8e8bbd3f7c579b2682c43cb6fb521fc61cbf54e64bd2d845987f278d9fb6cc06c2fa50a56bdf831280917283c56eb13</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfafe09ec83c3258dec6c6490ce6eee06610694893e2ea7f5f33c67f644e0e63443efc36e0938373b761f3e0dca81a6ce7dce4a31445b634d8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>