<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:35:27.3527</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.02.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0022920</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>메모리 시스템 및 그것의 동작방법</inventionTitle><inventionTitleEng>MEMORY SYSTEM AND OPERATING METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2021.09.02</openDate><openNumber>10-2021-0108107</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.02.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 실시 예들에 따른 존드 네임스페이스(Zoned-Namespace)가 적용된 메모리 시스템에 있어서, 복수의 SLC(Single Level Cell) 버퍼들 및 셀 당 멀티-비트 데이터가 저장되며, 복수의 존들 각각에 대응하는 복수의 메모리 블록들을 포함하는 메모리 장치; 및 호스트로부터 복수의 응용 프로그램들에 대한 프로그램 커맨드를 수신하면, 상기 응용 프로그램들 각각이 나타내는 존들을 오픈 존으로 설정하여 상기 존들에 대응하는 메모리 블록들에 대해 프로그램 동작들을 동시에 수행하도록 상기 메모리 장치를 제어하고, 상기 오픈 존을 제1 내지 제3 오픈 존들로 나누어 상기 프로그램 동작을 수행하도록 상기 메모리 장치를 제어하며, 상기 제1 오픈 존으로 설정된 제1 존에 대한 영역 및 제2 오픈 존으로 설정된 제2 존들에 대한 영역들이 할당된 라이트 버퍼를 포함하는 컨트롤러를 포함하되, 상기 컨트롤러는 오픈 존의 개수가 설정 가능한 개수에 도달한 상태에서 상기 호스트로부터 새로운 응용 프로그램에 대한 프로그램 커맨드를 추가 수신하면, 상기 새로운 응용 프로그램에 대한 존인 타겟 존이 상기 제1 존과 일치하지 아니한 경우에, 상기 제1 존 및 상기 제2 존들 중 어느 하나의 존을 빅팀 존으로 검출하고, 상기 빅팀 존을 상기 제3 오픈 존으로 설정한 이후, 상기 빅팀 존에 대응하는 데이터를 상기 라이트 버퍼로부터 리드하여 제1 SLC 버퍼에 저장하며, 상기 타겟 존을 상기 제1 오픈 존으로 설정한 이후 상기 타겟 존에 대해 상기 라이트 버퍼의 영역을 할당하여 상기 타겟 존에 대응하는 제1 데이터를 상기 라이트 버퍼에 저장하는 메모리 시스템이 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 존드 네임스페이스(Zoned-Namespace)가 적용된 메모리 시스템에 있어서,복수의 SLC(Single Level Cell) 버퍼들 및 셀 당 멀티-비트 데이터가 저장되며, 복수의 존들 각각에 대응하는 복수의 메모리 블록들을 포함하는 메모리 장치; 및호스트로부터 복수의 응용 프로그램들에 대한 프로그램 커맨드를 수신하면, 상기 응용 프로그램들 각각이 나타내는 존들을 오픈 존으로 설정하여 상기 존들에 대응하는 메모리 블록들에 대해 프로그램 동작들을 동시에 수행하도록 상기 메모리 장치를 제어하고, 상기 오픈 존을 제1 내지 제3 오픈 존들로 나누어 상기 프로그램 동작을 수행하도록 상기 메모리 장치를 제어하며, 상기 제1 오픈 존으로 설정된 제1 존에 대한 영역 및 제2 오픈 존으로 설정된 제2 존들에 대한 영역들이 할당된 라이트 버퍼를 포함하는 컨트롤러를 포함하되,상기 컨트롤러는오픈 존의 개수가 설정 가능한 개수에 도달한 상태에서 상기 호스트로부터 새로운 응용 프로그램에 대한 프로그램 커맨드를 추가 수신하면, 상기 새로운 응용 프로그램에 대한 존인 타겟 존이 상기 제1 존과 일치하지 아니한 경우에, 상기 제1 존 및 상기 제2 존들 중 어느 하나의 존을 빅팀 존으로 검출하고, 상기 빅팀 존을 상기 제3 오픈 존으로 설정한 이후, 상기 빅팀 존에 대응하는 데이터를 상기 라이트 버퍼로부터 리드하여 제1 SLC 버퍼에 저장하며, 상기 타겟 존을 상기 제1 오픈 존으로 설정한 이후 상기 타겟 존에 대해 상기 라이트 버퍼의 영역을 할당하여 상기 타겟 존에 대응하는 제1 데이터를 상기 라이트 버퍼에 저장하는메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 컨트롤러는존에 대한 정보에 기초하여 상기 타겟 존에 대응하는 제2 데이터가 제2 SLC 버퍼에 저장된 경우에, 상기 제2 데이터를 상기 SLC 버퍼로부터 리드하도록 상기 메모리 장치를 제어하는메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제1 데이터는 제1 데이터 피스 및 제2 데이터 피스를 포함하고,상기 제1 및 제2 데이터 피스들은 순차적으로 상기 라이트 버퍼에 저장되는메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 컨트롤러는상기 제2 데이터를 리드하는 동안 상기 제2 데이터 피스를 상기 타겟 존에 대응하는 타겟 메모리 블록에 프로그램하도록 상기 메모리 장치를 제어하는메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 컨트롤러는상기 리드된 제2 데이터와 상기 제1 데이터 피스를 상기 타겟 메모리 블록에 프로그램하도록 상기 메모리 장치를 제어하는메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 제2 존들에 대해 각각 할당된 영역들의 크기는 프로그램 단위이며, 상기 제1 오픈 존으로 설정된 상기 타겟 존에 대해 할당된 영역의 크기는 상기 프로그램 단위보다 큰메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 컨트롤러는 우선순위에 따라 상기 빅팀 존을 검출하되,상기 컨트롤러는 제1 순위로서 묵시적 오픈 존에 해당하는 존을 상기 빅팀 존으로 검출하고;제2 순위로서 상기 라이트 버퍼에 저장된 상기 제1 및 제2 존들 각각에 대응하는 데이터 중 사이즈가 가장 작은 데이터에 대응하는 존을 상기 빅팀 존으로 검출하며,제3 순위로서 상기 제1 및 제2 존들 각각에 대응하는 데이터 중 프로그램된 시점이 가장 오래된 존을 상기 빅팀 존으로 검출하는메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 컨트롤러는상기 빅팀 존에 할당된 영역을 해제하고,상기 제1 존을 상기 제2 오픈 존으로 설정한 이후, 상기 제1 존에 할당된 영역의 크기를 프로그램 단위로 변경하는 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 컨트롤러는상기 빅팀 존에 대응하는 데이터를 상기 제1 SLC 버퍼에 저장한 이후에 존에 대한 정보를 업데이트하는메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,호스트로부터 제공되는 데이터는 상기 라이트 버퍼에 저장되고,상기 호스트로부터 제공되는 상기 데이터의 사이즈는 상기 프로그램 단위보다 작은메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 존드 네임스페이스(Zoned-Namespace)가 적용된 메모리 시스템의 동작 방법에 있어서,호스트로부터 복수의 응용 프로그램들을에 대한 프로그램 커맨드를 수신하면, 상기 응용 프로그램들 각각이 나타내는 존들을 오픈 존으로 설정하여 상기 존들에 대응하는 메모리 블록들에 대해 프로그램 동작들을 동시에 수행하는 단계;상기 오픈 존을 제1 내지 제3 오픈 존들로 나누어 상기 프로그램 동작을 수행하는 단계; 오픈 존의 개수가 설정 가능한 개수에 도달한 상태에서 상기 호스트로부터 새로운 응용 프로그램에 대한 프로그램 커맨드를 추가 수신하면, 상기 새로운 응용 프로그램에 대한 존인 타겟 존이 제1 오픈 존으로 설정된 제1 존과 일치하지 아니한 경우에, 상기 제1 존 및 제2 오픈 존으로 설정된 제2 존들 중 어느 하나의 존을 빅팀 존으로을 검출하는 단계;상기 빅팀 존을 상기 제3 오픈 존으로 설정한 이후 상기 제3 오픈 존에 대응하는 데이터를 상기 라이트 버퍼로부터 리드하여 제1 SLC 버퍼에 저장하는 단계;상기 타겟 존을 상기 제1 오픈 존으로 설정한 이후 상기 타겟 존에 대해 라이트 버퍼의 영역을 할당하는 단계; 및상기 타겟 존에 대응하는 제1 데이터를 상기 라이트 버퍼에 저장하는 단계를 포함하는 메모리 시스템의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,존에 대한 정보에 기초하여 상기 타겟 존에 대응하는 제2 데이터가 제2 SLC 버퍼에 저장된 경우에, 상기 제2 데이터를 상기 제2 SLC 버퍼로부터 리드하는 단계를 더 포함하는 메모리 시스템의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 제1 데이터는 제1 데이터 피스 및 제2 데이터 피스를 포함하되,상기 제1 데이터를 상기 라이트 버퍼에 저장하는 단계는상기 제1 및 제2 데이터 피스들을 순차적으로 상기 라이트 버퍼에 저장하는 단계를 포함하는 메모리 시스템의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 제2 데이터를 리드하는 동안 상기 제2 데이터 피스를 상기 타겟 존에 대응하는 타겟 메모리 블록에 프로그램하는 단계를 더 포함하는 메모리 시스템의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 리드된 제2 데이터와 상기 제1 데이터 피스를 상기 타겟 메모리 블록에 프로그램하는 단계를 더 포함하는 메모리 시스템의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11 항에 있어서,상기 제2 존들에 대해 각각 할당된 영역들의 크기는 프로그램 단위이며, 상기 제1 오픈 존으로 설정된 상기 타겟 존에 대해 할당된 영역의 크기는 상기 프로그램 단위보다 큰메모리 시스템의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11 항에 있어서,상기 빅팀 존을 검출하는 단계는우선순위에 따라 상기 빅팀 존을 검출하는 단계를 포함하되,상기 우선순위에 따라 상기 빅팀 존을 검출하는 단계는제1 순위로서 묵시적 오픈 존에 해당하는 존을 상기 빅팀 존으로 검출하는 단계;제2 순위로서 상기 라이트 버퍼에 저장된 상기 제1 및 제2 존들 각각에 대응하는 데이터 중 사이즈가 가장 작은 데이터에 대응하는 존을 상기 빅팀 존으로 검출하는 단계; 및제3 순위로서 상기 제1 및 제2 존들 각각에 대응하는 데이터 중 프로그램된 시점이 가장 오래된 존을 상기 빅팀 존으로 검출하는 단계를 포함하는 메모리 시스템의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11 항에 있어서,상기 빅팀 존에 할당된 영역을 해제하는 단계; 및상기 제1 존을 상기 제2 오픈 존으로 설정한 이후, 상기 제1 존에 할당된 영역의 크기를 프로그램 단위로 변경하는 단계를 더 포함하는 메모리 시스템의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11 항에 있어서,상기 빅팀 존에 대응하는 데이터를 상기 제1 SLC 버퍼에 저장한 이후에 존에 대한 정보를 업데이트하는 단계를 더 포함하는 메모리 시스템의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11 항에 있어서,호스트로부터 제공되는 데이터는 상기 라이트 버퍼에 저장되고,상기 호스트로부터 제공되는 상기 데이터의 사이즈는 상기 프로그램 단위보다 작은메모리 시스템의 동작 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 이천시...</address><code>119980045698</code><country>대한민국</country><engName>SK hynix Inc.</engName><name>에스케이하이닉스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN,Hee Chan</engName><name>신희찬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code> </code><country> </country><engName>AHN,Young Ho</engName><name>안영호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>OH,Yong Seok</engName><name>오용석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>JHIN,Jhu Yeong</engName><name>진주영</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 중대로 ***, ID타워 ***호 (가락동)</address><code>920001000048</code><country>대한민국</country><engName>Shinsung Patent Firm LLC</engName><name>신성특허법인(유한)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.02.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-0198042-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.02.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0182127-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0746902-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200022920.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fe1cce6354cf50e1c959ca85e16232a4969dcee9dff801e3c0aa86cd94ddd0d19dd3245d5ce3374742748cf1a174d874fd863649b3af8f20</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf863560f8e9d9424c133412943d9ab03b92ab999fca1b6bf438901dc9da61c54eff8cda1afff1a760a09bd84056cad4dd79c775dea29a0bd0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>