<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:20.220</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7021662</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>음향 디바이스 테스트 장치, 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS, SYSTEM, AND METHOD OF TESTING AN ACOUSTIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.09.25</openDate><openNumber>10-2023-0135572</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 29/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10K 11/175</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 예시적인 실시예는 음향 디바이스, 음향 컴포넌트, 및/또는 하나 이상의 음향 디바이스를 포함하는 디바이스 또는 시스템을 테스트하는 장치, 시스템 및/또는 방법을 포함한다. 예를 들어, 음향 디바이스 테스터는 복수의 주파수 서브 대역들에서 테스트된 음향 디바이스에 대한 테스트된 음향 값 분포를 결정하기 위해 테스트된 음향 디바이스의 입력 음향 정보를 처리하고; 복수의 주파수 서브 대역들에 각각 대응하는 복수의 기준 값들을 정의하는 기준 프로파일 및 테스트된 음향 값 분포에 기초하여 테스트된 음향 디바이스가 미리 정의된 테스트 표준을 충족시키는지 여부를 결정하고; 테스트된 음향 디바이스가 미리 정의된 테스트 표준을 충족시키는지 여부를 나타내기 위한 출력을 생성하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022144801</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2021/062431</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 실행 가능 명령들을 포함하는 하나 이상의 유형(tangible)의 컴퓨터 판독가능 비일시적 저장 매체를 포함하는 제품으로서, 상기 명령들이 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가, 음향 디바이스 테스터로 하여금,복수의 주파수 서브 대역들에서 테스트된 음향 디바이스에 대한 테스트된 음향 값 분포를 결정하기 위해 상기 테스트된 음향 디바이스에 대응하는 입력 음향 정보를 처리하고, 상기 테스트된 음향 디바이스에 대한 테스트된 음향 값 분포는 상기 복수의 주파수 서브 대역들에서 복수의 테스트된 값들을 각각 포함하고; 상기 테스트된 음향 값 분포 및 상기 복수의 주파수 서브 대역들에 각각 대응하는 복수의 기준 값들을 정의하는 기준 프로파일에 기초하여 상기 테스트된 음향 디바이스가 미리 정의된 테스트 표준(criterion)을 충족시키는지 여부를 결정하고; 및상기 테스트된 음향 디바이스가 미리 정의된 테스트 표준을 충족시키는지 여부를 나타내는 출력을 생성하게 하는 것이 가능한, 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 명령들은, 실행될 때, 상기 음향 디바이스 테스터로 하여금, 상기 테스트된 음향 디바이스가 주파수 서브 대역에 대응하는 차이 값에 기초하여 상기 미리 정의된 테스트 표준을 충족시키는지 여부를 결정하게 하고, 상기 차이 값은 상기 주파수 서브 대역에 대응하는 테스트된 값과 상기 주파수 서브 대역에 대응하는 기준 값 사이의 차이를 포함하는, 제품. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 기준 프로파일은 상기 주파수 서브 대역에 대응하는 임계치를 정의하고, 상기 명령들은, 실행될 때, 상기 음향 디바이스 테스터로 하여금, 상기 주파수 서브 대역에 대응하는 상기 차이 값이 상기 주파수 서브 대역에 대응하는 상기 임계치보다 크다는 결정에 기초하여, 상기 테스트된 음향 디바이스가 상기 미리 정의된 테스트 표준을 충족시키지 못한다고 결정하게 하는, 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 기준 프로파일은 상기 복수의 주파수 서브 대역들에 대응하는 복수의 임계치들을 정의하는 임계치 정보를 포함하고, 상기 명령들은, 실행될 때, 상기 음향 디바이스 테스터로 하여금, 상기 복수의 주파수 서브 대역에 각각 대응하는 복수의 차이값들을 결정하고, 주파수 서브 대역에 대응하는 차이값은 상기 주파수 서브 대역에 대응하는 테스트된 값과 상기 주파수 서브 대역에 대응하는 기준 값 사이의 차이를 포함하고; 및상기 복수의 차이 값들 및 상기 복수의 임계치들에 기초하여 테스트된 음향 디바이스가 미리 정의된 테스트 표준을 충족시키는지 여부를 결정하게 하는, 제품. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 복수의 임계치들은 제1 주파수 서브 대역에 대응하는 제1 임계치, 및 제2 주파수 서브 대역에 대응하는 제2 임계치를 포함하고, 상기 제2 임계치는 상기 제1 임계치와 상이한, 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 복수의 임계치들은 제3 주파수 서브 대역에 대응하는 제3 임계치를 포함하고, 상기 제3 임계치는 상기 제2 임계치와 동일한, 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 임계치 정보는, 제1 주파수 범위 내의 제1 복수의 주파수 서브 대역들에 대응하는 제1 복수의 임계치들에 대해 설정될 제1 임계치, 및 제2 주파수 범위 내의 제2 복수의 주파수 서브 대역들에 대응하는 제2 복수의 임계치들에 대해 설정될, 상기 제1 임계치와는 상이한, 제2 임계치를 정의하는, 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항에 있어서, 상기 명령들은, 실행될 때, 상기 음향 디바이스 테스터로 하여금, 적어도 하나의 특정 주파수 서브 대역에 대해, 상기 특정 주파수 서브 대역에 대응하는 차이 값이 상기 특정 주파수 서브 대역에 대응하는 임계치보다 크다는 결정에 기초하여, 상기 테스트된 음향 디바이스가 상기 미리 정의된 테스트 표준을 충족시키지 못한다고 결정하게 하는, 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4항에 있어서, 상기 명령들은, 실행될 때, 상기 음향 디바이스 테스터로 하여금, 각각의 특정 주파수 서브 대역에 대해, 상기 특정 주파수 서브 대역에 대응하는 차이 값이 상기 특정 주파수 서브 대역에 대응하는 임계치보다 크지 않다는 결정에 기초하여 상기 테스트된 음향 디바이스가 상기 미리 정의된 테스트 표준을 충족시킨다고 결정하게 하는, 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 명령들은, 실행될 때, 상기 음향 디바이스 테스터로 하여금, 상기 테스트된 음향 디바이스에 대응하는 적어도 하나의 속성에 기초하여 복수의 기준 프로파일들로부터 상기 기준 프로파일을 선택하게 하는, 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 복수의 기준 프로파일들은 제1 복수의 기준 값들을 정의하는 제1 기준 프로파일, 및 제2 복수의 기준 값들을 정의하는 제2 기준 프로파일을 포함하고, 상기 제1 복수의 기준 값들은 상기 제2 복수의 기준 값들과 상이한, 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 테스트된 음향 디바이스에 대응하는 상기 적어도 하나의 속성은 상기 테스트된 음향 디바이스가 음향 센서인지 또는 음향 트랜스듀서인지 여부를 정의하는 센서/트랜스듀서 속성을 포함하는, 제품</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 테스트된 음향 디바이스에 대응하는 상기 적어도 하나의 속성은 테스트된 디바이스 또는 시스템에서 상기 테스트된 음향 디바이스의 어셈블리의 구성을 정의하는 어셈블리-구성 속성(assembly-configuration attribute)을 포함하는, 제품</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 명령들은, 실행될 때, 상기 음향 디바이스 테스터로 하여금, 상기 미리 정의된 테스트 표준을 충족시키는 기준 음향 디바이스의 기준 음향 정보에 기초하여 상기 복수의 기준 값들을 결정하게 하는, 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 테스트된 음향 디바이스는 음향 트랜스듀서를 포함하고, 상기 테스트된 음향 디바이스에 대응하는 상기 입력 음향 정보는 상기 음향 트랜스듀서에 의해 출력된 음향 신호에 종속된 음향 센서의 출력 신호에 기초하는, 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 테스트된 음향 디바이스는 음향 센서를 포함하고, 상기 테스트된 음향 디바이스에 대응하는 상기 입력 음향 정보는 상기 음향 센서의 출력 신호에 기초하는, 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령들은, 실행될 때, 상기 음향 디바이스 테스터로 하여금,복수의 다른 음향 디바이스들과 테스트된 음향 디바이스의 각각의 복수의 조합들에 대응하는 복수의 테스트된 음향 값 분포들을 결정하기 위해, 상기 테스트된 음향 디바이스와 상기 복수의 다른 음향 디바이스들 사이에서 통신되는 음향 신호들에 대응하는 입력 음향 정보를 처리하고;상기 복수의 테스트된 음향 값 분포들에 대한 복수의 테스트 결과들을 결정하고, 특정 테스트된 음향 값 분포에 대한 테스트 결과는 상기 특정 테스트된 음향 값 분포의 테스트된 값들 및 상기 특정 테스트된 음향 값 분포에 대한 기준 프로파일에 기초하고; 및상기 복수의 테스트 결과에 기초하여 상기 테스트된 음향 디바이스가 미리 정의된 테스트 표준을 충족시키는지 여부를 결정하게 하는, 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령들은, 실행될 때, 상기 음향 디바이스 테스터로 하여금, 주파수 서브 대역 내의 음향값들의 합에 기초하여 상기 주파수 서브 대역에 대한 테스트된 값을 결정하게 하는, 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 주파수 서브 대역들은 복수의 1/3-옥타브 대역들을 포함하는, 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 주파수 서브 대역들은 적어도 5개의 주파수 서브 대역들을 포함하는, 제품. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 테스트된 음향 값 분포는 상기 복수의 주파수 서브 대역들에서 복수의 테스트된 에너지 값들을 포함하는 테스트된 음향 에너지 분포를 포함하는, 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 테스트된 음향 값 분포는 상기 테스트된 음향 디바이스의 테스트된 음향 전달 함수를 나타내는, 제품. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령들은, 실행될 때, 상기 음향 디바이스 테스터로 하여금, 상기 테스트된 음향 디바이스를 포함하는 디바이스의 동작 동안 상기 테스트된 음향 디바이스가 런타임 조건에 관한 런타임 테스트 표준을 충족시키는지 여부를 결정하게 하고, 상기 테스트된 음향 디바이스에 대응하는 상기 입력 음향 정보는 상기 런타임 조건에서 런타임 음향 정보를 포함하는, 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령들은, 실행될 때, 상기 음향 디바이스 테스터로 하여금, 상기 테스트된 음향 디바이스가 상기 테스트된 음향 디바이스의 EOL(End of Line) 제조 공정에서 EOL 조건들에 관한 EOL 테스트 표준을 충족시키는지 여부를 결정하게 하고, 상기 테스트된 음향 디바이스에 대응하는 상기 입력 음향 정보는 상기 EOL 조건들에서의 EOL 음향 정보를 포함하는, 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령들은, 실행될 때, 상기 음향 디바이스 테스터로 하여금, 상기 테스트된 음향 디바이스가 디바이스에서 조립된 상기 테스트된 음향 디바이스의 조립 후 조건들에 관한 조립 후 테스트 표준을 충족하는지 여부를 결정하게 하고, 상기 테스트된 음향 디바이스에 대응하는 상기 입력 음향 정보는 상기 조립 후 조건들에서의 조립 후 음향 정보를 포함하는, 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 장치로서,복수의 주파수 서브 대역들에 각각 대응하는 복수의 기준 값들을 정의하는 기준 프로파일을 저장하기 위한 메모리; 및음향 디바이스 테스터를 포함하고, 상기 음향 디바이스 테스터는,  복수의 주파수 서브 대역들에서 테스트된 음향 디바이스에 대한 테스트된 음향 값 분포를 결정하기 위해 테스트된 음향 디바이스의 입력 음향 정보를 처리하고, 상기 테스트된 음향 디바이스에 대한 테스트된 음향 값 분포는 복수의 주파수 서브 대역들에서 복수의 테스트된 값들을 각각 포함하고;  상기 테스트된 음향 값 분포 및 상기 기준 프로파일에 기초하여 상기 테스트된 음향 디바이스가 미리 정의된 테스트 표준을 충족시키는지 여부를 결정하고; 및 상기 테스트된 음향 디바이스가 미리 정의된 테스트 표준을 충족시키는지 여부를 나타내는 출력을 생성하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 음향 디바이스 테스터는 상기 테스트된 음향 디바이스가 주파수 서브 대역에 대응하는 차이 값에 기초하여 상기 미리 정의된 테스트 표준을 충족시키는지 여부를 결정하도록 구성되고, 상기 차이 값은 상기 주파수 서브 대역에 대응하는 테스트 값과 상기 주파수 서브 대역에 대응하는 기준 값 사이의 차이를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 음향 디바이스를 테스트하는 방법에 있어서, 상기 방법은,복수의 주파수 서브 대역들에서 테스트된 음향 디바이스에 대한 테스트된 음향 값 분포를 결정하기 위해 테스트된 음향 디바이스의 입력 음향 정보를 처리하는 단계 - 상기 테스트된 음향 디바이스에 대한 테스트된 음향 값 분포는 상기 복수의 주파수 서브 대역들에서 복수의 테스트된 값들을 각각 포함함 -; 상기 테스트된 음향 값 분포 및 기준 프로파일에 기초하여 상기 테스트된 음향 디바이스가 미리 정의된 테스트 표준을 충족시키는지 여부를 결정하는 단계 - 상기 기준 프로파일은 상기 복수의 주파수 서브 대역들에 각각 대응하는 복수의 기준 값들을 정의함 -; 및상기 테스트된 음향 디바이스가 미리 정의된 테스트 표준을 충족시키는지 여부를 나타내는 출력을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 기준 프로파일은 상기 복수의 주파수 서브 대역들에 대응하는 복수의 임계치들을 정의하는 임계치 정보를 포함하고, 상기 방법은, 상기 복수의 주파수 서브 대역에 각각 대응하는 복수의 차이 값을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 주파수 서브 대역에 대응하는 차이 값은 상기 주파수 서브 대역에 대응하는 테스트 값과 상기 주파수 서브 대역에 대응하는 기준 값 사이의 차이를 포함함 -; 및상기 테스트된 음향 디바이스가 복수의 차이 값 및 복수의 임계치에 기초하여 미리 정의된 테스트 표준을 충족시키는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>이스라엘 ******* 네스 시오나, 바이츠만 사이언스 파크, 골다 마이어 스트리트 *</address><code>520060154744</code><country>이스라엘</country><engName>SILENTIUM LTD.</engName><name>사일런티움 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘 네스 치오나 ...</address><code> </code><country> </country><engName>FRIDMAN, Tzvi</engName><name>프리드만, 츠비</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 텔 아비브 야...</address><code> </code><country> </country><engName>ELBAZ, Mordehay</engName><name>엘바즈, 모르데헤이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 바트 얌 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>MELICHOV, Victor</engName><name>멜리초브, 빅터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 베에르 야아코브...</address><code> </code><country> </country><engName>SHEINFELD, Iddo</engName><name>셰인펠드, 이도</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **-*(역삼동, AIP빌딩)</address><code>920091000214</code><country>대한민국</country><engName>AIP Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인에이아이피</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/131,855</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/519,367</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0705054-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.07.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0818280-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0139794-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1368481-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1368482-68</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237021662.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9338a2324523f1e94b9ff367b40436c06dd51a596faaa1a69dafec797c75eab3b6e4ac3f6ee73639883ca2073e61e43376611d72eb976741ea</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfce518f8e5a7242e4ef45f04c17b5e9c8a0e0990ecd649bfac1b9ca5364ba062be77ac361ebe81ee231719720f334bae095dd80200d522ac3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>