<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:00.260</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7001471</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>하전 입자빔 현미경에서의 샘플 전달, 데이터 수집 및 분석, 그리고 그 자동화</inventionTitle><inventionTitleEng>SAMPLE DELIVERY, DATA ACQUISITION, AND ANALYSIS, AND AUTOMATION THEREOF, IN CHARGED-PARTICLE-BEAM MICROSCOPY</inventionTitleEng><openDate>2024.03.18</openDate><openNumber>10-2024-0035793</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/244</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 23/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 샘플을 이미징하기 위한 하전 입자빔 현미경으로서, 샘플을 유지하는 스테이지와 복수의 샘플 중에서 샘플을 반복적이면서 자동적으로 교환하는 자동화된 샘플 공급기를 구비한 현미경이다. 하전 입자빔 컬럼은, 샘플 상으로 하전 입자빔 컬럼을 향하게 하도록 제공된다. 컬럼은 전자빔을 발생하는 하전 입자빔 소스, 및 하전 입자 빔을 샘플 상으로 수렴하는 하전 입자빔 광학 부품이 포함되어 있다. 검출기가 샘플로부터 방출되는 하전 입자를 검출하여 이미지 데이터를 생성하도록 제공된다. 컨트롤러는 인공지능 알고리즘을 실행하여 이미지 데이터를 분석한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022266269</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/033698</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 샘플을 이미징하기 위한 하전 입자빔 현미경 시스템으로서,이미징 영역에 샘플을 유지하는 스테이지;복수의 샘플 중에서 반복적이면서 자동적으로 샘플을 교환하고, 이미징 영역으로 샘플을 전달하고, 이미징 영역으로부터 샘플을 제거하는 자동화된 샘플 공급기;상기 이미징 영역의 샘플 상으로 하전 입자빔을 향하게 하는 하전 입자빔 컬럼으로서, 전자빔을 발생하는 하전 입자빔 소스, 및 이미징 영역의 샘플 상으로 하전 입자빔을 수렴하는 하전 입자빔 광학 부품을 포함하는 하전 입자빔 컬럼; 이미지 데이터를 생성하기 위해 샘플로부터 방출되는 하전 입자를 검출하는 검출기; 및 상기 검출기로부터 상기 이미지 데이터를 수신하고 상기 이미지 데이터를 처리하는 컨트롤러로서, 상기 이미지 데이터에 대해 인공지능 알고리즘을 실행하여 상기 이미지를 분석하도록 적합화된 컨트롤러를 포함하는, 하전 입자빔 현미경 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 자동화된 샘플 공급기는 각각의 샘플에 대한 식별 패턴을 판독함으로써 복수의 샘플 각각을 고유하게 식별하도록 적합화된, 하전 입자빔 현미경 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 샘플은 관련되어 있고, 상기 컨트롤러는 샘플 간의 관계에 따라서 미리 결정된 방식으로 조직화된 이미지 데이터를 구성하기 위해 샘플의 관련 식별에 기초하여 이미지 데이터를 처리하도록 적합화된, 하전 입자빔 현미경 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 자동화된 샘플 공급기는 복수의 샘플 중에서 임의의 복수의 샘플에 대한 무작위 접근을 수행하도록 적합화된, 하전 입자빔 현미경 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 자동화된 샘플 공급기는 복수의 샘플 스틱을 갖는 매거진을 포함하고, 각각의 샘플 스틱은 하나 이상의 샘플을 함유하는, 하전 입자빔 현미경 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 자동화된 샘플 공급기는 상기 매거진으로부터 각각의 상기 샘플 스틱을 파지하고, 인출하는 트랜스퍼 암을 포함하는, 하전 입자빔 현미경 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서, 상기 이미징 영역에서 진공을 유지하도록 상기 이미징 영역을 둘러싸는 진공 챔버를 더 포함하고, 상기 자동화된 샘플 공급기가 반복적이면서 자동적으로 샘플을 교환하고, 상기 진공 챔버를 벤팅시킬 필요없이 상기 이미징 영역으로 샘플을 전달하고, 상기 이미징 영역으로부터 상기 샘플을 제거하도록 에어록을 더 포함하는, 하전 입자빔 현미경 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 샘플을 준비하고, 상기 샘플을 상기 자동화된 샘플 공급기에 제공하는 샘플 준비 시스템을 더 포함하며, 상기 컨트롤러는 상기 샘플 준비 시스템을 제어하고 자동화하도록 적합화된, 하전 입자빔 현미경 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 하전 입자빔 컬럼은 샘플 전체에 걸쳐 하전 입자빔을 스캔하는 빔 스캐너를 더 포함하고, 상기 컨트롤러는 상기 빔 스캐너를 제어하도록 적합화된, 하전 입자빔 현미경 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 복수의 샘플을 이미징하는 하전 입자빔 현미경 시스템으로서,이미징 영역에 샘플을 유지하는 스테이지;복수의 샘플 중에서 반복적이면서 자동적으로 샘플을 교환하고, 이미징 영역으로 샘플을 전달하고, 이미징 영역으로부터 샘플을 제거하는 자동화된 샘플 공급기로서, 복수의 샘플 스틱을 갖는 매거진을 포함하며, 각각의 샘플 스틱은 하나 이상의 샘플을 함유하는 자동화된 샘플 공급기;상기 이미징 영역의 샘플 상으로 하전 입자빔을 향하게 하는 하전 입자빔 컬럼으로서, 전자빔을 생성하는 하전 입자빔 소스, 및 이미징 영역의 샘플 상으로 하전 입자빔을 수렴하는 하전 입자빔 광학 부품을 포함하는 하전 입자빔 컬럼; 이미지 데이터를 생성하기 위해 샘플로부터 방출되는 하전 입자를 검출하는 검출기; 및 상기 검출기로부터 상기 이미지 데이터를 수신하고 상기 이미지 데이터를 처리하는 컨트롤러를 포함하는, 하전 입자빔 현미경 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 자동화된 샘플 공급기는 각각의 샘플에 대한 식별 패턴을 판독함으로써 복수의 샘플 각각을 고유하게 식별하도록 적합화된, 하전 입자빔 현미경 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 이미지 데이터에 대해 인공지능 알고리즘을 실행하여 이미지를 분석하도록 적합화된, 하전 입자빔 현미경 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서, 상기 자동화된 샘플 공급기는 상기 매거진으로부터 각각의 상기 샘플 스틱을 파지하고, 인출하는 트랜스퍼 암을 포함하는, 하전 입자빔 현미경 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 10 항에 있어서, 상기 이미징 영역에서 진공을 유지하도록 상기 이미징 영역을 둘러싸는 진공 챔버를 더 포함하고, 상기 자동화된 샘플 공급기가 반복적이면서 자동적으로 샘플을 교환하고, 상기 진공 챔버를 벤팅시킬 필요없이 상기 이미징 영역으로 샘플을 전달하고, 상기 이미징 영역으로부터 샘플을 제거하도록 하는 에어록을 더 포함하는, 하전 입자빔 현미경 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 10 항에 있어서, 상기 샘플을 준비하고, 상기 샘플을 상기 자동화된 샘플 공급기에 제공하는 샘플 준비 시스템을 더 포함하고, 상기 컨트롤러는 상기 샘플 준비 시스템을 제어하고 자동화하도록 적합화된, 하전 입자빔 현미경 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 10 항에 있어서, 상기 하전 입자빔 컬럼은 샘플 전체에 걸쳐 하전 입자빔을 스캔하는 빔 스캐너를 더 포함하고, 상기 컨트롤러는 상기 빔 스캐너를 제어하도록 적합화된, 하전 입자빔 현미경 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 복수의 샘플을 이미징하고, 분석하기 위한 하전 입자빔 현미경 시스템군으로서, 복수의 하전 입자빔 현미경 시스템으로서, 각각의 하전 입자빔 현미경 시스템은,이미징 영역에 샘플을 유지하는 스테이지;복수의 샘플 중에서 반복적이면서 자동적으로 샘플을 교환하고, 이미징 영역으로 샘플을 전달하고, 이미징 영역으로부터 샘플을 제거하는 자동화된 샘플 공급기;이미징 영역의 샘플 상으로 하전 입자빔을 향하게 하는 하전 입자빔 컬럼으로서, 전자빔을 생성하는 하전 입자빔 소스, 및 이미징 영역의 샘플 상으로 하전 입자빔을 수렴하는 하전 입자빔 광학 부품을 포함하는 하전 입자빔 컬럼;이미지 데이터를 생성하기 위해 샘플로부터 방출되는 하전 입자를 검출하는 검출기를 포함하는 복수의 하전 입자빔 현미경 시스템; 및상기 복수의 하전 입자빔 시스템을 전자적으로 제어하고, 하전 입자빔 시스템으로부터 이미징 데이터를 수신하고, 이미징 데이터를 처리하는 컨트롤러를 포함하는, 하전 입자빔 현미경 시스템군.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 이미지 데이터에 대해 인공지능 알고리즘을 실행하여 이미지를 분석하도록 적합화된, 하전 입자빔 현미경 시스템군.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서, 상기 자동화된 샘플 공급기는 각각의 샘플에 대한 식별 패턴을 판독함으로써 복수의 샘플 각각을 고유하게 식별하도록 적합화된, 하전 입자빔 현미경 시스템군.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 샘플은 관련되어 있고, 상기 컨트롤러는 샘플 간의 관계에 따라 미리 결정된 방식으로 조직화된 이미지 데이터를 구성하기 위해 샘플의 관련 식별에 기초하여 이미지 데이터를 처리하도록 적합화된, 하전 입자빔 현미경 시스템군. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서, 상기 자동화된 샘플 공급기는 복수의 샘플 중에서 임의의 복수의 샘플에 대한 무작위 접근을 수행하도록 적합화된, 하전 입자빔 현미경 시스템군.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 17 항에 있어서, 상기 자동화된 샘플 공급기는 각각 복수의 샘플 스틱을 갖는 매거진을 포함하는, 하전 입자빔 현미경 시스템군.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 자동화된 샘플 공급기는 각각 상기 매거진으로부터 각각의 상기 샘플 스틱을 파지하고, 인출하는 트랜스퍼 암을 포함하는, 하전 입자빔 현미경 시스템군.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항에 있어서, 상기 하전 입자빔 현미경 시스템은 각각 상기 이미징 영역에서 진공을 유지하도록 이미징 영역을 둘러싸는 진공 챔버를 더 포함하고, 상기 자동화된 샘플 공급기가 반복적이면서 자동적으로 샘플을 교환하고, 상기 진공 챔버를 벤팅시킬 필요없이 상기 이미징 영역으로 상기 샘플을 전달하고, 상기 이미징 영역으로부터 상기 샘플을 제거하도록 하는 에어록을 더 포함하는, 하전 입자빔 현미경 시스템군.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 17 항에 있어서, 상기 샘플을 준비하고, 상기 샘플을 하나 이상의 상기 자동화된 샘플 공급기에 제공하는 하나 이상의 샘플 준비 시스템을 더 포함하고, 상기 컨트롤러는 상기 하나 이상의 샘플 준비 시스템을 제어하고, 자동화도록 적합화된, 하전 입자빔 현미경 시스템군.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 17 항에 있어서, 상기 하전 입자빔 컬럼은 각각 샘플 전체에 걸쳐 하전 입자빔을 스캔하는 빔 스캐너를 더 포함하는, 하전 입자빔 현미경 시스템군.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 워싱턴주 ***** 이 시애틀 **티에이치 애비뉴 ****</address><code>620240029971</code><country>미국</country><engName>OWN, Christopher, Su-Yan</engName><name>오운 크리스토퍼 수얀</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 ***** ...</address><code>620240029971</code><country>미국</country><engName>OWN, Christopher, Su-Yan</engName><name>오운 크리스토퍼 수얀</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 주흥*길 * (반포동) 영화빌딩(하합동특허법률사무소)</address><code>919980006055</code><country>대한민국</country><engName>HA, Young Wook</engName><name>하영욱</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/210,983</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0049606-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0144718-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0029072-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0649890-52</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247001471.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930616d7f7e0f55c060a3d90a80cbe9e866c9fcd7db7a851489c240d477e7022cc5cf3b5c2cba70f8abc33845ef1ff75896c8c7e56bbcfef32</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7516ec156716e6cafe80d220c9275e1938c9866e0d112ce430ee67ef5edb683739bfef44234fca0d83e5ac2e62047d79e69753601dfaef86</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>