<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:04.124</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7007417</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 시스템에서 장치의 동작 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR OPERATING DEVICE IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2024.06.19</openDate><openNumber>10-2024-0087662</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/231</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예는 4G (4th generation) 무선 통신 시스템 이후 보다 높은 데이터 전송률 등을 지원하기 위한 차세대 무선 통신 시스템과 관련된 것이다. 일 실시예에 따르면 무선 통신 시스템에서 장치의 동작 방법 및 장치가 제공될 수 있으며, 그 밖에 일 실시예가 제공될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023080451</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2022/014514</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 시스템에서 단말에 의하여 수행되는 방법에 있어서, MAC-CE (medium access control-control element) 를 통하여, 미리 설정된 측위 (positioning) MG (measurement gap) 들에 포함된 하나 이상의 제1 측위 MG 를 위한 활성화 비활성화 명령 (activation deactivation command) 을 수신; 및상기 하나 이상의 제1 측위 MG 의 비활성화를 지시하는 상기 활성화 비활성화 명령에 기초하여 상기 하나 이상의 제1 측위 MG 를 비활성화; 하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 미리 설정된 측위 MG 들은 RRC (radio resource control) 시그널링을 통하여 미리 설정되고, 상기 미리 설정된 측위 MG 들 각각은 서로 다른 식별자 (identifier) 와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 MAC-CE 는 하나 이상의 식별자를 포함하고, 상기 활성화 비활성화 명령이 상기 하나 이상의 제1 측위 MG 의 비활성화를 지시함에 기초하여, 상기 서로 다른 식별자와 연관되는 상기 미리 설정된 측위 MG 들 중 상기 MAC-CE 에 포함된 하나 이상의 식별자와 연관된 하나 이상의 측위 MG 가 상기 비활성화 되는 상기 하나 이상의 제1 측위 MG 로 식별되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 MAC-CE 를 통하여, 상기 미리 설정된 측위 MG 들 중 하나 이상의 제2 측위 MG 에 대한 활성화 요청을 송신; 하는 것을 더 포함하고, 상기 활성화 요청은 상기 서로 다른 식별자 중 상기 하나 이상의 제2 측위 MG 와 연관된 하나 이상의 식별자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 측위 MG 의 활성화를 지시하는 상기 활성화 비활성화 명령에 기초하여 상기 하나 이상의 측위 MG 를 활성화; 하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 하나 이상의 측위 MG 의 활성화를 지시하는 상기 활성화 비활성화 명령이 비활성화 시간과 관련된 정보를 포함함에 기초하여, 상기 활성화된 하나 이상의 측위 MG 는 상기 비활성화 시간과 관련된 정보에 기초하여 식별되는 시간 이후에 비활성화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 무선 통신 시스템에서 동작하는 단말에 있어서, 송수신기 (transceiver); 및상기 송수신기와 연결된 하나 이상의 프로세서 (processor) 를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는:MAC-CE (medium access control-control element) 를 통하여, 미리 설정된 측위 (positioning) MG (measurement gap) 들에 포함된 하나 이상의 제1 측위 MG 를 위한 활성화 비활성화 명령 (activation deactivation command) 을 수신; 및상기 하나 이상의 제1 측위 MG 의 비활성화를 지시하는 상기 활성화 비활성화 명령에 기초하여 상기 하나 이상의 제1 측위 MG 를 비활성화; 하도록 설정되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 미리 설정된 측위 MG 들은 RRC (radio resource control) 시그널링을 통하여 미리 설정되고, 상기 미리 설정된 측위 MG 들 각각은 서로 다른 식별자 (identifier) 와 연관되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 MAC-CE 는 하나 이상의 식별자를 포함하고, 상기 활성화 비활성화 명령이 상기 하나 이상의 제1 측위 MG 의 비활성화를 지시함에 기초하여, 상기 서로 다른 식별자와 연관되는 상기 미리 설정된 측위 MG 들 중 상기 MAC-CE 에 포함된 하나 이상의 식별자와 연관된 하나 이상의 측위 MG 가 상기 비활성화 되는 상기 하나 이상의 제1 측위 MG 로 식별되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 7 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는: 상기 하나 이상의 측위 MG 의 활성화를 지시하는 상기 활성화 비활성화 명령에 기초하여 상기 하나 이상의 측위 MG 를 활성화; 하도록 설정되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 6 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는: 이동 단말기, 네트워크 및 상기 단말이 포함된 차량 이외의 자율 주행 차량 중 하나 이상과 통신; 하도록 설정되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 무선 통신 시스템에서 기지국에 의하여 수행되는 방법에 있어서, 미리 설정된 측위 (positioning) MG (measurement gap) 들에 포함된 하나 이상의 제1 측위 MG 를 위한 활성화 비활성화 명령 (activation deactivation command) 을 생성; 및MAC-CE (medium access control-control element) 를 통하여, 상기 활성화 비활성화 명령을 송신; 하는 것을 포함하고,상기 하나 이상의 제1 측위 MG 의 비활성화를 지시하는 상기 활성화 비활성화 명령에 기초하여 상기 하나 이상의 제1 측위 MG 는 비활성화 되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 무선 통신 시스템에서 동작하는 기지국에 있어서, 송수신기 (transceiver); 및상기 송수신기와 연결된 하나 이상의 프로세서 (processor) 를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는:미리 설정된 측위 (positioning) MG (measurement gap) 들에 포함된 하나 이상의 제1 측위 MG 를 위한 활성화 비활성화 명령 (activation deactivation command) 을 생성; 및MAC-CE (medium access control-control element) 를 통하여, 상기 활성화 비활성화 명령을 송신; 하도록 설정되고,상기 하나 이상의 제1 측위 MG 의 비활성화를 지시하는 상기 활성화 비활성화 명령에 기초하여 상기 하나 이상의 제1 측위 MG 는 비활성화 되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 무선 통신 시스템에서 동작하는 장치에 있어서,하나 이상의 프로세서 (processor); 및상기 하나 이상의 프로세서와 동작 가능하도록 연결되고, 실행됨에 기초하여 상기 하나 이상의 프로세서가 동작을 수행하도록 하는 하나 이상의 인스트럭션 (instruction) 을 저장하는 하나 이상의 메모리 (memory) 를 포함하고, 상기 동작은:MAC-CE (medium access control-control element) 를 통하여, 미리 설정된 측위 (positioning) MG (measurement gap) 들에 포함된 하나 이상의 제1 측위 MG 를 위한 활성화 비활성화 명령 (activation deactivation command) 을 수신; 및상기 하나 이상의 제1 측위 MG 의 비활성화를 지시하는 상기 활성화 비활성화 명령에 기초하여 상기 하나 이상의 제1 측위 MG 를 비활성화; 하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 하나 이상의 프로세서 (processor) 가 동작을 수행하도록 하는 하나 이상의 인스트럭션 (instruction) 을 저장하는 비-휘발성 (non-transitory) 프로세서-판독 가능 매체 (processor-readable medium) 에 있어서, 상기 동작은:MAC-CE (medium access control-control element) 를 통하여, 미리 설정된 측위 (positioning) MG (measurement gap) 들에 포함된 하나 이상의 제1 측위 MG 를 위한 활성화 비활성화 명령 (activation deactivation command) 을 수신; 및상기 하나 이상의 제1 측위 MG 의 비활성화를 지시하는 상기 활성화 비활성화 명령에 기초하여 상기 하나 이상의 제1 측위 MG 를 비활성화; 하는 것을 포함하는, 비-휘발성 프로세서-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jeongsu</engName><name>이정수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Kijun</engName><name>김기준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KO, Hyunsoo</engName><name>고현수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Haewook</engName><name>박해욱</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020210150040</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0247650-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0091951-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0998769-21</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247007417.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93477619a9ef5aa08b95d9f1cf515a020626b684a115ab884b1997209d615345d105c8b2dba2be3bff4948429ae5c1e517e87b92c4aa1586de</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa8daf60842d1a0cac880e4ecfe354396f7431494ffc1acf3d60b680692b00578c900b3c0c4cce86276894eecd0527487b922e3f0b508274b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>