<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:49.4049</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7043491</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>저전력 시각 추적 시스템들</inventionTitle><inventionTitleEng>LOW POWER VISUAL TRACKING SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2023.02.21</openDate><openNumber>10-2023-0024901</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0346</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 저-전력 시각 추적 시스템들에 대한 시스템들, 방법들, 및 비-일시적 매체들이 제공된다. 예시적인 방법은 제1 디바이스 상의 한 세트의 이미지 센서 시스템들의 각각의 이미지 센서 시스템에 의해 캡처된 하나 이상의 이미지들을 수신하는 단계 — 하나 이상의 이미지들은 제2 디바이스 상의 한 세트의 패턴들을 캡처하며, 제1 디바이스는 제2 디바이스보다 낮은 전력 요건들을 가지며, 한 세트의 패턴들은 제2 디바이스 상의 미리 결정된 구성을 가짐 —; 각각의 이미지 센서 시스템에 의해 캡처된 하나 이상의 이미지들로부터, 제2 디바이스 상의 한 세트의 패턴들에 대응하는 한 세트의 픽셀들을 결정하는 단계; 한 세트의 패턴들에 대응하는 한 세트의 픽셀들에 기반하여, 각각의 패턴의 공간의 로케이션(location) 및 상대적인 포즈(relative pose)를 결정하는 단계; 및 각각의 패턴의 로케이션 및 상대적인 포즈에 기반하여, 제2 디바이스에 대한 제1 디바이스의 포즈를 결정하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021257186</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/029231</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 디바이스 상의 적어도 하나의 이미지 센서 시스템에 의해 캡처(capture)된 하나 이상의 이미지들을 수신하는 단계 — 상기 하나 이상의 이미지들은 제2 디바이스 상의 미리 결정된 구성을 갖는 한 세트의 패턴들을 캡처하며, 상기 제1 디바이스는 상기 제2 디바이스보다 낮은 전력 요건들을 가짐 —;상기 적어도 하나의 이미지 센서 시스템에 의해 캡처된 하나 이상의 이미지들로부터, 상기 제2 디바이스 상의 한 세트의 패턴들에 대응하는 한 세트의 픽셀들을 결정하는 단계;   상기 제2 디바이스 상의 한 세트의 패턴들에 대응하는 한 세트의 픽셀들에 기반하여, 상기 한 세트의 패턴들의 각각의 패턴의 공간의 로케이션(location) 및 상대적인 포즈(relative pose)를 결정하는 단계; 및 상기 한 세트의 패턴들의 각각의 패턴의 공간의 로케이션 및 상대적인 포즈에 기반하여, 상기 제2 디바이스에 대한 상기 제1 디바이스의 포즈를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 이미지 센서 시스템은 한 세트의 이미지 센서 시스템들을 포함하고, 상기 제2 디바이스에 대한 제1 디바이스의 포즈를 결정하는 단계는 상기 제1 디바이스 상의 한 세트의 이미지 센서 시스템들의 미리 결정된 상대적인 로케이션들 및 배향(orientation)들에 추가로 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 한 세트의 이미지 센서 시스템들에 의해 캡처된 장면과 연관된, 공간의 하나 이상의 지점들의 3차원(3D) 좌표들을 결정하는 단계; 및  상기 한 세트의 이미지 센서 시스템들의 미리 결정된 상대적인 로케이션들 및 배향들 및 상기 공간의 하나 이상의 지점들의 3D 좌표들에 기반하여, 상기 제1 디바이스 상의 한 세트의 이미지 센서 시스템들의 상대적인 3D 포즈들을 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 디바이스에 대한 상기 제1 디바이스의 포즈는 상기 제1 디바이스 상의 한 세트의 이미지 센서 시스템들의 상대적인 3D 포즈들에 추가로 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 제2 디바이스에 대한 상기 제1 디바이스의 포즈는 6DoF(six degrees of freedom) 포즈를 포함하고, 상기 한 세트의 패턴들의 미리 결정된 구성은 상기 제2 디바이스 상의 각각의 패턴의 상대적인 로케이션, 상기 제2 디바이스 상의 각각의 패턴의 상대적인 배향, 각각의 패턴의 형상, 각각의 패턴의 크기, 각각의 패턴의 특성, 및 상기 한 세트의 패턴들의 배열 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 한 세트의 패턴들의 각각의 패턴의 공간의 로케이션 및 상대적인 포즈를 결정하는 단계는,  상기 한 세트의 패턴들에 대응하는 한 세트의 픽셀들에 대응하는 공간의 3D 좌표들을 회전시킴으로써 상기 한 세트의 패턴들의 3D 배향들을 결정하는 단계 — 상기 3D 좌표들은 기준 3D 좌표들에 대해 회전됨 —; 및 상기 한 세트의 패턴들에 대응하는 한 세트의 픽셀들에 대응하는 상기 공간의 3D 좌표들을 평행 이동(translate)시킴으로써 상기 한 세트의 패턴들의 3D 로케이션들을 결정하는 단계를 포함하며, 상기 3D 좌표들은 상기 기준 3D 좌표들에 대해 평행 이동되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 각각의 패턴의 상대적인 포즈는 상기 한 세트의 패턴들의 3D 배향들 및 상기 한 세트의 패턴들의 3D 로케이션들에 기반하며, 상기 각각의 패턴의 로케이션은 상기 한 세트의 패턴들의 3D 로케이션들의 개개의 3D 로케이션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 제2 디바이스에 대한 제1 디바이스의 포즈를 결정하는 단계는 상기 제1 디바이스에 대한 상기 제2 디바이스의 포즈를 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 디바이스의 포즈는 제1 6DoF 포즈를 포함하고, 상기 제2 디바이스의 포즈는 제2 6DoF 포즈를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 제1 디바이스는 핸드 컨트롤러 디바이스를 포함하고, 상기 제2 디바이스는 헤드-장착 디스플레이 디바이스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 이미지 센서 시스템은 저-전력 이미지 센서 시스템을 포함하며, 상기 한 세트의 패턴들의 각각의 패턴은 적외선 스펙트럼 및 가시광선 스펙트럼 중 적어도 하나에서 가시적인(visible), 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 한 세트의 패턴들 중 적어도 하나의 패턴은 인코딩된 머신-판독 가능 정보를 포함하고, 상기 인코딩된 머신-판독 가능 정보는 상기 적어도 하나의 패턴과 연관된 로케이션 정보, 상기 적어도 하나의 패턴과 연관된 식별자, 고유 코드, 세팅(setting), 및 상기 제1 디바이스 및 상기 제2 디바이스 중 적어도 하나 상에서 호스팅되는 확장 현실 애플리케이션(extended reality application)과 연관된 사용자 계정에 대한 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 제2 디바이스 상의 한 세트의 패턴들에 대응하는 한 세트의 픽셀들을 결정하는 단계는,  상기 적어도 하나의 이미지 센서 시스템에 의해 캡처된 하나 이상의 이미지들에 기반하여, 상기 제2 디바이스 상의 한 세트의 패턴들로부터 각각의 패턴을 검출하는 단계; 및 상기 한 세트의 패턴들의 각각의 패턴에서 하나 이상의 지점들을 식별하는 단계를 포함하며, 상기 하나 이상의 지점들은 상기 한 세트의 픽셀들의 하나 이상의 픽셀들에 대응하며,  상기 각각의 패턴의 공간의 로케이션 및 상대적인 포즈를 결정하는 단계는 각각의 패턴의 상기 하나 이상의 지점들에 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 제2 디바이스 상의 한 세트의 패턴들에 대응하는 한 세트의 픽셀들을 결정하는 단계는, 상기 적어도 하나의 이미지 센서 시스템에 의해 캡처된 하나 이상의 이미지들에 기반하여, 상기 제2 디바이스 상의 한 세트의 패턴들로부터 각각의 패턴을 검출하는 단계;  각각의 패턴에 대해, 더 작은 내부 패턴을 검출하는 단계; 및 각각의 더 작은 내부 패턴에서 하나 이상의 지점들을 식별하는 단계를 포함하며, 상기 하나 이상의 지점들은 상기 한 세트의 픽셀들의 하나 이상의 픽셀들에 대응하며, 상기 각각의 패턴의 공간의 로케이션 및 상대적인 포즈를 결정하는 단계는 각각의 더 작은 내부 패턴의 상기 하나 이상의 지점들에 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서, 상기 제2 디바이스에 대한 제1 디바이스의 포즈를 결정하는 단계는 상기 제2 디바이스에 대한 상기 제1 디바이스의 6DoF 포즈 및 상기 제1 디바이스에 대한 상기 제2 디바이스의 6DoF 포즈를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 방법은,  상기 적어도 하나의 이미지 센서 시스템에 의해 캡처된 하나 이상의 추가 이미지들에 기반하여, 상기 하나 이상의 추가 이미지들에 캡처된 객체 상의 하나 이상의 추가 패턴들을 검출하는 단계; 상기 객체 상의 하나 이상의 추가 패턴들에 대응하는 하나 이상의 픽셀들을 상기 하나 이상의 추가 이미지들에서 결정하는 단계; 및    상기 하나 이상의 픽셀들에 기반하여, 상기 제1 디바이스의 6DoF 포즈 및 상기 제2 디바이스의 6DoF 포즈 중 적어도 하나에 대한 상기 객체의 추가 6DoF 포즈를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 객체는 벽, 디스플레이 디바이스, 비디오 게임 콘솔, 가구, 기기 또는 가정 용품을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 장치로서,메모리; 및 상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 장치 상의 적어도 하나의 이미지 센서 시스템에 의해 캡처된 하나 이상의 이미지들을 수신하며 — 상기 하나 이상의 이미지들은 디바이스 상의 미리 결정된 구성을 갖는 한 세트의 패턴들을 캡처하며, 상기 장치는 상기 디바이스보다 낮은 전력 요건들을 가짐 —; 상기 적어도 하나의 이미지 센서 시스템에 의해 캡처된 하나 이상의 이미지들로부터, 상기 디바이스 상의 한 세트의 패턴들에 대응하는 한 세트의 픽셀들을 결정하며;    상기 디바이스 상의 한 세트의 패턴들에 대응하는 한 세트의 픽셀들에 기반하여, 상기 한 세트의 패턴들의 각각의 패턴의 공간의 로케이션 및 상대적인 포즈를 결정하며; 그리고 상기 한 세트의 패턴들의 각각의 패턴의 공간의 상기 로케이션 및 상대적인 포즈에 기반하여, 상기 디바이스에 대한 상기 장치의 포즈를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 이미지 센서 시스템은 한 세트의 이미지 센서 시스템들을 포함하고, 상기 디바이스에 대한 장치의 포즈를 결정하는 것은 상기 장치 상의 한 세트의 이미지 센서 시스템들의 미리 결정된 상대적인 로케이션들 및 배향들에 추가로 기반하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 한 세트의 이미지 센서 시스템들에 의해 캡처된 장면과 연관된, 공간의 하나 이상의 지점들의 3차원(3D) 좌표들을 결정하며; 그리고  상기 한 세트의 이미지 센서 시스템들의 미리 결정된 상대적인 로케이션들 및 배향들 및 상기 공간의 하나 이상의 지점들의 3D 좌표들에 기반하여, 상기 한 세트의 이미지 센서 시스템들의 상대적인 3D 포즈들을 결정하도록 구성되며, 상기 디바이스에 대한 상기 장치의 포즈는 상기 한 세트의 이미지 센서 시스템들의 상대적인 3D 포즈들에 추가로 기반하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 디바이스에 대한 상기 장치의 포즈는 6DoF(six degrees of freedom) 포즈를 포함하고, 상기 한 세트의 패턴들의 미리 결정된 구성은 상기 디바이스 상의 각각의 패턴의 상대적인 로케이션, 상기 디바이스 상의 각각의 패턴의 상대적인 배향, 각각의 패턴의 형상, 각각의 패턴의 크기, 각각의 패턴의 특성, 및 상기 한 세트의 패턴들의 배열 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15 항에 있어서, 상기 한 세트의 패턴들의 각각의 패턴의 공간의 로케이션 및 상대적인 포즈를 결정하는 것은, 상기 한 세트의 패턴들에 대응하는 한 세트의 픽셀들에 대응하는 공간의 3D 좌표들을 회전시킴으로써 상기 한 세트의 패턴들의 3D 배향들을 결정하는 것 — 상기 3D 좌표들은 기준 3D 좌표들에 대해 회전됨 —; 및 상기 한 세트의 패턴들에 대응하는 한 세트의 픽셀들에 대응하는 공간의 3D 좌표들을 평행 이동시킴으로써 상기 한 세트의 패턴들의 3D 로케이션들을 결정하는 것을 포함하며, 상기 3D 좌표들은 상기 기준 3D 좌표들에 대해 평행 이동되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 각각의 패턴의 상대적인 포즈는 상기 한 세트의 패턴들의 3D 배향들 및 상기 한 세트의 패턴들의 3D 로케이션들에 기반하며, 상기 각각의 패턴의 로케이션은 상기 한 세트의 패턴들의 3D 로케이션들의 개개의 3D 로케이션을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15 항에 있어서, 상기 디바이스에 대한 장치의 포즈를 결정하는 것은 상기 장치에 대한 상기 디바이스의 포즈를 결정하는 것을 더 포함하고, 상기 장치의 포즈는 제1 6DoF 포즈를 포함하고, 상기 디바이스의 포즈는 제2 6DoF 포즈를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제15 항에 있어서,상기 장치는 핸드 컨트롤러 디바이스이고, 상기 디바이스는 헤드-장착 디스플레이 디바이스를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제15 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 이미지 센서 시스템은 저-전력 이미지 센서 시스템을 포함하며, 상기 한 세트의 패턴들의 각각의 패턴은 적외선 스펙트럼 및 가시광선 스펙트럼 중 적어도 하나에서 가시적인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제15 항에 있어서, 상기 한 세트의 패턴들 중 적어도 하나의 패턴은 인코딩된 머신-판독 가능 정보를 포함하고, 상기 인코딩된 머신-판독 가능 정보는 상기 적어도 하나의 패턴과 연관된 로케이션 정보, 상기 적어도 하나의 패턴과 연관된 식별자, 고유 코드, 세팅, 및 상기 장치 및 상기 디바이스 중 적어도 하나 상에서 호스팅되는 확장 현실 애플리케이션과 연관된 사용자 계정에 대한 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제15 항에 있어서, 상기 디바이스 상의 한 세트의 패턴들에 대응하는 한 세트의 픽셀들을 결정하는 것은, 상기 적어도 하나의 이미지 센서 시스템에 의해 캡처된 하나 이상의 이미지들에 기반하여, 상기 디바이스 상의 한 세트의 패턴들로부터 각각의 패턴을 검출하는 것; 및 상기 한 세트의 패턴들의 각각의 패턴에서 하나 이상의 지점들을 식별하는 것을 포함하며, 상기 하나 이상의 지점들은 상기 한 세트의 픽셀들의 하나 이상의 픽셀들에 대응하며, 상기 각각의 패턴의 공간의 로케이션 및 상대적인 포즈를 결정하는 것은 각각의 패턴의 상기 하나 이상의 지점들에 기반하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제15 항에 있어서, 상기 디바이스 상의 한 세트의 패턴들에 대응하는 한 세트의 픽셀들을 결정하는 것은, 상기 적어도 하나의 이미지 센서 시스템에 의해 캡처된 하나 이상의 이미지들에 기반하여, 상기 디바이스 상의 한 세트의 패턴들로부터 각각의 패턴을 검출하는 것;  각각의 패턴에 대해, 더 작은 내부 패턴을 검출하는 것; 및 각각의 더 작은 내부 패턴에서 하나 이상의 지점들을 식별하는 것을 포함하며, 상기 하나 이상의 지점들은 상기 한 세트의 픽셀들의 하나 이상의 픽셀들에 대응하며, 상기 각각의 패턴의 공간의 로케이션 및 상대적인 포즈를 결정하는 것은 각각의 더 작은 내부 패턴의 하나 이상의 지점들에 기반하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제15 항에 있어서, 상기 디바이스에 대한 장치의 포즈를 결정하는 것은 상기 디바이스에 대한 상기 장치의 6DoF 포즈 및 상기 장치에 대한 상기 디바이스의 6DoF 포즈를 결정하는 것을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은,  상기 적어도 하나의 이미지 센서 시스템에 의해 캡처된 하나 이상의 추가 이미지들에 기반하여, 상기 하나 이상의 추가 이미지들에 캡처된 객체 상의 하나 이상의 추가 패턴들을 검출하며; 상기 객체 상의 하나 이상의 추가 패턴들에 대응하는 하나 이상의 픽셀들을 상기 하나 이상의 추가 이미지들에서 결정하며; 그리고    상기 하나 이상의 픽셀들에 기반하여, 상기 장치의 6DoF 포즈 및 상기 디바이스의 6DoF 포즈 중 적어도 하나에 대한 상기 객체의 추가 6DoF 포즈를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 객체는 벽, 디스플레이 디바이스, 비디오 게임 콘솔, 가구, 기기 또는 가정 용품을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제15 항에 있어서,상기 장치는 모바일 디바이스인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 명령들이 저장된 비-일시적인 컴퓨터-판독 가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 제1 디바이스 상의 적어도 하나의 이미지 센서 시스템에 의해 캡처된 하나 이상의 이미지들을 수신하게 하며 — 상기 하나 이상의 이미지들은 제2 디바이스 상의 미리 결정된 구성을 갖는 한 세트의 패턴들을 캡처하며, 상기 제1 디바이스는 상기 제2 디바이스보다 낮은 전력 요건들을 가짐 —; 상기 적어도 하나의 이미지 센서 시스템에 의해 캡처된 하나 이상의 이미지들로부터, 상기 제2 디바이스 상의 한 세트의 패턴들에 대응하는 한 세트의 픽셀들을 결정하게 하며;    상기 제2 디바이스 상의 한 세트의 패턴들에 대응하는 한 세트의 픽셀들에 기반하여, 상기 한 세트의 패턴들의 각각의 패턴의 공간의 로케이션 및 상대적인 포즈를 결정하게 하며; 그리고 상기 한 세트의 패턴들의 각각의 패턴의 공간의 상기 로케이션 및 상대적인 포즈에 기반하여, 상기 제2 디바이스에 대한 상기 제1 디바이스의 포즈를 결정하게 하게 하는, 비-일시적인 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>SIVALINGAM, Ravishankar</engName><name>시발린감, 라비샨카르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>KIDWELL, Donald William</engName><name>키드웰, 도널드 윌리엄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>GRUHLKE, Russell</engName><name>그룰케, 러셀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Edwin Chongwoo</engName><name>박, 에드윈 종우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>ALAM, Khurshid Syed</engName><name>알람, 쿠르시드 사이드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/904,466</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1332319-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0011698-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326850-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0359157-00</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227043491.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936fc6e0876a8c31bb59df0b7fde6555564db9ac4241e4899e8171eb66bb768c3436d6a74488efa4c06f3a6bad9f1eeb1faadfc7ff0942c6e7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf83f45c007fc21c1d8432ce96c7c5fec33e94a199d511786704a5b08d656aee7f0afb1afd4401781adc595d074d40f44f8cdd4d87a43cba89</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>