<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:00.550</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.03.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7028612</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>적응적 루프 필터링을 위한 경계 처리</inventionTitle><inventionTitleEng>BOUNDARY HANDLING FOR ADAPTIVE LOOP FILTERING</inventionTitleEng><openDate>2021.11.12</openDate><openNumber>10-2021-0135246</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.02.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.09.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/147</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/174</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 인코더 및/또는 비디오 디코더는 적응적 루프 필터를 비디오 데이터의 재구성된 블록에 적용하도록 구성된다. 비디오 인코더 및/또는 비디오 디코더는, 재구성된 샘플들의 블록을 포함하는 픽처, 슬라이스, 타일, 또는 타일 그룹 중 하나의 외부에 있는 이용불가능한 샘플에 대응하는 이용가능한 샘플을 사용하여 샘플에 대한 그래디언트 계산을 수행하는 것을 포함하는, 비디오 데이터의 재구성된 블록에서의 샘플에 대한 그래디언트의 값을 결정하고, 샘플에 대한 그래디언트의 결정된 값에 적어도 부분적으로 기초하여 비디오 데이터의 재구성된 블록에 대한 적응적 루프 필터를 결정하며, 결정된 적응적 루프 필터를 비디오 데이터의 재구성된 블록에 적용하여 비디오 데이터의 필터링된 블록을 생성하도록 구성될 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.09.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020185919</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.03.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/022132</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 코딩하는 방법으로서,비디오 데이터의 블록을 재구성하여 비디오 데이터의 재구성된 블록을 생성하는 단계;상기 비디오 데이터의 재구성된 블록에서의 샘플에 대한 그래디언트의 값을 결정하는 단계로서, 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록을 포함하는 픽처, 슬라이스, 타일, 또는 타일 그룹 중 하나의 외부에 있는 이용불가능한 샘플에 대응하는 이용가능한 샘플을 사용하여 상기 샘플에 대한 그래디언트 계산을 수행하는 단계를 포함하는, 상기 그래디언트의 값을 결정하는 단계;상기 샘플에 대한 그래디언트의 결정된 값에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록에 대한 적응적 루프 필터를 결정하는 단계; 및결정된 상기 적응적 루프 필터를 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록에 적용하여 비디오 데이터의 필터링된 블록을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 이용불가능한 샘플에 대응하는 상기 이용가능한 샘플을 사용하여 상기 샘플에 대한 그래디언트 계산을 수행하는 단계는,상기 이용불가능한 샘플 대신에 상기 샘플의 상기 그래디언트의 그래디언트 방향을 따라 이용가능한 이웃 샘플을 사용하여 상기 샘플에 대한 상기 그래디언트 계산을 수행하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 이용불가능한 샘플을 사용하여 상기 샘플에 대한 상기 그래디언트 계산을 수행하는 단계는, 상기 이용불가능한 샘플에 대응하는 이용가능한 샘플을 결정하기 위해 미러 패딩을 수행하는 단계; 및이용가능한 이웃 샘플을 사용하여 상기 샘플에 대한 상기 그래디언트 계산을 수행하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 재구성된 블록에서의 샘플에 대한 그래디언트의 값을 결정하는 단계는, 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록을 커버하는 윈도우에 대한 그래디언트 값들을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 윈도우는 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록의 샘플들 및 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록을 둘러싸는 샘플들을 포함하며; 그리고상기 샘플에 대한 그래디언트의 결정된 값에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록에 대한 적응적 루프 필터를 결정하는 단계는, 상기 윈도우에 대한 결정된 상기 그래디언트 값들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록에 대한 상기 적응적 루프 필터를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 재구성된 블록을 커버하는 상기 윈도우에 대한 그래디언트 값들을 결정하는 단계는,상기 픽처, 상기 슬라이스, 상기 타일, 또는 상기 타일 그룹 중 하나의 경계 외부에 있는 상기 윈도우 내의 샘플들에 대한 이용불가능한 그래디언트 값들을 상기 경계 내부에 있는 하나 이상의 그래디언트 값들로 대체하는 단계를 포함하고,상기 픽처, 상기 슬라이스, 상기 타일, 또는 상기 타일 그룹 중의 상기 하나는 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 경계는 수평 경계를 포함하고, 상기 경계 외부에 있는 상기 윈도우 내의 상기 샘플들에 대한 상기 이용불가능한 그래디언트 값들을 상기 경계 내부에 있는 상기 하나 이상의 그래디언트 값들로 대체하는 단계는,상기 윈도우 내 및 상기 수평 경계 외부의 샘플에 대한 그래디언트 값을 상기 윈도우 내 및 상기 수평 경계 외부의 상기 샘플과 동일한 열에 있는 상기 수평 경계 내부의 샘플의 가장 가까운 그래디언트 값으로서 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서,상기 경계는 수직 경계를 포함하고, 상기 경계 외부에 있는 상기 윈도우 내의 상기 샘플들에 대한 상기 이용불가능한 그래디언트 값들을 상기 경계 내부에 있는 상기 하나 이상의 그래디언트 값들로 대체하는 단계는,상기 윈도우 내 및 상기 수직 경계 외부의 샘플에 대한 그래디언트 값을 상기 윈도우 내 및 상기 수직 경계 외부의 상기 샘플과 동일한 행에 있는 상기 수직 경계 내부의 샘플의 가장 가까운 그래디언트 값으로 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 5 항에 있어서,상기 경계 외부에 있는 상기 윈도우 내의 상기 샘플들에 대한 상기 이용불가능한 그래디언트 값들을 상기 경계 내부에 있는 상기 하나 이상의 그래디언트 값들로 대체하는 단계는,상기 윈도우 내 및 상기 경계 외부의 샘플에 대한 대각선 그래디언트 값을 상기 윈도우 내 및 상기 경계 외부의 상기 샘플의 상기 대각선 그래디언트 값과 동일한 그래디언트 방향에 있는 상기 경계 내부의 샘플의 가장 가까운 대각선 그래디언트 값으로서 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 5 항에 있어서,상기 경계 외부에 있는 상기 윈도우 내의 상기 샘플들에 대한 상기 이용불가능한 그래디언트 값들을 상기 경계 내부에 있는 상기 하나 이상의 그래디언트 값들로 대체하는 단계는,상기 경계 외부에 있는 상기 윈도우 내의 상기 샘플들에 대한 상기 이용불가능한 그래디언트 값들을 대체하기 위해 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록 내의 추가적인 샘플들에 대한 추가적인 그래디언트 값들을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 4 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 재구성된 블록을 커버하는 상기 윈도우에 대한 그래디언트 값들을 결정하는 단계는,상기 윈도우에 대한 상기 그래디언트 값들에서 상기 픽처, 상기 슬라이스, 상기 타일, 또는 상기 타일 그룹 중 하나의 경계 외부에 있는 상기 윈도우 내의 샘플들에 대한 이용불가능한 그래디언트 값들을 포함시키는 것을 억제하는 단계로서, 상기 픽처, 상기 슬라이스, 상기 타일, 또는 상기 타일 그룹 중의 상기 하나는 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록을 포함하는, 상기 억제하는 단계; 및상기 윈도우에 대한 상기 그래디언트 값들을 정규화하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 4 항에 있어서,상기 윈도우에 대한 결정된 상기 그래디언트 값들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록에 대한 상기 적응적 루프 필터를 결정하는 단계는,상기 적응적 루프 필터가 이용불가능한 샘플들에 대응하는 필터 지지들을 이용하는 것에 응답하여, 상기 이용불가능한 샘플들에 대응하는 상기 필터 지지들을 이용하지 않는 상기 적응적 루프 필터로부터의 부분 필터를 결정하는 단계를 포함하고,상기 부분 필터는 비대칭 부분 필터 또는 대칭 부분 필터 중 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 4 항에 있어서,상기 윈도우에 대한 결정된 상기 그래디언트 값들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록에 대한 상기 적응적 루프 필터를 결정하는 단계는,상기 적응적 루프 필터가 이용불가능한 샘플들에 대응하는 필터 지지들을 이용하는 것에 응답하여, 상기 이용불가능한 샘플들에 대응하는 상기 필터 지지들을 대체하기 위해 미러 패딩을 수행하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 4 항에 있어서,상기 결정된 적응적 루프 필터를 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록에 적용하여 비디오 데이터의 필터링된 블록을 생성하는 단계는, 특정 샘플에 대한 하나 이상의 그래디언트 값들을 결정하는 것이, 하나 이상의 이용불가능한 샘플들을 사용하여 상기 특정 샘플에 대한 하나 이상의 그래디언트 계산들을 수행하는 것을 포함하는지 여부, 또는 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록을 커버하는 윈도우에 대한 그래디언트 값들을 결정하는 것이, 상기 픽처, 상기 슬라이스, 상기 타일, 또는 상기 타일 그룹 중 하나의 경계 외부에 있는 상기 윈도우 내의 하나 이상의 샘플들에 대한 하나 이상의 그래디언트 값들을 결정하는 것으로서, 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록은 상기 경계 내부에 있는, 상기 윈도우 내의 하나 이상의 샘플들에 대한 하나 이상의 그래디언트 값들을 결정하는 것을 포함는지 여부에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록의 상기 특정 샘플의 필터링을 조건적으로 디스에이블하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 4 항에 있어서,상기 결정된 적응적 루프 필터를 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록에 적용하여 비디오 데이터의 필터링된 블록을 생성하는 단계는, 특정 샘플에 대한 하나 이상의 그래디언트 값들을 결정하는 것이 하나 이상의 이용불가능한 샘플들을 사용하여 상기 특정 샘플에 대한 하나 이상의 그래디언트 계산들을 수행하는 것을 포함하는지 여부, 또는 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록을 커버하는 윈도우에 대한 그래디언트 값들을 결정하는 것이, 상기 픽처, 상기 슬라이스, 상기 타일, 또는 상기 타일 그룹 중 하나의 경계 외부에 있는 상기 윈도우 내의 하나 이상의 샘플들에 대한 하나 이상의 그래디언트 값들을 결정하는 것으로서, 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록은 상기 경계 내부에 있는, 상기 윈도우 내의 하나 이상의 샘플들에 대한 하나 이상의 그래디언트 값들을 결정하는 것을 포함는지 여부에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록에서의 특정 샘플 및 상기 비디오 데이터의 필터링된 블록의 샘플의 가중된 평균을 결정하는 단계를 더 포하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치로서,상기 장치는,비디오 데이터의 블록을 저장하도록 구성된 메모리; 및회로로 구현되고 상기 메모리와 통신하는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 비디오 데이터의 블록을 재구성하여 비디오 데이터의 재구성된 블록을 생성하고; 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록에서의 샘플에 대한 그래디언트의 값을 결정하는 것으로서, 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록을 포함하는 픽처, 슬라이스, 타일, 또는 타일 그룹 중 하나의 외부에 있는 이용불가능한 샘플에 대응하는 이용가능한 샘플을 사용하여 상기 샘플에 대한 그래디언트 계산을 수행하는 것을 포함하는, 상기 그래디언트의 값을 결정하는 것을 행하며; 상기 그래디언트의 결정된 값에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록에 대한 적응적 루프 필터를 결정하고; 그리고 결정된 상기 적응적 루프 필터를 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록에 적용하여 비디오 데이터의 필터링된 블록을 생성하도록구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 이용불가능한 샘플에 대응하는 상기 이용가능한 샘플을 사용하여 상기 샘플에 대한 그래디언트 계산을 수행하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 이용불가능한 샘플 대신에 상기 샘플의 상기 그래디언트의 그래디언트 방향을 따라 이용가능한 이웃 샘플을 사용하여 상기 샘플에 대한 상기 그래디언트 계산을 수행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서,상기 이용불가능한 샘플에 대응하는 상기 이용가능한 샘플을 사용하여 상기 샘플에 대한 그래디언트 계산을 수행하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 이용불가능한 샘플에 대응하는 이용가능한 이웃 샘플을 결정하기 위해 미러 패딩을 수행하고; 그리고상기 이용가능한 이웃 샘플을 사용하여 상기 샘플에 대한 상기 그래디언트 계산을 수행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 재구성된 블록에서의 샘플에 대한 그래디언트의 값을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록을 커버하는 윈도우에 대한 그래디언트 값들을 결정하도록 구성되고, 상기 윈도우는 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록의 샘플들 및 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록을 둘러싸는 샘플들을 포함하며; 그리고상기 샘플에 대한 그래디언트의 결정된 값에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록에 대한 적응적 루프 필터를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 윈도우에 대한 결정된 상기 그래디언트 값들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록에 대한 상기 적응적 루프 필터를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 재구성된 블록을 커버하는 상기 윈도우에 대한 그래디언트 값들을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 픽처, 상기 슬라이스, 상기 타일, 또는 상기 타일 그룹 중 하나의 경계 외부에 있는 상기 윈도우 내의 샘플들에 대한 이용불가능한 그래디언트 값들을 상기 경계 내부에 있는 하나 이상의 그래디언트 값들로 대체하도록 구성되고,상기 픽처, 상기 슬라이스, 상기 타일, 또는 상기 타일 그룹 중의 상기 하나는 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 경계는 수평 경계를 포함하고, 상기 경계 외부에 있는 상기 윈도우 내의 상기 샘플들에 대한 상기 이용불가능한 그래디언트 값들을 상기 경계 내부에 있는 상기 하나 이상의 그래디언트 값들로 대체하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 윈도우 내 및 상기 수평 경계 외부의 샘플에 대한 그래디언트 값을 상기 윈도우 내 및 상기 수평 경계 외부의 상기 샘플과 동일한 열에 있는 상기 수평 경계 내부의 샘플의 가장 가까운 그래디언트 값으로서 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서,상기 경계는 수직 경계를 포함하고, 상기 경계 외부에 있는 상기 윈도우 내의 상기 샘플들에 대한 상기 이용불가능한 그래디언트 값들을 상기 경계 내부에 있는 상기 하나 이상의 그래디언트 값들로 대체하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 윈도우 내 및 상기 수직 경계 외부의 샘플에 대한 그래디언트 값을 상기 윈도우 내 및 상기 수직 경계 외부의 상기 샘플과 동일한 행에 있는 상기 수직 경계 내부의 샘플의 가장 가까운 그래디언트 값으로 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 19 항에 있어서,상기 경계 외부에 있는 상기 윈도우 내의 상기 샘플들에 대한 상기 이용불가능한 그래디언트 값들을 상기 경계 내부에 있는 상기 하나 이상의 그래디언트 값들로 대체하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 윈도우 내 및 상기 경계 외부의 샘플에 대한 대각선 그래디언트 값을 상기 윈도우 내 및 상기 경계 외부의 상기 샘플의 상기 대각선 그래디언트 값과 동일한 그래디언트 방향에 있는 상기 경계 내부의 샘플의 가장 가까운 대각선 그래디언트 값으로서 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 19 항에 있어서,상기 경계 외부에 있는 상기 윈도우 내의 상기 샘플들에 대한 상기 이용불가능한 그래디언트 값들을 상기 경계 내부에 있는 상기 하나 이상의 그래디언트 값들로 대체하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 경계 외부에 있는 상기 윈도우 내의 상기 샘플들에 대한 상기 이용불가능한 그래디언트 값들을 대체하기 위해 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록 내의 추가적인 샘플들에 대한 추가적인 그래디언트 값들을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 18 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 재구성된 블록을 커버하는 상기 윈도우에 대한 그래디언트 값들을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 윈도우에 대한 상기 그래디언트 값들에서 상기 픽처, 상기 슬라이스, 상기 타일, 또는 상기 타일 그룹 중 하나의 경계 외부에 있는 상기 윈도우 내의 샘플들에 대한 이용불가능한 그래디언트 값들을 포함시키는 것을 억제하는 것으로서, 상기 픽처, 상기 슬라이스, 상기 타일, 또는 상기 타일 그룹 중의 상기 하나는 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록을 포함하는, 상기 억제하는 것을 행하고; 그리고상기 윈도우에 대한 상기 그래디언트 값들을 정규화하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 18 항에 있어서,상기 윈도우에 대한 결정된 상기 그래디언트 값들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록에 대한 상기 적응적 루프 필터를 결정기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 적응적 루프 필터가 이용불가능한 샘플들에 대응하는 필터 지지들을 이용하는 것에 응답하여, 상기 이용불가능한 샘플들에 대응하는 상기 필터 지지들을 이용하지 않는 상기 적응적 루프 필터로부터의 부분 필터를 결정하도록 구성되고,상기 부분 필터는 비대칭 부분 필터 또는 대칭 부분 필터 중 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 18 항에 있어서,상기 윈도우에 대한 결정된 상기 그래디언트 값들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록에 대한 상기 적응적 루프 필터를 결정기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 적응적 루프 필터가 이용불가능한 샘플들에 대응하는 필터 지지들을 이용하는 것에 응답하여, 상기 이용불가능한 샘플들에 대응하는 상기 필터 지지들을 대체하기 위해 미러 패딩을 수행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 18 항에 있어서,상기 결정된 적응적 루프 필터를 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록에 적용하여 비디오 데이터의 필터링된 블록을 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 특정 샘플에 대한 하나 이상의 그래디언트 값들을 결정하는 것이, 하나 이상의 이용불가능한 샘플들을 사용하여 상기 특정 샘플에 대한 하나 이상의 그래디언트 계산들을 수행하는 것을 포함하는지 여부, 또는 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록을 커버하는 윈도우에 대한 그래디언트 값들을 결정하는 것이, 상기 픽처, 상기 슬라이스, 상기 타일, 또는 상기 타일 그룹 중 하나의 경계 외부에 있는 상기 윈도우 내의 하나 이상의 샘플들에 대한 하나 이상의 그래디언트 값들을 결정하는 것으로서, 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록은 상기 경계 내부에 있는, 상기 윈도우 내의 하나 이상의 샘플들에 대한 하나 이상의 그래디언트 값들을 결정하는 것을 포함는지 여부에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록의 상기 특정 샘플의 필터링을 조건적으로 디스에이블하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 18 항에 있어서,상기 결정된 적응적 루프 필터를 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록에 적용하여 비디오 데이터의 필터링된 블록을 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 특정 샘플에 대한 하나 이상의 그래디언트 값들을 결정하는 것이 하나 이상의 이용불가능한 샘플들을 사용하여 상기 특정 샘플에 대한 하나 이상의 그래디언트 계산들을 수행하는 것을 포함하는지 여부, 또는상기 비디오 데이터의 재구성된 블록을 커버하는 윈도우에 대한 그래디언트 값들을 결정하는 것이, 상기 픽처, 상기 슬라이스, 상기 타일, 또는 상기 타일 그룹 중 하나의 경계 외부에 있는 상기 윈도우 내의 하나 이상의 샘플들에 대한 하나 이상의 그래디언트 값들을 결정하는 것으로서, 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록은 상기 경계 내부에 있는, 상기 윈도우 내의 하나 이상의 샘플들에 대한 하나 이상의 그래디언트 값들을 결정하는 것을 포함는지 여부에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 비디오 데이터의 필터링된 블록의 샘플 및 상기 재구성된 블록에서의 특정 샘플의 가중된 평균을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 15 항에 있어서,상기 장치는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 때, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 하나 이상의 프로세서들로 하여금,비디오 데이터의 블록을 재구성하여 비디오 데이터의 재구성된 블록을 생성하게 하고;상기 비디오 데이터의 재구성된 블록에서의 샘플에 대한 그래디언트의 값을 결정하는 것으로서, 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록을 포함하는 픽처, 슬라이스, 타일, 또는 타일 그룹 중 하나의 외부에 있는 이용불가능한 샘플에 대응하는 이용가능한 샘플을 사용하여 상기 샘플에 대한 그래디언트 계산을 수행하는 것을 포함하는, 상기 그래디언트의 값을 결정하는 것을 행하게 하며;상기 샘플에 대한 그래디언트의 결정된 값에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록에 대한 적응적 루프 필터를 결정하게 하고; 그리고결정된 상기 적응적 루프 필터를 상기 비디오 데이터의 재구성된 블록에 적용하여 비디오 데이터의 필터링된 블록을 생성하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, NAN</engName><name>후 난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/816,728</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/814,597</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1031540-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.10.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0162684-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.02.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0198090-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.02.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0198089-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.15</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0671537-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.09.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1062884-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1062885-01</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217028612.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932dc7cd6a21062f7768e5906e576b56932197e85516f78e8d8b6147ef613271e5e1df57a35ab075dbae20507815ddab2c1ec833ab63cb5e29</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf870f06dc378578f942a3dd23ad7214200a4db99b1a795e40f2c45dde06a2f480e20b42e9c7b48013cdb37e75dd6b0e3f6e9393ccc30b9a4e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>