<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:06.296</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.10.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0135836</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이중 편파 위상 배열 안테나</inventionTitle><inventionTitleEng>DUAL POLARIZED PHASED ARRAY ANTENNA</inventionTitleEng><openDate>2025.05.14</openDate><openNumber>10-2025-0067029</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 5/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 9/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 21/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 3/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 3/28</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 패치 안테나는 상부 패치 방사체, 상부 패치 방사체 아래의 하부 패치 방사체, 하부 패치 방사체 아래의 상부 급전 층, 상부 급전 층 아래의 접지면, 및 상기 접지면 아래의 하부 급전 층을 포함한다. 상부 급전 층은 제1 급전 라인을 상부 패치 방사체에 결합한다. 접지면에는 직교 편파를 얻기 위해 직교 방향으로 슬롯 개구가 있다. 하부 급전 층은 제2 급전 라인을 하부 패치 방사체에 결합한다. 상부 급전 층은 일방향으로 접지면 슬롯 개구를 통해 하부 패치 방사체에 결합되고, 하부 급전 층은 직교 방향으로 접지면 슬롯 개구를 통해 하부 패치 방사체에 결합된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 패치 안테나로서, 복수의 적층 안테나 요소를 포함하고, 상기 복수의 적층 안테나 요소는,상부 패치 방사체;상기 상부 패치 방사체 아래의 하부 패치 방사체;제1 급전 라인을 상기 상부 패치 방사체에 결합하도록 구성되는 상기 하부 패치 방사체 아래의 상부 급전 층;직교 편파를 획득하도록 제1 방향으로 상기 접지면을 따라 적어도 하나의 슬롯 개구 및 상기 제1 방향과 직교하는 제2 방향으로 상기 접지면을 따라 적어도 하나의 슬롯 개구를 갖는 상기 상부 급전 아래의 접지면; 및제2 급전 라인을 상기 하부 패치 방사체에 결합하도록 구성된 상기 접지면 아래의 하부 급전 층을 포함하고,상기 상부 급전 층은 상기 제1 방향으로 상기 접지면을 따라 상기 적어도 하나의 슬롯 개구를 통해 상기 하부 패치 방사체에 결합되고, 상기 하부 급전 층은 상기 제2 방향으로 상기 접지면을 따라 상기 적어도 하나의 슬롯 개구를 통해 상기 하부 패치 방사체에 결합되는, 패치 안테나.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 안테나 요소는 캐비티 내에 위치되는, 패치 안테나.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 상부 패치 방사체 위에 상단 유전체 층을 더 포함하는, 패치 안테나.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 방향과 상기 제2 방향은 상기 접지면의 대각선과 정렬되어, 상기 상부 패치 방사체와 상기 하부 패치 방사체는 각각 +45도 편파 및 -45도 편파를 갖는, 패치 안테나.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 직교 방향은 상기 접지면의 수평 및 수직 축에 대해 회전되는, 패치 안테나.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상부 급전 층에 인가되는 신호의 위상과 진폭 중 적어도 하나를 조정하도록 구성된 제1 송신/수신(T/R) 모듈 및 상기 하부 급전 층에 인가되는 신호의 위상과 진폭 중 적어도 하나를 조정하도록 구성된 제2 T/R 모듈을 더 포함하는, 패치 안테나.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상부 패치 방사체는 에어 갭과 유전체 층 중 하나에 의해 상기 하부 패치 방사체와 분리되는, 패치 안테나.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하부 패치 방사체는 에어 갭과 유전체 층 중 하나에 의해 상기 상부 급전 층과 분리되는, 패치 안테나.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상부 급전 층과 상기 접지면 사이에 제1 기판 층을 더 포함하는, 패치 안테나.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하부 급전 층과 상기 접지면 사이에 제2 기판 층을 더 포함하는, 패치 안테나.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상부 패치 방사체와 상기 하부 패치 방사체는 금속 층을 포함하는, 패치 안테나.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상부 제1 패치 방사체 및 상기 하부 패치 방사체를 그 각각의 중심을 통해 상기 접지면 위에서 지지하는 기계적 지지 요소를 더 포함하는, 패치 안테나.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 위상 배열 안테나로서,패치 안테나 어레이를 포함하고, 상기 패치 안테나 각각은, 상부 패치 방사체; 상기 상부 패치 방사체 아래의 하부 패치 방사체; 및 상기 하부 패치 방사체 아래의 접지면을 각각 포함하고, 상기 접지면은 제1 방향으로 상기 접지면을 따라 적어도 하나의 슬롯 개구 및 상기 제1 방향과 실질적으로 직교하는 제2 방향으로 상기 접지면을 따라 적어도 하나의 슬롯 개구를 포함하고, 상기 하부 패치 방사체는 상기 하부 패치 방사체와 상기 접지면 사이에 위치된 상부 급전 층에 그리고 상기 직교 방향 중 각각의 방향을 따라 슬롯 개구를 통해 상기 접지면 아래에 위치된 하부 급전 층에 결합되고; 상기 복수의 패치 안테나의 각각의 상부 급전 층 및 각각의 하부 급전 층과 연관된 복수의 송신/수신(T/R) 모듈은 각각의 제어 신호에 따라 상기 상부 패치 방사체 및 상기 하부 패치 방사체에 인가된 신호의 각각의 위상 및 각각의 진폭 중 적어도 하나를 조정하도록 구성되어 상기 위상 배열 안테나의 빔을 조향하는, 위상 배열 안테나.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 패치 안테나 각각은 각각의 캐비티에 위치되는, 위상 배열 안테나.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 패치 안테나 각각은 상기 상부 패치 방사체 위에 각각의 상단 유전체 층을 포함하는, 위상 배열 안테나.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 신호를 생성하여 지정된 스캔 각도를 얻도록 구성된 빔 조향 제어기를 더 포함하는, 위상 배열 안테나.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 패치 안테나 중 적어도 하나에 대해, 상기 상부 패치 방사체와 상기 하부 패치 방사체는 각각 +45도 편파 및 -45도 편파를 갖도록 구성되는, 위상 배열 안테나.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 패치 안테나 중 적어도 하나에 대해, 상기 직교 방향은 상기 접지면의 수평 및 수직 축에 대해 회전되는, 위상 배열 안테나.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 복수의 패치 안테나 사이에서 이어지는 적어도 하나의 교정 라인을 더 포함하고, 상기 패치 안테나 중 적어도 하나에 대해, 상기 상부 급전 층과 상기 하부 급전 층 둘 모두에 대한 전파 매개변수는 동일한 교정 라인을 사용하여 교정되는, 위상 배열 안테나.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 위상 배열 안테나를 조향하기 위한 방법으로서,위상 배열 안테나에 대한 각각의 제어 신호를 생성하는 단계를 포함하고, 상기 위상 배열 안테나는, 직교 편파 신호를 방출하도록 구성된 패치 안테나 어레이를 포함하고, 상기 패치 안테나 각각은,  상부 패치 방사체;  상기 상부 패치 방사체 아래의 하부 패치 방사체; 및  상기 하부 패치 방사체 아래의 접지면을 각각 포함하고, 상기 접지면은 제1 방향으로 상기 접지면을 따라 적어도 하나의 슬롯 개구 및 상기 제1 방향과 실질적으로 직교하는 제2 방향으로 상기 접지면을 따라 적어도 하나의 슬롯 개구를 포함하고, 상기 하부 패치 방사체는 상기 하부 패치 방사체와 상기 접지면 사이에 위치된 상부 급전 층에 그리고 상기 직교 방향 중 각각의 방향을 따라 슬롯 개구를 통해 상기 접지면 아래에 위치된 하부 급전 층에 결합되고; 상기 복수의 패치 안테나의 각각의 상부 급전 층 및 각각의 하부 급전 층과 연관된 복수의 송신/수신(T/R) 모듈은 각각의 제어 신호에 따라 상기 상부 패치 방사체 및 상기 하부 패치 방사체에 인가된 각각의 위상 및 각각의 진폭 신호 중 적어도 하나를 조정하도록 구성되고;상기 생성된 제어 신호를 상기 각각의 T/R 모듈에 제공하여 지정된 스캔 각도를 얻는 단계를 포함하는, 위상 배열 안테나를 조향하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 패치 안테나 중 적어도 하나에 대해, 상기 상부 패치 방사체와 상기 하부 패치 방사체는 각각 +45도 편파 및 -45도 편파를 갖도록 구성되는, 위상 배열 안테나를 조향하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 패치 안테나 각각은 각각의 캐비티에 위치되는, 위상 배열 안테나를 조향하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 패치 안테나 각각은 상기 상부 패치 방사체 위에 상단 유전체 층을 포함하는, 위상 배열 안테나를 조향하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 위상 배열 패치 안테나는 상기 복수의 패치 안테나 사이에서 이어지는 적어도 하나의 교정 라인을 더 포함하고, 상기 방법은 동일한 교정 라인을 사용하여 상기 편파 각각에 대한 각각의 보정 계수를 계산하는 단계를 더 포함하는, 위상 배열 안테나를 조향하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 위상 배열 안테나를 교정하기 위한 방법으로서, 상기 위상 배열 안테나는 패치 안테나 어레이를 포함하며, 상기 패치 안테나 어레이는 상기 패치 안테나의 각각의 접지면의 수평 및 수직 축에 대해 회전된 직교 편파 신호를 수신 및 송신하도록 구성되고, 상기 방법은,상기 패치 안테나 각각에 대해, 교정 라인을 사용하여, 상기 패치 안테나를 활성화하여 상기 편파 중 제1 편파에 대한 제1 교정 신호를 얻는 단계; 상기 교정 라인을 사용하여, 상기 패치 안테나를 활성화하여 상기 편파 중 제2 편파에 대한 제2 교정 신호를 얻는 단계; 및 상기 제1 및 제2 교정 신호로부터 상기 편파 각각에 대한 각각의 전파 매개변수를 결정하는 단계를 포함하고; 상기 결정된 전파 매개변수를 상기 위상 배열 안테나의 빔 조향 제어기에 보정 계수로서 제공함으로써 동일한 교정 라인을 사용하여 상기 직교 편파 둘 모두에 대한 교정을 수행하는 단계를 포함하는, 위상 배열 안테나를 교정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 안테나 송신 모드를 교정하기 위해, 상기 패치 안테나는 상기 제1 및 제2 편파에 대해 각각의 송신/수신(T/R) 모듈을 통해 상기 패치 안테나에 무선 주파수(RF: radio frequency) 신호를 입력하여 활성화되고, 상기 제1 및 제2 교정 신호는 상기 교정 라인에서 검출되는, 위상 배열 안테나를 교정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항에 있어서, 안테나 수신 모드를 교정하기 위해, 상기 패치 안테나는 상기 교정 라인에 RF 신호를 입력하여 활성화되고, 상기 제1 및 제2 교정 신호는 상기 제1 및 제2 편파에 대해 각각의 송신/수신(T/R) 모듈에 의해 출력되는, 위상 배열 안테나를 교정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전파 매개변수는 상기 교정 신호와 상기 패치 안테나를 활성화하는 데 사용된 신호의 각각의 위상 간의 차이 및 상기 교정 신호와 상기 패치 안테나를 활성화하는 데 사용된 상기 신호의 각각의 진폭 간의 차이 중 적어도 하나로부터 파생되는, 위상 배열 안테나를 교정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 각각의 전파 매개변수를 결정하는 단계는 상기 제1 및 제2 교정 신호의 디지털 신호 처리에 의해 수행되는, 위상 배열 안테나를 교정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 각각의 전파 매개변수를 결정하는 단계는 상기 제1 및 제2 교정 신호의 아날로그 처리에 의해 수행되는, 위상 배열 안테나를 교정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제25항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 패치 안테나 중 적어도 하나는,상부 패치 방사체;상기 상부 패치 방사체 아래의 하부 패치 방사체;제1 급전 라인을 상기 상부 패치 방사체에 결합하도록 구성되는 상기 하부 패치 방사체 아래의 상부 급전 층;제1 방향으로 상기 접지면을 따라 적어도 하나의 슬롯 개구 및 상기 제1 방향과 직교하는 제2 방향으로 상기 접지면을 따라 적어도 하나의 슬롯 개구를 가지는 상기 상부 급전 아래의 접지면, 상기 접지면의 수평 및 수직 축에 대해 회전되는 제1 및 제2 방향; 및제2 급전 라인을 상기 하부 패치 방사체에 결합하도록 구성된 상기 접지면 아래의 하부 급전 층을 포함하고,상기 상부 급전 층은 상기 제1 방향으로 상기 접지면을 따라 상기 적어도 하나의 슬롯 개구를 통해 상기 하부 패치 방사체에 결합되고, 상기 하부 급전 층은 상기 제2 방향으로 상기 접지면을 따라 상기 적어도 하나의 슬롯 개구를 통해 상기 하부 패치 방사체에 결합되는, 위상 배열 안테나를 교정하기 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>이스라엘 ***** 아슈도드, 피.오. 박스 ***, 이츠학 하나시 불바드 ***</address><code>520050378161</code><country>이스라엘</country><engName>Elta Systems Ltd.</engName><name>엘타 시스템즈 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘 ******* ...</address><code> </code><country> </country><engName>Reuven BAUER</engName><name>루벤 바우어</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **-*(역삼동, AIP빌딩)</address><code>920091000214</code><country>대한민국</country><engName>AIP Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인에이아이피</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>이스라엘</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>308374</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.10.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1088298-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1091263-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(WIPO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(WIPO)</documentName><receiptDate>2024.10.08</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9010900-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.04.17</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.06.26</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0155847-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0941284-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240135836.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fd389e8834c6e75aac1ead5bc60e991991d0b9dbe3d59574379576cf10ca7e667244b05cdd092bc72cdd5c2784b2a8e8babb68c5e56a2448</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf445854bf8f322c6256dec3318b8c2e07bdd836aab022fc6d094a0735f30317aee07d354cc834792f394a8fcbc8bfe28bba02e7cdff64b79f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>