<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:47.247</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.02.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7009378</applicationNumber><claimCount>13</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>타임 도메인 자원의 결정 방법, 장치, 및 단말 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>TIME DOMAIN RESOURCE DETERMINATION METHOD AND APPARATUS, AND TERMINAL DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.10.12</openDate><openNumber>10-2022-0138044</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.01.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.03.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0446</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0453</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0457</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 실시예는 타임 도메인 자원의 결정 방법 및 장치, 단말 기기를 제공하고, 상기 타임 도메인 자원의 결정 방법은, 단말 기기가 제1 주기 내의 제1 타임 슬롯 집합을 결정하는 단계; 및 상기 단말 기기는 제1 비트맵에 따라 상기 제1 타임 슬롯 집합에서 부분 타임 슬롯을 선택하고, 상기 부분 타임 슬롯으로 리소스 풀의 타임 도메인 자원을 구성하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.08.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021159281</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.02.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/074765</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 타임 도메인 자원의 결정 방법으로서, 상기 타임 도메인 자원의 결정 방법은,단말 기기가 제1 주기 내의 제1 타임 슬롯 집합을 결정하는 단계; 및상기 단말 기기는 제1 비트맵에 따라 상기 제1 타임 슬롯 집합에서 부분 타임 슬롯을 선택하고, 상기 부분 타임 슬롯으로 리소스 풀의 타임 도메인 자원을 구성하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 단말 기기가 제1 주기 내의 제1 타임 슬롯 집합을 결정하는 단계는,상기 단말 기기는 제1 주기 내의 제1 타임 슬롯 집합을 으로 결정하는 단계를 포함하고,이며, 상기 의 값은 상기 제1 주기 내에 포함된 서브 프레임 개수이고, 상기 의 값은 부분 대역폭(BWP)에서의 부반송파 간격에 기반하여 결정되는 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 타임 슬롯 집합에는 상기 제1 주기에서 아래 타임 슬롯을 제외한 모든 타임 슬롯이 포함되고,제1 타입 타임 슬롯에 있어서, 상기 제1 타입 타임 슬롯은 사이드 링크 동기화 신호 블록(S-SSB)을 송신하기 위한 것이며,제2 타입 타임 슬롯에 있어서, 상기 제2 타입 타임 슬롯에서의 m 번째 심볼부터 시작되는 N 개의 연속적인 심볼에서 적어도 하나의 심볼은 업 링크 심볼이 아니고, m 및 N은 양의 정수이며, 0≤m003c#13이며,제3 타입 타임 슬롯에 있어서, 상기 제3 타입 타임 슬롯은 보류 타임 슬롯을 의미하는 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 주기에서 상기 제1 타입 타임 슬롯 및 상기 제2 타입 타임 슬롯을 제외한 모든 타임 슬롯은 아래 제2 타임 슬롯 집합 을 형성하고,상기 는 상기 제1 주기 내에 포함되는 상기 제1 타입 타임 슬롯의 개수를 의미하며, 상기 는 상기 제1 주기 내에 포함되는 상기 제2 타입 타임 슬롯의 개수를 의미하고,만약 이면, 상기 제2 타임 슬롯 집합에서의 타임 슬롯 은 상기 제3 타입 타임 슬롯에 속하며,이고, 이며, 상기 은 상기 제1 비트맵의 길이를 의미하는 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 제1 비트맵은 상기 리소스 풀의 타임 도메인 구성을 지시하기 위한 것이고,상기 단말 기기가 제1 비트맵에 따라 상기 제1 타임 슬롯 집합에서 부분 타임 슬롯을 선택하는 단계는, 상기 단말 기기가 제1 비트맵 에 따라, 리소스 풀에 속하는 타임 슬롯를 결정하는 단계를 포함하며, 이고, 는 을 만족하며,상기 는 상기 제1 주기 내에 포함되는 상기 제1 타입 타임 슬롯의 개수를 의미하고, 상기 는 상기 제1 주기 내에 포함되는 상기 제2 타입 타임 슬롯의 개수를 의미하며, 상기 은 상기 제1 주기 내에 포함되는 상기 제3 타입 타임 슬롯의 개수를 의미하고, 상기 은 상기 제1 비트맵의 길이를 나타내는 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 비트맵은 상기 제1 타임 슬롯 집합에서의 각 타임 슬롯에 주기적으로 매핑되고, 상기 제1 비트맵에서의 비트의 값이 제1 값이면 상기 비트에 대응되는 타임 슬롯은 상기 리소스 풀에 속하는 것을 나타내며, 상기 제1 비트맵에서의 비트의 값이 제2 값이면 상기 비트에 대응되는 타임 슬롯은 상기 리소스 풀에 속하지 않는 것을 나타내고,상기 제1 타임 슬롯 집합에 포함되는 타임 슬롯 개수 및 상기 제1 비트맵의 길이는 정수 배의 관계를 만족하는 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 타임 도메인 자원의 결정 방법은,상기 단말 기기는 상기 리소스 풀에 대응되는 제1 구성 파라미터를 결정하는 단계 - 상기 제1 구성 파라미터에 포함되는 값은 자원 예약 주기를 결정하기 위한 것이고, 상기 제1 구성 파라미터는 적어도 하나의 0이 아닌 값을 포함함 - ; 및 상기 단말 기기는 상기 리소스 풀에 대응되는 제2 구성 파라미터를 결정하는 단계 - 상기 제2 구성 파라미터는 활성화 상태로 설정되고, 상기 활성화 상태는 상기 단말 기기가 하나의 전송 블록(TB)의 사이드 링크 제어 정보(SCI)를 스케줄링 하는 것을 통해 다른 하나의 TB 초기 전송을 위한 자원을 예약 가능한 것을 지시하기 위한 것임 - 중 적어도 하나를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 제1 타임 슬롯 집합에는 상기 제1 주기에서 아래 타임 슬롯을 제외한 모든 타임 슬롯이 포함되고,제1 타입 타임 슬롯에 있어서, 상기 제1 타입 타임 슬롯은 S-SSB를 송신하기 위한 것이며,제2 타입 타임 슬롯에 있어서, 상기 제2 타입 타임 슬롯에서의 m 번째 심볼부터 시작되는 N 개의 연속적인 심볼에서 적어도 하나의 심볼은 업 링크 심볼이 아니고, m 및 N은 양의 정수이며, 0≤m003c#13인 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 비트맵은 상기 리소스 풀의 타임 도메인 구성을 지시하기 위한 것이고,상기 단말 기기는 제1 비트맵에 따라 상기 제1 타임 슬롯 집합에서 부분 타임 슬롯을 선택하는 단계는,상기 단말 기기는 제1 비트맵 에 따라, 리소스 풀에 속하는 타임 슬롯 를 결정하는 단계를 포함하며,이고, 는 을 만족하며,상기 는 상기 제1 주기 내에 포함되는 상기 제1 타입 타임 슬롯의 개수를 의미하고, 상기 는 상기 제1 주기 내에 포함되는 상기 제2 타입 타임 슬롯의 개수를 의미하는 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서, 상기 제1 비트맵은 상기 제1 타임 슬롯 집합에서의 각 타임 슬롯에 주기적으로 매핑되고, 상기 제1 비트맵에서의 비트의 값이 제1 값이면 상기 비트에 대응되는 타임 슬롯은 상기 리소스 풀에 속하는 것을 나타내며, 상기 제1 비트맵에서의 비트의 값이 제2 값이면 상기 비트에 대응되는 타임 슬롯은 상기 리소스 풀에 속하지 않는 것을 나타내고;상기 제1 타임 슬롯 집합에 포함되는 타임 슬롯 개수 및 상기 제1 비트맵의 길이가 정수 배의 관계를 만족하지 않는 경우, 상기 제1 비트맵이 상기 제1 타임 슬롯 집합의 마지막 타임 슬롯에 매핑된 다음, 상기 제1 비트맵에서 상기 제1 타임 슬롯 집합을 초과하는 부분 비트맵은 절단되는 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 타임 도메인 자원의 결정 방법은,상기 단말 기기는 상기 리소스 풀에 대응되는 제1 구성 파라미터를 결정하는 단계 - 상기 제1 구성 파라미터에 포함되는 값은 자원 예약 주기를 결정하기 위한 것이며, 상기 제1 구성 파라미터에 포함되는 값은 모두 0임 - ; 및상기 단말 기기는 상기 리소스 풀에 대응되는 제2 구성 파라미터를 결정하는 단계 - 상기 제2 구성 파라미터는 비활성화 상태로 설정되며, 상기 비활성화 상태는 상기 단말 기기가 하나의 전송 블록(TB)의 사이드 링크 제어 정보(SCI)를 스케줄링 하는 것을 통해 다른 하나의 TB 초기 전송을 위한 자원을 예약 불가한 것을 지시하기 위한 것임 - 중 적어도 하나를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 M의 값은 10240인 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 주기는 하나의 시스템 프레임 번호(SFN) 주기 또는 하나의 다이렉트 프레임 번호(DFN) 주기인 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 타임 도메인 자원의 결정 장치로서, 상기 타임 도메인 자원의 결정 장치는,제1 주기 내의 제1 타임 슬롯 집합을 결정하고; 제1 비트맵에 따라 상기 제1 타임 슬롯 집합에서 부분 타임 슬롯을 선택하며, 상기 부분 타임 슬롯으로 리소스 풀의 타임 도메인 자원을 구성하기 위한 결정 유닛을 포함하는 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 결정 유닛은, 제1 주기 내의 제1 타임 슬롯 집합을 으로 결정하기 위한 것이고,이며, 상기 의 값은 상기 제1 주기 내에 포함된 서브 프레임 개수이고, 상기 의 값은 BWP에서의 부반송파 간격에 기반하여 결정되는 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 제1 타임 슬롯 집합에는 상기 제1 주기에서 아래 타임 슬롯을 제외한 모든 타임 슬롯이 포함되고,제1 타입 타임 슬롯에 있어서, 상기 제1 타입 타임 슬롯은 사이드 링크 동기화 신호 블록(S-SSB)를 송신하기 위한 것이며,제2 타입 타임 슬롯에 있어서, 상기 제2 타입 타임 슬롯에서의 m 번째 심볼부터 시작되는 N 개의 연속적인 심볼에서 적어도 하나의 심볼은 업 링크 심볼이 아니고, m 및 N은 양의 정수이며, 0≤m003c#13이며,제3 타입 타임 슬롯에 있어서, 상기 제3 타입 타임 슬롯은 보류 타임 슬롯을 의미하는 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 주기에서 상기 제1 타입 타임 슬롯 및 상기 제2 타입 타임 슬롯을 제외한 모든 타임 슬롯은 아래 제2 타임 슬롯 집합 을 형성하고,상기 는 상기 제1 주기 내에 포함되는 상기 제1 타입 타임 슬롯의 개수를 의미하며, 상기 는 상기 제1 주기 내에 포함되는 상기 제2 타입 타임 슬롯의 개수를 의미하고,만약 이면, 상기 제2 타임 슬롯 집합에서의 타임 슬롯 은 상기 제3 타입 타임 슬롯에 속하며,이고, 이며, 상기 은 상기 제1 비트맵의 길이를 의미하는 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 제1 비트맵은 상기 리소스 풀의 타임 도메인 구성을 지시하기 위한 것이고,상기 결정 유닛은, 제1 비트맵 에 따라, 리소스 풀에 속하는 타임 슬롯를 결정하기 위한 것이며, 이고, 는 을 만족하며,상기 는 상기 제1 주기 내에 포함되는 상기 제1 타입 타임 슬롯의 개수를 의미하고, 상기 는 상기 제1 주기 내에 포함되는 상기 제2 타입 타임 슬롯의 개수를 의미하며, 상기 은 상기 제1 주기 내에 포함되는 상기 제3 타입 타임 슬롯의 개수를 의미하고, 상기 은 상기 제1 비트맵의 길이를 나타내는 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 비트맵은 상기 제1 타임 슬롯 집합에서의 각 타임 슬롯에 주기적으로 매핑되고, 상기 제1 비트맵에서의 비트의 값이 제1 값이면 상기 비트에 대응되는 타임 슬롯은 상기 리소스 풀에 속하는 것을 나타내며, 상기 제1 비트맵에서의 비트의 값이 제2 값이면 상기 비트에 대응되는 타임 슬롯은 상기 리소스 풀에 속하지 않는 것을 나타내고,상기 제1 타임 슬롯 집합에 포함되는 타임 슬롯 개수 및 상기 제1 비트맵의 길이는 정수 배의 관계를 만족하는 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결정 유닛은 또한, 상기 리소스 풀에 대응되는 제1 구성 파라미터를 결정하고, 상기 제1 구성 파라미터에 포함되는 값은 자원 예약 주기를 결정하기 위한 것이며, 상기 제1 구성 파라미터는 적어도 하나의 0이 아닌 값을 포함하는 것; 및 상기 리소스 풀에 대응되는 제2 구성 파라미터를 결정하고, 상기 제2 구성 파라미터는 활성화 상태로 설정되며, 상기 활성화 상태는 상기 단말 기기가 하나의 TB의 SCI를 스케줄링 하는 것을 통해 다른 하나의 TB 초기 전송을 위한 자원을 예약 가능한 것을 지시하기 위한 것 중 적어도 하나를 위한 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항에 있어서, 상기 제1 타임 슬롯 집합에는 상기 제1 주기에서 아래 타임 슬롯을 제외한 모든 타임 슬롯이 포함되고,제1 타입 타임 슬롯에 있어서, 상기 제1 타입 타임 슬롯은 S-SSB를 송신하기 위한 것이며,제2 타입 타임 슬롯에 있어서, 상기 제2 타입 타임 슬롯에서의 m 번째 심볼부터 시작되는 N 개의 연속적인 심볼에서 적어도 하나의 심볼은 업 링크 심볼이 아니고, m 및 N은 양의 정수이며, 0≤m003c#13인 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제1 비트맵은 상기 리소스 풀의 타임 도메인 구성을 지시하기 위한 것이고,상기 결정 유닛은, 제1 비트맵 에 따라, 리소스 풀에 속하는 타임 슬롯 를 결정하기 위한 것이며,이고, 는 을 만족하며,상기 는 상기 제1 주기 내에 포함되는 상기 제1 타입 타임 슬롯의 개수를 의미하고, 상기 는 상기 제1 주기 내에 포함되는 상기 제2 타입 타임 슬롯의 개수를 의미하는 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서, 상기 제1 비트맵은 상기 제1 타임 슬롯 집합에서의 각 타임 슬롯에 주기적으로 매핑되고, 상기 제1 비트맵에서의 비트의 값이 제1 값이면 상기 비트에 대응되는 타임 슬롯은 상기 리소스 풀에 속하는 것을 나타내며, 상기 제1 비트맵에서의 비트의 값이 제2 값이면 상기 비트에 대응되는 타임 슬롯은 상기 리소스 풀에 속하지 않는 것을 나타내고,상기 제1 타임 슬롯 집합에 포함되는 타임 슬롯 개수 및 상기 제1 비트맵의 길이가 정수 배의 관계를 만족하지 않는 경우, 상기 제1 비트맵이 상기 제1 타임 슬롯 집합의 마지막 타임 슬롯에 매핑된 다음, 상기 제1 비트맵에서 상기 제1 타임 슬롯 집합을 초과하는 부분 비트맵은 절단되는 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결정 유닛은 또한, 상기 리소스 풀에 대응되는 제1 구성 파라미터를 결정하고, 상기 제1 구성 파라미터에 포함되는 값은 자원 예약 주기를 결정하기 위한 것이며, 상기 제1 구성 파라미터에 포함되는 값은 모두 0인 것, 및 상기 리소스 풀에 대응되는 제2 구성 파라미터를 결정하고, 상기 제2 구성 파라미터는 비활성화 상태로 설정되며, 상기 비활성화 상태는 상기 단말 기기가 하나의 TB의 SCI를 스케줄링 하는 것을 통해 다른 하나의 TB 초기 전송을 위한 자원을 예약 불가한 것을 지시하기 위한 것 중 적어도 하나를 위한 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제15항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 M의 값은 10240인 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제14항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 주기는 하나의 SFN 주기 또는 하나의 DFN 주기인 것을 특징으로 하는, 타임 도메인 자원의 결정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 단말 기기로서, 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 것이며, 상기 프로세서는 상기 메모리에 저장된 컴퓨터 프로그램을 호출하고 작동하여, 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 타임 도메인 자원의 결정 방법을 실행하기 위한 것을 특징으로 하는, 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 칩으로서, 메모리로부터 컴퓨터 프로그램을 호출하고 작동하여, 상기 칩이 장착되어 있는 기기로 하여금 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 타임 도메인 자원의 결정 방법을 실행하도록 하기 위한 프로세서를 포함하는 것을 특징으로 하는, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 것이고, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 타임 도메인 자원의 결정 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 컴퓨터 프로그램 명령어를 포함하고, 상기 컴퓨터 프로그램 명령어는 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 타임 도메인 자원의 결정 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 타임 도메인 자원의 결정 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 광동 ******, 동관, 창안, 우샤, 하이빈 로드, 넘버 **</address><code>520160675505</code><country>중국</country><engName>GUANGDONG OPPO MOBILE TELECOMMUNICATIONS CORP., LTD.</engName><name>광동 오포 모바일 텔레커뮤니케이션즈 코포레이션 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국,...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHAO, Zhenshan</engName><name>자오, 쩐샨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>호주, 빅토리아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>LIN, Huei-Ming</engName><name>린, 훼이-밍</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 사평대로 ***, *층 (반포동)</address><code>920161000615</code><country>대한민국</country><engName>Jipyong Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인지평</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0303464-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.09.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0136423-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0061410-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0061361-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.03</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0333305-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0498793-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0498794-79</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227009378.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939fba00578b867a392d8fa5e44b33066cbeb3126555e430fa186d428d471d77df70aa75660becd9b7e0f5fb0388846402aebd04dac2ba4350</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8eb99f7292cd0423aa33d98a14afab0f0e09bef917e124691c39090442e9a96907362eaec227eba27cfee1005db018b173ee2436bd7626fb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>