<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:41.5541</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0143451</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>저주파 비분리 변환 및 다중 변환 선택 교착 방지</inventionTitle><inventionTitleEng>LOW FREQUENCY NON-SEPARABLE TRANSFORM AND MULTIPLE TRANSFORM SELECTION DEADLOCK PREVENTION</inventionTitleEng><openDate>2023.06.12</openDate><openNumber>10-2023-0084025</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/184</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/122</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 저주파 비분리 변환 및 다중 변환 선택 교착 방지를 설명한다. 시스템들 및 방법들은 비디오 인코딩 및 디코딩 시스템의 인코딩 측에서 수행되는 변환 유형들이, 디코더 측에서 변환 파라미터들이 디코딩되기 전에 결정되는 것을 허용할 수 있다. 이것은 비트스트림에서 수신된 일부 또는 모든 변환 유닛(TU)의 역변환이 더 빠르게 수행되는 것을 허용할 수 있으며, 이는 비트스트림 버퍼에 대한 스트레스를 감소시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,비트스트림의 제1 인코딩된 비디오 데이터를 수신하는 단계;상기 제1 인코딩된 비디오 데이터의 제1 비디오 프레임의 제1 코딩 유닛(coding unit)(CU)을 디코딩하는 단계 - 상기 제1 CU는 제1 변환 유닛(transform unit)(TU) 및 제2 TU를 포함함 -;상기 제1 CU를 디코딩하는 것에 연관된 제1 디코딩된 데이터에 기초하여, 그리고 상기 제1 TU 및 상기 제2 TU를 디코딩하기 전에, 상기 제1 TU 및 상기 제2 TU에 대한 개별 변환 계수들을 생성하는 데 사용되는 제1 변환 유형을 결정하는 단계;상기 제1 TU를 디코딩하는 단계 - 상기 제1 TU를 디코딩하는 단계는 제1 변환 계수들을 식별하는 단계를 포함함 -;상기 제2 TU를 디코딩하는 단계 - 상기 제2 TU를 디코딩하는 단계는 제2 변환 계수들을 식별하는 단계를 포함함 -;상기 제1 변환 유형 및 상기 제1 변환 계수들에 기초하여, 상기 제1 TU의 제1 재구성된 픽셀 값들을 생성하는 단계; 및상기 제1 변환 유형 및 상기 제2 변환 계수들에 기초하여, 상기 제2 TU의 제2 재구성된 픽셀 값들을 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 변환 유형은 저주파 비분리 변환(Low Frequency Non-Separable Transform)(LFNST)이고, 상기 제1 변환 유형을 결정하는 단계는 상기 제1 디코딩된 데이터에 기초하여, 파티셔닝 트리 유형이 듀얼 크로마 트리가 아닌 것, 매트릭스 인트라 예측 기반 이미지 코딩의 사용을 나타내는 제1 플래그가 참의 값으로 설정되는 것, 또는 상기 LFNST의 제1 폭 또는 상기 LFNST의 제1 높이가 16 미만인 것 중 적어도 하나를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 변환 유형은 다중 변환 선택(Multi Transform Selection)(MTS)이고, 상기 제1 변환 유형을 결정하는 단계는 상기 제1 디코딩된 데이터에 기초하여, 파티셔닝 트리 유형이 듀얼 크로마 트리인 것, 인트라 서브 파티션 분할 유형이 분할 없음의 값으로 설정되지 않은 것, 서브블록 변환의 사용을 나타내는 제2 플래그가 참의 값으로 설정된 것, 또는 상기 MTS의 폭 또는 상기 MTS의 높이가 32 초과인 것 중 적어도 하나를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 비트스트림의 제2 인코딩된 비디오 데이터를 수신하는 단계;상기 제2 인코딩된 비디오 데이터의 제2 CU를 디코딩하는 단계 - 상기 제2 CU는 제3 TU 및 제4 TU를 포함함 -;상기 제3 TU를 디코딩하는 단계 - 상기 제3 TU를 디코딩하는 단계는 제3 변환 계수들을 식별하는 단계를 포함함 -;상기 제3 TU를 디코딩하는 것에 연관된 제2 디코딩된 데이터에 기초하여, 그리고 상기 제4 TU를 디코딩하기 전에, 상기 제3 TU에 대한 상기 제3 변환 계수들을 생성하는 데 사용되는 제2 변환 유형을 결정하는 단계; 및상기 제2 변환 유형 및 상기 제3 변환 계수들에 기초하여, 상기 제3 TU의 제3 재구성된 픽셀 값들을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제2 CU를 디코딩하는 것에 기초하여, 그리고 상기 제3 TU를 디코딩하기 전에, 상기 제2 변환 유형의 제1 폭 또는 제1 높이가 4 미만이거나 임계값 초과인 것, LFNST 인덱스의 존재를 나타내는 제3 플래그가 거짓의 값으로 설정되는 것, 또는 인터 예측 인코딩 모드가 사용된 것 중 적어도 하나를 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 CU의 디코딩에 기초하여 결정하는 단계는 상기 제2 변환 유형이 LFNST가 아님을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 제1 변환 유형은 LFNST이고, 상기 제2 변환 유형을 결정하는 단계는 인트라 예측 인코딩 모드가 사용되는 것, 상기 제2 CU의 크기가 64 x 64 이하인 것, 상기 CU가 6개 이하의 TU를 포함하는 것, 제4 플래그의 값이 1과 동일한 것, 및 상기 제2 변환 유형이 LFNST임을 나타내는 제5 플래그의 값이 0과 동일한 것 중 적어도 하나를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 	제1 변환 유형은 MTS이고, 상기 제2 변환 유형을 결정하는 단계는 인트라 예측 인코딩 모드가 사용되는 것, 상기 제2 CU의 크기가 32 x 32 이하인 것, 상기 CU가 3개 이하의 TU를 포함하는 것, 또는 상기 제3 TU 및 상기 제4 TU 둘 다가 16 x 16 미만의 변환 계수를 포함하는 것 중 적어도 하나를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비트스트림의 제3 인코딩된 비디오 데이터를 수신하는 단계;상기 제3 인코딩된 비디오 데이터의 제3 CU를 디코딩하는 단계 - 상기 제3 CU는 제5 TU 및 제6 TU를 포함함 -;상기 제5 TU를 디코딩하는 단계 - 상기 제5 TU를 디코딩하는 단계는 제4 변환 계수들을 식별하는 단계를 포함함 -;상기 제6 TU를 디코딩하는 단계 - 상기 제6 TU를 디코딩하는 단계는 제5 변환 계수들을 식별하는 단계를 포함함 -;상기 제3 인코딩된 비디오 데이터의 디코딩 신택스에 기초하여, 상기 제3 CU의 모든 TU를 디코딩한 후, 상기 제4 변환 계수들 및 상기 제5 변환 계수들을 생성하는 데 사용되는 제3 변환 유형을 결정하는 단계;상기 제3 변환 유형 및 상기 제4 변환 계수들에 기초하여, 상기 제5 TU의 제4 재구성된 픽셀 값들을 생성하는 단계; 및상기 제3 변환 유형 및 상기 제5 변환 계수들에 기초하여, 상기 제6 TU에 대한 제5 재구성된 픽셀 값들을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 시스템으로서,프로세서; 및컴퓨터 실행가능 명령어들을 저장한 메모리를 포함하고, 상기 컴퓨터 실행가능 명령어들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금:비트스트림의 제1 인코딩된 비디오 데이터를 수신하게 하고;상기 제1 인코딩된 비디오 데이터의 제1 비디오 프레임의 제1 코딩 유닛(CU)을 디코딩하게 하고 - 상기 제1 CU는 제1 변환 유닛(TU) 및 제2 TU를 포함함 -;상기 제1 CU를 디코딩하는 것에 연관된 제1 디코딩된 데이터에 기초하여, 그리고 상기 제1 TU 및 상기 제2 TU를 디코딩하기 전에, 상기 제1 TU 및 상기 제2 TU에 대한 개별 변환 계수들을 생성하는 데 사용되는 제1 변환 유형을 결정하게 하고;상기 제1 TU를 디코딩하게 하고 - 상기 제1 TU를 디코딩하는 것은 제1 변환 계수들을 식별하는 것을 포함함 -;상기 제2 TU를 디코딩하게 하고 - 상기 제2 TU를 디코딩하는 것은 제2 변환 계수들을 식별하는 것을 포함함 -;상기 제1 변환 유형 및 상기 제1 변환 계수들에 기초하여, 상기 제1 TU의 제1 재구성된 픽셀 값들을 생성하게 하고;상기 제1 변환 유형 및 상기 제2 변환 계수들에 기초하여, 상기 제2 TU의 제2 재구성된 픽셀 값들을 생성하게 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 변환 유형은 저주파 비분리 변환(LFNST)이고, 상기 제1 변환 유형을 결정하는 것은 상기 제1 디코딩된 데이터에 기초하여, 파티셔닝 트리 유형이 듀얼 크로마 트리가 아닌 것, 매트릭스 인트라 예측 기반 이미지 코딩의 사용을 나타내는 제1 플래그가 참의 값으로 설정되는 것, 또는 상기 LFNST의 제1 폭 또는 상기 LFNST의 제1 높이가 16 미만인 것 중 적어도 하나를 결정하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 제1 변환 유형은 다중 변환 선택(MTS)이고, 상기 제1 변환 유형을 결정하는 것은 상기 제1 디코딩된 데이터에 기초하여, 파티셔닝 트리 유형이 듀얼 크로마 트리인 것, 인트라 서브 파티션 분할 유형이 분할 없음의 값으로 설정되지 않은 것, 서브블록 변환의 사용을 나타내는 제2 플래그가 참의 값으로 설정된 것, 또는 상기 MTS의 폭 또는 상기 MTS의 높이가 32 초과인 것 중 적어도 하나를 결정하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행가능 명령어들은 상기 프로세서로 하여금:상기 비트스트림의 제2 인코딩된 비디오 데이터를 수신하게 하고;상기 제2 인코딩된 비디오 데이터의 제2 CU를 디코딩하게 하고 - 상기 제2 CU는 제3 TU 및 제4 TU를 포함함 -;상기 제3 TU를 디코딩하게 하고 - 상기 제3 TU를 디코딩하는 것은 제3 변환 계수들을 식별하는 것을 포함함 -;상기 제3 TU를 디코딩하는 것에 연관된 제2 디코딩된 데이터에 기초하여, 그리고 상기 제4 TU를 디코딩하기 전에, 상기 제3 TU에 대한 상기 제3 변환 계수들을 생성하는 데 사용되는 제2 변환 유형을 결정하게 하고; 상기 제2 변환 유형 및 상기 제3 변환 계수들에 기초하여, 상기 제3 TU의 제3 재구성된 픽셀 값들을 생성하게 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행가능 명령어들은 상기 프로세서로 하여금 또한:상기 제2 CU를 디코딩하는 것에 기초하여, 그리고 상기 제3 TU를 디코딩하기 전에, 상기 제2 변환 유형의 제1 폭 또는 제1 높이가 4 미만이거나 임계값 초과인 것, LFNST 인덱스의 존재를 나타내는 제3 플래그가 거짓의 값으로 설정되는 것, 또는 인터 예측 인코딩 모드가 사용된 것 중 적어도 하나를 결정하게 하고,상기 제2 CU를 디코딩하는 것에 기초하여 결정하는 것은 상기 제2 변환 유형이 LFNST가 아님을 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 제1 변환 유형은 LFNST이고, 상기 제2 변환 유형을 결정하는 것은 인트라 예측 인코딩 모드가 사용되는 것, 상기 제2 CU의 크기가 64 x 64 이하인 것, 상기 CU가 6개 이하의 TU를 포함하는 것, 제4 플래그의 값이 1과 동일한 것, 및 상기 제2 변환 유형이 LFNST임을 나타내는 제5 플래그의 값이 0과 동일한 것 중 적어도 하나를 결정하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 	제1 변환 유형은 MTS이고, 상기 제2 변환 유형을 결정하는 것은 인트라 예측 인코딩 모드가 사용되는 것, 상기 제2 CU의 크기가 32 x 32 이하인 것, 상기 CU가 3개 이하의 TU를 포함하는 것, 또는 상기 제3 TU 및 상기 제4 TU 둘 다가 16 x 16 미만의 변환 계수를 포함하는 것 중 적어도 하나를 결정하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행가능 명령어들은 상기 프로세서로 하여금 또한:상기 비트스트림의 제3 인코딩된 비디오 데이터를 수신하게 하고;상기 제3 인코딩된 비디오 데이터의 제3 CU를 디코딩하게 하고 - 상기 제3 CU는 제5 TU 및 제6 TU를 포함함 -;상기 제5 TU를 디코딩하게 하고 - 상기 제5 TU를 디코딩하는 것은 제4 변환 계수들을 식별하는 것을 포함함 -;상기 제6 TU를 디코딩하게 하고 - 상기 제6 TU를 디코딩하는 것은 제5 변환 계수들을 식별하는 것을 포함함 -;상기 제3 인코딩된 비디오 데이터의 디코딩 신택스에 기초하여, 상기 제3 CU의 모든 TU를 디코딩한 후, 상기 제4 변환 계수들 및 상기 제5 변환 계수들을 생성하는 데 사용되는 제3 변환 유형을 결정하게 하고;상기 제3 변환 유형 및 상기 제4 변환 계수들에 기초하여, 상기 제5 TU의 제4 재구성된 픽셀 값들을 생성하게 하고; 상기 제3 변환 유형 및 상기 제5 변환 계수들에 기초하여, 상기 제6 TU에 대한 제5 재구성된 픽셀 값들을 생성하게 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨터 실행가능 명령어들을 저장한 컴퓨터 판독가능 매체로서,상기 컴퓨터 실행가능 명령어들은 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 비트스트림의 제1 인코딩된 비디오 데이터를 수신하는 동작;상기 제1 인코딩된 비디오 데이터의 제1 비디오 프레임의 제1 코딩 유닛(CU)을 디코딩하는 동작 - 상기 제1 CU는 제1 변환 유닛(TU) 및 제2 TU를 포함함 -;상기 제1 CU를 디코딩하는 것에 연관된 제1 디코딩된 데이터에 기초하여, 그리고 상기 제1 TU 및 상기 제2 TU를 디코딩하기 전에, 상기 제1 TU 및 상기 제2 TU에 대한 개별 변환 계수들을 생성하는 데 사용되는 제1 변환 유형을 결정하는 동작;상기 제1 TU를 디코딩하는 동작 - 상기 제1 TU를 디코딩하는 동작은 제1 변환 계수들을 식별하는 동작을 포함함 -;상기 제2 TU를 디코딩하는 동작 - 상기 제2 TU를 디코딩하는 동작은 제2 변환 계수들을 식별하는 동작을 포함함 -;상기 제1 변환 유형 및 상기 제1 변환 계수들에 기초하여, 상기 제1 TU의 제1 재구성된 픽셀 값들을 생성하는 동작; 및상기 제1 변환 유형 및 상기 제2 변환 계수들에 기초하여, 상기 제2 TU의 제2 재구성된 픽셀 값들을 생성하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하는 결과를 초래하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 변환 유형은 저주파 비분리 변환(LFNST)이고, 상기 제1 변환 유형을 결정하는 동작은 상기 제1 디코딩된 데이터에 기초하여, 파티셔닝 트리 유형이 듀얼 크로마 트리가 아닌 것, 매트릭스 인트라 예측 기반 이미지 코딩의 사용을 나타내는 제1 플래그가 참의 값으로 설정되는 것, 또는 상기 LFNST의 제1 폭 또는 상기 LFNST의 제1 높이가 16 미만인 것 중 적어도 하나를 결정하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 제1 변환 유형은 다중 변환 선택(MTS)이고, 상기 제1 변환 유형을 결정하는 동작은 상기 제1 디코딩된 데이터에 기초하여, 파티셔닝 트리 유형이 듀얼 크로마 트리인 것, 인트라 서브 파티션 분할 유형이 분할 없음의 값으로 설정되지 않은 것, 서브블록 변환의 사용을 나타내는 제2 플래그가 참의 값으로 설정된 것, 또는 상기 MTS의 폭 또는 상기 MTS의 높이가 32 초과인 것 중 적어도 하나를 결정하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 컴퓨터 실행가능 명령어들은 상기 프로세서로 하여금 또한:상기 비트스트림의 제2 인코딩된 비디오 데이터를 수신하게 하고;상기 제2 인코딩된 비디오 데이터의 제2 CU를 디코딩하게 하고 - 상기 제2 CU는 제3 TU 및 제4 TU를 포함함 -;상기 제3 TU를 디코딩하게 하고 - 상기 제3 TU를 디코딩하는 것은 제3 변환 계수들을 식별하는 것을 포함함 -;상기 제3 TU를 디코딩하는 것에 연관된 제2 디코딩된 데이터에 기초하여, 그리고 상기 제4 TU를 디코딩하기 전에, 상기 제3 TU에 대한 상기 제3 변환 계수들을 생성하는 데 사용되는 제2 변환 유형을 결정하게 하고;상기 제2 변환 유형 및 상기 제3 변환 계수들에 기초하여, 상기 제3 TU의 제3 재구성된 픽셀 값들을 생성하게 하고;상기 제1 변환 유형에 기초하여, 상기 제3 TU의 역변환을 결정하게 하는,컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 ***** 산타클라라 미션 칼리지 블러바드 ****</address><code>519980776869</code><country>미국</country><engName>Intel Corporation</engName><name>인텔 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 폴솜...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Tsung-Han</engName><name>양, 청-한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 폴솜 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHRISTIAN, Felix Yohan</engName><name>크리스티안, 펠릭스 요한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 폴솜 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LO, Ken</engName><name>로, 켄</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/457,643</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1157070-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[특허법 제42조의3제2항,제42조의3제3항에 따른 국어번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1158591-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[임시명세서보정(특허)]보정서</documentName><receiptDate>2022.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1158602-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification for Deferment of Submission of Claims</documentEngName><documentName>청구범위 제출유예 안내서</documentName><receiptDate>2022.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0167139-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2022.11.09</receiptDate><receiptNumber>9-1-2022-9012879-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1216347-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220143451.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9392633e94811cd2ec815a5f3f58eb8d3144b7134d8bbf109ad2d65a87d87425c7bc9d368ad5dfbb1a9e0b6573c2f451fec4f922a1e984f46c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf02084a239b3c41fdd9753a48a1272dbfda8540f8c972b60c549b4062eca0b6815df27119a4ef49a070fbd48b69f263f41abef1ae452b83e2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>