<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:10:57.1057</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0059062</applicationNumber><claimCount>5</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>라이브 스트리밍 세션에서의 인공지능 모더레이터 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Artificial intelligence moderator device and method  in live streaming session</inventionTitleEng><openDate>2022.11.15</openDate><openNumber>10-2022-0151826</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/049</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2187</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 라이브 스트리밍 세션에서의 인공지능 모더레이터 장치 및 방법에 관한 것이다. 이를 위하여, 크리에이터의 라이브 세션 중에 크리에이터 클라이언트에서 생성되어 라이브 서비스 서버를 통해 송신되는 시계열의 영상 데이터인 크리에이터 영상 데이터를 입력 데이터로 하고 영상 상황 벡터를 출력 데이터로 하는 제1CNN 인코더와 제1RNN 인코더가 연속으로 결합된 형태의 영상 상황 벡터 생성 인공신경망 모듈과, 크리에이터의 라이브 세션 중에 크리에이터 영상 데이터와 싱크되어 라이브 서비스 서버를 통해 송신되는 시계열의 음성 데이터인 크리에이터 음성 데이터를 입력 데이터로 하고 음성 상황 벡터를 출력 데이터로 하는 제2CNN 인코더와 제2RNN 인코더가 연속으로 결합된 형태의 음성 상황 벡터 생성 인공신경망 모듈을 포함하는 크리에이터 상황 벡터 생성 모듈; 크리에이터의 라이브 세션 중에 게스트 클라이언트에서 생성되어 라이브 서비스 서버를 통해 송신되는 시계열의 채팅 텍스트 데이터인 실시간 채팅 데이터를 입력 데이터로 하고 게스트 상황 벡터를 출력 데이터로 하는 제3CNN 인코더와 제3RNN 인코더가 연속으로 결합된 형태의 게스트 상황 벡터 생성 인공신경망 모듈을 포함하는 게스트 상황 벡터 생성 모듈;을 제공할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 크리에이터의 라이브 세션 중에 크리에이터 클라이언트에서 생성되어 라이브 서비스 서버를 통해 송신되는 시계열의 영상 데이터인 크리에이터 영상 데이터를 입력 데이터로 하고 영상 상황 벡터를 출력 데이터로 하는 제1CNN 인코더와 제1RNN 인코더가 연속으로 결합된 형태의 영상 상황 벡터 생성 인공신경망 모듈과, 상기 크리에이터의 상기 라이브 세션 중에 상기 크리에이터 영상 데이터와 싱크되어 상기 라이브 서비스 서버를 통해 송신되는 시계열의 음성 데이터인 크리에이터 음성 데이터를 입력 데이터로 하고 음성 상황 벡터를 출력 데이터로 하는 제2CNN 인코더와 제2RNN 인코더가 연속으로 결합된 형태의 음성 상황 벡터 생성 인공신경망 모듈을 포함하는 크리에이터 상황 벡터 생성 모듈;상기 크리에이터의 상기 라이브 세션 중에 게스트 클라이언트에서 생성되어 상기 라이브 서비스 서버를 통해 송신되는 시계열의 채팅 텍스트 데이터인 실시간 채팅 데이터를 입력 데이터로 하고 게스트 상황 벡터를 출력 데이터로 하는 제3CNN 인코더와 제3RNN 인코더가 연속으로 결합된 형태의 게스트 상황 벡터 생성 인공신경망 모듈을 포함하는 게스트 상황 벡터 생성 모듈; 상기 크리에이터 상황 벡터 및 상기 게스트 상황 벡터의 결합(concatenate)을 입력 데이터로 하고 어텐션 적용 벡터를 출력 데이터로 하는 제4CNN 인코더를 포함하는 형태의 어텐션 적용 벡터 생성 인공신경망 모듈을 포함하는 어텐션 적용 벡터 생성 모듈; 및특정 음절 step의 인터렉션 데이터를 입력 데이터로 입력받고 hidden state vector를 출력하는 제5RNN 인코더; 및 상기 특정 음절 step의 인터렉션 데이터를 입력받아 생성된 상기 제5RNN 인코더의 상기 hidden state vector를 기초로 상기 어텐션 적용 벡터 생성 모듈에서 생성된 상기 어텐션 적용 벡터와 상기 제5RNN 인코더의 hidden state vector의 concatenate 된 벡터를 입력 데이터로 하여 다음 음절 step의 인터렉션 데이터를 출력하는 RNN 디코더를 포함하는 형태의 인터렉션 생성 인공신경망 모듈을 포함하는 인터렉션 생성 모듈; 을 포함하고,상기 어텐션 적용 벡터 생성 모듈은 상기 제5RNN 인코더의 상기 hidden state vector를 상기 크리에이터 상황 벡터 및 상기 게스트 상황 벡터와 함께 입력 데이터로 하며, 상기 인터렉션 생성 모듈에서 생성된 상기 인터렉션 데이터는 상기 라이브 서비스 서버를 통해 상기 크리에이터 클라이언트와 상기 게스트 클라이언트에 표시되는 것을 특징으로 하는, 라이브 스트리밍 세션에서의 인공지능 모더레이터 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 인터렉션 데이터는 게임/퀴즈/클래스 등 테마 추천, 크리에이터-게스트 간 네트워킹 유도 및 라이브 세션 진행 중 적어도 하나를 수행하는 특정 문장으로 구성되는 것을 특징으로 하는, 라이브 스트리밍 세션에서의 인공지능 모더레이터 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 크리에이터 클라이언트 또는 상기 게스트 클라이언트의 애플리케이션 모듈의 레이아웃은, 하단에 채팅 입력 영역, 그 위에 상기 게스트들의 채팅을 실시간으로 표시해주는 채팅 표시 영역, 그 위에 상기 인터렉션 데이터를 표시해주는 인공지능 모더레이터 인터렉션 표시 영역, 상기 채팅 표시 영역과 상기 인터렉션 표시 영역의 저면에 크리에이터 라이브 스트림 표시 영역이 구성될 수 있고, 상기 채팅 표시 영역과 상기 인터렉션 표시 영역은 투명하게 구성되어 상기 크리에이터 라이브 스트림 표시 영역과 함께 겹쳐서 디스플레이 될 수 있도록 구성되는 것을 특징으로 하는, 라이브 스트리밍 세션에서의 인공지능 모더레이터 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 크리에이터 상황 벡터 생성 모듈, 상기 게스트 상황 벡터 생성 모듈, 상기 어텐션 적용 벡터 생성 모듈, 상기 인터렉션 생성 모듈의 학습 세션에서는, 크리에이터 상황별 인공지능 모더레이터의 인터렉션을 기설정하여 상기 크리에이터의 상황별 상기 크리에이터 영상 데이터 및 상기 크리에이터 음성 데이터에 크리에이터 상황 인터렉션에 대한 레이블링(labeling)을 수행하고 게스트 상황별 인공지능 모더레이터의 인터렉션을 기설정하여 상기 게스트의 상황별 상기 실시간 채팅 데이터에 게스트 상황 인터렉션에 대한 레이블링(labeling)을 수행하여 학습 데이터를 구성하고,상기 학습 데이터 중 상기 크리에이터 영상 데이터, 상기 크리에이터 음성 데이터 및 상기 게스트 실시간 채팅 데이터를 입력하고, 출력되는 상기 인터렉션 데이터와 레이블링 된 상기 인터렉션의 유사도가 최대가 되도록 상기 크리에이터 상황 벡터 생성 모듈, 상기 게스트 상황 벡터 생성 모듈, 상기 어텐션 적용 벡터 생성 모듈, 상기 인터렉션 생성 모듈의 파라미터를 업데이트하는 것을 특징으로 하는, 라이브 스트리밍 세션에서의 인공지능 모더레이터 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 크리에이터의 라이브 세션 중에 크리에이터 클라이언트에서 생성되어 라이브 서비스 서버를 통해 송신되는 시계열의 영상 데이터인 크리에이터 영상 데이터를 입력 데이터로 하고 영상 상황 벡터를 출력 데이터로 하는 제1CNN 인코더와 제1RNN 인코더가 연속으로 결합된 형태의 영상 상황 벡터 생성 인공신경망 모듈과, 상기 크리에이터의 상기 라이브 세션 중에 상기 크리에이터 영상 데이터와 싱크되어 상기 라이브 서비스 서버를 통해 송신되는 시계열의 음성 데이터인 크리에이터 음성 데이터를 입력 데이터로 하고 음성 상황 벡터를 출력 데이터로 하는 제2CNN 인코더와 제2RNN 인코더가 연속으로 결합된 형태의 음성 상황 벡터 생성 인공신경망 모듈을 포함하는 크리에이터 상황 벡터 생성 모듈이, 상기 크리에이터 영상 데이터 및 상기 크리에이터 음성 데이터를 입력받아 상기 크리에이터 상황 벡터를 생성하는 크리에이터 상황 벡터 생성 단계; 상기 크리에이터의 상기 라이브 세션 중에 게스트 클라이언트에서 생성되어 상기 라이브 서비스 서버를 통해 송신되는 시계열의 채팅 텍스트 데이터인 실시간 채팅 데이터를 입력 데이터로 하고 게스트 상황 벡터를 출력 데이터로 하는 제3CNN 인코더와 제3RNN 인코더가 연속으로 결합된 형태의 게스트 상황 벡터 생성 인공신경망 모듈을 포함하는 게스트 상황 벡터 생성 모듈이, 상기 실시간 채팅 데이터를 입력받아 상기 게스트 상황 벡터를 생성하는 게스트 상황 벡터 생성 단계;상기 크리에이터 상황 벡터 및 상기 게스트 상황 벡터의 결합(concatenate)을 입력 데이터로 하고 어텐션 적용 벡터를 출력 데이터로 하는 제4CNN 인코더를 포함하는 형태의 어텐션 적용 벡터 생성 인공신경망 모듈을 포함하는 어텐션 적용 벡터 생성 모듈이, 상기 크리에이터 상황 벡터 및 상기 게스트 상황 벡터의 결합을 입력받아 상기 어텐션 적용 벡터를 생성하는 어텐션 적용 벡터 생성 단계; 및 특정 음절 step의 인터렉션 데이터를 입력 데이터로 입력받고 hidden state vector를 출력하는 제5RNN 인코더; 및 상기 특정 음절 step의 인터렉션 데이터를 입력받아 생성된 상기 제5RNN 인코더의 상기 hidden state vector를 기초로 상기 어텐션 적용 벡터 생성 모듈에서 생성된 상기 어텐션 적용 벡터와 상기 제5RNN 인코더의 hidden state vector의 concatenate 된 벡터를 입력 데이터로 하여 다음 음절 step의 인터렉션 데이터를 출력하는 RNN 디코더를 포함하는 형태의 인터렉션 생성 인공신경망 모듈을 포함하는 인터렉션 생성 모듈이, 상기 특정 음절 step의 인터렉션 데이터 및 상기 어텐션 적용 벡터를 입력받아 상기 다음 음절 step의 인터렉션 데이터를 생성하는 인터렉션 생성 단계;을 포함하고,상기 어텐션 적용 벡터 생성 모듈은 상기 제5RNN 인코더의 상기 hidden state vector를 상기 크리에이터 상황 벡터 및 상기 게스트 상황 벡터와 함께 입력 데이터로 하며, 상기 인터렉션 생성 모듈에서 생성된 상기 인터렉션 데이터는 상기 라이브 서비스 서버를 통해 상기 크리에이터 클라이언트와 상기 게스트 클라이언트에 표시되는 것을 특징으로 하는, 라이브 스트리밍 세션에서의 인공지능 모더레이터 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code>120210735484</code><country>대한민국</country><engName>BIGC inc.</engName><name>주식회사 빅크</name></applicantInfo><applicantInfo><address>서울특별시 광진구...</address><code>420150557999</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Mi Hee</engName><name>김미희</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 광진구...</address><code>420150557999</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Mi Hee</engName><name>김미희</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  논현로  *** ,*층 (논현동, 구산빌딩)</address><code>920231000036</code><country>대한민국</country><engName>LAWYUL PATENT &amp;amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인로율</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.05.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0529769-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Change of Applicant] Report on Change of Proprietary Status</documentEngName><documentName>[출원인변경]권리관계변경신고서</documentName><receiptDate>2021.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1093653-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0399007-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0063332-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0421374-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1157121-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210059062.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93029befae186c089ae7f6c5110c68d242c2c05eef70a568d168cdda65a2dbd8700c9c296f9ffd39c03c76c7e3c7633e600b7aff57c2d0a5ec</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe0babc0510d052ca060c24b42fef010fc2ee8d63c5421d3f722c6a588b250950b588a35f265f58d288652184a8cc93c5d1c5906c493a26a8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>