<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:16.316</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0031755</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>출고된 상품에 대한 이력을 관리하는 서버 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SERVER AND METHOD FOR MANAGING THE HISTORY OF SHIPPED  PRODUCTS</inventionTitleEng><openDate>2025.09.16</openDate><openNumber>10-2025-0135927</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/23</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 출고된 상품에 대한 이력을 관리하는 서버는, 택배사 서버로부터 출고된 상품과 관련된 운송장 정보를 수신하는 수신부; 상기 운송장 정보에 기초하여 상기 출고된 상품에 대한 고객 주문 정보 및 상기 출고된 상품의 출고 이력 정보를 포함하는 처리 이력 정보를 생성하는 처리 이력 정보 생성부; 상기 출고된 상품에 대한 민원 요청에 기초하여 생성되는 변경 이력 정보에 기초하여 상기 출고된 상품에 대한 출고 처리 상태 정보를 물류 관리 서버에 요청하는 상태 요청부; 및 상기 출고 처리 상태 정보 및 상기 출고된 상품에 대한 출고 검수 결과를 상기 물류 관리 서버로부터 수신하고, 상기 수신된 출고 검수 결과에 기초하여 상기 수신된 출고 처리 상태 정보를 업데이트하는 업데이트부를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 출고된 상품에 대한 이력을 관리하는 서버에 있어서,택배사 서버로부터 출고된 상품과 관련된 운송장 정보를 수신하는 수신부;상기 운송장 정보에 기초하여 상기 출고된 상품에 대한 고객 주문 정보 및 상기 출고된 상품의 출고 이력 정보를 포함하는 처리 이력 정보를 생성하는 처리 이력 정보 생성부;상기 출고된 상품에 대한 민원 요청에 기초하여 생성되는 변경 이력 정보에 기초하여 상기 출고된 상품에 대한 출고 처리 상태 정보를 물류 관리 서버에 요청하는 상태 요청부; 및상기 출고 처리 상태 정보 및 상기 출고된 상품에 대한 출고 검수 결과를 상기 물류 관리 서버로부터 수신하고, 상기 수신된 출고 검수 결과에 기초하여 상기 수신된 출고 처리 상태 정보를 업데이트하는 업데이트부 를 포함하는 것인, 이력 관리 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,출고 완료된 상품에 대한 반품 요청에 기초하여 생성되는 반품 이력 정보를 주문 관리 서버로부터 수신하는 경우, 상기 반품 이력 정보, 상기 업데이트된 출고 처리 상태 정보 및 상기 처리 이력 정보에 기초하여 반품 요청된 상품에 대한 회수 요청 정보를 생성하고, 상기 생성된 회수 요청 정보를 상기 물류 관리 서버 및 상기 택배사 서버로 전송하는 회수 요청부를 더 포함하는 것인, 이력 관리 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 업데이트부는, 상기 물류 관리 서버로부터 상기 반품 요청된 상품에 대한 회수 결과 정보를 포함하는 회수 이력 정보를 수신하는 경우, 상기 회수 이력 정보에 기초하여 상기 출고 처리 상태 정보를 업데이트하는 것인, 이력 관리 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 출고된 상품에 대한 민원 요청은 상기 출고된 상품에 대한 취소, 반품, 교환 및 변경 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 이력 관리 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 출고 처리 상태 정보는 상기 출고된 상품에 대한 운송장 출력 전에 해당하는지 여부, 운송장 출력 후에 해당하는지 여부, 출고 준비 중인지 여부, 출고 지시 정보 및 출고 완료 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 이력 관리 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 업데이트부는 상기 수신된 출고 검수 결과에 기초하여 상기 수신된 출고 처리 상태 정보를 취소 처리 상태, 교환 처리 상태 및 변경 처리 상태 중 적어도 하나로 업데이트하는 것인, 이력 관리 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서,상기 상태 요청부는 상기 출고 처리 상태 정보에 따른 상기 출고된 상품이 운송장 출력 전인 경우, 상기 변경 이력 정보 및 상기 처리 이력 정보에 기초하여 상기 출고된 상품에 대한 출고를 취소하는 것인, 이력 관리 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 5 항에 있어서,상기 상태 요청부는 상기 출고 처리 상태 정보에 따른 상기 출고된 상품이 출고 완료 상태가 아닌 경우, 상기 변경 이력 정보 및 상기 처리 이력 정보에 기초하여 상기 출고된 상품에 대한 출고를 취소할 것을 상기 물류 관리 서버에 요청하는 것인, 이력 관리 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 이력 관리 서버가 출고된 상품에 대한 이력을 관리하는 방법에 있어서,택배사 서버로부터 출고된 상품과 관련된 운송장 정보를 수신하는 단계;상기 운송장 정보에 기초하여 상기 출고된 상품에 대한 고객 주문 정보 및 상기 출고된 상품의 출고 이력 정보를 포함하는 처리 이력 정보를 생성하는 단계;상기 출고된 상품에 대한 민원 요청에 기초하여 생성되는 변경 이력 정보에 기초하여 상기 출고된 상품에 대한 출고 처리 상태 정보를 물류 관리 서버에 요청하는 단계; 및상기 출고 처리 상태 정보 및 상기 출고된 상품에 대한 출고 검수 결과를 상기 물류 관리 서버로부터 수신하고, 상기 수신된 출고 검수 결과에 기초하여 상기 수신된 출고 처리 상태 정보를 업데이트하는 단계를 포함하는 것인, 이력 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 수신된 출고 처리 상태 정보를 업데이트하는 단계는출고 완료된 상품에 대한 반품 요청에 기초하여 생성되는 반품 이력 정보를 주문 관리 서버로부터 수신하는 경우,상기 반품 이력 정보, 상기 업데이트된 출고 처리 상태 정보 및 상기 처리 이력 정보에 기초하여 반품 요청된 상품에 대한 회수 요청 정보를 생성하는 단계; 및상기 생성된 회수 요청 정보를 상기 물류 관리 서버 및 상기 택배사 서버로 전송하는 단계를 포함하는 것인, 이력 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 수신된 출고 처리 상태 정보를 업데이트하는 단계는상기 물류 관리 서버로부터 상기 반품 요청된 상품에 대한 회수 결과 정보를 포함하는 회수 이력 정보를 수신하는 경우,상기 회수 이력 정보에 기초하여 상기 출고 처리 상태 정보를 업데이트하는 단계를 더 포함하는 것인, 이력 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서,상기 출고된 상품에 대한 민원 요청은 상기 출고된 상품에 대한 취소, 반품, 교환 및 변경 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 이력 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 9 항에 있어서,상기 출고 처리 상태 정보는 상기 출고된 상품에 대한 운송장 출력 전에 해당하는지 여부, 운송장 출력 후에 해당하는지 여부, 출고 준비 중인지 여부, 출고 지시 정보 및 출고 완료 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 이력 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 9 항에 있어서,상기 수신된 출고 처리 상태 정보를 업데이트하는 단계는상기 수신된 출고 검수 결과에 기초하여 상기 수신된 출고 처리 상태 정보를 취소 처리 상태, 교환 처리 상태 및 변경 처리 상태 중 적어도 하나로 업데이트하는 단계를 더 포함하는 것인, 이력 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서,상기 출고 처리 상태 정보를 물류 관리 서버에 요청하는 단계는상기 출고 처리 상태 정보에 따른 상기 출고된 상품이 운송장 출력 전인 경우, 상기 변경 이력 정보 및 상기 처리 이력 정보에 기초하여 상기 출고된 상품에 대한 출고를 취소하는 단계를 포함하는 것인, 이력 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항에 있어서,상기 출고 처리 상태 정보를 물류 관리 서버에 요청하는 단계는상기 출고 처리 상태 정보에 따른 상기 출고된 상품이 출고 완료 상태가 아닌 경우, 상기 변경 이력 정보 및 상기 처리 이력 정보에 기초하여 상기 출고된 상품에 대한 출고를 취소할 것을 상기 물류 관리 서버에 요청하는 단계를 더 포함하는 것인, 이력 관리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 출고된 상품에 대한 이력을 관리하는 서버에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및컴퓨터 프로그램 코드를 포함하는 적어도 하나의 저장 장치를 포함하고,상기 적어도 하나의 저장 장치와 상기 컴퓨터 프로그램 코드는 상기 적어도 하나의 프로세서를 통해 상기 출고된 상품에 대한 이력을 관리하는 서버가,택배사 서버로부터 출고된 상품과 관련된 운송장 정보를 수신하고,상기 운송장 정보에 기초하여 상기 출고된 상품에 대한 고객 주문 정보 및 상기 출고된 상품의 출고 이력 정보를 포함하는 처리 이력 정보를 생성하고,상기 출고된 상품에 대한 민원 요청에 기초하여 생성되는 변경 이력 정보에 기초하여 상기 출고된 상품에 대한 출고 처리 상태 정보를 물류 관리 서버에 요청하고,상기 출고 처리 상태 정보 및 상기 출고된 상품에 대한 출고 검수 결과를 상기 물류 관리 서버로부터 수신하고, 상기 수신된 출고 검수 결과에 기초하여 상기 수신된 출고 처리 상태 정보를 업데이트하도록 구성된 것인, 이력 관리 서버.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 금천구...</address><code>120240152815</code><country>대한민국</country><engName>Commerce korea co.,ltd</engName><name>커머스코리아 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 은평구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Chul Soon</engName><name>이철순</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층 (역삼동, 한동빌딩)</address><code>920111000019</code><country>대한민국</country><engName>MAPS Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인엠에이피에스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0252540-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.06.12</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240031755.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c36a90f6218edad0926340e7bcc794ccc59ed2878e6a395cc11216cb1389434b65edc90f08c77b0e2e66c10a8c24831f8ae182d087c2063e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa86d01f579aa2bab0b8b8e8e01041847e1e577c9f1b477f44962ef50c32dd909b9c79eb3043b292dffe2511b9129b895e6b61f5ecc0fe353</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>