<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:22.1422</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0118689</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>외부 전자 장치로부터 방출되는 전파에 대한 데이터를 식별하기 위한 전자 장치, 방법, 및 컴퓨터 판독가능 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE, METHOD, AND COMPUTER READABLE  STORAGE MEDIUM FOR IDENTIFYING DATA RELATED TO  ELECTROMAGNETIC WAVES EMITTED FROM AN EXTERNAL  ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.03.10</openDate><openNumber>10-2023-0034806</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 29/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예에 따른, 전자 장치는 컨테이너(container), 상기 컨테이너 내부 내에 포함된 유전성 매질 내에서, 외부 전자 장치에 의해 방출되는(emitted) 전파에 대한 데이터를 획득하도록 구성된 측정 회로, 및 상기 컨테이너 및 상기 측정 회로와 작동적으로 결합된(operatively coupled to) 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 컨테이너의 외부의 일부에 접촉된, 외부 전자 장치로부터 지정된 거리 내에서 제1 간격으로 서로 이격된 복수의 레이어들 각각의 복수의 평면 영역(planar domain)들을 통해, 상기 외부 전자 장치로부터 방출되는 전파에 대한 제1 데이터를 상기 측정 회로를 이용하여 획득하고, 상기 획득된 제1 데이터에 기반하여, 상기 복수의 레이어들 중 하나의 레이어를 식별하고, 상기 식별된 레이어와 상기 복수의 레이어들 중 상기 외부 전자 장치에 접하는 레이어 사이의 거리에 기반하여 상기 외부 전자 장치의 위치가 변경된 상태에서, 상기 식별된 레이어의 복수의 평면 영역들 중 적어도 하나의 평면 영역에 기반하여 설정되는 공간 영역(spatial domain)을 통해, 상기 외부 전자 장치로부터 방출되는 전파에 대한 제2 데이터를 상기 측정 회로를 이용하여 획득하도록 설정될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치에 있어서, 컨테이너(container);상기 컨테이너 내부 내에 포함된 유전성 매질 내에서, 외부 전자 장치에 의해 방출되는(emitted) 전파에 대한 데이터를 획득하도록 구성된 측정 회로; 및 상기 컨테이너 및 상기 측정 회로와 작동적으로 결합된(operatively coupled to) 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 컨테이너의 외부의 일부에 접촉된, 외부 전자 장치로부터 지정된 거리 내에서 제1 간격으로 서로 이격된 복수의 레이어들 각각의 복수의 평면 영역(planar domain)들을 통해, 상기 외부 전자 장치로부터 방출되는 전파에 대한 제1 데이터를 상기 측정 회로를 이용하여 획득하고, 상기 획득된 제1 데이터에 기반하여, 상기 복수의 레이어들 중 하나의 레이어를 식별하고, 상기 식별된 레이어와 상기 복수의 레이어들 중 상기 외부 전자 장치에 접하는 레이어 사이의 거리에 기반하여 상기 외부 전자 장치의 위치가 변경된 상태에서, 상기 식별된 레이어의 복수의 평면 영역들 중 적어도 하나의 평면 영역에 기반하여 설정되는 공간 영역(spatial domain)을 통해, 상기 외부 전자 장치로부터 방출되는 전파에 대한 제2 데이터를 상기 측정 회로를 이용하여 획득하도록 설정된전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 외부 전자 장치를 고정하기 위한 홀더(holder);상기 홀더를 지지하고, 직선 왕복 가능한 서포터(supporter); 및상기 서포터의 직선 왕복 운동을 위한 구동부를 더 포함하고,  상기 프로세서는, 상기 외부 전자 장치에 접하는 상기 레이어와 상기 식별된 레이어 사이의 거리를 식별하고,상기 외부 전자 장치가 상기 외부 전자 장치에 접하는 상기 레이어로부터 상기 식별된 거리만큼 이격되도록, 상기 외부 전자 장치의 위치를 변경하기 위해, 상기 구동부를 제어하도록 더 설정된전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 외부 전자 장치를 고정하기 위한 홀더(holder);상기 홀더를 지지하고, 직선 왕복 가능한 서포터(supporter); 및상기 서포터의 직선 왕복 운동을 위한 구동부를 더 포함하고,  상기 프로세서는, 상기 외부 전자 장치에 접하는 상기 레이어와 상기 식별된 레이어 사이의 거리 및 상기 제1 간격에 기반하여, 상기 외부 전자 장치와 상기 컨테이너 사이의 거리를 설정하고, 상기 설정된 거리에 기반하여 상기 외부 전자 장치의 위치를 변경하기 위해 상기 구동부를 제어하도록 더 설정된전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는, 외부 장치에게 상기 외부 전자 장치에 접하는 상기 레이어와 상기 식별된 레이어 사이의 거리에 관한 정보 및 상기 외부 장치를 제어하기 위한 신호를 송신하도록 설정되고, 상기 외부 전자 장치의 위치는, 상기 거리에 관한 정보 및 상기 신호에 기반하여 상기 외부 장치를 통해 변경되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 복수의 레이어들 각각의 복수의 평면 영역들에서 상기 외부 전자 장치로부터 방출되는 전파의 세기(power)에 관한 정보를 식별하고, 상기 식별된 전파의 세기에 관한 정보에 기반하여, 상기 외부 전자 장치로부터 방출되는 전파에 대한 상기 제1 데이터를 획득하도록 설정된전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 복수의 레이어들 각각의 복수의 평면 영역들 내의 각각의 복수의 지점(point)들에서, 상기 외부 전자 장치로부터 방출되는 전파의 세기를 식별하고, 상기 식별된 세기에 기반하여 획득되는 상기 복수의 레이어들 각각의 복수의 평면 영역들 내에서의 전파의 세기의 분포에 대한 정보를 상기 식별된 전파의 세기에 관한 정보로 식별하도록 설정된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서, 상기 프로세서는,  상기 제1 데이터에 기반하여, 상기 복수의 레이어들 중 상기 식별된 레이어 내의 복수의 평면 영역들 중 상기 외부 전자 장치로부터 방출되는 전파의 세기가 최대인 평면 영역을 상기 적어도 하나의 평면 영역으로 식별하도록 설정된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 외부 전자 장치에게 최대 송신 전력을 통해 신호를 송신하도록 설정하기 위한 신호를 송신하도록 설정된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 적어도 하나의 평면 영역에 기반하여 설정되는 공간 영역 내의 온도 변화에 기반하여, 상기 제2 데이터를 획득하도록 설정된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 레이어들은,제1 레이어 내지 제N 레이어로 구성되고,  상기 제1 레이어 내지 상기 제N 레이어를 통해 상기 외부 전자 장치로부터 방출되는 전파에 대한 제1 서브 데이터 내지 제N 서브 데이터를 각각 식별하고, 상기 제1 서브 데이터 내지 상기 제N 서브 데이터의 식별은 순차적으로 실행됨; 상기 제1 서브 데이터 내지 상기 제N 서브 데이터를 포함하는 상기 제1 데이터를 획득하도록 설정된전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 컨테이너에 보관된 상기 유전성 매질 내에서 상기 측정 회로의 위치를 변경하기 위한 위치 제어 장치를 더 포함하고,상기 프로세서는,상기 위치 제어 장치를 통해, 상기 측정 회로의 위치를 상기 적어도 하나의 평면 영역에 기반하여 변경하고, 상기 측정 회로의 위치가 변경된 상태에서, 상기 공간 영역을 통해 상기 외부 전자 장치로부터 방출되는 전파에 대한 상기 제2 데이터를 획득하도록 더 설정된전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 디스플레이를 더 포함하고,상기 프로세서는, 상기 디스플레이를 통해, 상기 제1 데이터를 나타내기 위한 시각적 객체를 표시하고, 상기 디스플레이를 통해, 상기 외부 전자 장치에 접하는 레이어와 상기 식별된 레이어 사이의 거리를 표시하도록 설정된전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 복수의 평면 영역들 중 하나의 평면 영역의 넓이는 상기 공간 영역을 구성하는 한 면의 넓이 보다 크게 설정되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 식별된 레이어의 복수의 평면 영역들은 각각 지정된 넓이로 구성되는전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 외부 전자 장치가 제1 송신 대역 상의 신호를 송신하는 동안, 방출되는 전파에 대한 상기 제1 데이터 및 상기 제2 데이터를 획득하고, 상기 제1 데이터 및 상기 제2 데이터를 획득한 뒤, 상기 외부 전자 장치가 제2 송신 대역 상의 신호를 송신하는 동안, 상기 컨테이너의 외부의 일부에 접촉된, 외부 전자 장치로부터 지정된 거리 내에서 제1 간격으로 서로 이격된 복수의 레이어들 각각의 복수의 평면 영역(planar domain)들을 통해, 상기 외부 전자 장치로부터 방출되는 전파에 대한 제3 데이터를 상기 측정 회로를 이용하여 획득하고, 상기 획득된 제3 데이터에 기반하여, 상기 복수의 레이어들 중 하나의 다른(another) 레이어를 식별하고,  상기 식별된 다른 레이어와 상기 복수의 레이어들 중 상기 외부 전자 장치에 접하는 상기 레이어 사이의 거리에 기반하여 상기 외부 전자 장치의 위치가 변경된 상태에서, 상기 식별된 다른 레이어의 복수의 평면 영역들 중 적어도 하나의 평면 영역에 기반하여 설정되는 공간 영역을 통해, 상기 외부 전자 장치로부터 방출되는 전파에 대한 제4 데이터를 상기 측정 회로를 이용하여 획득하도록 더 설정된전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 평면 영역들 각각의 넓이는, 상기 외부 전자 장치에서 사용되는 주파수 대역 및 상기 외부 전자 장치에서 사용되는 통신 방식에 기반하여 식별되고,상기 공간 영역의 부피는, 상기 주파수 대역 및 상기 통신 방식에 기반하여 식별되는전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항에 있어서, 상기 공간 영역의 위치는, 상기 식별된 레이어의 복수의 평면 영역들 중 적어도 하나의 평면 영역의 위치에 대응하는 상기 외부 전자 장치에 접하는 상기 레이어 상의 위치로 설정되는전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 제2 데이터가 기준 범위 내에 있는지 여부를 식별하고,상기 제2 데이터가 상기 기준 범위 밖에 있음을 식별하는 것에 기반하여, 상기 공간 영역을 통해 제3 데이터를 획득하도록 설정된전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 전자 장치의 방법에 있어서, 유전성 매질을 포함하는 컨테이너의 외부의 일부에 접촉된, 외부 전자 장치로부터 지정된 거리 내에서 제1 간격으로 서로 이격된 복수의 레이어들 각각의 복수의 평면 영역(planar domain)들을 통해, 상기 외부 전자 장치로부터 방출되는 전파에 대한 제1 데이터를, 상기 유전성 매질 내에서 상기 외부 전자 장치에 의해 방출되는 전파에 대한 데이터를 획득하도록 구성된 측정 회로를 통해, 획득하는 동작; 상기 획득된 제1 데이터에 기반하여, 상기 복수의 레이어들 중 하나의 레이어를 식별하는 동작; 상기 식별된 레이어와 상기 복수의 레이어들 중 상기 외부 전자 장치에 접하는 레이어 사이의 거리에 기반하여 상기 외부 전자 장치의 위치가 변경된 상태에서, 상기 식별된 레이어의 복수의 평면 영역들 중 적어도 하나의 평면 영역에 기반하여 설정되는 공간 영역(spatial domain)을 통해, 상기 외부 전자 장치로부터 방출되는 전파에 대한 제2 데이터를 상기 측정 회로를 이용하여 획득하는 동작을 포함하는방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체(computer readable storage medium)에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 장치의 프로세서에 의해 실행될 시, 유전성 매질을 포함하는 컨테이너의 외부의 일부에 접촉된, 외부 전자 장치로부터 지정된 거리 내에서 제1 간격으로 서로 이격된 복수의 레이어들 각각의 복수의 평면 영역(planar domain)들을 통해, 상기 외부 전자 장치로부터 방출되는 전파에 대한 제1 데이터를, 상기 유전성 매질 내에서 상기 외부 전자 장치에 의해 방출되는 전파에 대한 데이터를 획득하도록 구성된 측정 회로를 통해, 획득하고, 상기 획득된 제1 데이터에 기반하여, 상기 복수의 레이어들 중 하나의 레이어를 식별하고,  상기 식별된 레이어와 상기 복수의 레이어들 중 상기 외부 전자 장치에 접하는 레이어 사이의 거리에 기반하여 상기 외부 전자 장치의 위치가 변경된 상태에서, 상기 식별된 레이어의 복수의 평면 영역들 중 적어도 하나의 평면 영역에 기반하여 설정되는 공간 영역(spatial domain)을 통해, 상기 외부 전자 장치로부터 방출되는 전파에 대한 제2 데이터를 상기 측정 회로를 이용하여 획득하도록 상기 전자 장치를 야기하는 인스트럭션들을 포함하는컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Younggyu CHOI</engName><name>최영규</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Kwanbae KIM</engName><name>김관배</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  논현로**길  **, *층, *층 (도곡동, 덕영빌딩)</address><code>920191001617</code><country>대한민국</country><engName>KWANG AND JANG PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인광앤장</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020210117977</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1031584-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0783839-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0783840-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.04.09</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.06.04</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0112267-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.13</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0772372-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1260985-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.11.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1266882-93</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210118689.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9310b7528e802490de46b57bad6ce9e591becad24b491916327fe9f8d02198b66f0d84374ed49c0f0112c3231e23ba6e99c8192d9d67f99ede</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc5f2555b2e18a03f614bd0adc27241d8ca1908ecb4793df486b01494d63415a43a694f0a557aa80a7b85c0ace9715b57bc95f4bf9227edb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>