<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:36.1236</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7014279</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>애플리케이션에 대한 피관리 엔티티의 적응</inventionTitle><inventionTitleEng>ADAPTING A MANAGED ENTITY FOR AN APPLICATION</inventionTitleEng><openDate>2023.06.27</openDate><openNumber>10-2023-0093438</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 48/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 애플리케이션에 대해 피관리 엔티티를 적응시키기 위한 장치들, 방법들 및 시스템들이 개시된다. 하나의 방법(600)은 애플리케이션에 대한 관리 서비스의 연관을 획득하는 단계(602)를 포함한다. 방법(600)은 애플리케이션에 대한 서비스 요건들을 적응시키기 위한 트리거 이벤트 보고를 수신하는 단계(604)를 포함한다. 방법(600)은 트리거 이벤트 보고에 응답하여, 애플리케이션에 대한 피관리 엔티티의 적응을 결정하는 단계(606)를 포함한다. 방법(600)은 피관리 엔티티의 적응을 관리 서비스의 관리 서비스 생성자에게 전송하는 단계(608)를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022089725</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.10.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2020/080149</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 일 실시예에서, 방법으로서,애플리케이션에 대한 관리 서비스의 연관을 획득하는 단계;상기 애플리케이션에 대한 서비스 요건들을 적응시키기 위한 트리거 이벤트 보고를 수신하는 단계;상기 트리거 이벤트 보고에 응답하여, 상기 애플리케이션에 대한 피관리 엔티티의 적응을 결정하는 단계; 및상기 피관리 엔티티의 적응을 상기 관리 서비스의 관리 서비스 생성자(management service producer)에게 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 특정 실시예들에서,상기 트리거 이벤트 보고를 전송하도록 디바이스를 구성하기 위해 트리거 이벤트 보고 구성 메시지를 상기 디바이스에 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 일부 실시예들에서,상기 트리거 이벤트 보고를 수신하는 단계는 애플리케이션 서버로부터 상기 트리거 이벤트 보고를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 트리거 이벤트 보고는 상기 애플리케이션의 자동화 레벨에서의 변경, 통신 모델에서의 변경, 상기 애플리케이션에 매핑된 서비스 프로파일의 변경, 상기 애플리케이션에 매핑된 서비스 요건에서의 변경, 상기 애플리케이션에 대한 서비스 영역 커버리지에서의 변경, 상기 애플리케이션의 키 성능 표시자들에서의 변경, 서비스 품질 요건들에서의 변경, 또는 이들의 일부 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 다양한 실시예들에서,상기 트리거 이벤트 보고를 수신하는 단계는 적어도 하나의 네트워크 슬라이스 인스턴스, 적어도 하나의 네트워크 슬라이스 서브넷 인스턴스, 또는 이들의 조합에 대해 상기 관리 서비스 생성자로부터 상기 트리거 이벤트 보고를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 트리거 이벤트 보고는 혼잡 통지, 과부하 표시, 비가용성 표시, 커버리지 변경 표시, 파라미터 수정 표시, 네트워크 기능 수정 표시, 성능 트리거, 네트워크 슬라이스 서브넷 인스턴스에 대한 라디오 리소스 관리 정책 적응, 또는 이들의 일부 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 일 실시예에서,상기 트리거 이벤트 보고를 수신하는 단계는 사용자 장비의 슬라이스 인에이블러 클라이언트로부터 상기 트리거 이벤트 보고를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 트리거 이벤트 보고는 사용자 장비 식별자, 애플리케이션 식별자, 서비스 프로파일 식별자, 서비스 요건들, 서비스 품질 변경 통지, 사용자 장비 이동성 변경 통지, 애플리케이션 서비스 품질 속성들에서의 변경, 또는 이들의 일부 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 특정 실시예들에서,구성을 결정하는 단계는 네트워크 슬라이스 유형 수정, 통신 서비스 수정, 네트워크 슬라이스 인스턴스 수정, 네트워크 슬라이스 서브넷 인스턴스 수정, 네트워크 기능 수정, 또는 이들의 일부 조합을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 일부 실시예들에서,구성은 피관리 엔티티 식별자, 관리 서비스 생성자 식별자, 애플리케이션 식별자, 미들웨어 식별자, 애플리케이션 인에이블러 서버 식별자, 적응 이유, 애플리케이션 유형, 시행 플래그, 추천 플래그, 유효 시간, 유효 영역, 또는 이들의 일부 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 다양한 실시예들에서,상기 트리거 이벤트 보고를 수신하는 단계는 상기 애플리케이션으로부터 상기 트리거 이벤트 보고를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 트리거 이벤트 보고는 상기 애플리케이션의 자동화 레벨에서의 변경, 통신 모델에서의 변경, 상기 애플리케이션과 연관된 서비스 프로파일의 변경, 상기 애플리케이션에 매핑된 서비스 요건에서의 변경, 상기 애플리케이션에 대한 서비스 영역 커버리지에서의 변경, 상기 애플리케이션과 연관된 상기 피관리 엔티티의 측정된 키 성능 표시자들에서의 변경, 서비스 품질 요건들에서의 변경, 트래픽 조종 제어 요건, 트래픽 조종 정책 요건, 서비스 품질 제어 요건, 서비스 품질 정책 요건, 경험 품질 제어 요건, 경험 품질 정책 요건, 애플리케이션 트리거 최적화, 또는 이들의 일부 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 일 실시예에서,상기 트리거 이벤트 보고를 수신하는 단계는 라디오 액세스 네트워크 디바이스로부터 상기 트리거 이벤트 보고를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 트리거 이벤트 보고는 라디오 액세스 네트워크 식별자, 슬라이스 식별자, 사용자 장비 식별자, 사용자 장비 그룹 식별자, 상기 라디오 액세스 네트워크 디바이스에 대한 부하 변경, 슬라이스에 대한 부하 변경, 상기 라디오 액세스 네트워크 디바이스에 대한 성능 변경, 상기 슬라이스에 대한 성능 변경, 상기 라디오 액세스 네트워크 디바이스에 대한 리소스 조건 변경, 상기 슬라이스에 대한 리소스 조건 변경, 상기 라디오 액세스 네트워크 디바이스에 대한 가용성 변경, 상기 슬라이스에 대한 가용성 변경, 상기 라디오 액세스 네트워크 디바이스에 대한 라디오 액세스 기술 변경, 상기 슬라이스에 대한 라디오 액세스 기술 변경, 상기 라디오 액세스 네트워크 디바이스에 대한 주파수 변경, 상기 슬라이스에 대한 주파수 변경, 상기 라디오 액세스 네트워크 디바이스에 대한 간섭 표시, 상기 슬라이스에 대한 간섭 표시, 사용자 장비 컨텍스트 변경, 사용자 장비 성능 변경, 사용자 장비 그룹 컨텍스트 변경, 사용자 장비 그룹 성능 변경, 또는 이들의 일부 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 특정 실시예들에서,상기 서비스 요건들은 애플리케이션 요건들, 관리 서비스 요건들, 통신 요건들 또는 이들의 일부 조합을 포함하고, 상기 서비스 요건들은 사용자 장비, 라디오 액세스 네트워크, 네트워크 슬라이스 인스턴스, 네트워크 슬라이스 서브넷 인스턴스, 네트워크 기능, 또는 이들의 일부 조합에 적용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 일 실시예에서, 장치로서,애플리케이션에 대한 관리 서비스의 연관을 획득하는 프로세서;상기 애플리케이션에 대한 서비스 요건들을 적응시키기 위한 트리거 이벤트 보고를 수신하는 수신기; 및전송기를 포함하며, 상기 프로세서는, 상기 트리거 이벤트 보고에 응답하여, 상기 애플리케이션에 대한 피관리 엔티티의 적응을 결정하고, 상기 전송기는 상기 피관리 엔티티의 적응을 상기 관리 서비스의 관리 서비스 생성자에게 전송하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 특정 실시예들에서,상기 전송기는 상기 트리거 이벤트 보고를 전송하도록 디바이스를 구성하기 위해 트리거 이벤트 보고 구성 메시지를 상기 디바이스에 전송하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 일부 실시예들에서,상기 수신기가 상기 트리거 이벤트 보고를 수신하는 것은 상기 수신기가 애플리케이션 서버로부터 상기 트리거 이벤트 보고를 수신하는 것을 포함하고, 상기 트리거 이벤트 보고는 상기 애플리케이션의 자동화 레벨에서의 변경, 통신 모델에서의 변경, 상기 애플리케이션에 매핑된 서비스 프로파일의 변경, 상기 애플리케이션에 매핑된 서비스 요건에서의 변경, 상기 애플리케이션에 대한 서비스 영역 커버리지에서의 변경, 상기 애플리케이션의 키 성능 표시자들에서의 변경, 서비스 품질 요건들에서의 변경, 또는 이들의 일부 조합을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 다양한 실시예들에서,상기 수신기가 상기 트리거 이벤트 보고를 수신하는 것은 상기 수신기가 적어도 하나의 네트워크 슬라이스 인스턴스, 적어도 하나의 네트워크 슬라이스 서브넷 인스턴스, 또는 이들의 조합에 대해 상기 관리 서비스 생성자로부터 상기 트리거 이벤트 보고를 수신하는 것을 포함하고, 상기 트리거 이벤트 보고는 혼잡 통지, 과부하 표시, 비가용성 표시, 커버리지 변경 표시, 파라미터 수정 표시, 네트워크 기능 수정 표시, 성능 트리거, 네트워크 슬라이스 서브넷 인스턴스에 대한 라디오 리소스 관리 정책 적응, 또는 이들의 일부 조합을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 일 실시예에서,상기 수신기가 상기 트리거 이벤트 보고를 수신하는 것은 상기 수신기가 사용자 장비의 슬라이스 인에이블러 클라이언트로부터 상기 트리거 이벤트 보고를 수신하는 것을 포함하고, 상기 트리거 이벤트 보고는 사용자 장비 식별자, 애플리케이션 식별자, 서비스 프로파일 식별자, 서비스 요건들, 서비스 품질 변경 통지, 사용자 장비 이동성 변경 통지, 애플리케이션 서비스 품질 속성들에서의 변경, 또는 이들의 일부 조합을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 특정 실시예들에서,상기 프로세서가 구성을 결정하는 것은 상기 프로세서가 네트워크 슬라이스 유형 수정, 통신 서비스 수정, 네트워크 슬라이스 인스턴스 수정, 네트워크 슬라이스 서브넷 인스턴스 수정, 네트워크 기능 수정, 또는 이들의 일부 조합을 결정하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 일부 실시예들에서,구성은 피관리 엔티티 식별자, 관리 서비스 생성자 식별자, 애플리케이션 식별자, 미들웨어 식별자, 애플리케이션 인에이블러 서버 식별자, 적응 이유, 애플리케이션 유형, 시행 플래그, 추천 플래그, 유효 시간, 유효 영역, 또는 이들의 일부 조합을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 다양한 실시예들에서,상기 수신기가 상기 트리거 이벤트 보고를 수신하는 것은 상기 수신기가 상기 애플리케이션으로부터 상기 트리거 이벤트 보고를 수신하는 것을 포함하고, 상기 트리거 이벤트 보고는 상기 애플리케이션의 자동화 레벨에서의 변경, 통신 모델에서의 변경, 상기 애플리케이션과 연관된 서비스 프로파일의 변경, 상기 애플리케이션에 매핑된 서비스 요건에서의 변경, 상기 애플리케이션에 대한 서비스 영역 커버리지에서의 변경, 상기 애플리케이션과 연관된 상기 피관리 엔티티의 측정된 키 성능 표시자들에서의 변경, 서비스 품질 요건들에서의 변경, 트래픽 조종 제어 요건, 트래픽 조종 정책 요건, 서비스 품질 제어 요건, 서비스 품질 정책 요건, 경험 품질 제어 요건, 경험 품질 정책 요건, 애플리케이션 트리거 최적화, 또는 이들의 일부 조합을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 일 실시예에서,상기 수신기가 상기 트리거 이벤트 보고를 수신하는 것은 상기 수신기가 라디오 액세스 네트워크 디바이스로부터 상기 트리거 이벤트 보고를 수신하는 것을 포함하고, 상기 트리거 이벤트 보고는 라디오 액세스 네트워크 식별자, 슬라이스 식별자, 사용자 장비 식별자, 사용자 장비 그룹 식별자, 상기 라디오 액세스 네트워크 디바이스에 대한 부하 변경, 슬라이스에 대한 부하 변경, 상기 라디오 액세스 네트워크 디바이스에 대한 성능 변경, 상기 슬라이스에 대한 성능 변경, 상기 라디오 액세스 네트워크 디바이스에 대한 리소스 조건 변경, 상기 슬라이스에 대한 리소스 조건 변경, 상기 라디오 액세스 네트워크 디바이스에 대한 가용성 변경, 상기 슬라이스에 대한 가용성 변경, 상기 라디오 액세스 네트워크 디바이스에 대한 라디오 액세스 기술 변경, 상기 슬라이스에 대한 라디오 액세스 기술 변경, 상기 라디오 액세스 네트워크 디바이스에 대한 주파수 변경, 상기 슬라이스에 대한 주파수 변경, 상기 라디오 액세스 네트워크 디바이스에 대한 간섭 표시, 상기 슬라이스에 대한 간섭 표시, 사용자 장비 컨텍스트 변경, 사용자 장비 성능 변경, 사용자 장비 그룹 컨텍스트 변경, 사용자 장비 그룹 성능 변경, 또는 이들의 일부 조합을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 특정 실시예들에서,상기 서비스 요건들은 애플리케이션 요건들, 관리 서비스 요건들, 통신 요건들 또는 이들의 일부 조합을 포함하고, 상기 서비스 요건들은 사용자 장비, 라디오 액세스 네트워크, 네트워크 슬라이스 인스턴스, 네트워크 슬라이스 서브넷 인스턴스, 네트워크 기능, 또는 이들의 일부 조합에 적용되는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>싱가포르 ****** 뉴 테크 파크 #**-** 로롱 추안 ***</address><code>520060266375</code><country>싱가포르</country><engName>Lenovo (Singapore) Pte. Ltd.</engName><name>레노보 (싱가포르) 피티이. 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 뮌...</address><code> </code><country> </country><engName>PATEROMICHELAKIS, Emmanouil</engName><name>파테로미첼라키스, 엠마누일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>VAISHNAVI, Ishan</engName><name>바이슈나비, 이샨</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0469957-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0087007-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1129809-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1129828-33</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237014279.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9388f5fb09d75c18684ac5b03393cc9064573dcfd347faee1455c0d4bf4e20aa787b7f2cdd7a0b7f361a0b8ba676b57662d58c9fd57580f299</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf002d65bc4f7e82bcae99df8ef03f45c2a0e0d61780357400a4e08a06f3426956365b373df38aa0397dc83581812da00ed4769bff962edf1b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>