<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:57.157</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7031526</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>충돌 데이터 프로세싱 방법 및 장치, 저장 매체, 및 전자 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>COLLISION DATA PROCESSING METHOD AND APPARATUS, STORAGE MEDIUM, PROGRAM PRODUCT, AND ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.10.11</openDate><openNumber>10-2023-0142627</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/577</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/63</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 충돌 데이터 프로세싱 방법 및 장치, 저장 매체, 프로그램 제품, 및 전자 디바이스가 제공된다. 충돌 데이터 프로세싱 방법은, 가상 장면 내의 프로세싱되어야 할 충돌체를 결정하는 단계 - 타깃 충돌체는 정점을 포함하는 볼록한 다면체임 -; 타깃 충돌체 상의 정점의 각각 사이의 거리 관계를 획득하는 단계 - 거리 관계는 타깃 충돌체의 형상 특징을 나타내기 위하여 이용됨 -; 및 타깃 충돌체가 거리 관계에 따라 정규 기하구조 입체로 변환될 때, 타깃 충돌체의 충돌 데이터를 획득하기 위하여, 정규 기하구조 입체와 정합하는 데이터 포맷에 따라 타깃 충돌체의 정점 데이터를 변환하는 단계를 포함한다. 본 출원은 충돌 데이터 프로세싱 동작의 상대적으로 높은 어려움에 의해 야기된 상대적은 낮은 프로세싱 효율의 관련된 기술에서의 기술적 문제를 해결한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022267855</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/096731</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 디바이스에서 수행되는 충돌 데이터 프로세싱 방법으로서,가상 장면 내의 타깃 충돌체를 결정하는 단계 - 상기 타깃 충돌체는 정점(vertex)을 가지는 볼록한 다면체임 -;상기 타깃 충돌체 상의 개개의 정점 사이의 거리 관계를 획득하는 단계 - 상기 거리 관계는 상기 타깃 충돌체의 형상 특징을 특성화함 -; 및상기 거리 관계에 따라 상기 타깃 충돌체를 정규 기하구조(regular geometry)로 변환하는 경우에, 상기 타깃 충돌체의 충돌 데이터를 획득하기 위하여, 상기 정규 기하구조와 정합하는 데이터 포맷에 따라 상기 타깃 충돌체의 정점 데이터를 변환하는 단계를 포함하는 충돌 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 타깃 충돌체 상의 개개의 정점 사이의 거리 관계를 획득하는 단계는, 상기 타깃 충돌체 상의 정점의 수량이 제1 임계치에 도달하는 경우에, 상기 타깃 충돌체 상의 각각의 정점에 각각 연결된 복수의 에지(edge) 사이의 거리 관계를 별도로 획득하는 단계를 포함하고,상기 정규 기하구조와 정합하는 데이터 포맷에 따라 상기 타깃 충돌체의 정점 데이터를 변환하는 단계 전에, 상기 충돌 데이터 프로세싱 방법은, 상기 거리 관계가 상기 타깃 충돌체 내의 하나의 타깃 정점에 연결된 3개의 에지가 서로에 수직인 것을 지시하는 경우에, 상기 타깃 충돌체가 표준 직육면체로 변환되는 것으로 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 정규 기하구조는 상기 표준 직육면체를 포함하는, 충돌 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 타깃 충돌체의 충돌 데이터를 획득하기 위하여, 상기 정규 기하구조와 정합하는 데이터 포맷에 따라 상기 타깃 충돌체의 정점 데이터를 변환하는 단계 전에, 상기 충돌 데이터 프로세싱 방법은,상기 타깃 충돌체 상의 개개의 정점으로부터 현재의 정점을 결정하고, 상기 현재의 정점에 가장 근접한 제1 기준 포인트 및 제2 기준 포인트를 결정하는 단계;상기 현재의 정점과 상기 제1 기준 포인트 사이의 제1 거리, 및 상기 현재의 정점과 상기 제2 기준 포인트 사이의 제2 거리를 획득하는 단계;상기 제1 거리 및 상기 제2 거리에 따라 제3 거리를 결정하는 단계 - 상기 제3 거리는 직각 삼각형의 빗변(hypotenuse)의 길이이고, 상기 직각 삼각형은 상기 제1 거리 및 상기 제2 거리를 직각 에지의 길이로서 취함 -;상기 제3 거리에 따라 상기 타깃 충돌체 상의 상기 현재의 정점, 상기 제1 기준 정점, 및 상기 제2 기준 포인트를 제외한 개개의 정점으로부터 제3 기준 포인트를 결정하는 단계 - 상기 현재의 정점과 상기 제3 기준 포인트 사이의 거리는 상기 제3 거리임 -;상기 제1 기준 포인트, 상기 제2 기준 포인트, 및 상기 제3 기준 포인트에 따라 상기 타깃 충돌체의 기준 평면을 결정하는 단계;상기 타깃 충돌체 상의 상기 현재의 정점, 상기 제1 기준 정점, 상기 제2 기준 포인트, 및 상기 제3 기준 포인트를 제외한 개개의 정점으로부터 상기 현재의 정점에 가장 근접한 제4 기준 포인트를 결정하는 단계 - 상기 제4 기준 포인트와 상기 현재의 정점 사이의 연결 라인은 상기 기준 평면에 수직임 -; 및상기 현재의 정점을 상기 타깃 정점으로서 결정하고, 상기 제1 거리, 상기 제2 거리, 및 상기 현재의 정점과 상기 제4 기준 포인트 사이의 제4 거리에 따라, 상기 표준 직육면체와 정합하는 배향된 경계설정 박스의 수렴 방향을 결정하는 단계 - 상기 정점 데이터는 상기 배향된 경계설정 박스의 상기 수렴 방향의 방향 벡터를 포함함 -를 더 포함하는, 충돌 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 타깃 충돌체 상의 개개의 정점 사이의 거리 관계를 획득하는 단계는,상기 타깃 충돌체 상의 상기 정점의 수량이 제1 임계치에 도달하는 경우에, 상기 타깃 충돌체 상의 상기 정점의 중심 좌표 포인트를 결정하는 단계; 및상기 개개의 정점과 상기 중심 좌표 포인트 사이의 거리 관계를 획득하는 단계를 포함하고,상기 정규 기하구조와 정합하는 데이터 포맷에 따라 상기 타깃 충돌체의 정점 데이터를 변환하는 단계 전에, 상기 충돌 데이터 프로세싱 방법은,상기 거리 관계가 상기 개개의 정점과 상기 중심 좌표 포인트 사이의 개개의 거리가 제1 거리 임계치 미만인 것을 표시하는 경우에, 상기 타깃 충돌체는 기준 직육면체로서 인식되는 것으로 결정하는 단계 - 상기 정규 기하구조는 상기 기준 직육면체를 포함하고, 상기 기준 직육면체는 표준 직육면체의 구조와 유사한 구조임 -; 및상기 개개의 정점의 상기 거리 관계에 따라 평행한 표면의 적어도 2개의 그룹을 결정하는 경우에, 상기 타깃 충돌체가 기준 직육면체로서 인식되는 것으로 결정하는 단계를 더 포함하는, 충돌 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 타깃 충돌체가 기준 직육면체로서 인식되는 것으로 결정하는 단계 후에, 상기 충돌 데이터 프로세싱 방법은,상기 타깃 충돌체에 대응하는 제1 체적 값, 및 상기 기준 직육면체에 대응하는 제2 체적 값을 획득하는 단계;상기 제2 체적 값에 대한 상기 제1 체적 값의 비율을 결정하는 단계; 및상기 비율이 제2 임계치에 도달하는 경우에, 상기 타깃 충돌체가 상기 기준 직육면체로 변환되는 것으로 결정하는 단계를 더 포함하는, 충돌 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 타깃 충돌체가 상기 기준 직육면체로 변환되는 것으로 결정하는 단계 후에, 상기 충돌 데이터 프로세싱 방법은,상기 기준 직육면체에 대응하는 투영 평면을 결정하는 단계;상기 개개의 정점에 각각 대응하는 투영 포인트를 획득하기 위하여, 상기 기준 직육면체 상의 상기 개개의 정점을 상기 투영 평면으로 맵핑하는 단계;제1 평면 정점 세트 및 제2 평면 정점 세트를 획득하기 위하여, 상기 정점과 상기 대응하는 투영 포인트 사이의 투영 거리에 따라 상기 개개의 정점을 그룹화하는 단계 - 상기 제1 평면 정점 세트 내의 정점은 제1 평면 상에 위치되고, 상기 제2 평면 정점 세트 내의 정점은 제2 평면 상에 위치됨 -; 및상기 제1 평면이 상기 제2 평면에 대해 평행한 경우에, 상기 제1 평면 및 상기 제2 평면에 따라, 상기 기준 직육면체와 정합하는 배향된 경계설정 박스의 수렴 방향을 결정하는 단계 - 상기 정점 데이터는 상기 배향된 경계설정 박스의 상기 수렴 방향의 방향 벡터를 포함함 -를 더 포함하는, 충돌 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 타깃 충돌체가 상기 기준 직육면체로 변환되는 것으로 결정하는 단계 후에, 상기 충돌 데이터 프로세싱 방법은,상기 기준 직육면체의 기하구조 중심 포인트에 대응하는 순방향 벡터를 결정하고, 상기 순방향 벡터를 포함하는 수직 평면을 결정하는 단계;상기 순방향 벡터의 방향을 축으로서 취함으로써 다수 횟수에 대하여 상기 수직 평면을 회전시키고, 각각의 회전 후에 다음의 동작: 제3 평면 정점 세트 및 제4 평면 정점 세트를 획득하기 위하여, 상기 개개의 정점으로부터 상기 수직 평면까지의 수직 거리에 따라 상기 기준 직육면체 상의 상기 개개의 정점을 그룹화하는 것 - 상기 제3 평면 정점 세트 내의 정점은 제3 평면 상에 위치되고, 상기 제4 평면 정점 세트 내의 정점은 제4 평면 상에 위치됨 - 을 수행하는 단계; 및상기 제3 평면이 상기 제4 평면에 대해 평행한 경우에, 상기 제3 평면 및 상기 제4 평면에 따라, 상기 기준 직육면체와 정합하는 배향된 경계설정 박스의 수렴 방향을 결정하는 단계 - 상기 정점 데이터는 상기 배향된 경계설정 박스의 상기 수렴 방향의 방향 벡터를 포함함 -를 더 포함하는, 충돌 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서,상기 제2 체적 값에 대한 상기 제1 체적 값의 비율을 결정하는 단계 후에, 상기 충돌 데이터 프로세싱 방법은,상기 비율이 상기 제2 임계치에 도달하지 않는 경우에, 상기 기준 직육면체의 볼록한 특징을 추출하는 단계 - 볼록한 표면 특징은 상기 기준 직육면체에 대응하는 3개의 축 에지의 에지 길이를 포함하고, 상기 3개의 축 에지는 상기 기준 직육면체 내의 상호 수직인 에지임 -;상기 제1 축 에지의 에지 길이와 제3 축 에지의 에지 길이 사이의 제1 차이 값, 및 상기 제2 축 에지의 에지 길이와 상기 제3 축 에지의 에지 길이 사이의 제2 차이 값이 둘 모두 제2 거리 임계치 초과인 경우에, 상기 기준 직육면체가 긴 스틱 유형 직육면체로 변환되는 것으로 결정하는 단계; 및상기 제1 축 에지의 에지 길이와 상기 제2 축 에지의 에지 길이 사이의 제3 차이 값, 및 상기 제1 축 에지의 에지 길이와 상기 제3 축 에지의 에지 길이 사이의 제4 차이 값이 둘 모두 제3 거리 임계치 초과인 경우에, 상기 기준 직육면체가 지붕-유사(roof-like) 직육면체로 변환되는 것으로 결정하는 단계를 더 포함하는, 충돌 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4항에 있어서,상기 개개의 정점과 상기 중심 좌표 포인트 사이의 거리 관계를 획득하는 단계 후에, 상기 충돌 데이터 프로세싱 방법은,상기 타깃 충돌체가 비-기준 직육면체인 것으로 결정되는 경우에, 상기 타깃 충돌체의 기하구조 중심 포인트를 획득하는 단계;상기 타깃 충돌체 상의 상기 개개의 정점으로부터 상기 기하구조 중심 포인트까지의 연결 라인 거리를 획득하는 단계;상기 개개의 연결 라인 거리 사이의 차이 값이 제3 임계치 미만인 경우에, 상기 타깃 충돌체를 원통으로서 인식하는 단계 - 상기 정규 기하구조는 상기 원통을 포함함 -; 및상기 기하구조 중심 포인트의 좌표 및 상기 원통의 반경에 따라 상기 원통의 공간적 함수를 구성하는 단계 - 상기 정점 데이터는 상기 원통의 상기 공간적 함수를 포함함 -를 더 포함하는, 충돌 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4항 또는 제9항에 있어서,상기 타깃 충돌체의 충돌 데이터를 획득하기 위하여, 상기 정규 기하구조와 정합하는 데이터 포맷에 따라 상기 타깃 충돌체의 정점 데이터를 변환하는 단계 전에, 상기 충돌 데이터 프로세싱 방법은,복수의 하위 충돌체를 획득하기 위하여 등거리 경계설정 박스를 이용함으로써 상기 타깃 충돌체를 분할하는 단계;상기 타깃 충돌체 상의 상기 개개의 정점과 상기 복수의 하위 충돌체 중 개개의 하위 충돌체 사이의 연결 라인의 교차 포인트를 결정하는 단계;상기 하위 충돌체에 대응하는 경계설정 서브-박스(bounding sub-box)를 획득하기 위하여 각각의 하위 충돌체 내의 상기 교차 포인트에 대해 차례로 수렴 조합(converge combination)을 수행하는 단계;상기 개개의 경계설정 서브-박스를 횡단하고, 상기 타깃 충돌체에 대응하는 벌크 경계설정 박스(bulk bounding box)를 획득하기 위하여, 제4 임계치 미만인 크기 차이 값을 갖는 경계설정 서브-박스를 병합하는 단계; 및상기 벌크 경계설정 박스의 정점 데이터를 상기 타깃 충돌체의 상기 정점 데이터로서 취하는 단계를 더 포함하는, 충돌 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 거리 관계에 따라 상기 타깃 충돌체를 정규 기하구조로 변환한 후에, 상기 충돌 데이터 프로세싱 방법은,상기 정규 기하구조가 복수의 하위 정규 기하구조를 포함하는 경우에, 상기 하위 정규 기하구조의 크기를 결정하는 단계;2개의 인접한 하위 정규 기하구조의 크기 사이의 차이 값이 제5 임계치 미만인 경우에, 2개의 인접한 하위 정규 기하구조를 병합하는 단계; 및복수의 하위 규칙 기하구조 내의 제1 하위 정규 기하구조의 크기와 제2 하위 정규 기하구조의 크기 사이의 차이 값이 제6 임계치 미만이고, 제1 하위 정규 기하구조가 상기 제2 하위 정규 기하구조의 내부에 위치되는 경우에, 상기 제1 하위 정규 기하구조를 컬링(culling)하는 단계를 더 포함하는, 충돌 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 타깃 충돌체의 충돌 데이터를 획득하기 위하여, 상기 정규 기하구조와 정합하는 데이터 포맷에 따라 상기 타깃 충돌체의 정점 데이터를 변환하는 단계는,상기 충돌 데이터를 획득하기 위하여, 상기 정규 기하구조와 정합하는 기하구조 인덱스의 데이터 포맷에 따라 상기 타깃 충돌체의 상기 정점 데이터를 변환하는 단계를 포함하는, 충돌 데이터 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 충돌 데이터 프로세싱 장치로서,가상 장면 내의 타깃 충돌체를 결정하도록 구성된 제1 결정 유닛 - 상기 타깃 충돌체는 정점을 가지는 볼록한 다면체임 -;상기 타깃 충돌체 상의 개개의 정점 사이의 거리 관계를 획득하도록 구성된 제1 획득 유닛 - 상기 거리 관계는 상기 타깃 충돌체의 형상 특징을 특성화함 -; 및상기 거리 관계에 따라 상기 타깃 충돌체를 정규 기하구조로 변환하는 경우에, 상기 타깃 충돌체의 충돌 데이터를 획득하기 위하여, 상기 정규 기하구조와 정합하는 데이터 포맷에 따라 상기 타깃 충돌체의 정점 데이터를 변환하도록 구성된 제1 프로세싱 유닛을 포함하는 충돌 데이터 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서,저장된 프로그램을 포함하고, 상기 프로그램은, 실행될 때, 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 상기 충돌 데이터 프로세싱 방법을 구현하는, 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 전자 디바이스로서,메모리 및 프로세서를 포함하고, 상기 메모리는 컴퓨터 프로그램을 저장하고, 상기 프로세서는 상기 컴퓨터 프로그램을 이용함으로써 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 상기 충돌 데이터 프로세싱 방법을 구현하도록 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 컴퓨터 프로그램 제품으로서,컴퓨터-판독가능 저장 매체 내에 저장된 컴퓨터 명령을 포함하고, 상기 컴퓨터 명령은, 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 상기 충돌 데이터 프로세싱 방법을 구현하게 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동 센젠 난산 디스트릭트 미드웨스트 디스트릭트 오브 하이-테크 파크 커지중이 로드 텐센트 빌딩 **층</address><code>520050388561</code><country>중국</country><engName>TENCENT TECHNOLOGY(SHENZHEN) COMPANY LIMITED</engName><name>텐센트 테크놀로지(센젠) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>LIN, Zhichao</engName><name>린 지차오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>GUO, Yuan</engName><name>궈 위안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>WAN, Jiahua</engName><name>완 지아화</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Zhihao</engName><name>천 쯔하오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>QIN, Xue</engName><name>친 쉐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Lei</engName><name>왕 레이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110694872.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1020577-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1020049-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1020576-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0147907-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.03</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0330291-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0599677-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0599678-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237031526.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9304149abbf73086e783ef73713a005ea83d52a4048877a568c1378a17878c964c48109be8232c1046a1ee866424b90e319d79ca145131c8d7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcd1353c76a866ad96381de7db7c14649c707e8f175ebb5ea10bf60b6594618b956c375c704b9ba9f16648ec7b6651467d089d6490d7ad99f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>