<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:43.1843</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0149005</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.05.09</openDate><openNumber>10-2025-0064123</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0354</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/047</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치는 센서층, 및 상기 센서층을 구동하며, 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은 복수의 제1 전극들, 복수의 제2 전극들, 상기 복수의 제1 전극들과 중첩하는 복수의 제1 보조 전극들을 포함하는 제3 전극, 및 상기 복수의 제2 전극들과 중첩하는 복수의 제2 보조 전극들을 포함하는 제4 전극을 포함하고, 상기 제2 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 전극들, 상기 복수의 제2 전극들, 및 상기 제3 전극 및 상기 제4 전극 중 적어도 하나의 전극으로부터 신호를 수신하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 센서층; 및상기 센서층을 구동하며, 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은, 제1 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장된 복수의 제1 전극들; 상기 제2 방향을 따라 배열되며, 상기 제1 방향을 따라 연장된 복수의 제2 전극들; 상기 제1 방향을 따라 배열되고, 상기 제2 방향을 따라 연장되며, 상기 복수의 제1 전극들과 중첩하는 복수의 제1 보조 전극들을 포함하는 제3 전극; 및상기 제2 방향을 따라 배열되고, 상기 제1 방향을 따라 연장되며, 상기 복수의 제2 전극들과 중첩하는 복수의 제2 보조 전극들을 포함하는 제4 전극을 포함하고, 상기 제2 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 전극들, 상기 복수의 제2 전극들, 및 상기 제3 전극 및 상기 제4 전극 중 적어도 하나의 전극으로부터 신호를 수신하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 아날로그 프론트 엔드 회로를 포함하고, 상기 제2 모드에서 상기 아날로그 프론트 엔드 회로는 상기 적어도 하나의 전극과 선택적으로 연결되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제2 모드는 펜 근접 센싱 구동 모드를 포함하고, 상기 펜 근접 센싱 구동 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 전극들, 상기 복수의 제2 전극들, 상기 제3 전극 및 상기 제4 전극으로부터 수신한 신호들을 근거로 제1 데이터를 산출하고, 상기 복수의 제1 전극들, 상기 복수의 제2 전극들, 및 상기 제4 전극으로부터 수신한 신호들을 근거로 제2 데이터를 산출하고, 상기 복수의 제1 전극들 및 상기 복수의 제2 전극들로부터 수신한 신호들을 근거로 제3 데이터를 산출하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 상기 제1 데이터와 제1 임계값, 상기 제2 데이터와 제2 임계값, 및 상기 제3 데이터와 제3 임계값을 비교하여 상기 센서층과 상기 펜 사이의 거리 구간을 판정하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 상기 제1 데이터, 상기 제2 데이터, 및 상기 제3 데이터의 합과 복수의 임계값들을 비교하여 상기 센서층과 상기 펜 사이의 거리 구간을 판정하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3 항에 있어서, 상기 센서층과 상기 펜 사이의 거리 구간들은 상기 센서층과 가장 인접한 접촉 구간, 상기 접촉 구간 위에 근접 구간, 및 상기 근접 구간 위의 원거리 구간을 포함하고, 상기 센서 구동부는 상기 펜이 상기 접촉 구간에 위치한 것으로 판정 시, 상기 제3 전극 및 상기 제4 전극을 비활성화 시키고, 상기 펜이 상기 근접 구간에 위치한 것으로 판정 시, 상기 제3 전극을 비활성화 시키도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 제1 전극들 중 하나의 제1 전극은 상기 복수의 제1 보조 전극들 중 하나의 제1 보조 전극과 중첩하고, 상기 복수의 제2 전극들 중 하나의 제2 전극은 상기 복수의 제2 보조 전극들 중 하나의 제2 보조 전극과 중첩하고, 상기 하나의 제1 전극과 상기 하나의 제1 보조 전극 사이에는 제1 커플링 커패시터가 정의되고, 상기 하나의 제2 전극과 상기 하나의 제2 보조 전극 사이에는 제2 커플링 커패시터가 정의되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 제2 모드는 펜 센싱 구동 모드를 포함하고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 제1 커플링 커패시터를 통해 상기 하나의 제1 보조 전극으로부터 상기 하나의 제1 전극을 향해 흐르는 제1 유도 전류를 수신하고, 상기 제2 커플링 커패시터를 통해 상기 하나의 제2 보조 전극으로부터 상기 하나의 제2 전극을 향해 흐르는 제2 유도 전류를 수신하는 노멀 구동 모드로 동작하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 센서 구동부는,상기 복수의 제1 전극들, 상기 복수의 제2 전극들, 상기 복수의 제1 보조 전극들, 및 상기 복수의 제2 보조 전극들로부터 신호들을 수신하는 제1 구동 모드;상기 복수의 제1 전극들, 상기 복수의 제2 전극들, 및 상기 복수의 제2 보조 전극들로부터 신호들을 수신하는 제2 구동 모드; 및상기 복수의 제1 전극들, 상기 복수의 제2 전극들, 및 상기 복수의 제1 보조 전극들로부터 신호들을 수신하는 제3 구동 모드 중 어느 하나 및 상기 노멀 구동 모드로 시분할 구동되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 센서층은,상기 복수의 제1 전극들에 전기적으로 각각 일대일 대응하여 연결된 복수의 제1 트레이스 라인들; 상기 복수의 제2 전극들에 전기적으로 각각 일대일 대응하여 연결된 복수의 제2 트레이스 라인들; 상기 복수의 제1 보조 전극들에 전기적으로 연결된 제3 트레이스 라인; 및상기 복수의 제2 보조 전극들 중 적어도 하나의 제2 보조 전극에 전기적으로 연결된 제4 트레이스 라인을 더 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 복수의 제2 보조 전극들 모두는 상기 제4 트레이스 라인에 전기적으로 접속된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 제4 트레이스 라인은 상기 복수의 제2 보조 전극들 각각의 일 단부에서 접속된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 제4 트레이스 라인은 상기 복수의 제2 보조 전극들 각각과 중첩하는 영역에서 접속된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10 항에 있어서, 상기 제4 트레이스 라인들은 복수로 제공되고, 하나의 제4 트레이스 라인은 상기 복수의 제2 보조 전극들 중 일부의 제2 보조 전극들과 전기적으로 접속되고, 다른 하나의 제4 트레이스 라인은 상기 복수의 제2 보조 전극들 중 나머지 제2 보조 전극들과 전기적으로 접속되고, 상기 하나의 제4 트레이스 라인은 상기 다른 하나의 제4 트레이스 라인과 상기 제1 방향으로 이격된 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10 항에 있어서, 상기 제3 트레이스 라인은 상기 복수의 제1 보조 전극들의 제1 단부들에 접속되어, 상기 제1 단부들을 전기적으로 연결하고, 상기 복수의 제1 보조 전극들의 상기 제1 단부들과 상기 제2 방향으로 이격된 제2 단부들은 서로 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 제3 트레이스 라인은 상기 제1 방향을 따라 연장되며 상기 복수의 제1 보조 전극들의 상기 제1 단부들에 전기적으로 연결된 제1 라인 부분, 상기 제1 라인 부분의 일 단으로부터 상기 제2 방향을 따라 연장되는 제2 라인 부분, 및 상기 제1 라인 부분의 타 단으로부터 상기 제2 방향을 따라 연장되는 제3 라인 부분을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10 항에 있어서, 상기 센서층은 상기 복수의 제1 보조 전극들과 전기적으로 연결된 복수의 제5 트레이스 라인들을 더 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 아날로그 프론트 엔드 회로를 포함하고, 상기 제2 모드에서 상기 아날로그 프론트 엔드 회로는 상기 제2 라인 부분, 상기 제3 라인 부분, 및 상기 복수의 제5 트레이스 라인들 중 적어도 하나와 선택적으로 연결되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 센서층; 및상기 센서층을 구동하며, 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성되며, 아날로그 프론트 엔드 회로를 포함하는 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은, 제1 전극; 상기 제1 전극과 교차하는 제2 전극;상기 제1 전극과 중첩하는 제1 보조 전극; 및상기 제2 전극과 중첩하는 제2 보조 전극을 포함하고, 상기 제2 모드에서 상기 아날로그 프론트 엔드 회로는 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극과 전기적으로 연결되며 상기 제1 보조 전극 및 상기 제2 보조 전극과는 선택적으로 전기적으로 연결되도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제2 모드는 펜 근접 센싱 구동 모드를 포함하고, 상기 펜 근접 센싱 구동 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 제1 전극, 상기 제2 전극, 상기 제1 보조 전극, 및 상기 제2 보조 전극으로부터 수신한 신호들을 근거로 제1 데이터를 산출하고, 상기 제1 전극, 상기 제2 전극, 및 상기 제2 보조 전극으로부터 수신한 신호들을 근거로 제2 데이터를 산출하고, 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극으로부터 수신한 신호들을 근거로 제3 데이터를 산출하도록 구성되고, 상기 센서 구동부는 상기 제1 데이터, 상기 제2 데이터, 및 상기 제3 데이터와 임계값을 비교하여 상기 센서층과 상기 펜 사이의 거리 구간을 판정하도록 구성되고, 상기 거리 구간은 상기 센서층과 가장 인접한 접촉 구간, 상기 접촉 구간 위에 근접 구간, 및 상기 근접 구간 위의 원거리 구간을 포함하고, 상기 센서 구동부는 상기 펜이 상기 접촉 구간에 위치한 것으로 판정 시, 상기 제1 보조 전극 및 상기 제2 보조 전극을 비활성화 시키고, 상기 펜이 상기 근접 구간에 위치한 것으로 판정 시, 상기 제1 보조 전극을 비활성화 시키도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19 항에 있어서, 상기 제2 모드는 펜 센싱 구동 모드를 포함하고, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 제1 전극과 상기 제1 보조 전극 사이의 제1 커플링 커패시터를 통해 상기 제1 보조 전극으로부터 상기 제1 전극을 향해 흐르는 제1 유도 전류를 수신하고, 상기 제2 전극과 상기 제2 보조 전극 사이의 제2 커플링 커패시터를 통해 상기 제2 보조 전극으로부터 상기 제2 전극을 향해 흐르는 제2 유도 전류를 수신하는 노멀 구동 모드로 동작하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 펜 센싱 구동 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 제1 전극, 상기 제2 전극, 상기 제1 보조 전극, 및 상기 제2 보조 전극으로부터 신호들을 수신하는 제1 구동 모드, 상기 제1 전극, 상기 제2 전극, 및 상기 제2 보조 전극으로부터 신호들을 수신하는 제2 구동 모드, 및 상기 제1 전극, 상기 제2 전극, 및 상기 제1 보조 전극으로부터 신호들을 수신하는 제3 구동 모드 중 어느 하나와 상기 노멀 구동 모드로 시분할 구동되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 센서층; 및상기 센서층을 구동하며, 터치 입력을 센싱하는 제1 모드 또는 펜 입력을 센싱하며, 펜 근접 센싱 모드를 포함하는 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서층은, 상기 제1 모드에서 제1 구동 신호가 인가되는 제1 전극; 상기 제1 모드에서 제1 센싱 신호를 출력하는 제2 전극; 상기 제1 전극과 중첩하며, 상기 펜 근접 센싱 모드에서 제1 신호를 출력하는 제3 전극; 및 상기 제2 전극과 중첩하며, 상기 펜 근접 센싱 모드에서 제2 신호를 출력하는 제4 전극을 포함하고, 상기 펜 근접 센싱 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 제1 신호 및 상기 제2 신호를 근거로 복수의 데이터들을 산출하고, 상기 복수의 데이터들을 근거로 상기 센서층과 상기 펜 사이의 거리 구간을 판정하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서, 상기 펜 근접 센싱 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 제1 전극으로부터 제3 신호, 상기 제2 전극으로부터 제4 신호를 더 수신하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서, 상기 펜 근접 센싱 구동 모드에서 상기 센서 구동부는 상기 제1 전극, 상기 제2 전극, 상기 제3 전극, 및 상기 제4 전극으로부터 수신한 신호들을 근거로 제1 데이터를 산출하고, 상기 제1 전극, 상기 제2 전극, 및 상기 제4 전극으로부터 수신한 신호들을 근거로 제2 데이터를 산출하고, 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극으로부터 수신한 신호들을 근거로 제3 데이터를 산출하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 상기 제1 데이터와 제1 임계값, 상기 제2 데이터와 제2 임계값, 및 상기 제3 데이터와 제3 임계값을 비교하여 상기 센서층과 상기 펜 사이의 거리 구간을 판정하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 상기 제1 데이터, 상기 제2 데이터, 및 상기 제3 데이터의 합과 복수의 임계값들을 비교하여 상기 센서층과 상기 펜 사이의 거리 구간을 판정하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, HYUNGBAE</engName><name>김형배</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, SANGHYUN</engName><name>임상현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1205197-93</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230149005.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938f458fcc1ada6988220aff835a71286bf2066b81adad9d7609ab8432c6b88aeb2f9998ba5d96da469541f24dc7d2facfc15f7f1bf2729340</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf27df225b53af5c9d8edeab6abea1acab4e1bc3b915df4c8e2b097a726436259876d17a4302e2b6c4d487c1133823159ffc30d52a2247848c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>