<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:01.541</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.07.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7006061</applicationNumber><claimCount>7</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법, 단말 및 네트워크측 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR SPLITTING END-TO-END QOS REQUIREMENT INFORMATION, TERMINAL, AND NETWORK SIDE DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.03.29</openDate><openNumber>10-2023-0042715</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.02.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.02.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법, 단말 및 네트워크측 장치를 제공하며, 상기 방법은, 대상 장치는 종단간 QoS 요구사항 정보를 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 Uu 세그먼트 QoS 정보로 분할하는 단계;를 포함하고, 상기 대상 장치는 대상 UE 및 액세스 네트워크 장치를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.02.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022022698</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.07.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/109709</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법에 있어서, 상기 방법은,대상 장치는 종단간 QoS 요구사항 정보를 PC5 세그먼트 QoS 정보와 Uu 세그먼트 QoS 정보로 분할하는 단계 - 상기 대상 장치는 대상 UE 및 액세스 네트워크 장치 중 적어도 하나를 포함함 - ;를 포함하는 정보 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 상기 Uu 세그먼트 QoS 정보는 상기 종단간 QoS 요구사항 정보를 만족하는 정보 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 PC5 세그먼트 QoS 정보는 PC5 세그먼트 QoS 매개변수 및 PC5 세그먼트 QoS 속성을 포함하며; 상기 PC5 세그먼트 QoS 매개변수는 PQI를 포함하고, 상기 PC5 세그먼트 QoS 속성은 PDB를 포함하고, 상기 Uu 세그먼트 QoS 정보는 Uu 세그먼트 QoS 매개변수 및 Uu 세그먼트 QoS 속성을 포함하고, 상기 Uu 세그먼트 QoS 매개변수는 5QI를 포함하고, 상기 Uu 세그먼트 QoS 속성은 PDB를 포함하는 것을 특징으로 하는 정보 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 대상 UE가 원격 UE인 경우, 상기 대상 장치는 종단간 QoS 요구사항 정보를 PC5 세그먼트 QoS 정보와 Uu 세그먼트 QoS 정보로 분할하는 단계 후에, 상기 방법은,상기 원격 UE는 상기 Uu 세그먼트 QoS 정보 및 상기 PC5 세그먼트 QoS 정보를 릴레이 UE에 전송하는 단계;를 더 포함하고,상기 Uu 세그먼트 QoS 정보는 상기 릴레이 UE가 PDU 세션 설정 또는 변경 절차에서 해당 Uu 세그먼트 QoS 흐름을 설정하기 위해 사용되며; 상기 PC5 세그먼트 QoS 정보는 상기 릴레이 UE가 직접 링크 변경 절차에서 해당 PC5 세그먼트 QoS 흐름을 설정하기 위해 사용되는 정보 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 대상 UE가 릴레이 UE인 경우, 상기 대상 장치는 종단간 QoS 요구사항 정보를 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 Uu 세그먼트 QoS 정보로 분할하는 단계 전에, 상기 방법은,상기 릴레이 UE는 원격 UE로부터 상기 종단간 QoS 요구사항 정보를 수신하는 단계;를 더 포함하고,상기 대상 장치는 상기 종단간 QoS 요구사항 정보를 상기 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 Uu 세그먼트 QoS 정보로 분할하는 단계 후에, 상기 방법은,상기 릴레이 UE는 상기 Uu 세그먼트 QoS 정보를 기반으로 PDU 세션 설정 또는 변경 절차를 시작하여 해당 Uu 세그먼트 QoS 흐름을 설정하고, 상기 릴레이 UE는 상기 PC5 세그먼트 QoS 정보를 기반으로 직접 링크 변경 절차를 시작하여 해당 PC5 세그먼트 QoS 흐름을 설정하는 단계;를 더 포함하는 정보 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서,상기 대상 장치는 종단간 QoS 요구사항 정보를 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 Uu 세그먼트 QoS 정보로 분할하는 단계는,상기 대상 UE는 제1 매핑 관계 또는 제1 정보에 따라, 종단간 QoS 요구사항 정보를 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 Uu 세그먼트 QoS 정보로 분할하는 단계;를 포함하고,상기 제1 매핑 관계는 상기 종단간 QoS 요구사항 정보와 상기 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 상기 Uu 세그먼트 QoS 정보 사이의 매핑 관계를 포함하고;상기 제1 정보는 상기 대상 UE에 의해 검출된 PC5 인터페이스의 QoS 매개변수 및 Uu 인터페이스의 QoS 매개변수를 포함하는 정보 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 제1 매핑 관계는 네트워크측에 의해 구성되거나 또는 미리 구성되는 정보 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 대상 장치가 상기 액세스 네트워크 장치인 경우, 상기 대상 장치는 종단간 QoS 요구사항 정보를 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 Uu 세그먼트 QoS 정보로 분할하는 단계 후에, 상기 방법은,상기 액세스 네트워크 장치는 상기 PC5 세그먼트 QoS 정보에 따라 상기 PC5 세그먼트의 베어러를 설정하고, 상기 Uu 세그먼트 QoS 정보에 따라 상기 Uu 세그먼트의 베어러를 설정하는 단계;를 더 포함하는 정보 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 대상 장치가 상기 액세스 네트워크 장치인 경우, 상기 대상 장치는 종단간 QoS 요구사항 정보를 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 Uu 세그먼트 QoS 정보로 분할하는 단계는,상기 액세스 네트워크 장치는 제2 매핑 관계 또는 제2 정보에 따라, 종단간 QoS 요구사항 정보를 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 Uu 세그먼트 QoS 정보로 분할하는 단계;를 포함하고,상기 제2 매핑 관계는 상기 종단간 QoS 요구사항 정보와 상기 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 상기 Uu 세그먼트 QoS 정보 사이의 매핑 관계를 포함하고;상기 제2 정보는 상기 액세스 네트워크 장치에 의해 검출된 PC5 인터페이스의 QoS 매개변수 및 Uu 인터페이스의 QoS 매개변수를 포함하는 정보 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제2 매핑 관계는 네트워크측에 의해 구성되거나 또는 미리 구성되는 정보 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법에 있어서, 상기 방법은,코어 네트워크 장치는 액세스 네트워크 장치에 종단간 QoS 요구사항 텍스트가 포함된 종단간 QoS 요구사항 정보를 전송하는 단계;를 포함하는 정보 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법에 있어서, 상기 방법은,대상 코어 네트워크 장치는 종단간 QoS 요구사항 정보를 분할하여 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 Uu 세그먼트 QoS 정보를 획득하는 단계;상기 대상 코어 네트워크 장치가 상기 종단간 QoS 요구사항 정보를 분할하는 단계 전에, 릴레이 UE로부터 원격 UE에 의해 릴레이 UE에 전송된 상기 종단간 QoS 요구사항 정보를 수신하는 단계; 또는, 상기 대상 코어 네트워크 장치가 상기 종단간 QoS 요구사항 정보를 분할하는 단계 후에, 상기 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 상기 Uu 세그먼트 QoS 정보를 액세스 네트워크 장치에 전송하는 단계;를 포함하며,상기 PC5 세그먼트 QoS 정보는 PC5 세그먼트 QoS 매개변수 및 PC5 세그먼트 QoS 속성을 포함하고, 상기 PC5 세그먼트 QoS 매개변수는 PQI를 포함하고, 상기 PC5 세그먼트 QoS 속성은 PDB를 포함하고, 상기 Uu 세그먼트 QoS 정보는 Uu 세그먼트 QoS 매개변수 및 Uu 세그먼트 QoS 속성을 포함하고, 상기 Uu 세그먼트 QoS 매개변수는 5QI를 포함하고, 상기 Uu 세그먼트 QoS 속성은 PDB를 포함하는 정보 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 대상 코어 네트워크 장치는 제1 코어 네트워크 장치 및 제2 코어 네트워크 장치를 포함하며, 상기 대상 코어 네트워크 장치는 종단간 QoS 요구사항 정보를 분할하여 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 Uu 세그먼트 QoS 정보를 획득하는 단계는,상기 제1 코어 네트워크 장치는 종단간 QoS 요구사항 정보를 분할하여 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 제1 규칙을 획득하는 단계;상기 제1 코어 네트워크 장치는 상기 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 제1 규칙을 제2 코어 네트워크 장치에 전송하는 단계;를 포함하고, 상기 제1 규칙은 상기 제2 코어 네트워크 장치가 Uu 세그먼트 QoS 정보를 생성하기 위해 사용되는 정보 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 제1 코어 네트워크 장치는 종단간 QoS 요구사항 정보를 분할하여 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 제1 규칙을 획득하는 단계는,상기 제1 코어 네트워크 장치는 대상 정보에 따라 종단간 QoS 요구사항 정보를 분할하여 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 제1 규칙을 획득하는 단계;를 포함하고,상기 대상 정보는 원격 UE의 가입 정보, 릴레이 UE의 가입 정보, 결제 정책, 상기 원격 UE에 의해 승인된 릴레이 통신 정책 정보, 상기 릴레이 UE에 의해 승인된 릴레이 통신 정책 정보; 중 적어도 하나를 포함하는 정보 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 대상 코어 네트워크 장치가 제1 코어 네트워크 장치를 포함하는 경우, 상기 대상 코어 네트워크 장치는 종단간 QoS 요구사항 정보를 분할하여 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 Uu 세그먼트 QoS 정보를 획득하는 단계는,상기 제1 코어 네트워크 장치는 상기 종단간 QoS 요구사항 정보를 분할하여 제1 규칙 및 상기 PC5 세그먼트 QoS 정보를 획득하는 단계;를 포함하는 정보 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서,상기 대상 코어 네트워크 장치가 제1 코어 네트워크 장치를 포함하는 경우, 상기 릴레이 UE로부터 상기 종단간 QoS 요구사항 정보를 수신하는 단계는,상기 제1 코어 네트워크 장치는 상기 릴레이 UE에 의해 제2 코어 네트워크 장치를 통해 전달된 상기 종단간 QoS 요구사항 정보를 수신하는 단계 - 상기 종단간 QoS 요구사항 정보는 원격 UE에 의해 릴레이 UE에 전송됨 - ;를 포함하는 정보 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서,상기 대상 코어 네트워크 장치는 제2 코어 네트워크 장치를 포함하고, 상기 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 상기 Uu 세그먼트 QoS 정보를 액세스 네트워크 장치에 전송하는 단계 전에, 상기 대상 코어 네트워크 장치는 종단간 QoS 요구사항 정보를 분할하여 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 Uu 세그먼트 QoS 정보를 획득하는 단계는,상기 제2 코어 네트워크 장치는 종단간 QoS 요구사항 정보를 분할하여 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 Uu 세그먼트 QoS 정보를 획득하는 단계;를 포함하는 정보 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제2 코어 네트워크 장치는 종단간 QoS 요구사항 정보를 분할하여 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 Uu 세그먼트 QoS 정보를 획득하는 단계는,상기 제2 코어 네트워크 장치는 대상 정보에 따라 종단간 QoS 요구사항 정보를 분할하여 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 Uu 세그먼트 QoS 정보를 획득하는 단계;를 포함하고,상기 대상 정보는 원격 UE의 가입 정보, 릴레이 UE의 가입 정보, 결제 정책, 상기 원격 UE에 의해 승인된 릴레이 통신 정책 정보, 상기 릴레이 UE에 의해 승인된 릴레이 통신 정책 정보; 중 적어도 하나를 포함하는 정보 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서,상기 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 상기 Uu 세그먼트 QoS 정보를 액세스 네트워크 장치에 전송하는 단계는,상기 대상 코어 네트워크 장치는 PDU 세션 설정 및 직접 링크 변경 절차를 통해, 상기 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 상기 Uu 세그먼트 QoS 정보를 액세스 네트워크 장치에 전송하는 단계;를 포함하는 정보 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 PC5 세그먼트 QoS 정보는 PC5 세그먼트 QoS 텍스트를 포함하고, 상기 Uu 세그먼트 QoS 정보는 Uu 세그먼트 QoS 텍스트를 포함하는 정보 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법에 있어서, 상기 방법은,액세스 네트워크 장치는 대상 코어 네트워크 장치로부터 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 Uu 세그먼트 QoS 정보를 수신하는 단계 - 상기 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 상기 Uu 세그먼트 QoS 정보는 종단간 QoS 요구사항 정보를 분할하여 획득함 - ;상기 액세스 네트워크 장치는 상기 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 상기 Uu 세그먼트 QoS 정보에 따라 상기 PC5 세그먼트의 베어러 및 상기 Uu 세그먼트의 베어러를 설정하는 단계;를 포함하는 정보 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법에 있어서, 상기 방법은,릴레이 UE는 원격 UE로부터 종단간 QoS 요구사항 정보를 수신하는 단계;상기 릴레이 UE는 상기 종단간 QoS 요구사항 정보를 대상 코어 네트워크 장치에 전송하는 단계;를 포함하는 정보 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 대상 코어 네트워크 장치는 제1 코어 네트워크 장치를 포함하며; 상기 릴레이 UE는 상기 종단간 QoS 요구사항 정보를 대상 코어 네트워크 장치에 전송하는 단계는,상기 릴레이 UE는 제2 코어 네트워크 장치를 통해 상기 제1 코어 네트워크 장치에 상기 종단간 QoS 요구사항 정보를 전달하는 단계;를 포함하는 정보 분할 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 장치로서,종단간 QoS 요구사항 정보를 PC5 세그먼트 QoS 정보와 Uu 세그먼트 QoS 정보로 분할하기 위한 분할 모듈;을 포함하며, 대상 장치는 대상 UE 및 액세스 네트워크 장치를 포함하는 정보 분할 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 장치로서,액세스 네트워크 장치에 종단간 QoS 요구사항 텍스트가 포함된 종단간 QoS 요구사항 정보를 송신하기 위한 송신 모듈;을 포함하는 정보 분할 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 장치로서,종단간 QoS 요구사항 정보를 분할하여 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 Uu 세그먼트 QoS 정보를 획득하기 위한 분할 모듈;상기 분할 모듈이 상기 종단간 QoS 요구사항 정보를 분할하는 단계 전에, 릴레이 UE로부터 원격 UE에 의해 릴레이 UE에 전송된 상기 종단간 QoS 요구사항 정보를 수신하기 위한 수신 모듈;또는,상기 대상 코어 네트워크 장치가 상기 종단간 QoS 요구사항 정보를 분할하는 단계 후에, 상기 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 상기 Uu 세그먼트 QoS 정보를 액세스 네트워크 장치에 전송하기 위한 송신 모듈;을 포함하며,상기 PC5 세그먼트 QoS 정보는 PC5 세그먼트 QoS 매개변수 및 PC5 세그먼트 QoS 속성을 포함하고, 상기 PC5 세그먼트 QoS 매개변수는 PQI를 포함하고, 상기 PC5 세그먼트 QoS 속성은 PDB를 포함하고, 상기 Uu 세그먼트 QoS 정보는 Uu 세그먼트 QoS 매개변수 및 Uu 세그먼트 QoS 속성을 포함하고, 상기 Uu 세그먼트 QoS 매개변수는 5QI를 포함하고, 상기 Uu 세그먼트 QoS 속성은 PDB를 포함하는 정보 분할 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 장치로서,대상 코어 네트워크 장치로부터 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 Uu 세그먼트 QoS 정보를 수신하기 위한 수신 모듈 - 상기 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 상기 Uu 세그먼트 QoS 정보는 종단간 QoS 요구사항 정보를 분할하여 획득함 - ;상기 PC5 세그먼트 QoS 정보 및 상기 Uu 세그먼트 QoS 정보에 따라 상기 PC5 세그먼트의 베어러 및 상기 Uu 세그먼트의 베어러를 설정하기 위한 설정 모듈;을 포함하는 정보 분할 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 장치로서,원격 UE로부터 종단간 QoS 요구사항 정보를 수신하기 위한 수신 모듈;상기 수신 모듈에 의해 수신된 상기 종단간 QoS 요구사항 정보를 대상 코어 네트워크 장치에 전송하기 위한 송신 모듈;을 포함하는 것을 특징으로 하는 정보 분할 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 단말로서,프로세서, 메모리 및 프로그램 또는 명령을 포함하고, 상기 프로그램 또는 명령은 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행되며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행됨으로써, 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법의 단계 또는 제11항의 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법의 단계 또는 제12항 내지 제20항 중 어느 한 항의 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법의 단계 또는 제21항의 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법의 단계 또는 제22항 및 제23항 중 어느 한 항의 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법의 단계가 구현되는 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 네트워크측 장치로서,프로세서, 메모리 및 프로그램 또는 명령을 포함하고, 상기 프로그램 또는 명령은 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행되며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행됨으로써, 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법의 단계 또는 제11항의 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법의 단계 또는 제12항 내지 제20항 중 어느 한 항의 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법의 단계 또는 제21항의 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법의 단계 또는 제22항 및 제23항 중 어느 한 항의 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법의 단계가 구현되는 네트워크측 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 프로그램 또는 명령이 저장된 판독 가능한 저장 매체로서,상기 프로그램 또는 명령 프로세서에 의해 실행됨으로써, 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법의 단계 또는 제11항의 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법의 단계 또는 제12항 내지 제20항 중 어느 한 항의 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법의 단계 또는 제21항의 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법의 단계 또는 제22항 및 제23항 중 어느 한 항의 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법의 단계가 구현되는 것을 특징으로 하는 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 프로그램 제품은 비휘발성 저장 매체에 저장되고, 상기 프로그램 제품이 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행됨으로써, 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항 또는 제11항 또는 제12항 내지 제20항 중 어느 한 항 또는 제21항 또는 제22항 내지 제23항 중 어느 한 항의 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법의 단계가 구현되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 전자 장치로서,제1항 내지 제10항 중 어느 한 항 또는 제11항 또는 제12항 내지 제20항 중 어느 한 항 또는 제21항 또는 제22항 내지 제23항 중 어느 한 항의 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법의 단계를 수행하도록 구성된 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하는 칩으로서,상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서에 연결되고, 상기 프로세서에 의해 프로그램 또는 명령이 실행됨으로써, 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항 또는 제11항 또는 제12항 내지 제20항 중 어느 한 항 또는 제21항 또는 제22항 내지 제23항 중 어느 한 항의 종단간 QoS 요구사항 정보 분할 방법의 단계가 구현되는 것을 특징으로 하는 칩.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Wen</engName><name>왕 원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>XIE, Zhenhua</engName><name>셰 전화</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHENG, Qian</engName><name>정 첸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>KE, Xiaowan</engName><name>커 샤오완</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층(역삼동, 두원빌딩)</address><code>920061000016</code><country>대한민국</country><engName>MI PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인명인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202010769219.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.02.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0200302-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.02.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0206576-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.02.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0206602-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0032564-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0032565-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.04</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0642129-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1016461-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1016460-98</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237006061.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9305568a2abfb5a8fd612daa14e0344c71fd50df0eea8ce5bbddb0ef14a75ee26ebd8a8306b9909d662ccd364123a2a30a3511dcc2d0ccb4a7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7ebbcec9ceffcbdab3463198032bd8731b8590bd6375f7dea353f1cb6e3cdb3e6ab5e3c7800d256c5f03aa91e3bfb43c58dac761b7a992f1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>