<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:22.5522</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7017031</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>차량 대 사물(V2X) 사이드링크 포지셔닝에 대한 환경 고려사항들</inventionTitle><inventionTitleEng>ENVIRONMENT CONSIDERATIONS FOR VEHICLE-TO-EVERYTHING (V2X) SIDELINK POSITIONING</inventionTitleEng><openDate>2024.07.22</openDate><openNumber>10-2024-0113481</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/029</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 무선 통신을 위한 기법들이 개시된다. 일 양태에서, 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 제1 사용자 장비(UE)는, 적어도 하나의 포지셔닝 보조 정보 메시지를 수신하고 - 적어도 하나의 포지셔닝 보조 정보 메시지는 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 하나 이상의 제2 UE들 중 각각의 UE에 대한 하나 이상의 환경 파라미터들을 포함하고, 하나 이상의 제2 UE들 중 UE에 대한 하나 이상의 환경 파라미터들은 UE와 연관된 환경 특성들을 나타냄 -, 하나 이상의 환경 파라미터들에 기초하여 사이드링크 관련 포지셔닝 동작을 수행한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023102304</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/079435</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 제1 사용자 장비(user equipment, UE)에 의해 수행되는 무선 통신의 방법으로서,적어도 하나의 포지셔닝 보조 정보 메시지를 수신하는 단계 - 상기 적어도 하나의 포지셔닝 보조 정보 메시지는 상기 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 하나 이상의 제2 UE들 중 각각의 UE에 대한 하나 이상의 환경 파라미터들을 포함하고, 상기 하나 이상의 제2 UE들 중 상기 UE에 대한 상기 하나 이상의 환경 파라미터들은 상기 UE와 연관된 환경 특성들을 나타냄 -; 및상기 하나 이상의 환경 파라미터들에 기초하여 사이드링크 관련 포지셔닝 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 제1 UE에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 환경 파라미터들은,상기 UE에 의해 관찰된 상기 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 UE들의 수를 나타내는 UE 밀도 파라미터,상기 UE에 의해 관찰된 상기 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 상기 UE들의 속력을 나타내는 UE 이동성 파라미터,상기 UE에 의해 관찰된 상기 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 상기 UE들이 임계치 초과의 가속도를 변경하는 빈도수를 나타내는 UE 가속도 파라미터,상기 UE에 의해 관찰된 지형의 타입을 나타내는 지형 타입 파라미터,상기 UE에 의해 선택된 소스 어드레스, 목적지 어드레스, 또는 둘 모두, 또는 상기 UE의 모션의 경로를 나타내는 예상된 경로 파라미터, 또는이들의 임의의 조합을 포함하는, 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 제1 UE에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 UE 밀도 파라미터는 낮음, 중간, 높음의 값, 또는 상기 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 상기 UE들의 수를 갖는, 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 제1 UE에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 상기 UE들의 속력은,평균 속력,중간 속력,최소 속력,최대 속력, 또는이들의 임의의 조합을 포함하는, 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 제1 UE에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 UE에 의해 관찰된 지형의 타입을 나타내는 상기 지형 타입 파라미터는 예상된 수직 변위, 수평 변위, 또는 둘 모두를 나타내는, 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 제1 UE에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 포지셔닝 보조 정보 메시지는 위치 서버로부터 수신되는, 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 제1 UE에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 적어도 하나의 포지셔닝 보조 정보 메시지는 하나 이상의 롱 텀 에볼루션(Long-Term Evolution, LTE) 포지셔닝 절차(LTE positioning procedure, LPP) 메시지들을 포함하거나 또는 그에 포함되는, 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 제1 UE에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 제2 UE들은 복수의 제2 UE들을 포함하고,상기 적어도 하나의 포지셔닝 보조 정보 메시지는 복수의 포지셔닝 보조 정보 메시지들을 포함하고,상기 적어도 하나의 포지셔닝 보조 정보 메시지의 수신은 상기 복수의 포지셔닝 보조 정보 메시지들의 수신을 포함하고,상기 복수의 포지셔닝 보조 정보 메시지들의 각각의 포지셔닝 보조 정보 메시지는 상기 복수의 제2 UE들 중 하나로부터 수신되는, 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 제1 UE에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 적어도 하나의 포지셔닝 보조 정보 메시지는,사이드링크 발견 요청 메시지,사이드링크 발견 응답 메시지,사이드링크 포지셔닝 요청 메시지, 또는사이드링크 포지셔닝 응답 메시지에서 수신되는, 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 제1 UE에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 사이드링크 관련 포지셔닝 동작을 수행하는 단계는,상기 하나 이상의 환경 파라미터들에 기초하여 상기 하나 이상의 제2 UE들 중 적어도 하나의 UE와의 사이드링크 포지셔닝 세션을 개시하는 단계;상기 하나 이상의 환경 파라미터들에 기초하여 상기 사이드링크 포지셔닝 세션에 대한 포지셔닝 방법의 타입을 결정하는 단계;상기 하나 이상의 환경 파라미터들에 기초하여 사이드링크 포지셔닝 기준 신호들에 대한 송신 파라미터들을 결정하는 단계;상기 하나 이상의 환경 파라미터들에 기초하여 사용할 차량 비전(vehicle vision)의 타입을 결정하는 단계; 또는이들의 임의의 조합을 포함하는, 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 제1 UE에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 네트워크 노드에 의해 수행되는 무선 통신의 방법으로서,사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 복수의 UE들 중 적어도 제1 UE에 대한 하나 이상의 환경 파라미터들을 결정하는 단계 - 상기 하나 이상의 환경 파라미터들은 상기 제1 UE와 연관된 환경 특성들을 나타냄 -; 및적어도 하나의 포지셔닝 보조 정보 메시지를 상기 복수의 UE들 중 적어도 제2 UE로 송신하는 단계 - 상기 적어도 하나의 포지셔닝 보조 정보 메시지는 적어도 상기 하나 이상의 환경 파라미터들을 포함함 - 를 포함하는, 네트워크 노드에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 환경 파라미터들은,상기 제1 UE에 의해 관찰된 상기 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 UE들의 수를 나타내는 UE 밀도 파라미터,상기 제1 UE에 의해 관찰된 상기 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 상기 UE들의 속력을 나타내는 UE 이동성 파라미터,상기 제1 UE에 의해 관찰된 상기 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 상기 UE들이 임계치 초과의 가속도를 변경하는 빈도수를 나타내는 UE 가속도 파라미터,상기 제1 UE에 의해 관찰된 지형의 타입을 나타내는 지형 타입 파라미터,상기 제1 UE에 의해 선택된 소스 어드레스, 목적지 어드레스, 또는 둘 모두, 또는 상기 제1 UE의 모션의 경로를 나타내는 예상된 경로 파라미터, 또는이들의 임의의 조합을 포함하는, 네트워크 노드에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 UE 밀도 파라미터는 낮음, 중간, 높음의 값, 또는 상기 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 상기 UE들의 수를 갖는, 네트워크 노드에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 상기 UE들의 속력은,평균 속력,중간 속력,최소 속력,최대 속력, 또는이들의 임의의 조합을 포함하는, 네트워크 노드에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 제1 UE에 의해 관찰된 지형의 타입을 나타내는 상기 지형 타입 파라미터는 예상된 수직 변위, 수평 변위, 또는 둘 모두를 나타내는, 네트워크 노드에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 네트워크 노드가 위치 서버인, 네트워크 노드에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 환경 파라미터들을 결정하는 단계는,적어도 상기 제1 UE로부터 상기 하나 이상의 환경 파라미터들을 수신하는 단계를 포함하는, 네트워크 노드에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 하나 이상의 환경 파라미터들을 수신하는 단계는,상기 복수의 UE들 각각으로부터 상기 하나 이상의 환경 파라미터들을 수신하는 단계를 포함하는, 네트워크 노드에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서,상기 하나 이상의 환경 파라미터들은 롱 텀 에볼루션(LTE) 포지셔닝 절차(LPP)를 통해 상기 제1 UE로부터 수신되고,상기 적어도 하나의 포지셔닝 보조 정보 메시지는 LPP를 통해 적어도 상기 제2 UE로 송신되는, 네트워크 노드에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서, 상기 네트워크 노드는 상기 제1 UE인, 네트워크 노드에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 하나 이상의 환경 파라미터들을 결정하는 단계는,상기 하나 이상의 환경 파라미터들을 측정하는 단계를 포함하는, 네트워크 노드에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 적어도 하나의 포지셔닝 보조 정보 메시지는,사이드링크 발견 요청 메시지,사이드링크 발견 응답 메시지,사이드링크 포지셔닝 요청 메시지, 또는사이드링크 포지셔닝 응답 메시지에서 송신되는, 네트워크 노드에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서,적어도 하나의 제2 포지셔닝 보조 정보 메시지를 수신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 적어도 하나의 제2 포지셔닝 보조 정보 메시지는 상기 제1 UE 이외의 상기 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 상기 복수의 UE들 중 각각의 UE에 대한 하나 이상의 제2 환경 파라미터들을 포함하는, 네트워크 노드에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 적어도 하나의 제2 포지셔닝 보조 정보 메시지는 복수의 포지셔닝 보조 정보 메시지들을 포함하고,상기 적어도 하나의 제2 포지셔닝 보조 정보 메시지의 수신은 상기 복수의 포지셔닝 보조 정보 메시지들의 수신을 포함하고,상기 복수의 포지셔닝 보조 정보 메시지들의 각각의 포지셔닝 보조 정보 메시지는 상기 제1 UE 이외의 상기 복수의 제2 UE들 중 하나로부터 수신되는, 네트워크 노드에 의해 수행되는 무선 통신의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1 사용자 장비(UE)로서,메모리;적어도 하나의 트랜시버; 및상기 메모리 및 상기 적어도 하나의 트랜시버에 통신가능하게 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, 적어도 하나의 포지셔닝 보조 정보 메시지를 수신하도록 - 상기 적어도 하나의 포지셔닝 보조 정보 메시지는 상기 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 하나 이상의 제2 UE들 중 각각의 UE에 대한 하나 이상의 환경 파라미터들을 포함하고, 상기 하나 이상의 제2 UE들 중 상기 UE에 대한 상기 하나 이상의 환경 파라미터들은 상기 UE와 연관된 환경 특성들을 나타냄 -; 그리고 상기 하나 이상의 환경 파라미터들에 기초하여 사이드링크 관련 포지셔닝 동작을 수행하도록 구성되는, 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 하나 이상의 환경 파라미터들은,상기 UE에 의해 관찰된 상기 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 UE들의 수를 나타내는 UE 밀도 파라미터,상기 UE에 의해 관찰된 상기 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 상기 UE들의 속력을 나타내는 UE 이동성 파라미터,상기 UE에 의해 관찰된 상기 사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 상기 UE들이 임계치 초과의 가속도를 변경하는 빈도수를 나타내는 UE 가속도 파라미터,상기 UE에 의해 관찰된 지형의 타입을 나타내는 지형 타입 파라미터,상기 UE에 의해 선택된 소스 어드레스, 목적지 어드레스, 또는 둘 모두, 또는 상기 UE의 모션의 경로를 나타내는 예상된 경로 파라미터, 또는이들의 임의의 조합을 포함하는, 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 적어도 하나의 포지셔닝 보조 정보 메시지는 위치 서버로부터 수신되는, 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서,상기 하나 이상의 제2 UE들은 복수의 제2 UE들을 포함하고,상기 적어도 하나의 포지셔닝 보조 정보 메시지는 복수의 포지셔닝 보조 정보 메시지들을 포함하고,상기 적어도 하나의 포지셔닝 보조 정보 메시지의 수신은 상기 복수의 포지셔닝 보조 정보 메시지들의 수신을 포함하고,상기 복수의 포지셔닝 보조 정보 메시지들의 각각의 포지셔닝 보조 정보 메시지는 상기 복수의 제2 UE들 중 하나로부터 수신되는, 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 사이드링크 관련 포지셔닝 동작을 수행하도록 구성되는 것은, 상기 적어도 하나의 프로세서가,상기 하나 이상의 환경 파라미터들에 기초하여 상기 하나 이상의 제2 UE들 중 적어도 하나의 UE와의 사이드링크 포지셔닝 세션을 개시하도록;상기 하나 이상의 환경 파라미터들에 기초하여 상기 사이드링크 포지셔닝 세션에 대한 포지셔닝 방법의 타입을 결정하도록;상기 하나 이상의 환경 파라미터들에 기초하여 사이드링크 포지셔닝 기준 신호들에 대한 송신 파라미터들을 결정하도록;상기 하나 이상의 환경 파라미터들에 기초하여 사용할 차량 비전의 타입을 결정하도록; 또는이들의 임의의 조합을 하도록 구성되는 것을 포함하는, 제1 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 네트워크 노드로서,메모리;적어도 하나의 트랜시버; 및상기 메모리 및 상기 적어도 하나의 트랜시버에 통신가능하게 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,사이드링크 포지셔닝 그룹 내의 복수의 UE들 중 적어도 제1 UE에 대한 하나 이상의 환경 파라미터들을 결정하도록 - 상기 하나 이상의 환경 파라미터들은 상기 제1 UE와 연관된 환경 특성들을 나타냄 -; 그리고상기 적어도 하나의 트랜시버를 통해, 적어도 하나의 포지셔닝 보조 정보 메시지를 상기 복수의 UE들 중 적어도 제2 UE로 송신하도록 - 상기 적어도 하나의 포지셔닝 보조 정보 메시지는 적어도 상기 하나 이상의 환경 파라미터들을 포함함 - 구성되는, 네트워크 노드.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MANOLAKOS, ALEXANDROS</engName><name>마놀라코스 알렉산드로스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KUMAR, MUKESH</engName><name>쿠마르 무케쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>YERRAMALLI, SRINIVAS</engName><name>예라말리 스리니바스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>그리스</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20210100842</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0553171-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0110323-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1183626-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1183627-98</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247017031.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937a2ac207a983da43ab3094f9f55f9011a8a9a1dd6d3a4eabb08827d680d0ec3224f902a940a9d3baf54212ededf03a09f916b916792acc5d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf94487b669e69ba8a967f9c80371933fb2eda8fd1536035810ce676266c81d55d2fdd73b3070cc3b89e3cb7cbf068501977cb0feb29c8816c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>