<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:24.5124</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7025051</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자기 방사선 처리 디바이스를 사용하는 적어도 하나의 환자의 피드백 분석 및/또는 처리를 위한 시스템, 방법 및 컴퓨터 액세스 가능 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS, METHODS AND COMPUTER-ACCESSIBLE MEDIUM FOR A FEEDBACK ANALYSIS AND/OR TREATMENT OF AT LEAST ONE PATIENT USING AN ELECTROMAGNETIC RADIATION TREATMENT DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.08.29</openDate><openNumber>10-2022-0119438</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.07.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 18/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 5/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 5/067</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/31</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 18/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 적어도 하나의 환자의 처리를 용이하게 하기 위한 장치, 방법 및 컴퓨터-액세스가능 매체가 제공될 수 있다. 예를 들어, 환자(들)의 데이터를 수집하기 위한 데이터 수집 시스템, 및 원격 네트워크에 대한 액세스를 인증하고, 수집된 환자 데이터를 집계하고, 집계된 환자 데이터를 원격 네트워크와 통신하는 데이터 저장 디바이스 상에 저장하고, 원격 네트워크와 통신하는 서비스 모듈에 액세스하도록 구성된 제어기를 이용하는 것이 가능하다. EMR 빔을 생성하도록 구성된 전자기 방사선(&quot;EMR&quot;) 소스가 제공될 수 있다. EMR-기반 처리 시스템은 EMR 빔을 광학 축을 따라 위치한 초점 영역으로 수렴시키도록 구성된 초점 광학계, 및 광학 축을 따라 초점 영역과 초점 광학계 사이에서 초점 영역으로부터 미리 결정된 깊이만큼 떨어져 위치한 윈도우를 포함할 수 있다. 윈도우는 EMR 빔을 투과시키고, 조직의 표면에 접촉하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021133673</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/066016</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적어도 하나의 환자를 처리하기 위한 장치로서,상기 적어도 하나의 환자에 대한 데이터를 수집하도록 구성된 데이터 수집 시스템;제어기 - 상기 제어기는, 원격 네트워크에 대한 액세스를 인증하고,  상기 수집된 환자 데이터를 집계하고,  상기 원격 네트워크와 통신하는 데이터 저장 디바이스 상의 상기 집계된 환자 데이터의 저장을 유발하도록 구성됨 -;전자기 방사선(EMR) 빔을 생성하도록 구성된 EMR 소스; 상기 EMR 빔을 (i) 상기 적어도 하나의 환자의 적어도 하나의 부분 내에서 광학 축을 따라 그리고 (ii) 상기 적어도 하나의 환자의 조직의 표면 아래에 위치된 초점 영역으로 수렴 또는 포커싱하도록 구성된 광학 배열; 및상기 초점 영역으로부터 떨어져 미리 결정된 거리에 위치되고, 상기 광학 축을 따라 상기 초점 영역과 상기 광학 배열 사이에 제공된 윈도우를 포함하고, 상기 윈도우는 상기 EMR 빔을 투과시키고, 상기 적어도 하나의 환자의 상기 조직의 상기 표면과 접촉하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제어기는 상기 원격 네트워크와 통신하는 모듈에 액세스하도록 추가로 구성되고, 상기 모듈은 이미지 인식 모듈, 컴퓨터 비전 모듈, 전자 건강 레코드 모듈, 또는 임상 의사 결정 지원 모듈 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 환자의 상기 데이터는 환자 조직의 이미지, 환자의 나이, 처리 세션 정보, 환자 통증 점수, 데이터 수집 파라미터, 또는 EMR-기반 처리 파라미터 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 데이터 수집 시스템은 상기 윈도우와 접촉하는 상기 조직으로부터 상기 환자 데이터를 수집하도록 구성되고, 상기 데이터 수집 시스템 및 상기 광학 배열은 상기 윈도우에 공간적으로 정합되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 환자의 약물-기반 처리에 이용되도록 구성된 약물-기반 처리 시스템을 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 약물-기반 처리 시스템은 국소 약물, 주사 가능한 약물, 또는 경구 전달 약물 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 광학 배열은 적어도 0.3의 개구수(NA)로 레이저 빔을 수렴 또는 포커싱하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 데이터 수집 시스템은:상기 조직의 상기 표면을 조명하도록 구성된 조명 소스;상기 윈도우를 통해 상기 조직의 상기 표면으로부터 센서 평면으로 광을 지향시키도록 구성된 광-지향 배열; 및 상기 센서 평면에서 상기 광을 검출하도록 구성된 센서 배열을 포함하고, 상기 수집된 환자 데이터는 복수의 이미지를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제어기는 상기 복수의 이미지를 함께 스티칭함으로써 상기 수집된 환자 데이터를 집계하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 데이터 수집 시스템은 (i) 사용자로부터 상기 적어도 하나의 환자의 상기 데이터를 수용하도록 구성된 사용자 인터페이스, 또는 (ii) 상기 적어도 하나의 환자의 상기 데이터를 포함하는 저장 디바이스에 연결된 추가의 네트워크로부터 상기 적어도 하나의 환자의 상기 데이터를 수용하도록 구성된 시스템 인터페이스 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 데이터 수집 시스템은 광음향 이미징 시스템, 카메라, 피부경 서브시스템, 현미경 서브시스템, 공초점 현미경 서브시스템, 플라즈마 검출 서브시스템 또는 윈도우 참조 서브시스템 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제어기는 모듈과 인증을 수행함으로써 상기 원격 네트워크와 통신하는 상기 모듈에 액세스하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 인증은 (i) 금융 합의가 성립된 것, (ii) 금융 분배(financial distribution)가 수신된 것, 또는 (iii) 상기 금융 분배가 계류 중인 것 중 적어도 하나를 검증함으로써 수행되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 인증은 수수료의 금융 분배를 실시함으로써 수행되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 수수료는 처리, 환자, 가입, 이미지 또는 서비스 모듈 중 적어도 하나에 대해 제공되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 광학 배열은 폴딩된 페츠발 렌즈(folded Petzval lens)를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 적어도 하나의 환자를 처리하기 위한 방법으로서, 데이터 수집 시스템으로, 상기 적어도 하나의 환자에 대한 데이터를 수집하는 단계;상기 수집된 환자 데이터를 집계하는 단계;원격 네트워크에 대한 액세스를 인증하는 단계;상기 환자 데이터를 상기 원격 네트워크와 통신하는 데이터 저장 디바이스에 저장하는 단계; 전자기 방사선(EMR) 소스로 EMR 빔을 생성하는 단계;광학 배열로, 상기 EMR 빔을 (i) 광학 축을 따라 그리고 (ii) 상기 적어도 하나의 환자의 조직의 표면 아래에 위치된 초점 영역으로 수렴 또는 포커싱하는 단계;상기 적어도 하나의 환자의 상기 조직의 상기 표면을 상기 초점 영역으로부터 떨어져 미리 결정된 거리에 그리고 상기 광학 축을 따라 상기 초점 영역과 초점 광학계 사이에 위치되는 윈도우와 접촉시키는 단계; 및상기 윈도우를 통해 상기 EMR 빔을 투과시키는 단계를 포함하고, 상기 초점 영역은 상기 조직 내에 위치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 원격 네트워크와 통신하는 모듈에 액세스하는 단계를 추가로 포함하며, 상기 모듈은 이미지 인식 모듈, 컴퓨터 비전 모듈, 전자 건강 레코드 모듈, 또는 임상 의사 결정 지원 모듈 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 적어도 하나의 환자의 상기 데이터는 환자 조직의 이미지, 환자의 나이, 처리 세션 정보, 환자 통증 점수, 데이터 수집 파라미터 또는 EMR-기반 처리 파라미터 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 환자 데이터를 수집하는 단계는 상기 윈도우와 접촉하는 상기 조직으로부터 상기 환자 데이터를 감지하는 단계를 포함하고, 상기 데이터 수집 시스템 및 상기 광학 배열은 상기 윈도우에 공간적으로 정합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서, 상기 적어도 하나의 환자에 대해 약물-기반 처리를 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 약물-기반 처리는 국소 약물, 주사 가능한 약물, 또는 경구 전달 약물 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서, 상기 전자기 방사선(EMR) 빔을 상기 초점 영역에 수렴 또는 포커싱하는 단계는 적어도 0.3의 개구수(NA)에서 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항에 있어서, 환자 데이터를 수집하는 단계는:상기 적어도 하나의 환자의 상기 조직의 상기 표면을 조명하는 단계;상기 윈도우를 통해 상기 조직의 상기 표면으로부터 이미지 평면으로 광을 지향시키는 단계; 및센서 배열을 사용하여 상기 이미지 평면에서 상기 광을 감지하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 수집된 환자 데이터는 복수의 이미지를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 수집된 환자 데이터를 집계하는 단계는 상기 복수의 이미지를 함께 스티칭하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제17항에 있어서, 상기 데이터의 상기 수집은 (i) 사용자 인터페이스를 사용하여 환자 데이터를 입력하는 것, 또는 (ii) 상기 적어도 하나의 환자의 상기 데이터를 포함하는 저장 디바이스를 용이하게 하는 추가의 네트워크와 인터페이싱하는 것 중 적어도 하나를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제17항에 있어서, 상기 데이터의 상기 수집은 광음향 이미징 장치, 카메라, 피부경 서브시스템, 현미경 서브시스템, 공초점 현미경 서브시스템, 플라즈마 검출 서브시스템 또는 윈도우 참조 서브시스템 중 적어도 하나를 사용하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제17항에 있어서, 모듈에 대한 액세스를 인증함으로써 상기 원격 네트워크와 통신하는 상기 모듈에 액세스하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 인증은 (i) 금융 합의가 성립된 것, (ii) 금융 분배가 수신된 것, 또는 (iii) 상기 금융 분배가 계류 중인 것 중 적어도 하나를 검증함으로써 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서, 상기 인증은 수수료의 금융 분배를 실시함으로써 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 수수료는 처리, 환자, 가입, 이미지 또는 서비스 모듈 중 적어도 하나에 대해 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제17항에 있어서, 상기 광학 배열은 폴딩된 페츠발 렌즈를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 적어도 하나의 환자의 처리를 용이하게 하기 위한 컴퓨터 소프트웨어를 갖는 컴퓨터 액세스 가능 매체로서, 상기 컴퓨터 소프트웨어가 컴퓨터 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 프로세서는:데이터 수집 시스템으로, 상기 적어도 하나의 환자에 대한 데이터를 수집하는 절차;상기 수집된 환자 데이터의 집계를 유발하는 절차;원격 네트워크에 대한 액세스의 인증을 유발하는 절차;상기 환자 데이터를 상기 원격 네트워크와 통신하는 데이터 저장 디바이스에 저장하는 절차;전자기 방사선(EMR) 소스를 제어하여 EMR 빔을 생성하는 절차;광학 배열을 제어하여, 상기 EMR 빔을 (i) 광학 축을 따라 그리고 (ii) 상기 적어도 하나의 환자의 조직의 표면 아래에 위치된 초점 영역으로 수렴 또는 포커싱하는 절차;상기 적어도 하나의 환자의 상기 조직의 상기 표면과, 상기 초점 영역으로부터 떨어져 미리 결정된 거리에 그리고 상기 광학 축을 따라 상기 초점 영역과 초점 광학계 사이에 위치되는 윈도우와의 접촉을 제어하는 절차; 및 상기 윈도우를 통한 상기 EMR 빔의 투과를 제어하는 절차를 포함하는 절차들을 수행하도록 구성되고, 상기 데이터 수집 시스템 및 상기 광학 배열은 상기 윈도우에 정합되고, 상기 초점 영역은 상기 조직 내에 위치되는, 컴퓨터 액세스 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 매사추세츠 ***** 월덤 써드 플로어 세컨드 에비뉴 ***</address><code>520200413091</code><country>미국</country><engName>Avava, Inc.</engName><name>아바바, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 매사추세츠 **...</address><code> </code><country> </country><engName>BHAWALKAR, Jayant</engName><name>바왈카르, 쟈안트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 매사추세츠 **...</address><code> </code><country> </country><engName>LEVINE, Lewis J.</engName><name>리바인, 루이스 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>DRESSER, Charles Holland</engName><name>드레서, 찰스 홀랜드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 매사추세츠 *****,...</address><code> </code><country> </country><engName>KATKAM, Rajender</engName><name>캣캄, 라젠더</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 테헤란로 ***, **층(역삼동, 한독타워)</address><code>920031000217</code><country>대한민국</country><engName>Darae Law &amp; IP, LLC</engName><name>특허법인(유한)다래</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/952,793</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.07.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0752091-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0111290-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.12.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1414931-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1414944-39</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227025051.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9324996b95f6ebeac51474e7803fce45c2050a2594f23dd0ad9bdc619caad156af72087d83d667997e67194de0249ecc6614ee3919e1104664</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf88b786120dc50ad2a18fe93b020ce4246a6075110d2fe814b29721ed798319cbd470b1792c785d70055f478c9606684c50f651e758804928</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>