<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:13.3213</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7044773</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>애플리케이션 특정 네트워크 데이터 필터링</inventionTitle><inventionTitleEng>APPLICATION SPECIFIC NETWORK DATA FILTERING</inventionTitleEng><openDate>2023.01.31</openDate><openNumber>10-2023-0015956</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.12.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/212</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/53</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/56</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 애플리케이션 특정 네트워크 데이터 필터링을 위한 시스템들 및 방법들을 제공한다. 애플리케이션 특정 네트워크 데이터 필터링은 네트워크 데이터가 지향된 애플리케이션에 네트워크 데이터를 제공하기 전에 샌드박스된 프로세스에 의해 수행될 수 있다. 네트워크 데이터에 포함되는 임의의 악성 또는 다른 잠재적으로 유해한 데이터는 애플리케이션 특정 네트워크 데이터 필터에 의해 제거될 수 있거나, 또는 샌드박스 내의 애플리케이션 특정 네트워크 데이터 필터링 동작들을 손상시켜 악성 또는 유해한 데이터가 전자 디바이스의 애플리케이션 또는 다른 부분들에 영향을 미치는 것을 방지할 수 있다. 하나 이상의 구현예들에서, 애플리케이션 특정 네트워크 데이터 필터링 프로세스와 같은 제1 프로세스는 전자 디바이스의 메모리 관리자와 별개인 애플리케이션과 같은 제2 프로세스로부터 제1 프로세스에 대한 메모리의 할당을 요청할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021262600</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/038259</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,애플리케이션을 갖는 디바이스에서, 객체 유형을 갖는 객체와 연관된 정보를 포함하는 메시지를 수신하는 단계 - 상기 애플리케이션은 상기 객체를 포함하는 메시지 콘텐츠를 사용자 인터페이스에 제공하기 위해 상기 메시지를 프로세싱하도록 구성됨 -;상기 애플리케이션과 별개인 샌드박스(sandbox)에서, 상기 메시지에 대해, 상기 애플리케이션에 대한 애플리케이션 특정 동작들을 수행하는 단계 - 상기 애플리케이션 특정 동작들은,상기 객체 유형을 결정하는 동작, 및상기 결정된 객체 유형에 기초하여, 상기 메시지 내의 상기 객체와 연관된 상기 정보로부터 상기 객체를 생성하려고 시도하는 동작을 포함함 -; 및상기 샌드박스에서 상기 객체를 생성하려는 상기 시도가 완료됨에 따라, 상기 샌드박스의 외부 그리고 상기 애플리케이션의 외부에서 상기 객체 유형에 기초하여 상기 객체의 스키마 검증(schema validation)을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 스키마 검증을 수행하는 단계는 상기 샌드박스 및 상기 애플리케이션과 별개인 추가 샌드박스에서 상기 스키마 검증을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 샌드박스에서 생성된 상기 객체의 성공적인 스키마 검증에 따라, 대응하는 검증된 객체를 상기 애플리케이션에 제공하는 단계를 더 포함하며, 상기 성공적인 스키마 검증은 상기 객체가 상기 객체 유형에 대한 스키마에 부합함을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 샌드박스에서 상기 객체를 생성하기 위한 불완전한 시도에 따라,상기 객체와 연관된 데이터가 상기 스키마 검증에 제공되거나 또는 상기 애플리케이션에 제공되는 것을 방지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 샌드박스 내에서, 상기 메시지로부터 다른 객체를 생성하는 단계;상기 다른 객체에 대한 다른 객체 유형에 기초하여, 상기 샌드박스의 외부 및 상기 애플리케이션의 외부에서 상기 다른 객체에 대한 다른 스키마 검증을 수행하는 단계; 및상기 다른 객체의 성공적인 스키마 검증에 따라 상기 다른 객체에 대응하는 검증된 객체를 상기 애플리케이션에 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 샌드박스에서의 상기 애플리케이션 특정 동작들의 전체 장애에 따라,상기 애플리케이션으로의 상기 메시지의 전달을 방지하는 단계; 및원격 디바이스로 장애 통지를 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 객체의 상기 스키마 검증에 기초하여, 상기 객체가 상기 객체 유형에 대한 예상된 스키마에 부합하지 않음을 결정하는 단계; 및상기 객체가 상기 객체 유형에 대한 스키마에 부합하지 않는다는 상기 결정에 응답하여 상기 객체가 상기 애플리케이션에 제공되는 것을 방지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 샌드박스는 컴퓨트 전용(compute-only) 샌드박스를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 메시지는 암호화된 메시지이고, 상기 방법은,상기 샌드박스 및 상기 애플리케이션과 별개인 추가 샌드박스에서 상기 메시지를 복호화하여, 상기 객체와 연관된 상기 정보를 포함하는 비암호화된 메시지 데이터를 획득하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 비일시적 기계 판독가능 매체로서, 상기 동작들은,애플리케이션을 갖는 디바이스에서, 객체 유형을 갖는 객체와 연관된 정보를 포함하는 메시지를 수신하는 동작 - 상기 애플리케이션은 상기 객체를 포함하는 메시지 콘텐츠를 사용자 인터페이스에 제공하기 위해 상기 메시지를 프로세싱하도록 구성됨 -;상기 애플리케이션과 별개인 샌드박스에서, 상기 메시지에 대해, 상기 애플리케이션에 대한 애플리케이션 특정 동작들을 수행하는 동작 - 상기 애플리케이션 특정 동작들은,상기 객체 유형을 결정하는 동작, 및상기 결정된 객체 유형에 기초하여, 상기 메시지 내의 상기 객체와 연관된 상기 정보로부터 상기 객체를 생성하려고 시도하는 동작을 포함함 -; 및상기 샌드박스에서 상기 객체를 생성하려는 상기 시도가 완료됨에 따라, 상기 샌드박스의 외부 그리고 상기 애플리케이션의 외부에서 상기 객체 유형에 기초하여 상기 객체의 스키마 검증을 수행하는 동작을 포함하는, 비일시적 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 스키마 검증을 수행하는 동작은 상기 샌드박스 및 상기 애플리케이션과 별개인 추가 샌드박스에서 상기 스키마 검증을 수행하는 동작을 포함하는, 비일시적 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 동작들은 상기 샌드박스에서 생성된 상기 객체의 성공적인 스키마 검증에 따라, 대응하는 검증된 객체를 상기 애플리케이션에 제공하는 동작을 더 포함하며, 상기 성공적인 스키마 검증은 상기 객체가 상기 객체 유형에 대한 스키마에 부합함을 나타내는, 비일시적 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 동작들은 상기 샌드박스에서 상기 객체를 생성하기 위한 불완전한 시도에 따라,상기 객체와 연관된 데이터가 상기 스키마 검증에 제공되거나 또는 상기 애플리케이션에 제공되는 것을 방지하는 동작을 더 포함하는, 비일시적 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 동작들은,상기 샌드박스 내에서, 상기 메시지로부터 다른 객체를 생성하는 동작;상기 다른 객체에 대한 다른 객체 유형에 기초하여, 상기 샌드박스의 외부 및 상기 애플리케이션의 외부에서 상기 다른 객체에 대한 다른 스키마 검증을 수행하는 동작; 및상기 다른 객체의 성공적인 스키마 검증에 따라 상기 다른 객체에 대응하는 검증된 객체를 상기 애플리케이션에 제공하는 동작을 더 포함하는, 비일시적 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 동작들은,상기 객체의 상기 스키마 검증에 기초하여, 상기 객체가 상기 객체 유형에 대한 예상된 스키마에 부합하지 않음을 결정하는 동작; 및상기 객체가 상기 객체 유형에 대한 스키마에 부합하지 않는다는 상기 결정에 응답하여 상기 객체가 상기 애플리케이션에 제공되는 것을 방지하는 동작을 더 포함하는, 비일시적 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 전자 디바이스로서,애플리케이션을 저장하는 메모리; 및하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은,객체 유형을 갖는 객체와 연관된 정보를 포함하는 메시지를 수신하고 - 상기 애플리케이션은 상기 객체를 포함하는 메시지 콘텐츠를 사용자 인터페이스에 제공하기 위해 상기 메시지를 프로세싱하도록 구성됨 -;상기 애플리케이션과 별개인 샌드박스에서, 상기 메시지에 대해, 상기 애플리케이션에 대한 애플리케이션 특정 동작들을 수행하고 - 상기 애플리케이션 특정 동작들은,상기 객체 유형을 결정하는 동작, 및상기 결정된 객체 유형에 기초하여, 상기 메시지 내의 상기 객체와 연관된 상기 정보로부터 상기 객체를 생성하려고 시도하는 동작을 포함함 -;상기 샌드박스에서 상기 객체를 생성하려는 상기 시도가 완료됨에 따라, 상기 샌드박스의 외부 그리고 상기 애플리케이션의 외부에서 상기 객체 유형에 기초하여 상기 객체의 스키마 검증을 수행하도록 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 샌드박스에서의 상기 애플리케이션 특정 동작들의 전체 장애에 따라,상기 애플리케이션으로의 상기 메시지의 전달을 방지하고;원격 디바이스로 장애 통지를 전송하도록 더 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 객체의 상기 스키마 검증에 기초하여, 상기 객체가 상기 객체 유형에 대한 예상된 스키마에 부합하지 않음을 결정하고;상기 객체가 상기 객체 유형에 대한 스키마에 부합하지 않는다는 상기 결정에 응답하여 상기 객체가 상기 애플리케이션에 제공되는 것을 방지하도록 더 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 샌드박스는 컴퓨트 전용 샌드박스를 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 메시지는 암호화된 메시지이고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 샌드박스 및 상기 애플리케이션과 별개인 추가 샌드박스에서 상기 메시지를 복호화하여, 상기 객체와 연관된 상기 정보를 포함하는 비암호화된 메시지 데이터를 획득하도록 더 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 방법으로서,제1 프로세스, 제2 프로세스, 및 메모리 관리자를 포함하는 컴퓨팅 디바이스에서,상기 제1 프로세스에 의해, 상기 제2 프로세스에 의해 프로세싱될 데이터를 식별하는 단계 - 상기 제1 프로세스 및 상기 제2 프로세스는 각각 상기 메모리 관리자와 별개임 -;메모리의 할당에 대한 요청을 상기 제1 프로세스로부터 상기 제2 프로세스로 전송하는 단계;메모리 영역에 대응하는 식별자를 상기 제1 프로세스에 의해 상기 제2 프로세스로부터 수신하는 단계;상기 제1 프로세스에 의해, 상기 데이터의 제1 프로세싱을 수행하는 단계; 및상기 식별자를 사용하여 상기 제1 프로세싱의 출력을 상기 메모리 영역에 기록하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제1 프로세스는 컴퓨트 전용 샌드박스된 프로세스이고, 상기 제2 프로세스는 상기 샌드박스 컴퓨트 전용 프로세스에 의해 액세스될 수 없는 시스템 자원에 대한 액세스를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 식별자는 상기 메모리 관리자에 의해 생성되는 디스크립터(descriptor)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 디스크립터는 상기 제2 프로세스로부터의 요청에 기초하여 상기 메모리 관리자에 의해 생성되고, 상기 요청은 상기 제1 프로세스에 대한 상기 디스크립터에 대한 액세스를 제공하기 위한 요청을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 메모리 관리자는 상기 메모리 영역을 상기 제2 프로세스에 어카운팅(account)하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 상기 제1 프로세스에 의한 상기 데이터의 상기 제1 프로세싱은, 반복적으로 상기 데이터의 일부분을 판독하고, 상기 데이터의 상기 일부분을 프로세싱하고, 상기 식별자를 사용하여 상기 데이터의 상기 프로세싱된 부분을 상기 메모리 영역에 기록하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 제2 프로세스에 의한 상기 할당된 메모리 영역에서의 상기 제1 프로세싱의 상기 출력의 상기 제2 프로세싱은 상기 데이터의 각각의 프로세싱된 부분이 상기 제1 프로세스로부터 상기 메모리 영역에 수신될 때 이를 프로세싱하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항에 있어서, 상기 제1 프로세스를 이용한 상기 데이터의 상기 제1 프로세싱은, 상기 데이터를 디코딩 또는 트랜스코딩하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스에서 상기 제1 프로세스에 의해 상기 제2 프로세스에 의해 프로세싱될 데이터를 식별하는 단계 전에, 상기 컴퓨팅 디바이스에서, 메시징 애플리케이션을 통해 수신된 메시지에서 상기 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 전자 디바이스로서,제1 프로세스;제2 프로세스;메모리 관리자 - 상기 제1 프로세스 및 상기 제2 프로세스는 각각 상기 메모리 관리자와 별개임 -; 및하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제1 프로세스에 의해, 상기 제2 프로세스에 의해 프로세싱될 데이터를 식별하고;메모리의 할당에 대한 요청을 상기 제1 프로세스로부터 상기 제2 프로세스로 전송하고;메모리 영역에 대응하는 식별자를 상기 제1 프로세스에 의해 상기 제2 프로세스로부터 수신하고;상기 제1 프로세스에 의해, 상기 데이터의 제1 프로세싱을 수행하고;상기 식별자를 사용하여 상기 제1 프로세싱의 출력을 상기 메모리 영역에 기록하도록 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 제1 프로세스는 컴퓨트 전용 샌드박스된 프로세스이고, 상기 전자 디바이스는, 상기 샌드박스 컴퓨트 전용 프로세스에 의해 액세스될 수 없고 상기 제2 프로세스에 액세스가능한 시스템 자원을 더 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 상기 식별자는 상기 메모리 관리자에 의해 생성되는 디스크립터인, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 디스크립터는 상기 제2 프로세스로부터의 요청에 기초하여 상기 메모리 관리자에 의해 생성되고, 상기 요청은 상기 제1 프로세스에 대한 상기 디스크립터에 대한 액세스를 제공하기 위한 요청을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 메모리 관리자는 상기 메모리 영역을 상기 제2 프로세스에 어카운팅하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제30항에 있어서, 상기 제1 프로세스에 의한 상기 데이터의 상기 제1 프로세싱은, 반복적으로 상기 데이터의 일부분을 판독하고, 상기 데이터의 상기 일부분을 프로세싱하고, 상기 식별자를 사용하여 상기 데이터의 상기 프로세싱된 부분을 상기 메모리 영역에 기록하는 것을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 제2 프로세스에 의한 상기 할당된 메모리 영역에서의 상기 제1 프로세싱의 상기 출력의 상기 제2 프로세싱은 상기 데이터의 각각의 프로세싱된 부분이 상기 제1 프로세스로부터 상기 메모리 영역에 수신될 때 이를 프로세싱하는 것을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 비일시적 기계 판독가능 매체로서, 상기 동작들은,제1 프로세스, 제2 프로세스, 및 메모리 관리자를 포함하는 컴퓨팅 디바이스에서,상기 제1 프로세스에 의해, 상기 제2 프로세스에 의해 프로세싱될 데이터를 식별하는 동작 - 상기 제1 프로세스 및 상기 제2 프로세스는 각각 상기 메모리 관리자와 별개임 -;메모리의 할당에 대한 요청을 상기 제1 프로세스로부터 상기 제2 프로세스로 전송하는 동작;메모리 영역에 대응하는 식별자를 상기 제1 프로세스에 의해 상기 제2 프로세스로부터 수신하는 동작;상기 제1 프로세스에 의해, 상기 데이터의 제1 프로세싱을 수행하는 동작; 및상기 식별자를 사용하여 상기 제1 프로세싱의 출력을 상기 메모리 영역에 기록하는 동작을 포함하는, 비일시적 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 제1 프로세스를 이용한 상기 데이터의 상기 제1 프로세싱은, 상기 데이터를 디코딩 또는 트랜스코딩하는 것을 포함하는, 비일시적 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서, 상기 동작들은, 상기 컴퓨팅 디바이스에서 상기 제1 프로세스에 의해 상기 제2 프로세스에 의해 프로세싱될 데이터를 식별하는 동작 전에, 상기 컴퓨팅 디바이스에서, 메시징 애플리케이션을 통해 수신된 메시지에서 상기 데이터를 수신하는 동작을 더 포함하는, 비일시적 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서, 상기 제1 프로세스는 컴퓨트 전용 샌드박스된 프로세스이고, 상기 컴퓨팅 디바이스는, 상기 샌드박스 컴퓨트 전용 프로세스에 의해 액세스될 수 없고 상기 제2 프로세스에 액세스가능한 시스템 자원을 더 포함하는, 비일시적 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항에 있어서,상기 제1 프로세스에 의해 상기 제2 프로세스에 의해 프로세싱될 상기 데이터를 식별하는 동작은, 상기 데이터에 대응하는 크기 정보에 대한 초기 요청을 상기 제2 프로세스로부터 상기 제1 프로세스에 수신하는 동작을 포함하고,상기 메모리의 할당에 대한 상기 요청을 상기 제1 프로세스로부터 상기 제2 프로세스로 전송하는 동작은, 상기 초기 요청에 응답하여 상기 데이터에 대응하는 상기 크기 정보를 상기 제1 프로세스로부터 상기 제2 프로세스로 전송하는 동작을 포함하는, 비일시적 기계 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KRSTIC, Ivan</engName><name>크르스틱, 이반</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SORRESSO, Damien P.</engName><name>소레소, 다미엔 피.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>REMAHL, David P.</engName><name>레말, 데이비드 피.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LISKIN, Elliot C.</engName><name>리스킨, 엘리엇 씨.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HOGG, Justin S.</engName><name>호그, 저스틴 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LINDEMAN, Kevin J.</engName><name>린데만, 케빈 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BALLARD, Lucia E.</engName><name>발라드, 루시아 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CIRCOSTA, Nicholas J.</engName><name>서코스타, 니콜라스 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>COOPER, Richard J.</engName><name>쿠퍼, 리차드 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>WILLIAMS, Ryan A.</engName><name>윌리암스, 라이언 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>VITTITOE, Steven C.</engName><name>비티토, 스티븐 씨.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>RIGGLE, Zachariah J.</engName><name>리글, 자카리아 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>WHITEHEAD, Andrew T.</engName><name>화이트헤드, 앤드류 티.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>METCALFE, Patrick R.</engName><name>멧칼프, 패트릭 알.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/042,002</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1373420-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1373396-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1372577-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0196118-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.31</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0312683-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0612354-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0611807-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.09.18</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0906419-24</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227044773.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ebdc161471941beedbf5296e291d76016c8da6dc05c0a617dc97423fbdf8527d281cbd03c2b24f860203b22243753132ab880fad71c836e2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8488c372247c7a18c170436b870b10ea0fc72be42ea3e1b7dbf7c293396bc19ef68450f61019e4f3a327a813ec8a9ada999af6990ea0b441</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>