<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:03.383</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0048968</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>모터 제어 장치 및 그를 가지는 차량</inventionTitle><inventionTitleEng>Motor control apparatus and Vehicle having the same</inventionTitleEng><openDate>2023.10.30</openDate><openNumber>10-2023-0149903</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02P 21/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02P 21/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02P 21/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 15/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 차량 내부의 소음을 제거하기 위한 모터 제어 장치 및 그를 가지는 차량에 관한 것이다. 본 발명의 차량은, 차륜에 연결된 구동축; 구동축에 연결된 모터; 모터에 인가되는 전압을 조절하는 인버터; 실내의 소음을 검출하고 검출한 소음을 에러 신호로 출력하는 에러 센서; 모터의 속도를 검출하는 속도 센서; 속도 센서에서 검출된 모터의 속도에 기초하여 복수 개의 기준 신호를 생성하고, 에러 신호 및 미리 설정된 필터값에 기초하여 복수 개의 기준 신호를 필터링하고 필터링한 복수 개의 기준 신호를 합산하여 목표 신호를 획득하고, 목표 신호에 기초하여 모터에서 발생하는 소음을 제거하기 위한 d축 전류 지령을 생성하고, 속도 센서에서 검출된 모터의 속도와 속도 지령에 기초하여 모터의 토크를 제어하기 위한 모터의 q축 전류 지령을 생성하고, 모터의 d축 전류 지령과 모터의 q축 전류 지령에 기초하여 전압 지령을 생성하고 생성한 전압 지령을 인버터에 출력하는 모터 제어 장치; 및 모터에서 발생된 진동이 전달되면 전달된 진동을 방사음 형태로 실내에 전달하는 차체를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 소음을 검출하고 상기 검출한 소음을 에러 신호로 출력하는 에러 센서;차륜을 구동시키는 모터의 속도를 검출하는 속도 센서; 및상기 속도 센서에서 검출된 모터의 속도에 기초하여 기준 신호를 생성하고, 상기 에러 신호 및 미리 설정된 필터값에 기초하여 상기 기준 신호를 필터링하고 상기 필터링한 기준 신호에 기초하여 상기 모터에서 발생하는 소음을 제거하기 위한 d축 전류 지령을 생성하는 전류 제어기를 포함하는 모터 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 속도 센서에서 검출된 모터의 속도와 속도 지령에 기초하여 상기 모터의 속도를 제어하기 위한 q축 전류 지령을 생성하는 속도 제어기를 더 포함하고,상기 전류 제어기는, 상기 d축 전류 지령과 상기 q축 전류 지령에 기초하여 전압 지령을 생성하고 상기 생성한 전압 지령을 인버터에 출력하는 모터 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 모터의 회전자의 위치를 검출하는 위치 센서; 및상기 위치 센서에서 검출된 회전자의 위치와 위치 지령에 기초하여 상기 모터의 회전자의 위치 제어를 수행하기 위한 상기 속도 지령을 생성하는 위치 제어기를 더 포함하는 모터 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 전류 제어기는,상기 기준 신호를 생성하는 기본 신호 생성기;상기 에러 신호 및 미리 설정된 필터값에 기초하여 상기 기준 신호를 필터링하고 상기 필터링한 기준 신호에 기초하여 상기 d축 전류 지령을 생성하는 능동 소음 제거기; 및상기 d축 전류 지령과 상기 q축 전류 지령을 상변환하고 상기 상변환된 신호의 펄스폭을 변조하여3상의 전압 지령을 생성하는 자속 기본 제어기를 포함하는 모터 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 기준 신호는, 사인파 형태의 기준 사인파 신호이고,상기 능동 소음 제거기는, 상기 에러 신호와 미리 설정된 제1 필터값에 기초하여 상기 기준 사인파 신호를 필터링하는 제1필터 업데이트부; 상기 기준 사인파 신호의 위상을 변환하여 기준 코사인파 신호를 생성하는 위상 변환부; 상기 에러 신호와 미리 설정된 제2 필터값에 기초하여 상기 기준 코사인파 신호를 필터링하는 제2필터 업데이트부; 상기 필터링된 기준 사인파 신호와 상기 필터링된 기준 코사인파 신호를 합산하는 합산부를 포함하는 모터 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 능동 소음 제거기는,2차 경로 모델을 이용하여 상기 기준 사인파 신호를 필터링하는 제1 2차경로 모델;상기 2차 경로 모델을 이용하여 상기 기준 코사인파 신호를 필터링하는 제2 2차경로 모델;상기 제1 2차경로 모델에서 필터링된 신호와 상기 에러 신호에 기초하여 상기 제1필터 업데이트부의 제1필터값을 업데이트하고, 상기 제2 2차경로 모델에서 필터링된 신호와 상기 에러 신호에 기초하여 상기 제2필터 업데이트부의 제2필터값을 업데이트하는 LMS제어부를 더 포함하는 모터 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 자속 기본 제어기는,상기 d축 전류 지령을 비례적분 제어하고, 상기 q축 전류 지령을 비례적분 제어하는 비례적분 제어부;상기 비례적분 제어부에서 비례 적분된 d축 전류 지령과 비례 적분된 q축 전류 지령을 3상으로 변환하는 제1상변환부;상기 제1상변환부에서 3상으로 변환된 신호의 펄스폭을 변조하여 상기 전압 지령을 생성하는 펄스폭변조 제어부; 및 전류 센서에 의해 검출된 모터의 3상 전류를 2상으로 변환하고 상기 변환한 2상의 전류를 상기 비례적분 제어부에 피드백하는 제2상 변환부를 포함하는 모터 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 에러 센서에서 출력되는 에러 신호를 디지털 신호로 변경하는 컨버터를 더 포함하고,상기 에러 센서는, 마이크로 폰 또는 상기 모터의 주변에 마련된 가속도 센서를 포함하고,상기 에러 센서에 의해 검출된 소음은, 상기 모터에서 발생한 오리지널 소음과 상기 d축 전류 지령에 의해 진동하는 상기 모터에 의해 발생된 소음 사이의 차이에 대응하는 소음인 모터 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 소음을 검출하고 상기 검출한 소음을 에러 신호로 출력하는 에러 센서;모터의 속도를 검출하는 속도 센서; 및상기 속도 센서에서 검출된 모터의 속도에 기초하여 복수 개의 기준 신호를 생성하고, 상기 에러 신호 및 미리 설정된 필터값에 기초하여 상기 복수 개의 기준 신호를 필터링하고 상기 필터링한 복수 개의 기준 신호를 합산하여 목표 신호를 획득하고, 상기 목표 신호에 기초하여 상기 모터에서 발생하는 소음을 제거하기 위한 d축 전류 지령을 생성하는 전류 제어기를 포함하는 모터 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 복수 개의 기준 신호는, 기본 성분을 가지는 적어도 하나의 기본 주파수와, 상기 적어도 하나의 기본 주파수의 배수 성분을 가지는 배수 주파수를 포함하고,상기 복수 개의 기준 신호는 사인파 형태의 기준 사인파 신호인 모터 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 속도 센서에서 검출된 모터의 속도와 속도 지령에 기초하여 상기 모터의 속도를 제어하기 위한 q축 전류 지령을 생성하는 속도 제어기를 더 포함하고,상기 전류 제어기는, 상기 d축 전류 지령과 상기 q축 전류 지령에 기초하여 전압 지령을 생성하고 상기 생성한 전압 지령을 인버터에 출력하는 모터 제어 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 전류 제어기는,상기 복수 개의 기준 신호를 생성하는 기본 신호 생성기;상기 에러 신호 및 미리 설정된 필터값에 기초하여 상기 복수 개의 기준 신호를 각각 필터링하고 상기 필터링한 기준 신호를 합산하여 목표 신호를 생성하고 상기 목표 신호에 기초하여 상기 d축 전류 지령을 생성하는 능동 소음 제거기; 및상기 d축 전류 지령과 상기 q축 전류 지령을 상변환하고 상기 상변환된 신호의 펄스폭을 변조하여3상의 전압 지령을 생성하는 자속 기본 제어기를 포함하는 모터 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 능동 소음 제거기는,상기 복수 개의 기준 신호를 각각 필터링하는 복수 개의 FxLMS 연산부와, 상기 복수 개의FxLMS 연산부에서 필터링된 기준 신호들을 합산하는 신호 합산부를 포함하는 모터 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 미리 설정된 필터값은, 미리 설정된 제1필터값과 미리 설정된 제2필터값을 포함하고,상기 복수 개의 FxLMS 연산부 각각은,상기 에러 신호와 상기 미리 설정된 제1 필터값에 기초하여 상기 기준 사인파 신호를 필터링하는 제1필터 업데이트부; 상기 기준 사인파 신호의 위상을 변환하여 기준 코사인파 신호를 생성하는 위상 변환부; 상기 에러 신호와 상기 미리 설정된 제2 필터값에 기초하여 상기 기준 코사인파 신호를 필터링하는 제2필터 업데이트부; 상기 필터링된 기준 사인파 신호와 상기 필터링된 기준 코사인파 신호를 합산하는 합산부를 포함하는 모터 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 복수 개의 FxLMS 연산부 각각은,2차 경로 모델을 이용하여 상기 기준 사인파 신호를 필터링하는 제1 2차경로 모델;상기 2차 경로 모델을 이용하여 상기 기준 코사인파 신호를 필터링하는 제2 2차경로 모델;상기 제1 2차경로 모델에서 필터링된 신호와 상기 에러 신호에 기초하여 상기 제1필터 업데이트부의 제1필터값을 업데이트하고, 상기 제2 2차경로 모델에서 필터링된 신호와 상기 에러 신호에 기초하여 상기 제2필터 업데이트부의 제2필터값을 업데이트하는 LMS제어부를 더 포함하는 모터 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 자속 기본 제어기는,상기 d축 전류 지령을 비례적분 제어하고, 상기 q축 전류 지령을 비례적분 제어하는 비례적분 제어부;상기 비례적분 제어부에서 비례 적분된 d축 전류 지령과 비례 적분된 q축 전류 지령을 3상으로 변환하는 제1상변환부;상기 제1상변환부에서 3상으로 변환된 신호의 펄스폭을 변조하여 상기 전압 지령을 생성하는 펄스폭변조 제어부; 및 전류 센서에 의해 검출된 모터의 3상 전류를 2상으로 변환하고 상기 변환한 2상의 전류를 상기 비례적분 제어부에 피드백하는 제2상 변환부를 포함하는 모터 제어 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 차륜에 연결된 구동축;상기 구동축에 연결된 모터;상기 모터에 인가되는 전압을 조절하는 인버터;실내의 소음을 검출하고 상기 검출한 소음을 에러 신호로 출력하는 에러 센서;상기 모터의 속도를 검출하는 속도 센서; 상기 속도 센서에서 검출된 모터의 속도에 기초하여 복수 개의 기준 신호를 생성하고, 상기 에러 신호 및 미리 설정된 필터값에 기초하여 상기 복수 개의 기준 신호를 필터링하고 상기 필터링한 복수 개의 기준 신호를 합산하여 목표 신호를 획득하고, 상기 목표 신호에 기초하여 상기 모터에서 발생하는 소음을 제거하기 위한 d축 전류 지령을 생성하고, 상기 속도 센서에서 검출된 모터의 속도와 속도 지령에 기초하여 상기 모터의 토크를 제어하기 위한 상기 모터의 q축 전류 지령을 생성하고, 상기 모터의 d축 전류 지령과 상기 모터의 q축 전류 지령에 기초하여 전압 지령을 생성하고 상기 생성한 전압 지령을 상기 인버터에 출력하는 모터 제어 장치; 및상기 모터에서 발생된 진동이 전달되면 상기 전달된 진동을 방사음 형태로 상기 실내에 전달하는 차체를 포함하는 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 모터 제어 장치는,상기 복수 개의 기준 신호를 생성하는 기본 신호 생성기;상기 에러 신호 및 미리 설정된 필터값에 기초하여 상기 복수 개의 기준 신호를 각각 필터링하고 상기 필터링한 기준 신호를 합산하여 목표 신호를 생성하고 상기 목표 신호에 기초하여 상기 d축 전류 지령을 생성하는 능동 소음 제거기; 및상기 d축 전류 지령과 상기 q축 전류 지령을 상변환하고 상기 상변환된 신호의 펄스폭을 변조하여3상의 전압 지령을 생성하는 자속 기본 제어기를 포함하는 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 미리 설정된 필터값은, 미리 설정된 제1필터값과 미리 설정된 제2필터값을 포함하고,상기 모터 제어 장치는, 상기 에러 신호와 상기 미리 설정된 제1 필터값에 기초하여 상기 기준 사인파 신호를 필터링하는 제1필터 업데이트부; 상기 기준 사인파 신호의 위상을 변환하여 기준 코사인파 신호를 생성하는 위상 변환부; 상기 에러 신호와 상기 미리 설정된 제2 필터값에 기초하여 상기 기준 코사인파 신호를 필터링하는 제2필터 업데이트부; 상기 필터링된 기준 사인파 신호와 상기 필터링된 기준 코사인파 신호를 합산하는 합산부;2차 경로 모델을 이용하여 상기 기준 사인파 신호를 필터링하는 제1 2차경로 모델;상기 2차 경로 모델을 이용하여 상기 기준 코사인파 신호를 필터링하는 제2 2차경로 모델;상기 제1 2차경로 모델에서 필터링된 신호와 상기 에러 신호에 기초하여 상기 제1필터 업데이트부의 제1필터값을 업데이트하고, 상기 제2 2차경로 모델에서 필터링된 신호와 상기 에러 신호에 기초하여 상기 제2필터 업데이트부의 제2필터값을 업데이트하는 LMS제어부를 더 포함하는 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 모터 제어 장치는,상기 d축 전류 지령을 비례적분 제어하고, 상기 q축 전류 지령을 비례적분 제어하는 비례적분 제어부;상기 비례적분 제어부에서 비례 적분된 d축 전류 지령과 비례 적분된 q축 전류 지령을 3상으로 변환하는 제1상변환부;상기 제1상변환부에서 3상으로 변환된 신호의 펄스폭을 변조하여 상기 전압 지령을 생성하는 펄스폭변조 제어부; 및 전류 센서에 의해 검출된 모터의 3상 전류를 2상으로 변환하고 상기 변환한 2상의 전류를 상기 비례적분 제어부에 피드백하는 제2상 변환부를 더 포함하는 차량.                                                                      </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code>119980045675</code><country>대한민국</country><engName>HYUNDAI MOTOR COMPANY</engName><name>현대자동차주식회사</name></applicantInfo><applicantInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code>119980003181</code><country>대한민국</country><engName>Kia Corporation</engName><name>기아 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 장안구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANG KYOUNG-JIN</engName><name>장경진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *길 **, 신관 *층~*층, **층(역삼동, 광성빌딩)</address><code>920081001218</code><country>대한민국</country><engName>DANA PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인다나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.04.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0424732-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.05.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0508954-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0219707-07</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220048968.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9345017c9bae68c2c1a91209bb38b7f5f33128c8ebfbef7d9b9c56233627fbe5f637a473f31124329cb4c8bb84cb76e35855c505fc40f2747e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd007bd616f9e6662f6548ee179e085031a6ed21729bd57a7d377aad9f28745a7db5302fe37abb3e5801e6d7c1cfe3dc306092198933fd6e3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>