<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:20.1320</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0006615</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>색변환 기판 및 이를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>COLOR CONVERSION SUBSTRATE AND DISPLAY DEVICE  INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.07.25</openDate><openNumber>10-2024-0114813</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 색변환 기판은 복수의 화소 영역들을 포함하는 기판을 포함하고, 복수의 화소 영역들 각각은 서로 상이한 색의 광을 방출하고 서로 이격되는 제1 서브 화소 영역, 제2 서브 화소 영역 및 제3 서브 화소 영역을 포함하며, 제1 서브 화소 영역, 제2 서브 화소 영역, 및 제3 서브 화소 영역은 제1 방향으로 순차적으로 배열되고, 제1 서브 화소 영역 및 제2 서브 화소 영역 각각은 직각을 이루는 모서리를 제외한 나머지 모서리들 중 적어도 하나가 모따임된 직각 삼각형 형상을 가지고, 제3 서브 화소 영역은 사각형 형상을 가진다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 화소 영역들을 포함하는 기판을 포함하고,상기 복수의 화소 영역들 각각은 서로 상이한 색의 광을 방출하고 서로 이격되는 제1 서브 화소 영역, 제2 서브 화소 영역 및 제3 서브 화소 영역을 포함하며,상기 제1 서브 화소 영역, 상기 제2 서브 화소 영역, 및 상기 제3 서브 화소 영역은 제1 방향으로 순차적으로 배열되고,상기 제1 서브 화소 영역 및 상기 제2 서브 화소 영역 각각은 직각을 이루는 모서리를 제외한 나머지 모서리들 중 적어도 하나가 모따임된 직각 삼각형 형상을 가지고,상기 제3 서브 화소 영역은 사각형 형상을 가지는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 서브 화소 영역, 상기 제2 서브 화소 영역, 및 상기 제3 서브 화소 영역은 상기 제1 방향으로 서로 중첩하는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 서브 화소 영역의 빗변과 상기 제2 서브 화소 영역의 빗변이 서로 인접하는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 서브 화소 영역은 서로 직각을 이루는 제1 변 및 제2 변을 포함하고,상기 제1 변의 길이는 상기 제2 변의 길이보다 크거나 같으며,상기 제2 서브 화소 영역은 서로 직각을 이루는 제3 변 및 제4 변을 포함하고,상기 제3 변의 길이는 상기 제4 변의 길이보다 크거나 같은 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 변과 상기 제3 변은 서로 평행하고,상기 제2 변과 상기 제4 변은 서로 평행한 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 평면 상에서 상기 제4 변은 상기 제1 변보다 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 이격되어 위치하는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 평면 상에서 상기 제2 변은 상기 제3 변보다 상기 제2 방향과 반대되는 방향으로 이격되어 위치하는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제3 서브 화소 영역은 직사각형의 형상을 가지는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제1 서브 화소 영역의 면적은 상기 제2 서브 화소 영역의 면적보다 크거나 같고,상기 제2 서브 화소 영역의 면적은 상기 제3 서브 화소 영역의 면적보다 큰 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제1 서브 화소 영역은 적색을 가지는 제1 광을 방출하고,상기 제2 서브 화소 영역은 녹색을 가지는 제2 광을 방출하며,상기 제3 서브 화소 영역은 청색을 가지는 제3 광을 방출하는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 제3 서브 화소 영역의 중심은 상기 화소 영역의 중심과 상기 제1 방향으로 서로 중첩하는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 기판 아래에 배치되고, 상기 제1 서브 화소 영역, 상기 제2 서브 화소 영역, 및 상기 제3 서브 화소 영역을 정의하는 격벽을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 서브 화소 영역 및 상기 제2 서브 화소 영역 사이의 상기 격벽의 폭 및 상기 제2 서브 화소 영역 및 상기 제3 서브 화소 영역 사이의 상기 격벽의 폭 각각은 5 마이크로미터 내지 20 마이크로미터인 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 기판 아래에 상기 격벽 내에 배치되고, 상기 제1 서브 화소 영역, 상기 제2 서브 화소 영역, 및 상기 제3 서브 화소 영역과 중첩하는 색변환층을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 색변환층은,상기 격벽 내에 배치되고, 상기 제1 서브 화소 영역과 중첩하는 제1 색변환 패턴;상기 격벽 내에 배치되고, 상기 제2 서브 화소 영역과 중첩하는 제2 색변환 패턴; 및상기 격벽 내에 배치되고, 상기 제3 서브 화소 영역과 중첩하는 투과 패턴을 포함하는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 기판 및 상기 색변환층 사이에 배치되는 컬러 필터층을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 복수의 화소 영역들 각각은 상기 제1 내지 제3 서브 화소 영역들을 둘러싸는 차광 영역을 더 포함하고,상기 컬러 필터층은 서로 부분적으로 중첩하는 제1 내지 제3 컬러 필터층들을 포함하며,상기 제1 컬러 필터층은 상기 제1 서브 화소 영역과 중첩하고 상기 제2 및 제3 컬러 필터층들과 비중첩하는 제1 컬러 필터 패턴을 포함하고,상기 제2 컬러 필터층은 상기 제2 서브 화소 영역과 중첩하고 상기 제1 및 제3 컬러 필터층들과 비중첩하는 제2 컬러 필터 패턴을 포함하며,상기 제3 컬러 필터층은 상기 제3 서브 화소 영역과 중첩하고 상기 제1 및 제2 컬러 필터층들과 비중첩하는 제3 컬러 필터 패턴을 포함하는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 컬러 필터 패턴의 면적은 상기 제2 컬러 필터 패턴의 면적보다 크고,상기 제2 컬러 필터 패턴의 면적은 상기 제3 컬러 필터 패턴의 면적보다 큰 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 제1 컬러 필터 패턴의 면적은 상기 제1 서브 화소 영역의 면적보다 작고,상기 제2 컬러 필터 패턴의 면적은 상기 제2 서브 화소 영역의 면적보다 작으며,상기 제3 컬러 필터 패턴의 면적은 상기 제3 서브 화소 영역의 면적보다 작은 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 복수의 화소 영역들을 포함하는 기판을 포함하고,상기 복수의 화소 영역들 각각은 서로 상이한 색의 광을 방출하고 서로 이격되는 제1 서브 화소 영역, 제2 서브 화소 영역 및 제3 서브 화소 영역을 포함하며,상기 제1 서브 화소 영역, 상기 제2 서브 화소 영역, 및 상기 제3 서브 화소 영역은 제1 방향으로 순차적으로 배열되고,상기 제1 서브 화소 영역 및 상기 제3 서브 화소 영역 각각은 사다리꼴 형상을 가지고,상기 제2 서브 화소 영역은 상기 제1 서브 화소 영역 및 상기 제3 서브 화소 영역 각각과 전체적으로 일정한 거리만큼 이격되는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제1 서브 화소 영역, 상기 제2 서브 화소 영역, 및 상기 제3 서브 화소 영역은 상기 제1 방향으로 서로 중첩하는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 제2 서브 화소 영역은 사다리꼴 형상을 가지는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제1 서브 화소 영역 및 상기 제3 서브 화소 영역 각각은 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 향할수록 폭이 좁아지는 사다리꼴 형상을 가지고,상기 제2 서브 화소 영역은 상기 제2 방향으로 향할수록 폭이 넓어지는 사다리꼴 형상을 가지는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 복수의 화소 영역들을 포함하는 제1 기판을 포함하고, 상기 복수의 화소 영역들 각각은 서로 상이한 색의 광을 방출하고 서로 이격되는 제1 서브 화소 영역, 제2 서브 화소 영역 및 제3 서브 화소 영역을 포함하며, 상기 제1 서브 화소 영역, 상기 제2 서브 화소 영역, 및 상기 제3 서브 화소 영역은 제1 방향으로 순차적으로 배열되고, 상기 제1 서브 화소 영역 및 상기 제2 서브 화소 영역 각각은 직각을 이루는 모서리를 제외한 나머지 모서리들 중 적어도 하나가 모따임된 직각 삼각형 형상을 가지고, 상기 제3 서브 화소 영역은 사각형 형상을 가지는 색변환 기판; 및상기 제1 기판과 대향하는 제2 기판을 포함하고, 상기 제2 기판 상에 배치되고 상기 제1 내지 제3 서브 화소 영역들과 각각 중첩하는 복수의 발광 다이오드들을 포함하는 어레이 기판을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제1 서브 화소 영역, 상기 제2 서브 화소 영역, 및 상기 제3 서브 화소 영역은 상기 제1 방향으로 서로 중첩하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 제1 서브 화소 영역의 빗변과 상기 제2 서브 화소 영역의 빗변이 서로 인접하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서, 상기 제1 서브 화소 영역은 서로 직각을 이루는 제1 변 및 제2 변을 포함하고,상기 제1 변의 길이는 상기 제2 변의 길이보다 크거나 같으며,상기 제2 서브 화소 영역은 서로 직각을 이루는 제3 변 및 제4 변을 포함하고,상기 제3 변의 길이는 상기 제4 변의 길이보다 크거나 같은 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 제1 변과 상기 제3 변은 서로 평행하고,상기 제2 변과 상기 제4 변은 서로 평행한 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항에 있어서, 상기 제3 서브 화소 영역은 직사각형의 형상을 가지는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24항에 있어서, 상기 색변환 기판은상기 제1 기판 아래에 배치되고, 상기 제1 서브 화소 영역, 상기 제2 서브 화소 영역, 및 상기 제3 서브 화소 영역을 정의하는 격벽;상기 격벽 내에 배치되고, 상기 제1 서브 화소 영역, 상기 제2 서브 화소 영역, 및 상기 제3 서브 화소 영역과 중첩하는 색변환층; 및상기 제1 기판 및 상기 색변환층 사이에 배치되는 컬러 필터층을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 복수의 화소 영역들 각각은 상기 제1 내지 제3 서브 화소 영역들을 둘러싸는 차광 영역을 더 포함하고,상기 컬러 필터층은 서로 부분적으로 중첩하는 제1 내지 제3 컬러 필터층들을 포함하며,상기 제1 컬러 필터층은 상기 제1 서브 화소 영역과 중첩하고 상기 제2 및 제3 컬러 필터층들과 비중첩하는 제1 컬러 필터 패턴을 포함하고,상기 제2 컬러 필터층은 상기 제2 서브 화소 영역과 중첩하고 상기 제1 및 제3 컬러 필터층들과 비중첩하는 제2 컬러 필터 패턴을 포함하며,상기 제3 컬러 필터층은 상기 제3 서브 화소 영역과 중첩하고 상기 제1 및 제2 컬러 필터층들과 비중첩하는 제3 컬러 필터 패턴을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 복수의 발광 다이오드들은상기 제1 서브 화소 영역과 중첩하는 제1 발광 다이오드;상기 제2 서브 화소 영역과 중첩하는 제2 발광 다이오드; 및상기 제3 서브 화소 영역과 중첩하는 제3 발광 다이오드를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 제1 발광 다이오드는 상기 제1 서브 화소 영역과 중첩하는 제1 화소 전극을 포함하고,상기 제2 발광 다이오드는 상기 제2 서브 화소 영역과 중첩하는 제2 화소 전극을 포함하며,상기 제3 발광 다이오드는 상기 제3 서브 화소 영역과 중첩하는 제3 화소 전극을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 제1 화소 전극의 면적은 상기 제1 컬러 필터 패턴의 면적보다 작고,상기 제2 화소 전극의 면적은 상기 제2 컬러 필터 패턴의 면적보다 작으며,상기 제3 화소 전극의 면적은 상기 제3 컬러 필터 패턴의 면적보다 작은 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Seon Uk</engName><name>이선욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Sun Kwang</engName><name>김선광</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Soo Lin</engName><name>김수린</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0061874-27</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230006615.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e19e4e999db58526fdb9973e821656b3029781cbd54eb0cf2ed3980cbb6e7979f44e3fb3f7e9580d1dcacd8892cb1a747976005d525bfaa8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0f7a0e1625b9ea43a37664efb2460dba57ad1f55aa1f28e7f43e8f3333f75448e01a48a062e4da0ff245af8b8e30857928690bf061546aa7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>