<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:13.5513</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7038435</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>낮은 정밀도 입력들을 프로세싱하기 위한 개선된 강건성을 가지는 예측 입력 인터페이스</inventionTitle><inventionTitleEng>PREDICTIVE INPUT INTERFACE HAVING IMPROVED ROBUSTNESS FOR PROCESSING LOW PRECISION INPUTS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002574</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04886</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G04G 21/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/023</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 다중-영역 그래픽 키보드 인터페이스를 사용하는 예측 및 보조 기법들에 관한 것이다. 특히, 시스템은 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이에, 복수의 키 영역들을 갖는 그래픽 키보드를 제시할 수 있다. 상기 복수의 키 영역들은 제1 키 세트를 갖는 제1 키 영역 및 제2 키 세트를 갖는 제2 키 영역을 포함할 수 있다. 또한, 상기 시스템은 상기 복수의 키 영역들로부터 선택된 제1 영역을 선택하는 제1 입력을 수신할 수 있다. 또한, 상기 시스템은 적어도 부분적으로 상기 제1 입력에 기초하여 제1 제안 및 제2 제안을 결정할 수 있다. 또한, 상기 시스템은, 상기 제1 입력에 응답하여, 상기 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이에, 상기 복수의 키 영역들 및 제안 영역을 갖는 업데이트된 그래픽 키보드를 제시할 수 있다. 상기 제안 영역은 상기 제1 제안 및 상기 제2 제안을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023224644</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/034029</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터로 구현되는 방법으로서, 상기 방법은, 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이에, 복수의 키 영역들을 갖는 그래픽 키보드를 제시하는 단계-상기 복수의 키 영역들은 제1 키 세트를 갖는 제1 키 영역 및 제2 키 세트를 갖는 제2 키 영역을 포함하고, 상기 제1 키 세트는 복수의 키들을 가짐-; 상기 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 복수의 키 영역들로부터 선택된 제1 영역을 선택하는 제1 입력을 수신하는 단계; 적어도 부분적으로 상기 제1 입력에 기초하여 상기 컴퓨팅 디바이스에 의해, 제1 제안 및 제2 제안을 결정하는 단계; 및 상기 제1 입력에 응답하여, 상기 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이에, 상기 복수의 키 영역들 및 제안 영역을 갖는 업데이트된 그래픽 키보드를 제시하는 단계-상기 제안 영역은 상기 제1 제안 및 상기 제2 제안을 포함함-;를 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 복수의 키 영역들로부터 선택된 제2 영역을 선택하는 제2 입력을 수신하는 단계;적어도 부분적으로 상기 제1 입력 및 상기 제2 입력에 기초하여 상기 컴퓨팅 디바이스에 의해, 업데이트된 제안을 결정하는 단계; 및 상기 업데이트된 그래픽 키보드의 상기 제안 영역에 상기 업데이트된 제안을 제시하는 단계;를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 업데이트된 제안은 복수의 단어들의 순위에 기초하여 결정되고, 상기 업데이트된 제안은 상기 제1 입력과 상기 제2 입력의 정확한 일치를 갖는 제안된 단어인, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 복수의 단어들은 상기 복수의 단어들과의 이전 사용자 상호작용들에 기초하여 순위가 더 매겨지는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 업데이트된 제안은 상기 제1 입력 및 상기 제2 입력의 부분적 일치를 갖는 제안된 단어이고, 상기 제안된 단어는 상기 제1 입력 및 상기 제2 입력과 연관된 문자들로 시작하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 업데이트된 제안은 상기 제1 입력 및 상기 제2 입력의 부분적 일치를 갖는 제안된 문구이고, 상기 제안된 문구는 상기 제1 입력 및 상기 제2 입력과 연관된 문자들로 시작하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 업데이트된 그래픽 키보드는 시퀀스 영역을 포함하고, 상기 방법은, 상기 선택된 제1 영역에 기초하여, 복수의 심볼들로부터 결정된 제1 심볼을 결정하는 단계-상기 복수의 심볼들은 상기 제1 키 영역에 대응하는 제1 심볼 및 상기 제2 키 영역에 대응하는 제2 심볼을 포함함-; 및상기 결정된 심볼을 상기 업데이트된 그래픽 키보드의 상기 시퀀스 영역에 제시하는 단계;를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 선택된 제1 영역은 상기 제1 키 영역이고, 상기 방법은, 상기 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 제2 키 영역을 선택하는 제2 입력을 수신하는 단계; 상기 제2 입력에 기초하여 상기 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 복수의 심볼들로부터 결정된 제2 심볼을 결정하는 단계-상기 결정된 제2 심볼은 상기 결정된 제1 심볼과 상이함-; 및 상기 업데이트된 그래픽 키보드의 상기 시퀀스 영역에 상기 결정된 제2 심볼을 제시하는 단계;를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 결정된 제1 심볼은 제1 컬러의 제1 형상이고, 상기 결정된 제2 심볼은 제2 컬러의 상기 제1 형상인, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 키 영역들은 제3 키 세트를 갖는 제3 키 영역을 포함하고, 상기 제3 키 세트는 상기 제1 키 세트 및 상기 제2 키 세트와 상이한, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 복수의 키 영역들은 제4 키 세트를 갖는 제4 키 영역을 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 키 세트는 상기 그래픽 키보드의 좌상단 사분면에 위치된 키들이고, 제2 키 세트는 상기 그래픽 키보드의 우상단 사분면에 위치된 키들이고, 제3 키 세트는 상기 그래픽 키보드의 좌하단 사분면에 위치된 키들이고, 제4 키 세트는 상기 그래픽 키보드의 우하단 사분면에 위치된 키들인, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 키 세트는 상기 그래픽 키보드의 좌측 열(column)에 위치된 키들이고, 상기 제2 키 세트는 상기 그래픽 키보드의 우측 열에 위치된 키들인, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 디바이스는 제1 버튼 및 제2 버튼을 포함하고, 상기 제1 입력은 사용자가 상기 제1 버튼 또는 상기 제2 버튼을 누름으로써 수신되는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스에 결합된 센서에 의해 제스처를 수신하는 단계; 및상기 제스처에 응답하여, 상기 제1 제안을 선택하는 단계;를 더 포함하는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 키 영역은 상기 제2 키 영역보다 더 많은 수의 키들을 갖는, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제안은 단어이고, 상기 제2 제안은 문구인, 컴퓨터로 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨터 디바이스로서, 하나 이상의 프로세서들; 및 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때 상기 컴퓨터 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 메모리;를 포함하고, 상기 동작들은,  상기 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이에, 복수의 키 영역들을 갖는 그래픽 키보드를 제시하는 동작-상기 복수의 키 영역들은 제1 키 세트를 갖는 제1 키 영역 및 제2 키 세트를 갖는 제2 키 영역을 포함함-; 상기 복수의 키 영역들로부터 선택된 제1 영역을 선택하는 제1 입력을 수신하는 동작; 적어도 부분적으로 상기 제1 입력에 기초하여, 제1 제안 및 제2 제안을 결정하는 동작; 및 상기 제1 입력에 응답하여, 상기 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이에, 상기 복수의 키 영역들 및 제안 영역을 갖는 업데이트된 그래픽 키보드를 제시하는 동작-상기 제안 영역은 상기 제1 제안 및 상기 제2 제안을 포함함-;을 포함하는, 컴퓨터 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 업데이트된 그래픽 키보드는 시퀀스 영역을 포함하고, 상기 동작들은 상기 복수의 키 영역들로부터 선택된 제2 영역을 선택하는 제2 입력을 수신하는 동작; 적어도 부분적으로 상기 제1 입력 및 상기 제2 입력에 기초하여, 업데이트된 제안을 결정하는 동작; 상기 제1 입력에 기초하여, 복수의 심볼들로부터 결정된 상기 제1 입력과 연관된 제1 심볼을 결정하는 동작-상기 복수의 심볼들은 상기 제1 키 영역에 대응하는 제1 심볼 및 상기 제2 키 영역에 대응하는 제2 심볼을 포함함-;상기 제2 입력에 기초하여, 상기 복수의 심볼들로부터 결정된 상기 제 2 입력과 연관된 제2 심볼을 결정하는 동작; 상기 업데이트된 그래픽 키보드의 상기 시퀀스 영역에 상기 결정된 제1 심볼 및 상기 결정된 제2 심볼을 제시하는 동작; 및 상기 업데이트된 그래픽 키보드의 상기 제안 영역에 상기 업데이트된 제안을 제시하는 동작;을 더 포함하는, 컴퓨터 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 동작들은, 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이에, 복수의 키 영역들을 갖는 그래픽 키보드를 제시하는 동작-상기 복수의 키 영역들은 제1 키 세트를 갖는 제1 키 영역 및 제2 키 세트를 갖는 제2 키 영역을 포함함-;상기 복수의 키 영역들로부터 선택된 제1 영역을 선택하는 제1 입력을 수신하는 동작; 적어도 부분적으로 상기 제1 입력에 기초하여, 제1 제안 및 제2 제안을 결정하는 동작; 및상기 제1 입력에 응답하여, 상기 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이에, 상기 복수의 키 영역들 및 제안 영역을 갖는 업데이트된 그래픽 키보드를 제시하는 동작-상기 제안 영역은 상기 제1 제안 및 상기 제2 제안을 포함함-;을 포함하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컴퓨팅 시스템으로서, 하나 이상의 프로세서들; 및 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 동작들을 수행하게 하도록 실행 가능한 명령어들을 저장하는 하나 이상의 메모리 디바이스들;을 포함하고, 상기 동작들은, 디스플레이 컴포넌트에 입력 피처들의 그래픽 어레이를 렌더링하는 동작-상기 입력 피처들은,  제1 영역과 연관된 제1 복수의 입력 피처들; 및  제2 영역과 연관된 제2 복수의 입력 피처들;을 포함함-;입력 컴포넌트로부터 수신된 하나 이상의 입력들에 기초하여, 상기 제1 영역 또는 상기 제2 영역의 하나 이상의 선택을 포함하는 시퀀스를 설명하는 영역 시퀀스 인코딩을 결정하는 동작; 및 상기 영역 시퀀스 인코딩에 기초하여, 하나 이상의 제안된 입력들을 생성하는 동작;을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 입력 피처들은 언어 심볼들에 대응하고, 상기 하나 이상의 제안된 입력들은 언어의 제안된 단어들을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서, 상기 제1 영역은 그래픽 키보드의 제1 구역에 대응할 수 있고, 상기 제2 영역은 상기 그래픽 키보드의 제2 구역에 대응하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 입력들은 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역에 각각 할당된 입력 신호들과 연관된 입력들을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 입력 신호들은 하나 이상의 물리적 토글들(toggles)에 대응하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 입력 신호들은 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역 위에 각각 놓인 터치 스크린의 구역들에 각각 대응하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 입력 신호들은 각각 주변 컴포넌트에 대응하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 영역 시퀀스 인코딩에 기초하여, 하나 이상의 제안된 입력들을 생성하는 동작은, 상기 영역 시퀀스 인코딩을 기계 학습 모델에 입력하는 동작; 및 상기 기계 학습 모델을 사용하여 상기 하나 이상의 제안된 입력들을 생성하는 동작;을 포함하는, 컴퓨팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 기계 학습 모델을 사용하여 상기 하나 이상의 제안된 입력들을 생성하는 동작은 상기 하나 이상의 제안된 입력들에 대응하는 확률 분포를 생성하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 기계 학습 모델은 자연어 모델을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기계 학습 모델은 하나 이상의 트랜스포머 아키텍처들을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기계 학습 모델은 타겟 키보드 레이아웃에 대해, 어휘 내의 단어에 대응하는 심볼들의 입력과 연관된 영역들의 시퀀스에 기초하여 비지도 데이터세트에 대해 트레이닝되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 런던 그레이터 런던 세인트 자일스 하이 스...</address><code> </code><country>영국</country><engName>PEDERSEN, Zebedee</engName><name>페데르센 제베데</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/344,214</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1270090-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0189253-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.03.12</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0210115-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247038435.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd7756a4873da095eafcacc89945a612bfa04400f6fdd9a76b62836870e5bd936d0c370c6efcb3f4b3dd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c102ba47598aad5b8184e36eca7e0da5b1d635a9a6ae3aa6e26e6ef641cd8ddfd402a1979716613a3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>