<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:20.120</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7005710</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디지털 어시스턴트 객체 배치</inventionTitle><inventionTitleEng>DIGITAL ASSISTANT OBJECT PLACEMENT</inventionTitleEng><openDate>2024.03.13</openDate><openNumber>10-2024-0034246</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> CGR(computer-generated reality) 환경 내의 지능형 자동화 어시스턴트를 동작시키기 위한 시스템들 및 프로세스들이 제공된다. 예를 들어, 디지털 어시스턴트 세션을 호출하는 사용자 입력이 수신되고, 응답으로, 디지털 어시스턴트 세션이 개시된다. 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 것은 CGR 환경 내의 제1 위치에 그러나 제1 시간에 CGR 환경의 현재 디스플레이된 부분의 외부에 디지털 어시스턴트 객체를 포지셔닝하는 것 및 디지털 어시스턴트 객체의 위치를 표시하는 제1 출력을 제공하는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023022987</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/040346</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,하나 이상의 프로세서들, 메모리, 디스플레이 및 하나 이상의 센서들을 갖는 전자 디바이스에서,상기 전자 디바이스의 사용자의 현재 시야를 표현하는 CGR(computer-generated reality) 환경의 일부를 디스플레이하는 동안,상기 하나 이상의 센서들을 이용하여, 제1 사용자 입력을 검출하는 단계;상기 제1 사용자 입력이 디지털 어시스턴트 세션을 개시하기 위한 적어도 하나의 기준을 충족한다는 결정에 따라, 제1 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 단계 - 상기 제1 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 단계는 제1 시간에 상기 CGR 환경의 디스플레이된 부분 외부에 그리고 상기 CGR 환경 내의 제1 위치에 디지털 어시스턴트 객체를 포지셔닝하는 단계를 포함함 -; 및상기 CGR 환경 내의 상기 디지털 어시스턴트 객체의 상기 제1 위치를 표시하는 제1 출력을 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 사용자 입력은 오디오 입력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 오디오 입력은 트리거 어구를 포함하는 음성 입력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 입력은 시선 입력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 입력은 제스처 입력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,하나 이상의 환경 팩터들에 기초하여 상기 CGR 환경 내의 상기 제1 위치를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 하나 이상의 환경 팩터들은 상기 CGR 환경의 특성을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서, 상기 하나 이상의 환경 팩터들은 상기 전자 디바이스의 상기 사용자의 포지션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 환경 팩터들은 상기 CGR 환경의 복수의 사용자들의 복수의 포지션들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 위치를 표시하는 상기 제1 출력을 제공하는 단계는 제1 오디오 출력이 생성되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제1 오디오 출력은 적어도, 복수의 스피커들 중 제1 스피커에 의해 생성된 제1 오디오 성분 및 상기 복수의 스피커들 중 제2 스피커에 의해 생성된 제2 오디오 성분을 포함하고, 상기 제1 위치를 표시하는 상기 제1 출력을 제공하는 단계는,상기 제1 위치가 상기 복수의 스피커들 중 상기 제1 스피커의 위치에 더 가까운지 또는 상기 복수의 스피커들 중 상기 제2 스피커의 위치에 더 가까운지를 결정하는 단계;상기 제1 위치가 상기 제2 스피커의 위치보다 상기 제1 스피커의 위치에 더 가깝다는 결정에 따라, 상기 제1 오디오 성분을 상기 제2 오디오 성분보다 더 크게 생성하는 단계; 및상기 제1 위치가 상기 제1 스피커의 위치보다 상기 제2 스피커의 위치에 더 가깝다는 결정에 따라, 상기 제2 오디오 성분을 상기 제1 오디오 성분보다 더 크게 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 위치를 표시하는 상기 제1 출력을 제공하는 단계는 제1 햅틱 출력이 생성되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 위치를 표시하는 상기 제1 출력을 제공하는 단계는 상기 제1 위치의 시각적 표시를 상기 디스플레이 상에 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,제2 시간에,상기 제1 위치가 상기 제2 시간에 상기 CGR 환경의 디스플레이된 부분 내에 있다는 결정에 따라, 상기 제1 위치에 상기 디지털 어시스턴트 객체를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 센서들을 이용하여, 제3 시간에 제2 사용자 입력을 검출하는 단계;상기 제2 사용자 입력의 의도를 결정하는 단계; 및상기 결정된 의도에 기초하여 제2 출력을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 제2 사용자 입력을 검출하는 단계는 상기 디지털 어시스턴트 객체가 상기 제1 위치에 포지셔닝되는 동안 수행되고; 상기 의도를 결정하는 단계 및 상기 결정된 의도에 기초하여 상기 제2 출력을 제공하는 단계는 상기 제3 시간에 상기 제1 위치가 상기 CGR 환경의 디스플레이된 부분 내에 있다는 결정에 따라 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서, 상기 결정된 의도에 기초하여 상기 제2 출력을 제공하는 단계는,상기 결정된 의도가 상기 디지털 어시스턴트 객체를 리포지셔닝하는 것과 관련된다는 결정에 따라,상기 제2 사용자 입력으로부터, 제2 위치를 결정하는 단계;상기 제2 위치에 상기 디지털 어시스턴트 객체를 포지셔닝하는 단계; 및제4 시간에, 상기 제2 위치가 상기 제4 시간에 상기 CGR 환경의 디스플레이된 부분 내에 있다는 결정에 따라, 상기 CGR 환경 내의 상기 제2 위치에 상기 디지털 어시스턴트 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 디지털 어시스턴트 객체를 상기 제2 위치에 포지셔닝한 후에, 상기 디지털 어시스턴트 객체를 무시하는 단계;상기 하나 이상의 센서들을 이용하여, 제3 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제3 사용자 입력이 디지털 어시스턴트 세션을 개시하기 위한 적어도 하나의 기준을 충족한다는 결정에 따라, 제2 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 단계는 상기 디지털 어시스턴트 객체를 상기 제2 위치에 포지셔닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항 또는 제16항에 있어서, 상기 결정된 의도에 기초하여 상기 제2 출력을 제공하는 단계는,상기 결정된 의도가 상기 CGR 환경 내의 객체 위치에 위치된 객체와 관련된다는 결정에 따라, 상기 디지털 어시스턴트 객체를 상기 객체 위치 근처의 제3 위치에 포지셔닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 출력을 제공하는 동안, 상기 제2 출력의 하나 이상의 특성들에 기초하여 제3 출력을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디지털 어시스턴트 객체를 무시하는 단계; 및상기 디지털 어시스턴트 객체의 무시를 표시하는 제4 출력을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제4 출력을 제공하는 단계는,상기 CGR 환경 내의 상기 제1 위치에 디지털 어시스턴트 표시자를 포지셔닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 디지털 어시스턴트 세션의 2개 이상의 상이한 상태들로부터 선택된 상태를 표시하는 2개 이상의 상이한 출력들로부터 선택된 제5 출력을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 방법으로서,하나 이상의 프로세서들, 메모리, 디스플레이 및 하나 이상의 센서들을 갖는 전자 디바이스에서,상기 하나 이상의 센서들을 이용하여, 제1 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 사용자 입력이 디지털 어시스턴트 세션을 개시하기 위한 기준을 충족한다는 결정에 따라, 제1 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 단계를 포함하고, 상기 제1 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 단계는,상기 디스플레이 상에, CGR(computer-generated reality) 환경의 제1 부분을 디스플레이하는 동안, 상기 CGR 환경 내의 제1 위치에 그리고 상기 CGR 환경의 상기 제1 부분 외부에 디지털 어시스턴트 객체를 포지셔닝하는 단계; 및상기 CGR 환경 내의 상기 디지털 어시스턴트 객체의 상기 제1 위치를 표시하는 제1 출력을 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제1 사용자 입력은 오디오 입력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 오디오 입력은 트리거 어구를 포함하는 음성 입력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 입력은 시선 입력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 입력은 제스처 입력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,하나 이상의 환경 팩터들에 기초하여 상기 CGR 환경 내의 상기 제1 위치를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 하나 이상의 환경 팩터들은 상기 CGR 환경의 특성을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서, 상기 하나 이상의 환경 팩터들은 상기 전자 디바이스의 사용자의 포지션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 환경 팩터들은 상기 CGR 환경의 복수의 사용자들의 복수의 포지션들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제24항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 위치를 표시하는 상기 제1 출력을 제공하는 단계는,제1 오디오 출력이 생성되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 제1 오디오 출력은 적어도, 복수의 스피커들 중 제1 스피커에 의해 생성된 제1 오디오 성분 및 상기 복수의 스피커들 중 제2 스피커에 의해 생성된 제2 오디오 성분을 포함하고, 상기 제1 위치를 표시하는 상기 제1 출력을 제공하는 단계는,상기 제1 위치가 상기 복수의 스피커들 중 상기 제1 스피커의 위치에 더 가까운지 또는 상기 복수의 스피커들 중 상기 제2 스피커의 위치에 더 가까운지를 결정하는 단계;상기 제1 위치가 상기 제2 스피커의 위치보다 상기 제1 스피커의 위치에 더 가깝다는 결정에 따라, 상기 제1 오디오 성분을 상기 제2 오디오 성분보다 더 크게 생성하는 단계; 및상기 제1 위치가 상기 제1 스피커의 위치보다 상기 제2 스피커의 위치에 더 가깝다는 결정에 따라, 상기 제2 오디오 성분을 상기 제1 오디오 성분보다 더 크게 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제24항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 위치를 표시하는 상기 제1 출력을 제공하는 단계는,제1 햅틱 출력이 생성되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제24항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 위치를 표시하는 상기 제1 출력을 제공하는 단계는 상기 제1 위치의 시각적 표시를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제24항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 센서들을 이용하여, 제2 사용자 입력을 검출하는 단계;상기 제2 사용자 입력의 의도를 결정하는 단계; 및상기 결정된 의도에 기초하여 제2 출력을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 디스플레이 상에, 상기 CGR 환경의 제2 부분을 디스플레이하는 단계; 및상기 디지털 어시스턴트 객체가 상기 제1 위치에 포지셔닝되는 동안, 상기 제1 위치가 상기 CGR 환경의 상기 제2 부분 내에 있다는 결정에 따라, 상기 CGR 환경 내의 상기 제1 위치에 상기 디지털 어시스턴트 객체를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 제2 사용자 입력을 검출하는 단계는 상기 디지털 어시스턴트 객체가 상기 제1 위치에 포지셔닝되는 동안 수행되고; 상기 의도를 결정하는 단계 및 상기 결정된 의도에 기초하여 상기 제2 출력을 제공하는 단계는 상기 제1 위치가 상기 CGR 환경의 상기 제2 부분 내에 있다는 결정에 따라 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항 또는 제39항에 있어서, 상기 결정된 의도에 기초하여 상기 제2 출력을 제공하는 단계는,상기 결정된 의도가 상기 디지털 어시스턴트 객체를 리포지셔닝하는 것과 관련된다는 결정에 따라,상기 제2 사용자 입력으로부터, 제2 위치를 결정하는 단계;상기 제2 위치에 상기 디지털 어시스턴트 객체를 포지셔닝하는 단계; 및상기 CGR 환경의 상기 제2 부분을 디스플레이하는 동안, 상기 제2 위치가 상기 CGR 환경의 상기 제2 부분 내에 있다는 결정에 따라, 상기 CGR 환경 내의 상기 제2 위치에 상기 디지털 어시스턴트 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서,상기 디지털 어시스턴트 객체를 상기 제2 위치에 디스플레이한 후에, 상기 디지털 어시스턴트 객체를 무시하는 단계;상기 하나 이상의 센서들을 이용하여, 제3 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제3 사용자 입력이 디지털 어시스턴트 세션을 개시하기 위한 기준을 충족한다는 결정에 따라, 제2 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 단계는 상기 디지털 어시스턴트 객체를 상기 제2 위치에 포지셔닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제37항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결정된 의도에 기초하여 상기 제2 출력을 제공하는 단계는,상기 결정된 의도가 상기 CGR 환경 내의 객체 위치에 위치된 객체와 관련된다는 결정에 따라, 상기 디지털 어시스턴트 객체를 상기 객체 위치 근처의 제3 위치에 포지셔닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제37항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 출력을 제공하는 동안, 상기 제2 출력의 하나 이상의 특성들에 기초하여 제3 출력을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제24항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디지털 어시스턴트 객체가 상기 제1 위치에 포지셔닝되는 동안,상기 디지털 어시스턴트 객체를 무시하는 단계; 및상기 디지털 어시스턴트 객체의 무시를 표시하는 제4 출력을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 제4 출력을 제공하는 단계는,상기 CGR 환경 내의 상기 제1 위치에 디지털 어시스턴트 표시자를 포지셔닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제24항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 디지털 어시스턴트 세션의 2개 이상의 상이한 상태들로부터 선택된 상태를 표시하는 2개 이상의 상이한 출력들로부터 선택된 제5 출력을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 방법으로서,하나 이상의 프로세서들, 메모리, 디스플레이 및 하나 이상의 센서들을 갖는 전자 디바이스에서,상기 디스플레이 상에, CGR(computer-generated reality) 환경의 일부를 디스플레이하는 동안,상기 하나 이상의 센서들을 이용하여, 제1 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 사용자 입력이 디지털 어시스턴트 세션을 개시하기 위한 기준을 충족한다는 결정에 따라, 제1 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 단계를 포함하고, 상기 제1 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 단계는,제1 시간에 상기 CGR 환경의 부분 외부에서 그리고 상기 CGR 환경 내의 제1 위치에서 디지털 어시스턴트 객체를 인스턴스화하는 단계; 및상기 제1 시간에 상기 CGR 환경의 부분 내의 제2 위치로 리포지셔닝하는 상기 디지털 어시스턴트 객체를 애니메이션화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 제1 사용자 입력은 음성 입력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 음성 입력은 트리거 어구를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제47항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 입력은 시선 입력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제47항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 입력은 제스처 입력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제47항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서,하나 이상의 제1 환경 팩터들에 기초하여 상기 CGR 환경 내의 상기 제1 위치를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 환경 팩터들은 상기 CGR 환경의 제1 특성을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항 또는 제53항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 환경 팩터들은 상기 전자 디바이스의 사용자의 제1 포지션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제47항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서,하나 이상의 제2 환경 팩터들에 기초하여 상기 CGR 환경 내의 상기 제2 위치를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 환경 팩터들은 상기 CGR 환경의 제2 특성을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항 또는 제56항에 있어서, 상기 하나 이상의 제2 환경 팩터들은 상기 전자 디바이스의 사용자의 제1 포지션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제47항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 위치로 리포지셔닝되는 상기 디지털 어시스턴트 객체를 애니메이션화하는 단계는 이동 경로를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 이동 경로는 상기 제1 위치와 상기 제2 위치 사이의 경로의 일부를 표현하고, 상기 경로의 일부는 상기 제1 시간에 상기 CGR 환경의 일부 내에 속하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58항 또는 제59항에 있어서, 상기 이동 경로는 상기 제1 시간에 상기 CGR 환경의 일부 내에 위치된 추가적인 객체를 통과하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제47항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 센서들을 이용하여, 제2 사용자 입력을 검출하는 단계;상기 제2 사용자 입력의 의도를 결정하는 단계; 및상기 결정된 의도에 기초하여 제1 출력을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 결정된 의도에 기초하여 상기 제1 출력을 제공하는 단계는,상기 결정된 의도가 상기 디지털 어시스턴트 객체를 리포지셔닝하는 것과 관련된다는 결정에 따라,상기 제2 사용자 입력으로부터, 제3 위치를 결정하는 단계;상기 제3 위치에 상기 디지털 어시스턴트 객체를 포지셔닝하는 단계; 및제2 시간에, 상기 제3 위치가 상기 제2 시간에 상기 CGR 환경의 부분 내에 있다는 결정에 따라, 상기 CGR 환경 내의 상기 제3 위치에 상기 디지털 어시스턴트 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서,상기 디지털 어시스턴트 객체를 상기 제3 위치에 디스플레이한 후에, 상기 디지털 어시스턴트 객체를 무시하는 단계;상기 하나 이상의 센서들을 이용하여, 제3 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제3 사용자 입력이 디지털 어시스턴트 세션을 개시하기 위한 기준을 충족한다는 결정에 따라, 제2 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 단계는 상기 디지털 어시스턴트 객체를 상기 제3 위치에 포지셔닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 제1 디지털 어시스턴트 객체를 무시하는 단계는,상기 CGR 환경 내의 상기 제3 위치에 디지털 어시스턴트 표시자를 포지셔닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제61항에 있어서, 상기 결정된 의도에 기초하여 상기 제1 출력을 제공하는 단계는,상기 결정된 의도가 상기 CGR 환경 내의 객체 위치에 위치된 객체와 관련된다는 결정에 따라, 상기 디지털 어시스턴트 객체를 상기 객체 위치 근처의 제4 위치에 포지셔닝하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제61항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 출력을 제공하는 동안, 상기 제1 출력의 하나 이상의 특성들에 기초하여 제2 출력을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제47항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서,제3 시간에, 상기 디지털 어시스턴트 객체가 상기 제2 위치에 포지셔닝되는 동안,상기 디지털 어시스턴트 객체를 무시하는 단계; 및상기 디지털 어시스턴트 객체의 무시를 표시하는 제3 출력을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제47항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 디지털 어시스턴트 세션의 2개 이상의 상이한 상태들로부터 선택된 상태를 표시하는 2개 이상의 상이한 출력들로부터 선택된 제4 출력을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 전자 디바이스로서,디스플레이;하나 이상의 센서들;하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 전자 디바이스의 사용자의 현재 시야를 표현하는 CGR(computer-generated reality) 환경의 일부를 디스플레이하는 동안,상기 하나 이상의 센서들을 이용하여, 제1 사용자 입력을 검출하는 것;상기 제1 사용자 입력이 디지털 어시스턴트 세션을 개시하기 위한 적어도 하나의 기준을 충족한다는 결정에 따라, 제1 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 것 - 상기 제1 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 것은 제1 시간에 상기 CGR 환경의 디스플레이된 부분 외부에 그리고 상기 CGR 환경 내의 제1 위치에 디지털 어시스턴트 객체를 포지셔닝하는 것을 포함함 -; 및상기 CGR 환경 내의 상기 디지털 어시스턴트 객체의 상기 제1 위치를 표시하는 제1 출력을 제공하는 것을 위한 명령들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 전자 디바이스로서,디스플레이;하나 이상의 센서들;하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 센서들을 이용하여, 제1 사용자 입력을 검출하는 것; 및상기 제1 사용자 입력이 디지털 어시스턴트 세션을 개시하기 위한 기준을 충족한다는 결정에 따라, 제1 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 것을 위한 명령들을 포함하고, 상기 제1 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 것은,상기 디스플레이 상에, CGR(computer-generated reality) 환경의 제1 부분을 디스플레이하는 동안, 상기 CGR 환경 내의 제1 위치에 그리고 상기 CGR 환경의 상기 제1 부분 외부에 디지털 어시스턴트 객체를 포지셔닝하는 것; 및상기 CGR 환경 내의 상기 디지털 어시스턴트 객체의 상기 제1 위치를 표시하는 제1 출력을 제공하는 것을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 전자 디바이스로서,디스플레이;하나 이상의 센서들;하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 상에, CGR(computer-generated reality) 환경의 일부를 디스플레이하는 동안,상기 하나 이상의 센서들을 이용하여, 제1 사용자 입력을 검출하는 것; 및상기 제1 사용자 입력이 디지털 어시스턴트 세션을 개시하기 위한 기준을 충족한다는 결정에 따라, 제1 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 것을 위한 명령들을 포함하고, 상기 제1 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 것은,제1 시간에 상기 CGR 환경의 부분 외부에서 그리고 상기 CGR 환경 내의 제1 위치에서 디지털 어시스턴트 객체를 인스턴스화하는 것; 및상기 제1 시간에 상기 CGR 환경의 부분 내의 제2 위치로 리포지셔닝하는 상기 디지털 어시스턴트 객체를 애니메이션화하는 것을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 디스플레이 및 하나 이상의 센서들을 갖는 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 하나 이상의 프로그램들은,상기 전자 디바이스의 사용자의 현재 시야를 표현하는 CGR(computer-generated reality) 환경의 일부를 디스플레이하는 동안,상기 하나 이상의 센서들을 이용하여, 제1 사용자 입력을 검출하는 것;상기 제1 사용자 입력이 디지털 어시스턴트 세션을 개시하기 위한 적어도 하나의 기준을 충족한다는 결정에 따라, 제1 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 것 - 상기 제1 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 것은 제1 시간에 상기 CGR 환경의 디스플레이된 부분 외부에 그리고 상기 CGR 환경 내의 제1 위치에 디지털 어시스턴트 객체를 포지셔닝하는 것을 포함함 -; 및상기 CGR 환경 내의 상기 디지털 어시스턴트 객체의 상기 제1 위치를 표시하는 제1 출력을 제공하는 것을 위한 명령들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 디스플레이 및 하나 이상의 센서들을 갖는 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 센서들을 이용하여, 제1 사용자 입력을 검출하는 것; 및상기 제1 사용자 입력이 디지털 어시스턴트 세션을 개시하기 위한 기준을 충족한다는 결정에 따라, 제1 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 것을 위한 명령들을 포함하고, 상기 제1 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 것은,상기 디스플레이 상에, CGR(computer-generated reality) 환경의 제1 부분을 디스플레이하는 동안, 상기 CGR 환경 내의 제1 위치에 그리고 상기 CGR 환경의 상기 제1 부분 외부에 디지털 어시스턴트 객체를 포지셔닝하는 것; 및상기 CGR 환경 내의 상기 디지털 어시스턴트 객체의 상기 제1 위치를 표시하는 제1 출력을 제공하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 디스플레이 및 하나 이상의 센서들을 갖는 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 상에, CGR(computer-generated reality) 환경의 일부를 디스플레이하는 동안,상기 하나 이상의 센서들을 이용하여, 제1 사용자 입력을 검출하는 것; 및상기 제1 사용자 입력이 디지털 어시스턴트 세션을 개시하기 위한 기준을 충족한다는 결정에 따라, 제1 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 것을 위한 명령들을 포함하고, 상기 제1 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 것은,제1 시간에 상기 CGR 환경의 부분 외부에서 그리고 상기 CGR 환경 내의 제1 위치에서 디지털 어시스턴트 객체를 인스턴스화하는 것; 및상기 제1 시간에 상기 CGR 환경의 부분 내의 제2 위치로 리포지셔닝하는 상기 디지털 어시스턴트 객체를 애니메이션화하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 전자 디바이스로서,상기 전자 디바이스의 사용자의 현재 시야를 표현하는 CGR(computer-generated reality) 환경의 일부를 디스플레이하는 동안,하나 이상의 센서들을 이용하여, 제1 사용자 입력을 검출하는 것;상기 제1 사용자 입력이 디지털 어시스턴트 세션을 개시하기 위한 적어도 하나의 기준을 충족한다는 결정에 따라, 제1 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 것 - 상기 제1 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 것은 제1 시간에 상기 CGR 환경의 디스플레이된 부분 외부에 그리고 상기 CGR 환경 내의 제1 위치에 디지털 어시스턴트 객체를 포지셔닝하는 것을 포함함 -; 및상기 CGR 환경 내의 상기 디지털 어시스턴트 객체의 상기 제1 위치를 표시하는 제1 출력을 제공하는 것을 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 전자 디바이스로서,하나 이상의 센서들을 이용하여, 제1 사용자 입력을 검출하는 것; 및상기 제1 사용자 입력이 디지털 어시스턴트 세션을 개시하기 위한 기준을 충족한다는 결정에 따라, 제1 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 것을 위한 수단을 포함하고, 상기 제1 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 것은,디스플레이 상에, CGR(computer-generated reality) 환경의 제1 부분을 디스플레이하는 동안, 상기 CGR 환경 내의 제1 위치에 그리고 상기 CGR 환경의 상기 제1 부분 외부에 디지털 어시스턴트 객체를 포지셔닝하는 것; 및상기 CGR 환경 내의 상기 디지털 어시스턴트 객체의 상기 제1 위치를 표시하는 제1 출력을 제공하는 것을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 전자 디바이스로서,디스플레이 상에, CGR(computer-generated reality) 환경의 일부를 디스플레이하는 동안,하나 이상의 센서들을 이용하여, 제1 사용자 입력을 검출하는 것; 및상기 제1 사용자 입력이 디지털 어시스턴트 세션을 개시하기 위한 기준을 충족한다는 결정에 따라, 제1 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 것을 위한 수단을 포함하고, 상기 제1 디지털 어시스턴트 세션을 개시하는 것은,제1 시간에 상기 CGR 환경의 부분 외부에서 그리고 상기 CGR 환경 내의 제1 위치에서 디지털 어시스턴트 객체를 인스턴스화하는 것; 및상기 제1 시간에 상기 CGR 환경의 부분 내의 제2 위치로 리포지셔닝하는 상기 디지털 어시스턴트 객체를 애니메이션화하는 것을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 전자 디바이스로서,디스플레이;하나 이상의 센서들;하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 전자 디바이스로서,디스플레이;하나 이상의 센서들;하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제24항 내지 제46항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 전자 디바이스로서,디스플레이;하나 이상의 센서들;하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제47항 내지 제68항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 디스플레이 및 하나 이상의 센서들을 갖는 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 디스플레이 및 하나 이상의 센서들을 갖는 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제24항 내지 제46항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 디스플레이 및 하나 이상의 센서들을 갖는 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제47항 내지 제68항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 전자 디바이스로서,제1항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 전자 디바이스로서,제25항 내지 제46항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 전자 디바이스로서,제47항 내지 제68항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>WEINBERG, Garrett L.</engName><name>와인버그, 개럿 엘.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>MARI, Pedro</engName><name>마리, 페드로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 조지아 릴번...</address><code> </code><country> </country><engName>ARASON, Isar Kari</engName><name>아라슨, 이사르 카리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>HERMAN, Brad Kenneth</engName><name>헤르만, 브래드 케네스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>AKMAL, Shiraz</engName><name>아크말, 쉬라즈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>LEMAY, Stephen O.</engName><name>르메이, 스티븐 오.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>OWEN, James J.</engName><name>오웬, 제임스 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>ESTANY RODRIGUEZ, Miquel</engName><name>에스타니 로드리게즈, 미켈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>MOON, Jay</engName><name>문, 제이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>SORRENTINO III, William A.</engName><name>소렌티노 3세, 윌리엄 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>CHECA OLORIZ, Jose Antonio</engName><name>체카 올로리즈, 호세 안토니오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>STREJA, Lynn I.</engName><name>스트레자, 린 아이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/235,424</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/247,557</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0195225-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0194141-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0195200-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0033084-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0614312-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0988629-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0988646-35</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247005710.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9377144f25b22699cd9837577276a137e394b088147ecdf9dc62579de8651f64a76b5d93d5f5370909b389b4b3d4485126db03f1b852934847</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe04ebefba53f35edb70de60e75a2c41e76d010f7db571ad285da9c9556b5ad5e5a1c248f1fdc571f156d17c96c5a973ac1175c715998a42c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>