<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:28.5628</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7028201</applicationNumber><claimCount>62</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>실험실 조정 장치, 방법, 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>LABORATORY COORDINATION DEVICES, METHODS, AND SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2025.10.28</openDate><openNumber>10-2025-0154387</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 70/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실험실 코디네이션을 위한 시스템, 방법, 및 장치가 제공된다. 실험실 코디네이션 장치는 복수의 사용자 장치 및 복수의 실험실 기기와 인터페이싱하고 통신하도록 구성될 수 있다. 실험실 코디네이션 장치는 복수의 사용자 장치를 통해 획득된 복수의 실험 프로토콜에 따라 복수의 실험실 기기의 활동을 코디네이션하도록 구성될 수 있다. 실험실 코디네이션 장치는 헤드리스 실험실 기기를 갖는 사용자 인터페이스를 제공하도록 더 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024158937</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/012815</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 실험실 코디네이션 시스템(laboratory coordination system)으로서,실험실 코디네이션 장치를 포함하고, 상기 실험실 코디네이션 장치는,네트워크를 통해 정보를 송신 및 수신하도록 구성된 네트워킹 구성요소;소프트웨어 명령어를 저장하도록 구성된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체; 및적어도 하나의 프로세서를 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 소프트웨어 명령어를 실행하여,하나 이상의 실험실 기기 및 하나 이상의 사용자 장치 중의 하나 이상과 하나 이상의 네트워크 연결을 설정하고;수행될 복수의 실험 단계를 포함하는 실험 프로토콜을 획득하고;제1 지침 요청에 응답하여 상기 복수의 실험 단계 중 제1 실험 단계의 수행을 위한 제1 지침을 제공하고;상기 제1 실험 단계가 완료되었다는 표시를 수신하고; 그리고제2 지침 요청에 응답하여 상기 복수의 실험 단계 중 제2 실험 단계의 수행을 위한 제2 지침을 제공하도록 구성되는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 실험 프로토콜을 획득하는 것은, 저장된 실험 프로토콜을 획득하는 것을 포함하는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 저장된 실험 프로토콜을 획득하는 것은, 저장된 실험 프로토콜의 목록으로부터 상기 저장된 실험 프로토콜을 획득하는 것을 포함하는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 저장된 목록은 우선순위화되는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 저장된 목록은,처리량 최대화;단일 실험 완료 최소화; 및우선순위 인자(priority factor) 중 적어도 하나에 따라 우선순위화되는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 저장된 실험 프로토콜을 획득하는 것은, 상기 하나 이상의 실험실 기기의 식별된 능력에 따라 복수의 저장된 실험 프로토콜을 획득하는 것을 포함하는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 식별된 능력은,기기 기능,기기 용량,기기 처리 시간,기기 이동성,기기 응답 시간,기기 파라미터, 및기기 소모품 호환성 중 하나 이상을 포함하는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 식별된 능력은,기기 잔여 용량,기기 공급 레벨,기기 가용성,기기 가동 시간, 및기기 위치 중 하나 이상을 포함하는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 복수의 저장된 실험 프로토콜에 대응하는 복수의 지침을 생성하고; 그리고상기 하나 이상의 실험실 기기 상에서 인터리빙된 방식(interleaved fashion)으로 수행될 상기 복수의 지침을 상기 하나 이상의 실험실 기기에 제공하도록 더 구성되는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 실험 프로토콜과 관련된 지침을 수행하는 동안 제2 실험 프로토콜을 획득하고;상기 제2 실험 프로토콜과 관련된 단계를 수행하기 위한 추가 지침을 생성하고; 그리고상기 추가 지침을 상기 하나 이상의 실험실 기기에 제공하여 상기 실험 프로토콜에 관련된 지침들의 실행과 인터리빙된 방식으로 상기 추가 지침의 실행을 야기하도록 더 구성되는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,복수의 변환 라이브러리 중에서 하나의 변환 라이브러리에 액세스하고 - 각각의 변환 라이브러리는 실험실 기기의 유형에 대응하고, 개별 유형의 실험실 기기에 대응하는 실험실 기기 상에서 대응하는 어세이 프로토콜 단계(assay protocol steps)의 실행을 야기하도록 구성된 기계 명령어를 포함하며, 상기 변환 라이브러리는 하나 이상의 실험실 기기의 식별된 기기 유형에 기초하여 선택됨 -; 그리고상기 변환 라이브러리에 따라 상기 제1 지침을 생성하도록 더 구성되는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 실험실 기기의 유형은,기기 제조업체,기기 모델,기기 소프트웨어 버전,기기 하드웨어 버전,기기 수정, 기기 기능, 및기기 식별자 중 적어도 하나를 포함하는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 실험 프로토콜을 획득하는 것은, 상기 하나 이상의 사용자 장치를 통한 입력에 따라 실험 프로토콜을 획득하는 것을 포함하는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제1 지침 요청은 상기 하나 이상의 네트워크 연결을 통해 그래픽 사용자 인터페이스를 작동시키는 사용자 장치로부터 수신되고, 상기 제1 지침은 상기 그래픽 사용자 인터페이스가 상기 제1 실험 단계를 위한 지침을 제공하게 하도록 구성된 제1 명령을 포함하는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 지침은 시각적 포맷, 텍스트 포맷, 및 청각적 포맷 중 적어도 하나로 제공되는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 제1 실험 단계가 완료되었다는 표시는 상기 하나 이상의 네트워크 연결을 통해 그래픽 사용자 인터페이스를 작동시키는 사용자 장치로부터 수신되는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 표시는 상기 제2 지침 요청을 포함하고, 상기 제2 지침은 상기 그래픽 사용자 인터페이스가 상기 제2 실험 단계에 대한 지침을 표시하게 하도록 구성된 제2 명령을 포함하는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 제2 지침 요청은 상기 제1 실험 단계가 완료되었다는 표시 후에 제2 기기가 어세이 플레이트(assay plate)를 식별하는 것에 응답하여 상기 하나 이상의 기기 중 상기 제2 기기로부터 수신되고,상기 제2 지침은 상기 제2 실험 단계와 상기 제2 기기 사이의 상응 관계에 따라 생성되는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서,상기 제1 지침 요청은 상기 제1 기기가 어세이 플레이트를 식별하는 것에 응답하여 상기 하나 이상의 기기 중 제1 기기로부터 수신되고,상기 제1 지침은 상기 제1 실험 단계와 상기 제1 기기 사이의 상응 관계에 따라 생성되는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 상응 관계는 상기 제1 실험 단계를 수행하기 위한 상기 제1 기기의 능력을 나타내고;상기 제1 지침은 상기 제1 실험 단계를 수행하기 위한 명령을 포함하는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제1 실험 단계를 수행하기 위한 명령은 상기 제1 기기가 상기 제1 실험 단계와 연관된 동작을 수행하게 하는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 제1 기기의 능력은,온라인/오프라인 상태;사용량 상태;기능 상태; 및소모품 가용성 상태 중 적어도 하나에 따라 정의되는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항에 있어서, 상기 상응 관계는 상기 제1 실험 단계를 수행하기 위한 상기 제1 기기의 능력 없음을 나타내고;상기 제1 지침은 상기 제1 실험 단계를 수행하기 위한 명령을 포함하지 않는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 상기 실험 프로토콜은 어세이 플레이트에 대해 수행될 어세이 프로토콜인, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 어세이 프로토콜은 전기화학발광 프로토콜인, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 실험실 기기는,전기화학발광 판독기,어세이 플레이트 세척기,어세이 플레이트 진탕기,어세이 플레이트 배양기, 및피펫터 중 적어도 하나를 포함하는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 실험실 코디네이션 시스템으로서,실험실 코디네이션 장치를 포함하고, 상기 실험실 코디네이션 장치는,네트워크를 통해 정보를 송신 및 수신하도록 구성된 네트워킹 구성요소;소프트웨어 명령어를 저장하도록 구성된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체; 및적어도 하나의 프로세서를 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 소프트웨어 명령어를 실행하여,하나 이상의 실험실 기기 또는 하나 이상의 사용자 장치와 하나 이상의 네트워크 연결을 설정하고;복수의 실험 프로토콜을 획득하고 - 각각의 실험 프로토콜은 대응하는 어세이 플레이트 상에서 수행될 대응하는 복수의 실험 단계를 포함함 -;상기 하나 이상의 기기 중 제1 기기로부터 제1 어세이 플레이트의 제1 아이덴티피케이션(identification)을 수신하고;상기 제1 아이덴티피케이션에 따라 상기 복수의 실험 프로토콜로부터 제1 실험 프로토콜을 선택하고;상기 제1 기기의 능력에 따라 상기 제1 실험 프로토콜로부터 제1 실험 단계를 선택하고; 그리고상기 제1 어세이 플레이트 상에서 상기 제1 실험 단계를 수행하기 위해 상기 제1 기기에 제1 지침을 제공하도록 구성되는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 제1 실험 단계를 수행하기 위한 지침은, 상기 제1 기기가 상기 제1 실험 단계와 연관된 동작을 수행하게 하는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 소프트웨어 명령어는, 상기 하나 이상의 기기 중 제2 기기로부터 제2 어세이 플레이트의 제2 아이덴티피케이션을 수신하고;상기 제2 아이덴티피케이션에 따라 상기 복수의 실험 프로토콜로부터 대응하는 제2 실험 프로토콜을 선택하고;제2 기기의 능력에 따라 상기 대응하는 제2 실험 프로토콜로부터 제2 실험 단계를 선택하고; 그리고상기 제2 어세이 플레이트 상에서 상기 제2 실험 단계를 수행하기 위해 상기 제2 기기에 제2 지침을 제공하도록 더 구성되는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 제1 실험 단계의 적어도 일부는 상기 제2 실험 단계의 일부와 동시에 수행되는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 제1 실험 프로토콜은 상기 제2 실험 프로토콜과 상이한, 실험실 코디네이션 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제27항에 있어서, 상기 소프트웨어 명령어는,상기 하나 이상의 기기 중 제2 기기로부터 상기 제1 어세이 플레이트의 제2 아이덴티피케이션을 수신하고;상기 제2 아이덴티피케이션에 따라 상기 복수의 실험 프로토콜로부터 상기 제1 실험 프로토콜을 선택하고;상기 제2 기기의 능력에 따라 상기 제1 실험 프로토콜로부터 제2 실험 단계를 선택하고; 그리고상기 제1 어세이 플레이트 상에서 상기 제2 실험 단계를 수행하기 위해 상기 제2 기기에 제2 지침을 제공하도록 더 구성되는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제27항에 있어서, 상기 소프트웨어 명령어는,상기 제1 기기의 제2 능력에 따라 상기 제1 실험 프로토콜로부터 제2 실험 단계를 선택하고; 그리고상기 제1 어세이 플레이트 상에서 상기 제2 실험 단계를 수행하기 위해 상기 제1 기기에 제2 지침을 제공하도록 더 구성되는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제27항에 있어서, 상기 소프트웨어 명령어는,제1 사용자 장치에 가이드 지침을 제공하도록 더 구성되며, 상기 가이드 지침은 어세이 플레이트 아이덴티피케이션의 목록 및 대응하는 기기 아이덴티피케이션의 목록을 포함하는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 대응하는 기기 아이덴티피케이션의 목록은 어세이 플레이트 아이덴티피케이션에 대응하는 기기 유형을 포함하는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 상기 대응하는 기기 아이덴티피케이션의 목록은 상기 어세이 플레이트 아이덴티피케이션에 대응하는 특정 기기를 포함하는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항에 있어서, 상기 소프트웨어 명령어는 로드 밸런싱(load balancing) 기준에 따라 상기 가이드 지침을 결정하도록 더 구성되는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 로드 밸런싱 기준은,기기 가용성;작동자 가용성;소모품 가용성, 및장비 효율성 중 적어도 하나를 포함하는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서,상기 로드 밸런싱 기준의 변경에 대한 통지를 수신하고; 그리고상기 로드 밸런싱 기준의 변경에 따라 상기 가이드 지침을 업데이트하는 것을 더 포함하는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제27항에 있어서, 상기 제1 실험 단계는,세척 단계,첨가 단계,배양 단계, 및판독 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제36항에 있어서, 상기 제1 실험 단계는 판독 단계를 포함하고, 상기 소프트웨어 명령어는,상기 제1 기기로부터 판독 결과를 획득하고; 그리고상기 판독 결과를 제1 사용자 장치에 송신하도록 더 구성되는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제27항에 있어서, 상기 복수의 실험 프로토콜을 획득하는 것은, 상기 복수의 실험 프로토콜을 복수의 사용자 장치로부터 획득하는 것을 포함하는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제27항에 있어서, 상기 실험 프로토콜은 어세이 플레이트 상에서 수행될 어세이 프로토콜인, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 어세이 프로토콜은 전기화학발광 프로토콜인, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제27항에 있어서, 상기 하나 이상의 실험실 기기는,전기화학발광 판독기,어세이 플레이트 세척기,어세이 플레이트 진탕기,어세이 플레이트 배양기, 및피펫터 중 적어도 하나를 포함하는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 실험실 코디네이션 시스템으로서,실험실 코디네이션 장치를 포함하고, 상기 실험실 코디네이션 장치는,네트워크를 통해 정보를 송신 및 수신하도록 구성되는 네트워킹 구성요소;소프트웨어 명령어를 저장하도록 구성되는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체; 및적어도 하나의 프로세서를 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 소프트웨어 명령어를 실행하여,하나 이상의 실험실 기기 및 하나 이상의 사용자 장치 중의 하나 이상과 하나 이상의 네트워크 연결을 설정하고;수행될 복수의 실험 단계를 포함하는 실험 프로토콜을 획득하고;제1 지침 요청에 응답하여 상기 복수의 실험 단계 중 제1 실험 단계의 수행을 위한 제1 지침을 하나 이상의 사용자 장치를 통해 사용자에게 제공하고;상기 제1 실험 단계가 완료되었다는 표시를 수신하고; 그리고제2 지침 요청에 응답하여 상기 복수의 실험 단계 중 제2 실험 단계의 수행을 위한 제2 지침을 상기 하나 이상의 사용자 장치를 통해 상기 사용자에게 제공하도록 구성되는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 실험실 코디네이션 시스템으로서,실험실 코디네이션 장치를 포함하고, 상기 실험실 코디네이션 장치는,네트워크를 통해 정보를 송신 및 수신하도록 구성되는 네트워킹 구성요소;소프트웨어 명령어를 저장하도록 구성되는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체; 및적어도 하나의 프로세서를 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 소프트웨어 명령어를 실행하여,하나 이상의 기기 또는 하나 이상의 사용자 장치와 하나 이상의 네트워크 연결을 설정하고;복수의 실험 프로토콜을 획득하고 - 각각의 실험 프로토콜은 수행될 대응하는 복수의 실험 단계를 포함함 -;상기 하나 이상의 기기 중 제1 기기로부터 제1 어세이 플레이트의 제1 아이덴티피케이션을 수신하고;상기 제1 아이덴티피케이션에 따라 상기 복수의 실험 프로토콜로부터 제1 실험 프로토콜을 선택하고;상기 제1 기기의 능력에 따라 상기 제1 실험 프로토콜로부터 제1 실험 단계를 선택하고;상기 제1 실험 단계를 수행하기 위해 상기 제1 기기에 제1 지침을 제공하고; 그리고제2 실험 단계를 용이하게 하기 위해 상기 하나 이상의 사용자 장치를 통해 사용자에게 제2 지침을 제공하도록 구성되는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 실험실 코디네이션 시스템으로서,실험실 코디네이션 장치를 포함하고, 상기 실험실 코디네이션 장치는,네트워크를 통해 정보를 송신 및 수신하도록 구성된 네트워킹 구성요소;소프트웨어 명령어를 저장하도록 구성되는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체; 및적어도 하나의 프로세서를 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 소프트웨어 명령어를 실행하여,하나 이상의 기기 장치와 하나 이상의 네트워크 연결을 설정하고;복수의 실험 프로토콜을 획득하고 - 각각의 실험 프로토콜은 대응하는 어세이 플레이트 상에서 수행될 대응하는 복수의 실험 단계를 포함함 -;상기 하나 이상의 기기 중 제1 기기로부터 제1 어세이 플레이트의 제1 아이덴티피케이션을 수신하고;상기 제1 아이덴티피케이션에 따라 상기 복수의 실험 프로토콜로부터 제1 실험 프로토콜을 선택하고;상기 제1 어세이 플레이트 상에서 제1 실험 단계를 수행하기 위해 상기 제1 기기에 제1 지침을 제공하고; 그리고상기 제1 어세이 플레이트 상에서 제2 실험 단계를 수행하기 위해 상기 제1 기기에 제2 지침을 제공하도록 구성되는, 실험실 코디네이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 소프트웨어 명령어를 실행하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하는 실험실 코디네이션 장치에 의해 수행되는 실험실 코디네이션의 컴퓨터 구현 방법으로서, 상기 방법은,하나 이상의 실험실 기기 및 하나 이상의 사용자 장치 중의 하나 이상과 하나 이상의 네트워크 연결을 설정하는 단계;수행될 복수의 실험 단계를 포함하는 실험 프로토콜을 획득하는 단계;제1 지침 요청에 응답하여 상기 복수의 실험 단계 중 제1 실험 단계의 수행을 위한 제1 지침을 제공하는 단계;상기 제1 실험 단계가 완료되었다는 표시를 수신하는 단계; 및제2 지침 요청에 응답하여 상기 복수의 실험 단계 중 제2 실험 단계의 수행을 위한 제2 지침을 제공하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 소프트웨어 명령어를 실행하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하는 실험실 코디네이션 장치에 의해 수행되는 실험실 코디네이션의 컴퓨터 구현 방법으로서, 상기 방법은,복수의 실험실 기기 및 하나 이상의 사용자 장치 중의 하나 이상과 복수의 네트워크 연결을 설정하는 단계;상기 복수의 실험실 기기에 대응하는 기기 유형을 식별하는 단계;상기 복수의 기기 유형에 따라 상기 복수의 실험실 기기의 능력 세트를 식별하는 단계;복수의 실험 프로토콜을 획득하는 단계 - 상기 실험 프로토콜 각각은 수행될 복수의 실험 단계를 포함함 -; 및상기 복수의 실험 프로토콜을 수행하기 위해 상기 복수의 실험실 기기에 제공될 복수의 지침을 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서,복수의 변환 라이브러리에 액세스하는 단계 - 각각의 변환 라이브러리는 실험실 기기의 유형에 대응하고, 개별 유형의 실험실 기기에 대응하는 실험실 기기 상에서 대응하는 어세이 프로토콜 단계의 실행을 야기하도록 구성된 기계 명령어를 포함하며, 상기 복수의 변환 라이브러리는 상기 복수의 실험실 기기의 기기 유형에 기초하여 선택됨 -; 및상기 변환 라이브러리에 따라 복수의 지침을 생성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항에 있어서, 상기 복수의 실험 프로토콜을 획득하는 단계는, 복수의 저장된 실험 프로토콜을 획득하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 복수의 저장된 실험 프로토콜을 획득하는 단계는, 저장된 실험 프로토콜의 목록으로부터 상기 복수의 저장된 실험 프로토콜을 획득하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 저장된 목록은 우선순위화되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 저장된 목록은,처리량 최대화;단일 실험 완료 최소화; 및우선순위 인자 중 적어도 하나에 따라 우선순위화되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제52항에 있어서, 상기 복수의 저장된 실험 프로토콜을 획득하는 단계는, 상기 하나 이상의 실험실 기기의 식별된 능력에 따라 상기 복수의 저장된 실험 프로토콜을 획득하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제50항에 있어서, 상기 식별된 능력은,기기 기능,기기 용량,기기 처리 시간,기기 이동성,기기 응답 시간,기기 파라미터, 및기기 소모품 호환성 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제50항에 있어서, 상기 식별된 능력은,기기 잔여 용량,기기 공급 레벨,기기 가용성, 기기 가동 시간, 및기기 위치 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제50항에 있어서, 상기 실험실 기기의 유형은,기기 제조업체,기기 모델,기기 소프트웨어 버전,기기 하드웨어 버전,기기 수정,기기 기능, 및기기 식별자 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제50항에 있어서, 상기 실험실 기기의 능력은,온라인/오프라인 상태;사용량 상태;기능 상태; 및소모품 가용성 상태 중 적어도 하나에 따라 정의되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제50항에 있어서, 상기 복수의 실험 프로토콜 중 적어도 하나는 전기화학발광 어세이 프로토콜을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제50항에 있어서, 상기 하나 이상의 실험실 기기는,전기화학발광 판독기,어세이 플레이트 세척기,어세이 플레이트 진탕기,어세이 플레이트 배양기, 및피펫터 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 메리랜드주 로크빌 리써치 블리바드 ****</address><code>520210099271</code><country>미국</country><engName>METHODICAL MIND, LLC.</engName><name>메쏘디컬 마인드, 엘엘씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다주 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WOHLSTADTER, Jacob N.</engName><name>월스태터, 제이콥 엔.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매릴랜...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BOSCO, Peter</engName><name>보스코, 피터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매릴랜드주 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CLINTON, Charles</engName><name>클린턴, 찰스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메릴랜드주 로크빌 리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>METTING, Christopher</engName><name>메팅, 크리스토퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 메릴랜드주 로크빌 리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>VOCK, Michael</engName><name>보크, 마이클</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *** (역삼동) 서관 ****호(한신인터밸리**)(이훈국제특허법률사무소)</address><code>920030001211</code><country>대한민국</country><engName>Lee,Doo Hee</engName><name>이두희</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *** (역삼동) 서관 ****호(한신인터밸리**)(이훈국제특허법률사무소)</address><code>919980003261</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Hoon</engName><name>이훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/481,512</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0966190-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0979556-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1054420-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1055390-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0164696-07</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257028201.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f1806f8597d1357d00a3f5259d73afbbcd965a869b04f1793e777f7a6a59a9701f59936c9c3cf1bc14151e00b768ba3eecfa8409a1578a10</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbe2083a3a6aa3be1896136c8d12d633b7e19d503d53a59faf050c3de15fdf49da65dac7c31ff785839ec9211c797c96db926c1aa21f7ab43</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>