<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:46.1846</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0142323</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.05.02</openDate><openNumber>10-2025-0058838</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치는 표시층, 및 상기 표시층 위에 배치된 센서층을 포함하고, 상기 센서층은 제1 전극, 감지 패턴 및 브릿지 패턴을 포함하는 제2 전극, 및 상기 브릿지 패턴과 동일한 층 상에 배치되며 상기 브릿지 패턴과 이격된 더미 패턴을 포함하고, 상기 센서층에는 복수의 컨택홀들이 제공되고, 상기 복수의 컨택홀들은 상기 브릿지 패턴의 일부분을 노출시키는 유효 컨택홀 및 상기 더미 패턴의 일부분을 노출시키는 더미 컨택홀을 포함하고, 상기 감지 패턴은 상기 유효 컨택홀을 통해 상기 브릿지 패턴에 전기적으로 접속되고, 상기 제1 전극 또는 상기 감지 패턴은 상기 더미 컨택홀을 통해 상기 더미 패턴에 접속될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 영상을 표시하는 표시층; 및상기 표시층 위에 배치된 센서층을 포함하고, 상기 센서층은, 제1 전극; 상기 제1 전극과 교차하며, 감지 패턴 및 브릿지 패턴을 포함하는 제2 전극; 상기 감지 패턴과 상기 브릿지 패턴 사이에 배치된 절연층; 및상기 브릿지 패턴과 동일한 층 상에 배치되며 상기 브릿지 패턴과 이격된 더미 패턴을 포함하고, 상기 절연층에는 복수의 컨택홀들이 제공되고, 상기 복수의 컨택홀들은 상기 브릿지 패턴의 일부분을 노출시키는 유효 컨택홀 및 상기 더미 패턴의 일부분을 노출시키는 더미 컨택홀을 포함하고, 상기 감지 패턴은 상기 유효 컨택홀을 통해 상기 브릿지 패턴에 전기적으로 접속되고, 상기 제1 전극 또는 상기 감지 패턴은 상기 더미 컨택홀을 통해 상기 더미 패턴에 접속되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 전극은 제1 방향을 따라 연장하는 제1 메쉬 라인 및 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장하는 제2 메쉬 라인을 포함하고, 상기 감지 패턴은 상기 제1 방향을 따라 연장하는 제3 메쉬 라인 및 상기 제2 방향을 따라 연장하는 제4 메쉬 라인을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 더미 컨택홀은 복수로 제공되고,상기 복수의 더미 컨택홀들은 상기 제1 메쉬 라인 및 상기 제2 메쉬 라인이 교차하거나 만나는 제1 교차점, 및 상기 제3 메쉬 라인 및 상기 제4 메쉬 라인이 교차하거나 만나는 제2 교차점에 제공되고, 상기 유효 컨택홀은 상기 제3 메쉬 라인 및 상기 제4 메쉬 라인이 교차하거나 만나며, 상기 브릿지 패턴과 중첩하는 부분에 제공되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 제1 전극은 상기 제1 메쉬 라인의 폭보다 큰 폭을 갖는 제1 비개구 영역을 더 포함하고, 상기 감지 패턴은 상기 제3 메쉬 라인의 폭보다 큰 폭을 갖는 제2 비개구 영역을 더 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 유효 컨택홀은 상기 제2 비개구 영역에 중첩하여 제공된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 복수의 더미 컨택홀은 상기 제1 비개구 영역에 중첩하여 제공된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4 항에 있어서, 상기 복수의 더미 컨택홀들은 상기 제1 메쉬 라인 및 상기 제2 메쉬 라인이 교차하거나 만나는 제1 교차점, 상기 제3 메쉬 라인 및 상기 제4 메쉬 라인이 교차하거나 만나는 제2 교차점, 및 상기 제1 비개구 영역에 제공된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2 항에 있어서, 상기 표시층은 복수의 제1 발광 영역들, 복수의 제2 발광 영역들, 및 복수의 제3 발광 영역들을 포함하고, 상기 복수의 제1 발광 영역들 및 복수의 제2 발광 영역들은 상기 제2 방향을 따라 교대로 하나씩 반복되어 배열되고, 상기 복수의 제3 발광 영역들은 상기 제2 방향을 따라 배열되고, 상기 복수의 제3 발광 영역들 중 하나의 제3 발광 영역은 상기 복수의 제1 발광 영역들 중 하나의 제1 발광 영역 및 상기 복수의 제2 발광 영역들 중 하나의 제2 발광 영역과 상기 제1 방향으로 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 유효 컨택홀은 상기 복수의 제3 발광 영역들 중 상기 제2 방향으로 인접한 두 개의 제3 발광 영역들 사이에 제공되고, 상기 브릿지 패턴은 상기 두 개의 제3 발광 영역들 사이의 영역과 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 더미 컨택홀은 상기 복수의 제3 발광 영역들 중 상기 제2 방향으로 인접한 다른 두 개의 제3 발광 영역들 사이에 제공되고, 상기 더미 패턴은 상기 다른 두 개의 제3 발광 영역들 사이의 영역과 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 브릿지 패턴은 제1 방향을 따라 연장되고, 상기 더미 패턴은 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 상기 브릿지 패턴과 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 브릿지 패턴은 상기 더미 패턴과 마주하며 상기 더미 패턴을 우회하도록 휘어진 굴곡 부분을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 유효 컨택홀과 상기 더미 컨택홀은 상기 제1 방향으로 이격되며, 상기 유효 컨택홀과 상기 더미 컨택홀은 서로 정렬된 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 브릿지 패턴은 제1 방향을 따라 연장하는 라인 부분을 포함하고, 상기 더미 컨택홀은 상기 브릿지 패턴으로부터 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 브릿지 패턴은 상기 라인 부분으로부터 연장되며 굴곡진 굴곡 부분을 더 포함하고, 상기 더미 컨택홀은 상기 굴곡 부분과 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14 항에 있어서, 상기 브릿지 패턴은 상기 라인 부분에 연결된 연결 부분을 더 포함하고, 상기 유효 컨택홀은 상기 연결 부분과 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14 항에 있어서, 상기 브릿지 패턴은 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 돌출된 돌출 부분을 더 포함하고, 상기 유효 컨택홀은 상기 돌출 부분과 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 항에 있어서, 상기 센서층은 상기 브릿지 패턴과 동일한 층 상에 배치되며 상기 브릿지 패턴과 이격된 복수의 더미 브릿지 패턴들을 더 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 복수의 더미 브릿지 패턴들은,상기 제1 전극 및 상기 감지 패턴과 중첩하며 전기적으로 플로팅된 제1 더미 브릿지 패턴;상기 제1 전극과 중첩하며, 상기 제1 전극과 전기적으로 연결된 제2 더미 브릿지 패턴; 및상기 감지 패턴과 중첩하며, 상기 감지 패턴과 전기적으로 연결된 제3 더미 브릿지 패턴을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 영상을 표시하는 표시층; 및상기 표시층 위에 배치된 센서층을 포함하고, 상기 센서층은, 제1 전극; 상기 제1 전극과 교차하며, 감지 패턴 및 브릿지 패턴을 포함하는 제2 전극; 상기 감지 패턴과 상기 브릿지 패턴 사이에 배치된 절연층; 및상기 브릿지 패턴과 동일한 층 상에 배치되며 상기 브릿지 패턴과 이격된 더미 패턴을 포함하고, 상기 절연층에는 복수의 컨택홀들이 제공되고, 상기 복수의 컨택홀들은 상기 브릿지 패턴과 중첩하는 유효 컨택홀 및 상기 브릿지 패턴과 비중첩하며 상기 더미 패턴과 중첩하는 더미 컨택홀을 포함하고, 상기 브릿지 패턴은 제1 방향을 따라 연장하는 라인 부분을 포함하고, 상기 더미 컨택홀은 상기 브릿지 패턴으로부터 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 브릿지 패턴은 상기 라인 부분으로부터 연장되며 굴곡진 굴곡 부분을 더 포함하고, 상기 더미 컨택홀은 상기 굴곡 부분과 상기 제2 방향으로 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항에 있어서, 상기 브릿지 패턴은 상기 라인 부분에 연결된 연결 부분을 더 포함하고, 상기 유효 컨택홀은 상기 연결 부분과 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20 항에 있어서, 상기 브릿지 패턴은 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 돌출된 돌출 부분을 더 포함하고, 상기 유효 컨택홀은 상기 돌출 부분과 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 브릿지 패턴 및 복수의 더미 패턴들을 포함하는 제1 도전층; 메쉬 구조를 갖는 복수의 도전 패턴들을 포함하는 제2 도전층; 및상기 제1 도전층과 상기 제2 도전층 사이에 배치되며, 복수의 유효 컨택홀들 및 복수의 더미 컨택홀들이 정의된 절연층을 포함하고, 상기 복수의 유효 컨택홀들은 상기 브릿지 패턴과 중첩하고, 상기 복수의 더미 컨택홀들은 상기 복수의 더미 패턴들과 각각 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 메쉬 구조는 복수의 교차점들을 포함하고, 상기 복수의 교차점들 각각은 상기 복수의 유효 컨택홀들 및 상기 복수의 더미 컨택홀들 중 적어도 하나의 컨택홀과 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24 항에 있어서, 상기 메쉬 구조는 복수의 메쉬 라인들 및 상기 복수의 메쉬 라인들의 폭보다 큰 폭을 갖는 복수의 비개구 영역들을 포함하고, 상기 복수의 비개구 영역들 각각은 상기 복수의 유효 컨택홀들 중 적어도 하나의 유효 컨택홀 또는 상기 복수의 더미 컨택홀들 중 적어도 하나의 더미 컨택홀과 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24 항에 있어서, 상기 브릿지 패턴은 제1 방향을 따라 연장하는 라인 부분을 포함하고, 복수의 더미 컨택홀들은 상기 브릿지 패턴으로부터 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 브릿지 패턴은 상기 라인 부분으로부터 연장되며 굴곡진 복수의 굴곡 부분들을 더 포함하고, 상기 복수의 더미 컨택홀들은 상기 복수의 굴곡 부분들로부터 상기 제2 방향으로 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27 항에 있어서, 상기 브릿지 패턴은 상기 라인 부분의 폭보다 큰 복수의 연결 부분들을 더 포함하고, 상기 복수의 유효 컨택홀들은 상기 복수의 연결 부분들과 각각 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27 항에 있어서, 상기 브릿지 패턴은 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 돌출된 복수의 돌출 부분들을 더 포함하고, 상기 복수의 유효 컨택홀들은 상기 복수의 돌출 부분들과 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KO, GYUNG-MIN</engName><name>고경민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, YONG-HWAN</engName><name>박용환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, SEONGJUN</engName><name>이성준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1163187-62</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230142323.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93877f79c6d89a60cbfad27b854bb8c6a1f7671e6818c8540d6c9273164d1ce30ea01025a3ae1cc5b7c3d9b6e0ec98c6d3c470d4e970a82ae7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6563f000c9eb3b4a53d94bd66f3b2eca87b0c51e0def775ee875abe85bae7a494131ba6e4efb18bdb8a3957874f9b42ee9f4f1601e222177</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>