<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:52:38.5238</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.01.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7028214</applicationNumber><claimCount>13</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사이드링크를 지원하는 무선통신시스템에서 V2X 장치의 위치를 결정하는 방법 및 이를 위한 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR DETERMINING LOCATION OF V2X DEVICE IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM SUPPORTING SIDELINK, AND APPARATUS THEREFOR</inventionTitleEng><openDate>2022.09.13</openDate><openNumber>10-2022-0124261</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.08.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시예에 따른 무선 통신 시스템에서 V2X 장치의 위치를 결정하는 방법 및 장치를 개시한다. 소정의 거리로 분산된 제1 안테나 및 제2 안테나를 통해 제1 RSU (road side unit)로부터 제1 신호 및 제2 RSU로부터 제2 신호를 수신하는 단계, 상기 제1 안테나 및 상기 제2 안테나 간에 상기 제1 신호에 대한 수신 시간 차이인 제1 시간 차 및 상기 제2 신호에 대한 수신 시간 차이인 제2 시간 차를 측정하는 단계, 및 상기 제1 시간 차 및 상기 제2 시간 차에 기초하여 상기 V2X 장치의 위치를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 V2X 장치는 상기 제1 시간 차에 기초하여 제1 쌍곡선 및 상기 제2 시간 차에 기초하여 제2 쌍곡선을 산출하고, 상기 소정의 거리 및 상기 제1 시간 차에 기초하여 제1 오프셋을 결정하며, 상기 소정의 거리 및 상기 제2 시간 차에 기초하여 제2 오프셋을 결정하며, 상기 V2X 장치의 위치는 상기 제1 오프셋이 적용된 상기 제1 쌍곡선 및 상기 제2 오프셋이 적용된 상기 제2 쌍곡선 간의 교점에 기초하여 결정되는 방법 및 장치가 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021150081</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.01.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2021/000958</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사이드링크 통신을 지원하는 무선 통신 시스템에서 V2X 장치가 제1 RSU (road side unit) 및 제2 RSU를 이용하여 위치를 결정하는 방법에 있어서, 소정의 거리로 분산된 제1 안테나 및 제2 안테나를 통해 상기 제1 RSU로부터 제1 신호 및 제2 RSU로부터 상기 제2 신호를 수신하는 단계;상기 제1 안테나 및 상기 제2 안테나 간에 상기 제1 신호에 대한 수신 시간 차이인 제1 시간 차 및 상기 제2 신호에 대한 수신 시간 차이인 제2 시간 차를 측정하는 단계; 및상기 제1 시간 차 및 상기 제2 시간 차에 기초하여 상기 V2X 장치의 위치를 결정하는 단계를 포함하고,상기 V2X 장치는 상기 제1 시간 차에 기초하여 제1 쌍곡선 및 상기 제2 시간 차에 기초하여 제2 쌍곡선을 산출하고, 상기 소정의 거리 및 상기 제1 시간 차에 기초하여 제1 오프셋을 결정하며, 상기 소정의 거리 및 상기 제2 시간 차에 기초하여 제2 오프셋을 결정하며, 상기 V2X 장치의 위치는 상기 제1 오프셋이 적용된 상기 제1 쌍곡선 및 상기 제2 오프셋이 적용된 상기 제2 쌍곡선 간의 교점에 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 V2X 장치는 상기 제1 시간 차에 전파 속도를 곱한 제1 거리 및 상기 제2 시간 차에 전파 속도를 곱한 제2 거리를 산출하고,상기 제1 오프셋은 상기 소정의 거리에 상기 제1 거리를 뺀 제1 이격 거리에 기초하여 결정되고, 상기 제2 오프셋은 상기 소정의 거리에 상기 제2 거리를 뺀 제2 이격 거리에 기초하여 결정되는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 신호가 상기 제1 안테나 및 상기 제2 안테나 중 상기 제1 안테나에 먼저 수신되고 상기 V2X 장치의 위치가 상기 제1 안테나 위치와 대응하는 경우, 상기 제1 오프셋은 상기 제1 이격 거리를 2로 나눈 값으로 결정되는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 제1 신호가 상기 제1 안테나 및 상기 제2 안테나 중 상기 제2 안테나에 먼저 수신되고 상기 V2X 장치의 위치가 상기 제1 안테나 위치와 대응하는 경우, 상기 제1 오프셋은 상기 제1 이격 거리를 2로 나눈 값에 상기 제1 거리를 합한 값으로 결정되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 신호는 상기 제1 RSU에 대한 위치 정보를 포함하고, 상기 제2 신호는 상기 제2 RSU에 대한 위치 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,지자계 센서를 통해 상기 V2X 장치에 대한 전방 방향을 검출하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 제1 쌍곡선은 상기 제1 시간 차 및 상기 제1 RSU에 대한 위치 정보에 기초하여 산출된 복수의 쌍곡선들 중 상기 전방 방향에 의해 특정되는 하나의 쌍곡선이고,상기 제2 쌍곡선은 상기 제2 시간 차 및 상기 제2 RSU에 대한 위치 정보에 기초하여 산출된 복수의 쌍곡선들 중 상기 전방 방향에 의해 특정되는 하나의 쌍곡선인 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제1 신호가 제1 시간에 수신된 후인 제2 시간에 상기 제2 신호가 수신된 경우, 상기 V2X 장치는 관성 센서를 이용하여 상기 제1 시간부터 상기 제2 시간까지의 위치 변화량을 측정하고,상기 제1 RSU의 위치는 상기 위치 변화량만큼 이동되고, 상기 제1 쌍곡선은 상기 이동된 제1 RSU의 위치에 기초하여 산출되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 사이드링크를 지원하는 무선통신시스템에서 제1 RSU (road side unit) 및 제2 RSU를 이용하여 위치를 결정하는 V2X 장치에 있어서,소정의 거리로 분산된 제1 안테나 및 제2 안테나; 및상기 RF 송수신기와 연결되는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 제1 안테나 및 상기 제2 안테나를 제어하여 상기 제1 RSU 로부터 제1 신호 및 상기 제2 RSU로부터 제2 신호를 수신하며, 상기 제1 안테나 및 제2 안테나 간에 상기 제1 신호의 수신 시간의 차이인 제1 시간 차 및 상기 제2 신호의 수신 시간의 차이인 제2 시간 차를 측정하고, 상기 프로세서는 상기 제1 시간 차에 기초하여 제1 쌍곡선 및 상기 제2 시간 차에 기초하여 제2 쌍곡선을 산출하고, 상기 소정의 거리 및 상기 제1 시간 차에 기초하여 제1 오프셋을 결정하며, 상기 소정의 거리 및 상기 제2 시간 차에 기초하여 제2 오프셋을 결정하며, 상기 V2X 장치의 위치는 상기 제1 오프셋이 적용된 상기 제1 쌍곡선 및 상기 제2 오프셋이 적용된 상기 제2 쌍곡선 간의 교점에 기초하여 결정되는, V2X 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 프로세서는 상기 제1 시간 차에 전파 속도를 곱한 제1 거리 및 상기 제2 시간 차에 전파 속도를 곱한 제2 거리를 산출하고,상기 제1 오프셋은 상기 소정의 거리에 상기 제1 거리를 뺀 제1 이격 거리에 기초하여 결정되고, 상기 제2 오프셋은 상기 소정의 거리에 상기 제2 거리를 뺀 제2 이격 거리에 기초하여 결정되는 것을 특징으로 하는, V2X 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 제1 신호가 상기 제1 안테나 및 상기 제2 안테나 중 상기 제1 안테나에 먼저 수신되고 상기 V2X 장치의 위치가 상기 제1 안테나 위치와 대응하는 경우, 상기 제1 오프셋은 상기 제1 이격 거리를 2로 나눈 값으로 결정되는 것을 특징으로 하는, V2X 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제1 신호가 상기 제1 안테나 및 상기 제2 안테나 중 상기 제2 안테나에 먼저 수신되고 상기 V2X 장치의 위치가 상기 제1 안테나 위치와 대응하는 경우, 상기 제1 오프셋은 상기 제1 이격 거리를 2로 나눈 값에 상기 제1 거리를 합한 값으로 결정되는 것을 특징으로 하는 V2X 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 사이드링크를 지원하는 무선통신시스템에서 제1 RSU (road side unit) 및 제2 RSU를 이용하여 V2X 장치의 위치를 결정하는 칩 셋에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 동작 가능하게 연결되고, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 메모리를 포함하며, 상기 동작은:소정의 거리로 분산된 제1 안테나 및 제2 안테나를 통해 상기 제1 RSU로부터 제1 신호 및 상기 제2 RSU로부터 제2 신호를 수신하며, 상기 제1 안테나 및 제2 안테나 간에 상기 제1 신호의 수신 시간의 차이인 제1 시간 차 및 상기 제2 신호의 수신 시간의 차이인 제2 시간 차를 측정하며, 상기 제1 시간 차에 기초하여 제1 쌍곡선 및 상기 제2 시간 차에 기초하여 제2 쌍곡선을 산출하고, 상기 소정의 거리 및 상기 제1 시간 차에 기초하여 제1 오프셋을 결정하며, 상기 소정의 거리 및 상기 제2 시간 차에 기초하여 제2 오프셋을 결정하며, 상기 V2X 장치의 위치는 상기 제1 오프셋이 적용된 상기 제1 쌍곡선 및 상기 제2 오프셋이 적용된 상기 제2 쌍곡선 간의 교점에 기초하여 결정되는, 칩 셋.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 프로세서는 상기 제1 오프셋에 기초하여 상기 칩 셋과 연결된 V2X 차량의 주행 모드를 제어하는 것을 특징으로 하는, 칩 셋.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 사이드링크를 지원하는 무선통신시스템에서 적어도 하나의 프로세서가 제1 RSU (road side unit) 및 제2 RSU를 이용하여 V2X 장치의 위치를 결정하는 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램을 포함하는 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 V2X 장치의 위치를 결정하는 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램; 및상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램이 저장된 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체를 포함하고,상기 동작은 소정의 거리로 분산된 제1 안테나 및 제2 안테나를 통해 상기 제1 RSU (road side unit)로부터 제1 신호 및 제2 RSU로부터 제2 신호를 수신하며, 상기 제1 안테나 및 제2 안테나 간에 상기 제1 신호의 수신 시간의 차이인 제1 시간 차 및 상기 제2 신호의 수신 시간의 차이인 제2 시간 차를 측정하며, 상기 제1 시간 차에 기초하여 제1 쌍곡선 및 상기 제2 시간 차에 기초하여 제2 쌍곡선을 산출하고, 상기 소정의 거리 및 상기 제1 시간 차에 기초하여 제1 오프셋을 결정하며, 상기 소정의 거리 및 상기 제2 시간 차에 기초하여 제2 오프셋을 결정하며, 상기 V2X 장치의 위치는 상기 제1 오프셋이 적용된 상기 제1 쌍곡선 및 상기 제2 오프셋이 적용된 상기 제2 쌍곡선 간의 교점에 기초하여 결정되는, 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, Jaeho</engName><name>황재호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KO, Woosuk</engName><name>고우석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO, Hanbyul</engName><name>서한별</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020200009335</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.08.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0851853-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.08.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0126162-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.08.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0915072-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1198841-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.07.09</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227028214.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93097abff9d43694e9c0641da7e837e9c34e57de8bcbbc77bc3e5392439e9748521bca2ed2da3d909b1186566ea13075407d3dcb12d1f154d0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf31c9e5a028c5f04ea56a6f117142dac599d1cf5f20f4a03789a998c19025f8d956491a8d73f43fffdff8703bfd075f187c5f693a048dec0e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>