<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:10.110</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7035806</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 처리를 위한 방법, 장치 및 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD, APPARATUS, AND MEDIUM FOR VIDEO PROCESSING</inventionTitleEng><openDate>2024.11.29</openDate><openNumber>10-2024-0168406</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/577</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/139</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 실시예는 비디오 처리를 위한 해결책을 제공한다. 비디오 처리를 위한 방법이 제안된다. 이 방법은, 비디오의 현재 비디오 블록과 상기 비디오의 비트스트림 간의 전환을 위해, 적어도 두 개의 HMVP 후보에 있는 적어도 두 개의 MV를 비교하기 위한 모션 벡터(MV) 차이 임계값, 상기 현재 비디오 블록의 코딩 모드 또는 상기 현재 비디오 블록과 연관된 참조 픽처 목록 인덱스 중 하나 이상에 기초하여 상기 현재 비디오 블록의 하나 이상의 히스토리 기반 모션 벡터 예측(HMVP) 테이블을 결정하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 HMVP 테이블에 기초하여 상기 전환을 수행하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023179783</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/083875</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 처리를 위한 방법으로서,비디오의 현재 비디오 블록과 상기 비디오의 비트스트림 간의 전환을 위해, 적어도 두 개의 HMVP 후보에 있는 적어도 두 개의 MV를 비교하기 위한 모션 벡터(MV) 차이 임계값,상기 현재 비디오 블록의 코딩 모드 또는상기 현재 비디오 블록과 연관된 참조 픽처 목록 인덱스 중 하나 이상에 기초하여, 상기 현재 비디오 블록의 하나 이상의 히스토리 기반 모션 벡터 예측(HMVP) 테이블을 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 HMVP 테이블에 기초하여 상기 전환을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 HMVP 테이블은 복수의 HMVP 테이블을 포함하고, 상기 복수의 HMVP 테이블은 다른 코딩 모드에 대해 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 복수의 HMVP 테이블의 테이블 크기는 다른, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,단일 HMVP 테이블은 복수의 코딩 모드와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 HMVP 테이블은 두 개 이상의 HMVP 테이블을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 HMVP 테이블을 결정하는 단계는,상기 적어도 하나의 HMVP 테이블의 목표 HMVP 테이블에 추가될 제1 모션 후보와 상기 목표 HMVP 테이블의 제2 모션 후보 사이의 차이가 상기 MV 차이 임계값 미만인지 여부를 결정하는 단계; 및상기 결정에 기초하여 상기 목표 HMVP 테이블을 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 결정에 기초하여 상기 목표 HMVP 테이블을 업데이트하는 단계는,상기 차이가 상기 MV 차이 임계값 미만이라는 결정에 따라, 상기 목표 HMVP 테이블의 시작 또는 끝에 상기 제1 모션 후보를 추가하는 단계; 및상기 목표 HMVP 테이블로부터 상기 제2 모션 후보를 제거하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 차이가 상기 MV 차이 임계값 미만이라는 결정에 따라 상기 제1 모션 후보는 상기 목표 HMVP 테이블에 추가되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 차이는,상기 제1 모션 후보의 제1 MV와 상기 제2 모션 후보의 제2 MV 사이의 첫 번째 차이,상기 제1 모션 후보의 제1 블록 벡터 (BV)와 상기 제2 모션 후보의 제2 BV 사이의 두 번째 차이, 상기 제1 모션 후보의 제1 코너 위치 MVs (CPMVs) 세트와 상기 제2 모션 후보의 제2 CPMV 세트 사이의 세 번째 차이, 또는상기 제1 CPMV 세트의 일부와 상기 제2 CPMV 세트의 일부 사이의 네 번째 차이 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제1 모션 후보와 제2 모션 후보 사이의 상기 차이를 결정하는 단계는,상기 제1 및 제2 모션 후보의 모션 유형에 기초하여 상기 첫 번째, 두 번째, 세 번째 및 네 번째 차이와의 상기 차이를 결정하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 모션 유형은,인터 모션 후보 유형,인트라 블록 복사 (IBC) 모션 후보 유형 또는아핀 모션 후보 유형 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서,상기 모션 유형에 기초하여 상기 MV 차이 임계값을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제6항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 목표 HMVP 테이블과 연관된 상기 코딩 모드, 또는상기 제1 및 제2 모션 후보의 MV 정밀도 중 하나 이상에 기초하여 상기 MV 차이 임계값을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 코딩 모드는템플릿 매칭(TM) 병합 모드,아핀 병합 모드,일반 병합 모드,인트라 블록 복사(IBC) 병합 모드, 또는적응형 디코더 측 모션 벡터 정제(ADMVR) 모드 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서,상기 MV의 정밀도는 상기 MV의 분수 비트를 지시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 HMVP 테이블은 적응형 디코더 측 모션 벡터 정제 (ADMVR) HMVP 테이블을 포함하고, 상기 적어도 하나의 테이블을 결정하는 단계는,제1 모션 후보가 디코더 측 모션 벡터 정제 (DMVR)에 대한 조건을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 모션 후보를 상기 ADMVR HMVP 테이블에 추가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 DMVR에 대한 조건은,상기 제1 모션 후보가 이중 예측 모션을 포함하고,상기 제1 모션 후보의 제1 참조 픽처가 현재 픽처에 관하여 과거에 있고, 상기 제1 모션 후보의 제2 참조 픽처가 상기 현재 픽처에 관하여 미래에 있으며,상기 제1 참조 픽처와 상기 현재 픽처 사이의 제1 거리와 상기 제2 참조 픽처와 상기 현재 픽처 사이의 제2 거리가 동일하고,상기 제1 및 제2 참조 픽처가 단기 참조 픽처이거나, 또는상기 제1 및 제2 참조 픽처는 스케일링되지 않은 참조 픽처인 조건 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제1 또는 제2 거리는 픽처 순서 카운트(POC) 차이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 HMVP 테이블은 목표 참조 픽처 목록에 대응하는 목표 HMVP 테이블을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 목표 HMVP 테이블은,양방향 모션 후보에 기초하여 목표 참조 픽처 목록에 대응하는 단방향 모션 후보를 결정하는 단계; 및상기 단방향 모션 후보를 상기 목표 HMVP 테이블에 추가하는 단계에 의해 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 단방향 모션 후보를 결정하는 단계는,상기 양방향 모션 후보의 제1 MV를 상기 단방향 모션 후보의 제2 MV로 결정하는 단계로서, 상기 제1 MV는 상기 목표 참조 픽처 목록과 연관되는 단계; 및상기 양방향 모션 후보의 제1 참조 픽처 인덱스를 상기 단방향 모션 후보의 제2 참조 픽처 인덱스로 결정하는 단계로서, 상기 제1 참조 픽처 인덱스는 상기 목표 참조 픽처 목록과 연관되는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서,상기 단방향 모션 후보를 결정하는 단계는,상기 양방향 모션 후보의 제3 MV가 상기 대상 참조 픽처 목록과 다른 추가 참조 픽처 목록과 연관된다는 결정에 따라, 상기 단방향 모션 후보의 제4 MV로 제로 MV를 추가하는 단계; 및음수 1을 상기 단방향 모션 후보의 참조 픽처 인덱스로 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 목표 HMVP 테이블은,제1 단방향 모션 후보가 상기 목표 참조 픽처 목록에 대응하는 유효한 모션 정보를 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 단방향 모션 후보를 상기 목표 HMVP 테이블에 추가하는 경우; 또는제2 단방향 모션 후보가 상기 목표 참조 픽처 목록과 다른 추가 참조 픽처 목록에 대응하는 유효한 모션 정보를 포함한다는 결정에 따라, 상기 제2 단방향 모션 후보를 상기 목표 HMVP 테이블에 추가하지 않는 경우 중 하나 이상에 의해 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,양방향 매칭 고급 모션 벡터 예측(AMVP) 병합 모드에서 상기 목표 참조 픽처 목록에 대응하는 상기 목표 HMVP 테이블을 사용하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 비디오 처리를 위한 방법으로서,비디오의 현재 비디오 블록과 상기 비디오의 비트스트림 간의 전환을 위해, 상기 HMVP 후보와 상기 모션 후보 목록의 적어도 하나의 후보 간의 적어도 하나의 비교에 기초하여, HMVP 테이블에서 히스토리 기반 모션 벡터 예측(HMVP) 후보를 상기 현재 비디오 블록의 모션 후보 목록에 추가할지 여부를 결정하는 단계; 및상기 결정에 기초하여 상기 전환을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 결정은 상기 HMVP 후보와 연관된 코딩 모드에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항에 있어서,상기 적어도 하나의 후보는 상기 모션 후보 목록에 있는 상기 후보의 순서에 기초하여 상기 모션 후보 목록에 있는 일부 후보를 포함하거나, 또는상기 적어도 하나의 후보는 상기 모션 후보 목록에 있는 모든 후보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 비교는 적어도 하나의 모션 벡터 (MV) 차이 임계값에 기초하여 상기 HMVP 후보를 상기 적어도 하나의 후보와 비교하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 적어도 하나의 비교는,상기 적어도 하나의 MV 차이 임계값의 제1 MV 차이 임계값이 제2 MV 차이 임계값보다 작다는 결정에 따라, 상기 HMVP 후보를 상기 모션 후보 목록에 있는 모든 후보와 비교하며, 상기 제1 MV 차이 임계값은 상기 HMVP 테이블을 결정하는 데 사용되고, 상기 제2 MV 차이 임계값은 상기 모션 후보 목록을 결정하는 데 사용되는 경우; 또는상기 제1 MV 차이 임계값이 상기 제2 MV 차이 임계값 이상이라는 결정에 따라, 상기 모션 후보 목록에 있는 후보의 순서에 기초하여 상기 HMVP 후보를 상기 모션 후보 목록의 일부 후보와 비교하는 경우 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 일부 후보의 후보 수는 상기 HMVP 후보를 추가하기 전의 상기 모션 후보 목록에 있는 후보의 총 수에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 비교의 첫 번째 비교를 위한 제1 MV 차이 임계값은 상기 적어도 하나의 비교의 두 번째 비교를 위한 제2 MV 차이 임계값과 동일한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 비교의 첫 번째 비교를 위한 제1 MV 차이 임계값은 상기 적어도 하나의 비교의 두 번째 비교를 위한 제2 MV 차이 임계값과 다른, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 제1 MV 차이 임계값은 상기 HMVP 후보를 상기 모션 후보 목록의 일부 후보와 비교하는 데 사용되고, 상기 제2 MV 차이 임계값은 상기 HMVP 후보를 상기 모션 후보 목록의 나머지 후보와 비교하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항 또는 제33항에 있어서,상기 제1 MV 차이 임계값은 상기 제2 MV 차이 임계값보다 작은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제28항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,두 개의 HMVP 후보 간의 비교를 위한 제3 MV 차이 임계값은,HMVP 후보와 HMVP와 다른 모션 유형의 추가 모션 후보 간의 비교를 위한 제4 MV 차이 임계값, 또는HMVP와 다른 적어도 하나의 모션 유형의 모션 후보 간의 비교를 위한 제5 MV 차이 임계값 중 적어도 하나와 다른, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 제3 MV 차이 임계값은 상기 제4 또는 제5 MV 차이 임계값 중 적어도 하나보다 크거나, 또는상기 제3 MV 차이 임계값은 상기 제4 또는 제5 MV 차이 임계값 중 적어도 하나보다 작은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제28항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,상기 현재 비디오 블록의 코딩 모드,상기 현재 비디오 블록의 블록 크기,상기 모션 후보 목록의 후보 유형, 또는MV의 정밀도 중 하나 이상에 기초하여 상기 적어도 하나의 MV 차이 임계값을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 코딩 모드는템플릿 매칭 (TM) 병합 모드,아핀 병합 모드,일반 병합 모드,인트라 블록 복사(IBC) 병합 모드, 또는적응형 디코더 측 모션 벡터 정제(ADMVR) 모드 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항 또는 제38항에 있어서,상기 MV의 정밀도는 상기 MV의 분수 비트를 지시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서,상기 후보 유형은인접한 공간 후보 유형,인접한 시간 후보 유형,인접하지 않은 공간 후보 유형,인접하지 않은 시간 후보 유형,HMVP 후보 유형,쌍별 후보 유형, 또는공간-시간 모션 벡터 예측(STMVP) 후보 유형 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제28항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 MV 차이 임계값은 고정되어 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제28항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비트스트림에 상기 적어도 하나의 MV 차이 임계값을 포함하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제25항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 후보는 상기 현재 비디오 블록의 적어도 하나의 위치에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,상기 적어도 위치는위 공간 이웃,왼쪽 공간 이웃,오른쪽 위 공간 이웃,왼쪽 아래 공간 이웃, 또는왼쪽 위 공간 이웃 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 비디오 처리를 위한 방법으로서,비디오의 현재 비디오 블록과 상기 비디오의 비트스트림 간의 전환을 위해, 상기 제1 후보 목록에 있는 최대 모션 후보 수에 기초하여 상기 현재 비디오 블록의 제1 후보 목록을 결정하는 단계; 상기 제1 후보 목록에 기초하여 상기 현재 비디오 블록의 모션 후보 목록을 결정하는 단계로서, 상기 모션 후보 목록은 인트라 블록 복사(IBC) 병합 후보 목록, 또는 IBC 고급 모션 벡터 예측(AMVP) 후보 목록 중 적어도 하나를 포함하는 단계; 및상기 모션 후보 목록에 기초하여 상기 전환을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,상기 제1 후보 목록에 있는 후보는 고유한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항 또는 제46항에 있어서,상기 제1 후보 목록에 있는 후보는 완전히 가지치기되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 후보 목록에 있는 후보를 재정렬하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서,상기 모션 후보 목록을 결정하는 단계는상기 제1 후보 목록의 순서에 기초하여, 상기 제1 후보 목록의 제1 후보 수를 상기 모션 후보 목록에 추가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서,상기 첫 번째 수는 6인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항 또는 제50항에 있어서,상기 제1 후보 수가 상기 모션 후보 목록에 추가되는 동안 상기 제1 후보 수의 순서가 유지되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제45항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서,상기 모션 후보 목록은일반 병합 후보 목록, AMVP 후보 목록, 또는아핀 병합 후보 목록 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제45항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 후보 목록에 있는 상기 최대 모션 후보 수는 20인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 비디오 처리를 위한 방법으로서,비디오의 현재 비디오 블록과 상기 비디오의 비트스트림 간의 전환을 위해, 상기 현재 비디오 블록의 제1 후보 목록에서 적어도 하나의 후보 유형의 후보의 최대 수를 하나 이상 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 후보 유형의 상기 적어도 하나의 최대 후보 수에 기초하여 상기 제1 후보 목록을 결정하는 단계; 및상기 제1 후보 목록에 기초하여 상기 전환을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서,상기 적어도 하나의 최대 수는히스토리 기반 모션 벡터 예측(HMVP) 후보의 제1 최대 수, 또는HMVP 테이블 크기 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서,상기 제1 최대 수 또는 상기 HMVP 테이블 크기는 25인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제54항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 최대 수는 히스토리 기반 모션 벡터 예측(HMVP) 후보의 두 번째 최대 수를 포함하고, 상기 HMVP 후보는 고유한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서,상기 두 번째 최대 수는 15인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제54항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 최대 수는 인접한 공간 후보의 세 번째 최대 수를 포함하고, 상기 인접한 공간 후보는 고유한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서,상기 세 번째 최대 수는 4인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제54항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 최대 수는 쌍별 평균 후보의 네 번째 최대 수를 포함하고, 상기 쌍별 평균 후보는 고유한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서,상기 네 번째 최대 수는 1인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제54항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서,쌍별 후보를 위한 다섯 번째 수 위치는 상기 제1 후보 목록에 예약되어 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서,상기 다섯 번째 수는 1인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제54항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 후보 목록의 최대 모션 후보 수는 20인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제54항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 후보 목록에 있는 적어도 하나의 후보를 재정렬하는 단계; 및상기 재정렬에 기초하여, 후보의 목표 수를 상기 제1 후보 목록에서 상기 모션 후보 목록에 추가하여 모션 후보 목록을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서,상기 적어도 하나의 후보는상기 제1 후보 목록의 모든 후보, 또는상기 제1 후보 목록의 일부 후보 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항 또는 제67항에 있어서,상기 목표 수는 6인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 비디오 처리를 위한 방법으로서,비디오의 현재 비디오 블록과 상기 비디오의 비트스트림 간의 전환을 위해, 상기 현재 비디오 블록의 복수의 후보를 결정하는 단계로서, 상기 복수의 후보는 적어도 하나의 후보 유형인 단계;상기 적어도 하나의 후보 유형에 기초하여 상기 복수의 후보에 대해 병합 후보의 적응적 재정렬(ARMC) 과정을 수행하여 상기 복수의 후보를 재정렬하는 단계; 상기 복수의 재정렬된 후보 및 상기 적어도 하나의 후보 유형에 기초하여 모션 후보 목록을 결정하는 단계; 및상기 모션 후보 목록에 기초하여 상기 전환을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서,상기 모션 후보 목록을 결정하는 단계는상기 제1 후보 유형의 후보 비용에 기초하여, 상기 적어도 하나의 후보 유형에 있는 제1 후보 유형의 첫 번째 수의 재정렬된 후보를 상기 모션 후보 목록에 추가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서,상기 제1 후보 유형, 또는 상기 현재 비디오 블록의 코딩 모드 중 적어도 하나에 기초하여 상기 첫 번째 수를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제70항 또는 제71항에 있어서,상기 제1 후보 유형은 인접한 공간 후보 유형이고, 상기 첫 번째 수는 4인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제70항 또는 제71항에 있어서,상기 제1 후보 유형은 히스토리 기반 모션 벡터 예측(HMVP) 후보 유형이고, 상기 첫 번째 수는 15인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제70항 또는 제71항에 있어서,상기 제1 후보 유형은 쌍별 평균 후보 유형이고, 상기 첫 번째 수는 1인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제69항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 후보를 재정렬하는 단계는후보 유형 세트의 상기 복수의 후보를 함께 재정렬하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서,상기 후보 유형 세트는인접한 공간 후보 유형,히스토리 기반 모션 벡터 예측(HMVP) 후보 유형, 또는쌍별 평균 후보 유형 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제75항 또는 제76항에 있어서,상기 모션 후보 목록을 결정하는 단계는상기 후보 유형 세트의 후보 비용에 기초하여, 상기 후보 유형 세트의 두 번째 수의 재정렬된 후보를 상기 모션 후보 목록에 추가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서,상기 후보 유형 세트, 또는 상기 현재 비디오 블록의 코딩 모드 중 적어도 하나에 기초하여 상기 두 번째 수를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77항 또는 제78항에 있어서,상기 두 번째 수는 6인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제69항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,상기 모션 후보 목록을 결정하는 단계는상기 재정렬된 후보에서 세 번째 수의 히스토리 기반 모션 벡터 예측(HMVP) 후보를 결정하는 단계;상기 세 번째 수의 HMVP 후보 및 인접한 공간 후보 또는 쌍별 후보 세트 중 적어도 하나를 포함하는 후보 그룹을 재정렬하는 단계; 및상기 모션 후보 목록에 네 번째 수의 재정렬된 후보 그룹을 추가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제69항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,상기 모션 후보 목록을 결정하는 단계는제1 모션 벡터 (MV) 차이 임계값에 기초하여, HMVP 테이블에서 다섯 번째 수의 히스토리 기반 모션 벡터 예측(HMVP) 후보를 결정하는 단계;상기 다섯 번째 수의 HMVP 후보를 재정렬하여, 상기 다섯 번째 수의 HMVP 후보에서 여섯 번째 수의 HMVP 후보를 결정하는 단계;제2 MV 차이 임계값에 기초하여 모션 후보 그룹을 결정하는 단계로서, 상기 모션 후보 그룹이상기 여섯 번째 수의 HMVP 후보,인접한 공간 후보 세트 또는쌍별 후보 세트 중 하나 이상을 포함하는 단계; 및상기 모션 후보 그룹을 정렬하여 상기 모션 후보 그룹에서 일곱 번째 수의 모션 후보를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서,상기 제1 및 제2 MV 차이 임계값은 동일한, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제81항 또는 제82항에 있어서,상기 현재 비디오 블록의 블록 크기에 기초하여 상기 제1 MV 차이 임계값을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서,상기 블록 크기는상기 현재 비디오 블록의 블록 너비,상기 현재 비디오 블록의 블록 높이, 또는상기 블록 너비와 상기 블록 높이의 곱 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제81항 또는 제82항에 있어서,상기 상기 현재 비디오 블록의 코딩 모드,상기 현재 비디오 블록의 블록 크기, 또는MV의 정밀도 중 적어도 하나에 기초하여 상기 제1 MV 차이 임계값을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서,상기 코딩 모드는템플릿 매칭(TM) 병합 모드,아핀 병합 모드,일반 병합 모드,인트라 블록 복사(IBC) 병합 모드, 또는적응형 디코더 측 모션 벡터 정제(ADMVR) 모드 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항 또는 제86항에 있어서,상기 MV의 정밀도는 상기 MV의 분수 비트를 지시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제69항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서,상기 현재 비디오 블록의 후보가 여러 번 재정렬되는 경우, 상기 후보의 재정렬 기준은 상기 여러 번의 재정렬에 재사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서,상기 재정렬 기준에는 상기 후보의 템플릿 매칭 비용이 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 비디오 처리를 위한 방법으로서,비디오의 현재 비디오 블록과 상기 비디오의 비트스트림 간의 전환을 위해, 상기 IBC AMVP 후보 목록에 있는 후보를 재정렬하지 않고 상기 현재 비디오 블록의 인트라 블록 복사(IBC) 고급 모션 벡터 예측(AMVP) 후보 목록을 결정하는 단계; 및상기 IBC AMVP 후보 목록에 기초하여 상기 전환을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서,상기 IBC AMVP 후보 목록을 결정하는 단계는상기 현재 비디오 블록의 IBC 병합 후보 목록을 결정하는 단계; 및상기 IBC 병합 후보 목록에 있는 후보를 재정렬하지 않고 상기 IBC 병합 후보 목록에 기초하여 상기 IBC AMVP 후보 목록을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 비디오 처리를 위한 방법으로서,비디오의 현재 비디오 블록과 상기 비디오의 비트스트림 간의 전환을 위해, 상기 현재 비디오 블록의 제1 코딩 모드에 대응하는 상기 현재 비디오 블록의 제1 모션 후보 목록 및 상기 현재 비디오 블록의 제2 코딩 모드에 대응하는 상기 현재 비디오 블록의 제2 모션 후보 목록을 결정하는 단계; 및상기 제1 및 제2 모션 후보 목록에 기초하여 상기 전환을 수행하는 단계를 포함하며,상기 제1 모션 후보 목록을 결정하는 것은 상기 제2 모션 후보 목록을 결정하는 것과 다른, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서,상기 제1 모션 후보 목록에 대한 제1 모션 벡터(MV) 차이 임계값은 상기 제2 모션 후보 목록에 대한 제2 MV 차이 임계값과 다른, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제92항 또는 제93항에 있어서,제1 모션 후보 유형에 대한 제1 모션 벡터(MV) 차이 임계값은 제2 모션 후보 유형에 대한 제2 MV 차이 임계값과 다른, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제92항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서,제1 블록 크기에 대한 제1 모션 벡터(MV) 차이 임계값은 제2 블록 크기에 대한 제2 MV 차이 임계값과 다른, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제92항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서,제1 분수 비트가 있는 제1 MV에 대한 제1 모션 벡터(MV) 차이 임계값은 제2 분수 비트가 있는 제2 MV에 대한 제2 MV 차이 임계값과 다른, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제1항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전환은 상기 현재 비디오 블록을 상기 비트스트림으로 인코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제1항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전환은 상기 비트스트림에서 상기 현재 비디오 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 프로세서 및 명령이 포함된 비일시적 메모리를 포함하는, 비디오 데이터를 처리하는 장치로서,상기 명령은 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 제1항 내지 제98항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 프로세서로 하여금 제1항 내지 제98항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는 명령을 저장하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 비디오 처리를 위한 장치에 의해 수행되는 방법을 통해 생성된 비디오의 비트스트림을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체로서, 상기 방법은,적어도 두 개의 HMVP 후보의 적어도 두 개의 MV를 비교하기 위한 모션 벡터 (MV) 차이 임계값,상기 현재 비디오 블록의 코딩 모드, 또는상기 현재 비디오 블록과 연관된 참조 픽처 목록 인덱스 중 적어도 하나에 기초하여 상기 비디오의 현재 비디오 블록의 적어도 하나의 히스토리 기반 모션 벡터 예측(HMVP) 테이블을 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 HMVP 테이블에 기초하여 상기 비트스트림을 생성하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 비디오의 비트스트림을 저장하는 방법으로서,적어도 두 개의 HMVP 후보의 적어도 두 개의 MV를 비교하기 위한 모션 벡터(MV) 차이 임계값,상기 현재 비디오 블록의 코딩 모드, 또는상기 현재 비디오 블록과 연관된 참조 픽처 목록 인덱스 중 적어도 하나에 기초하여 상기 비디오의 현재 비디오 블록의 적어도 하나의 히스토리 기반 모션 벡터 예측(HMVP) 테이블을 결정하는 단계; 상기 적어도 하나의 HMVP 테이블에 기초하여 상기 비트스트림을 생성하는 단계; 및 상기 비트스트림을 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체에 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 비디오를 처리하는 장치에 의해 수행되는 방법을 통해 생성된 비디오의 비트스트림을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체로서, 상기 방법은,상기 HMVP 후보와 상기 모션 후보 목록에 있는 적어도 하나의 후보 사이의 적어도 하나 이상의 비교에 기초하여, 히스토리 기반 모션 벡터 예측(HMVP) 후보를 HMVP 테이블에서 상기 비디오의 현재 비디오 블록의 모션 후부 목록에 추가할지 여부를 결정하는 단계; 및상기 결정에 기초하여 상기 비트스트림을 생성하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 비디오의 비트스트림을 저장하는 방법으로서,상기 HMVP 후보와 상기 모션 후보 목록에 있는 적어도 하나의 후보 사이의 적어도 하나 이상의 비교에 기초하여, 히스토리 기반 모션 벡터 예측(HMVP) 후보를 HMVP 테이블에서 상기 비디오의 현재 비디오 블록의 모션 후부 목록에 추가할지 여부를 결정하는 단계; 및상기 결정에 기초하여 상기 비트스트림을 생성하는 단계; 및 상기 비트스트림을 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체에 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 비디오를 처리하는 장치에 의해 수행되는 방법을 통해 생성된 비디오의 비트스트림을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체로서, 상기 방법은,상기 제1 후보 목록에 있는 최대 모션 후보 수에 기초하여, 상기 비디오의 현재 비디오 블록의 제1 후보 목록을 결정하는 단계; 상기 제1 후보 목록에 기초하여 상기 현재 비디오 블록의 모션 후보 목록을 결정하는 단계로서, 상기 모션 후보 목록은 인트라 블록 복사(IBC) 병합 후보 목록 또는 IBC 고급 모션 벡터 예측(AMVP) 후보 목록 중 적어도 하나를 포함하는 단계; 및상기 모션 후보 목록에 기초하여 상기 비트스트림을 생성하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 비디오의 비트스트림을 저장하는 방법으로서,상기 제1 후보 목록에 있는 최대 모션 후보 수에 기초하여, 상기 비디오의 현재 비디오 블록의 제1 후보 목록을 결정하는 단계; 상기 제1 후보 목록에 기초하여 상기 현재 비디오 블록의 모션 후보 목록을 결정하는 단계로서, 상기 모션 후보 목록은 인트라 블록 복사(IBC) 병합 후보 목록 또는 IBC 고급 모션 벡터 예측(AMVP) 후보 목록 중 적어도 하나를 포함하는 단계; 및상기 모션 후보 목록에 기초하여 상기 비트스트림을 생성하는 단계; 및 상기 비트스트림을 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체에 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 비디오를 처리하는 장치에 의해 수행되는 방법을 통해 생성된 비디오의 비트스트림을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체로서, 상기 방법은,상기 비디오의 현재 비디오 블록의 제1 후보 목록에 있는 적어도 하나의 후보 유형의 후보의 적어도 하나의 최대 수를 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 후보 유형의 후보의 상기 적어도 하나의 최대 수에 기초하여 상기 제1 후보 목록을 결정하는 단계; 및상기 제1 후보 목록에 기초하여 상기 비트스트림을 생성하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 비디오의 비트스트림을 저장하는 방법으로서,상기 비디오의 현재 비디오 블록의 제1 후보 목록에 있는 적어도 하나의 후보 유형의 후보의 적어도 하나의 최대 수를 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 후보 유형의 후보의 상기 적어도 하나의 최대 수에 기초하여 상기 제1 후보 목록을 결정하는 단계;상기 제1 후보 목록에 기초하여 상기 비트스트림을 생성하는 단계; 및 상기 비트스트림을 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체에 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 비디오를 처리하는 장치에 의해 수행되는 방법을 통해 생성된 비디오의 비트스트림을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체로서, 상기 방법은,상기 비디오의 현재 비디오 블록의 복수의 후보를 결정하는 단계로서, 상기 복수의 후보는 적어도 하나의 후보 유형인 단계;상기 적어도 하나의 후보 유형에 기초하여 상기 복수의 후보에 대해 병합 후보의 적응적 재정렬(ARMC) 과정을 수행하여 상기 복수의 후보를 재정렬하는 단계; 상기 복수의 재정렬된 후보 및 상기 적어도 하나의 후보 유형에 기초하여 모션 후보 목록을 결정하는 단계; 및상기 모션 후보 목록에 기초하여 상기 비트스트림을 생성하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 비트스트림을 저장하는 방법으로서,상기 비디오의 현재 비디오 블록의 복수의 후보를 결정하는 단계로서, 상기 복수의 후보는 적어도 하나의 후보 유형인 단계;상기 적어도 하나의 후보 유형에 기초하여 상기 복수의 후보에 대해 병합 후보의 적응적 재정렬(ARMC) 과정을 수행하여 상기 복수의 후보를 재정렬하는 단계; 상기 복수의 재정렬된 후보 및 상기 적어도 하나의 후보 유형에 기초하여 모션 후보 목록을 결정하는 단계; 및상기 모션 후보 목록에 기초하여 상기 비트스트림을 생성하는 단계; 및 상기 비트스트림을 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체에 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 비디오를 처리하는 장치에 의해 수행되는 방법을 통해 생성된 비디오의 비트스트림을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체로서, 상기 방법은,상기 IBC AMVP 후보 목록의 후보를 재정렬하지 않고, 상기 비디오의 현재 비디오 블록의 인트라 블록 복사(IBC) 고급 모션 벡터 예측(AMVP) 후보 목록을 결정하는 단계; 및상기 IBC AMVP 후보 목록에 기초하여 상기 비트스트림을 생성하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 비디오의 비트스트림을 저장하는 방법으로서,상기 IBC AMVP 후보 목록의 후보를 재정렬하지 않고, 상기 비디오의 현재 비디오 블록의 인트라 블록 복사(IBC) 고급 모션 벡터 예측(AMVP) 후보 목록을 결정하는 단계;상기 IBC AMVP 후보 목록에 기초하여 상기 비트스트림을 생성하는 단계; 및 상기 비트스트림을 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체에 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 비디오를 처리하는 장치에 의해 수행되는 방법을 통해 생성된 비디오의 비트스트림을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체로서, 상기 방법은,상기 현재 비디오 블록의 제1 코딩 모드에 대응하는 상기 비디오의 현재 비디오 블록의 제1 모션 후보 목록 및 상기 현재 비디오 블록의 제2 코딩 모드에 대응하는 상기 현재 비디오 블록의 제2 모션 후보 목록을 결정하는 단계; 및상기 제1 및 제2 모션 후보 목록에 기초하여 상기 비트스트림을 생성하는 단계를 포함하며,상기 제1 모션 후보 목록의 결정은 상기 제2 모션 후보 목록의 상기 결정과 다른, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 비디오의 비트스트림을 저장하는 방법으로서,상기 현재 비디오 블록의 제1 코딩 모드에 대응하는 상기 비디오의 현재 비디오 블록의 제1 모션 후보 목록 및 상기 현재 비디오 블록의 제2 코딩 모드에 대응하는 상기 현재 비디오 블록의 제2 모션 후보 목록을 결정하는 단계;상기 제1 및 제2 모션 후보 목록에 기초하여 상기 비트스트림을 생성하는 단계; 및상기 비트스트림을 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록 매체에 저장하는 단계를 포함하며,상기 제1 모션 후보 목록의 결정은 상기 제2 모션 후보 목록의 결정과 다른, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 베이징 ******, 스징산 디스트릭트, 스싱 로드, 넘버 **,  넘버 *빌딩, *층, 룸 비-****</address><code>520180352731</code><country>중국</country><engName>Douyin Vision Co., Ltd.</engName><name>두인 비전 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국, ***** 캘리포니아 로스엔젤레스 스위트룸 ***호 *층 제퍼슨 블러바드 웨스트 *****</address><code>520200907106</code><country>미국</country><engName>BYTEDANCE INC.</engName><name>바이트댄스 아이엔씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스트릭트 즈춘 로...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Na</engName><name>장, 나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 로스 앤젤레스...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Kai</engName><name>장, 카이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 로스 앤젤레스...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Li</engName><name>장, 리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2022/083098</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1169476-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1180766-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0174390-86</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247035806.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939efac6067b2e79e0ae386cd30542c53a17887e7bb14ff956b5602f34b5686171f62f15802b93d358e7954cc6b18280aa05b340b08a5264b0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfddbfe5338543550f0f47fdfe9d73b8188d69e6e44777f61a10143c7008dd7295d99dee1502c34cbc16932c112661c93742be2180ce008965</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>