<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:19.2219</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0140662</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강 현실 제공 장치 및 이를 이용한 증강 현실 제공 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICE FOR PROVIDING AUGMENTED REALITY AND  SYSTEM FOR AUGMENTED PROVIDING AUGMENTED  REALITY USING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.05.02</openDate><openNumber>10-2023-0057494</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05B 33/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 사용자가 주시하는 사물이나 텍스트 등을 정확하게 검출하고, 검출된 사물이나 텍스트 등에 따른 이미지를 증강 현실 콘텐츠 이미지로 표시할 수 있는 증강 현실 제공 장치 및 이를 이용한 증강 현실 제공 시스템에 관한 것이다. 본 발명의 일 실시예에 따른 증강 현실 제공 장치는 적어도 하나의 투명성 렌즈를 통해 증강 현실 콘텐츠 이미지를 표시하는 적어도 하나의 표시 모듈, 좌우상하 방향의 움직임 신호들과 사용자 주시 방향의 영상 데이터를 생성하는 센싱 모듈, 사용자의 동공을 감지하여 동공 감지 신호를 출력하는 제1 및 제2 생체 센서, 및 동공 감지 신호를 기초로 사용자의 주시 방향 좌표 정보를 검출하고 영상 데이터로부터 주시 방향 좌표 정보와 대응되는 사물이나 텍스트를 추출하여 추출된 사물이나 텍스트가 포함된 증강 현실 콘텐츠 데이터를 생성하는 제어 모듈을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 투명성 렌즈를 통해 증강 현실 콘텐츠 이미지를 표시하는 적어도 하나의 표시 모듈; 좌우상하 방향의 움직임 신호들과 사용자 주시 방향의 영상 데이터를 생성하는 센싱 모듈; 사용자의 동공을 감지하여 동공 감지 신호를 출력하는 제1 및 제2 생체 센서; 및 상기 동공 감지 신호를 기초로 상기 사용자의 주시 방향 좌표 정보를 검출하고, 상기 영상 데이터로부터 상기 주시 방향 좌표 정보와 대응되는 사물이나 텍스트를 추출하여 상기 추출된 사물이나 텍스트가 포함된 증강 현실 콘텐츠 데이터를 생성하는 제어 모듈을 포함하는 증강 현실 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제어 모듈은 상기 주시 방향 좌표 정보가 미리 설정된 기간 동안 일정하게 검출되면, 상기 증강 현실 콘텐츠 데이터를 상기 적어도 하나의 표시 모듈로 공급하고, 상기 사용자의 움직임 정보를 확인하여 사용자의 거부 의사 표시 움직임 정보 확인 결과에 따라 상기 증강 현실 콘텐츠 이미지의 표시 동작을 중단하는 증강 현실 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제어 모듈은 상기 사용자의 움직임 정보를 확인하여 확인 의사 표시 움직임 정보 확인 결과에 따라 상기 추출된 사물이나 텍스트와 관련된 세부 정보들을 검색해서 저장하고, 검색된 세부 정보들이 추가로 상기 증강 현실 콘텐츠 이미지로 표시되도록 상기 증강 현실 콘텐츠 데이터를 생성하며, 상기 증강 현실 콘텐츠 데이터를 다른 콘텐츠 표시장치와 공유하는 증강 현실 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 제어 모듈은 상기 증강 현실 콘텐츠 이미지의 표시 이후에 상기 사용자의 움직임 정보를 확인하고, 삭제 의사 표시 움직임 정보 확인 결과에 따라 상기 증강 현실 콘텐츠 데이터에 의한 상기 증강 현실 콘텐츠 이미지의 표시 및 공유 동작을 중단하는 증강 현실 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 제어 모듈은상기 동공 감지 신호를 분석하여 상기 사용자의 주시 방향 좌표 정보를 검출하는 주시 좌표 생성부; 상기 주시 방향 좌표 정보가 가변되지 않고 유지되는 주시 기간을 카운트하는 주시 기간 검출부; 상기 주시 기간 검출부로부터 카운트되는 주시 기간이 미리 설정된 기준 기간 이상이 되면 영상 데이터 검출 신호, 및 상기 주시 방향 좌표 정보를 송출하는 영상 처리 제어부; 상기 영상 데이터 검출 신호에 응답해서 상기 센싱 모듈의 이미지 센서를 통해 상기 사용자 주시 방향의 영상 데이터를 추출하는 영상 데이터 검출부; 및 상기 사용자 주시 방향의 영상 데이터를 미리 설정된 복수의 블록 영역으로 분할하고, 복수의 분할 블록 영역 중 상기 주시 방향 좌표 정보와 대응되는 해당 분할 블록 영역의 영상 데이터를 추출하는 분할 블록 처리부를 포함하는 증강 현실 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 제어 모듈은 상기 움직임 신호들에 기초하여 좌측이나 우측 방향 회전 움직임 동작 검출함으로써, 거부 의사 표시 움직임 신호 또는 확인 의사 표시 움직임 신호를 상기 영상 처리 제어부로 전송하는 움직임 감지부를 더 포함하고, 상기 움직임 감지부는 상기 동공 감지 신호의 수신 여부에 따라서는 삭제 의사 표시 움직임 신호를 상기 영상 처리 제어부로 전송하는 증강 현실 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서, 상기 영상 처리 제어부는 에지 검출, 명암차 검출, 윤곽선 검출, 텍스트 필터링 중 적어도 하나의 영상 처리 프로그램을 수행하여 상기 분할 블록 영역의 영상에 포함된 사물이나 텍스트 정보를 추출하고, 상기 추출된 사물이나 텍스트 정보가 포함된 증강 현실 콘텐츠 영상 데이터를 표시 제어부, 및 정보 검출 제어부로 전송하는 증강 현실 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 정보 검출 제어부는 무선 통신부를 통해 상기 사물이나 텍스트 정보를 외부의 데이터 베이스 서버로 전송하고, 검색 엔진이나 검색 프로그램을 통해 상기 사물이나 텍스트 정보와 관련된 세부 정보들을 검색 및 추출하여 상기 영상 처리 제어부와 공유하는 증강 현실 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 표시 제어부는 상기 세부 정보들이 포함된 이미지에 특정 색의 테두리 라인이 더해지거나, 상기 세부 정보들의 이미지가 특정 색의 배경 이미지 내에 표시되도록 상기 증강 현실 콘텐츠 데이터를 변조하고, 변조된 상기 증강 현실 콘텐츠 영상 데이터를 상기 적어도 하나의 표시 모듈로 전송하는 증강 현실 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 표시 모듈은 상기 투명성 렌즈를 지지하는 지지 프레임의 일 측 또는 양측에 조립되거나 상기 지지 프레임과 일체로 형성되어, 이미지 전송 부재와 반사 부재들을 통해 상기 증강 현실 콘텐츠 이미지를 표시하는 증강 현실 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 표시 모듈은 상기 증강 현실 콘텐츠 이미지를 표시하는 적어도 하나의 영상 표시기기, 및 적어도 하나의 확산 렌즈, 적어도 하나의 초점 형성 렌즈, 상기 증강 현실 콘텐츠 이미지의 표시 경로를 변경하는 굴절 렌즈와 광 도파로 중 적어도 하나의 광학 부재를 포함하는 증강 현실 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 영상 표시기기는 기판상에 펜타일 매트릭스 구조로 구획 및 배치되는 격벽;상기 격벽의 구획에 의해 상기 펜타일 매트릭스 구조로 배열된 복수의 발광 영역에 각각 배치되며, 상기 기판의 두께 방향으로 연장되는 복수의 발광 소자;상기 복수의 발광 소자를 포함하는 상기 복수의 발광 영역에 형성된 베이스 수지; 및상기 복수의 발광 영역 중 적어도 하나의 발광 영역 상에 선택적으로 배치된 복수의 광학 패턴을 포함하는 증강 현실 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 복수의 발광 영역은 각각의 화소 영역에 제1 내지 제3 발광 영역, 또는 제1 내지 제4 발광 영역이 상기 펜타일 매트릭스 구조로 배치되도록 형성된 증강 현실 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제1 발광 영역은 적색, 녹색, 청색 중 어느 하나의 색을 구현하는 파장 대역의 제1 광을 발광하는 제1 발광 소자; 상기 제2 발광 영역은 적색, 녹색, 청색 중 상기 제1 광과는 상이한 어느 하나의 색을 구현하는 파장 대역의 제2 광을 발광하는 제2 발광 소자; 상기 제3 발광 영역은 적색, 녹색, 청색 중 상기 제1 및 제2 광과는 상이한 어느 하나의 색을 구현하는 파장 대역의 제3 광을 발광하는 제3 발광 소자; 및상기 제4 발광 영역은 상기 제1 내지 제3 광 중 어느 한 광과 동일한 파장 대역의 제4 광을 발광하는 제4 발광 소자를 각각 포함하는 증강 현실 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서, 상기 제1 내지 제4 발광 영역 각각의 크기 또는 평면 면적은 서로 동일하게 형성되고, 수평 방향 또는 대각선 방향으로 서로 이웃하는 상기 제1 발광 영역과 상기 제2 발광 영역 사이의 거리, 상기 제2 발광 영역과 상기 제3 발광 영역 사이의 거리, 상기 제1 발광 영역과 상기 제3 발광 영역 사이의 거리, 및 상기 제3 발광 영역과 상기 제4 발광 영역 사이의 거리는 상기 제1 내지 제4 발광 영역 각각의 크기 또는 평면 면적에 따라 서로 동일하게 배치된 증강 현실 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13 항에 있어서, 상기 제1 내지 제4 발광 영역 각각의 크기 또는 평면 면적은 선택적으로 서로 다르게 형성되고, 상기 제1 발광 영역과 상기 제2 발광 영역 사이의 거리, 상기 제2 발광 영역과 상기 제3 발광 영역 사이의 거리, 상기 제1 발광 영역과 상기 제3 발광 영역 사이의 거리, 및 상기 제3 발광 영역과 상기 제4 발광 영역 사이의 거리는 상기 제1 내지 제4 발광 영역 각각의 크기 또는 평면 면적에 따라 서로 동일하거나 다르게 형성된 증강 현실 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 사용자 주시 방향 좌표 정보와 대응되는 사물이나 텍스트를 추출하여 상기 추출된 사물이나 텍스트를 증강 현실 콘텐츠 이미지로 표시하는 증강 현실 제공 장치; 상기 추출된 사물이나 텍스트에 관련된 세부 정보를 상기 증강 현실 제공 장치로 공급하는 데이터 베이스 서버; 및 상기 증강 현실 제공 장치로부터 상기 증강 현실 콘텐츠 이미지를 제공받아서 동일하게 표시하는 적어도 하나의 콘텐츠 표시장치를 포함하는 증강 현실 제공 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 증강 현실 제공 장치는 적어도 하나의 투명성 렌즈를 지지하는 지지 프레임; 적어도 하나의 투명성 렌즈를 통해 증강 현실 콘텐츠 이미지를 표시하는 적어도 하나의 표시 모듈; 상기 지지 프레임에 장착되어 좌우상하 방향의 움직임 신호들과 사용자 주시 방향의 영상 데이터를 생성하는 센싱 모듈; 상기 지지 프레임을 착용한 사용자의 동공을 감지하여 동공 감지 신호를 출력하는 제1 및 제2 생체 센서; 및 상기 동공 감지 신호를 기초로 상기 사용자의 주시 방향 좌표 정보를 검출하고, 상기 추출된 사물이나 텍스트가 상기 증강 현실 콘텐츠 이미지로 표시되도록 증강 현실 콘텐츠 데이터를 생성하는 제어 모듈을 포함하는 증강 현실 제공 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 표시 모듈은 상기 증강 현실 콘텐츠 이미지를 표시하는 적어도 하나의 영상 표시기기, 및 적어도 하나의 확산 렌즈, 적어도 하나의 초점 형성 렌즈, 상기 증강 현실 콘텐츠 이미지의 표시 경로를 변경하는 굴절 렌즈와 광 도파로 중 적어도 하나의 광학 부재를 포함하는 증강 현실 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서, 상기 제어 모듈은 상기 추출된 사물이나 텍스트와 관련된 세부 정보들을 상기 데이터 베이스 서버를 통해 검색해서 저장하고, 상기 데이터 베이스 서버로부터 검색된 세부 정보들이 추가로 상기 증강 현실 콘텐츠 이미지로 표시되도록 상기 증강 현실 콘텐츠 데이터를 생성하며, 상기 증강 현실 콘텐츠 데이터를 상기 적어도 하나의 콘텐츠 표시장치와 공유하는 증강 현실 제공 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Tae Hee</engName><name>이태희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Min Woo</engName><name>김민우</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1205088-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1038308-36</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210140662.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cd0772a3f16193c41b62ee3d33611f890c418f303c57b63f086b35bce7e43cb44ce8e641f4e9c9c7c22ce37926e8f014bc4ac6b70bcb0e6f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf40e2d19f28431e423b571b4e3dbb1755aef00ae21cd5456ffa22103ce43fedb0a1dc91a31677fcf283e8c86980ec45ff0003e1c1fb4cfdbb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>