<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:11.5411</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0036929</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치의 동작 방법 및 이를 위한 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>Electronic device and method of displaying external  device corresponding to the operation method of the  electronic device</inventionTitleEng><openDate>2023.10.05</openDate><openNumber>10-2023-0138821</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/303</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치의 동작 방법이 개시된다. 구체적으로, 전자 장치의 동작 방법에 있어서, 전자 장치의 기 설정된 복수개의 동작 모드 중 전자 장치의 현재 동작 모드를 식별하는 단계; 적어도 하나의 외부 디바이스에 대한 정보를 획득하는 단계; 적어도 하나의 외부 디바이스에 대한 정보에 기초하여, 적어도 하나의 외부 디바이스 중 식별된 동작 모드에 대응되는 제1 적어도 하나의 외부 디바이스를 식별하는 단계; 및 식별된 제1 적어도 하나의 외부 디바이스에 대한 식별 정보를 식별된 동작 모드에 대응되는 전자 장치의 디스플레이부에 표시하는 단계; 를 포함하는 전자 장치의 동작 방법이 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치의 동작 방법에 있어서,상기 전자 장치의 기 설정된 복수개의 동작 모드 중 상기 전자 장치의 현재 동작 모드를 식별하는 단계;적어도 하나의 외부 디바이스에 대한 정보를 획득하는 단계;상기 적어도 하나의 외부 디바이스에 대한 정보에 기초하여, 상기 적어도 하나의 외부 디바이스 중 상기 식별된 동작 모드에 대응되는 제1 적어도 하나의 외부 디바이스를 식별하는 단계; 및상기 식별된 제1 적어도 하나의 외부 디바이스에 대한 식별 정보를 상기 전자 장치의 디스플레이부에 표시하는 단계; 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 외부 디바이스에 대한 정보는 상기 적어도 하나의 외부 디바이스의 디바이스 타입에 대한 정보, 상기 적어도 하나의 외부 디바이스의 디바이스 이름에 대한 정보, 상기 적어도 하나의 외부 디바이스의 디바이스 타입에 관련된 사용자 입력에 대한 정보 및 상기 적어도 하나의 외부 디바이스로부터 수신되어 상기 전자 장치에서 재생된 콘텐트에 대한 이력 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 적어도 하나의 외부 디바이스를 식별하는 단계는,상기 적어도 하나의 외부 디바이스의 디바이스 타입에 관련된 사용자 입력에 대한 정보에 기초하여, 상기 적어도 하나의 외부 디바이스 중 상기 식별된 동작 모드에 대응되는 디바이스 타입의 상기 제1 적어도 하나의 외부 디바이스를 식별하는 단계; 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 적어도 하나의 외부 디바이스를 식별하는 단계는,상기 적어도 하나의 외부 디바이스의 디바이스 타입에 대한 정보에 기초하여, 상기 적어도 하나의 외부 디바이스 중 상기 식별된 동작 모드에 대응되는 디바이스 타입의 상기 제1 적어도 하나의 외부 디바이스를 식별하는 단계; 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 적어도 하나의 외부 디바이스를 식별하는 단계는,상기 적어도 하나의 외부 디바이스의 디바이스 이름에 대한 정보에 기초하여, 상기 식별된 동작 모드에 대한 기 저장된 디바이스 목록에 대응되는 상기 제1 적어도 하나의 외부 디바이스를 식별하는 단계; 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 적어도 하나의 외부 디바이스를 식별하는 단계는,상기 적어도 하나의 외부 디바이스로부터 수신되어 상기 전자 장치에서 재생된 콘텐트에 대한 이력 정보에 기초하여, 상기 식별된 동작 모드에 대응되는 상기 제1 적어도 하나의 외부 디바이스를 식별하는 단계; 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 기 설정된 복수개의 동작 모드는 영화 모드, 게임 모드 및 음악 모드 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 적어도 외부 디바이스를 식별하는 단계는,적어도 하나의 외부 디바이스로부터 수신되어 상기 전자 장치에서 재생 중인 콘텐트의 타입이 상기 식별된 동작 모드에 대응되는지 여부 및 상기 전자 장치에서 상기 식별된 동작 모드와 관련된 기능이 실행되는지 여부 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 적어도 하나의 외부 디바이스 중 상기 식별된 동작 모드에 대응되는 제1 적어도 하나의 외부 디바이스를 식별하는 단계; 를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 식별된 동작 모드가 게임 모드인 경우, 상기 제1 적어도 하나의 외부 디바이스를 식별하는 단계는,적어도 하나의 외부 디바이스로부터 수신되어 상기 전자 장치에서 재생 중인 콘텐트의 타입이 게임 콘텐트인지 여부 및 ALLM(Auto Low Latency Mode) 기능, VRR(Variable Refresh Rate) 기능 및 Free Sync 기능이 상기 전자 장치에서 실행되는지 여부 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 적어도 하나의 외부 디바이스 중 게임 모드에 대응되는 제1 적어도 하나의 외부 디바이스를 식별하는 단계; 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1항에 있어서,디스플레이부에 표시하는 단계는,상기 식별된 동작 모드에 대응되는 상기 디스플레이부의 패널을 식별하고, 상기 식별된 제1 적어도 하나의 외부 디바이스에 대한 식별 정보를 상기 패널에 표시하는 단계; 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 디스플레이부에 표시하는 단계는,상기 식별된 동작 모드에 대한 이력 정보에 기초하여, 상기 식별된 동작 모드에 대응되는 애플리케이션, 웹 페이지 및 메뉴 기능 중 적어도 하나를 상기 디스플레이부에 표시하는 단계; 를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 전자 장치에 있어서,디스플레이부;하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리; 및상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 적어도 하나의 프로세서; 를 포함하며,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 전자 장치의 기 설정된 복수개의 동작 모드 중 상기 전자 장치의 현재 동작 모드를 식별하고,적어도 하나의 외부 디바이스에 대한 정보를 획득하고,상기 적어도 하나의 외부 디바이스에 대한 정보에 기초하여, 상기 적어도 하나의 외부 디바이스 중 상기 식별된 동작 모드에 대응되는 제1 적어도 하나의 외부 디바이스를 식별하고, 및상기 식별된 제1 적어도 하나의 외부 디바이스에 대한 식별 정보를 상기 디스플레이부에 표시하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12항에 있어서,상기 적어도 하나의 외부 디바이스에 대한 정보는 상기 적어도 하나의 외부 디바이스의 디바이스 타입에 대한 정보, 상기 적어도 하나의 외부 디바이스의 디바이스 이름에 대한 정보, 상기 적어도 하나의 외부 디바이스의 디바이스 타입에 관련된 사용자 입력에 대한 정보 및 상기 적어도 하나의 외부 디바이스로부터 수신되어 상기 전자 장치에서 재생된 콘텐트에 대한 이력 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 외부 디바이스의 디바이스 타입에 관련된 사용자 입력에 대한 정보에 기초하여, 상기 적어도 하나의 외부 디바이스 중 상기 식별된 동작 모드에 대응되는 디바이스 타입의 상기 제1 적어도 하나의 외부 디바이스를 식별하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 외부 디바이스의 디바이스 타입에 대한 정보에 기초하여, 상기 적어도 하나의 외부 디바이스 중 상기 식별된 동작 모드에 대응되는 디바이스 타입의 상기 제1 적어도 하나의 외부 디바이스를 식별하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 외부 디바이스의 디바이스 이름에 대한 정보에 기초하여, 상기 식별된 동작 모드에 대한 기 저장된 디바이스 목록에 대응되는 상기 제1 적어도 하나의 외부 디바이스를 식별하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 12항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 외부 디바이스로부터 수신되어 상기 전자 장치에서 재생된 콘텐트에 대한 이력 정보에 기초하여, 상기 식별된 동작 모드에 대응되는 상기 제1 적어도 하나의 외부 디바이스를 식별하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 12항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 적어도 하나의 외부 디바이스로부터 수신되어 상기 전자 장치에서 재생 중인 콘텐트의 타입이 상기 식별된 동작 모드에 대응되는지 여부 및 상기 전자 장치에서 상기 식별된 동작 모드와 관련된 기능이 실행되는지 여부 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 적어도 하나의 외부 디바이스 중 상기 식별된 동작 모드에 대응되는 제1 적어도 하나의 외부 디바이스를 식별하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 12항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 식별된 동작 모드에 대응되는 상기 디스플레이부의 패널을 식별하고, 상기 식별된 제1 적어도 하나의 외부 디바이스에 대한 식별 정보를 상기 패널에 표시하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1항 내지 제 11항 중 어느 한 항의 방법을 컴퓨터에서 수행하기 위한 프로그램이 기록된 컴퓨터로 읽을 수 있는 기록 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Hye Eun</engName><name>박혜은</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Se Hyun</engName><name>김세현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jong In</engName><name>이종인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Kil Soo</engName><name>최길수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.03.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0321237-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0333666-64</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220036929.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9367e202351212a4204132a8b5e1b9e1c9ca76f01a228700ac7cc26dd46bb680390d8c4533fbd3bfde4a26ba8d289058992cecbd5f07f2a02a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbd98389d5627f72138235c03acdeedc172718d7ad01c7cdc109d5773c30288b282c3a8668a57302078ab40f4e7653c31e6d9fecc7a41f4c9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>