<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:06:14.614</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0074311</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>충전 서비스 이용 장치를 충전하는 전자 장치 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>THE ELECTRONIC DEVICE FOR CHARGING THE DEVICE USING  CHARGING SERVICE AND THE METHOD FOR OPERATING THE  SAME</inventionTitleEng><openDate>2022.12.15</openDate><openNumber>10-2022-0165544</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 3/782</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 적어도 하나의 충전 서비스 이용 장치를 충전하는 전자 장치 및 그 동작 방법을 제공한다. 본 개시의 일 실시예는, 적어도 하나의 충전 서비스 이용 장치로부터 디바이스 식별 정보, 충전 사양, 현재 배터리 잔여 용량, 및 방전 예상 시간 중 적어도 하나를 포함하는 충전 상태 정보를 수신하고, 내장 배터리의 잔여 용량 및 수신된 충전 상태 정보에 기초하여 적어도 하나의 충전 서비스 이용 장치를 충전하기 위한 충전 스케줄을 생성하고, 충전 스케줄에 기초하여 결정된 충전 대상 장치의 위치로 이동하며, 충전 대상 장치의 충전 단자와의 접속을 통해 내장 배터리에 저장된 전력을 충전 대상 장치에 제공함으로써 충전 대상 장치를 충전하는 전자 장치를 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 충전 서비스를 제공하는 전자 장치에 있어서, 주행 모듈;배터리; 상기 배터리에 저장된 전력을 방전함으로써, 적어도 하나의 충전 서비스 이용 장치에 전력을 공급하는 방전 인터페이스;근거리 통신 네트워크를 이용하여 상기 적어도 하나의 충전 서비스 이용 장치와 데이터 송수신을 수행하는 통신 인터페이스; 적어도 하나의 명령어들(instructions)을 저장하는 메모리; 및상기 적어도 하나의 명령어들을 실행하는 적어도 하나의 프로세서; 를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 충전 서비스 이용 장치로부터 디바이스 식별 정보, 충전 사양, 현재 배터리 잔여 용량, 및 방전 예상 시간 중 적어도 하나를 포함하는 충전 상태 정보를 수신하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고,상기 배터리의 잔여 용량 및 수신된 상기 적어도 하나의 충전 서비스 이용 장치의 충전 상태 정보에 기초하여 상기 적어도 하나의 충전 서비스 이용 장치에 충전 전력을 제공하기 위한 충전 스케줄을 생성하고,  상기 충전 스케줄에 기초하여 상기 적어도 하나의 충전 서비스 이용 장치 중 충전 대상 장치를 결정하고, 상기 결정된 상기 충전 대상 장치의 위치를 향해 이동하도록 상기 주행 모듈을 제어하고, 상기 충전 대상 장치의 충전 단자와의 접속을 통해 상기 배터리에 저장된 전력을 상기 충전 대상 장치에 제공함으로써, 상기 충전 대상 장치를 충전하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 통신 인터페이스를 통해, 상기 적어도 하나의 충전 서비스 요청 장치로부터 충전 전력 제공을 요청하는 신호를 수신하고, 상기 충전 전력 제공을 요청하는 신호를 수신함에 따라 상기 적어도 하나의 충전 서비스 요청 장치에 현재 배터리 충전 상태 정보 및 충전 사양 정보를 요청하는 신호를 전송하고, 상기 적어도 하나의 충전 서비스 요청 장치로부터 디바이스 식별 정보, 현재 배터리 충전 상태 정보, 및 충전 사양 정보 중 적어도 하나의 정보를 수신하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 적어도 하나의 충전 서비스 이용 장치의 디바이스 식별 정보, 배터리 용량, 및 충전 사양 정보 중 적어도 하나에 관한 정보를 포함하는 충전 서비스 이용 장치 리스트를 저장하는 데이터 저장부; 를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 충전 서비스 요청 장치로부터 수신된 정보를 상기 충전 서비스 이용 장치 리스트에 저장하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 적어도 하나의 충전 서비스 요청 장치는 상기 전자 장치의 사용자의 사용자 계정(user account)과 동일한 사용자 계정을 통해 IoT 서버에 기 등록된 장치인, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 통신 인터페이스를 통해 상기 적어도 하나의 충전 서비스 이용 장치로부터 사용 시작 시점, 사용 종료 시점, 상시 사용 여부, 및 사용 시간 중 적어도 하나를 포함하는 사용 이력 정보를 수신하고, 상기 적어도 하나의 충전 서비스 이용 장치 각각의 사용 이력 정보에 따라 예측된 상기 방전 예상 시간에 기초하여 상기 적어도 하나의 충전 서비스 이용 장치의 충전 순서를 결정하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 충전 대상 장치에 의해 송출되는 적외선 신호를 수신하는 적외선 센서;를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 적외선 센서를 통해 수신된 적외선 신호에 기초하여 상기 충전 대상 장치의 위치를 식별하고, 상기 식별된 위치로 이동하기 위한 주행 경로를 결정하고, 상기 결정된 주행 경로를 따라 이동하도록 상기 주행 모듈을 제어하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적외선 센서를 통해 수신된 적외선 신호의 신호 강도에 기초하여 상기 충전 대상 장치의 충전 단자의 방향 및 각도를 식별하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 제1 충전 대상 장치가 기 설정된 목표치만큼 충전되었는지 여부를 판단하고,상기 충전 스케줄에 의해 결정된 충전 순서에 따라 제2 충전 대상 장치의 위치로 이동하도록 상기 주행 모듈을 제어하며, 상기 배터리를 방전시킴으로써, 상기 제2 충전 대상 장치를 충전하도록 상기 방전 인터페이스를 제어하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 충전 전력을 변환하도록 구성되는 컨버터; 를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 충전 대상 장치로부터 수신한 충전 사양 정보에 포함되는 정격 전압, 최대 허용 전류, 및 주파수에 기초하여 상기 배터리로부터 제공되는 전력을 변환하도록 상기 컨버터를 제어하고, 상기 변환된 전력을 상기 충전 대상 장치에 제공하도록 상기 방전 인터페이스를 제어하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 충전 대상 장치가 기설정된 임계값 이상으로 충전되었는지 여부를 판단하고, 판단 결과에 기초하여 충전 전력 제공을 중단하도록 상기 방전 인터페이스를 제어하고, 상기 배터리를 충전하기 위하여 충전 스테이션으로 이동하도록 상기 주행 모듈을 제어하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 충전 서비스 이용 장치를 충전하는 전자 장치의 동작 방법에 있어서, 적어도 하나의 충전 서비스 이용 장치로부터 디바이스 식별 정보, 충전 사양, 현재 배터리 잔여 용량, 및 방전 예상 시간 중 적어도 하나를 포함하는 충전 상태 정보를 수신하는 단계; 상기 전자 장치에 내장된 배터리의 잔여 용량 및 상기 수신된 충전 상태 정보에 기초하여 상기 적어도 하나의 충전 서비스 이용 장치에 충전 전력을 제공하기 위한 시간 및 충전 순서를 결정하는 충전 스케줄을 생성하는 단계; 상기 충전 스케줄에 기초하여 상기 적어도 하나의 충전 서비스 이용 장치 중 충전 대상 장치를 결정하는 단계; 상기 결정된 상기 충전 대상 장치의 위치를 향해 이동하는 단계; 및상기 충전 대상 장치의 충전 단자와의 접속을 통해 상기 배터리에 저장된 전력을 상기 충전 대상 장치에 제공함으로써, 상기 충전 대상 장치를 충전하는 단계; 를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 근거리 통신 네트워크를 이용하여, 적어도 하나의 충전 서비스 요청 장치로부터 충전 전력 제공을 요청하는 신호를 수신하는 단계;상기 충전 전력 제공을 요청하는 신호를 수신함에 따라, 상기 적어도 하나의 충전 서비스 요청 장치에 현재 배터리 충전 상태 정보 및 충전 사양 정보를 요청하는 신호를 전송하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 충전 서비스 요청 장치로부터 디바이스 식별 정보, 현재 배터리 충전 상태 정보, 및 충전 사양 정보 중 적어도 하나의 정보를 수신하는 단계;를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 적어도 하나의 충전 서비스 요청 장치로부터 수신된 정보를 충전 서비스 이용 장치 리스트에 저장하는 단계;를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서,상기 적어도 하나의 충전 서비스 요청 장치는 상기 전자 장치의 사용자의 사용자 계정(user account)과 동일한 사용자 계정을 통해 IoT 서버에 기 등록된 장치인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11 항에 있어서,상기 충전 상태 정보를 수신하는 단계는, 상기 적어도 하나의 충전 서비스 이용 장치로부터 사용 시작 시점, 사용 종료 시점, 상시 사용 여부, 및 사용 시간 중 적어도 하나를 포함하는 사용 이력 정보를 수신하는 단계; 를 포함하고, 상기 충전 스케줄을 생성하는 단계는, 상기 적어도 하나의 충전 서비스 이용 장치 각각의 사용 이력 정보에 따라 예측된 상기 방전 예상 시간에 기초하여 상기 적어도 하나의 충전 서비스 이용 장치의 충전 순서를 결정하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11 항에 있어서,상기 충전 대상 장치의 위치를 향해 이동하는 단계는,상기 결정된 충전 대상 장치에 의해 송출되는 적외선 신호를 수신하는 단계;수신된 적외선 신호에 기초하여 상기 충전 대상 장치의 위치를 식별하는 단계;상기 식별된 위치로 이동하기 위한 주행 경로를 결정하는 단계; 및 상기 결정된 주행 경로를 따라 이동하도록 주행 모듈을 제어하는 단계;를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 충전 대상 장치의 위치를 향해 이동하는 단계는,상기 수신된 적외선 신호의 신호 강도에 기초하여 상기 충전 대상 장치의 충전 단자의 방향 및 각도를 식별하는 단계; 를 더 포함하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11 항에 있어서, 상기 충전 대상 장치를 충전하는 단계는, 제1 충전 대상 장치가 기 설정된 목표치만큼 충전된 이후, 상기 충전 스케줄에 의해 결정된 충전 순서에 따라 제2 충전 대상 장치의 위치로 이동하여 상기 제2 충전 대상 장치를 충전하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11 항에 있어서, 상기 충전 대상 장치를 충전하는 단계는, 상기 충전 대상 장치로부터 수신한 충전 사양 정보에 포함되는 정격 전압, 최대 허용 전류, 및 주파수에 기초하여 상기 배터리로부터 제공되는 전력을 변환하는 단계; 및상기 변환된 전력을 상기 충전 대상 장치에 제공하는 단계;를 포함하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11 항 내지 제19 항 중 어느 한 항의 방법을 컴퓨터에서 수행하기 위한 프로그램이 기록된 컴퓨터로 읽을 수 있는 기록매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Yang Don</engName><name>이양돈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KWON, Tae Jun</engName><name>권태준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.06.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0661848-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0623915-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210074311.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9327cfcf55e43c8e13d00fd324a650469a55eda4b8d7ac8648616b99a8df28b6bdad9865bec9b60421f95612ce3de1253bc99c23a7ed862006</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc0131abd6bcb70736a15c6069006d7c9730abea4e2df0e5a7d9f8b624b0695a2e6de093e5484c5f0a84bb90154154adc19082d06692b14c1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>