<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:20.820</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7016327</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>고속대량 스크리닝 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>HIGH-THROUGHPUT SCREENING APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2023.06.14</openDate><openNumber>10-2023-0085933</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.05.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/64</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 생물학적 또는 생화학적 물질의 존재에 대한 고속대량 분석 시험을 위한 자동화된 분석기를 제공한다. 분석기는 분석 용기를 수용하고 분석 용기에 보관된 시료에 대해 하나 이상의 처리 또는 분석 단계를 수행하도록 구성된 복수의 시료 처리 스테이션을 포함한다. 복수의 분석 용기를 수용하도록 구성된 적어도 하나의 항온처리 스테이션을 포함하는 처리 스테이션은 항온처리 영역의 각 분석 용기의 각 시료에 조명을 제공하고 복수의 분석 용기를 사전결정된 항온처리 온도로 유지시킨다. 분석기는 각각의 처리 스테이션 사이로 분석 용기를 이송하도록 구성된 분석 용기 이송 시스템, 항온처리 영역에 보관된 분석 용기의 조명된 시료를 이미지화하도록 구성된 이미징 시스템 및 자원 제어기를 더 포함한다. 자원 제어기는 분석 용기 이송 시스템을 제어하고, 이미징 시스템을 제어하고, 이미징 시스템으로부터 광학 이미지 정보를 수신하고, 이미지 정보를 처리하도록 이미지 프로세서에 지시하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022077074</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/AU2021/051209</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 생물학적 또는 생화학적 물질의 존재에 대한 고속대량 분석 시험(high-throughput assay testing)용 자동 분석기로서,시료 용기를 수용하고, 선택적으로 시료를 열 비활성화시키고, 분석 용기로 이송하고, 상기 분석 용기에 보관된 상기 시료에 대해 하나 이상의 처리 또는 분석 단계를 수행하도록 구성된 복수의 시료 처리 스테이션을 포함하고;상기 처리 스테이션은 복수의 분석 용기를 수용하도록; 상기 항온처리 영역에서 상기 분석 용기의 조명을 제공하도록; 그리고 상기 복수의 분석 용기를 사전 결정된 항온처리 온도 또는 온도 범위로 유지하도록구성된 적어도 하나의 항온처리 스테이션을 포함하고; 상기 분석기는 분석 용기를 각각의 상기 처리 스테이션 사이로 이송하도록 구성된 분석 용기 이송 시스템; 상기 항온처리 영역에 보관된 상기 분석 용기의 상기 조명된 시료를 이미지화하도록 구성된 이미징 시스템; 및 자원 제어기를 더 포함하고, 상기 자원 제어기는  사전 결정된 분석 처리 일정에 따라 상기 생물학적 또는 생화학적 물질의 준비 및 분석을 위해 상기 복수의 분석 용기를 각각의 처리 스테이션으로 이송하도록 상기 분석 용기 이송 시스템을 제어하도록;  사전 결정된 항온처리 기간 및 스캔 빈도에 따라 상기 항온처리 영역에 보관된 상기 분석 용기를 광학적으로 스캔하도록 상기 이미징 시스템을 제어하도록;  상기 스캔한 분석 용기의 광학적 이미지 정보를 상기 이미징 시스템으로부터 수신하도록; 그리고  상기 이미지 정보를 처리하도록 이미지 프로세서에 지시하도록구성된, 고속대량 분석 시험용 자동 분석기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 각각의 분석 용기는 마이크로플레이트인, 고속대량 분석 시험용 자동 분석기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 이미징 시스템은 상기 항온처리 영역 내에 위치한 상기 분석 용기의 상기 조명된 시료에서 발생하는 비색 또는 형광 신호를 포함하는 이미지를 기록하도록 구성된, 고속대량 분석 시험용 자동 분석기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미징 시스템은 스캐닝 중에 이동하는 구성 요소를 포함하는 스캐닝 이미징 시스템이고, 상기 제어기는 상기 분석 용기 이송 시스템 및 상기 이미징 시스템 사이의 충돌을 피하기 위해 상기 스캐닝 이미징 시스템의 동작과 함께 분석 용기를 상기 항온처리 영역으로 및 상기 항온처리 영역으로부터 이송할 때 상기 분석 용기 이송 시스템 작동의 동작을 조정하도록 구성된, 고속대량 분석 시험용 자동 분석기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분석기는 연속 분석 작업이 가능해지도록 작동하는 동안 신선한 시료가 있는 분석 용기를 수용하도록 구성된, 고속대량 분석 시험용 자동 분석기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 시료의 항온처리는 상기 생물학적 또는 생화학적 물질의 존재에 대한 상기 시료의 상기 광학적 이미지화 및 분석과 함께 동시에 수행되는, 고속대량 분석 시험용 자동 분석기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분석기는 상기 분석기 내 시료가 있는 상기 분석 용기를 처리하기 위해 상기 분석기 내 자원의 활용을 최대화하는 대기열 시스템으로서 작동할 수 있는, 고속대량 분석 시험용 자동 분석기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어기는 로봇 개체 사이의 충돌을 피하기 위해 다수의 로봇 개체의 움직임을 조정하기 위한 예측 방법에 따라 작동하도록 구성된, 고속대량 분석 시험용 자동 분석기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 예측 방법은 시스템 처리량을 최대화하고 시스템을 통한 전체 분석 용기 처리 지연을 최소화하면서, 하위시스템 사이의 충돌을 피하기 위해, 공유된 시간 및 공간 환경에서 작동하는 다수의 로봇 개체의 움직임을 조정하는(&quot;조정 기능&quot;), 고속대량 분석 시험용 자동 분석기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 예측 방법은 모두 같은 3-D 공간 연속체에서 동적으로 작동하는, 복수의 로봇 제어 개체의 미래 위치를 동시에 예측하는 알고리즘을 시행하는, 고속대량 분석 시험용 자동 분석기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분석 용기 이송 시스템은 마이크로플레이트 크레인 시스템인, 고속대량 분석 시험용 자동 분석기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자원 제어기는 시험 중인 상기 생물학적 또는 생화학적 물질의 양성 결정을 결정하기 위한 이미지 프로세서를 사용하여 상기 이미지 정보를 처리하도록 구성된, 고속대량 분석 시험용 자동 분석기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어기는 사전 결정된 항온처리 기간 및 스캔 빈도에 따라 상기 항온처리 영역에 보관된 상기 분석 용기를 광학적으로 스캔하도록 상기 이미징 시스템을 제어하도록 구성된, 고속대량 분석 시험용 자동 분석기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 분석 용기를 수용하기 위한 시료 캐리어 트레이를 포함하는, 고속대량 분석 시험용 자동 분석기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항온처리 스테이션은 균일한 후면 조명을 제공하도록 구성된, 고속대량 분석 시험용 자동 분석기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 분석 용기는 각각의 마이크로플레이트 분석에서 서로 다른 생물학적 또는 생화학적 물질의 존재에 대한 분석 시험을 위해 고유 분석 처리 일정에 따라 처리되는, 고속대량 분석 시험용 자동 분석기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분석기는 복수의 광섬유 다발을 포함하고, 각각의 광섬유 다발은 상기 항온처리 영역의 각각의 마이크로플레이트 슬롯과 연관되어 있는, 고속대량 분석 시험용 자동 분석기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 광섬유 다발은 복수의 광섬유 하위-다발을 포함하고, 각각의 하위-다발은 복수의 광섬유를 포함하고, 각각의 광섬유는 분석 용기 캐리어의 개구부와 일치하는 위치로 향하고 상기 분석 용기 캐리어에 보관된 분석 용기의 각 시료 웰에 후면 또는 측면 조명을 제공하도록 구성된, 고속대량 분석 시험용 자동 분석기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미징 시스템은 상기 항온처리 영역에 위치한 분석 용기의 이미지화를 위해 구성된 적어도 하나의 광학 카메라를 포함하는 스캐닝 이미징 시스템인, 고속대량 분석 시험용 자동 분석기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미징 시스템은 적어도 분당 1회의 속도로 상기 항온처리 영역의 전체 영역을 이미지화하도록 구성된, 고속대량 분석 시험용 자동 분석기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미징 시스템은 2-차원 스캔 경로에서 상기 항온처리 영역을 스캔하도록 구성된, 고속대량 분석 시험용 자동 분석기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미징 시스템은 상기 항온처리 영역의 전체 넓이에 걸쳐 결합된 시야를 제공하도록 구성된 복수의 이미징 카메라를 포함하고, 상기 이미징 시스템은 1-차원 스캔 경로에서 상기 항온처리 영역을 스캔하도록 구성된, 고속대량 분석 시험용 자동 분석기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 이미징 시스템은 상기 항온처리 영역에 위치한 분석 용기의 시료의 이미지화를 위해 상기 항온처리 영역의 위에 위치한 복수의 고정된 광학 이미징 카메라를 포함하는, 고속대량 분석 시험용 자동 분석기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항의 복수의 분석기를 포함하는 분석기 시스템으로서,상기 분석기는 동시 작동하도록 구성되고 상기 각 분석기의 자원 제어기는 상기 분석 시스템의 효율을 최적화하고 대기 시간을 최소화하기 위해 활용률에 따라 분석 용기가 하나의 분석기 내의 또는 분석기들 사이의 처리 스테이션으로 이송되도록 상기 분석 용기 이송 시스템을 제어하도록 구성되는, 분석기 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>오스트레일리아 웨스턴 오스트레일리아 **** 웨스트 퍼스 ** 쿨가디 스트리트</address><code>520230319267</code><country>오스트레일리아</country><engName>AVICENA SYSTEMS LIMITED</engName><name>아비세나 시스템즈 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>오스트레일리아 웨스턴 오스트레일...</address><code> </code><country> </country><engName>OSTERGAARD, Paul</engName><name>오스터가드 폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>오스트레일리아 웨스턴 오스트레일...</address><code> </code><country> </country><engName>WATT, Paul</engName><name>와트 폴</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>오스트레일리아</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2020903750</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.05.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0531992-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.05.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0531993-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0079508-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1102444-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237016327.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f4fb8c51dd10b47b39e53b521aa260f2572c023323f7b1e78ab8f74ca65b35226e0dde00c2745a1c4fb71314744ae9ce300e8af9b9aead74</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8b78baf82f66e57cbf9494ea99c3b902a299f05e7319eb03a2807be888dcdaf4b37c709e5a2a1f6bd1fb35cec51890e65b315da0b385c4d2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>