<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:48.048</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7015327</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>오디오 분류를 사용한 비디오 내의 오디오 증강</inventionTitle><inventionTitleEng>USING AUDIO CLASSIFICATION TO ENHANCE AUDIO IN VIDEOS</inventionTitleEng><openDate>2025.06.13</openDate><openNumber>10-2025-0086730</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/57</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 21/0356</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 미디어 애플리케이션은 오디오 부분을 포함하는 비디오를 획득한다. 미디어 애플리케이션은 오디오 부분을 복수의 채널들로 분리하며, 여기서 각 채널은 특정 오디오 소스에 대응한다. 온-스크린 분류기 모델이 각 채널에 대한 특정 오디오 소스가 비디오에서 묘사되는지 여부의 표시를 획득한다. 오디오 유형 분류기 모델이 각 채널에 대한 청각 객체 분류를 결정한다. 미디어 애플리케이션은 채널에 대한 특정 오디오 소스가 비디오에서 묘사되는지 여부의 표시 및 채널에 대한 청각 객체 분류에 기초하여 각 채널에 대한 개별 이득을 결정한다. 미디어 애플리케이션은 개별 이득을 적용함으로써 각 채널을 수정한다. 미디어 애플리케이션은 수정된 채널들을 오디오 부분과 믹싱하여 조합된 오디오를 생성한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2025.02.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2025034217</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/029888</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,오디오 부분을 포함하는 비디오를 획득하는 단계;오디오 부분을 복수의 채널로 분리하는 단계 — 각 채널은 특정 오디오 소스에 대응함 —;온-스크린 분류기 모델을 이용해, 각 채널에 대한 특정 오디오 소스가 비디오에서 묘사되는지 여부의 표시를 획득하는 단계 — 상기 비디오의 복수의 비디오 프레임에 대한 이미지 임베딩 및 복수의 채널에 대한 오디오 임베딩이 온-스크린 분류기 모델에 대한 입력으로서 제공됨 —;오디오 유형 분류기 모델을 이용해, 각 채널에 대한 청각 객체 분류를 결정하는 단계;채널에 대한 특정 오디오 소스가 비디오에서 묘사되는지 여부의 표시 및 채널에 대한 청각 객체 분류에 기초하여 각 채널에 대한 개별 이득을 결정하는 단계;개별 이득을 적용함으로써 각 채널을 수정하는 단계; 및상기 수정 후에, 수정된 채널을 오디오 부분과 믹싱하여 조합된 오디오를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 청각 객체 분류는, 증강인자(enhancer) 유형 또는 산만인자(distractor) 유형 중 하나이고; 그리고상기 채널에 대한 특정 오디오 소스가 비디오에서 묘사되는지 여부의 표시 및 채널에 대한 청각 객체 분류에 기초하여 각 채널에 대한 개별 이득을 결정하는 단계는, 증강인자 유형과 연관된 채널의 볼륨 레벨이 높아지고 산만인자 유형과 연관된 채널의 볼륨 레벨이 낮아지도록 각 채널에 대한 개별 이득을 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 오디오 부분을 복수의 채널로 분리하는 단계는, 복수의 채널 각각이 개별 소리 유형과 연관되도록 하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 복수의 채널 중 하나 이상은, 동일한 소리 유형을 갖는 오디오 부분에서의 두 개 이상의 오디오 소스를 조합하기 위해 중복 제거(deduplication)를 수행함으로써 획득되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 이미지 임베딩은 비디오의 프레임의 복수의 영역에 대한 개별 로컬 비디오 피처를 나타내는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 오디오 임베딩은 복수의 채널 각각에 대한 개별 로컬 오디오 피처를 나타내는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 각 채널에 대한 상기 개별 이득은 표시와 연관된 신뢰도 및 청각 객체 분류와 연관된 신뢰도에 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,오디오 부분의 적어도 일부를 조합된 오디오와 믹싱하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,오디오 부분의 보다 고주파수 부분의 적어도 일부를 조합된 오디오와 믹싱하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 분리하는 단계는 오디오 분리 모델을 사용하여 수행되며, 상기 오디오 분리 모델은 이미지 임베딩을 컨디셔닝 입력으로서 사용하며, 상기 컨디셔닝 입력은 비디오에 존재하는 오디오 소스에 관한 오디오 분리 모델에 큐를 제공하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때, 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어가 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 동작들은,오디오 부분을 포함하는 비디오를 획득하는 동작;오디오 부분을 복수의 채널로 분리하는 동작 — 각 채널은 특정 오디오 소스에 대응함 —;온-스크린 분류기 모델을 이용해, 각 채널에 대한 특정 오디오 소스가 비디오에서 묘사되는지 여부의 표시를 획득하는 동작 — 상기 비디오의 복수의 비디오 프레임에 대한 이미지 임베딩 및 복수의 채널에 대한 오디오 임베딩이 온-스크린 분류기 모델에 대한 입력으로서 제공됨 —;오디오 유형 분류기 모델을 이용해, 각 채널에 대한 청각 객체 분류를 결정하는 동작;채널에 대한 특정 오디오 소스가 비디오에서 묘사되는지 여부의 표시 및 채널에 대한 청각 객체 분류에 기초하여 각 채널에 대한 개별 이득을 결정하는 동작;개별 이득을 적용함으로써 각 채널을 수정하는 동작; 및상기 수정 후에, 수정된 채널을 오디오 부분과 믹싱하여 조합된 오디오를 생성하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 청각 객체 분류는, 증강인자 유형 또는 산만인자 유형 중 하나이고; 그리고상기 채널에 대한 특정 오디오 소스가 비디오에서 묘사되는지 여부의 표시 및 채널에 대한 청각 객체 분류에 기초하여 각 채널에 대한 개별 이득을 결정하는 동작은, 증강인자 유형과 연관된 채널의 볼륨 레벨이 높아지고 산만인자 유형과 연관된 채널의 볼륨 레벨이 낮아지도록 각 채널에 대한 개별 이득을 결정하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 오디오 부분을 복수의 채널로 분리하는 동작은, 복수의 채널 각각이 개별 소리 유형과 연관되도록 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 복수의 채널 중 하나 이상은, 동일한 소리 유형을 갖는 오디오 부분에서의 두 개 이상의 오디오 소스를 조합하기 위해 중복 제거를 수행함으로써 획득되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 이미지 임베딩은 비디오의 프레임의 복수의 영역에 대한 로컬 비디오 피처를 나타내는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 컴퓨팅 디바이스로서,프로세서; 및프로세서에 결합되며, 프로세서에 의해 실행될 때, 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하는, 명령어가 저장된, 메모리를 포함하며, 상기 동작들은, 오디오 부분을 포함하는 비디오를 획득하는 동작; 오디오 부분을 복수의 채널로 분리하는 동작 — 각 채널은 특정 오디오 소스에 대응함 —; 온-스크린 분류기 모델을 이용해, 각 채널에 대한 특정 오디오 소스가 비디오에서 묘사되는지 여부의 표시를 획득하는 동작 — 비디오의 복수의 비디오 프레임에 대한 이미지 임베딩 및 복수의 채널에 대한 오디오 임베딩이 온-스크린 분류기 모델에 대한 입력으로서 제공됨 —; 오디오 유형 분류기 모델을 이용해, 각 채널에 대한 청각 객체 분류를 결정하는 동작; 채널에 대한 특정 오디오 소스가 비디오에서 묘사되는지 여부의 표시 및 채널에 대한 청각 객체 분류에 기초하여 각 채널에 대한 개별 이득을 결정하는 동작; 개별 이득을 적용함으로써 각 채널을 수정하는 동작; 및 상기 수정 후에, 수정된 채널을 오디오 부분과 믹싱하여 조합된 오디오를 생성하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 채널에 대한 특정 오디오 소스가 비디오에서 묘사되는지 여부의 표시 및 채널에 대한 청각 객체 분류에 기초하여 각 채널에 대한 개별 이득을 결정하는 동작은, 증강인자 유형과 연관된 채널의 볼륨 레벨이 높아지고 산만인자 유형과 연관된 채널의 볼륨 레벨이 낮아지도록 각 채널에 대한 개별 이득을 동작을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 오디오 부분을 복수의 채널로 분리하는 동작은, 복수의 채널 각각이 개별 소리 유형과 연관되도록 하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 복수의 채널 중 하나 이상은, 동일한 소리 유형을 갖는 오디오 부분에서의 두 개 이상의 오디오 소스를 조합하기 위해 중복 제거(deduplication)를 수행함으로써 획득되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 이미지 임베딩은 비디오의 프레임의 복수의 영역에 대한 로컬 비디오 피처를 나타내는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KIM, Moonseok</engName><name>김문석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PATROS, Elliot</engName><name>파트로스 엘리엇</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SINGARAJU, Sneh</engName><name>싱가라주 스네</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ANSAI, Michelle</engName><name>안사이 미쉘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0520333-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0078658-21</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257015327.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f16c9b1f1d4d1921a18237a19ac6839210eef00cab24de892ef826ec8b7c16993641e2c128eee682f96485fb02b1a09e3b1ecdba354f9c8b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdd5cba34d1019e9bd62dcbe1e90268e42a65ca27089f057dd2b95cda35ec61a1079a2a566b6766b75334d7087a90d6ddac4aa6ca3d914b6c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>