<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:33.2333</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7004349</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>타겟 객체의 위치를 지정하기 위한 방법, 시스템 및 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS, SYSTEMS, AND COMPUTER-READABLE STORAGE MEDIUMS FOR POSITIONING TARGET OBJECT</inventionTitleEng><openDate>2024.03.12</openDate><openNumber>10-2024-0032954</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/09</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 실시예들은 타겟 객체의 위치 지정을 위한 방법을 제공한다. 방법은: 식별 모델에 기초하여 이미지를 처리함으로써 식별 결과를 결정하는 단계로서, 식별 결과는 제1 좌표계에서 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 제1 위치를 포함하는, 상기 식별 결과를 결정하는 단계; 제1 좌표계에서의 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 제1 위치에 기초하여, 상기 이미지로부터 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 타겟 이미지를 결정하는 단계; 및 제1 기준 이미지 및 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 타겟 이미지에 기초하여 제2 좌표계에서 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 제2 위치를 결정하는 단계로서, 제2 위치는 조작 디바이스의 동작 파라미터들을 결정하도록 구성되는, 상기 제2 위치를 결정하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023016340</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/110284</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 타겟 객체의 위치 지정(positioning) 방법으로서:식별 모델에 기초하여 이미지를 처리함으로써 식별 결과를 결정하는 단계로서, 식별 결과는 제1 좌표계에서 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 제1 위치를 포함하는, 상기 식별 결과를 결정하는 단계;제1 좌표계에서의 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 제1 위치에 기초하여, 상기 이미지로부터 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 타겟 이미지를 결정하는 단계; 및제1 기준 이미지 및 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 타겟 이미지에 기초하여 제2 좌표계에서 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 제2 위치를 결정하는 단계로서, 제2 위치는 조작 디바이스의 동작 파라미터들을 결정하도록 구성되는, 상기 제2 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 타겟 객체의 위치 지정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,적어도 하나의 타겟 이미지 각각에 대한 타겟 이미지의 제1 피처를 결정하는 단계; 및적어도 하나의 타겟 객체 각각에 대한 타겟 이미지의 제1 피처와 제2 피처 사이의 유사도에 기초하여, 조작 디바이스가 적어도 하나의 타겟 객체에서 작업하는 조작 순서를 결정하는 단계로서, 제2 피처는 제2 기준 이미지에 대응하는, 상기 조작 순서를 결정하는 단계를 더 포함하는, 타겟 객체의 위치 지정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 제1 피처는 피처 추출 모델을 통해 타겟 이미지에 기초하여 획득되고, 피처 추출 모델은 머신 러닝 모델인, 타겟 객체의 위치 지정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 적어도 하나의 타겟 객체 각각에 대해, 타겟 객체의 제1 위치의 표현 파라미터는 타겟 객체가 위치하는 객체 프레임의 방향 파라미터를 포함하는, 타겟 객체의 위치 지정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에에 있어서, 표현 파라미터들은 객체 프레임의 복수의 키 포인트들의 복수의 위치 파라미터들을 포함하는, 타겟 객체의 위치 지정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 식별 모델은 트레이닝 프로세스에 의해 획득되고, 트레이닝 프로세스의 라벨들은 적어도 하나의 샘플 객체 각각이 위치하는 샘플 객체 프레임의 샘플 방향 파라미터 및 샘플 객체 프레임의 복수의 샘플 키 포인트들의 복수의 샘플 위치 파라미터들을 포함하고;손실 함수는 제1 손실 항목 및 제2 손실 항목을 포함하며, 제1 손실 항목은 샘플 방향 파라미터에 기초하여 구성되고, 제2 손실 항목은 윙 손실 함수(Wing Loss function)에 의해 복수의 샘플 위치 파라미터들에 기초하여 구성되는, 타겟 객체의 위치 지정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 식별 모델은 피처 추출 층, 피처 융합 층, 및 출력 층을 포함하고;피처 추출 층은 직렬로 연결된 복수의 컨볼루션 층을 포함하며, 복수의 컨볼루션 층들은 복수의 그래프 피처들을 출력하고;피처 융합 층은 복수의 그래프 피처들을 융합하여 이미지의 제3 피처를 결정하고;출력 층은 제3 피처를 처리하여 식별 결과를 결정하는, 타겟 객체의 위치 지정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 제1 기준 이미지 및 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 타겟 이미지에 기초하여 제2 좌표계에서 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 제2 위치를 결정하는 단계는:적어도 하나의 타겟 객체 각각에 대해, 변환 모델에 기초하여 제1 기준 이미지 및 타겟 객체의 타겟 이미지를 처리함으로써 변환 파라미터를 결정하는 단계; 및 변환 파라미터에 기초하여 제3 좌표계에서의 타겟 객체의 제3 위치를 제2 위치로 변환하는 단계를 포함하며, 제3 좌표계는 타겟 객체의 타겟 이미지에 기초하여 결정되는, 타겟 객체의 위치 지정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 변환 모델은 인코딩 층 및 변환 층을 포함하며,인코딩 층은 타겟 이미지를 처리하여 제1 인코딩 벡터를 결정하고, 제1 기준 이미지를 처리하여 제2 코딩 벡터를 결정하고,변환 층은 제1 인코딩 벡터 및 제2 인코딩 벡터를 처리하여 변환 파라미터를 결정하는, 타겟 객체의 위치 지정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 타겟 객체의 위치 지정 시스템으로서:타겟 객체의 위치 지정을 위한 명령들의 세트를 포함하는 적어도 하나의 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체; 및컴퓨터 판독 가능한 저장 매체와 통신하는 적어도 하나의 프로세서를 포함하며, 명령들의 세트를 실행할 때, 적어도 하나의 프로세서는: 식별 모델에 기초하여 이미지를 처리함으로써 식별 결과를 결정하고 - 식별 결과는 제1 좌표계에서 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 제1 위치를 포함함 -, 제1 좌표계에서의 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 제1 위치에 기초하여, 상기 이미지로부터 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 타겟 이미지를 결정하고; 제1 기준 이미지 및 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 타겟 이미지에 기초하여 제2 좌표계에서 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 제2 위치를 결정하도록 구성되며, 제2 위치는 조작 디바이스의 동작 파라미터들을 결정하도록 구성되는, 타겟 객체의 위치 지정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 적어도 하나의 프로세서는 또한:적어도 하나의 타겟 이미지 각각에 대한 타겟 이미지의 제1 피처를 결정하고;적어도 하나의 타겟 객체 각각에 대한 타겟 이미지의 제1 피처와 제2 피처 사이의 유사도에 기초하여, 조작 디바이스가 적어도 하나의 타겟 객체에서 작업하는 조작 순서를 결정하도록 구성되고, 제2 피처는 제2 기준 이미지에 대응하는, 타겟 객체의 위치 지정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 제1 피처는 피처 추출 모델을 통해 타겟 이미지에 기초하여 획득되고, 피처 추출 모델은 머신 러닝 모델인, 타겟 객체의 위치 지정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 적어도 하나의 타겟 객체 각각에 대해, 타겟 객체의 제1 위치의 표현 파라미터는 타겟 객체가 위치하는 객체 프레임의 방향 파라미터를 포함하는, 타겟 객체의 위치 지정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에에 있어서, 표현 파라미터들은 객체 프레임의 복수의 키 포인트들의 복수의 위치 파라미터들을 포함하는, 타겟 객체의 위치 지정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 식별 모델은 트레이닝 프로세스에 의해 획득되고, 트레이닝 프로세스의 라벨들은 적어도 하나의 샘플 객체 각각이 위치하는 샘플 객체 프레임의 샘플 방향 파라미터 및 샘플 객체 프레임의 복수의 샘플 키 포인트들의 복수의 샘플 위치 파라미터들을 포함하고;손실 함수는 제1 손실 항목 및 제2 손실 항목을 포함하며, 제1 손실 항목은 샘플 방향 파라미터에 기초하여 구성되고, 제2 손실 항목은 윙 손실 함수에 의해 복수의 샘플 위치 파라미터들에 기초하여 구성되는, 타겟 객체의 위치 지정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서, 식별 모델은 피처 추출 층, 피처 융합 층, 및 출력 층을 포함하고;피처 추출 층은 직렬로 연결된 복수의 컨볼루션 층들을 포함하며, 복수의 컨볼루션 층들은 복수의 그래프 피처들을 출력하고;피처 융합 층은 복수의 그래프 피처들을 융합하여 이미지의 제3 피처를 결정하고;출력 층은 제3 피처를 처리하여 식별 결과를 결정하는, 타겟 객체의 위치 지정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서, 적어도 하나의 프로세서는 또한:적어도 하나의 타겟 객체 각각에 대해, 변환 모델에 기초하여 제1 기준 이미지 및 타겟 객체의 타겟 이미지를 처리함으로써 변환 파라미터를 결정하고; 변환 파라미터에 기초하여 제3 좌표계에서의 타겟 객체의 제3 위치를 제2 위치로 변환하도록 구성되며, 제3 좌표계는 타겟 객체의 타겟 이미지에 기초하여 결정되는, 타겟 객체의 위치 지정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 변환 모델은 인코딩 층 및 변환 층을 포함하며,인코딩 층은 타겟 이미지를 처리하고 제1 인코딩 벡터를 결정하고, 상기 설명의 제1 기준 이미지를 처리하여 제2 코딩 벡터를 결정하고,변환 층은 제1 인코딩 벡터 및 제2 인코딩 벡터를 처리하여 변환 파라미터를 결정하는, 타겟 객체의 위치 지정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 타겟 객체의 위치 지정 시스템으로서:식별 모델에 기초하여 이미지를 처리함으로써 식별 결과를 결정하도록 구성된 결과 결정 모듈로서, 식별 결과는 제1 좌표계에서 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 제1 위치를 포함하는, 상기 결과 결정 모듈;제1 좌표계에서의 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 제1 위치에 기초하여, 상기 이미지로부터 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 타겟 이미지를 결정하도록 구성된 이미지 결정 모듈; 및제1 기준 이미지 및 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 타겟 이미지에 기초하여 제2 좌표계에서 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 제2 위치를 결정하도록 구성된 위치 결정 모듈로서, 제2 위치는 조작 디바이스의 동작 파라미터들을 결정하도록 구성되는, 상기 위치 결정 모듈을 포함하는, 타겟 객체의 위치 지정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령들의 세트를 저장하는 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체로서, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 명령들의 세트는 적어도 하나의 프로세서로 하여금 방법을 실행하게 하도록 지시하고, 상기 방법은: 식별 모델에 기초하여 이미지를 처리함으로써 식별 결과를 결정하는 단계로서, 식별 결과는 제1 좌표계에서 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 제1 위치를 포함하는, 상기 식별 결과를 결정하는 단계; 제1 좌표계에서의 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 제1 위치에 기초하여, 이미지로부터 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 타겟 이미지를 결정하는 단계; 및 제1 기준 이미지 및 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 타겟 이미지에 기초하여 제2 좌표계에서 적어도 하나의 타겟 객체 각각의 제2 위치를 결정하는 단계로서, 제2 위치는 조작 디바이스의 동작 파라미터들을 결정하도록 구성되는, 상기 제2 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 저지앙, 항저우, 빈지앙 디스트릭트, 창허 스트리트, 창허 로드, 넘버 ***, *샵, 플로어 *, 룸 ***</address><code>520180012155</code><country>중국</country><engName>Zhejiang HuaRay Technology Co., Ltd.</engName><name>저지앙 화레이 테크놀로지 컴퍼니., 리미티드.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국, 저지앙 ******, 항저우, 빈지...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Jing</engName><name>리 징 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 저지앙 ******, 항저우, 빈지...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, Rui</engName><name>유 루이 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, 저지앙 ******, 항저우, 빈지...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHOU, Lu</engName><name>저우 루 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110905411.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0145233-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0146652-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0146672-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0025475-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247004349.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937ee31b0709b420e9c330e6f3da1514f4c99ae75f11afa7dfc4ba5baa9a589ddd6cabcf0f3770a7cea3edd2e5e009ba7e277a4c2f00bf22b7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe9870de0bf08753b753c568084bdb20e134c72477106452976c96dce7321c4b4bedc588d6cd7579d07cd371d81b9ea7e41e738cbca52048d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>