<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:34.134</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7002981</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>능동 음향 제어(AAC) 장치, 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS, SYSTEM, AND METHOD OF ACTIVE ACOUSTIC CONTROL (AAC)</inventionTitleEng><openDate>2024.05.21</openDate><openNumber>10-2024-0070498</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10K 11/178</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예를 들어, 능동 음향 제어(AAC) 시스템의 제어기는 입력 정보를 처리하도록 구성될 수 있고, 입력 정보는 사운드 제어 구역에서의 AAC의 구성에 대응하는 AAC 구성 정보; 복수의 잡음 감지 위치에서의 음향 잡음을 나타내는 복수의 잡음 입력; 및 사운드 제어 구역 내의 복수의 잔류 잡음 감지 위치에서의 음향 잔류 잡음을 나타내는 복수의 잔류 잡음 입력을 포함한다. 예를 들어, 제어기는 AAC 구성 정보, 복수의 잡음 입력 및 복수의 잔존 잡음 입력에 기초하여 사운드 제어 구역 내의 사운드를 제어할 사운드 제어 패턴을 결정할 수 있다. 예를 들어, 제어기는 사운드 제어 패턴을 복수의 음향 트랜스듀서들에 출력할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023275768</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/056026</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서, 입력 정보를 수신하기 위한 입력부, - 상기 입력 정보는, 사운드 제어 구역에서의 능동 음향 제어(AAC : Active Acoustic Control)의 구성에 대응하는 AAC 구성 정보; 복수의 잡음 감지 위치에서의 음향 잡음을 나타내는 복수의 잡음 입력; 및 상기 사운드 제어 구역 내의 복수의 잔류 잡음 감지 위치들에서의 음향 잔류 잡음을 나타내는 복수의 잔류 잡음 입력들;을 포함함 -상기 사운드 제어 구역 내의 사운드를 제어하기 위해 사운드 제어 패턴을 결정하도록 구성된 로직 및 회로부를 포함하는 제어기, - 상기 제어기는 상기 AAC 구성 정보, 상기 복수의 잡음 입력들, 및 상기 복수의 잔류 잡음 입력들에 기초하여 상기 사운드 제어 패턴을 결정하도록 구성됨 -; 및상기 사운드 제어 패턴을 복수의 음향 트랜스듀서들에 출력하기 위한 출력부를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 AAC 구성 정보에 기초하여 AAC 파라미터 설정을 결정하고, 상기 복수의 잡음 입력 또는 상기 복수의 잔존 잡음 입력 중 적어도 하나에 상기 AAC 파라미터 설정을 적용하여 상기 사운드 제어 패턴을 결정하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제어기는 상기 AAC 구성 정보의 변화에 기초하여 상기 AAC 파라미터 설정을 적응시키도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제어기는 상기 AAC 구성 정보에 기초하여 적어도 하나의 예측 필터의 예측 필터 설정을 결정하고, 상기 예측 필터 설정에 기초하여 상기 사운드 제어 패턴을 결정하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 예측 필터 설정은, 상기 복수의 잡음 입력 또는 상기 복수의 잔류 잡음 입력 중 적어도 하나에 기초하여 상기 사운드 제어 패턴을 결정하기 위해 상기 예측 필터에 의해 적용될 예측 필터 가중치 벡터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 예측 필터 설정은 상기 예측 필터 가중치 벡터를 업데이트하기 위한 업데이트 레이트 파라미터를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 AAC 구성 정보에 기초하여 하나 이상의 경로 전달 함수들의 경로 전달 함수 설정을 결정하고, 상기 복수의 잡음 입력들 또는 상기 복수의 잔류 잡음 입력들 중 적어도 하나에 기초하여 상기 사운드 제어 패턴을 결정하기 위한 상기 경로 전달 함수 설정을 적용하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 경로 전달 함수 설정은 음향 트랜스듀서와 잡음 감지 위치 사이의 경로 전달 함수, 음향 트랜스듀서와 잔류 잡음 감지 위치 사이의 경로 전달 함수, 또는 음향 트랜스듀서와 모니터링 위치 사이의 경로 전달 함수 중 적어도 하나의 설정을 포함하고, 상기 하나 이상의 잔류 잡음 입력 중 적어도 하나는 상기 모니터링 위치에서 감지된 모니터링 입력에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제어기는, 상기 AAC 구성 정보에 기초하여 잡음 추출 함수를 결정하고, 상기 복수의 잡음 입력 또는 상기 복수의 잔류 잡음 입력 중 적어도 하나에 상기 잡음 추출 함수를 적용하여 하나 이상의 추출된 음향 패턴을 결정하고, 상기 하나 이상의 추출된 음향 패턴에 기초하여 상기 사운드 제어 패턴을 결정하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제어기는 상기 AAC 구성 정보에 기초하여 사운드 제어 프로파일을 결정하고, 상기 사운드 제어 프로파일에 기초하여 상기 사운드 제어 패턴을 결정하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 사운드 제어 프로파일은 하나 이상의 사운드 제어 파라미터들의 설정을 포함하고, 상기 제어기는 상기 하나 이상의 사운드 제어 파라미터들의 설정에 기초하여 상기 사운드 제어 패턴을 결정하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 복수의 사운드 제어 구성들에 개별적으로 대응하는 복수의 사운드 제어 프로파일들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 제어기는 상기 복수의 사운드 제어 프로파일들 중에서 상기 AAC 구성 정보에 기초하여 선택된 사운드 제어 프로파일을 선택하고, 상기 선택된 사운드 제어 프로파일에 기초하여 상기 사운드 제어 패턴을 결정하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 복수의 사운드 제어 프로파일들은 사용자에 대응하는 사용자-기반 프로파일을 포함하고, 상기 사용자-기반 프로파일은 상기 사용자의 선호사항에 기초한 하나 이상의 사운드 제어 파라미터들의 설정을 포함하고, 상기 AAC 구성 정보는 상기 사용자의 신원(identity)에 대응하는 사용자 신원 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제어기는 상기 AAC 구성 정보에 기초하여, 상기 사운드 제어 패턴을 선택적으로 뮤트(mute)시키거나, 상기 사운드 제어 패턴의 레벨을 조절하거나, 또는 상기 사운드 제어 패턴의 적용을 프리징(freeze)하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AAC 구성 정보는 상기 사운드 제어 구역을 포함하는 차량의 속도에 대응하는 차량 속도 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AAC 구성 정보는 상기 사운드 제어 구역을 포함하는 차량의 엔진에 대응하는 엔진 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AAC 구성 정보는 제동 시스템 정보, 도로 검출 정보, 조향 정보, 타이어 정보, 좌석 포지션 정보, 또는 개방 상태 정보 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제동 시스템 정보는 상기 사운드 제어 구역을 포함하는 차량의 제동 시스템에 대응하는 정보를 포함하고, 상기 도로 검출 정보는 상기 차량의 도로 검출 시스템으로부터의 정보를 포함하고, 상기 조향 정보는 상기 차량의 조향 시스템에 대응하는 정보를 포함하고, 상기 타이어 정보는 상기 차량의 하나 이상의 타이어에 대응하는 정보를 포함하고, 상기 좌석 포지션 정보는 상기 차량의 하나 이상의 좌석에 대응하는 정보를 포함하고, 상기 개방 상태 정보는 상기 차량의 개방 상태에 대응하는 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AAC 구성 정보는 상기 사운드 제어 구역을 포함하는 차량의 한 명 이상의 승객들에 대응하는 승객 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AAC 구성 정보는 상기 사운드 제어 구역을 포함하는 차량의 오디오 시스템에 대응하는 오디오 시스템 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AAC 구성 정보는 상기 사운드 제어 구역 내의 기후 또는 상기 사운드 제어 구역 외부의 기후 중 적어도 하나에 대응하는 기후 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AAC 구성 정보는 상기 사운드 제어 구역에서 사용자의 머리 또는 귀 중 적어도 하나의 위치에 대응하는 사용자 포지션 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AAC 구성 정보는 상기 사운드 제어 구역에 대한 사용자 선호사항을 제어하기 위해 사용자의 신원에 대응하는 사용자 신원 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AAC 구성 정보는 상기 사운드 제어 구역을 포함하는 차량의 하나 이상의 차량 시스템들의 동작 모드의 구성에 대응하는 차량 시스템 구성 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 AAC 구성 정보는 상기 사운드 제어 구역을 포함하는 차량의 하나 이상의 차량 센서로부터의 차량 센서 정보를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 입력은 상기 사운드 제어 구역을 포함하는 차량의 시스템 버스를 통해 상기 AAC 구성 정보를 수신하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 입력은 상기 차량의 CAN(Controller Area Network) 버스를 통해 수신된 CAN 버스 정보, 상기 차량의 A2B(A to B) 버스를 통해 수신된 A2B 버스 정보, 상기 차량의 MOST(Media Oriented Systems Transport) 버스를 통해 수신된 MOST 버스 정보, 무선 통신 링크를 통해 수신된 무선 통신 정보, 또는 상기 차량의 이더넷 버스를 통해 수신된 이더넷 버스 정보 중 적어도 하나를 통해 상기 AAC 구성 정보를 수신하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 사운드 제어 시스템으로 하여금 사운드 제어 구역 내의 사운드를 제어하게 하도록 동작가능한 명령들을 포함하는 하나 이상의 유형의 컴퓨터 판독가능 비일시적 저장 매체를 포함하는 제품으로서, 상기 명령들은, 실행될 때, 상기 사운드 제어 시스템으로 하여금,입력 정보를 프로세싱하게 하고, 상기 입력 정보는, 차량의 시스템 버스를 통해 수신된 시스템 버스 정보; 상기 사운드 제어 구역에서의 능동 음향 제어(AAC : Active Acoustic Control)의 구성에 대응하는 AAC 구성 정보; 복수의 잡음 감지 위치에서의 음향 잡음을 나타내는 복수의 잡음 입력; 및 상기 사운드 제어 구역 내의 복수의 잔류 잡음 감지 위치에서의 음향 잔류 잡음을 나타내는 복수의 잔류 잡음 입력;을 포함하고,상기 AAC 구성 정보, 상기 복수의 잡음 입력, 및 상기 복수의 잔류 잡음 입력에 기초하여 상기 사운드 제어 구역 내의 사운드를 제어하기 위한 사운드 제어 패턴을 결정하게 하고; 및상기 사운드 제어 패턴을 복수의 음향 트랜스듀서에 출력하게 하는, 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 명령들은, 실행될 때, 상기 사운드 제어 시스템으로 하여금, 상기 AAC 구성 정보에 기반하여 AAC 파라미터 설정을 결정하게 하고, 그리고 상기 복수의 잡음 입력들 또는 상기 복수의 잔류 잡음 입력들 중 적어도 하나에 상기 AAC 파라미터 설정을 적용함으로써 상기 사운드 제어 패턴을 결정하게 하는, 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 차량에 있어서,복수의 좌석;좌석에 대해 사운드 제어 구역 내의 사운드를 제어하도록 구성된 사운드 제어 시스템을 포함하고, 상기 사운드 제어 시스템은, 복수의 음향 트랜스듀서;  복수의 잡음 감지 위치에서 음향 잡음을 나타내는 복수의 잡음 입력을 생성하기 위한 복수의 잡음 센서; 상기 사운드 제어 구역 내의 복수의 잔류 잡음 감지 위치들에서 음향 잔류 잡음을 나타내는 복수의 잔류 잡음 입력들을 생성하기 위한 복수의 잔류 잡음 센서들; 및 상기 사운드 제어 구역 내의 사운드를 제어하기 위한 사운드 제어 패턴을 결정하고 상기 사운드 제어 패턴을 복수의 음향 트랜스듀서들에 출력하도록 구성된 로직 및 회로부를 포함하는 제어기를 포함하고, 상기 제어기는 상기 복수의 잡음 입력들, 상기 복수의 잔류 잡음 입력들, 및 상기 사운드 제어 구역에서의 능동 음향 제어(AAC)의 구성에 대응하는 AAC 구성 정보에 기초하여 상기 사운드 제어 패턴을 결정하도록 구성된, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 제어기는 상기 AAC 구성 정보에 기초하여 적어도 하나의 예측 필터의 예측 필터 설정을 결정하고, 상기 예측 필터 설정에 기초하여 상기 사운드 제어 패턴을 결정하도록 구성된, 차량.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>이스라엘 ******* 네스 시오나, 바이츠만 사이언스 파크, 골다 마이어 스트리트 *</address><code>520060154744</code><country>이스라엘</country><engName>SILENTIUM LTD.</engName><name>사일런티움 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘, 네스 치오나...</address><code> </code><country> </country><engName>FRIDMAN, Tzvi</engName><name>프리드만, 츠비</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘, 텔 아비브...</address><code> </code><country> </country><engName>ELBAZ, Mordehay</engName><name>엘바즈, 모르데헤이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘, 리숀 레지온...</address><code> </code><country> </country><engName>FLEISCHER, Alon</engName><name>플라이셰르, 알론</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘, 베에르 야아코브...</address><code> </code><country> </country><engName>SHEINFELD, Iddo</engName><name>셰인펠드, 이도</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘, 페타 티크바...</address><code> </code><country> </country><engName>YEMINI, Ariel</engName><name>예미니, 아리엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **-*(역삼동, AIP빌딩)</address><code>920091000214</code><country>대한민국</country><engName>AIP Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인에이아이피</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/216,123</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0097954-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0228790-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0037899-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0481595-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0074965-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0619350-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0619352-63</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247002981.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934b8b2c27e59c3efcedadd0c7050b5f9f1355d2981b62fa3a0d6f6952e924071e763d80ba8184d06a0f211daaa4bc0ac77dc43a4c764fe496</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe16f6e1574f300ae11dc28a8961f00ef242517e283c7234c2ac2709b54cae8bce29d6fa79fd7bc68eeff7543298755f0478ce12a0ed26314</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>