<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:05.335</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7028736</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가변 애퍼처 이미징 디바이스들을 사용한 이미지들의 캡처</inventionTitle><inventionTitleEng>CAPTURING IMAGES USING VARIABLE APERTURE IMAGING DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2024.11.28</openDate><openNumber>10-2024-0167796</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/741</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/55</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 시스템들, 장치들, 프로세스들, 및 컴퓨터 판독가능 매체들이 개시된다. 이미지 데이터를 프로세싱하는 하나의 예시적인 방법은, 제1 애퍼처 및 제1 노출 값으로 구성된 가변 애퍼처 렌즈를 사용하여 피사체의 제1 이미지를 캡처하는 단계; 제2 애퍼처 및 제2 노출 값으로 구성된 가변 애퍼처 렌즈를 사용하여 피사체의 제2 이미지를 캡처하는 단계 - 제2 애퍼처는 제1 애퍼처보다 작고 제2 노출 값은 제1 노출 값보다 작음 -; 및 제1 이미지와 제2 이미지를 융합시킴으로써 적어도 부분적으로 HDR(high dynamic range) 이미지를 생성하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023178588</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/082700</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법으로서,제1 애퍼처 및 제1 노출 값으로 구성된 가변 애퍼처 렌즈를 사용하여 피사체의 제1 이미지를 캡처하는 단계;제2 애퍼처 및 제2 노출 값으로 구성된 상기 가변 애퍼처 렌즈를 사용하여 상기 피사체의 제2 이미지를 캡처하는 단계 - 상기 제2 애퍼처는 상기 제1 애퍼처보다 작고 상기 제2 노출 값은 상기 제1 노출 값보다 작음 -; 및상기 제1 이미지와 상기 제2 이미지를 융합시킴으로써 적어도 부분적으로 HDR(high dynamic range) 이미지를 생성하는 단계를 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,이전에 캡처된 이미지에 AEC(automatic exposure control)를 적용함으로써 적어도 부분적으로 상기 제1 이미지에 대한 상기 제1 애퍼처 또는 상기 제2 이미지에 대한 상기 제2 애퍼처 중 적어도 하나를 결정하는 단계를 더 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 AEC는, 상기 이전에 캡처된 이미지 내의 상기 피사체의 포지션 및 상기 이전에 캡처된 이미지 내의 배경 콘텐츠의 포지션과 연관된 필드 깊이에 기초하여 상기 제1 이미지에 대한 상기 제1 애퍼처 또는 상기 제2 이미지에 대한 상기 제2 애퍼처 중 적어도 하나를 결정하기 위해 사용되는, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,이전에 캡처된 이미지에 AEC(automatic exposure control)를 적용함으로써 적어도 부분적으로 상기 제1 이미지에 대한 상기 제1 노출 값 또는 상기 제2 이미지에 대한 상기 제2 노출 값 중 적어도 하나를 결정하는 단계를 더 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 AEC는, 상기 이전에 캡처된 이미지의 노출 값에 기초하여 상기 제1 이미지에 대한 상기 제1 노출 값 또는 상기 제2 이미지에 대한 상기 제2 노출 값 중 적어도 하나를 결정하기 위해 사용되는, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,이득을 사용하여 상기 제1 이미지 내의 픽셀들의 값들을 수정하는 단계를 더 포함하고, 상기 이득은 상기 제1 이미지의 제1 노출 값을 증가시키는, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,제3 애퍼처로 구성된 상기 가변 애퍼처 렌즈를 사용하여 상기 피사체의 제3 이미지를 캡처하는 단계를 더 포함하고, 상기 제3 애퍼처는 상기 제1 애퍼처보다 작고 상기 제2 애퍼처보다 크고;상기 HDR 이미지는 상기 제1 이미지, 상기 제2 이미지 및 상기 제3 이미지를 사용하여 생성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 방법으로서,제1 애퍼처를 갖는 제1 렌즈를 사용하여 캡처된 제1 세트의 이미지들을 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 렌즈는 가변 애퍼처를 가짐 -;상기 제1 애퍼처로부터 제2 애퍼처로의 상기 제1 렌즈의 애퍼처의 변경을 개시하는 단계;상기 제1 렌즈의 애퍼처의 변경을 개시하는 것에 기초하여, 제2 렌즈를 사용하여 적어도 하나의 대체 이미지를 캡처하는 단계;상기 제1 렌즈와 연관된 시야에 대응하도록 상기 적어도 하나의 대체 이미지를 수정하는 단계;상기 제1 렌즈의 애퍼처의 변경과 연관된 조건이 충족될 때까지 상기 적어도 하나의 대체 이미지를 디스플레이하는 단계; 및상기 조건이 충족된다는 결정에 기초하여, 상기 제2 애퍼처를 갖는 상기 제1 렌즈를 사용하여 캡처된 적어도 하나의 이미지를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제2 렌즈는 상기 제1 렌즈보다 더 큰 시야를 갖는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제2 렌즈는 광각 렌즈 및 고정된 애퍼처를 갖는, 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 적어도 하나의 대체 이미지를 수정하는 단계는 상기 제1 렌즈와 연관된 시야에 대응하도록 상기 적어도 하나의 대체 이미지로부터의 영역을 크로핑(cropping)하는 단계를 포함하는, 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서, 상기 조건은 상기 가변 애퍼처가 상기 제1 애퍼처로부터 상기 제2 애퍼처로의 이동을 완료하는 것을 포함하는, 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서, 상기 조건은 상기 제2 애퍼처를 갖는 상기 제1 렌즈를 사용하여 캡처된 상기 적어도 하나의 이미지의 노출 값이 상기 제1 세트의 이미지들로부터의 적어도 하나의 이미지의 노출 값의 임계치와 동일하거나 상기 임계치 내에 있는 것을 포함하는, 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서, 상기 조건은, 상기 가변 애퍼처가 상기 제1 애퍼처로부터 상기 제2 애퍼처로의 이동을 완료하고 상기 제2 애퍼처를 갖는 상기 제1 렌즈를 사용하여 캡처된 상기 적어도 하나의 이미지의 노출 값이 상기 제1 세트의 이미지들로부터의 적어도 하나의 이미지의 노출 값과 동일한 것을 포함하는, 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 제1 애퍼처 및 제1 노출 값으로 구성된 가변 애퍼처 렌즈를 사용하여 피사체의 제1 이미지를 캡처하고; 제2 애퍼처 및 제2 노출 값으로 구성된 상기 가변 애퍼처 렌즈를 사용하여 상기 피사체의 제2 이미지를 캡처하고 - 상기 제2 애퍼처는 상기 제1 애퍼처보다 작고 상기 제2 노출 값은 상기 제1 노출 값보다 작음 -; 그리고 상기 제1 이미지와 상기 제2 이미지를 융합시킴으로써 적어도 부분적으로 HDR(high dynamic range) 이미지를 생성하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,이전에 캡처된 이미지에 AEC(automatic exposure control)를 적용함으로써 적어도 부분적으로 상기 제1 이미지에 대한 상기 제1 애퍼처 또는 상기 제2 이미지에 대한 상기 제2 애퍼처 중 적어도 하나를 결정하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 AEC는, 상기 이전에 캡처된 이미지 내의 상기 피사체의 포지션 및 상기 이전에 캡처된 이미지 내의 배경 콘텐츠의 포지션과 연관된 필드 깊이에 기초하여 상기 제1 이미지에 대한 상기 제1 애퍼처 또는 상기 제2 이미지에 대한 상기 제2 애퍼처 중 적어도 하나를 결정하기 위해 사용되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,이전에 캡처된 이미지에 AEC(automatic exposure control)를 적용함으로써 적어도 부분적으로 상기 제1 이미지에 대한 상기 제1 노출 값 또는 상기 제2 이미지에 대한 상기 제2 노출 값 중 적어도 하나를 결정하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 AEC는, 상기 이전에 캡처된 이미지의 노출 값에 기초하여 상기 제1 이미지에 대한 상기 제1 노출 값 또는 상기 제2 이미지에 대한 상기 제2 노출 값 중 적어도 하나를 결정하기 위해 사용되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,이득을 사용하여 상기 제1 이미지 내의 픽셀들의 값들을 수정하도록 구성되고, 상기 이득은 상기 제1 이미지의 제1 노출 값을 증가시키는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,제3 애퍼처로 구성된 상기 가변 애퍼처 렌즈를 사용하여 상기 피사체의 제3 이미지를 캡처하도록 구성되고, 상기 제3 애퍼처는 상기 제1 애퍼처보다 작고 상기 제2 애퍼처보다 크고; 상기 HDR 이미지는 상기 제1 이미지, 상기 제2 이미지 및 상기 제3 이미지를 사용하여 생성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 제1 애퍼처를 갖는 제1 렌즈를 사용하여 캡처된 제1 세트의 이미지들을 디스플레이를 위해 출력하고 - 상기 제1 렌즈는 가변 애퍼처를 가짐 -; 상기 제1 애퍼처로부터 제2 애퍼처로의 상기 제1 렌즈의 애퍼처의 변경을 개시하고; 상기 제1 렌즈의 애퍼처의 변경을 개시하는 것에 기초하여, 제2 렌즈를 사용하여 적어도 하나의 대체 이미지를 캡처하고; 상기 제1 렌즈와 연관된 시야에 대응하도록 상기 적어도 하나의 대체 이미지를 수정하고; 상기 제1 렌즈의 애퍼처의 변경과 연관된 조건이 충족될 때까지 상기 적어도 하나의 대체 이미지를 디스플레이를 위해 출력하고; 그리고 상기 조건이 충족된다는 결정에 기초하여, 상기 제2 애퍼처를 갖는 상기 제1 렌즈를 사용하여 캡처된 적어도 하나의 이미지를 디스플레이를 위해 출력하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제2 렌즈는 상기 제1 렌즈보다 더 큰 시야를 갖는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제2 렌즈는 광각 렌즈 및 고정된 애퍼처를 갖는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서, 상기 적어도 하나의 대체 이미지는 상기 제1 렌즈와 연관된 시야에 대응하도록 상기 적어도 하나의 대체 이미지로부터의 영역을 크로핑함으로써 수정되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항에 있어서, 상기 조건은 상기 가변 애퍼처가 상기 제1 애퍼처로부터 상기 제2 애퍼처로의 이동을 완료하는 것을 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항에 있어서, 상기 조건은 상기 제2 애퍼처를 갖는 상기 제1 렌즈를 사용하여 캡처된 상기 적어도 하나의 이미지의 노출 값이 상기 제1 세트의 이미지들로부터의 적어도 하나의 이미지의 노출 값의 임계치와 동일하거나 상기 임계치 내에 있는 것을 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항에 있어서, 상기 조건은, 상기 가변 애퍼처가 상기 제1 애퍼처로부터 상기 제2 애퍼처로의 이동을 완료하고 상기 제2 애퍼처를 갖는 상기 제1 렌즈를 사용하여 캡처된 상기 적어도 하나의 이미지의 노출 값이 상기 제1 세트의 이미지들로부터의 적어도 하나의 이미지의 노출 값과 동일한 것을 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>HO, Po-Chi</engName><name>호, 포-치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANG, Wei-Te</engName><name>창, 웨이-터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Lei</engName><name>리, 레이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CHI, Yawen</engName><name>치, 야웬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Wei-Chih</engName><name>리우, 웨이-치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>FENG, Wen-Chun</engName><name>펑, 웬-춘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0935135-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0173439-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0260072-64</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247028736.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933837dd9afb98a9255dab4b14c462b7a3bb38c520cea717654f8d1b81876cadcc05cb2a9641314c7c29beddc65c605f6847117f6a0c78af9f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf810e4ccaf992508359a8d5fb8e774cafc8937e882c719a6de466a25ea5f3f69aef1914193d0c5f7b68478e74feae97563cf97c920d363193</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>