<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:03.403</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7029002</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인공지능 및 분광 소프트웨어를 갖는 전자식 자동 조절 비데 변기</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC AUTOMATICALLY ADJUSTING BIDET COMMODE WITH ARTIFICIAL INTELLIGENCE AND SPECTROSCOPY SOFTWARE</inventionTitleEng><openDate>2025.09.26</openDate><openNumber>10-2025-0141229</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>E03D 9/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/103</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47K 3/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>E03C 1/05</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>E03D 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>E03D 9/052</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>E03D 11/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 독립형 전자식 변기 비데 시스템, 비데 시스템, 및 휠체어 삽입형 전자식 변기 비데 시스템, 이 세 시스템 모두는 인공지능 및 분광 소프트웨어를 사용하여, 배설물 감지 알고리즘을 통합한다. 이 시스템은 하나 이상의 내장 카메라 또는 기타 센서를 사용하여 사용자가 변기에 앉았을 때의 이미지를 하나 이상 촬영한다. 이 시스템은 배설물의 바이오마커인 빌리루빈의 흡수 스펙트럼을 감지하여 사용자의 배설물을 자동으로 감지한다. 이 시스템은 RGB 광 스펙트럼에서 녹색 또는 적색광과 청색광의 비율을 계산한다. 빌리루빈이 있는 경우, 배설물에 의해 청색광을 더 많이 흡수하고 녹색광과 적색광은 흡수하지 않는다. 사용자의 배설물이 감지되어 위치가 파악하면, 시스템은 하나 이상의 물 분사기를 작동시켜 사용자의 배설물을 제거한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.09.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024181978</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/014250</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 인공 지능, 컴퓨터 비전 및 분광 소프트웨어를 갖춘 전자식 변기 시스템에 있어서, 상기 시스템은:재충전 가능한 물 저장 탱크;개구부가 있는 변기통;시트;시트 뚜껑;유체를 분사하기 위한 적어도 하나의 유체 노즐;상기 변기에 설치되어 상기 변기통 내에서 상기 유체 노즐을 3차원으로 이동시키는 수단;공기 건조기 노즐 및 상기 변기에 설치되어 상기 공기 건조기 노즐을 상기 변기통 내에서 3차원으로 이동시키는 수단을 포함하는 적어도 하나의 공기 건조기; 실행 가능한 소프트웨어 및 메모리 저장 장치를 포함하는 컴퓨팅 장치;상기 변기통 내에 포함된 카메라 - 상기 카메라는 상기 컴퓨팅 장치에 작동적으로 연결됨 - ;상기 변기 내에서 상기 카메라 근처에 있는 광원; 및상기 변기를 작동시키기 위한 적어도 하나의 작동 장치를 포함하고, 상기 작동된 변기는 변기통 개구부를 통해 백색광의 상기 광원으로 사용자의 생식기, 항문 및 엉덩이 주변 부위를 조명하고;상기 카메라는 상기 변기의 상기 변기통 개구부를 통해 상기 사용자의 상기 조명된 생식기, 항문 및 엉덩이 주변 부위에 대한 제1 복수의 이미지를 촬영하고, 상기 제1 복수의 이미지는 상기 컴퓨팅 장치로 전송되고 소프트웨어로 분석되어 백색광에서 상기 사용자의 피부와 비교한 빌리루빈의 흡수 스펙트럼을 검출함으로써 상기 사용자의 배설물을 식별하고;상기 컴퓨팅 장치는 상기 유체 노즐을 3차원으로 이동시키기 위한 수단에 신호를 전송하여 상기 사용자의 생식기 및 항문 부위에서 검출된 배설물을 세척하기위해 유체를 분사하도록 상기 노즐을 자동으로 조정하고;상기 카메라는 상기 변기의 상기 변기통 개구부를 통해 상기 사용자의 상기 조명된 생식기, 항문 및 엉덩이 주변 부위에 대한 제2 복수의 이미지를 촬영하고, 상기 제2 복수의 이미지는 상기 컴퓨팅 장치로 전송되고 소프트웨어로 분석되어 백색광으로 상기 사용자의 피부와 비교한 빌리루빈의 흡수 스펙트럼을 검출함으로써 상기 사용자의 나머지 배설물을 식별하고;상기 컴퓨팅 장치는 상기 유체 노즐을 3차원으로 이동시키기 위한 상기 수단에 신호를 전송하여 상기 사용자의 생식기 및 항문 부위에 남아 있는 검출된 배설물을 세척하기 위해 유체를 분사하도록 상기 노즐을 자동으로 조정하고;상기 카메라는 상기 조명된 사용자의 생식기, 항문 및 엉덩이 주변 부위에 대한 추가적인 복수의 이미지를 계속 촬영하여 소프트웨어로 분석하고 백색광으로 상기 사용자의 피부와 비교한 빌리루빈의 흡수 스펙트럼을 검출하여 더 이상 배설물이 식별되지 않을 때까지 상기 사용자의 나머지 배설물을 식별하고;상기 컴퓨팅 장치는 공기 노즐을 3차원으로 이동시키기 위한 수단에 신호를 전송하여 상기 사용자의 생식기 및 항문 부위를 건조하기 위한 건조 공기를 분사하도록 상기 공기 노즐을 자동으로 조정하는, 전자식 변기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 배설물은 흡수된 녹색 채널 빛을 흡수된 파란색 채널 빛으로 나눈 비율에서 1을 뺀 값으로 감지되고, 배설물이 없는 경우 값은 0이고, 상기 흡수된 녹색 채널 빛을 상기 흡수된 파란색 채널 빛으로 나눈 비율이 증가할수록 배설물의 양이 증가하는, 전자식 변기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 작동 장치는 상기 변기에 앉아 있는 상기 사용자를 감지하고 상기 변기를 자동으로 작동시키는 근접 센서를 포함하는, 전자식 변기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 작동 장치는 상기 변기에 앉아 있는 상기 사용자를 감지하고 상기 변기를 자동으로 작동시키는 근접 센서를 포함하고, 상기 근접 센서는 적외선 센서, 무게 센서, 동작 감지 카메라에서 선택된 그룹으로 구성되는, 전자식 변기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 유체 노즐에서 방출되는 상기 유체는 깨끗한 물 헹굼, 저자극성 액체 비누, 액체 약물의 조합에서 선택된 그룹으로 구성되는, 전자식 변기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 소프트웨어는 상기 사용자의 항문, 고환, 음경, 질, 털 덩어리, 화상 자국, 치질, 모반, 점, 여드름, 종양 및 더러운 부위를 식별하고 찾아내는, 전자식 변기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1, 제2, 및 추가적인 복수의 이미지는 디지털 비디오를 포함하는, 전자식 변기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 인공 지능, 컴퓨터 비전 및 분광 소프트웨어를 갖춘 전자식 비데 시스템에 있어서, 상기 시스템은:물 저장 탱크;개구부가 있는 변기통;시트;시트 뚜껑;유체를 분사하기 위한 적어도 하나의 유체 노즐;상기 비데에 설치되어 상기 변기통 내에서 상기 유체 노즐을 3차원으로 이동시키는 수단;공기 건조기 노즐 및 상기 비데에 설치되어 상기 공기 건조기 노즐을 상기 변기통 내에서 3차원으로 이동시키는 수단을 포함하는 적어도 하나의 공기 건조기; 실행 가능한 소프트웨어 및 메모리 저장 장치를 포함하는 컴퓨팅 장치;상기 변기통 내에 포함된 카메라 - 상기 카메라는 상기 컴퓨팅 장치에 작동적으로 연결됨 - ;상기 비데 내에서 상기 카메라 근처에 있는 광원; 및상기 비데를 작동시키기 위한 적어도 하나의 작동 장치를 포함하고, 상기 작동된 비데는 변기통 개구부를 통해 백색광의 상기 광원으로 사용자의 생식기, 항문 및 엉덩이 주변 부위를 조명하고;상기 카메라는 상기 비데의 상기 변기통 개구부를 통해 상기 사용자의 상기 조명된 생식기, 항문 및 엉덩이 주변 부위에 대한 제1 복수의 이미지를 촬영하고, 상기 제1 복수의 이미지는 상기 컴퓨팅 장치로 전송되고 소프트웨어로 분석되어 백색광에서 상기 사용자의 피부와 비교한 빌리루빈의 흡수 스펙트럼을 검출함으로써 상기 사용자의 배설물을 식별하고;상기 컴퓨팅 장치는 상기 유체 노즐을 3차원으로 이동시키기 위한 수단에 신호를 전송하여 상기 사용자의 생식기 및 항문 부위에서 검출된 배설물을 세척하기위해 유체를 분사하도록 상기 노즐을 자동으로 조정하고;상기 카메라는 상기 비데의 상기 변기통 개구부를 통해 상기 사용자의 상기 조명된 생식기, 항문 및 엉덩이 주변 부위에 대한 제2 복수의 이미지를 촬영하고, 상기 제2 복수의 이미지는 상기 컴퓨팅 장치로 전송되고 소프트웨어로 분석되어 백색광으로 상기 사용자의 피부와 비교한 빌리루빈의 흡수 스펙트럼을 검출함으로써 상기 사용자의 나머지 배설물을 식별하고;상기 컴퓨팅 장치는 상기 유체 노즐을 3차원으로 이동시키기 위한 상기 수단에 신호를 전송하여 상기 사용자의 생식기 및 항문 부위에 남아 있는 검출된 배설물을 세척하기 위해 유체를 분사하도록 상기 노즐을 자동으로 조정하고;상기 카메라는 상기 조명된 사용자의 생식기, 항문 및 엉덩이 주변 부위에 대한 추가적인 복수의 이미지를 계속 촬영하여 소프트웨어로 분석하고 백색광으로 상기 사용자의 피부와 비교한 빌리루빈의 흡수 스펙트럼을 검출하여 더 이상 배설물이 식별되지 않을 때까지 상기 사용자의 나머지 배설물을 식별하고;상기 컴퓨팅 장치는 공기 노즐을 3차원으로 이동시키기 위한 수단에 신호를 전송하여 상기 사용자의 생식기 및 항문 부위를 건조하기 위한 건조 공기를 분사하도록 상기 공기 노즐을 자동으로 조정하는, 전자식 비데 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 배설물은 흡수된 녹색 채널 빛을 흡수된 파란색 채널 빛으로 나눈 비율에서 1을 뺀 값으로 감지되고, 배설물이 없는 경우 값은 0이고, 상기 흡수된 녹색 채널 빛을 상기 흡수된 파란색 채널 빛으로 나눈 비율이 증가할수록 배설물의 양이 증가하는, 전자식 비데 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 작동 장치는 상기 비데에 앉아 있는 상기 사용자를 감지하고 상기 비데를 자동으로 작동시키는 근접 센서를 포함하는, 전자식 비데 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 작동 장치는 상기 비데에 앉아 있는 상기 사용자를 감지하고 상기 비데를 자동으로 작동시키는 근접 센서를 포함하고, 상기 근접 센서는 적외선 센서, 무게 센서, 동작 감지 카메라에서 선택된 그룹으로 구성되는, 전자식 비데 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서, 상기 유체 노즐에서 방출되는 상기 유체는 깨끗한 물 헹굼, 저자극성 액체 비누, 액체 약물의 조합에서 선택된 그룹으로 구성되는, 전자식 비데 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서, 상기 소프트웨어는 상기 사용자의 항문, 고환, 음경, 질, 털 덩어리, 화상 자국, 치질, 모반, 점, 여드름, 종양 및 더러운 부위를 식별하고 찾아내는, 전자식 비데 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서, 상기 제1, 제2, 및 추가적인 복수의 이미지는 디지털 비디오를 포함하는, 전자식 비데 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 인공 지능, 컴퓨터 비전 및 분광 소프트웨어를 갖춘 전자식 휠체어 변기 시스템에 있어서, 상기 시스템은:재충전 가능한 물 저장 탱크;개구부가 있는 변기통;시트;시트 뚜껑;유체를 분사하기 위한 적어도 하나의 유체 노즐;상기 휠체어 변기에 설치되어 상기 변기통 내에서 상기 유체 노즐을 3차원으로 이동시키는 수단;공기 건조기 노즐 및 상기 휠체어 변기에 설치되어 상기 공기 건조기 노즐을 상기 변기통 내에서 3차원으로 이동시키는 수단을 포함하는 적어도 하나의 공기 건조기; 실행 가능한 소프트웨어 및 메모리 저장 장치를 포함하는 컴퓨팅 장치;상기 변기통 내에 포함된 카메라 - 상기 카메라는 상기 컴퓨팅 장치에 작동적으로 연결됨 - ;상기 휠체어 변기 내에서 상기 카메라 근처에 있는 광원; 및상기 휠체어 변기를 작동시키기 위한 적어도 하나의 작동 장치를 포함하고, 상기 작동된 휠체어 변기는 변기통 개구부를 통해 백색광의 상기 광원으로 사용자의 생식기, 항문 및 엉덩이 주변 부위를 조명하고;상기 카메라는 상기 휠체어 변기의 상기 변기통 개구부를 통해 상기 사용자의 상기 조명된 생식기, 항문 및 엉덩이 주변 부위에 대한 제1 복수의 이미지를 촬영하고, 상기 제1 복수의 이미지는 상기 컴퓨팅 장치로 전송되고 소프트웨어로 분석되어 백색광에서 상기 사용자의 피부와 비교한 빌리루빈의 흡수 스펙트럼을 검출함으로써 상기 사용자의 배설물을 식별하고;상기 컴퓨팅 장치는 상기 유체 노즐을 3차원으로 이동시키기 위한 수단에 신호를 전송하여 상기 사용자의 생식기 및 항문 부위에서 검출된 배설물을 세척하기위해 유체를 분사하도록 상기 노즐을 자동으로 조정하고;상기 카메라는 상기 휠체어 변기의 상기 변기통 개구부를 통해 상기 사용자의 상기 조명된 생식기, 항문 및 엉덩이 주변 부위에 대한 제2 복수의 이미지를 촬영하고, 상기 제2 복수의 이미지는 상기 컴퓨팅 장치로 전송되고 소프트웨어로 분석되어 백색광으로 상기 사용자의 피부와 비교한 빌리루빈의 흡수 스펙트럼을 검출함으로써 상기 사용자의 나머지 배설물을 식별하고;상기 컴퓨팅 장치는 상기 유체 노즐을 3차원으로 이동시키기 위한 상기 수단에 신호를 전송하여 상기 사용자의 생식기 및 항문 부위에 남아 있는 검출된 배설물을 세척하기 위해 유체를 분사하도록 상기 노즐을 자동으로 조정하고;상기 카메라는 상기 조명된 사용자의 생식기, 항문 및 엉덩이 주변 부위에 대한 추가적인 복수의 이미지를 계속 촬영하여 소프트웨어로 분석하고 백색광으로 상기 사용자의 피부와 비교한 빌리루빈의 흡수 스펙트럼을 검출하여 더 이상 배설물이 식별되지 않을 때까지 상기 사용자의 나머지 배설물을 식별하고;상기 컴퓨팅 장치는 공기 노즐을 3차원으로 이동시키기 위한 수단에 신호를 전송하여 상기 사용자의 생식기 및 항문 부위를 건조하기 위한 건조 공기를 분사하도록 상기 공기 노즐을 자동으로 조정하는, 전자식 휠체어 변기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 배설물은 흡수된 녹색 채널 빛을 흡수된 파란색 채널 빛으로 나눈 비율에서 1을 뺀 값으로 감지되고, 배설물이 없는 경우 값은 0이고, 상기 흡수된 녹색 채널 빛을 상기 흡수된 파란색 채널 빛으로 나눈 비율이 증가할수록 배설물의 양이 증가하는, 전자식 휠체어 변기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 작동 장치는 상기 휠체어 변기에 앉아 있는 상기 사용자를 감지하고 상기 휠체어 변기를 자동으로 작동시키는 근접 센서를 포함하는, 전자식 휠체어 변기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 상기 작동 장치는 상기 휠체어 변기에 앉아 있는 상기 사용자를 감지하고 상기 휠체어 변기를 자동으로 작동시키는 근접 센서를 포함하고, 상기 근접 센서는 적외선 센서, 무게 센서, 동작 감지 카메라에서 선택된 그룹으로 구성되는, 전자식 휠체어 변기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 상기 유체 노즐에서 방출되는 상기 유체는 깨끗한 물 헹굼, 저자극성 액체 비누, 액체 약물의 조합에서 선택된 그룹으로 구성되는, 전자식 휠체어 변기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서, 상기 소프트웨어는 상기 사용자의 항문, 고환, 음경, 질, 털 덩어리, 화상 자국, 치질, 모반, 점, 여드름, 종양 및 더러운 부위를 식별하고 찾아내는, 전자식 휠체어 변기 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 매사추세츠 ***** 마블헤드 오차드 써클 **</address><code>520230521035</code><country>미국</country><engName>Smart Hygiene Inc.</engName><name>스마트 하이진 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TIAGAI, llan</engName><name>티아가이 일란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CHOUDHURY, Niloy</engName><name>초우두리 닐로이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강서구 마곡중앙로 ***-*, 비동 ***호 (마곡동, 두산더랜드파크)</address><code>920051000222</code><country>대한민국</country><engName>IAM PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인아이엠</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0994370-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0995061-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0149111-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257029002.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932de9b094ff4e017050ff36c347bc4bb88d607d8824899124e6f0f52be1913366656dcd64b2e331fdb0667d81bdc09869089719f106fc0060</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf35c9256aefb5185e67bb755dacb0de9e39ba180641066e0e7a9c21e924ae8c744dcd360c1dc90e9c7bb24439921853eb80c7a756de43fe43</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>