<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:56.3256</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0017647</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비행체를 위한 위험 객체 탐지 방법, 장치 및 컴퓨터 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>Method, apparatus and computer program to  detect dangerous object for aerial vehicle</inventionTitleEng><openDate>2023.08.17</openDate><openNumber>10-2023-0120613</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/17</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/55</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/933</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/933</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비행체를 위한 위험 객체 탐지 방법이 개시된다. 본 방법은 제1 센서, 제2 센서 및 제3 센서를 이용하여 비행체가 비행 중인 항공에서의 객체 탐지 영역을 설정하는 단계, 설정된 객체 탐지 영역에서의 객체를 검출하는 단계, 검출된 객체에 대한 객체 상세 정보를 생성하는 단계 및 생성된 객체 상세 정보를 기초로 검출된 객체가 위험 객체인지 여부를 판단하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비행체를 위한 위험 객체 탐지 방법에 있어서, 제1 센서, 제2 센서 및 제3 센서를 이용하여 상기 비행체가 비행 중인 항공에서의 객체 탐지 영역을 설정하는 단계;상기 설정된 객체 탐지 영역에서의 객체를 검출하는 단계;상기 검출된 객체에 대한 객체 상세 정보를 생성하는 단계; 및상기 생성된 객체 상세 정보를 기초로 상기 검출된 객체가 위험 객체인지 여부를 판단하는 단계;를 포함하는 위험 객체 탐지 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 항공에서의 객체 탐지 영역은 상기 제1 센서에 의하여 형성된 제1 영역, 상기 제2 센서에 의하여 형성된 제2 영역 및 상기 제3 센서의 의해 형성된 제3 영역을 포함하는 것을 특징으로 하는 위험 객체 탐지 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 영역은 상기 제2 영역 및 상기 제3 영역 보다 큰 커버리지를 갖는 영역이고,상기 제2 영역은 상기 제3 영역 보다 큰 커버리지를 갖는 영역인 것을 특징으로 하는 위험 객체 탐지 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 센서는 레이더(Radar), 상기 제2 센서는 라이다(Lidar) 및 상기 제3 센서는 카메라(Camera) 인 것을 특징으로 하는 위험 객체 탐지 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 센서, 상기 제2 센서 및 상기 제3 센서 각각에서 감지된 제1 센싱 데이터, 제2 센싱 데이터 및 제3 센싱 데이터를 획득하는 단계;를 더 포함하고, 상기 제1 센싱 데이터는 2D(2-Dimensional) 포인트 클라우드 데이터를 포함하고, 상기 제2 센싱 데이터는 3D(3-Dimensional) 포인트 클라우드 데이터를 포함하고, 상기 제3 센싱 데이터는 이미지를 포함하는 것을 특징으로 하는 위험 객체 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역 사이에 위치한 객체에 대한 상기 객체 상세 정보를 생성하는 단계는, 상기 제1 센서 데이터에 포함된 포인트 클라우드 데이터를 이용하여 제1 복셀맵을 생성하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 위험 객체 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 제2 영역 및 상기 제3 영역 사이에 위치한 객체에 대한 상기 객체 상세 정보를 생성하는 단계는, 상기 제1 센서 데이터에 포함된 포인트 클라우드 데이터를 이용하여 제1 복셀맵을 생성하는 단계;상기 제2 센서 데이터에 포함된 포인트 클라우드 데이터를 이용하여 제2 복셀맵을 생성하는 단계; 및상기 제1 복셀맵 및 상기 제2 복셀맵을 융합하여 뎁스맵(depth map)을 생성하는 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 위험 객체 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 상기 제3 영역에 위치한 객체에 대한 상기 객체 상세 정보를 생성하는 단계는, 상기 제1 센서 데이터에 포함된 포인트 클라우드 데이터를 이용하여 제1 복셀맵을 생성하는 단계;상기 제2 센서 데이터에 포함된 포인트 클라우드 데이터를 이용하여 제2 복셀맵을 생성하는 단계;상기 제1 복셀맵 및 상기 제2 복셀맵을 융합하여 뎁스맵(depth map)을 생성하는 단계; 상기 제3 센서 데이터에 포함된 이미지를 분석하여 이미지 내 객체의 영역을 나타내는 바운딩 박스(bounding box) 및 상기 바운딩 박스에 대응되는 객체의 종류 정보를 포함하는 객체 검출 이미지를 생성하는 단계; 및상기 뎁스맵과 상기 객체 검출 이미지를 융합하여 최종 복셀맵을 생성하는 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 위험 객체 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 객체 상세 정보는,상기 객체에 대한 위치 정보, 운동학 정보, 기하학적 정보 및 의미 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 위험 객체 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 객체 상세 정보는, 상기 객체에 대한 위치 정보, 운동학 정보, 기하학적 정보 및 의미 정보 중 적어도 하나를 기초로 산출된 객체의 종류, 상기 객체의 비행 방향, 상기 객체의 비행 속도, 상기 객체와 상기 비행체 간의 거리, 상기 객체와 상기 비행체 간의 충돌 예상 시간 (Time to Collision) 중 적어도 하나를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 위험 객체 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 객체가 위험 객체로 판단되면, 상기 위험 객체에 대한 안내 데이터를 생성하여 출력하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 위험 객체 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 객체가 위험 객체로 판단되면, 상기 위험 객체를 회피하도록 상기 비행체의 비행을 제어하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 위험 객체 탐지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 비행체를 위한 위험 객체 탐지 장치에 있어서, 제1 센서, 제2 센서 및 제3 센서를 이용하여 상기 비행체가 비행 중인 항공에서의 객체 탐지 영역을 설정하는 객체 탐지 영역 설정부;상기 설정된 객체 탐지 영역에서의 객체를 검출하고, 상기 검출된 객체에 대한 객체 상세 정보를 생성하는 객체 처리부; 및상기 생성된 객체 상세 정보를 기초로 상기 검출된 객체가 위험 객체인지 여부를 판단하는 위험 객체 판단부;를 포함하는 위험 객체 탐지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 항공에서의 객체 탐지 영역은 상기 제1 센서에 의하여 형성된 제1 영역, 상기 제2 센서에 의하여 형성된 제2 영역 및 상기 제3 센서의 의해 형성된 제3 영역을 포함하는 것을 특징으로 하는 위험 객체 탐지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 제1 영역은 상기 제2 영역 및 상기 제3 영역 보다 큰 커버리지를 갖는 영역이고,상기 제2 영역은 상기 제3 영역 보다 큰 커버리지를 갖는 영역인 것을 특징으로 하는 위험 객체 탐지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 제1 센서는 레이더(Radar), 상기 제2 센서는 라이다(Lidar) 및 상기 제3 센서는 카메라(Camera) 인 것을 특징으로 하는 위험 객체 탐지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서,상기 위험 객체 처리부는 상기 제1 센서, 상기 제2 센서 및 상기 제3 센서 각각에서 감지된 제1 센싱 데이터, 제2 센싱 데이터 및 제3 센싱 데이터를 획득하고, 상기 제1 센싱 데이터는 2D(2-Dimensional) 포인트 클라우드 데이터를 포함하고, 상기 제2 센싱 데이터는 3D(3-Dimensional) 포인트 클라우드 데이터를 포함하고, 상기 제3 센싱 데이터는 이미지를 포함하는 것을 특징으로 하는 위험 객체 탐지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역 사이에 위치한 객체에 대한 상기 객체 상세 정보를 생성하는 객체 처리부는, 상기 제1 센서 데이터에 포함된 포인트 클라우드 데이터를 이용하여 제1 복셀맵을 생성하는 것을 특징으로 하는 위험 객체 탐지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 제2 영역 및 상기 제3 영역 사이에 위치한 객체에 대한 상기 객체 상세 정보를 생성하는 객체 처리부는, 상기 제1 센서 데이터에 포함된 포인트 클라우드 데이터를 이용하여 제1 복셀맵을 생성하고, 상기 제2 센서 데이터에 포함된 포인트 클라우드 데이터를 이용하여 제2 복셀맵을 생성하며, 상기 제1 복셀맵 및 상기 제2 복셀맵을 융합하여 뎁스맵(depth map)을 생성하는 것을 특징으로 하는 위험 객체 탐지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 제3 영역에 위치한 객체에 대한 상기 객체 상세 정보를 생성하는 객체 처리부는, 상기 제1 센서 데이터에 포함된 포인트 클라우드 데이터를 이용하여 제1 복셀맵을 생성하고, 상기 제2 센서 데이터에 포함된 포인트 클라우드 데이터를 이용하여 제2 복셀맵을 생성하며, 상기 제1 복셀맵 및 상기 제2 복셀맵을 융합하여 뎁스맵(depth map)을 생성하고, 상기 제3 센서 데이터에 포함된 이미지를 분석하여 이미지 내 객체의 영역을 나타내는 바운딩 박스(bounding box) 및 상기 바운딩 박스에 대응되는 객체의 종류 정보를 포함하는 객체 검출 이미지를 생성하며, 상기 뎁스맵과 상기 객체 검출 이미지를 융합하여 최종 복셀맵을 생성하는 것을 특징으로 하는 위험 객체 탐지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제13항에 있어서, 상기 객체 상세 정보는,상기 객체에 대한 위치 정보, 운동학 정보, 기하학적 정보 및 의미 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 위험 객체 탐지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 객체 상세 정보는, 상기 객체에 대한 위치 정보, 운동학 정보, 기하학적 정보 및 의미 정보 중 적어도 하나를 기초로 산출된 객체의 종류, 상기 객체의 비행 방향, 상기 객체의 비행 속도, 상기 객체와 상기 비행체 간의 거리, 상기 객체와 상기 비행체 간의 충돌 예상 시간 중 적어도 하나를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 위험 객체 탐지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제13항에 있어서, 상기 객체가 위험 객체로 판단되면, 상기 위험 객체에 대한 안내를 위한 출력 데이터를 생성하는 출력 데이터 생성부;를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 위험 객체 탐지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제13항에 있어서, 상기 객체가 위험 객체로 판단되면, 상기 위험 객체를 회피하도록 상기 비행체의 비행을 제어하는 제어 데이터를 생성하는 비행 제어 데이터 생성부;를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 위험 객체 탐지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제12항에 기재된 위험 객체 탐지 방법을 실행시키기 위한 프로그램 코드를 포함하는 컴퓨터 판독 가능한 기록 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제12항에 기재된 위험 객체 탐지 방법을 실행시키기 위한 프로그램이 기록된 컴퓨터 판독 가능한 기록 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>119990173084</code><country>대한민국</country><engName>THINKWARE CORPORATION</engName><name>팅크웨어(주)</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Yo Sep</engName><name>박요셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>KO, Suk Pil</engName><name>고석필</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Shin Hyoung</engName><name>김신형</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 테헤란로**길 ** (역삼동) *층(특허법률사무소베젤)</address><code>920140005243</code><country>대한민국</country><engName>JANG HOON LEE</engName><name>이장훈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 강남구 테헤란로**길 ** (역삼동) *층(특허법률사무소베젤)</address><code>920130019909</code><country>대한민국</country><engName>PARK JEONGWOO</engName><name>박정우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220017105</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0155148-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230017647.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9394d711dcbf215f68dabe98dd756efbfb5b486309decc254aad8577171aae802b9a11c82d1ae6e3f9a1ee09699f1a6972f406a1c4814b48c6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe682035516d0ca09204bb51722259883e4dc665b2ac1450f791ee73b7200d20c9cd253614f5c6ba9a678936a3275ea91873f887713a50f9c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>