<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:28.5428</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7020074</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>포인트 클라우드 압축을 위한 하이브리드 프레임워크</inventionTitle><inventionTitleEng>HYBRID FRAMEWORK FOR POINT CLOUD COMPRESSION</inventionTitleEng><openDate>2024.08.16</openDate><openNumber>10-2024-0124304</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/597</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/184</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/094</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 구현예에서, 포인트 클라우드를 압축하고 압축 해제하는 하이브리드 아키텍처를 제안한다. 특히, 제1 디코딩 블록은 전형적으로 트리 기반 코딩 방법에 의해 코딩되는 최상위 비트에 대한 것이다. 제2 디코딩 블록은 일반적으로 복셀 기반 방법으로 코딩되는 중간 범위의 비트에 대한 것이다. 제3 디코딩 블록은 일반적으로 포인트 기반 방법으로 코딩되는 최하위 비트에 대한 것이다. 예를 들어, 디코더는 총 비트 수 및 비트 분할 위치에 따라 디코더의 네트워크를 구성하고; 저밀도 포인트 클라우드 및 이와 연관된 포인트별 특징을 트리 기반 디코딩 블록을 사용하여 디코딩하고; 저밀도 포인트 클라우드를 더 조밀한 포인트 클라우드로 업샘플링하고 복셀 기반 디코딩 블록을 사용하여 포인트별 특징을 업데이트하고; 그리고 조밀하지만 낮은 비트 심도 포인트 클라우드의 좌표의 정밀도를 포인트 기반 디코딩 블록을 사용하여 높은 비트 심도 포인트 클라우드로 정세화한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023113917</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/046950</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법으로서,제1 디코딩 전략을 사용하여 제1 데이터 세트를 디코딩하는 단계 - 상기 제1 데이터 세트는 상기 포인트 클라우드 데이터의 제1 비트 레벨 서브세트에 대응함 -; 및제2 디코딩 전략을 사용하여 제2 데이터 세트를 디코딩하는 단계 - 상기 제2 데이터 세트는 상기 포인트 클라우드 데이터의 제2 비트 레벨 서브세트에 대응함 - 를 포함하는, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 데이터 세트는 상기 포인트 클라우드의 제1 버전에 대응하고, 상기 제2 데이터 세트는 상기 포인트 클라우드의 제2 버전에 대응하고, 상기 포인트 클라우드의 상기 제2 버전은 상기 포인트 클라우드의 상기 제1 버전보다 더 조밀한, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 비트 레벨 서브세트는 비트 레벨 0 내지 da-1이고, 상기 제2 비트 레벨 서브세트는 비트 레벨 da 내지 db-1이고, 비트 0은 최상위 비트를 나타내고, da 및 db는 정수이고, da003c#db인, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, db는 D와 같고, D는 상기 포인트 클라우드 데이터의 총 비트 심도를 나타내고, 비트 D-1은 최하위 비트를 나타내는, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 디코딩 전략은 무손실 디코딩 전략인, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 디코딩 전략은 복셀 기반 디코딩 전략 또는 포인트 기반 디코딩 전략인, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 복셀 기반 디코딩 전략은,복수의 서브 블록을 포함하는 - 상기 복수의 서브 블록의 각각의 서브 블록은 업샘플링 기능, 컨볼루션 계층 및 활성화 기능을 포함하고, 상기 복수의 서브 블록 내의 서브 블록의 수는 상기 제2 비트 레벨 서브세트 내의 비트 레벨의 수와 동일함 -, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 디코딩 전략의 출력은 상기 제2 디코딩 전략에 대한 입력으로 사용되는, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,제3 디코딩 전략을 사용하여 제3 데이터 세트를 디코딩하는 단계 - 상기 제3 데이터 세트는 상기 포인트 클라우드 데이터의 제3 비트 레벨 서브세트에 대응함 - 를 더 포함하는, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제3 데이터 세트는 상기 포인트 클라우드의 제3 버전에 대응하고, 상기 포인트 클라우드의 상기 제3 버전은 상기 포인트 클라우드의 상기 제2 버전의 좌표의 정밀도를 정세화하는, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서,상기 제3 데이터 세트가 디코딩되어야 한다고 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 제3 데이터 세트의 상기 디코딩은 상기 제3 데이터 세트가 디코딩되어야 하는 것에 응답해서만 수행되는, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 비트 레벨 서브세트는 비트 레벨 db 내지 D-1이고, D는 상기 포인트 클라우드 데이터의 총 비트 심도를 나타내고, 비트 D-1은 최하위 비트를 나타내는, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 디코딩 전략은 포인트 기반 디코딩 전략인, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 포인트 기반 디코딩 전략은,한 세트의 특징 및 재구성된 포인트 클라우드의 초기 버전을 획득하는 단계;상기 특징의 세트로부터 상기 재구성된 포인트 클라우드의 초기 버전의 각각의 포인트에 대한 오프셋 좌표를 생성하는 단계; 및상기 오프셋 좌표를 갖는 상기 재구성된 포인트 클라우드의 초기 버전의 좌표를 정세화하는 단계 포함하는, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 오프셋 좌표를 생성하는 데 다층 퍼셉트론(MLP) 계층 또는 LatentGAN 네트워크가 사용되는, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 디코딩 전략의 출력은 상기 제3 디코딩 전략에 대한 입력으로 사용되는, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제3항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, D, da 및 db중 하나 이상에 대한 값을 나타내는 정보를 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 데이터 세트가 디코딩되어야 한다고 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 데이터 세트의 상기 디코딩은 상기 제2 데이터 세트가 디코딩되어야 하는 것에 응답해서만 수행되는, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법으로서,제1 인코딩 전략을 사용하여 제1 데이터 세트를 인코딩하는 단계 - 상기 제1 데이터 세트는 상기 포인트 클라우드 데이터의 제1 비트 레벨 서브세트에 대응함 -; 및제2 인코딩 전략을 사용하여 제2 데이터 세트를 인코딩하는 단계 - 상기 제2 데이터 세트는 상기 포인트 클라우드 데이터의 제2 비트 레벨 서브세트에 대응함 - 를 포함하는, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제1 데이터 세트는 상기 포인트 클라우드의 제1 버전에 대응하고, 상기 제2 데이터 세트는 상기 포인트 클라우드의 제2 버전에 대응하고, 상기 포인트 클라우드의 상기 제2 버전은 상기 포인트 클라우드의 상기 제1 버전보다 더 조밀한, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서, 상기 제1 비트 레벨 서브세트는 비트 레벨 0 내지 da-1이고, 상기 제2 비트 레벨 서브세트는 비트 레벨 da 내지 db-1이고, 비트 0은 최상위 비트를 나타내고, da 및 db는 정수이고, da003c#db인, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, da의 값은 비트 레벨에서 점유된 다수의 복셀 중 적어도 하나 및 구성 매개변수에 기초하여 선택되는, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, db는 D와 같고, D는 상기 포인트 클라우드 데이터의 총 비트 심도를 나타내고, 비트 D-1은 최하위 비트를 나타내는, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, db의 값은 비트 레벨에서의 복셀 밀도 증가 비율 또는 구성 매개변수에 기초하여 선택되는, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 인코딩 전략은 무손실 인코딩 전략인, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제19항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 인코딩 전략은 복셀 기반 인코딩 전략인, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 복셀 기반 인코딩 전략은,복수의 서브 블록을 포함하는 - 상기 복수의 서브 블록의 각각의 서브 블록은 컨볼루션 계층, 다운 샘플링 기능 및 활성화 기능을 포함하고, 상기 복수의 서브 블록 내의 서브 블록의 수는 상기 제2 비트 레벨 서브세트 내의 비트 레벨의 수와 동일함 -, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제19항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 인코딩 전략의 출력은 상기 제1 인코딩 전략에 대한 입력으로 사용되는, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제19항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,제3 인코딩 전략을 사용하여 제3 데이터 서브세트를 인코딩하는 단계 - 상기 제3 데이터 서브세트는 상기 포인트 클라우드 데이터의 제3 비트 레벨 서브세트에 대응함 - 를 더 포함하는, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 제3 데이터 세트는 상기 포인트 클라우드의 제3 버전에 대응하고, 상기 포인트 클라우드의 상기 제3 버전은 상기 포인트의 상기 제2 버전의 좌표보다 높은 정밀도를 갖는, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서, 상기 제3 비트 레벨 서브세트는 비트 레벨 db 내지 D-1이고, D는 상기 포인트 클라우드 데이터의 총 비트 심도를 나타내고, 비트 D-1은 최하위 비트를 나타내는, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 인코딩 전략은 포인트 기반 인코딩 전략인, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 포인트 기반 인코딩 전략은,상기 포인트 클라우드의 상기 포인트 클라우드 데이터를 양자화하여 db-1의 비트 심도에서 다른 포인트 클라우드를 형성하는 것; 및상기 다른 포인트 클라우드 내의 각각의 포인트에 대하여, 상기 포인트 클라우드 내의 k개 최근접 이웃을 사용하여 각각의 특징을 추출하는 것을 포함하는, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항 또는 제33항에 있어서, 상기 각각의 특징을 추출하는 데 다층 퍼셉트론(MLP) 계층이 사용되는, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제21항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, D, da 및 db 중 하나 이상의 값을 나타내는 정보를 인코딩하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제29항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 인코딩 전략의 출력은 상기 제2 인코딩 전략에 대한 입력으로 사용되는, 포인트 클라우드를 위한 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 장치로서, 하나 이상의 프로세서들 및 상기 하나 이상의 프로세서들에 커플링된 적어도 하나의 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 신호로서, 비디오 데이터를 포함하고, 제19항 내지 제36항 중 어느 한 항의 방법을 수행함으로써 형성되는, 신호.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항의 방법에 따라 포인트 클라우드를 인코딩 또는 디코딩하기 위한 명령어들이 저장된 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 델라웨어주 윌밍턴 스위트 *** 벨뷰 파크웨이 ***</address><code>520180558519</code><country>미국</country><engName>InterDigital VC Holdings, Inc</engName><name>인터디지털 브이씨 홀딩스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕, 뉴욕 스...</address><code> </code><country> </country><engName>PANG, Jiahao</engName><name>팡, 지아하오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕, 뉴욕 스...</address><code> </code><country> </country><engName>LODHI, Muhammad Asad</engName><name>로디, 무하마드 아사드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕, 뉴욕 스...</address><code> </code><country> </country><engName>TIAN, Dong</engName><name>티안, 동</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920020002981</code><country>대한민국</country><engName>Lee Min Ho</engName><name>이민호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/291,015</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0648334-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0781708-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0118036-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0801343-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1162454-59</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247020074.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93befecd7c9cf6d8fe2b6cddb157a423dd5ec0a0fd78564ad027cb79ff5a54afa470a4b7f6a54054122084b805d3e1232c495e15ae491e6944</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfca7343dcf130f83b42e68e314ef56b5798de0f130ff3c979d33318ec8c78021b4609b7856f80cb8cdcd8d3558940d70b8f463bac7bfd46e4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>