<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:57.3757</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0119113</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>맵 업데이트 모드를 변경하는 스토리지 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>STORAGE DEVICE FOR CHANGING MAP UPDATE MODE</inventionTitleEng><openDate>2025.03.14</openDate><openNumber>10-2025-0036526</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 스토리지 장치는 L2P(Logical to Physical) 정보를 저장하도록 구성된 메모리 장치; 및 상기 L2P 정보에 대한 맵 관리 동작을 수행한 뒤, 맵 업데이트 히스토리에 근거하여 맵 업데이트 모드를 선택적으로 변경하도록 구성된 컨트롤러를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. L2P(Logical to Physical) 정보를 저장하도록 구성된 메모리 장치; 및상기 L2P 정보에 대한 맵 관리 동작을 수행한 뒤, 맵 업데이트 히스토리에 근거하여 맵 업데이트 모드를 선택적으로 변경하도록 구성된 컨트롤러를 포함하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 맵 업데이트 히스토리는 상기 맵 관리 동작에서 컨트롤러 메모리로부터 상기 메모리 장치로 플러시된 L2P 세그먼트들의 개수를 포함하고,상기 컨트롤러는 상기 개수를 기준 개수와 비교하여 상기 맵 업데이트 모드를 설정하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 개수가 상기 기준 개수를 초과할 때 상기 맵 업데이트 모드를 P2L(Physical to Logical) 업데이트 모드로 설정하고, 상기 개수가 상기 기준 개수를 초과하지 않을 때 상기 맵 업데이트 모드를 다이렉트 L2P 업데이트 모드로 설정하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 맵 업데이트 히스토리는 소정 기간 동안 외부로부터 수신한 하나 이상의 라이트 요청들에 대응하는 논리 어드레스들의 범위를 포함하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 논리 어드레스들 중 최댓값과 최솟값의 차이를 상기 범위로 결정하고, 상기 차이를 기준 값과 비교하여 상기 맵 업데이트 모드를 설정하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 차이가 상기 기준 값을 초과할 때 상기 맵 업데이트 모드를 P2L 업데이트 모드로 설정하고, 상기 차이가 상기 기준 값을 초과하지 않을 때 상기 맵 업데이트 모드를 다이렉트 L2P 업데이트 모드로 설정하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,상기 소정 기간은 직전의 제1 맵 관리 동작의 직전의 제2 맵 관리 동작이 완료된 이후부터 상기 제1 맵 관리 동작이 완료된 때까지의 기간인, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 맵 업데이트 히스토리는 현재의 맵 업데이트 모드가 유지된 기간에 대응하는 모드 카운트를 포함하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 모드 카운트가 기준 카운트를 초과할 때 상기 맵 업데이트 모드를 현재의 모드와 다른 모드로 변경하고, 상기 모드 카운트가 기준 카운트를 초과하지 않을 때 상기 맵 업데이트 모드를 현재의 모드로 유지하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 맵 업데이트 모드가 P2L 업데이트 모드일 때, 다음 맵 관리 동작에서 P2L 정보에 따라 맵 정보를 업데이트하기 위해 상기 메모리 장치로부터 컨트롤러 메모리로 로딩해야 할 L2P 세그먼트들의 개수가 기준 개수에 도달할 때 상기 맵 관리 동작을 수행하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 맵 업데이트 모드가 다이렉트 L2P 업데이트 모드일 때, 하나 이상의 제2 맵 관리 조건들 중 어느 하나를 만족할 때 상기 맵 관리 동작을 수행하고, 상기 제2 맵 관리 조건들은 컨트롤러 메모리에 로딩되어 있는 L2P 세그먼트들의 개수가 제1 기준 개수에 도달하는 것을 포함하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제2 맵 관리 조건들은 소정 기간 동안 상기 L2P 세그먼트들에서 맵 정보가 업데이트된 논리 어드레스들의 개수가 제2 기준 개수에 도달하는 것을 더 포함하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 제2 맵 관리 조건들은 소정 기간 동안의 라이트 데이터 크기가 기준 크기에 도달하는 것을 더 포함하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. L2P 세그먼트들을 저장하도록 구성된 메모리 장치; 및컨트롤러 메모리를 포함하고, 맵 업데이트 모드가 제1 모드일 때 상기 컨트롤러 메모리로 로딩해야 할 제1 L2P 세그먼트들의 개수에 근거하여 상기 제1 L2P 세그먼트들에 대해 맵 관리 동작을 수행하고, 상기 맵 업데이트 모드가 제2 모드일 때 상기 컨트롤러 메모리에 로딩되어 있는 제2 L2P 세그먼트들의 개수에 근거하여 상기 제2 L2P 세그먼트들에 대해 상기 맵 관리 동작을 수행하고, 상기 컨트롤러 메모리로부터 상기 메모리 장치로 플러시된 제3 L2P 세그먼트들의 개수에 근거하여 상기 맵 업데이트 모드를 상기 제1 모드 또는 상기 제2 모드로 설정하도록 구성된 컨트롤러를 포함하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 제1 L2P 세그먼트들의 개수가 제1 기준 개수에 도달할 때 상기 맵 관리 동작을 수행하고, 상기 제2 L2P 세그먼트들의 개수를 제2 기준 개수에 도달할 때 상기 맵 관리 동작을 수행하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 제3 L2P 세그먼트들의 개수가 제3 기준 개수를 초과할 때 상기 맵 업데이트 모드를 상기 제1 모드로 결정하고, 상기 제3 L2P 세그먼트들의 개수가 제3 기준 개수를 초과하지 않을 때 상기 맵 업데이트 모드를 상기 제2 모드로 결정하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 맵 관리 동작을 수행한 뒤 상기 맵 업데이트 모드를 상기 제1 모드 또는 상기 제2 모드로 설정하고, 상기 제3 L2P 세그먼트들은 상기 맵 관리 동작에서 플러시된 L2P 세그먼트들인, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 맵 업데이트 모드가 상기 제2 모드일 때 소정 기간 동안 상기 제2 L2P 세그먼트들에서 맵 정보가 업데이트된 논리 어드레스들의 개수에 더 근거하여 상기 맵 관리 동작을 수행할 것인지 결정하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 맵 업데이트 모드가 상기 제2 모드일 때 소정 기간 동안의 라이트 데이터 크기에 더 근거하여 상기 맵 관리 동작을 수행할 것인지 결정하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. L2P 세그먼트들을 저장하도록 구성된 메모리 장치; 및컨트롤러 메모리를 포함하고, 맵 업데이트 모드가 제1 모드일 때 상기 메모리 장치로부터 상기 컨트롤러 메모리로 제1 L2P 세그먼트들을 로딩함으로써 맵 관리 동작을 수행하고, 상기 맵 관리 동작을 통해 상기 제1 L2P 세그먼트들에서 맵 정보가 업데이트된 제1 논리 어드레스들의 범위에 근거하여 상기 맵 업데이트 모드를 상기 제1 모드 또는 제2 모드로 설정하도록 구성된 컨트롤러를 포함하는 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 맵 업데이트 모드가 상기 제2 모드로 설정될 때, 소정 기간 동안 상기 컨트롤러 메모리에 저장된 제2 L2P 세그먼트들에서 맵 정보가 업데이트된 제2 논리 어드레스들의 개수에 더 근거하여 상기 제2 L2P 세그먼트들을 상기 메모리 장치로 플러시하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 컨트롤러는 상기 제2 L2P 세그먼트들을 상기 메모리 장치로 플러시한 뒤, 상기 제2 논리 어드레스들의 범위에 근거하여 상기 맵 업데이트 모드를 상기 제1 모드 또는 상기 제2 모드로 설정하는, 스토리지 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 이천시...</address><code>119980045698</code><country>대한민국</country><engName>SK hynix Inc.</engName><name>에스케이하이닉스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>Sung Jin PARK</engName><name>박성진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로*길 **(문정동) 에이치비즈니스파크 C동 ***호(에스엔케이특허법률사무소)</address><code>919980001509</code><country>대한민국</country><engName>Kim Seong Nam</engName><name>김성남</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.09.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0990957-53</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230119113.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b7d8c8e38352704d943857a9046cfb86d74aef4600e071d9139ad4223999db7408373e1e94a4674705e0a4316c69972b7f35f0d8de682283</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7a82d3f86faddea41e59708cd26bdba75fb7632a1842594ecb392efafdf8d8030cb7feb0b3f533e29c6000370f99867721ecb0cebbcd1108</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>