<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:40.2940</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7024735</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>액체 분배 작동을 위한 기판 배향 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>SUBSTRATE ORIENTATION DEVICE FOR LIQUID DISPENSING OPERATIONS</inventionTitleEng><openDate>2025.09.18</openDate><openNumber>10-2025-0137595</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01L 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01L 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01L 3/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B41J 11/42</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 기판 배향 장치는, (바이오)화학적 마이크로어레이 제작과 관련될 수 있는 바와 같이, 액체가 분배되는 기판을 지지하는 프레임을 포함한다. 프레임은 기판을 프레임에 장착하고, 기판에 액적을 증착하고, 기판에 벌크 액체를 도포하는 것과 같은 상이한 위치로 이동 가능하다. 기판 배향 장치는 예를 들어 프린터 및 유동 셀과 같은 상이한 액체 분배 장치와 같은 상이한 위치로 이동 가능할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024163164</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/011652</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 액체 분배를 위한 고체 지지체로 구성된 기판을 배향하기 위한 기판 배향 장치에 있어서,베이스; 및상기 기판을 지지하고, 상기 베이스에 대해 제 1 위치로 그리고 제 2 위치로 이동하도록 구성된 프레임을 포함하고,상기 제 1 위치에서, 상기 프레임에 의해 지지되는 동안 상기 기판은 상기 베이스와 실질적으로 평행하고;상기 제 2 위치에서, 상기 프레임에 의해 지지되는 동안 상기 기판은 상기 베이스에 대해 각도로 배향되는기판 배향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 기판이 상기 프레임에 장착 가능한 장착 위치로 상기 프레임이 이동 가능하고;상기 프레임, 또는 적어도 상기 프레임에 의해 지지되는 동안 상기 기판이 유동 셀에 인접한 개방 유동 셀 위치로 상기 프레임이 이동 가능하고;상기 프레임에 의해 지지되는 동안 상기 기판이 유동 셀을 적어도 부분적으로 폐쇄하는 폐쇄 유동 셀 위치로 상기 프레임이 이동 가능하고;개방 유동 셀 위치에서 폐쇄 유동 셀 위치로 상기 프레임이 이동 가능함 — 상기 개방 유동 셀 위치에서, 상기 프레임, 또는 적어도 상기 프레임에 의해 지지되는 동안 상기 기판이 유동 셀에 인접하고; 상기 폐쇄 유동 셀 위치에서, 상기 프레임에 의해 지지되는 동안 상기 기판이 상기 유동 셀을 적어도 부분적으로 폐쇄함 — 중적어도 하나를 포함하는기판 배향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 베이스에 대한 상기 프레임의 움직임을 구동하도록 구성된 액추에이터를 포함하는기판 배향 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 액체 분배 시스템에 있어서,제 1 항의 기판 배향 장치; 및상기 프레임에 의해 상기 기판이 지지되는 동안 상기 기판 상에 액체를 분배하도록 구성된 액체 분배 장치를 포함하는액체 분배 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 액체 분배 장치는 상기 프레임에 의해 상기 기판이 지지되는 동안 상기 기판을 수용하도록 구성된 유동 셀을 포함하는액체 분배 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서,상기 액체 분배 장치는 상기 프레임에 의해 상기 기판이 지지되는 동안 상기 기판 상에 액적들을 증착하도록 구성된액체 분배 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 4 항에 있어서,상기 액체 분배 장치는 상기 프레임에 의해 상기 기판이 지지되는 동안 상기 기판에 벌크 액체(bulk liquid)를 도포하도록 구성된액체 분배 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 4 항에 있어서,상기 액체 분배 장치는 상기 프레임에 의해 상기 기판이 지지되는 동안 상기 기판 상에 제 1 액체를 분배하도록 구성된 제 1 액체 분배 장치이고, 상기 프레임에 의해 상기 기판이 지지되는 동안 상기 기판 상에 제 2 액체를 분배하도록 구성된 제 2 액체 분배 장치를 더 포함하는액체 분배 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 제 1 액체 분배 장치는 상기 기판 상에 복수의 액적들을 상기 제 1 액체로서 증착하도록 구성되고, 상기 제 2 액체 분배 장치는 상기 기판에 벌크 액체를 상기 제 2 액체로서 도포하도록 구성된액체 분배 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서,상기 제 1 액체 분배 장치와 상기 제 2 액체 분배 장치 사이에서 상기 기판 배향 장치를 이동시키도록 구성된 스테이지를 포함하는액체 분배 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 8 항에 있어서,(a) 기판이 기판 배향 장치에 의해 지지되는 동안, 상기 기판을 제 1 액체 분배 위치로 이동시키도록 상기 기판 배향 장치를 작동시키는 단계;(b) 상기 기판 배향 장치를 상기 제 1 액체 분배 장치로 이동시키는 단계;(c) 상기 제 1 액체 분배 장치에서, 상기 기판이 상기 제 1 액체 분배 위치에 있는 동안, 상기 기판 상에 제 1 액체를 분배하는 단계;(d) 상기 기판 배향 장치를 상기 제 1 액체 분배 장치에서 상기 제 2 액체 분배 장치로 이동시키는 단계;(e) 상기 기판을 상기 제 1 액체 분배 위치에 대해 각도로 배향된 제 2 액체 분배 위치로 이동시키도록 상기 기판 배향 장치를 작동시키는 단계; 및(f) 상기 제 2 액체 분배 장치에서, 상기 기판이 상기 제 2 액체 분배 위치에 있는 동안, 상기 기판 상에 제 2 액체를 분배하는 단계를포함하는 작동을 제어하도록 구성된 제어기를 포함하는액체 분배 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,단계 (a) 내지 (f) 중 임의의 2개 사이에서, 상기 기판을 상기 기판 배향 장치에서 제거하지 않고 상기 작동이 수행되는액체 분배 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 4 항에 있어서,상기 프레임을 상기 베이스에 대해 이동시키는 단계;상기 기판 배향 장치를 상기 액체 분배 장치로 그리고 상기 액체 분배 장치에서 이동시키는 단계;상기 프레임을 상기 베이스에 대해 이동시키는 단계, 및 상기 기판 배향 장치를 상기 액체 분배 장치로 그리고 상기 액체 분배 장치에서 이동시키는 단계;상기 프레임을 상기 베이스에 대해 이동시키는 단계, 및 상기 기판 배향 장치를 상기 액체 분배 장치로 그리고 상기 액체 분배 장치에서 이동시키는 단계 — 상기 기판은 상기 프레임의 이동과 상기 기판 배향 장치의 이동 사이에 상기 프레임에 의해 지지된 채로 유지됨 — 중하나를 포함하는 작동을 제어하도록 구성된 제어기를 포함하는액체 분배 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 4 항에 있어서,상기 프레임에 의해 지지되는 동안 상기 기판 상에 액적들을 증착하는 단계;상기 프레임에 의해 지지되는 동안 상기 기판 상의 대응 사이트들의 어레이 상에 액적들의 어레이를 증착하는 단계;상기 프레임에 의해 지지되는 동안 상기 기판에 벌크 액체를 도포하는 단계;상기 프레임에 의해 지지되는 동안 상기 기판 상에 액적들을 증착하는 단계, 및 상기 프레임에 의해 지지되는 동안 상기 기판에 벌크 액체를 도포하는 단계;상기 프레임에 의해 지지되는 동안 상기 기판 상에 액적들을 증착하는 단계, 및 상기 프레임에 의해 지지되는 동안 상기 기판에 벌크 액체를 도포하는 단계 — 상기 기판은 상기 액적들의 증착과 상기 벌크 액체의 도포 사이에 상기 프레임에 의해 지지된 채로 유지됨 — 중적어도 하나를 포함하는 작동을 제어하도록 구성된 제어기를 포함하는액체 분배 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 4 항에 있어서,상기 기판이 상기 프레임에 장착 가능한 장착 위치로 상기 프레임을 이동시키는 단계;상기 프레임, 또는 적어도 상기 프레임에 의해 지지되는 동안의 상기 기판이 유동 셀과 평행한 개방 유동 셀 위치로 상기 프레임을 이동시키는 단계;상기 프레임에 의해 지지되는 동안의 상기 기판이 유동 셀을 적어도 부분적으로 폐쇄하는 폐쇄 유동 셀 위치로 상기 프레임을 이동시키는 단계 중적어도 하나를 포함하는 작동을 제어하도록 구성된 제어기를 포함하는액체 분배 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 기판 상에 액체를 분배하는 방법에 있어서,베이스 및 상기 기판을 지지하도록 구성된 프레임을 포함하는 기판 배향 장치를 제공하는 단계;상기 기판을 상기 프레임에 장착하는 단계;상기 프레임이 상기 베이스와 실질적으로 평행한 제 1 위치로 상기 베이스에 대해 상기 프레임을 이동시키는 단계;상기 프레임이 상기 베이스에 대해 각도로 배향되는 제 2 위치로 상기 베이스에 대해 상기 프레임을 이동시키는 단계; 및상기 프레임을 상기 제 1 위치로 그리고 상기 제 2 위치로 이동시키기 전 또는 후에, 상기 기판 상에 액체를 분배하는 단계를 포함하는분배 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 액체의 분배 단계는 상기 기판 상에 제 1 액체를 분배하는 단계 및 상기 기판 상에 제 2 액체를 분배하는 단계를 포함하는분배 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 제 1 액체는 제 1 액체 분배 장치에 의해 분배되고, 상기 제 2 액체는 제 2 액체 분배 장치에 의해 분배되는분배 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 제 1 액체의 분배 단계는 상기 기판이 제 1 액체 분배 위치에 있고 그리고 상기 기판 배향 장치가 상기 제 1 액체 분배 장치에 있는 동안 수행되고, 상기 방법은:상기 기판 배향 장치를 상기 제 1 액체 분배 장치에서 상기 제 2 액체 분배 장치로 이동시키는 단계; 및상기 프레임을 이동시킴으로써 상기 기판을 제 2 액체 분배 위치로 이동시키는 단계 — 상기 제 2 액체의 분배 단계는 상기 기판이 상기 제 2 액체 분배 위치에 있고 그리고 상기 기판 배향 장치가 상기 제 2 액체 분배 장치에 있는 동안 수행됨 — 를 추가로 포함하는분배 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 기판 배향 장치의 이동 단계는 상기 제 1 액체의 분배와 상기 제 2 액체의 분배 사이에 수행되고, 상기 기판을 상기 프레임에서 제거하지 않고 수행되는분배 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 산타 클라라 스티븐스 크릭 불러바드 ****</address><code>519990438277</code><country>미국</country><engName>AGILENT TECHNOLOGIES,INC.</engName><name>애질런트 테크놀로지스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 *****-**** 산타 클라라 엠에...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WU, Andy</engName><name>우 앤디</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/105,110</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0834100-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0149599-79</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257024735.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93079b542b4eafd37b04ee3e8fdefe2e5b14b098b06a0694377d765b031413608fa5a7d79e79ddb1647998b4ff6131debc14065347ad9affa1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa61b78736de814d95f1e3c10d7b5ef49e291614593d15761143d672b761c30620333e8b9263c46797f017ce615b75916b4089518c739df48</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>