<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:16.2916</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7002164</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>혼합 모드 전자기계식 액츄에이터 드라이브 관리 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND SYSTEMS FOR MANAGING MIXED MODE ELECTROMECHANICAL ACTUATOR DRIVE</inventionTitleEng><openDate>2024.02.27</openDate><openNumber>10-2024-0026186</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B06B 1/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 실시예들에 따르면, 트랜스듀서 구동 시스템에 의해 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 방법은, 전자기 액츄에이터가 네거티브 임피던스를 포함하는 폐쇄 루프 전압 구동 시스템을 형성하기 위해 폐쇄 루프에서 재생 파형으로 구동되는 제1 모드에서 트랜스듀서 구동 시스템을 작동시키는 단계, 전자기계식 액츄에이터가 개방 루프에서 재생 파형으로 구동되는 제2 모드에서 트랜스듀서 구동 시스템을 작동시키는 단계, 및 제1 모드와 제2 모드 사이에서 작동하도록 트랜스듀서 구동 시스템을 전환하기 위한 모드 스위치를 작동시키는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022271475</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/033230</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 트랜스듀서 구동 시스템에 의해 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 방법에 있어서,네거티브 임피던스를 포함하는 폐쇄 루프 전압 구동 시스템을 형성하기 위해 상기 전자기 액츄에이터가 폐쇄 루프에서 상기 재생 파형으로 구동되는 제1 모드에서 상기 트랜스듀서 구동 시스템을 작동시키는 단계;상기 전자기계식 액츄에이터가 개방 루프에서 상기 재생 파형으로 구동되는 제2 모드에서 상기 트랜스듀서 구동 시스템을 작동시키는 단계; 및상기 제1 모드와 상기 제2 모드 사이에서 작동하도록 상기 트랜스듀서 구동 시스템을 전환하기 위한 모드 스위치를 작동시키는 단계를 포함하는, 트랜스듀서 구동 시스템에 의해 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 폐쇄 루프 전압 구동 시스템은 상기 재생 파형에 부가된 피드백 보정 신호를 이용하는, 트랜스듀서 구동 시스템에 의해 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 전자기 액츄에이터는 햅틱 액츄에이터를 포함하고, 상기 재생 파형 신호는 상기 제1 모드와 상기 제2 모드 중 하나 이상 동안 개별 햅틱 이벤트들을 재생하는, 트랜스듀서 구동 시스템에 의해 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항 또는 제3 항에 있어서,상기 제1 모드에서 동작할 때 상기 변환기 드라이버 시스템에 의해 단일 햅틱 이벤트의 제1 부분을 상기 재생 파형으로 구동하는 단계; 및 상기 제2 모드에서 작동할 때 상기 변환기 드라이버 시스템에 의해 상기 단일 햅틱 이벤트의 제2 부분을 상기 재생 파형으로 구동하는 단계를 더 포함하는, 트랜스듀서 구동 시스템에 의해 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제1 모드와 상기 제2 모드 사이를 전환할 때 제1 레벨로부터 제2 레벨로 상기 피드백 보정 신호를 상기 모드 스위치에 의해 램핑(ramping)하는 단계를 더 포함하는, 트랜스듀서 구동 시스템에 의해 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 단일 햅틱 이벤트와 연관된 상기 재생 파형은 전체적으로 제2 모드에서 재생된 다음, 상기 단일 햅틱 이벤트의 종료시 상기 제1 모드로 스위칭하여 브레이크 시간을 최소화하고, 상기 방법은 상기 모드 스위치에 의해 상기 제1 모드와 상기 제2 모드 사이의 전환을 제어하는 단계를 더 포함하는, 트랜스듀서 구동 시스템에 의해 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서, 상기 단일 햅틱 이벤트와 연관된 상기 재생 파형은 3개의 위상들, 즉 온셋 위상, 정상 상태 위상, 브레이킹 위상의 각각을 재생하고, 상기 방법은 상기 모드 스위치를 이용하여 상기 3개의 위상들의 위상 경계들에서 상기 제1 모드와 상기 제2 모드 사이의 전환들을 제어하는 단계를 더 포함하는, 트랜스듀서 구동 시스템에 의해 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5 항 내지 제7 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모드 스위치에 의해, 상기 제1 모드와 상기 제2 모드 사이를 전환할 때, 상기 재생 파형을 한 레벨에서 다른 레벨로 램핑하는 단계를 더 포함하는, 트랜스듀서 구동 시스템에 의해 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 재생 파형의 레벨은 상기 전자기계식 액츄에이터로 구동되는 상기 재생 파형의 레벨이 상기 피드백 보정 신호의 임의의 레벨에 대해 정상 상태에서 일정하게 유지되도록 상기 피드백 보정 신호의 함수인, 트랜스듀서 구동 시스템에 의해 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2 항 내지 제9 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 모드 동안, 상기 전기기계식 액츄에이터로 구동되는 상기 재생 신호의 클리핑을 피하기 위해 상기 모드 스위치에 의해 상기 재생 파형의 짧은 온셋 부분 동안 상기 피드백 보정 신호 레벨을 램핑 다운하는 단계; 및상기 재생 파형의 정상 상태 부분 동안 원하는 신호 레벨이 달성되도록 상기 모드 스위치에 의해 상기 재생 파형의 짧은 온셋 부분 후 상기 피드백 보정 신호 레벨을 램핑 업하는 단계를 더 포함하는, 트랜스듀서 구동 시스템에 의해 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 모드 스위치가 램핑하는 상기 피드백 보정 신호 레벨의 최소 레벨은 상기 재생 파형의 레벨과 클리핑이 발생하지 않는 상기 재생 파형의 최대 레벨의 함수인, 트랜스듀서 구동 시스템에 의해 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서, 상기 모드 스위치가 램핑하는 상기 피드백 보정 신호의 최소 레벨은 상기 재생 파형의 레벨과 바람직하지 않은 전자기계식 액츄에이터 효과들이 사용자에 의해 인지되는 상기 재생 파형의 최대 레벨의 함수인, 트랜스듀서 구동 시스템에 의해 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제2 항 내지 제12 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피드백 보정 신호의 레벨을 제어하기 위해 파일럿 신호를 상기 재생 파형에 주입하는 단계를 더 포함하는, 트랜스듀서 구동 시스템에 의해 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 모드 스위치에 의해, 상기 제1 모드와 상기 제2 모드 사이를 전환할 때 상기 파일럿 신호 레벨을 한 레벨에서 다른 레벨로 램핑하는 단계를 더 포함하는, 트랜스듀서 구동 시스템에 의해 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 파일럿 신호 레벨은 상기 전자기계식 액츄에이터로 구동되는 상기 파일럿 신호 레벨이 상기 피드백 보정 신호의 임의의 레벨에 대해 정상 상태에서 일정하게 유지되도록 상기 피드백 보정 신호의 레벨의 함수인, 트랜스듀서 구동 시스템에 의해 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14 항 또는 제15 항에 있어서, 상기 제2 모드 동안 상기 파일럿 신호를 디스에이블링하는 단계를 더 포함하는, 트랜스듀서 구동 시스템에 의해 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13 항 내지 제16 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기기계식 액츄에이터의 임피던스 추정치에 기초하여 상기 피드백 보정 신호를 변조하는 단계를 더 포함하는, 트랜스듀서 구동 시스템에 의해 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 트랜스듀서 구동 시스템에 있어서,상기 재생 파형을 생성하기 위한 출력; 및 네거티브 임피던스를 포함하는 폐쇄 루프 전압 구동 시스템을 형성하기 위해 상기 전자기 액츄에이터가 폐쇄 루프에서 상기 재생 파형으로 구동되는 제1 모드에서 상기 트랜스듀서 구동 시스템을 작동시키고; 상기 전자기계식 액츄에이터가 개방 루프에서 상기 재생 파형으로 구동되는 제2 모드에서 상기 트랜스듀서 구동 시스템을 작동시키고; 상기 제1 모드와 상기 제2 모드 사이에서 작동하도록 상기 트랜스듀서 구동 시스템을 전환하기 위한 모드 스위치를 작동시키도록 구성된 제어 서브시스템을 포함하는, 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 트랜스듀서 구동 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 폐쇄 루프 전압 구동 시스템은 상기 재생 파형에 부가된 피드백 보정 신호를 이용하는, 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 트랜스듀서 구동 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 전자기 액츄에이터는 햅틱 액츄에이터를 포함하고, 상기 재생 파형 신호는 상기 제1 모드와 상기 제2 모드 중 하나 이상 동안 개별 햅틱 이벤트들을 재생하는, 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 트랜스듀서 구동 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19 항 또는 제20 항에 있어서, 상기 트랜스듀서 구동 시스템은, 또한제1 모드에서 작동할 때 단일 햅틱 이벤트의 제1 부분을 재생 파형으로 구동하고; 제2 모드에서 작동할 때 상기 단일 햅틱 이벤트의 제2 부분을 재생 파형으로 구동하도록 구성되는, 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 트랜스듀서 구동 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 모드 스위치는 또한 상기 제1 모드와 상기 제2 모드 사이를 전환할 때 상기 피드백 보정 신호를 제1 레벨에서 제2 레벨로 램핑하도록 구성되는, 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 트랜스듀서 구동 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서, 상기 단일 햅틱 이벤트와 연관된 상기 재생 파형은 전체적으로 상기 제2 모드로 재생된 다음, 상기 단일 햅틱 이벤트 종료 시 제1 모드로 전환되어 브레이크 시간을 최소화하고, 상기 모드 스위치는 또한 제1 모드와 제2 모드 사이의 전환을 제어하도록 구성되는, 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 트랜스듀서 구동 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22 항에 있어서, 상기 단일 햅틱 이벤트와 연관된 상기 재생 파형은 3개의 위상들, 즉 온셋 위상, 정상 상태 위상, 브레이킹 위상 각각을 재생하고, 상기 모드 스위치는 또한 상기 3개의 위상들의 위상 경계들에서 상기 제1 모드와 상기 제2 모드 사이의 전환들을 제어하도록 구성되는, 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 트랜스듀서 구동 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22 항 내지 제24 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모드 스위치는 또한 상기 제1 모드와 상기 제2 모드 사이를 전환할 때 상기 재생 파형을 한 레벨에서 다른 레벨로 램핑하도록 구성되는, 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 트랜스듀서 구동 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 상기 재생 파형의 레벨은 상기 전자기계식 액츄에이터로 구동되는 상기 재생 파형의 레벨이 상기 피드백 보정 신호의 임의의 레벨에 대해 정상 상태에서 일정하게 유지되도록 상기 피드백 보정 신호의 함수인, 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 트랜스듀서 구동 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제19 항 내지 제26 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모드 스위치는 또한 상기 제1 모드 동안,상기 전기기계식 액츄에이터로 구동되는 상기 재생 신호의 클리핑을 피하기 위해 상기 재생 파형의 짧은 온셋 부분 동안 상기 피드백 보정 신호 레벨을 램핑 다운하고;상기 재생 파형의 정상 상태 부분 동안 원하는 신호 레벨이 달성되도록 상기 재생 파형의 짧은 온셋 부분 후 상기 피드백 보정 신호 레벨을 램핑 업하도록 구성되는, 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 트랜스듀서 구동 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 모드 스위치가 램핑하는 상기 피드백 보정 신호 레벨의 최소 레벨은 상기 재생 파형의 레벨과 클리핑이 발생하지 않는 상기 재생 파형의 최대 레벨의 함수인, 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 트랜스듀서 구동 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27 항에 있어서, 상기 모드 스위치가 램핑하는 상기 피드백 보정 신호의 최소 레벨은 상기 재생 파형의 레벨과 바람직하지 않은 전자기계식 액츄에이터 효과들이 사용자에 의해 인지되는 상기 재생 파형의 최대 레벨의 함수인, 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 트랜스듀서 구동 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제19 항 내지 제29 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 피드백 보정 신호의 레벨을 제어하기 위해 상기 재생 파형에 파일럿 신호를 주입하도록 구성된 파일럿 톤 생성기를 더 포함하는, 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 트랜스듀서 구동 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30 항에 있어서, 상기 모드 스위치는 또한 상기 제1 모드와 상기 제2 모드 사이를 전환할 때 파일럿 신호 레벨을 하나의 레벨에서 다른 레벨로 램핑하도록 구성되는, 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 트랜스듀서 구동 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31 항에 있어서, 상기 파일럿 신호 레벨은 상기 전자기계식 액츄에이터로 구동되는 상기 파일럿 신호 레벨이 상기 피드백 보정 신호의 임의의 레벨에 대해 정상 상태에서 일정하게 유지되도록 상기 피드백 보정 신호의 레벨의 함수인, 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 트랜스듀서 구동 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31 항 또는 제32항에 있어서, 상기 제2 모드 동안 상기 파일럿 톤 생성기가 상기 파일럿 신호를 생성하는 것을 디스에이블링하는 것을 더 포함하는, 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 트랜스듀서 구동 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30 항 내지 제33 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 트랜스듀서 구동 시스템은 또한 상기 전기기계식 액츄에이터의 임피던스 추정에 기초하여 상기 피드백 보정 신호를 변조하도록 구성되는, 재생 파형을 전자기 액츄에이터에 드라이브하는 트랜스듀서 구동 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국 이에이치* *이쥐 에든버러 쿼터마일 나이팅게일 웨이 *비</address><code>520150454990</code><country>영국</country><engName>CIRRUS LOGIC INTERNATIONAL SEMICONDUCTOR LIMITED</engName><name>시러스 로직 인터내셔널 세미컨덕터 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***** 오스틴 더...</address><code> </code><country> </country><engName>HENDRIX, Jon D.</engName><name>헨드릭스 존 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***** 오스틴 더...</address><code> </code><country> </country><engName>MARCHAIS, Emmanuel A.</engName><name>마르쉐 엠마뉴엘 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***** 오스틴 더...</address><code> </code><country> </country><engName>JOSEPH, Nicholas</engName><name>요셉 니콜라스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***** 오스틴 더...</address><code> </code><country> </country><engName>TRAN, Bryant</engName><name>트란 브라이언트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***** 오스틴 더...</address><code> </code><country> </country><engName>JANKO, Marco A.</engName><name>잔코 마르코 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***** 오스틴 더...</address><code> </code><country> </country><engName>PREECS, Noel</engName><name>프리크스 노엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/213,612</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/572,769</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0072513-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.01.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0015624-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0097546-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0021708-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0645624-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0645492-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0645582-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.07.03</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.08.01</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0175163-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.24</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0932130-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247002164.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93432cad8630d3cd16ccdc03b1e6f20425d1753799659dbfa62fb05023ed01e6347b555be8f801bfcbfd32b2a9ebfe5709efa605cf3e6b24fe</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4a66c6f6b16f860604f52cf81eeee63b8614752cb5bfe1a7fb3744964996613339eb254ae9612c3b7f32ce22ec63fcc2bad8fde6240046bd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>