<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:05.535</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.10</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7038647</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>와이파이 연결들을 사용한 유저 존재 및 부재의 결정</inventionTitle><inventionTitleEng>DETERMINATION OF USER PRESENCE AND ABSENCE USING WIFI</inventionTitleEng><openDate>2024.12.02</openDate><openNumber>10-2024-0169137</openNumber><originalApplicationDate>2021.03.10</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7010023</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/125</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/021</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237010023</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 와이파이 연결들을 사용한 유저의 존재 또는 부재의 결정을 위한 시스템들 및 기술들이 제공된다. 환경 내의 와이파이 액세스 포인트들로부터 리포트들이 수신될 수도 있다. 리포트들은 와이파이 디바이스의 식별자, 와이파이 액세스 포인트에 대한 연결 또는 그로부터의 연결 해제의 지시, 연결 또는 연결 해제의 시간, 및 와이파이 액세스 포인트의 식별자를 포함할 수도 있다. 와이파이 디바이스에 대한 연결 시퀀스는 리포트들로부터 생성될 수도 있다. 와이파이 디바이스가 명시된 시간 현재, 환경에서 존재하는지 또는 없는지의 여부는 연결 시퀀스에 기초하여 결정될 수도 있다. 와이파이 디바이스가 환경에서 존재하는 경우 와이파이 디바이스와 관련되는 유저에 대한 존재의 지시가 생성될 수도 있다. 와이파이 디바이스가 환경에 없는 경우 와이파이 디바이스와 관련되는 유저에 대한 부재의 지시가 생성될 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.11.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021221798</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/021780</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터 프로세싱 장치에 의해 수행되는 컴퓨터 구현 방법으로서,환경 내의 와이파이(WiFi) 액세스 포인트들로부터, 리포트들 — 상기 리포트는 와이파이 디바이스의 식별자, 상기 와이파이 액세스 포인트들 중 하나의 와이파이 액세스 포인트에 대한 연결 또는 그로부터의 연결 해제의 지시(indication), 상기 연결 또는 연결 해제의 시간, 및 상기 와이파이 액세스 포인트들 중 상기 하나의 와이파이 액세스 포인트의 식별자를 포함함 — 을 수신하는 단계;상기 리포트들로부터, 상기 와이파이 디바이스에 대한 연결 시퀀스 — 상기 연결 시퀀스는 상기 와이파이 디바이스에 의한 상기 와이파이 액세스 포인트들에 대한 연결들의 시간들 및 그들로부터의 연결 해제들의 시간들을 포함함 — 를 생성하는 단계;상기 연결 시퀀스에서 상기 와이파이 액세스 포인트들 중 임의의 와이파이 액세스 포인트에 대한 연결의 시간 기간들 및 상기 와이파이 액세스 포인트들 모두로부터의 연결 해제의 시간 기간들에 기초하여, 명시된 시간 현재, 상기 와이파이 디바이스가 상기 환경에서 존재하는지 아니면 상기 환경에 없는지를 결정하는 단계; 및상기 와이파이 디바이스가 상기 환경에서 존재한다는 것이 결정되는 경우 상기 와이파이 디바이스와 관련되는 유저에 대한 존재의 지시를 생성하거나 또는 상기 와이파이 디바이스가 상기 환경에 없다는 것이 결정되는 경우 상기 와이파이 디바이스와 관련되는 상기 유저에 대한 부재의 지시를 생성하는 단계를 포함하는, 데이터 프로세싱 장치에 의해 수행되는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 존재의 지시 또는 상기 부재의 지시에 기초하여 상기 환경 내의 제어 가능한 디바이스에 대한 제어 신호를 생성하는 단계; 및상기 디바이스에 의해 구현되도록 상기 제어 신호를 상기 디바이스로 전송하는 단계를 더 포함하는, 데이터 프로세싱 장치에 의해 수행되는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 연결 시퀀스에서 상기 와이파이 액세스 포인트들에 대한 연결의 시간 기간들 및 상기 와이파이 액세스 포인트들로부터의 연결 해제의 시간 기간들에 기초하여, 명시된 시간 현재, 상기 와이파이 디바이스가 상기 환경에서 존재하는지 아니면 상기 환경에 없는지를 결정하는 단계는:상기 와이파이 액세스 포인트들 중 임의의 와이파이 액세스 포인트에 대한 연결의 시간 기간들 중 하나의 시간 기간의 시작과 상기 명시된 시간 사이의 시간의 양이 시간의 제1 임계 양보다 더 크고 상기 연결의 시간 기간들 중 상기 하나의 시간 기간이 상기 명시된 시간을 포함하는 경우, 또는 상기 와이파이 액세스 포인트들 중 임의의 와이파이 액세스 포인트에 대한 연결의 두 개 이상의 연속적인 시간 기간들 중 제1의 시간 기간의 시작과 상기 명시된 시간 사이의 시간의 총 양이 상기 제1 임계치보다 더 크고 상기 두 개 이상의 연속적인 시간 기간들 중 마지막 시간 기간이 상기 명시된 시간을 포함하는 경우, 상기 와이파이 디바이스가 상기 환경에서 존재한다는 것을 결정하는 단계를 더 포함하는, 데이터 프로세싱 장치에 의해 수행되는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 연결 시퀀스에서 상기 와이파이 액세스 포인트들에 대한 연결의 시간 기간들 및 상기 와이파이 액세스 포인트들로부터의 연결 해제의 시간 기간들에 기초하여, 명시된 시간 현재, 상기 와이파이 디바이스가 상기 환경에서 존재하는지 아니면 상기 환경에 없는지를 결정하는 단계는:상기 와이파이 액세스 포인트들 모두로부터의 상기 연결 해제의 시간 기간들 중 하나의 시간 기간의 시작 사이의 시간의 양이 시간의 제2 임계 양보다 더 크고 상기 연결 해제의 시간 기간들 중 상기 하나의 시간 기간이 상기 명시된 시간을 포함하는 경우, 상기 와이파이 디바이스가 상기 환경에 없다는 것을 결정하는 단계를 더 포함하는, 데이터 프로세싱 장치에 의해 수행되는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 와이파이 디바이스의 상기 식별자는 솔티드 해싱된 매체 액세스 제어 어드레스(salted hashed media access control address; SHMAC)를 포함하는, 데이터 프로세싱 장치에 의해 수행되는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 연결 시퀀스에서 상기 와이파이 액세스 포인트들 중 임의의 와이파이 액세스 포인트에 대한 연결의 시간 기간들 및 상기 와이파이 액세스 포인트들 모두로부터의 연결 해제의 시간 기간들에 기초하여, 명시된 시간 현재, 상기 와이파이 디바이스가 상기 환경에서 존재하는지 아니면 상기 환경에 없는지를 결정하기 이전에:상기 리포트들로부터, 상기 와이파이 디바이스에 대한 연결 시간 데이터, 연결/연결 해제 카운트 데이터, 전이 데이터, 및 연결/연결 해제 길이 데이터를 생성하는 단계;상기 환경 내의 하나 이상의 센서들 또는 디바이스들로부터, 센서 및 디바이스 데이터를 수신하는 단계; 및머신 러닝 시스템 — 상기 와이파이 디바이스에 대한 상기 연결 시간 데이터, 상기 연결/연결 해제 카운트 데이터, 상기 전이 데이터, 및 상기 연결/연결 해제 길이 데이터 및 상기 센서 및 디바이스 데이터는 상기 머신 러닝 시스템에 입력됨 — 을 사용하여, 상기 와이파이 디바이스와 관련되는 상기 유저의 상기 환경에서의 상기 존재 또는 부재를 결정하기 위해 상기 와이파이 디바이스가 사용되어야 한다는 것을 나타내는 와이파이 디바이스 지시를 생성하는 단계 더 포함하는, 데이터 프로세싱 장치에 의해 수행되는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 환경 내의 상기 와이파이 액세스 포인트들로부터, 추가적인 리포트들 — 상기 추가적인 리포트들 각각은 제2 와이파이 디바이스의 식별자, 상기 와이파이 액세스 포인트들 중 하나의 와이파이 액세스 포인트에 대한 연결 또는 그로부터의 연결 해제의 지시, 상기 연결 또는 연결 해제의 시간, 및 상기 와이파이 액세스 포인트들 중 상기 하나의 와이파이 액세스 포인트의 식별자를 포함함 — 을 수신하는 단계;상기 추가적인 리포트들로부터, 상기 제2 와이파이 디바이스에 대한 제2 연결 시간 데이터, 제2 연결/연결 해제 카운트 데이터, 제2 전이 데이터, 및 제2 연결/연결 해제 길이 데이터를 생성하는 단계; 및상기 머신 러닝 시스템 — 상기 제2 와이파이 디바이스에 대한 상기 제2 연결 시간 데이터, 상기 제2 연결/연결 해제 카운트 데이터, 상기 제2 전이 데이터, 및 상기 제2 연결/연결 해제 길이 데이터 및 상기 센서 및 디바이스 데이터는 상기 머신 러닝 시스템에 입력됨 — 을 사용하여, 상기 제2 와이파이 디바이스와 관련되는 제2 유저의 상기 환경에서의 상기 존재 또는 부재를 결정하기 위해 상기 제2 와이파이 디바이스가 사용되지 않아야 한다는 것을 나타내는 제2 와이파이 디바이스 지시를 생성하는 단계를 더 포함하는, 데이터 프로세싱 장치에 의해 수행되는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 와이파이 디바이스로부터 디바이스 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 디바이스 데이터는 상기 머신 러닝 시스템에 입력되는, 데이터 프로세싱 장치에 의해 수행되는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 디바이스 데이터는 상기 와이파이 디바이스에 대한 지오로케이션 데이터(geolocation data) 및 상기 와이파이 디바이스에 대한 지오펜스 데이터(geofence data) 중 적어도 하나를 포함하는, 데이터 프로세싱 장치에 의해 수행되는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 와이파이 연결들을 사용한 유저 존재 및 부재의 결정을 위한 컴퓨터 구현 시스템으로서,클라우드 컴퓨팅 시스템의 컴퓨팅 디바이스를 포함하며, 상기 컴퓨팅 디바이스는,환경 내의 하나 이상의 와이파이 액세스 포인트들로부터, 리포트들 — 상기 리포트는 와이파이 디바이스의 식별자, 상기 와이파이 액세스 포인트들 중 하나의 와이파이 액세스 포인트에 대한 연결 또는 그로부터의 연결 해제의 지시, 상기 연결 또는 연결 해제의 시간, 및 상기 와이파이 액세스 포인트들 중 상기 하나의 와이파이 액세스 포인트의 식별자를 포함함 — 을 수신하고,상기 리포트들로부터, 상기 와이파이 디바이스에 대한 연결 시퀀스 — 상기 연결 시퀀스는 상기 와이파이 디바이스에 의한 상기 와이파이 액세스 포인트들에 대한 연결들의 시간들 및 그들로부터의 연결 해제들의 시간들을 포함함 — 를 생성하고,상기 연결 시퀀스에서 상기 와이파이 액세스 포인트들 중 임의의 와이파이 액세스 포인트에 대한 연결의 시간 기간들 및 상기 와이파이 액세스 포인트들 모두로부터의 연결 해제의 시간 기간들에 기초하여, 명시된 시간 현재, 상기 와이파이 디바이스가 상기 환경에서 존재하는지 아니면 상기 환경에 없는지를 결정하고, 상기 와이파이 디바이스가 상기 환경에서 존재한다는 것이 결정되는 경우 상기 와이파이 디바이스와 관련되는 유저에 대한 존재의 지시를 생성하거나 또는 상기 와이파이 디바이스가 상기 환경에 없다는 것이 결정되는 경우 상기 와이파이 디바이스와 관련되는 상기 유저에 대한 부재의 지시를 생성하는, 와이파이 연결들을 사용한 유저 존재 및 부재의 결정을 위한 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 클라우드 컴퓨팅 시스템의 상기 컴퓨팅 디바이스는 상기 존재의 지시 또는 상기 부재의 지시에 기초하여 상기 환경 내의 제어 가능한 디바이스에 대한 제어 신호를 생성하고 상기 디바이스에 의해 구현되도록 상기 제어 신호를 상기 디바이스로 전송하는, 와이파이 연결들을 사용한 유저 존재 및 부재의 결정을 위한 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 클라우드 컴퓨팅 시스템의 상기 컴퓨팅 디바이스는, 상기 와이파이 액세스 포인트들 중 임의의 와이파이 액세스 포인트에 대한 상기 연결의 시간 기간들 중 하나의 시간 기간의 시작과 명시된 시간 사이의 시간의 양이 시간의 제1 임계 양보다 더 크고 상기 연결의 시간 기간들 중 상기 하나의 시간 기간이 상기 명시된 시간을 포함하는 경우, 또는 상기 와이파이 액세스 포인트들 중 임의의 와이파이 액세스 포인트에 대한 연결의 두 개 이상의 연속적인 시간 기간들 중 제1의 시간 기간의 시작과 상기 명시된 시간 사이의 시간의 총 양이 상기 제1 임계치보다 더 크고 상기 두 개 이상의 연속적인 시간 기간들 중 마지막 시간 기간이 상기 명시된 시간을 포함하는 경우, 상기 와이파이 디바이스가 상기 환경에서 존재한다는 것을 결정하는 것에 의해, 상기 연결 시퀀스에서 상기 와이파이 액세스 포인트들에 대한 연결의 시간 기간들 및 상기 와이파이 액세스 포인트들로부터의 연결 해제의 시간 기간들에 기초하여, 상기 명시된 시간 현재, 상기 와이파이 디바이스가 상기 환경에서 존재하는지 아니면 상기 환경에 없는지를 결정하는, 와이파이 연결들을 사용한 유저 존재 및 부재의 결정을 위한 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 클라우드 컴퓨팅 시스템의 상기 컴퓨팅 디바이스는, 상기 와이파이 액세스 포인트들 모두로부터의 연결 해제의 시간 기간들 중 하나의 시간 기간의 시작 사이의 시간의 양이 시간의 제2 임계 양보다 더 크고 상기 연결 해제의 시간 기간들 중 상기 하나의 시간 기간이 명시된 시간을 포함하는 경우, 상기 와이파이 디바이스가 상기 환경에 없다는 것을 결정하는 것에 의해, 상기 연결 시퀀스에서 상기 와이파이 액세스 포인트들에 대한 연결의 시간 기간들 및 상기 와이파이 액세스 포인트들로부터의 연결 해제의 시간 기간들에 기초하여, 상기 명시된 시간 현재, 상기 와이파이 디바이스가 상기 환경에서 존재하는지 아니면 상기 환경에 없는지를 결정하는, 와이파이 연결들을 사용한 유저 존재 및 부재의 결정을 위한 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서,상기 와이파이 디바이스의 상기 식별자는 솔티드 해싱된 매체 액세스 제어 어드레스(salted hashed media access control address; SHMAC)를 포함하는, 와이파이 연결들을 사용한 유저 존재 및 부재의 결정을 위한 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서,상기 클라우드 컴퓨팅 시스템의 상기 컴퓨팅 디바이스는, 상기 연결 시퀀스에서 상기 와이파이 액세스 포인트들 중 임의의 와이파이 액세스 포인트에 대한 연결의 시간 기간들 및 상기 와이파이 액세스 포인트들 모두로부터의 연결 해제의 시간 기간들에 기초하여, 명시된 시간 현재, 상기 와이파이 디바이스가 상기 환경에서 존재하는지 아니면 상기 환경에 없는지를 결정하기 이전에, 상기 리포트들로부터, 상기 와이파이 디바이스에 대한 연결 시간 데이터, 연결/연결 해제 카운트 데이터, 전이 데이터, 및 연결/연결 해제 길이 데이터를 생성하고, 상기 환경 내의 하나 이상의 센서들 또는 디바이스들로부터, 센서 및 디바이스 데이터를 수신하고, 그리고 머신 러닝 시스템 — 상기 와이파이 디바이스에 대한 상기 연결 시간 데이터, 상기 연결/연결 해제 카운트 데이터, 상기 전이 데이터, 및 상기 연결/연결 해제 길이 데이터 및 상기 센서 및 디바이스 데이터는 상기 머신 러닝 시스템에 입력됨 — 을 사용하여, 상기 와이파이 디바이스와 관련되는 상기 유저의 상기 환경에서의 상기 존재 또는 부재를 결정하기 위해 상기 와이파이 디바이스가 사용되어야 한다는 것을 나타내는 와이파이 디바이스 지시를 생성하는, 와이파이 연결들을 사용한 유저 존재 및 부재의 결정을 위한 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 클라우드 컴퓨팅 시스템의 상기 컴퓨팅 디바이스는, 추가로, 상기 환경 내의 상기 와이파이 액세스 포인트들로부터, 추가적인 리포트들 — 상기 추가적인 리포트들 각각은 제2 와이파이 디바이스의 식별자, 상기 와이파이 액세스 포인트들 중 하나의 와이파이 액세스 포인트에 대한 연결 또는 그로부터의 연결 해제의 지시, 상기 연결 또는 연결 해제의 시간, 및 상기 와이파이 액세스 포인트들 중 상기 하나의 와이파이 액세스 포인트의 식별자를 포함함 — 을 수신하고, 그리고 상기 추가적인 리포트들로부터, 상기 제2 와이파이 디바이스에 대한 제2 연결 시간 데이터, 제2 연결/연결 해제 카운트 데이터, 제2 전이 데이터, 및 제2 연결/연결 해제 길이 데이터를 생성하고, 그리고 상기 머신 러닝 시스템 — 상기 제2 와이파이 디바이스에 대한 상기 제2 연결 시간 데이터, 상기 제2 연결/연결 해제 카운트 데이터, 상기 제2 전이 데이터, 및 상기 제2 연결/연결 해제 길이 데이터 및 상기 센서 및 디바이스 데이터는 상기 머신 러닝 시스템에 입력됨 — 을 사용하여, 상기 제2 와이파이 디바이스와 관련되는 제2 유저의 상기 환경에서의 상기 존재 또는 부재를 결정하기 위해 상기 제2 와이파이 디바이스가 사용되지 않아야 한다는 것을 나타내는 제2 와이파이 디바이스 지시를 생성하는, 와이파이 연결들을 사용한 유저 존재 및 부재의 결정을 위한 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 클라우드 컴퓨팅 시스템의 상기 컴퓨팅 디바이스는 상기 와이파이 디바이스로부터 디바이스 데이터를 추가로 수신하며, 상기 디바이스 데이터는 상기 머신 러닝 시스템에 입력되는, 와이파이 연결들을 사용한 유저 존재 및 부재의 결정을 위한 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 디바이스 데이터는 상기 와이파이 디바이스에 대한 지오로케이션 데이터 및 상기 와이파이 디바이스에 대한 지오펜스 데이터 중 적어도 하나를 포함하는, 와이파이 연결들을 사용한 유저 존재 및 부재의 결정을 위한 컴퓨터 구현 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 시스템으로서,하나 이상의 컴퓨터들 및 명령어들을 저장하는 하나 이상의 스토리지 디바이스들을 포함하며, 상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 컴퓨터들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 컴퓨터들로 하여금:환경 내의 와이파이 액세스 포인트들로부터, 리포트들 — 상기 리포트는 와이파이 디바이스의 식별자, 상기 와이파이 액세스 포인트들 중 하나의 와이파이 액세스 포인트에 대한 연결 또는 그로부터의 연결 해제의 지시, 상기 연결 또는 연결 해제의 시간, 및 상기 와이파이 액세스 포인트들 중 상기 하나의 와이파이 액세스 포인트의 식별자를 포함함 — 을 수신하는 것;상기 리포트들로부터, 상기 와이파이 디바이스에 대한 연결 시퀀스 — 상기 연결 시퀀스는 상기 와이파이 디바이스에 의한 상기 와이파이 액세스 포인트들에 대한 연결들의 시간들 및 그들로부터의 연결 해제들의 시간들을 포함함 — 를 생성하는 것;상기 연결 시퀀스에서 상기 와이파이 액세스 포인트들 중 임의의 와이파이 액세스 포인트에 대한 연결의 시간 기간들 및 상기 와이파이 액세스 포인트들 모두로부터의 연결 해제의 시간 기간들에 기초하여, 명시된 시간 현재, 상기 와이파이 디바이스가 상기 환경에서 존재하는지 아니면 상기 환경에 없는지를 결정하는 것; 및상기 와이파이 디바이스가 상기 환경에서 존재한다는 것이 결정되는 경우 상기 와이파이 디바이스와 관련되는 유저에 대한 존재의 지시를 생성하거나 또는 상기 와이파이 디바이스가 상기 환경에 없다는 것이 결정되는 경우 상기 와이파이 디바이스와 관련되는 상기 유저에 대한 부재의 지시를 생성하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 명령어들은 추가로, 연결 시퀀스에서 상기 와이파이 액세스 포인트들 중 임의의 와이파이 액세스 포인트에 대한 연결의 시간 기간들 및 상기 와이파이 액세스 포인트들 모두로부터의 연결 해제의 시간 기간들에 기초하여, 명시된 시간 현재, 상기 와이파이 디바이스가 상기 환경에서 존재하는지 아니면 상기 환경에 없는지를 결정하기 이전에, 상기 하나 이상의 컴퓨터들로 하여금:상기 리포트들로부터, 상기 와이파이 디바이스에 대한 연결 시간 데이터, 연결/연결 해제 카운트 데이터, 전이 데이터, 및 연결/연결 해제 길이 데이터를 생성하는 것;상기 환경 내의 하나 이상의 센서들 또는 디바이스들로부터, 센서 및 디바이스 데이터를 수신하는 것; 및머신 러닝 시스템 — 상기 와이파이 디바이스에 대한 상기 연결 시간 데이터, 상기 연결/연결 해제 카운트 데이터, 상기 전이 데이터, 및 상기 연결/연결 해제 길이 데이터 및 상기 센서 및 디바이스 데이터는 상기 머신 러닝 시스템에 입력됨 — 을 사용하여, 상기 와이파이 디바이스와 관련되는 상기 유저의 상기 환경에서의 상기 존재 또는 부재를 결정하기 위해 상기 와이파이 디바이스가 사용되어야 한다는 것을 나타내는 와이파이 디바이스 지시를 생성하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MEINGAST, Marci</engName><name>메인가스트, 마르시 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>AXLEY, Andrew</engName><name>액슬리, 앤드류 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MIDI, Daniele</engName><name>미디, 다니엘레 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/864,015</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.11.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1279106-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1399213-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1399215-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.10.16</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247038647.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932c03e3f239ae0cdc2679d75d5e28e5f8a336ca290be4e06576187837344b98bdbeb1551c8455c820f270775f97a9c8d68ce336d9c8bdec50</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffbe7280759d28497dc799e8685908d2aae401496281a41e1af7b57fef1f21301f1730b2d0855438ebb2c088e02d25918cf91bc024c870efd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>