<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:15.2315</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7018115</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>설계 규칙 준수를 위한 머신 학습 기반 레이아웃 넛징</inventionTitle><inventionTitleEng>MACHINE LEARNING BASED LAYOUT NUDGING FOR DESIGN RULE COMPLIANCE</inventionTitleEng><openDate>2024.06.24</openDate><openNumber>10-2024-0094000</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/398</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/392</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/323</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/27</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 집적 회로 레이아웃들을 생성하기 위한 시스템 및 방법의 실시예들이 본 명세서에 설명된다. 집적 회로 레이아웃들을 생성하기 위한 컴퓨터에 의해 구현되는 방법은 집적 회로에 대한 제1 레이아웃을 수신하는 단계, 제1 레이아웃을 복수의 상이한 패치들로 세그먼트화하는 단계 - 복수의 패치들의 각각의 패치는 제1 레이아웃의 이산 부분을 기술함 -, 복수의 패치들 중 논-컴플라이언트 패치를 식별하는 단계 - 논-컴플라이언트 패치는 집적 회로의 제조를 관리하는 설계 규칙을 위반함 -, 머신 학습 모델을 사용하여 논-컴플라이언트 패치의 변환을 생성하는 단계, 및 변환 및 제1 레이아웃을 사용하여 제2 레이아웃을 생성하는 단계 - 제2 레이아웃은 설계 규칙을 준수함 - 를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023075923</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/042019</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 집적 회로 레이아웃들을 생성하기 위한 컴퓨터에 의해 구현되는 방법으로서,집적 회로에 대한 제1 레이아웃을 수신하는 단계;상기 제1 레이아웃을 복수의 상이한 패치들로 세그먼트화하는 단계 - 상기 복수의 패치들의 각각의 패치는 상기 제1 레이아웃의 이산 부분(discrete portion)을 기술함 -;상기 복수의 패치들 중 논-컴플라이언트 패치(non-compliant patch)를 식별하는 단계 - 상기 논-컴플라이언트 패치는 상기 집적 회로의 제조를 관리하는 설계 규칙을 위반함 -;머신 학습 모델을 사용하여 상기 논-컴플라이언트 패치의 변환(transformation)을 생성하는 단계; 및상기 변환 및 상기 제1 레이아웃을 사용하여 제2 레이아웃을 생성하는 단계 - 상기 제2 레이아웃은 상기 설계 규칙을 준수함 -를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 논-컴플라이언트 패치는 제1 패치이고, 상기 변환은 제1 변환이고, 상기 설계 규칙은 제1 설계 규칙이고, 상기 컴퓨터에 의해 구현되는 방법은:상기 복수의 패치들 중 제2 패치를 식별하는 단계 - 상기 제2 패치는 상기 집적 회로의 제조를 관리하는 제2 설계 규칙을 위반하고, 상기 제2 패치는 상기 제1 패치와 상이함 -;상기 머신 학습 모델을 사용하여 상기 제2 패치의 제2 변환을 생성하는 단계; 및상기 제1 변환 및 상기 제2 변환을 사용하여 전역 변환(global transformation)을 생성하는 단계를 더 포함하고,상기 제2 레이아웃을 생성하는 단계는 상기 전역 변환을 사용하여 상기 제1 레이아웃을 수정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 전역 변환을 생성하는 단계는:상기 제1 변환 및 상기 제2 변환을 상기 집적 회로의 펑션을 보존하도록 구성되는 규칙들-기반 모델에 입력하는 단계;상기 규칙들-기반 모델에 의해, 상기 제1 변환, 상기 제2 변환, 또는 상기 제1 변환 및 상기 제2 변환 모두를 상기 전역 변환에 포함하도록 선택하는 단계; 및상기 규칙들-기반 모델을 사용하여 상기 전역 변환을 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 논-컴플라이언트 패치는 복수의 폴리곤들을 정의하고, 상기 변환은 상기 제1 레이아웃에 대한 상기 복수의 폴리곤들 중 폴리곤의 수정을 기술하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 변환은 상기 폴리곤의 에지의 변위, 상기 에지에서의 갭의 도입, 또는 상기 에지에서의 정점의 도입을 기술하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 머신 학습 모델은 컨볼루션 신경망 모델이고, 상기 변환을 생성하는 단계는:상기 논-컴플라이언트 패치의 이미지를 상기 이미지로부터 상기 변환을 예측하도록 트레이닝된 컨볼루션 신경망 모델에 입력하는 단계; 및상기 컨볼루션 신경망 모델을 사용하여 상기 변환을 예측하는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 머신 학습 모델을 트레이닝하는 단계를 더 포함하고, 상기 트레이닝하는 단계는:설계 쌍들의 트레이닝 세트에 액세스하는 단계 - 각각의 설계 쌍은 컴플라이언트 패치, 논-컴플라이언트 패치, 및 상기 논-컴플라이언트 패치를 생성하는 컴플라이언트 패치의 섭동을 기술하는 섭동 벡터를 포함함 -;상기 논-컴플라이언트 패치의 논-컴플라이언트 이미지를 상기 머신 학습 모델에 입력하는 단계;상기 머신 학습 모델을 사용하여 역 변환을 예측하는 단계;상기 역 변환 및 상기 섭동 벡터를 사용하여 트레이닝 신호를 생성하는 단계; 및상기 트레이닝 신호를 사용하여 상기 머신 학습 모델의 하나 이상의 학습된 파라미터를 수정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,집적 회로 제조 프로세스에 대한 설계 규칙들의 세트와 연관된 제2 레이아웃 파일을 수신하는 단계;상기 제2 레이아웃 파일을 사용하여 복수의 컴플라이언트 패치들을 정의하는 단계 - 상기 복수의 컴플라이언트 패치들의 각각의 컴플라이언트 패치는 상기 설계 규칙들의 세트를 준수함 -;상기 복수의 컴플라이언트 패치들 중 컴플라이언트 패치를 사용하여 섭동된 패치를 생성하는 단계;상기 섭동된 패치가 상기 설계 규칙들의 세트 중 하나 이상의 설계 규칙을 위반한다고 결정하는 단계;상기 컴플라이언트 패치와 상기 섭동된 패치를 링킹(linking)하는 섭동 벡터를 정의하는 단계; 및상기 컴플라이언트 패치, 상기 섭동된 패치, 및 상기 섭동 벡터를 사용하여 상기 설계 쌍들의 세트의 설계 쌍을 생성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 논-컴플라이언트 패치는 상기 집적 회로의 물리적 영역을 기술하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 논-컴플라이언트 패치는 상기 제1 레이아웃에 의해 기술되고 상기 집적 회로에 의해 구현되는 논리 펑션(logical function)의 물리적 구현을 기술하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 변환은 상기 변환에 의해 영향을 받는 상기 집적 회로의 레이어, 상기 레이어에서의 변환의 위치, 및 상기 변환의 정도를 기술하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 변환은 상기 논-컴플라이언트 패치의 폴리곤의 에지에서 어드레싱되는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 제1 레이아웃 및 제2 레이아웃은 기능적으로 일관되는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 인터랙티브 설계 환경의 일부로서 디스플레이에 상기 제2 레이아웃을 출력하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 논-컴플라이언트 패치를 식별하는 단계는 설계 규칙 체킹 엔진을 사용하여 상기 설계 규칙에 대해 상기 복수의 패치들을 체크하는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 머신에 의해 실행될 때, 상기 머신으로 하여금, 동작들을 수행하게 할 명령어들을 제공하는 적어도 하나의 머신 액세스 가능 저장 매체로서, 상기 동작들은:집적 회로에 대한 제1 레이아웃을 수신하는 동작;상기 제1 레이아웃을 복수의 상이한 패치들로 세그먼트화하는 동작 - 상기 복수의 패치들의 각각의 패치는 상기 제1 레이아웃의 이산 부분을 기술함 -;상기 복수의 패치들 중 논-컴플라이언트 패치를 식별하는 동작 - 상기 논-컴플라이언트 패치는 상기 집적 회로의 제조를 관리하는 설계 규칙을 위반함 -;머신 학습 모델을 사용하여 상기 논-컴플라이언트 패치의 변환을 생성하는 동작; 및상기 변환 및 상기 제1 레이아웃을 사용하여 제2 레이아웃을 생성하는 동작 - 상기 제2 레이아웃은 상기 설계 규칙을 준수함 -을 포함하는, 적어도 하나의 머신 액세스 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 논-컴플라이언트 패치는 제1 패치이고, 상기 변환은 제1 변환이고, 상기 설계 규칙은 제1 설계 규칙이고, 상기 명령어들은, 상기 머신에 의해 실행될 때, 상기 머신으로 하여금,상기 복수의 패치들 중 제2 패치를 식별하는 동작 - 상기 제2 패치는 상기 집적 회로의 제조를 관리하는 제2 설계 규칙을 위반하고, 상기 제2 패치는 상기 제1 패치와 상이함 -;상기 머신 학습 모델을 사용하여 상기 제2 패치의 제2 변환을 생성하는 동작; 및상기 제1 변환 및 상기 제2 변환을 사용하여 전역 변환을 생성하는 동작을 포함하는 동작들을 추가로 수행하게 하고,상기 제2 레이아웃을 생성하는 동작은 상기 전역 변환을 사용하여 상기 제1 레이아웃을 수정하는 동작을 포함하는, 적어도 하나의 머신 액세스 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 전역 변환을 생성하는 동작은:상기 제1 변환 및 상기 제2 변환을 상기 집적 회로의 펑션을 보존하도록 구성되는 규칙들-기반 모델에 입력하는 동작;상기 규칙들-기반 모델에 의해, 상기 제1 변환, 상기 제2 변환, 또는 상기 제1 변환 및 상기 제2 변환 모두를 상기 전역 변환에 포함하도록 선택하는 동작; 및상기 규칙들-기반 모델의 출력으로서 상기 전역 변환을 생성하는 동작을 포함하는, 적어도 하나의 머신 액세스 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 논-컴플라이언트 패치는 복수의 폴리곤들을 정의하고, 상기 변환은 상기 복수의 폴리곤들 중 폴리곤의 에지의 변위, 상기 에지에서의 갭의 도입, 또는 상기 에지에서의 정점의 도입을 기술하는, 적어도 하나의 머신 액세스 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 변환을 생성하는 동작은:상기 논-컴플라이언트 패치의 이미지를 상기 이미지로부터 상기 변환을 예측하도록 트레이닝된 컨볼루션 신경망 모델에 입력하는 동작; 및상기 컨볼루션 신경망 모델을 사용하여 상기 변환을 예측하는 동작을 포함하는, 적어도 하나의 머신 액세스 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 ****</address><code>520160832207</code><country>미국</country><engName>X DEVELOPMENT LLC</engName><name>엑스 디벨롭먼트 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>APTE, Raj</engName><name>아프테, 라즈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>BEHROOZI, Cyrus</engName><name>베흐루지, 사이러스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>HEAL, Kathryn</engName><name>힐, 캐쓰린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>LEWIS, Owen</engName><name>루이스, 오웬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>PAN, Zhigang</engName><name>판, 즈강</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>RUIC, Dino</engName><name>루익, 디노</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920020002981</code><country>대한민국</country><engName>Lee Min Ho</engName><name>이민호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/516,476</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0583710-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0090220-96</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247018115.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936d98bbcc912edd1bf2b3881d629083550f672eb78fc61df99fd1e07ee96a5fbc015f4b0e8299ed2e58eab28ced7c3338ae9f1ca2ef983e98</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6358092c2c1bda0d2b4c779720c11bafe271844d76d4329f93b1ad528819fe9db25ee6b84f7977d208819adb89edd7f816744da97e29f5e9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>