<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:30.3230</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0072088</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>게이트 드라이버 및 이를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>GATE DRIVER AND DISPLAY DEVICE HAVING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.12.22</openDate><openNumber>10-2023-0172063</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3266</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 데이터 라인들에 픽셀들을 포함하는 표시 패널, 복수의 스테이지들을 포함하는 게이트 드라이버, 픽셀들에 데이터 전압들을 인가하는 데이터 드라이버, 및 게이트 드라이버 및 데이터 드라이버를 제어하는 타이밍 컨트롤러를 포함하고, 스테이지들 각각은 이전 캐리 신호에 응답하여 제1 노드의 전압을 제어하는 제1 입력부, 제1 다음 캐리 신호에 응답하여 제1 노드의 상기 전압을 제어하는 제2 입력부, 제1 노드의 전압에 응답하여 캐리 신호를 출력하는 제1 출력부, 제1 노드의 전압에 응답하여 스캔 신호를 출력하는 제2 출력부, 제1 노드의 전압에 응답하여 센싱 신호를 출력하는 제3 출력부, 및 제1 다음 캐리 신호보다 먼저 펄스가 발생되는 제2 다음 캐리 신호에 응답하여 스캔 신호가 출력되는 제2 출력부의 출력단에 제1 저전원 전압을 인가하는 스캔 신호 제어부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 스테이지들을 포함하고,상기 스테이지들 각각은 이전 캐리 신호에 응답하여 제1 노드의 전압을 제어하는 제1 입력부;제1 다음 캐리 신호에 응답하여 상기 제1 노드의 상기 전압을 제어하는 제2 입력부;상기 제1 노드의 상기 전압에 응답하여 캐리 신호를 출력하는 제1 출력부;상기 제1 노드의 상기 전압에 응답하여 스캔 신호를 출력하는 제2 출력부;상기 제1 노드의 상기 전압에 응답하여 센싱 신호를 출력하는 제3 출력부; 및상기 제1 다음 캐리 신호보다 먼저 펄스가 발생되는 제2 다음 캐리 신호에 응답하여 상기 스캔 신호가 출력되는 상기 제2 출력부의 출력단에 제1 저전원 전압을 인가하는 스캔 신호 제어부를 포함하는 것을 특징으로 하는 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 스캔 신호 제어부는상기 제2 다음 캐리 신호를 수신하는 제어 전극, 상기 제1 저전원 전압을 수신하는 제1 전극, 및 상기 제2 출력부의 상기 출력단에 연결된 제2 전극을 포함하는 제1 트랜지스터를 포함하는 것을 특징으로 하는 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 제1 출력부는상기 제1 노드에 연결된 제어 전극, 캐리 클럭 신호를 수신하는 제1 전극, 및 상기 제1 출력부의 출력단에 연결된 제2 전극을 포함하는 제2-1 트랜지스터; 및제2 노드에 연결된 제어 전극, 제2 저전원 전압을 수신하는 제1 전극, 및 상기 제1 출력부의 상기 출력단에 연결된 제2 전극을 포함하는 제2-2 트랜지스터를 포함하고,상기 제2 출력부는상기 제1 노드에 연결된 제어 전극, 스캔 클럭 신호를 수신하는 제1 전극, 및 상기 제2 출력부의 상기 출력단에 연결된 제2 전극을 포함하는 제3-1 트랜지스터; 및상기 제2 노드에 연결된 제어 전극, 상기 제1 저전원 전압을 수신하는 제1 전극, 및 상기 제2 출력부의 상기 출력단에 연결된 제2 전극을 포함하는 제3-2 트랜지스터를 포함하며,상기 제3 출력부는상기 제1 노드에 연결된 제어 전극, 센싱 클럭 신호를 수신하는 제1 전극, 및 상기 제3 출력부의 출력단에 연결된 제2 전극을 포함하는 제4-1 트랜지스터; 및상기 제2 노드에 연결된 제어 전극, 상기 제1 저전원 전압을 수신하는 제1 전극, 및 상기 제3 출력부의 상기 출력단에 연결된 제2 전극을 포함하는 제4-2 트랜지스터를 포함하는 것을 특징으로 하는 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 제1 출력부의 상기 출력단은 상기 제2-1 트랜지스터 및 상기 제2-2 트랜지스터 이외의 트랜지스터가 연결되지 않고,상기 제3 출력부의 상기 출력단은 상기 제4-1 트랜지스터 및 상기 제4-2 트랜지스터 이외의 트랜지스터가 연결되지 않는 것을 특징으로 하는 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서, 상기 제1 저전원 전압은 상기 제2 저전원 전압보다 큰 것을 특징으로 하는 게이트 드라이버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 3 항에 있어서, 상기 제2 출력부는상기 제1 노드에 연결된 제1 전극 및 상기 제2 출력부의 상기 출력단에 연결된 제2 전극을 포함하는 제1 커패시터를 더 포함하고,상기 제3 출력부는상기 제1 노드에 연결된 제1 전극 및 상기 제3 출력부의 상기 출력단에 연결된 제2 전극을 포함하는 제2 커패시터를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 3 항에 있어서, 상기 제1 입력부는상기 이전 캐리 신호를 수신하는 제어 전극, 상기 이전 캐리 신호를 수신하는 제1 전극, 및 제3 노드에 연결된 제5-1 트랜지스터; 및상기 이전 캐리 신호를 수신하는 제어 전극, 상기 제3 노드에 연결된 제1 전극, 및 상기 제1 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제5-2 트랜지스터를 포함하고,상기 제2 입력부는상기 제1 다음 캐리 신호를 수신하는 제어 전극, 상기 제3 노드에 연결된 제1 전극, 및 상기 제1 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제6-1 트랜지스터; 및상기 제1 다음 캐리 신호를 수신하는 제어 전극, 제2 저전원 전압을 수신하는 제1 전극, 및 상기 제3 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제6-2 트랜지스터를 포함하는 것을 특징으로 하는 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 스테이지들 각각은상기 제1 노드의 상기 전압에 응답하여 상기 제2 노드의 전압을 제어하는 제1 제어부;상기 제2 노드의 상기 전압에 응답하여 상기 제1 노드의 상기 전압을 제어하는 제2 제어부; 및상기 이전 캐리 신호에 응답하여 상기 제2 노드의 상기 전압을 제어하는 제3 제어부를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 스테이지들 각각은스타트 신호에 응답하여 상기 제1 노드의 상기 전압을 제어하는 제4 제어부를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 제1 제어부는제1 스캔 제어 신호를 수신하는 제어 전극, 상기 제1 스캔 제어 신호를 수신하는 제1 전극, 및 제7-2 트랜지스터의 제1 전극에 연결된 제2 전극을 포함하는 제7-1 트랜지스터;상기 제1 스캔 제어 신호를 수신하는 제어 전극, 상기 제7-1 트랜지스터의 상기 제2 전극에 연결된 상기 제1 전극, 및 제4 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 상기 제7-2 트랜지스터;상기 제4 노드에 연결된 제어 전극, 상기 제1 스캔 제어 신호를 수신하는 제1 전극, 및 상기 제2 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제8 트랜지스터;상기 제1 노드에 연결된 제어 전극, 제3 저전원 전압을 수신하는 제1 전극, 및 상기 제4 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제 9 트랜지스터; 및상기 제1 노드에 연결된 제어 전극, 상기 제2 저전원 전압을 수신하는 제1 전극, 및 상기 제2 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제10 트랜지스터를 포함하는 것을 특징으로 하는 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 제3 저전원 전압은 상기 제1 저전원 전압과 동일한 것을 특징으로 하는 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서, 상기 제1 스캔 제어 신호는 게이트 온 전압인 것을 특징으로 하는 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서, 상기 제2 제어부는상기 제2 노드에 연결된 제어 전극, 상기 제3 노드에 연결된 제1 전극, 및 상기 제1 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제11-1 트랜지스터; 및상기 제2 노드에 연결된 제어 전극, 상기 제2 저전원 전압을 수신하는 제1 전극, 및 상기 제3 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제11-2 트랜지스터를 포함하고, 상기 제3 제어부는상기 이전 캐리 신호를 수신하는 제어 전극, 상기 제2 저전원 전압을 수신하는 제1 전극, 및 상기 제2 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제12 트랜지스터를 포함하며, 상기 제4 제어부는상기 스타트 신호를 수신하는 제어 전극, 상기 제3 노드에 연결된 제1 전극, 및 상기 제1 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제13-1 트랜지스터; 및상기 스타트 신호를 수신하는 제어 전극, 상기 제2 저전원 전압을 수신하는 제1 전극, 및 상기 제3 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제13-2 트랜지스터를 포함하는 것을 특징으로 하는 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 스테이지들 각각은상기 제1 노드의 상기 전압에 응답하여 상기 제3 노드에 제2 스캔 제어 신호를 인가하는 누설 제어부를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 제2 스캔 제어 신호는 게이트 온 전압인 것을 특징으로 하는 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서, 상기 누설 제어부는상기 제1 노드에 연결된 제어 전극, 상기 제2 스캔 제어 신호를 수신하는 제1 전극, 및 제14-2 트랜지스터의 제1 전극에 연결된 제2 전극을 포함하는 제14-1 트랜지스터; 및상기 제1 노드에 연결된 제어 전극, 상기 제14-1 트랜지스터의 상기 제2 전극에 연결된 상기 제1 전극, 및 상기 제3 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 제14-2 트랜지스터를 포함하는 것을 특징으로 하는 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 스테이지들 중 적어도 하나의 스테이지가 선택되고,상기 스테이지들 각각은 블랭크 구간에서 상기 선택된 스테이지의 상기 제1 노드에 게이트 온 전압을 인가하는 센싱 회로를 포함하는 것을 특징으로 하는 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서, 상기 스캔 신호의 온-듀티비는 상기 센싱 신호의 온-듀티비보다 작은 것을 특징으로 하는 게이트 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 데이터 라인들에 픽셀들을 포함하는 표시 패널;복수의 스테이지들을 포함하는 게이트 드라이버;상기 픽셀들에 데이터 전압들을 인가하는 데이터 드라이버; 및상기 게이트 드라이버 및 상기 데이터 드라이버를 제어하는 타이밍 컨트롤러를 포함하고,상기 스테이지들 각각은 이전 캐리 신호에 응답하여 제1 노드의 전압을 제어하는 제1 입력부;제1 다음 캐리 신호에 응답하여 상기 제1 노드의 상기 전압을 제어하는 제2 입력부;상기 제1 노드의 상기 전압에 응답하여 캐리 신호를 출력하는 제1 출력부;상기 제1 노드의 상기 전압에 응답하여 스캔 신호를 출력하는 제2 출력부;상기 제1 노드의 상기 전압에 응답하여 센싱 신호를 출력하는 제3 출력부; 및상기 제1 다음 캐리 신호보다 먼저 펄스가 발생되는 제2 다음 캐리 신호에 응답하여 상기 스캔 신호가 출력되는 상기 제2 출력부의 출력단에 제1 저전원 전압을 인가하는 스캔 신호 제어부를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 픽셀들 각각은제5 노드에 연결된 제어 전극, 제1 전원 전압이 인가되는 제1 전극, 및 제6 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 구동 트랜지스터;상기 스캔 신호를 수신하는 제어 전극, 상기 데이터 전압들을 수신하는 제1 전극, 및 상기 제5 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 기입 트랜지스터;센싱 신호를 수신하는 제어 전극, 센싱 라인에 연결된 제1 전극, 및 상기 제6 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 센싱 트랜지스터;상기 제5 노드에 연결된 제1 전극 및 상기 제6 노드에 연결된 제2 전극을 포함하는 스토리지 커패시터; 및상기 제6 노드에 연결된 제1 전극 및 제2 전원 전압을 수신하는 제2 전극을 포함하는 발광 소자를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Jong Hee</engName><name>김종희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 수정구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Bo Gyeong</engName><name>김보경</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 안양시 동안구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Tak Young</engName><name>이탁영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHUNG Bo Yong</engName><name>정보용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 광진구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI Byung Seok</engName><name>최병석</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.06.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0618864-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0434639-22</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220072088.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9363a11f7f3931a3c1f5f7f48f3f43adb487be1403b524b5022d6d5543c82f4cfda4987fb486861429f395d860b519e4400b7bfaa20309c33d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf14f3b37b61de16134121dc795634ab6a55de2bece4533b212e20360f20a6c379c12d46504f7fd4d92503ef3df35d60aca426afea1d68f482</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>