<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:17.5517</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.02.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7019598</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가려진 구성 요소와의 상호 작용을 차단하여 사용자 상호 작용 하이재킹 공격 방지</inventionTitle><inventionTitleEng>PREVENTING USER INTERACTION HIJACKING ATTACKS BY BLOCKING INTERACTIONS WITH OBSCURED COMPONENTS</inventionTitleEng><openDate>2023.07.11</openDate><openNumber>10-2023-0104948</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/55</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/048</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은 그래픽 사용자 인터페이스(GUI)의 특정 영역과의 사용자 상호작용을 검출하는 단계, 및 사용자 상호작용이 특정 UI 구성요소로 전달되도록 허용하도록 구성된 복수의 UI 구성요소에 의해 오버레이되는 특정 사용자 인터페이스(UI) 구성요소에 의해 사용자 상호작용이 소비될 것인지 결정하는 단계를 포함한다. 방법은 또한 사용자 상호작용이 특정 UI 구성요소에 의해 소비될 것이라는 결정에 기초하여 GUI의 특정 영역에서 복수의 UI 구성요소의 누적 불투명도를 결정하는 단계를 포함한다. 방법은 누적 불투명도가 임계 불투명도를 초과하는지 결정하는 단계 및 누적 불투명도가 임계 불투명도를 초과한다는 결정에 기초하여 특정 UI 구성요소가 사용자 상호작용을 소비하는 것을 차단하는 단계를 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.08.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022169445</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.02.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/016439</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,그래픽 사용자 인터페이스(GUI)의 특정 영역과의 사용자 상호작용을 검출하는 단계;사용자 상호작용이 특정 UI 구성요소로 전달되도록 허용하도록 구성된 복수의 UI 구성요소에 의해 오버레이되는 특정 사용자 인터페이스(UI) 구성요소에 의해 상기 사용자 상호작용이 소비될 것인지 결정하는 단계;사용자 상호작용이 특정 UI 구성요소에 의해 소비될 것이라는 결정에 기초하여, GUI의 특정 영역에서 복수의 UI 구성요소의 누적 불투명도를 결정하는 단계;누적 불투명도가 임계 불투명도를 초과하는지 결정하는 단계; 및누적 불투명도가 임계값 불투명도를 초과한다는 결정에 기초하여, 특정 UI 구성요소가 사용자 상호 작용을 소비하는 것을 차단하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 복수의 UI 구성요소의 각각의 개별 UI 구성요소는 GUI의 특정 영역에 대한 대응하는 불투명도와 연관되고,상기 누적 불투명도를 결정하는 단계는 각각의 개별 UI 구성요소의 대응하는 불투명도에 기초하여 GUI의 특정 영역에서 복수의 UI 구성요소의 누적 불투명도를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 GUI의 특정 영역에서의 복수의 UI 구성요소의 누적 불투명도는,각각의 개별 UI 구성요소의 대응하는 불투명도와 상이한 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개별 UI 구성요소의 대응하는 불투명도는,GUI의 특정 영역에서 개별 UI 구성요소 컨텐츠의 최대 불투명도를 나타내는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 UI 구성요소는 (i) 제1 소프트웨어 애플리케이션에 의해 생성된 제1 복수의 UI 구성요소 및 (ii) 제2 소프트웨어 애플리케이션에 의해 생성된 제2 복수의 UI 구성요소를 포함하고,상기 복수의 UI 구성요소의 누적 불투명도를 결정하는 단계는,(i) GUI의 특정 영역에서 제1 복수의 UI 구성요소의 제1 애플리케이션-특정 누적 불투명도를 결정하는 단계 및 (ii) GUI의 특정 영역에서 제2 복수의 UI 구성요소의 제2 애플리케이션-특정 누적 불투명도를 결정하는 단계를 포함하고, 그리고상기 누적 불투명도가 임계 불투명도를 초과하는지 결정하는 단계는,제1 애플리케이션-특정 누적 불투명도 또는 제2 애플리케이션-특정 누적 불투명도 중 적어도 하나가 임계 불투명도를 초과하는지 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 UI 구성요소는 (i) 제1 소프트웨어 애플리케이션에 의해 생성된 제1 복수의 UI 구성요소 및 (ii) 제2 소프트웨어 애플리케이션에 의해 생성된 제2 복수의 UI 구성요소를 포함하고,상기 복수의 UI 구성요소의 누적 불투명도를 결정하는 단계는,GUI의 특정 영역에서, 제1 복수의 UI 구성요소 및 제2 복수의 UI 구성요소의 애플리케이션-불가지(application-agnostic) 누적 불투명도를 결정하는 단계를 포함하고,상기 누적 불투명도가 임계 불투명도를 초과하는지 결정하는 단계는,애플리케이션-불가지 누적 불투명도가 임계 불투명도를 초과하는지 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 특정 UI 구성요소는,제1 소프트웨어 애플리케이션 및 제2 소프트웨어 애플리케이션과 상이한 제3 소프트웨어 애플리케이션에 의해 생성되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대응하는 불투명도는 0의 값에서 사전 결정된 값까지의 범위이고, 상기 0의 값은 최소 불투명도를 나타내고, 상기 사전 결정된 값은 최대 불투명도를 나타내며, 그리고상기 누적 불투명도를 결정하는 단계는,각각의 개별 UI 구성요소에 대해, (i) 사전 결정된 값과 (ii) 개별 UI 구성요소의 대응하는 불투명도 사이의 차이에 기초하여 대응하는 투명도를 결정하는 단계;복수의 UI 구성요소의 대응하는 투명도의 곱을 결정하는 단계; 및그 곱에 기초하여 누적 불투명도를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 불투명도는 0의 값에서 사전 결정된 값까지의 범위의 대응하는 투명도로 표현되고, 상기 0의 값은 최소 투명도를 나타내고, 상기 사전 결정된 값은 최대 투명도를 나타내고, 그리고상기 누적 불투명도를 결정하는 단계는,복수의 UI 구성요소의 대응하는 투명도의 곱을 결정하는 단계; 및그 곱에 기초하여 누적 불투명도를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 곱에 기초하여 누적 불투명도를 결정하는 단계는,(i) 사전 결정된 값과 (ii) 곱 사이의 차이를 결정하는 단계; 및그 차이에 기초하여 누적 불투명도를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 누적 불투명도는 누적 투명도로 표현되고, 상기 임계 불투명도는 임계 투명도로 표현되며, 그리고상기 누적 불투명도가 임계 불투명도를 초과하는지 결정하는 단계는,누적 투명도가 임계값 투명도보다 낮은지 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 상호작용이 특정 UI 구성요소에 의해 소비될 것인지 결정하는 단계는,복수의 UI 구성요소의 각각의 개별 UI 구성요소가 그 개별 UI 구성요소가 사용자 상호작용을 무시하고 사용자 상호작용이 개별 UI 구성요소 아래에 있는 GUI의 계층으로 전달되도록 하용하도록 구성되었음을 나타내는 속성과 연관되어 있는지 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 상호작용은,모바일 컴퓨팅 디바이스의 터치 인터페이스를 통해 GUI의 특정 영역을 터치하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 (i) 사용자 상호작용을 검출하는 단계, (ii) 사용자 상호작용이 특정 UI 구성요소에 의해 소비될 것인지 결정하는 단계, (iii) 누적 불투명도를 결정하는 단계, (iv) 누적 불투명도가 임계 불투명도를 초과하는지 결정하는 단계, 및 (iv) 특정 UI 구성요소가 사용자 상호작용을 소비하는 것을 차단하는 단계는,컴퓨팅 디바이스에서 실행되는 소프트웨어 애플리케이션과 독립적으로 컴퓨팅 장치의 운영 체제에 의해 각각 수행되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 GUI는 모바일 컴퓨팅 디바이스의 운영 체제에 의해 제공되고, 그리고상기 특정 UI 구성요소 및 복수의 UI 구성요소는,모바일 컴퓨팅 디바이스에 의해 실행되는 대응하는 소프트웨어 애플리케이션으로부터의 각각의 요청에 응답하여 모바일 컴퓨팅 디바이스의 운영 체제에 의해 각각 생성되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 UI 구성요소 중 각각의 개별 UI 구성요소에 대해, 개별 UI 구성요소의 유형이 사전 결정된 수의 UI 구성요소 유형 중 하나인지 결정하는 단계;각각의 개별 UI 구성요소에 대해, 개별 UI 구성요소의 유형이 사전 결정된 수의 UI 구성요소 유형 중 하나라는 결정에 기초하여 개별 UI 구성요소가 신뢰할 수 없다고 결정하는 단계; 및각각의 개별 UI 구성요소가 신뢰할 수 없다는 결정에 추가로 기초하여 복수의 UI 구성요소의 누적 불투명도를 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 GUI는 수평 영역 및 수직으로 적층된 복수의 계층을 포함하고, 상기 GUI의 특정 영역은 수평 영역의 서브세트를 포함하고, 그리고 복수의 UI 구성요소의 각각의 개별 UI 구성요소는 수직으로 적층된 복수의 계층 중 대응하는 계층에 배치되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 GUI는 각각의 개별 UI 구성요소가 사용자 상호작용을 통해 재배치될 수 없도록 GUI의 고정된 영역에 복수의 UI 구성요소 중 각각의 개별 UI 구성요소를 디스플레이하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 시스템으로서,프로세서; 및프로세서에 의해 실행될 때 프로세서로 하여금 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 따른 동작들을 수행하게 하는 명령들을 저장한 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨팅 디바이스에 의해 실행될 때 컴퓨팅 디바이스로 하여금 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 따른 동작들을 수행하게 하는 명령들을 저장한 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하는 제조 물품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>RUFINO, Bernardo</engName><name>루피노 베르나르도</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>TUFVESSON, Linus</engName><name>터프베슨 리누스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>CUNNINGHAM, Edward</engName><name>커닝엄 에드워드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>STOKES, Alan, Michael</engName><name>스토크스 앨런 마이클</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0637221-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0094145-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.20</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0279055-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0486881-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0486882-63</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237019598.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93feaefeef33c5853a855fd0a57a806f0c481c70a2fe4c06cc9bdcfc16060896b2251e71d083dd0cc5a8f95eb7f7d7e4231e723354c3fb334b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff6cfe4bd5efa3bf2e4c21e17436d7ed0d5d776bf1a6aa52000215f90c801492b21694768dee5ead3d8bd0db70fcd2c40e2fde2253b615a96</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>