<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:30.2930</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7018311</applicationNumber><claimCount>138</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비연소 가열식 기화기 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>HEAT NOT BURN VAPORIZER DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2025.07.02</openDate><openNumber>10-2025-0099733</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/465</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/485</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24D 1/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 흡입 가능한 에어로졸을 생성하는 기화기 장치가 제공된다. 한 가지 예시적인 구현예에서, 기화기 장치는 카트리지와, 이 카트리지를 수용하도록 구성된 리셉터클을 갖는 장치 본체를 포함한다. 상기 카트리지는 기화 가능 재료, 히터 챔버(들), 가열 요소(들), 입구(들), 기류 출구 채널(들) 및 기류 출구(들)를 포함한다. 상기 가열 요소(들)는 상기 기화 가능 재료를 가열하여 증기를 생성하도록 구성되고, 상기 입구(들)는 외부 공기가 상기 히터 챔버(들)로 들어와 증기를 혼입할 수 있게 허용하도록 구성된다. 상기 기류 출구 채널(들)은 상기 히터 챔버(들)와 유체 연통하고, 주변 공기와 함께 상기 혼입된 증기를 응축시켜 상기 흡입 가능한 에어로졸의 적어도 일부를 형성하도록 구성된 적어도 하나의 응축 챔버를 포함한다. 상기 기류 출구(들)는 상기 흡입 가능한 에어로졸을 사용자에게 전달하도록 구성되고, 상기 적어도 하나의 응축 챔버와 유체 연통한다. 일부 양태에서, 상기 가열 요소(들)의 둘레는 상기 기화 가능 재료를 담고 있는 상기 히터 챔버(들)의 둘레의 적어도 일부를 형성한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024097425</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/036822</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 흡입 가능한 에어로졸을 생성하기 위한 기화기 장치와 함께 사용하기 위한 카트리지로서,히터부; 및마우스피스부를 포함하며,상기 히터부는, 기화 가능 재료를 가열하여 증기를 생성하도록 구성되고, 상기 기화 가능 재료를 담고 있는 히터 챔버의 둘레의 적어도 일부를 형성하는 가열 요소; 및 외부 공기가 상기 히터 챔버로 들어와 상기 증기를 혼입(entrain)할 수 있게 허용하도록 구성된 하나 이상의 카트리지 입구 를 포함하고,상기 마우스피스부는, 적어도 하나의 증기 입구; 적어도 하나의 바이패스 공기 입구; 상기 적어도 하나의 증기 입구를 통해 상기 히터 챔버와 유체 연통하고, 상기 적어도 하나의 바이패스 공기 입구를 통해 주변 공기와 유체 연통하고, 상기 주변 공기와 함께 상기 혼입된 증기를 응축하여 상기 흡입 가능한 에어로졸의 적어도 일부를 형성하도록 구성된 적어도 하나의 응축 챔버를 포함하는 하나 이상의 기류 출구 채널; 및 사용자에게 상기 흡입 가능한 에어로졸을 전달하도록 구성되고, 상기 적어도 하나의 응축 챔버와 유체 연통하는 적어도 하나의 기류 출구 를 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 카트리지는 카트리지 원위단과, 이 카트리지 원위단의 반대편에 있는 카트리지 근위단을 갖고, 상기 적어도 하나의 기류 출구는 상기 카트리지 근위단에 근접하고 상기 하나 이상의 카트리지 입구는 상기 카트리지 원위단에 근접하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 카트리지의 원위단과 근위단 사이의 카트리지 길이, 상기 카트리지 길이에 대해 횡방향의 카트리지 깊이, 및 상기 카트리지 길이 및 카트리지 깊이 양자 모두에 대해 횡방향의 카트리지 폭을 갖고, 상기 카트리지 폭은 상기 카트리지 깊이보다 크고, 상기 카트리지 길이는 상기 카트리지 깊이 및 카트리지 폭 양자 모두보다 큰 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 카트리지는 상기 카트리지 깊이를 따라 서로 오프셋된 마주하는 장변(long side)과 상기 카트리지 폭을 따라 서로 오프셋된 마주하는 단변(short side)을 갖고, 상기 카트리지의 둘레는 상기 장변과 단변을 포함하고, 상기 카트리지의 둘레는 상기 카트리지 길이에 수직인 카트리지의 비원통형 단면을 형성하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 카트리지 폭은 상기 카트리지 깊이보다 적어도 1.5배 큰 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 바이패스 공기 입구는 복수의 바이패스 공기 입구를 포함하고, 상기 마우스피스부는 상기 복수의 바이패스 공기 입구 각각으로부터 복수의 바이패스 출구 중 대응하는 바이패스 출구까지 연장되는 복수의 바이패스 채널을 더 포함하고, 상기 복수의 바이패스 채널 각각은 상기 하나 이상의 기류 출구 채널 중 적어도 하나와 유체 연통하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기류 출구 채널은 상기 카트리지 폭을 따라 이격된 제1 기류 출구 채널과 제2 기류 출구 채널을 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서, 상기 복수의 바이패스 채널 중 적어도 일부는 상기 카트리지 폭 및 카트리지 깊이에 의해 형성된 평면에 대해 아래쪽으로, 그리고 상기 적어도 하나의 증기 입구를 향해, 상기 하나 이상의 기류 출구 채널 중 대응하는 기류 출구 채널 내로 경사지게 형성되어 상기 적어도 하나의 응축 챔버 내부에 난류 기류를 생성하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항 또는 제7항에 있어서, 상기 복수의 바이패스 채널 중 적어도 일부는 상기 카트리지 폭 및 카트리지 깊이에 의해 형성된 평면에 대해 위쪽으로, 그리고 상기 적어도 하나의 기류 출구를 향해, 상기 하나 이상의 기류 출구 채널 중 대응하는 기류 출구 채널 내로 경사지게 형성되어 상기 적어도 하나의 응축 챔버 내부에 난류 기류를 생성하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 바이패스 채널 중 적어도 일부가 상기 카트리지 폭을 따라, 그리고 상기 카트리지 길이를 따라 서로 오프셋되어 상기 적어도 하나의 응축 챔버 내부에 난류 기류를 생성하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 마우스피스부는 마우스피스 인서트를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 증기 입구, 상기 적어도 하나의 바이패스 공기 입구, 및 상기 하나 이상의 기류 출구 채널 중 하나 이상이 상기 마우스피스 인서트를 통해 형성되는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 증기 입구, 상기 적어도 하나의 바이패스 공기 입구, 및 상기 하나 이상의 기류 출구 채널의 각각은 상기 마우스피스 인서트를 통해 레이저 절단되어 형성되는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제2항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기류 출구 채널은 상기 적어도 하나의 증기 입구에서 시작하여 상기 적어도 하나의 기류 출구에서 종결되는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 마우스피스 인서트는 상기 카트리지의 근위단에 근접해 있고, 상기 마우스피스 인서트는 상기 적어도 하나의 기류 출구와 유체 연통하며, 선택적으로 상기 마우스피스 인서트는 엔드 캡(end cap)인 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 마우스피스 인서트는, 상기 흡입 가능한 에어로졸이 통과할 수 있도록 구성된 공기 투과성 재료 또는 증기 투과성 재료를 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 마우스피스 인서트는, 상기 흡입 가능한 에어로졸이 통과할 수 있도록 구성된 중공 체적을 포함하는 통과 필터(pass-through filter)를 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 마우스피스 인서트는 종이 재료, 카드지, 골판지, 판지, 담배 종이, 내열성 플라스틱, 셀룰로오스 아세테이트, 비목재 식물 섬유, 아마, 대마, 시잘, 볏짚 및 에스파르토 중 하나 이상을 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제2항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 히터부는 상기 카트리지의 근위단에 근접한 히터 인서트를 포함하고, 상기 히터 인서트는 상기 하나 이상의 카트리지 입구와 유체 연통하며, 선택적으로 상기 히터 인서트는 엔드 캡인 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 히터 인서트는, 외부 공기가 통과할 수 있도록 구성된 공기 투과성 재료를 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서, 상기 히터 인서트는, 외부 공기가 통과할 수 있도록 구성된 중공 체적을 포함하는 통과 필터를 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 히터 인서트는 종이 재료, 카드지, 골판지, 판지, 담배 종이, 내열성 플라스틱, 셀룰로오스 아세테이트, 비목재 식물 섬유, 아마, 대마, 시잘, 볏짚 및 에스파르토 중 하나 이상을 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제3항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 증기 입구는 제1 증기 입구와 제2 증기 입구를 포함하고, 상기 하나 이상의 기류 출구 채널은 상기 제1 증기 입구와 유체 연통하는 제1 기류 출구 채널, 상기 제2 증기 입구와 유체 연통하는 제2 기류 출구 채널, 및 상기 제1 기류 출구 챔버 및 제2 기류 출구 챔버 각각과 유체 연통하는 제3 기류 출구 채널을 포함하고, 상기 제3 기류 출구 채널은 상기 적어도 하나의 기류 출구와 유체 연통하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 카트리지 폭을 따른 상기 제3 기류 출구 채널의 폭은 상기 카트리지 폭을 따른 상기 제1 기류 출구 채널의 폭과 상기 제2 기류 출구 채널의 폭의 합보다 큰 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 제1 기류 출구 채널과 제2 기류 출구 채널은 제1 인서트 내에 형성되고, 상기 제3 기류 출구 채널은 제2 인서트 내에 형성되는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제2 인서트는 상기 카트리지 길이를 따라 상기 제1 인서트 위에 적층되고, 선택적으로 상기 마우스피스는 상기 카트리지 길이를 따라 상기 제2 인서트 위에 적층된 엔드 캡인 제3 인서트를 더 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제3항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 기류 출구 채널은 상기 적어도 하나의 증기 입구와 유체 연통하는 제1 기류 출구 채널, 상기 제1 기류 출구 채널 및 상기 적어도 하나의 기류 출구와 유체 연통하는 제2 기류 출구 채널, 및 상기 제1 기류 출구 채널 및 상기 적어도 하나의 기류 출구와 유체 연통하는 제3 기류 출구 채널을 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 카트리지 폭을 따른 상기 제1 기류 출구 채널의 폭은 상기 카트리지 폭을 따른 상기 제2 기류 출구 채널의 폭과 제3 기류 출구 채널의 폭의 합보다 큰 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 제1 기류 출구 채널은 제1 인서트 내에 형성되고, 상기 제2 기류 출구 채널 및 제3 기류 출구 채널은 제2 인서트 내에 형성되는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제2 인서트는 상기 카트리지 길이를 따라 상기 제1 인서트 위에 적층되고, 선택적으로 상기 마우스피스는 상기 카트리지 길이를 따라 상기 제2 인서트 위에 적층된 엔드 캡인 제3 인서트를 더 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제3항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 마우스피스부는 디바이더(divider)를 더 포함하고, 상기 마우스피스부는 상기 하나 이상의 기류 출구 채널의 적어도 일부를 형성하는 벽을 더 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 적어도 하나의 증기 입구는 상기 디바이더를 통해 형성된 제1의 복수의 증기 입구와, 상기 하나 이상의 벽을 통해 형성된 제2의 복수의 증기 입구를 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 디바이더는, 상기 제1의 복수의 증기 입구가 상기 제2의 복수의 증기 입구에 인접하도록 상기 벽에 당접하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 또는 제32항에 있어서, 상기 적어도 하나의 바이패스 공기 입구는 상기 벽을 통해 그리고 상기 제2의 복수의 증기 입구에 인접하게 형성되어, 상기 적어도 하나의 응축 챔버 내부에 난류 기류를 생성하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제3항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 바이패스 공기 입구 각각과 상기 적어도 하나의 증기 입구 각각은, 직경이 1 mm 미만이고 상기 하나 이상의 기류 출구 채널과 유체 연통하는 개구를 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제3항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 기류 출구 채널의 적어도 일부를 형성하는 디바이더를 더 포함하고, 상기 마우스피스부는 상기 하나 이상의 기류 출구 채널의 적어도 일부를 더 형성하는 벽을 더 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 적어도 하나의 증기 입구는 상기 디바이더를 통해 형성된 복수의 증기 입구를 포함하고, 상기 디바이더는 상기 복수의 증기 입구가 상기 적어도 하나의 바이패스 공기 입구에 인접하도록 상기 벽에 당접하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 또는 제36항에 있어서, 상기 적어도 하나의 바이패스 공기 입구는 상기 벽을 통해 그리고 상기 복수의 증기 입구에 인접하게 형성되어, 상기 적어도 하나의 응축 챔버 내부에 난류 기류를 생성하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제3항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 마우스피스부는 디바이더를 더 포함하고, 상기 디바이더는 상기 적어도 하나의 증기 입구와 상기 적어도 하나의 바이패스 공기 입구를 포함하고, 상기 디바이더는 상기 하나 이상의 기류 출구 채널과 유체 연통하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제4항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 마우스피스부는 상기 하나 이상의 기류 출구 채널 내에 복수의 배플을 더 포함하고, 상기 복수의 배플 각각은 상기 카트리지의 단변 중 하나로부터 상기 카트리지 폭의 적어도 일부를 따라 상기 카트리지의 단변 중 다른 하나를 향해 연장되는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 복수의 배플은 상기 카트리지 길이를 따라 상기 마우스피스부의 길이에 비해 길어진 기류 경로를 상기 적어도 하나의 응축 챔버 내부에 생성하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제3항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가열 요소는 제1 단부와 제2 단부를 포함하고, 상기 금속 시트의 제1 단부와 제2 단부는 접합 위치에서 만나고, 선택적으로, 상기 가열 요소는 제1 단부와 제2 단부를 갖는 금속 시트를 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 금속 시트의 제1 단부와 제2 단부는 상기 접합 위치에서 서로 접착되거나, 상기 접합 위치에서 서로 용접되거나, 및/또는 상기 접합 위치에서 기계적으로 상호 계합(interlock)하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항 또는 제42항에 있어서, 상기 가열 요소는 상기 카트리지 깊이를 따라 서로 오프셋된 마주하는 장변과 상기 카트리지 폭을 따라 서로 오프셋된 마주하는 단변을 갖고, 상기 가열 요소의 둘레는 상기 장변과 단변을 포함하고, 상기 가열 요소의 둘레는 상기 카트리지 길이에 수직인 상기 가열 요소의 비원통형 단면을 형성하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 접합 위치는 상기 마주하는 단변 중 하나에 배치되는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제3항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가열 요소는 상기 카트리지 깊이를 따라 서로 오프셋된 마주하는 장변과 상기 카트리지 폭을 따라 서로 오프셋된 마주하는 단변을 갖고, 상기 가열 요소의 둘레는 상기 장변과 단변을 포함하고, 상기 가열 요소의 둘레는 상기 카트리지 길이에 수직인 상기 가열 요소의 비원통형 단면을 형성하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가열 요소는 상기 기화 가능 재료와 물리적으로 접촉하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가열 요소는 상기 기화 가능 재료 주위에 감싸지고, 상기 기화 가능 재료에 열 접촉되도록 압압되고, 및/또는 증기를 생성하기 위해 상기 기화 가능 재료에 직접 열을 전달하도록 배치되는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 히터부의 적어도 일부와 상기 마우스피스부의 적어도 일부를 둘러싸는 재료 층 또는 래퍼(wrapper) 층을 더 포함하고, 상기 재료 층 또는 래퍼 층은 상기 히터부를 상기 마우스피스부와 연결하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기화 가능 재료는 담배와 습윤제를 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 습윤제는 식물성 글리세린을 포함하고, 상기 기화 가능 재료는 건조 중량 기준으로 30% 내지 50%의 식물성 글리세린을 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항 또는 제50항에 있어서, 상기 담배는 건조된 담뱃잎과 건조된 담배 줄기를 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제49항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 담배는 상기 습윤제와 분리되어 있는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제49항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 담배는 제1 체적을 차지하고, 상기 습윤제는 제2 체적을 차지하며, 상기 제1 체적은 제2 체적보다 큰 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 제1 체적과 상기 제2 체적은 크기가 거의 같은 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항에 있어서, 상기 제1 체적은 상기 제2 체적보다 작은 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제53항에 있어서, 상기 제2 체적은 상기 제1 체적을 둘러싸는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제49항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 카트리지의 내부 부분에 상기 습윤제가 분사되는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제1항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가열 요소는 자기 에너지 및/또는 전자기 에너지를 흡수하고 전환하여 열을 생성하도록 구성된 서셉터를 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 서셉터는 알루미늄, 알루미늄 합금 또는 인바를 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58항 또는 제59항에 있어서, 상기 서셉터는 스테인리스 스틸을 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제58항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 서셉터는 비페라이트 및/또는 비자기 투과성 재료를 포함하고, 상기 서셉터는 와류 전류에 기초하여 열을 생성하도록 구성되고, 선택적으로 상기 서셉터는 히스테리시스에 기초하여 열을 생성하도록 구성되지 않는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제58항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 서셉터는 페라이트 재료를 포함하고, 상기 서셉터는 히스테리시스에 기초하여 열을 생성하도록 구성되는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제1항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가열 요소는 종이로 지지된 금속 재료(paper-backed metal material)를 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 종이로 지지된 금속 재료는, 하나의 종이 층 내부에 배치되거나 두 개의 종이 층 사이에 배치된 금속 층을 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제1항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 외부 공기는 기류 입구 경로를 따라 지나가는 주변 공기를 포함하고, 선택적으로, 상기 기류 입구 경로는 상기 주변 공기가 상기 기화기 장치 외부로부터, 상기 카트리지의 외부 표면을 따라, 상기 하나 이상의 카트리지 입구를 통해 상기 카트리지 내로 들어가게 할 수 있도록 구성된 경로를 포함하는 것인, 카트리지.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 카트리지를 조립하는 방법으로서,히터부를 형성하는 단계로서, 상기 히터부는, 기화 가능 재료; 상기 기화 가능 재료를 가열하여 증기를 생성하도록 구성되고, 상기 기화 가능 재료를 담고 있는 히터 챔버의 둘레의 적어도 일부를 형성하는 가열 요소; 및 외부 공기가 상기 히터 챔버로 들어와 상기 증기를 혼입할 수 있게 허용하도록 구성된 하나 이상의 카트리지 입구를 포함하는 것인 단계; 및마우스피스부를 형성하는 단계로서, 상기 마우스피스부는, 적어도 하나의 증기 입구; 적어도 하나의 바이패스 공기 입구; 상기 적어도 하나의 증기 입구를 통해 상기 히터 챔버와 유체 연통하고, 상기 적어도 하나의 바이패스 공기 입구를 통해 주변 공기와 유체 연통하고, 상기 주변 공기와 함께 상기 혼입된 증기를 응축하여 흡입 가능한 에어로졸의 적어도 일부를 형성하도록 구성된 적어도 하나의 응축 챔버를 포함하는 하나 이상의 기류 출구 채널; 및 사용자에게 상기 흡입 가능한 에어로졸을 전달하도록 구성되고, 상기 적어도 하나의 응축 챔버와 유체 연통하는 적어도 하나의 기류 출구를 포함하는 것인 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 마우스피스부는 인서트를 포함하고, 상기 적어도 하나의 증기 입구, 상기 적어도 하나의 바이패스 공기 입구 및 상기 하나 이상의 기류 출구 채널의 각각은 상기 인서트를 통해 레이저 절단되고, 상기 하나 이상의 기류 출구 채널은 상기 적어도 하나의 증기 입구에서 시작하여 상기 적어도 하나의 기류 출구에서 종결되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항 또는 제67항에 있어서, 상기 가열 요소는 상기 기화 가능 재료 주위에 감싸지고, 상기 기화 가능 재료에 열 접촉되도록 압압되고, 및/또는 증기를 생성하기 위해 상기 기화 가능 재료에 직접 열을 전달하도록 배치되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제66항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서,상기 히터부의 적어도 일부와 상기 마우스피스부의 적어도 일부 둘레에 재료 층 또는 래퍼 층을 감싸는 단계를 더 포함하고, 상기 재료 층 또는 래퍼 층은 상기 히터부를 상기 마우스피스부와 연결하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제66항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서,디바이더부를 형성하는 단계를 더 포함하고, 상기 디바이더부는 상기 하나 이상의 기류 출구 채널의 적어도 일부를 형성하는 디바이더를 포함하고, 상기 마우스피스부는 상기 하나 이상의 기류 출구 채널의 적어도 일부를 더 형성하는 벽을 더 포함하는 것인, 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제66항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서,상기 기화 가능 재료를 형성하는 단계를 더 포함하고, 상기 기화 가능 재료를 형성하는 단계는 담배와 제1 양의 식물성 글리세린을 혼합하여 제1 혼합물을 형성하는 단계, 상기 제1 혼합물로부터 형상체를 형성하는 단계, 상기 형상체를 상기 히터부 내에 추가하는 단계, 및 상기 형상체가 상기 히터부 내에 배치된 상태에서 상기 형상체에 제2 양의 식물성 글리세린을 추가하는 단계를 포함하는 것인, 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 형성된 기화 가능 재료는 건조 중량 기준으로 30% 내지 50%의 식물성 글리세린을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제66항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가열 요소는 제1 단부와 제2 단부를 포함하고, 상기 금속 시트의 제1 단부와 제2 단부는 접합 위치에서 만나고, 선택적으로, 상기 가열 요소는 제1 단부와 제2 단부를 갖는 금속 시트를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 가열 요소는 상기 카트리지 깊이를 따라 서로 오프셋된 마주하는 장변과 상기 카트리지 폭을 따라 서로 오프셋된 마주하는 단변을 갖고, 상기 가열 요소의 둘레는 상기 장변과 단변을 포함하고, 상기 가열 요소의 둘레는 상기 카트리지 길이에 수직인 상기 가열 요소의 비원통형 단면을 형성하며, 선택적으로 상기 접합 위치는 상기 마주하는 단변 중 하나에 배치되는 것인, 방법,</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 흡입 가능한 에어로졸을 생성하기 위한 기화기 장치로서,제1항 내지 제65항 중 어느 한 항의 상기 카트리지; 및상기 카트리지를 삽입 가능하게 수용하도록 구성된 리셉터클을 포함하는 장치 본체를 포함하는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서,외부 공기가 상기 리셉터클에 들어가게 할 수 있도록 구성된 하나 이상의 장치 입구를 더 포함하는 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 리셉터클은 상기 카트리지가 상기 리셉터클 내부에 삽입 가능하게 수용되면 상기 카트리지에 결합하도록 구성된 릿지(ridge)를 포함하고, 상기 하나 이상의 장치 입구는 복수의 릿지를 통해 형성되는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 릿지는 상기 카트리지의 원위단에 근접하여 상기 카트리지에 결합하도록 구성된 제1의 복수의 릿지를 포함하고, 상기 릿지는 상기 카트리지의 원위단에서 멀리 떨어져 상기 카트리지에 결합하도록 구성된 제2의 복수의 릿지를 포함하는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77항 또는 제78항에 있어서, 상기 릿지는 상기 카트리지의 히터부에 결합하도록 구성된 제1의 복수의 릿지를 포함하고, 상기 릿지는 상기 카트리지의 마우스피스부에 결합하도록 구성된 제2의 복수의 릿지를 포함하는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제75항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 리셉터클은 상기 카트리지의 원위단에서 상기 카트리지를 삽입 가능하게 수용하도록 구성되고, 상기 카트리지의 원위단이 상기 리셉터클에 수용될 때 상기 카트리지의 근위단은 상기 리셉터클 외부에 남아 있는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제75항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 리셉터클은 상기 카트리지의 히터부를 삽입 가능하게 수용하도록 구성되고, 상기 카트리지의 히터부가 상기 리셉터클에 수용될 때 상기 카트리지의 마우스피스부는 상기 리셉터클 외부에 남아 있는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제75항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 리셉터클은 스냅 핏(snap-fit), 프레스 핏(press-fit), 마찰 핏(friction fit) 또는 자기 부착을 통해 상기 카트리지를 삽입 가능하게 수용하고 그 카트리지에 결합하도록 구성되는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제75항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 장치 본체는 증기를 생성하기 위해 상기 기화 가능 재료를 가열하도록 구성된 상기 가열 요소를 포함하고, 상기 카트리지는, 상기 가열 요소 대신, 상기 기화 가능 재료에 열을 제공하도록 구성된 금속을 포함하고, 상기 금속은 상기 기화 가능 재료를 담고 있는 상기 히터 챔버의 둘레의 적어도 일부를 대신 형성하는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 흡입 가능한 에어로졸을 생성하기 위한 기화기 장치로서,기화 가능 재료를 가열하여 증기를 생성하도록 구성된 가열 요소;상기 가열 요소를 가열하기 위해 자기장 및/또는 전자기장을 생성하도록 구성된 적어도 하나의 유도 코일;컨트롤러를 포함하고,상기 컨트롤러는, 상기 자기장 및/또는 전자기장을 생성하도록 상기 적어도 하나의 유도 코일에 전력을 인가하고, 상기 적어도 하나의 유도 코일의 인덕턴스 및 저항을 도출하고, 상기 적어도 하나의 유도 코일의 상기 도출된 인덕턴스 및 저항에 기초하여 상기 적어도 하나의 유도 코일에 인가되는 전력을 조정하도록 구성되는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한 상기 적어도 하나의 유도 코일의 상기 도출된 인덕턴스 및 저항에 기초하여 상기 가열 요소의 온도를 추정하도록 구성되고, 상기 적어도 하나의 유도 코일에 인가되는 전력을 조정하는 것은 상기 가열 요소의 상기 추정된 온도에 기초하는 것인, 기화기 장치</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제84항 또는 제85항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한 상기 가열 요소에 대한 동작 온도를 선택하도록 구성되고, 상기 적어도 하나의 유도 코일에 인가되는 전력을 조정하는 것은 또한 상기 가열 요소의 동작 온도에 기초하는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항 또는 제86항에 있어서, 상기 가열 요소의 온도를 추정하는 것은,제1 기간 동안 상기 적어도 하나의 유도 코일의 제1 인덕턴스 및 제1 저항을 측정하고,제2 기간 동안 상기 적어도 하나의 유도 코일의 제2 인덕턴스 및 제2 저항을 측정하고,상기 제1 인덕턴스를 상기 제2 인덕턴스와 비교하여 인덕턴스 차이를 결정하고,상기 제1 저항을 상기 제2 저항과 비교하여 저항 차이를 결정하고,상기 인덕턴스 차이와 상기 저항 차이를 비교하는 것을 포함하는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 상기 인덕턴스 차이와 상기 저항 차이를 비교하는 것은 상기 저항 차이를 상기 인덕턴스 차이로 나누는 것을 포함하는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제85항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가열 요소의 온도를 추정하는 것은 상기 가열 요소의 비저항의 온도 계수에 기초하는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제87항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 기간은 상기 적어도 하나의 유도 코일이 상기 가열 요소를 가열하기 위한 자기장 및/또는 전자기장을 생성하지 않는 기간인 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제87항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 기간은 상기 적어도 하나의 유도 코일이 상기 가열 요소를 가열하기 위한 자기장 및/또는 전자기장을 생성하지 않는 기간인 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제87항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 기간은 상기 적어도 하나의 유도 코일이 상기 가열 요소를 가열하기 위한 자기장 및/또는 전자기장을 생성하는 기간인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제87항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 유도 코일의 인덕턴스 및 저항 및/또는 상기 가열 요소의 인덕턴스 및 저항을 감지하도록 구성된 적어도 하나의 감지 코일을 더 포함하고, 상기 감지 코일은 상기 적어도 하나의 유도 코일 및/또는 가열 요소에 근접하여 배치되는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한 상기 제1 기간 동안 및 상기 제2 기간 동안 상기 적어도 하나의 감지 코일에 전압을 인가하도록 구성되고, 상기 제1 인덕턴스, 상기 제1 저항, 상기 제2 인덕턴스 및 상기 제2 저항은 상기 인가된 전압에 기초하여 도출되며, 선택적으로 상기 인가된 전압은 직류(DC) 전압인 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제87항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한 상기 제1 기간 동안 및 상기 제2 기간 동안 상기 적어도 하나의 유도 코일에 전압을 인가하도록 구성되고, 상기 제1 인덕턴스, 상기 제1 저항, 상기 제2 인덕턴스 및 상기 제2 저항은 상기 인가된 전압에 기초하여 도출되며, 선택적으로 상기 인가된 전압은 직류(DC) 전압인 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제84항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 유도 코일에 인가되는 전력을 조정하는 것은 상기 적어도 하나의 유도 코일에 인가되는 전력의 듀티 사이클을 조정하고, 상기 적어도 하나의 유도 코일에 인가되는 전력의 전압을 조정하고, 및/또는 상기 적어도 하나의 유도 코일에 인가되는 전력의 주파수를 조정하는 것을 포함하는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제84항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 유도 코일에 인가되는 전력을 조정하는 것은 상기 적어도 하나의 유도 코일에 인가되는 전력의 듀티 사이클을 조정하는 것을 포함하고, 상기 듀티 사이클은, 듀티 사이클의 각 주기마다, 상기 적어도 하나의 유도 코일에 상기 가열 요소의 가열을 위한 전력이 인가되지 않고 상기 적어도 하나의 유도 코일의 인덕턴스 및 저항이 도출되는 기간을 포함하는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제84항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 유도 코일에 인가되는 전력은 자기장 및/또는 전자기장을 통해 상기 가열 요소를 가열하기 위해 인가되는 교류(AC) 전압을 포함하는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제84항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 유도 코일은 각각의 자기장 및/또는 전자기장을 생성하도록 구성된 복수의 유도 코일을 포함하고, 상기 컨트롤러는 상기 복수의 유도 코일 각각에 인가되는 전력을 독립적으로 인가하고 조정하도록 구성되고, 상기 컨트롤러는 또한 상기 복수의 유도 코일 각각의 해당 인덕턴스와 해당 저항을 도출하도록 구성되고, 상기 복수의 유도 코일 각각에 인가되는 전력을 조정하는 것은 독립적으로 상기 복수의 유도 코일 각각의 해당 인덕턴스와 저항에 기초하는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, 상기 복수의 유도 코일은 2개, 3개, 4개 또는 그 이상의 유도 코일을 포함하고, 선택적으로 상기 복수의 유도 코일 각각은 상기 가열 요소의 상이한 영역들을 가열하도록 구성되는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제84항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 유도 코일에 의해 생성된 에너지를 상기 가열 요소를 향해 안내하도록 구성된 하나 이상의 플럭스 집중기를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 플럭스 집중기는 상기 적어도 하나의 유도 코일을 적어도 부분적으로 둘러싸는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제84항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 유도 코일의 온도를 측정하도록 구성된 적어도 하나의 온도 센서를 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 유도 코일에 인가되는 전력을 조정하는 것은 상기 가열 요소의 측정된 온도에 기초하며, 선택적으로 상기 적어도 하나의 온도 센서는 상기 적어도 하나의 유도 코일과 근접해 있는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 상기 적어도 하나의 온도 센서는 서미스터, 양의 온도 계수(PTC) 회로, 음의 온도 계수(NTC) 회로, 및/또는 열전대를 포함하는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제84항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한 상기 적어도 하나의 유도 코일 각각을 동작 주파수에서 동작시키도록 구성되고, 상기 동작 주파수는 상기 적어도 하나의 유도 코일 각각에 대해 동일하거나 상이한 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제84항 내지 제104항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한 상기 가열 요소를 가열하기 위해 전력을 인가할 때 상기 적어도 하나의 유도 코일 각각을 제1 동작 주파수에서 동작시키고, 상기 적어도 하나의 유도 코일의 인덕턴스 및 저항을 도출하기 위해 전력을 인가할 때 상기 적어도 하나의 유도 코일 각각을 제2 동작 주파수에서 동작시키도록 구성되고, 상기 제1 동작 주파수는 상기 제2 동작 주파수와 동일하거나 상이한 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제84항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한 교정 모드에 따라 상기 적어도 하나의 유도 코일 중 하나 이상을 동작시켜 상기 적어도 하나의 유도 코일을 가열하고; 상기 적어도 하나의 유도 코일이 냉각됨에 따라 그 인덕턴스 측정값 및 저항 측정값을 측정하고; 상기 인덕턴스 측정값 및 저항 측정값을 룩업 테이블에 저장하도록 구성되고, 선택적으로, 상기 컨트롤러는 또한 상기 룩업 테이블에 저장된 상기 인덕턴스 측정값 및 저항 측정값에 대한 비교에 기초하여 상기 적어도 하나의 유도 코일에 인가되는 전력을 조정하도록 구성되는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제84항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가열 요소는 알루미늄을 포함하고, 선택적으로 상기 가열 요소는 상기 기화 가능 재료의 외부 둘레에 적어도 부분적으로 감싸이고 상기 기화 가능 재료의 외부 둘레를 가열하도록 구성되는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제84항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가열 요소는 비페라이트 및/또는 비자기 투과성 재료를 포함하고, 상기 가열 요소는 와류 전류에 기초하여 열을 생성하도록 구성되고, 선택적으로 상기 가열 요소는 히스테리시스에 기초하여 열을 생성하도록 구성되지 않는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제84항 내지 제108항 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 유도 코일의 전기 리드(electrical lead)에 결합된 감지 회로를 더 포함하고, 상기 감지 회로는 상기 적어도 하나의 유도 코일의 인덕턴스 및 저항을 측정하도록 구성되고, 상기 컨트롤러는 상기 적어도 하나의 유도 코일의 인덕턴스 및 저항을 도출하도록 구성되는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제84항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한 상기 적어도 하나의 유도 코일을 통해 상기 가열 요소의 존재를 검출하도록 구성되는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제84항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한상기 가열 요소가 유효한지 판단하고, 상기 가열 요소가 유효하다고 판단한 후 상기 가열 요소의 가열을 가능하게 하도록 구성되는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제84항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한상기 가열 요소가 변형되었는지 판단하고, 상기 가열 요소가 변형된 경우 자기장 및/또는 전자기장의 생성 특성을 조정하도록 구성되는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제84항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한상기 가열 요소의 위치를 결정하고, 상기 가열 요소의 위치에 기초하여 자기장 및/또는 전자기장의 생성 특성을 조정하도록 구성되는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제84항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가열 요소를 포함하는 카트리지; 및장치 본체를 더 포함하고,상기 장치 본체는 상기 카트리지를 삽입 가능하게 수용하도록 구성된 리셉터클; 및 상기 적어도 하나의 유도 코일을 포함하는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 상기 카트리지는 제1항 내지 제65항 중 어느 한 항에 따른 카트리지를 포함하는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제114항 또는 제115항에 있어서, 상기 카트리지는 원위단 및 이 원위단의 반대편에 있는 근위단, 상기 카트리지의 원위단과 근위단 사이의 카트리지 길이, 상기 카트리지 길이에 대해 횡방향의 카트리지 깊이, 및 상기 카트리지 길이 및 카트리지 깊이 양자 모두에 대해 횡방향의 카트리지 폭을 갖고, 상기 카트리지 폭은 상기 카트리지 깊이보다 크고, 상기 카트리지는 상기 카트리지 깊이를 따라 서로 오프셋된 마주하는 장변과 상기 카트리지 폭을 따라 서로 오프셋된 마주하는 단변을 갖고, 상기 카트리지의 둘레는 상기 장변과 단변을 포함하고, 상기 카트리지의 둘레는 상기 카트리지 길이에 수직인 카트리지의 비원통형 단면을 형성하는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제114항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 유도 코일은 상기 리셉터클의 제1 측면에 인접한 제1 유도 코일과 상기 제1 측면 반대편의 상기 리셉터클의 제2 측면에 인접한 제2 유도 코일을 포함하고, 상기 리셉터클의 제1 측면과 상기 리셉터클의 제2 측면은 각각, 상기 카트리지가 상기 리셉터클 내에 삽입 가능하게 수용되는 경우, 상기 카트리지의 마주하는 장변 중 하나에 인접하는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제117항에 있어서,상기 제1 유도 코일에 인접하고, 상기 제1 유도 코일에 의해 생성된 에너지를 상기 리셉터클을 향해 안내하도록 구성된 제1 플럭스 집중기; 및상기 제2 유도 코일에 인접하고, 상기 제2 유도 코일에 의해 생성된 에너지를 상기 리셉터클을 향해 안내하도록 구성된 제2 플럭스 집중기를 더 포함하는 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제114항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 유도 코일은 상기 리셉터클의 제1 측면에 인접한 제1의 복수의 유도 코일과 상기 제1 측면 반대편의 상기 리셉터클의 제2 측면에 인접한 제2의 복수의 유도 코일을 포함하고, 상기 리셉터클의 제1 측면과 상기 리셉터클의 제2 측면은 각각, 상기 카트리지가 상기 리셉터클 내에 삽입 가능하게 수용되는 경우, 상기 카트리지의 마주하는 장변 중 하나에 인접하는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제119항에 있어서,상기 제1의 복수의 유도 코일에 인접하고, 상기 제1의 복수의 유도 코일에 의해 생성된 에너지를 상기 리셉터클을 향해 안내하도록 구성된 제1 플럭스 집중기; 및상기 제2의 복수의 유도 코일에 인접하고, 상기 제2의 복수의 유도 코일에 의해 생성된 에너지를 상기 리셉터클을 향해 안내하도록 구성된 제2 플럭스 집중기를 더 포함하는 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제119항 내지 제121항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1의 복수의 유도 코일은 각각 상기 카트리지가 상기 리셉터클 내에 삽입 가능하게 수용되는 경우 상기 카트리지의 마주하는 장변 중 하나를 가열하기 위해 자기장 및/또는 전자기장을 생성하도록 배치되고, 상기 제2의 복수의 유도 코일은 상기 카트리지가 상기 리셉터클 내에 삽입 가능하게 수용되는 경우 상기 카트리지의 마주하는 장변 중 다른 하나를 가열하기 위해 자기장 및/또는 전자기장을 생성하도록 배치되는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제84항 내지 제121항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한 상기 적어도 하나의 유도 코일 각각을 하나 이상의 동작 주파수에서 동작시키도록 구성되는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제84항 내지 제122항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한 정상 전력 모드(normal power mode), 부스트 전력 모드, 측정 모드, 카트리지 검출 모드, 예열 모드, 대기 모드 및/또는 교정 모드에 따라 상기 적어도 하나의 유도 코일 각각을 동작시키도록 구성되는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제123항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한 100 kHz 내지 200 kHz 또는 250 kHz 내지 350 kHz의 주파수 범위에서 상기 정상 전력 모드에 따라 상기 적어도 하나의 유도 코일 중 하나 이상을 동작시키도록 구성되는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제123항 또는 제124항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한 200 kHz 초과 및 500 kHz 미만 또는 350 kHz 초과 및 500 kHz 미만의 주파수 범위에서 상기 부스트 전력 모드에 따라 상기 적어도 하나의 유도 코일 중 하나 이상을 동작시키도록 구성되는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제123항 내지 제125항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한 상기 측정 모드에 따라 상기 적어도 하나의 유도 코일 중 하나 이상을 동작시켜 상기 적어도 하나의 유도 코일의 인덕턱스 측정값 및 저항 측정값을 취하도록 구성되는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제123항 내지 제126항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한 상기 카트리지 검출 모드에 따라 상기 적어도 하나의 유도 코일 중 하나 이상을 동작시켜, 상기 카트리지가 상기 리셉터클 내에 적절히 삽입 가능하게 수용되었는지를 판단하도록 구성되는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제123항 내지 제127항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한 상기 예열 모드에 따라 상기 적어도 하나의 유도 코일 중 하나 이상을 동작시켜, 상기 카트리지 내의 수증기를 제거하도록 구성되는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제123항 내지 제128항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한 상기 교정 모드에 따라 상기 적어도 하나의 유도 코일 중 하나 이상을 동작시켜, 상기 적어도 하나의 유도 코일을 가열하고, 상기 적어도 하나의 유도 코일이 냉각됨에 따라 그 인덕턴스 측정값 및 저항 측정값을 측정하고, 상기 인덕턴스 측정값 및 저항 측정값을 룩업 테이블에 저장하도록 구성되는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제129항에 있어서, 상기 컨트롤러는 또한 상기 룩업 테이블에 저장된 상기 인덕턴스 측정값 및 저항 측정값에 대한 비교에 기초하여 상기 적어도 하나의 유도 코일의 온도를 추정하도록 구성되는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제84항 내지 제130항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 유도 코일은 리츠 와이어(Litz wire)를 포함하는 것인, 기화기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 흡입 가능한 에어로졸을 생성하기 위한 장치로서,카트리지; 및장치 본체를 포함하고,상기 카트리지는 기화 가능 재료; 히터 챔버; 상기 기화 가능 재료를 가열하여 증기를 생성하도록 구성되고, 서셉터를 포함하는 가열 요소;  외부 공기가 상기 히터 챔버로 들어와 상기 증기를 혼입할 수 있게 허용하도록 구성된 하나 이상의 카트리지 입구; 상기 히터 챔버와 유체 연통하고, 주변 공기와 함께 상기 혼입된 증기를 응축하여 상기 흡입 가능한 에어로졸의 적어도 일부를 형성하도록 구성된 적어도 하나의 응축 챔버를 포함하는 하나 이상의 기류 출구 채널; 및 사용자에게 상기 흡입 가능한 에어로졸을 전달하도록 구성되고, 상기 적어도 하나의 응축 챔버와 유체 연통하는 적어도 하나의 기류 출구를 포함하고,상기 장치 본체는 상기 카트리지를 삽입 가능하게 수용하도록 구성된 리셉터클; 및 상기 가열 요소의 가열을 제어하도록 구성되고, 자기장 및/또는 전자기장을 생성하도록 구성된 적어도 하나의 유도 코일을 포함하는 회로를 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서, 상기 가열 요소는 상기 히터 챔버의 둘레의 적어도 일부를 형성하고, 상기 히터 챔버는 상기 기화 가능 재료를 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제132항 또는 제133항에 있어서,적어도 하나의 바이패스 공기 입구;상기 적어도 하나의 증기 입구를 통해 상기 히터 챔버와 유체 연통하는 하나 이상의 기류 출구 채널을 더 포함하고, 상기 하나 이상의 기류 출구 채널은 상기 적어도 하나의 바이패스 공기 입구를 통해 주변 공기와 유체 연통하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제132항 내지 제134항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 카트리지는 제1항 내지 제65항 중 어느 한 항에 따른 카트리지를 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제132항 내지 제135항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 리셉터클은 제74항 내지 제82항 중 어느 한 항에 따른 리셉터클을 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제132항 내지 제136항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 유도 코일은 제84항 내지 제131항 중 어느 한 항에 따른 적어도 하나의 유도 코일을 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제132항 내지 제137항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 회로는 제84항 내지 제131항 중 어느 한 항에 따른 컨트롤러를 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 워싱턴 디씨 ***** **** 에프 스트리트 노스웨스트 *쓰 플로어</address><code>520080040211</code><country>미국</country><engName>JUUL LABS, INC.</engName><name>쥴 랩스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 디...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ATKINS, Ariel</engName><name>앳킨스 아리엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 디...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BELISLE, Christopher L.</engName><name>벨리슬 크리스토퍼 엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 디...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BUENAVENTURA, Orville F.</engName><name>부에나벤투라 오빌 에프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 디...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CHEUNG, Brandon</engName><name>청 브랜든</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 디...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CHRISTENSEN, Steven</engName><name>크리스텐슨 스티븐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 디...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HOOPAI, Alexander M.</engName><name>후파이 알렉산더 엠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 디...</address><code> </code><country>미국</country><engName>JOHNSON, Eric Joseph</engName><name>존슨 에릭 조셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 디...</address><code> </code><country>미국</country><engName>JORDAN, Wayne A.</engName><name>조던 웨인 에이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 디...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KING, Jason</engName><name>킹 제이슨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 디...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KNIGHT-HAWLEY, Justine M.</engName><name>나이트-홀리 저스틴 엠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 디...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KURZMAN, Joshua A.</engName><name>쿠르즈만 조슈아 에이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 디...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LEON DUQUE, Esteban</engName><name>레온 듀크 에스테반</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 디...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LOMELI, Kevin</engName><name>로멜리 케빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 디...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MURPHY, Andrew L.</engName><name>머피 앤드류 엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 디...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PELOCHINO, John R.</engName><name>펠로치노 존 알</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 디...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SCHRAY, Jason G.</engName><name>슈레이 제이슨 지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 디...</address><code> </code><country>미국</country><engName>VALENTINE, Val</engName><name>발렌타인 발</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 디...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WU, Eric</engName><name>우 에릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 디씨 워싱...</address><code> </code><country>미국</country><engName>YEE, Wing W.</engName><name>이 윙 더블유</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/422,899</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/443,978</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/447,890</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0617729-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0095840-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257018311.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b50b5d14733fc9b3f2ae2298f33347674e60bff7d62fd958472b03ea71d8b1f67207f4e521e27334b32b8104a35c79a790ac6a85e7bb9368</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0ce06e803298f607531823c6ad81592b599b3bcf1a33fba62f4bbb9d1c97bd164cc552a0dbe6af6e130239ef8f3f73e2b8b3a1292e3958c0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>