<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:12.5312</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7023826</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>제조 장비 부품 품질 관리 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>MANUFACTURING EQUIPMENT PARTS QUALITY MANAGEMENT SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2024.08.19</openDate><openNumber>10-2024-0125615</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/418</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 13/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 13/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은 제조 챔버 컴포넌트 유형의 품질 파라미터의 값 범위를 나타내는 제1 데이터를 수신하는 단계를 포함한다. 값 범위 내의 각각의 값은 하나 이상의 임계 기준을 충족한다. 방법은 제1 데이터를 제조 챔버의 물리 기반 모델에 제공하는 단계를 추가로 포함한다. 방법은 물리 기반 모델로부터, 품질 파라미터의 값들과 제조 챔버 내의 예측된 조건들 사이의 관계를 나타내는 제2 데이터를 수신하는 단계를 추가로 포함한다. 방법은 품질 파라미터의 값들과 예측된 조건들 사이의 관계에 기초하여, 제조 챔버 컴포넌트 유형의 새로운 제조 챔버 컴포넌트가 제조 챔버 내에 설치될지를 결정하는 단계를 추가로 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023121924</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/052741</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제1 제조 챔버 컴포넌트 유형의 제1 품질 파라미터의 제1 값 범위를 나타내는 제1 데이터를 수신하는 단계 - 상기 제1 값 범위 내의 각각의 값은 하나 이상의 제1 임계 기준을 충족함 - ;상기 제1 데이터를 제조 챔버의 물리 기반 모델에 제공하는 단계;상기 물리 기반 모델로부터, 상기 제1 품질 파라미터의 값들과 상기 제조 챔버 내의 제1 예측된 조건들 사이의 관계를 나타내는 제2 데이터를 수신하는 단계; 및상기 제1 품질 파라미터의 값들과 상기 제1 예측된 조건들 사이의 관계에 기초하여, 상기 제1 제조 챔버 컴포넌트 유형의 제1 제조 챔버 컴포넌트가 상기 제조 챔버 내에 설치될지를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 임계 기준은 상기 제1 제조 챔버 컴포넌트 유형에 대한 하나 이상의 제조 사양을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 제조 챔버 컴포넌트 유형의 제1 제조 챔버 컴포넌트가 상기 제조 챔버에 설치될지를 결정하는 단계는, 상기 제1 제조 챔버 컴포넌트가 상기 제조 챔버로 하여금, 상기 제1 품질 파라미터의 값들과 상기 제조 챔버 내의 제1 예측된 조건들 사이의 관계를 나타내는 상기 제2 데이터, 및 상기 제1 제조 챔버 컴포넌트에 연관된 상기 제1 품질 파라미터의 값을 나타내는 제3 데이터를 이용하여 타깃 처리 조건들을 달성할 수 있게 할지를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,제1 제조 프로세스에 연관된 제1 프로세스 사양들을 수신하는 단계;상기 제1 제조 챔버 컴포넌트가 상기 제1 프로세스 사양들을 준수하는 상기 제조 챔버 내의 조건들을 촉진할 제1 확률을 결정하는 단계; 및상기 제1 확률을 고려하여 상기 제1 제조 챔버 컴포넌트에 제1 분류 카테고리를 할당하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,제2 제조 프로세스에 연관된 제2 프로세스 사양들을 수신하는 단계;상기 제1 제조 챔버 컴포넌트가 상기 제2 프로세스 사양들을 준수하는 상기 제조 챔버 내의 조건들을 촉진할 제2 확률을 결정하는 단계; 및상기 제2 확률을 고려하여 상기 제1 제조 챔버 컴포넌트에 제2 분류 카테고리를 할당하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제1 제조 챔버 컴포넌트 유형의 제2 품질 파라미터의 값 범위를 나타내는 제3 데이터를 수신하는 단계 - 상기 제2 값 범위 내의 각각의 값은 하나 이상의 임계 기준을 충족함 - ;상기 제3 데이터를 상기 제조 챔버의 상기 물리 기반 모델에 제공하는 단계;상기 물리 기반 모델로부터, 상기 제2 품질 파라미터의 값들과 상기 제조 챔버 내의 제2 예측된 조건들 사이의 관계를 나타내는 제4 데이터를 수신하는 단계; 및상기 제2 예측된 조건들에 기초하여, 상기 제조 챔버 컴포넌트 유형의 상기 제1 제조 챔버 컴포넌트가 상기 제조 챔버 내에 설치될지를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,제2 제조 챔버 컴포넌트 유형의 제2 품질 파라미터의 제2 값 범위를 나타내는 제3 데이터를 수신하는 단계 - 상기 제2 값 범위 내의 각각의 값은 하나 이상의 제2 임계 기준을 충족함 - ;상기 제3 데이터를 상기 제조 챔버의 상기 물리 기반 모델에 제공하는 단계;상기 물리 기반 모델로부터, 상기 제2 품질 파라미터의 값들과 상기 제조 챔버 내의 제2 예측된 조건들 사이의 관계를 나타내는 제4 데이터를 수신하는 단계; 및상기 제2 예측된 조건들에 기초하여, 상기 제2 제조 챔버 컴포넌트 유형의 제2 제조 챔버 컴포넌트가 상기 제조 챔버 내에 설치될지를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제1 제조 챔버 컴포넌트가 상기 제조 챔버 내에 설치될지를 결정하는 단계는:상기 제조 챔버 내에 설치된 하나 이상의 컴포넌트의 하나 이상의 품질 파라미터의 값들을 나타내는 제3 데이터를 수신하는 단계;상기 제1 제조 챔버 컴포넌트의 상기 제1 품질 파라미터의 값을 나타내는 제4 데이터를 수신하는 단계;상기 제3 데이터 및 상기 제4 데이터를 상기 제조 챔버의 상기 물리 기반 모델에 제공하는 단계; 및상기 물리 기반 모델로부터, 상기 제조 챔버 내에 설치된 상기 하나 이상의 컴포넌트의 품질 파라미터들의 값들 및 상기 제1 제조 챔버 컴포넌트의 상기 품질 파라미터의 값을 고려하여 상기 제조 챔버의 성능을 예측하는 제5 데이터를 수신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 처리 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 처리 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 동작들은:제조 챔버 내에 설치된 하나 이상의 제조 챔버 컴포넌트의 하나 이상의 품질 파라미터의 값들을 나타내는 제1 데이터를 수신하는 단계;새로운 제조 챔버 컴포넌트의 제1 품질 파라미터의 제1 값을 나타내는 제2 데이터를 수신하는 단계 - 상기 새로운 제조 챔버 컴포넌트는 상기 제조 챔버 내에의 설치를 고려 중인 것임 -;상기 제1 데이터 및 상기 제2 데이터를 물리 기반 모델에 제공하는 단계;상기 물리 기반 모델로부터, 상기 새로운 제조 챔버 컴포넌트가 설치된 상기 제조 챔버의 성능의 예측을 수신하는 단계; 및예측된 성능에 기초하여, 상기 새로운 제조 챔버 컴포넌트가 상기 제조 챔버 내에 설치될지를 결정하는 단계를 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 동작들은:상기 제조 챔버의 상기 성능의 예측을 고려하여 상기 제조 챔버에 연관된 프로세스의 프로세스 레시피를 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 새로운 제조 챔버 컴포넌트는 상기 새로운 제조 챔버 컴포넌트의 상기 제1 품질 파라미터의 상기 제1 값을 고려하여 상기 제조 챔버에 연관된 제조 프로세스에서의 사용을 위해 사전 선별된 것인, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 동작들은:상기 새로운 제조 챔버 컴포넌트의 제2 품질 파라미터의 제2 값을 나타내는 제3 데이터를 수신하는 단계; 및상기 제3 데이터를 상기 물리 기반 모델에 제공하는 단계 - 상기 물리 기반 모델로부터의 상기 성능의 예측은 상기 제1 데이터, 상기 제2 데이터, 및 상기 제3 데이터를 고려하여 생성됨 -를 추가로 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 방법으로서,제1 제조 챔버의 제1 물리 기반 모델로부터의 출력으로서 상기 제1 제조 챔버의 예측된 성능 데이터를 수신하는 단계 - 상기 제1 물리 기반 모델의 출력은 상기 제1 제조 챔버의 제1 컴포넌트의 제1 품질 파라미터의 제1 값을 고려하여 생성됨 - ;상기 제1 제조 챔버에 연관된 측정된 성능 데이터를 수신하는 단계; 및상기 예측된 성능 데이터와 상기 측정된 성능 데이터를 고려하여 정정 액션(corrective action)의 수행을 야기하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 물리 기반 모델의 출력은 상기 제1 제조 챔버의 상기 제1 컴포넌트의 제2 품질 파라미터의 제2 값을 추가로 고려하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 제1 물리 기반 모델의 출력은 상기 제1 제조 챔버의 제2 컴포넌트의 제2 품질 파라미터의 제2 값을 추가로 고려하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 제1 제조 챔버의 상기 제1 컴포넌트의 상기 제1 품질 파라미터의 상기 제1 값은 제조 사양 내에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 제1 제조 챔버의 상기 제1 컴포넌트는:상기 제1 컴포넌트의 상기 제1 품질 파라미터의 상기 제1 값;상기 제1 제조 챔버에 연관된 제조 프로세스의 프로세스 사양들; 및제2 물리 기반 모델의 출력 - 상기 제2 물리 기반 모델은 제2 제조 챔버 내에 설치된 상기 제1 컴포넌트를 사용하는 상기 제조 프로세스 동안 상기 제2 제조 챔버 내에서 달성되는 조건들을 예측하도록 구성됨 -을 고려하여 할당된 분류에 기초하여 상기 제1 제조 챔버에 설치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서, 상기 제1 제조 챔버의 상기 제1 컴포넌트는 제2 물리 기반 모델의 출력에 기초하여 상기 제1 제조 챔버 내에 설치된 것이고, 상기 제2 물리 기반 모델의 출력은 상기 제1 컴포넌트의 상기 제1 품질 파라미터의 상기 제1 값, 및 상기 제조 챔버 내에 설치된 하나 이상의 컴포넌트의 하나 이상의 품질 파라미터의 하나 이상의 값을 고려하여 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서,기계 학습 모델을 훈련하기 위한 훈련 입력으로서, 상기 제1 제조 챔버의 과거 성능 데이터를 제공하는 단계; 및상기 기계 학습 모델을 훈련하기 위한 타깃 출력으로서, 상기 제1 제조 챔버에 설치된 하나 이상의 컴포넌트의 하나 이상의 품질 파라미터를 제공하는 단계 - 상기 정정 액션은 훈련된 기계 학습 모델의 출력을 고려하여 수행될 것임 -를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항에 있어서, 상기 정정 액션의 수행을 야기하는 단계는: 상기 제1 제조 챔버의 성능 데이터를 훈련된 기계 학습 모델에 제공하는 단계;상기 훈련된 기계 학습 모델로부터의 출력으로서, 상기 제1 제조 챔버의 하나 이상의 컴포넌트의 하나 이상의 품질 파라미터의 예측된 값들을 수신하는 단계; 및상기 훈련된 기계 학습 모델의 출력을 고려하여 수행될 정정 액션을 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 바우어스 애브뉴 ****</address><code>519980587458</code><country>미국</country><engName>Applied Materials, Inc.</engName><name>어플라이드 머티어리얼스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GADRE, Milind Jayram</engName><name>가드레, 밀린드 제이람</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SHAH, Vivek Bharat</engName><name>샤, 비벡 바라트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920050012262</code><country>대한민국</country><engName>Lee Ho - Yeon</engName><name>이호연</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/558,510</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0769542-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0119136-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247023826.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d86c91b045bff3b12678c0319bda785a5bd170e9164481474a997142376fc38a222df4fa3ffbb89a78001ebcec7e820f03c36ca4a3a55b42</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf638e1b12628e93565865dfd620502caf02a27b28c50f96c87a3c26b76966c594cf7b324aade778a568c1c38c11fff20a420b2b97d0e0ae9f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>