<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:08.238</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7042996</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>보관 및 취출 시스템을 위한 통합형 파워 및 데이터 유닛, 및 관련 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>A COMBINED POWER AND DATA UNIT FOR A STORAGE AND RETRIEVAL SYSTEM, AND RELATED DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2025.02.03</openDate><openNumber>10-2025-0016306</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 53/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 53/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60L 53/66</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 보관 및 취출 시스템에서 사용되기 위한 로드 핸들링 디바이스에 소프트웨어 업데이트를 제공하는 방법으로서, 상기 보관 및 취출 시스템은, X-방향으로 연장되는 평행 트랙들의 제 1 세트, 및 복수 개의 격자 공간을 포함하는 격자 패턴을 형성하도록 실질적 수평면에서 상기 제 1 세트를 가로지르는 Y-방향으로 연장되는 평행 트랙들의 제 2 세트를 포함하고, 상기 방법은, 컴퓨터-판독가능 코드를 통합형 파워 및 데이터 유닛으로 전송하는 단계 - 상기 통합형 파워 및 데이터 유닛은 컴퓨터-판독가능 코드가 데이터 저장 모듈 내에 저장되도록 재충전가능 파워 소스 및 상기 데이터 저장 모듈을 포함함 -; 및 상기 로드 핸들링 디바이스의 로컬 처리 유닛이 상기 데이터 저장 모듈에 저장된 컴퓨터-판독가능 코드에 액세스할 수 있도록, 상기 통합형 파워 및 데이터 유닛을 상기 로드 핸들링 디바이스의 인터페이스에 연결하는 단계를 포함하는, 소프트웨어 업데이트 제공 방법. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023227784</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/064266</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 보관 및 취출 시스템에서 사용되기 위한 로드 핸들링 디바이스에 소프트웨어 업데이트를 제공하는 방법으로서,상기 보관 및 취출 시스템은,X-방향으로 연장되는 평행 트랙들의 제 1 세트, 및 복수 개의 격자 공간을 포함하는 격자 패턴을 형성하도록 실질적 수평면에서 상기 제 1 세트를 가로지르는 Y-방향으로 연장되는 평행 트랙들의 제 2 세트를 포함하고,상기 방법은,컴퓨터-판독가능 코드를 통합형 파워 및 데이터 유닛으로 전송하는 단계 - 상기 통합형 파워 및 데이터 유닛은 컴퓨터-판독가능 코드가 데이터 저장 모듈 내에 저장되도록 재충전가능 파워 소스 및 상기 데이터 저장 모듈을 포함함 -; 및상기 로드 핸들링 디바이스의 로컬 처리 유닛이 상기 데이터 저장 모듈에 저장된 컴퓨터-판독가능 코드에 액세스할 수 있도록, 상기 통합형 파워 및 데이터 유닛을 상기 로드 핸들링 디바이스의 인터페이스에 연결하는 단계를 포함하는, 소프트웨어 업데이트 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 컴퓨터-판독가능 코드는,상기 로드 핸들링 디바이스의 로컬 처리 유닛이 컴퓨터-실행가능 명령을 실행하여 상기 로드 핸들링 디바이스의 동작을 제어하게 하도록, 상기 컴퓨터-실행가능 명령을 포함하는, 소프트웨어 업데이트 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서,상기 컴퓨터-판독가능 코드는,상기 로드 핸들링 디바이스의 동작 도중에 상기 로드 핸들링 디바이스의 로컬 처리 유닛에 의하여 액세스되는 하나 이상의 데이터 파라미터를 포함하는, 소프트웨어 업데이트 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항 내지 제 3 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은,상기 로드 핸들링 디바이스가 상기 컴퓨터-판독가능 코드의 일부 또는 전부를 상기 통합형 파워 및 데이터 유닛의 데이터 저장 모듈로부터 상기 로드 핸들링 디바이스의 데이터 저장 매체로 전송하는 추가 단계를 포함하는, 소프트웨어 업데이트 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 로드 핸들링 디바이스는, 상기 로드 핸들링 디바이스의 데이터 저장 매체에 저장된 컴퓨터-판독가능 코드를 상기 통합형 파워 및 데이터 유닛의 데이터 저장 모듈로부터 전송된 컴퓨터-판독가능 코드로 덮어쓰는, 소프트웨어 업데이트 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 보관 및 취출 시스템은 하나 이상의 교환 스테이션을 더 포함하고,상기 교환 스테이션 또는 각각의 교환 스테이션은,상기 통합형 파워 및 데이터 유닛을 상기 로드 핸들링 디바이스의 인터페이스에 연결하거나, 상기 통합형 파워 및 데이터 유닛을 상기 로드 핸들링 디바이스의 인터페이스로부터 제거하도록 구성되며,상기 방법은,상기 컴퓨터-판독가능 코드가 상기 교환 스테이션에서 상기 인터페이스에 연결된 통합형 파워 및 데이터 유닛의 데이터 저장 모듈로 전송될 수 있도록, 상기 컴퓨터-판독가능 코드를 상기 교환 스테이션으로 송신하는 추가 단계를 포함하는, 소프트웨어 업데이트 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 보관 및 취출 시스템은 시스템 제어기를 더 포함하고,상기 시스템 제어기는 상기 컴퓨터-판독가능 코드를 상기 교환 스테이션 또는 각각의 교환 스테이션으로 송신하도록 구성되며,상기 방법은,미리 결정된 조건이 만족될 때까지, 상기 로드 핸들링 디바이스의 로컬 처리 유닛이 상기 컴퓨터-판독가능 코드에 액세스하는 것을 상기 시스템 제어기가 방지하는 추가 단계를 포함하는, 소프트웨어 업데이트 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 3 항을 인용하는 제 7 항에 있어서,상기 컴퓨터-판독가능 코드는,상기 컴퓨터-판독가능 코드의 연관된 부분이 상기 로드 핸들링 디바이스의 로컬 처리 유닛에 의하여 액세스될 수 있는 미리 결정된 타임스탬프를 포함하는 하나 이상의 데이터 파라미터를 포함하는, 소프트웨어 업데이트 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서,상기 로드 핸들링 디바이스는,사용 시에, 상기 시스템 제어기로부터의 제어 메시지의 수신에 응답하여, 상기 컴퓨터-판독가능 코드의 하나 이상의 부분이 상기 로드 핸들링 디바이스의 로컬 처리 유닛에 의하여 액세스되도록, 상기 시스템 제어기로부터 통신을 수신하도록 구성된 통신 모듈을 포함하는, 소프트웨어 업데이트 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 5 항을 인용하는 제 9 항에 있어서,상기 방법은,상기 시스템 제어기로부터의 제어 메시지의 수신에 응답하여, 상기 로드 핸들링 디바이스가 상기 로드 핸들링 디바이스의 데이터 저장 매체에 저장된 컴퓨터-판독가능 코드를 덮어쓰는 추가 단계를 포함하는, 소프트웨어 업데이트 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 보관 및 취출 시스템에서 사용되기 위한 로드 핸들링 디바이스로서,상기 보관 및 취출 시스템은,X-방향으로 연장되는 평행 트랙들의 제 1 세트, 및 복수 개의 격자 공간을 포함하는 격자 패턴을 형성하도록 실질적 수평면에서 상기 제 1 세트를 가로지르는 Y-방향으로 연장되는 평행 트랙들의 제 2 세트; 및보관 컨테이너들의 복수 개의 스택으로서, 트랙들 아래에 위치되고, 각각의 스택이 단일 격자 공간의 점유공간 내에 위치되도록 배치된, 보관 컨테이너들의 복수 개의 스택을 포함하고,상기 로드 핸들링 디바이스는,상기 로드 핸들링 디바이스를 평행 트랙들의 세트 중 하나 상에서 이동시키도록 구성된 구동 어셈블리;보관 컨테이너를 스택으로부터 들어올리도록 구성된 리프팅 메커니즘;시스템 제어기로부터 데이터를 수신하고 및/또는 시스템 제어기로 데이터를 송신하기 위한 통신 모듈;상기 통신 모듈과 통신하는 로컬 처리 유닛; 및인터페이스로서, i) 통합형 파워 및 데이터 유닛에 연결되고 - 상기 통합형 파워 및 데이터 유닛은 재충전가능 파워 소스 및 데이터 저장 모듈을 포함함 -; ii) 사용 시에, 상기 구동 어셈블리가 상기 재충전가능 파워 소스에 의하여 급전되도록, 상기 재충전가능 파워 소스에 전기적으로 커플링되며, iii) 상기 데이터 저장 모듈과 통신하도록구성된, 인터페이스를 포함하며,상기 데이터 저장 모듈은 컴퓨터-판독가능 코드를 포함하고,상기 로컬 처리 유닛은 사용 시에 상기 컴퓨터-판독가능 코드에 액세스하도록 구성된, 로드 핸들링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 로드 핸들링 디바이스는,상기 로컬 처리 유닛에 통신가능하게 커플링된 데이터 저장 매체를 더 포함하고,상기 데이터 저장 매체는 컴퓨터-판독가능 코드를 포함하는, 로드 핸들링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항 또는 제 12 항에 있어서,상기 컴퓨터-판독가능 코드는 컴퓨터-실행가능 명령을 포함하고,상기 로컬 처리 유닛은 사용 시에, 상기 컴퓨터-실행가능 명령을 실행하여 상기 로드 핸들링 디바이스의 동작을 제어하도록 구성된, 로드 핸들링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항을 인용하는 제 13 항에 있어서,상기 로컬 처리 유닛은 사용 시에,상기 통합형 파워 및 데이터 유닛의 데이터 저장 모듈 또는 상기 로드 핸들링 디바이스의 데이터 저장 매체 중 하나에 저장된 컴퓨터-실행가능 명령을 선택적으로 실행하도록 구성된, 로드 핸들링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항 또는 제 14 항에 있어서,상기 컴퓨터-판독가능 코드는, 상기 리프팅 메커니즘을 제어하기 위한 컴퓨터-실행가능 명령을 포함하는, 로드 핸들링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터-판독가능 코드는,시스템 제어기로부터 데이터를 수신하고 및/또는 시스템 제어기로 데이터를 송신하는 통신 모듈을 제어하기 위한 컴퓨터-실행가능 명령을 포함하는, 로드 핸들링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 13 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 로드 핸들링 디바이스는 상기 구동 어셈블리에 의하여 구동되는 휠 어셈블리를 더 포함하고,상기 휠 어셈블리는,상기 로드 핸들링 디바이스의 제 1 방향으로의 이동을 유도하도록 상기 트랙들의 제 1 세트와 결속되기 위한 휠들의 제 1 세트 및 상기 로드 핸들링 디바이스의 제 2 방향으로의 이동을 유도하도록 상기 트랙들의 제 2 세트와 결속되기 위한 휠들의 제 2 세트를 포함하며,상기 컴퓨터-판독가능 코드는 상기 휠 어셈블리를 제어하기 위한 컴퓨터-실행가능 명령을 포함하는, 로드 핸들링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 13 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 로드 핸들링 디바이스는,상기 휠들의 제 1 세트를 상기 트랙들의 제 1 세트와 및/또는 상기 휠들의 제 2 세트를 상기 트랙들의 제 2 세트와 선택적으로 결속시키도록 구성된 방향 변경 메커니즘을 더 포함하고,상기 컴퓨터-판독가능 코드는, 상기 방향 변경 메커니즘의 동작을 제어하기 위한 컴퓨터-실행가능 명령을 포함하는, 로드 핸들링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항 또는 제 12 항에 있어서,상기 컴퓨터-판독가능 코드는 하나 이상의 데이터 파라미터를 포함하고,상기 로컬 처리 유닛은 사용 시에,상기 로드 핸들링 디바이스의 동작 도중에 상기 하나 이상의 데이터 파라미터 중 적어도 하나에 액세스하도록 구성된, 로드 핸들링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 하나 이상의 데이터 파라미터는,상기 로드 핸들링 디바이스에 대한 트랙들에 걸쳐서 하나 이상의 경로를 결정하기 위한 격자-맵 데이터 파일을 포함하는, 로드 핸들링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 12 항 내지 제 20 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 로컬 처리 유닛은 사용 시에,상기 로드 핸들링 디바이스의 데이터 저장 매체에 저장된 컴퓨터-판독가능 코드를 상기 통합형 파워 및 데이터 유닛의 데이터 저장 모듈로부터 전송된 컴퓨터-판독가능 코드로 덮어쓰도록 구성된, 로드 핸들링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 11 항 내지 제 21 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 로드 핸들링 디바이스는,상기 트랙 상의 하나 이상의 위치 마커를 감지하기 위하여 구성된 하나 이상의 위치 센서를 더 포함하고,상기 컴퓨터-판독가능 코드는,상기 트랙에 대한 상기 로드 핸들링 디바이스의 위치가 획득된 위치 센서 데이터에 기반하여 제어될 수 있도록, 상기 하나 이상의 위치 센서로부터 획득된 데이터를 포함하는, 로드 핸들링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 11 항 내지 제 22 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 로드 핸들링 디바이스는 진단 데이터를 기록하기 위한 하나 이상의 센서를 더 포함하고,상기 컴퓨터-판독가능 코드는 저장된 진단 데이터를 포함하는, 로드 핸들링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 11 항 내지 제 23 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 로드 핸들링 디바이스는,상기 인터페이스에 연결될 때 통합형 파워 및 보관 유닛 상의 대응하는 커넥터에 연결되도록 구성된 전하 수신 커넥터를 더 포함하고,상기 전하 수신 커넥터는,상기 재충전가능 파워 소스에 전기적으로 커플링되고 상기 재충전가능 파워 소로부터 파워를 수신하며,상기 데이터 저장 모듈과 인터페이싱하도록구성된, 로드 핸들링 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 11 항 내지 제 24 항 중 어느 한 항에 규정된 바와 같은 로드 핸들링 디바이스에/로부터 통합형 파워 및 데이터 유닛을 연결/단절시키기 위한 교환 스테이션으로서,상기 교환 스테이션은,상기 통합형 파워 및 데이터 유닛을 릴리스가능하게 홀딩 및 이동시키도록 구성된 액츄에이터; 및상기 통합형 파워 및 데이터 유닛에 연결되도록 배치된 인터페이스를 포함하고,상기 인터페이스는 상기 통합형 파워 및 데이터 유닛과 데이터 채널을 설립하여, 상기 인터페이스에 연결된 상기 통합형 파워 및 데이터 유닛의 데이터 저장 모듈로부터 데이터를 수신하고 및/또는 상기 통합형 파워 및 데이터 유닛의 데이터 저장 모듈에 데이터를 전송하도록 배치되며,상기 교환 스테이션은, 상기 통합형 파워 및 데이터 유닛이 상기 인터페이스에 연결될 때 상기 데이터 저장 모듈에 저장된 컴퓨터-판독가능 코드를 업데이트하도록 구성된, 교환 스테이션.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 인터페이스는,상기 재충전가능 파워 소스를 충전하기 위하여, 상기 인터페이스에 연결될 때 통합형 파워 및 데이터 유닛의 재충전가능 파워 소스에 전기적으로 커플링되도록 구성된, 교환 스테이션.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 인터페이스는,통합형 파워 및 보관 유닛 상의 대응하는 커넥터에 연결되도록 구성된 전하 제공 커넥터를 더 포함하고,상기 전하 제공 커넥터는,상기 재충전가능 파워 소스에 전기적으로 커플링되고 상기 재충전가능 파워 소스에 파워를 제공하며,상기 데이터 저장 모듈과 인터페이싱하고 상기 데이터 저장 모듈에 컴퓨터-판독가능 코드를 전송하도록구성된, 교환 스테이션.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 25 항 내지 제 27 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 인터페이스는,상기 인터페이스에 연결될 때, 통합형 파워 및 데이터 유닛의 데이터 저장 모듈로부터 진단 데이터를 수신하도록 구성된, 교환 스테이션.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 25 항 내지 제 28 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 교환 스테이션은,데이터 신호를 시스템 제어기 및/또는 상기 로드 핸들링 디바이스 상의 로컬 처리 유닛로부터 수신하고 및/또는 데이터 신호를 시스템 제어기 및/또는 상기 로드 핸들링 디바이스 상의 로컬 처리 유닛으로 송신하도록 구성된 통신 모듈을 더 포함하는, 교환 스테이션.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 시스템 제어기 및/또는 상기 로컬 처리 유닛으로부터 수신된 데이터 신호는, 상기 로드 핸들링 디바이스 내의 통합형 파워 및 데이터 유닛을 대체하기 위한 명령을 포함하는, 교환 스테이션.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 보관 및 취출 시스템으로서,X-방향으로 연장되는 평행 트랙들의 제 1 세트, 및 복수 개의 격자 공간을 포함하는 격자 패턴을 형성하도록 실질적 수평면에서 상기 제 1 세트를 가로지르는 Y-방향으로 연장되는 평행 트랙들의 제 2 세트;보관 컨테이너들의 복수 개의 스택으로서, 트랙들 아래에 위치되고, 각각의 스택이 단일 격자 공간의 점유공간 내에 위치되도록 배치된, 보관 컨테이너들의 복수 개의 스택;제 11 항 내지 제 24 항 중 어느 한 항에 규정된 바와 같은 하나 이상의 로드 핸들링 디바이스;상기 트랙 상에서의 상기 로드 핸들링 디바이스의 동작을 제어하기 위한 컴퓨터-판독가능 코드를 포함하는 시스템 데이터 저장 매체를 포함하는 시스템 제어기; 및제 25 항 내지 제 30 항 중 어느 한 항에 규정된 바와 같은 교환 스테이션을 포함하고,상기 교환 스테이션은,데이터 신호를 상기 시스템 제어기로부터 수신하고 및/또는 데이터 신호를 상기 시스템 제어기로 송신하도록 구성된 통신 모듈을 더 포함하며,상기 교환 스테이션은 상기 트랙 위에 또는 인접하게 위치되고, 상기 하나 이상의 로드 핸들링 디바이스에/로부터 통합형 파워 및 데이터 유닛을 연결/단절시키기 위하여 구성되며,상기 시스템 데이터 저장 매체에 저장된 컴퓨터-판독가능 코드는 상기 시스템 제어기에 의하여 상기 통신 모듈을 통하여 상기 교환 스테이션으로 송신되는, 보관 및 취출 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,상기 하나 이상의 로드 핸들링 디바이스는 복수 개의 로드 핸들링 디바이스를 포함하고,상기 복수 개의 로드 핸들링 디바이스의 각각의 로컬 처리 유닛은, 상기 데이터 저장 모듈에 저장된 명령을 상기 시스템 제어기로부터의 통신 신호에 응답하여 실행하도록 구성된, 보관 및 취출 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국 에이엘** *유엘 하트퍼드셔 햇필드 모스키토 웨이 빌딩스 원 앤드 투 트라이던트 플레이스 더 아이피 디파트먼트 씨/오</address><code>520150304433</code><country>영국</country><engName>OCADO INNOVATION LIMITED</engName><name>오카도 이노베이션 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 에이엘** *유엘 하트퍼드셔 햇필드 모스키토 ...</address><code> </code><country>영국</country><engName>STADIE, Robert</engName><name>스테디 로버트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 에이엘** *유엘 하트퍼드셔 햇필드 모스키토 ...</address><code> </code><country>영국</country><engName>WHELAN, Matthew</engName><name>웰런 매튜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 에이엘** *유엘 하트퍼드셔 햇필드 모스키토 ...</address><code> </code><country>영국</country><engName>LONG, John</engName><name>롱 존</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2207782.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1442401-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1443413-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1443414-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0212332-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247042996.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e7d4a77dfa1f64b7350eb0698d04d028abbcf5349349e20b5445caf50e3a242388e9b1152577e19b3e82162adc893b01d22cf73bca657943</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4935a89fef392ac96345c578b46afa3602aab4b24e3c001d4b492868b47825c479d4ff1290a13f5fa669c02fda7966c0fd88f345419273e4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>