<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:32.2932</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7021756</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>융합 폴리펩타이드 및 그 용도</inventionTitle><inventionTitleEng>FUSION POLYPEPTIDE AND USE THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.07.25</openDate><openNumber>10-2025-0113504</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/705</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 38/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 융합 폴리펩타이드 및 그 용도에 관한 것으로, 구체적으로 본 출원의 융합 폴리펩타이드는 PD-1/PD-L1 신호를 차단할 수 있고/또는 면역 반응을 활성화하는 기능을 가질 수 있다. 본 출원은 또한 상기 폴리펩타이드의 용도를 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024114605</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/134527</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. PD-1/PD-L1 신호를 차단할 수 있는 제1 도메인과 CD86 또는 그 기능 활성 단편을 포함하는 제2 도메인을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1항에 있어서, 상기 제1 도메인은 PD-L1 및/또는 PD-1에 결합할 수 있는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1항 또는 제 2항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 또는 그 항원 결합 단편을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3항에 있어서, 상기 항체는 재조합 항체, 단일 도메인 항체, 중쇄 항체, 융합 항체 및 이중 특이성 항체로 이루어지는 군으로부터 선택되는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3항에 있어서, 상기 항원 결합 단편은 Fab, Fab', Fv 단편, F(ab')2, F(ab)2, scFv, di-scFv, VHH 및 dAb로 이루어지는 군으로부터 선택되는 하나 또는 그 이상을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1항 내지 제 5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 Sugemalimab, Durvalumab, Atezolizumab, Avelumab, Envafolimab, Permbrolizumab 및 Nivolumab로 이루어지는 군으로부터 선택되는 항체 또는 그 항원 결합 단편을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1항 내지 제 6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체의 중쇄의 HCDR1, HCDR2 및/또는 HCDR3을 포함하며, 상기 항체 중쇄는 SEQ ID NO: 4, SEQ ID NO: 6, SEQ ID NO: 8, SEQ ID NO: 10, SEQ ID NO: 12, SEQ ID NO: 14, SEQ ID NO: 15 및 SEQ ID NO: 17로 이루어지는 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1항 내지 제 7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 중쇄의 중쇄 가변영역(VH)을 포함하며, 상기 항체 중쇄는 SEQ ID NO: 4, SEQ ID NO: 6, SEQ ID NO: 8, SEQ ID NO: 10, SEQ ID NO: 12, SEQ ID NO: 14, SEQ ID NO: 15 및 SEQ ID NO: 17로 이루어지는 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1항 내지 제 8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 중쇄를 포함하며, 상기 항체 중쇄는 SEQ ID NO: 4, SEQ ID NO: 6, SEQ ID NO: 8, SEQ ID NO: 10, SEQ ID NO: 12, SEQ ID NO: 14, SEQ ID NO: 15 및 SEQ ID NO: 17로 이루어지는 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1항 내지 제 9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 경쇄의 LCDR1, LCDR2 및/또는 LCDR3을 포함하며, 상기 항체 경쇄는 SEQ ID NO: 5, SEQ ID NO: 7, SEQ ID NO: 9, SEQ ID NO: 11, SEQ ID NO: 13, SEQ ID NO: 16 및 SEQ ID NO: 18로 이루어지는 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1항 내지 제 10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 경쇄의 가변 영역(VL)을 포함하며, 상기 항체 경쇄는 SEQ ID NO: 5, SEQ ID NO: 7, SEQ ID NO: 9, SEQ ID NO: 11, SEQ ID NO: 13, SEQ ID NO: 16 및 SEQ ID NO: 18로 이루어지는 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1항 내지 제 11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 경쇄를 포함하며, 상기 항체 경쇄는 SEQ ID NO: 5, SEQ ID NO: 7, SEQ ID NO: 9, SEQ ID NO: 11, SEQ ID NO: 13, SEQ ID NO: 16 및 SEQ ID NO: 18로 이루어지는 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1항 내지 제 12항 중 어느 한　항에 있어서, 상기 제1 도메인은 Sugemalimab 또는 그 항원 결합 단편을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1항 내지 제 13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 CD28 및/또는 CTLA4에 결합할 수 있는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1항 내지 제 14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 인간 유래 CD86 또는 그 기능적 활성 단편 및 마우스 유래 CD86 또는 그 기능적 활성 단편로 이루어지는 군으로부터 선택되는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1항 내지 제 15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 CD86의 IgV 도메인 또는 그 기능 활성 단편을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1항 내지 제 16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 CD86의 세포외 도메인 또는 그 기능 활성 단편을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1항 내지 제 17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 서열번호 2 또는 서열번호 3에 기재된 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1항 내지 제 15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CD86 또는 그 기능 활성 단편은 CD86 변이체 폴리펩타이드를 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19항에 있어서, 상기 CD86 변이체 폴리펩타이드는 인간화된 CD86의 아미노산 치환 돌연변이를 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20항에 있어서, 상기 CD86 변이체 폴리펩타이드는 인간화된 CD86 세포외도메인 IgV 도메인 아미노산 치환 돌연변이체를 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CD86 변이체 폴리펩타이드는 CD86의 IgV 도메인 아미노산 치환 변이체를 포함하며, 상기 CD86의 IgV 도메인 아미노산 치환 변이체의 변이 위치는 A13I, A13L, A13F, A13M, Q25A, Q25I, Q25V, Q25F, Q25M, F33A, F33L, F33V, F33M, M60R, I89A, I89L, I89V, I89F, I89M, H90I, H90V, H90M, H90F로 이루어지는 군으로부터 선택되는 하나 또는 그 이상의 아미노산 위치 변이를 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CD86 변이체 폴리펩타이드는A13I, A13L, A13F, A13M, Q25A, Q25I, Q25V, Q25F, Q25M, F33A, F33L, F33V, F33M, M60R, I89A, I89L, I89V, I89F, I89M, H90I, H90V, H90M, H90F로 이루어지는 군으로부터 선택되는 아미노산 위치 변이의 조합 중 1개, 2개, 3개, 4개, 5개 또는 그 이상의 조합을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CD86 변이체 폴리펩타이드는 CD86의 IgV 도메인 아미노산 치환 변이체를 포함하며, 상기 아미노산 치환 변이체는 Q25I/F33L/H90I, Q25V/F33L/H90I, Q25I/F33V/H90I, Q25V/F33V/H90I, Q25I/F33L/H90V, Q25V/F33L/H90V, Q25I/F33V/H90V, Q25V/F33V/H90V, A13L/Q25I/F33L/H90I, A13I/Q25I/F33L/H90I, A13L/Q25V/F33L/H90I, A13I/Q25V/F33L/H90I, Q25I/F33L/I89L/H90I, Q25I/F33L/M60R/H90I, Q25V/F33L/I89L/H90I, Q25V/F33L/M60R/H90I, Q25F/F33L/H90I, Q25I/F33L/H90F, Q25I/F33A/H90I, Q25I/H90I, Q25I, H90I, Q25V/H90V, Q25V/H90I, Q25F/H90I, Q25F/H90V, A13F/Q25I/F33L/H90I, A13M/Q25I/F33L/H90I, Q25A/F33L/H90I, Q25M/F33L/H90I, Q25I/F33M/H90I, Q25I/F33L/I89V/H90I, Q25I/F33L/I89F/H90I, Q25I/F33L/I89M/H90I뵨Q25I/F33L/H90M로 이루어지는 군으로부터 선택되는 조합 중 하나 또는 그 이상의 조합을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 19항 내지 제 24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CD86 변이체 폴리펩타이드는 CD86의 IgV 도메인 아미노산 치환 돌연변이체 Q25I/F33L/H90I를 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 19항 내지 제 25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CD86 변이체 폴리펩타이드는 인간화된 CD86의 세포외 구조 도메인 아미노산 치환 돌연변이체를 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 19항 내지 제 26항 중 어느 한 항에있어서, 상기 CD86 변이체 폴리펩타이드는CD86의 세포외 도메인 아미노산 치환 변이체를 포함하며, 상기 CD86의 세포외 도메인 아미노산 치환 변이체는 A13I, A13L, A13F, A13M, Q25A, Q25I, Q25V, Q25F, Q25M, F33A, F33L, F33V, F33M, M60R, I89A, I89L, I89V, I89F, I89M, H90I, H90V, H90M, H90F으로부터 선택된 아미노산 위치 돌연변이 중 하나 또는 그 이상을 포함함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 19항 내지 제 27항 중 어느 한 항에있어서, 상기 CD86 변이체 폴리펩타이드는 CD86의 세포외 도메인 아미노산 치환 돌연변이체를 포함하며, 상기아미노산 치환 돌연변이체는 Q25I/F33L/H90I, 25V/F33L/H90I, Q25I/F33V/H90I, Q25V/F33V/H90I, Q25I/F33L/H90V, Q25V/F33L/H90V, Q25I/F33V/H90V, Q25V/F33V/H90V, A13L/Q25I/F33L/H90I, A13I/Q25I/F33L/H90I, A13L/Q25V/F33L/H90I, A13I/Q25V/F33L/H90I, Q25I/F33L/I89L/H90I, Q25I/F33L/M60R/H90I, Q25V/F33L/I89L/H90I, Q25V/F33L/M60R/H90I, Q25F/F33L/H90I, Q25I/F33L/H90F, Q25I/F33A/H90I, Q25I/H90I, Q25I, H90I, Q25V/H90V, Q25V/H90I, Q25F/H90I, Q25F/H90V, A13F/Q25I/F33L/H90I, A13M/Q25I/F33L/H90I, Q25A/F33L/H90I, Q25M/F33L/H90I, Q25I/F33M/H90I, Q25I/F33L/I89V/H90I, Q25I/F33L/I89F/H90I, Q25I/F33L/I89M/H90I뵨Q25I/F33L/H90M으로 이루어진 군으로부터 선택된 하나 또는 그 이상의 조합을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 19항 내지 제 28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CD86 변이체 폴리펩타이드는 CD86의 세포외 도메인 아미노산 치환 돌연변이체 Q25I/F33L/H90I를 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 19항 내지 제 29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CD86 변이체 폴리펩타이드는 서열번호 178 내지 서열번호 243으로 이루어진 군에서 선택되는 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 1항 내지 제 30항 중 어느 항에 있어서, 상기 제1 도메인과 제2 도메인은 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 1항 내지 제 31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 중쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 중쇄는 상기 제2 도메인과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 1항 내지 제 32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 중쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 중쇄의 C말단이 상기 제2 도메인의 N말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 1항 내지 제 33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 중쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 중쇄의 N말단이 상기 제2 도메인의 C말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 1항 내지 제 34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 경쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 경쇄는 상기 제2 도메인과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 1항 내지 제 35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 경쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 경쇄의 C-말단은 상기 제2 도메인의 N-말단에 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 1항 내지 제 36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 경쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 경쇄의 N-말단은 상기 제2 도메인의 C-말단에 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 1항 내지 제 37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 중쇄 및 항체 경쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 중쇄의 C-말단은 상기 제2 도메인의 N-말단에 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제1 도메인의 항체 경쇄의 C-말단 또한 상기 제2 도메인의 N-말단에 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 1항 내지 제 38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 중쇄 및 항체 경쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 중쇄의 N-말단은 상기 제2 도메인의 C-말단에 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제1 도메인의 항체 경쇄의 N-말단 또한 상기 제2 도메인의 C-말단에 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 1항 내지 제 39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 간접적인 연결은 링커를 통한 연결을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 40항에 있어서, 상기 링커는 서열번호 31, 서열번호 32, 서열번호 33, 서열번호 34 및 서열번호 35로 이루어지는 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 1항 내지 제 41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 서열번호 36, 서열번호 37, 서열번호 38, 서열번호 39, 서열번호 40, 서열번호 41, 서열번호 42, 서열번호 43, 서열번호 44, 서열번호 45, 서열번호 46, 서열번호 47, 서열번호 48, 서열번호 49, 서열번호 50, 서열번호 51, 서열번호 52, 서열번호 53, 서열번호 54, 서열번호 55, 서열번호 56, 서열번호 57, 서열번호 58, 서열번호 59, 서열번호 60, 서열번호 61, 서열번호 62, 서열번호 63, 서열번호 64, 서열번호 65, 서열번호 66, 서열번호 67, 서열번호 68, 서열번호 69, 서열번호 70, 서열번호 71, 서열번호 72, 서열번호 73, 서열번호 74, 서열번호 75, 서열번호 76, 서열번호 77, 서열번호 78, 서열번호 79, 서열번호 80, 서열번호 81, 서열번호 82, 서열번호 83, 서열번호 84, 서열번호 85, 서열번호 86 및 서열번호 87로 이루어지는 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 1항 내지 제 42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는  서열번호 418 ~서열번호 450, 서열번호 451 ~서열번호 483, 서열번호 484 ~서열번호 615로 이루어지는 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 1항 내지 제 43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 선천 면역 반응을 활성화할 수 있는 제3 도메인을 추가로 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 44항에 있어서, 상기 제3 도메인은 항원 제시 세포 상의 MHCII 분자에 결합할 수 있는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 44항 내지 제 45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 도메인은 LAG3 또는 그 기능적 활성 단편을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 44항 내지 제 46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 도메인은 인간 유래 LAG3 또는 그 기능적 활성 단편, 및 마우스 유래 LAG3 또는 그 기능적 활성 단편로 이루어지는 군으로부터 선택되는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 44항 내지 제 47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 도메인은 LAG3의 세포외 도메인 또는 그 기능적 활성 단편을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 44항 내지 제 48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 도메인은 LAG3의 IgD1, IgD2, IgD3 및/또는 IgD4 또는 그 기능적 활성 단편을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 44항 내지 제 49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 도메인은 LAG3의 IgD1, IgD1-IgD2, IgD1-IgD2-IgD3 및/또는 IgD1-IgD2-IgD3-IgD4 또는 그 기능적 활성 단편을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 44항 내지 제 50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 도메인은 서열번호 20, 서열번호 21, 서열번호 22, 서열번호 23, 서열번호 24, 서열번호 25, 서열번호 26, 서열번호 27 및 서열번호 28로 이루어지는 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 44항 내지 제 51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 또는 그의 기능적 활성 단편은 LAG3 변이체 폴리펩타이드를 포함하며, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 인간 유래 LAG3를 기반으로 한 절단 및/또는 변이를 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 52항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 야생형 인간 유래 LAG3 세포외 영역 폴리펩타이드를 기반으로 한 절단을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 52항 내지 제 53항 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 야생형 인간 유래 LAG3 세포외 영역 폴리펩타이드를 기반으로 하며, N말단에서 0-124개의 아미노산이 절단되고, C말단에서 아미노산 위치 121-167 사이에서 종료되는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 52항 내지 제 54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 야생형 인간 유래 LAG3 세포외 영역 폴리펩타이드를 기반으로 하며, N말단에서 0개, 5개, 21개, 37개, 45개, 60개, 71개, 74개, 79개, 84개, 89개, 94개, 99개, 104개, 109개 또는 114개의 아미노산이 절단되는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 52항 내지 제 55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 야생형 인간 유래 LAG3 세포외 영역 폴리펩타이드를 기반으로 하며, N말단에서 0개, 5개, 21개, 37개, 45개, 60개, 71개, 74개, 81개 또는 99개의 아미노산이 절단되는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 52항 내지 제 56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 야생형 인간 유래 LAG3 세포외 영역 폴리펩타이드를 기반으로 하며, N말단에서 0개, 5개, 21개, 37개, 45개, 60개, 71개 또는 74개의 아미노산이 절단되는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 52항 내지 제 57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 야생형 인간 유래 LAG3 세포외 영역 폴리펩타이드를 기반으로 하며, C말단에서 아미노산 위치 121, 122, 129, 136, 146, 156, 157, 158, 159, 160, 161, 162, 163, 164, 165, 166 또는 167에서 종결되는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 52항 내지 제 58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 야생형 인간 유래 LAG3 세포외 영역 폴리펩타이드를 기반으로 하며, C말단에서 아미노산 위치 121, 122, 129, 136, 146, 156, 161 또는 167에서 종결되는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 52항 내지 제 59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 야생형 인간 유래 LAG3 세포외 영역 폴리펩타이드를 기반으로 하며, C말단에서 아미노산 위치 121, 146, 156, 161 또는 167에서 종결되는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제 52항 내지 제 60항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 야생형 인간 LAG3 세포외 도메인 폴리펩타이드를 기반으로, C-말단이 아미노산 위치 156, 161 또는 167에서 종료되는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제 52항 내지 제 61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 야생형 인간 LAG3의 세포외 영역 폴리펩타이드를 기반으로 하며, N-말단에서 0개, 5개, 21개, 37개, 45개, 60개, 71개, 74개, 81개 또는 99개의 아미노산이 절단되고, C-말단에서 야생형 인간 LAG3의 세포외 영역 폴리펩타이드의 아미노산 위치 121, 122, 129, 136, 146, 156, 157, 158, 159, 160, 161, 162, 163, 164, 165, 166 또는 167에서 종료되는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제 52항 내지 제 62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 야생형 인간 LAG3의 세포외 영역 폴리펩타이드를 기반으로 하며, N-말단에서 0개, 5개, 21개, 37개, 45개, 60개, 71개 또는 74개의 아미노산이 절단되고, C-말단에서 야생형 인간 LAG3의 세포외 영역 폴리펩타이드의 아미노산 위치 122, 129, 136, 146, 156, 157, 158, 159, 160, 161, 162, 163, 164, 165, 166 또는 167에서 종료되는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제 52항 내지 제 63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 아미노산 위치 돌연변이를 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제 52항 내지 제 64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 아미노산 위치 돌연변이를 포함하며, 상기 아미노산 돌연변이 위치는 97번 위치의 Arg 아미노산인 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제 52항 내지 제 65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 아미노산 위치 돌연변이를 포함하며, 상기 아미노산 돌연변이 위치는 97번 위치의 Arg 아미노산이 Glu 아미노산으로 변이된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제 52항 내지 제 66항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 서열번호 244 내지 서열번호 349에 나타난 아미노산 서열 중에서 선택되는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제 52항 내지 제 67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 아미노산 위치 돌연변이를 포함하며, 상기 아미노산 돌연변이 위치는 R110, R113, R119, R129, G130 및/또는 R141인 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제 52항 내지 제 68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 N말단에서 81개의 아미노산이 절단되었고, C말단이 아미노산 위치 121에서 종료되며, R110 및/또는 R113 및/또는 R119 위치에 돌연변이가 도입된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제 52항 내지 제 69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 N말단에서 99개의 아미노산이 절단되었고, C말단이 아미노산 위치 146에서 종료되며, R129 및/또는 G130 및/또는 R141 위치에 돌연변이가 도입된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제 52항 내지 제 70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 N말단에서 81개의 아미노산이 절단되었고, C말단이 아미노산 위치 146에서 종료되며, R110 및/또는 R113 및/또는 R119 및/또는 R129 및/또는 G130 및/또는 R141 위치에 돌연변이가 도입된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제 52항 내지 제 71항 중 어느 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 아미노산 위치 돌연변이를 포함하며, 상기 R110 위치는 K110으로 돌연변이된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제 52항 내지 제 72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 아미노산 위치 변이를 포함하며, 상기 R113 위치는 K113으로 변이된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제 52항 내지 제 73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 R119 위치에서 K119로 치환되는 아미노산 위치 돌연변이를 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제 52항 내지 제 74항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 R129 위치에서 K129로 치환되는 아미노산 위치 돌연변이를 포함하는 융합 폴리펩타이드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제 52항 내지 제 75항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 G130 위치에서 P130, A130, T130, Y130 또는 S130으로 치환되는 아미노산 위치 돌연변이를 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제 52항 내지 제 76항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드의 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 R141 위치에서 K141로 치환되는 아미노산 위치 돌연변이를 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제 52항 내지 제 77항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드의 아미노산 서열은 SEQ ID NO:1285~SEQ ID NO:1318에서 선택된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제 44항 내지 제 78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인과 제3 도메인은 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제 44항 내지 제 79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 중쇄를 포함하고, 상기 제1 도메인의 항체 중쇄는 상기 제3 도메인에 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제 44항 내지 제 80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 중쇄를 포함하고, 상기 제1 도메인의 항체 중쇄의 C-말단은 상기 제3 도메인의 N-말단에 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제 44항 내지 제 81항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 중쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 중쇄의 N-말단이 상기 제3 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제 44항 내지 제 82항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 경쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 경쇄가 상기 제3 도메인과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제 44항 내지 제 83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 경쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 경쇄의 C-말단이 상기 제3 도메인의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제 44항 내지 제 84항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 경쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 경쇄의 N-말단이 상기 제3 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제 44항 내지 제 85항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인과 제3 도메인은 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제 44항 내지 제 86항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인의 C-말단이 상기 제3 도메인의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제 44항 내지 제 87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인의 N-말단이 상기 제3 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제 44항 내지 제 88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인과 상기 제2 도메인은 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제2 도메인과 상기 제3 도메인은 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제 44항 내지 제 89항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인의 C-말단이 상기 제2 도메인의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제2 도메인의 C-말단이 상기 제3 도메인의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제 44항 내지 제 90항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 중쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 중쇄의 C-말단이 상기 제2 도메인의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제2 도메인의 C-말단이 상기 제3 도메인의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제 44항 내지 제 91항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 경쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 경쇄의 C-말단이 상기 제2 도메인의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제2 도메인의 C-말단이 상기 제3 도메인의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제 44항 내지 제 92항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인의 N-말단이 상기 제2 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제2 도메인의 N-말단이 상기 제3 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제 44항 내지 제 93항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 중쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 중쇄의 N-말단이 상기 제2 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제2 도메인의 N-말단이 상기 제3 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제 44항 내지 제 94항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 경쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 경쇄의 N-말단이 상기 제2 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제2 도메인의 N-말단이 상기 제3 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제 44항 내지 제 95항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인과 상기 제3 도메인은 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제3 도메인과 상기 제2 도메인은 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제 44항 내지 제 96항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인의 C-말단이 상기 제3 도메인의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제3 도메인의 C-말단이 상기 제2 도메인의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제 44항 내지 제 97항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 중쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 중쇄의 C-말단이 상기 제3 도메인의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제3 도메인의 C-말단이 상기 제2 도메인의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제 44항 내지 제 98항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 경쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 경쇄의 C-말단이 상기 제3 도메인의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제3 도메인의 C-말단이 상기 제2 도메인의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제 44항 내지 제 99항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인의 N-말단이 상기 제3 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제3 도메인의 N-말단이 상기 제2 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제 44항 내지 제 100항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 중쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 중쇄의 N-말단이 상기 제3 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제3 도메인의 N-말단이 상기 제2 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제 44항 내지 제 101항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 경쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 경쇄의 N-말단이 상기 제3 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제3 도메인의 N-말단이 상기 제2 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제 44항 내지 제 102항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인과 상기 제2 도메인은 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제1 도메인과 상기 제3 도메인은 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제 44항 내지 제 103항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인의 C-말단이 상기 제2 도메인의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제1 도메인의 N-말단이 상기 제3 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제 44항 내지 제 104항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 중쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 중쇄의 C-말단이 상기 제2 도메인의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제1 도메인의 중쇄의 N-말단이 상기 제3 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제 44항 내지 제 105항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 경쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 경쇄의 C-말단이 상기 제2 도메인의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제1 도메인의 경쇄의 N-말단이 상기 제3 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제 44항 내지 제 106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 중쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 중쇄의 C-말단이 상기 제2 도메인의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제1 도메인의 경쇄의 N-말단이 상기 제3 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제 44항 내지 제 107항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 경쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 경쇄의 C-말단이 상기 제2 도메인의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제1 도메인의 중쇄의 N-말단이 상기 제3 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제 44항 내지 제 108항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인의 N-말단이 상기 제2 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제1 도메인의 C-말단이 상기 제3 도메인의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제 44항 내지 제 109항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 중쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 중쇄의 N-말단이 상기 제2 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제1 도메인의 중쇄의 C-말단이 상기 제3 도메인의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제 44항 내지 제 110항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 경쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 경쇄의 N-말단이 상기 제2 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제1 도메인의 경쇄의 C-말단이 상기 제3 도메인의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제 44항 내지 제 111항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 중쇄와 항체 경쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 중쇄의 N-말단이 상기 제2 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제1 도메인의 항체 경쇄의 C-말단이 상기 제3 도메인의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제 44항 내지 제 112항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인은 항체 중쇄와 항체 경쇄를 포함하며, 상기 제1 도메인의 항체 경쇄의 N-말단이 상기 제2 도메인의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결되고, 상기 제1 도메인의 항체 중쇄의 C-말단이 상기 제3 도메인의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제 44항 내지 제 113항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 간접적 연결은 링커를 통한 연결을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제 114항에 있어서, 상기 링커는 서열번호 31, 서열번호 32, 서열번호 33, 서열번호 34와 서열번호 35으로 이루어지는 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제 44항 내지 제 115항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 서열번호 88, 서열번호 89, 서열번호 90, 서열번호 91, 서열번호 92, 서열번호 93, 서열번호 94, 서열번호 95, 서열번호 96, 서열번호 97, 서열번호 98, 서열번호 99, 서열번호 100, 서열번호 101, 서열번호 102, 서열번호 103, 서열번호 104, 서열번호 105, 서열번호 106, 서열번호 107, 서열번호 108, 서열번호 109, 서열번호 110, 서열번호 111, 서열번호 112, 서열번호 113, 서열번호 114, 서열번호 115, 서열번호 116, 서열번호 117, 서열번호 118, 서열번호 119, 서열번호 120, 서열번호 121, 서열번호 122, 서열번호 123, 서열번호 124, 서열번호 125, 서열번호 126, 서열번호 127, 서열번호 128, 서열번호 129, 서열번호 130, 서열번호 131, 서열번호 132, 서열번호 133, 서열번호 134, 서열번호 135, 서열번호 171, 서열번호 173으로 이루어지는 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제 44항 내지 제 116항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 서열번호 751 내지 서열번호 1024, 서열번호 1249, 서열번호 1251, 서열번호 1253 및 서열번호 1255으로 이루어지는 군으로부터 선택되는 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제 44항 내지 제 117항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 다기능 LAG3 변이체가 융합된 Sugemalimab-CD86 IgV Q25I/F33L/H90I 항체 폴리펩타이드 복합체의 중쇄를 포함하며, 상기 중쇄의 아미노산 서열은 SEQ ID NO:1387 내지 SEQ ID NO:1420에서 선택된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제 44항 내지 제 118항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 서열번호 1421 및 서열번호 1426을 포함하는 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. CD86 변이체 폴리펩타이드는 인간화된 CD86의 아미노산 치환 돌연변이를 포함하는 CD86 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제 120항에 있어서, 상기 CD86 변이체 폴리펩타이드는 인간화된 CD86의 세포외 도메인 IgV 도메인 아미노산 치환 변이체를 포함하는 CD86 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제 120항 내지 제 121항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CD86 변이체 폴리펩타이드는 CD86의 IgV 도메인의 아미노산 치환 돌연변이체를 포함하고, 상기 CD86의 IgV 도메인의 아미노산 치환 돌연변이체의 돌연변이 위치는 A13I, A13L, A13F, A13M, Q25A, Q25I, Q25V, Q25F, Q25M, F33A, F33L, F33V, F33M, M60R, I89A, I89L, I89V, I89F, I89M, H90I, H90V, H90M, H90F으로 이루어지는 군에 나타난 아미노산 위치 돌연변이로부터 선택된 하나 또는 그 이상을 포함하는 CD86 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제 120항 내지 제 122항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CD86 변이체 폴리펩타이드는 A13I, A13L, A13F, A13M, Q25A, Q25I, Q25V, Q25F, Q25M, F33A, F33L, F33V, F33M, M60R, I89A, I89L, I89V, I89F, I89M, H90I, H90V, H90M, H90F으로 이루어지는 군에 나타난 아미노산 위치 돌연변이로부터 선택된 1개, 2개, 3개, 4개, 5개 또는 그 이상의 조합을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제 120항 내지 제 123항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CD86 변이체 폴리펩타이드는 CD86의 IgV 도메인 아미노산 치환 돌연변이를 포함하며, 상기 아미노산 치환 돌연변이는 하나 또는 그 이상Q25I/F33L/H90I, Q25V/F33L/H90I, Q25I/F33V/H90I, Q25V/F33V/H90I, Q25I/F33L/H90V, Q25V/F33L/H90V, Q25I/F33V/H90V, Q25V/F33V/H90V, A13L/Q25I/F33L/H90I, A13I/Q25I/F33L/H90I, A13L/Q25V/F33L/H90I, A13I/Q25V/F33L/H90I, Q25I/F33L/I89L/H90I, Q25I/F33L/M60R/H90I, Q25V/F33L/I89L/H90I, Q25V/F33L/M60R/H90I, Q25F/F33L/H90I, Q25I/F33L/H90F, Q25I/F33A/H90I, Q25I/H90I, Q25I, H90I, Q25V/H90V, Q25V/H90I, Q25F/H90I, Q25F/H90V, A13F/Q25I/F33L/H90I, A13M/Q25I/F33L/H90I, Q25A/F33L/H90I, Q25M/F33L/H90I, Q25I/F33M/H90I, Q25I/F33L/I89V/H90I, Q25I/F33L/I89F/H90I, Q25I/F33L/I89M/H90I 및 Q25I/F33L/H90M 으로 이루어지는 군에 나타난 조합으로부터 선택된 하나 또는 그 이상의 조합을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제 120항 내지 제 124항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CD86 변이체 폴리펩타이드는 CD86의 IgV 도메인 아미노산 치환 변이체 Q25I/F33L/H90I를 포함하는 CD86 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제 120항 내지 제 125항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CD86 변이체 폴리펩타이드는 인간화된 CD86의 세포외 도메인 아미노산 치환 변이체를 포함하는 CD86 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제 120항 내지 제 126항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CD86 변이체 폴리펩타이드는 CD86의 세포외 도메인 아미노산 치환 변이체를 포함하고, 상기 CD86의 세포외 도메인 아미노산 치환 돌연변이체는　A13I, A13L, A13F, A13M, Q25A, Q25I, Q25V, Q25F, Q25M, F33A, F33L, F33V, F33M, M60R, I89A, I89L, I89V, I89F, I89M, H90I, H90V, H90M, H90F으로 이루어지는 군에 나타난 아미노산 위치 돌연변이로부터 선택된 하나 또는 그 이상을 포함하는 CD86 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제 120항 내지 제 128항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CD86 변이체 폴리펩타이드는 CD86의 세포외 도메인 아미노산 치환 변이체를 포함하고, 상기 아미노산 치환 돌연변이체는　Q25I/F33L/H90I, Q25V/F33L/H90I, Q25I/F33V/H90I, Q25V/F33V/H90I, Q25I/F33L/H90V, Q25V/F33L/H90V, Q25I/F33V/H90V, Q25V/F33V/H90V, A13L/Q25I/F33L/H90I, A13I/Q25I/F33L/H90I, A13L/Q25V/F33L/H90I, A13I/Q25V/F33L/H90I, Q25I/F33L/I89L/H90I, Q25I/F33L/M60R/H90I, Q25V/F33L/I89L/H90I, Q25V/F33L/M60R/H90I, Q25F/F33L/H90I, Q25I/F33L/H90F, Q25I/F33A/H90I, Q25I/H90I, Q25I, H90I, Q25V/H90V, Q25V/H90I, Q25F/H90I, Q25F/H90V, A13F/Q25I/F33L/H90I, A13M/Q25I/F33L/H90I, Q25A/F33L/H90I, Q25M/F33L/H90I, Q25I/F33M/H90I, Q25I/F33L/I89V/H90I, Q25I/F33L/I89F/H90I, Q25I/F33L/I89M/H90I 및 Q25I/F33L/H90M로 구성된 군에 나타난 조합으로부터 선택된 하나 또는 그 이상의 조합을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제 120항 내지 제 128항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CD86 변이체 폴리펩타이드는 CD86의 세포외 도메인 아미노산 치환 변이체 Q25I/F33L/H90I를 포함하는 CD86 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제 120항 내지 제 129항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 CD86 변이체 폴리펩타이드는 서열번호 178부터 서열번호 243에 나타난 아미노산 서열 중에서 선택된 서열을 포함하는 CD86 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제1 도메인 및 제2 도메인을 포함하며, 상기 제1 도메인은 제120항 내지 제130항 중 어느 한 항의 CD86 변이체 폴리펩타이드를 포함하고, 상기 제2 도메인은 항체 또는 그 항원 결합 단편, 또는 면역글로불린 Fc 도메인을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제 131항에 있어서, 상기 제2 도메인은 항체 또는 그 항원 결합 단편을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제 131항 내지 제 134항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항체는 면역글로불린 항체, 재조합 항체, 키메라 항체, 중쇄 항체, 단일 도메인 항체 및 이중 특이성 항체로 구성된 군으로부터 선택될 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제 131항 내지 제 133항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 PD-L1, PD-L2, PD-1, OX40, 4-1BB, ICOS, TIGIT, CTLA4, LAG3, CD3, VEGF, VEGFR, CD47, HGF, Trop2, EpCAM, CCR8, CCR4, CCR5, GPRC5D, BCMA, CD19, CD20, HER-2 neu, DLL1, HER-3, HER-4, EGFR, PSMA, CEA, MUC-1  (mucin), MUC2, MUC3, MUC4, MUC5AC, MUC5B, MUC7, CD123, CD33, CD30, CD38, NKG2A, Nkp36 및 Tim3으로 이루어진 군으로부터 선택된 표적 중 하나 또는 그 이상에 결합할 수 있는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제 131항 내지 제 134항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 CD3에 결합할 수 있는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제 131항 내지 제 135항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 CD3B219 항체 또는 그 항원 결합 단편을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제 131항 내지 제 136항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 항체의 중쇄의 HCDR1, HCDR2 및/또는 HCDR3을 포함하며, 상기 항체 중쇄는 서열번호 616에 나타낸 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제 131항 내지 제 137항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 항체의 중쇄 가변영역(VH)을 포함하고, 상기 항체 중쇄는 서열번호 616로 나타낸 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제 131항 내지 제 138항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 항체의 중쇄를 포함하고, 상기 항체 중쇄는 서열번호 616로 나타낸 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제 131항 내지 제 139항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 항체의 경쇄의 LCDR1, LCDR2 및/또는 LCDR3을 포함하고, 상기 항체 경쇄는 서열번호 617로 나타낸 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제 131항 내지 제 140항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 항체의 경쇄 가변영역 VL을 포함하고, 상기 항체 경쇄는 서열번호 617로 나타낸 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제 131항 내지 제 141항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 항체의 경쇄를 포함하고, 상기 항체 경쇄는 서열번호 617로 나타낸 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제 131항 내지 제 142항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 면역글로불린 Fc 도메인은 IgG 항체 Fc 도메인을 포함하고, 상기 면역글로불린 IgG 항체는 인간 IgG1, 인간 IgG2, 인간 IgG3, 인간 IgG4, 마우스 IgG1, 마우스 IgG2a, 마우스 IgG2b 및 마우스 IgG3으로 이루어진 군으로부터 선택된 하나 또는 그 이상을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제 131항 내지 제 143항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 서열번호 350 내지 서열번호 382, 서열번호 384 내지 서열번호 416, 서열번호 618 내지 서열번호 624 및 서열번호 626 내지 서열번호 632으로 이루어진 군으로부터 선택된 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제 131항 내지 제 144항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 추가적으로 제3 도메인을 포함하며, 상기 제3 도메인은 제2 도메인과 동일하거나 상이한 항체 또는 그 항원 결합 단편, 또는 기능성 단백질 또는 그 활성 단편을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제 131항 내지 제 145항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 도메인은 기능성 단백질 또는 그 활성 절편이며, 상기 기능성 단백질 또는 그 활성 절편은 선천성 면역 반응을 활성화할 수 있는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제 131항 내지 제 146항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 도메인은 항원 제시 세포 상의 MHCII 분자에 결합할 수 있는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제 131항 내지 제 147항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 도메인은 LAG3 또는 그 기능적 활성 단편을 포함함 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 인간 유래 LAG3를 기반으로 한 절단 및/또는 돌연변이를 포함하는 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제 149항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드가 야생형 인간 유래 LAG3의 세포외 영역 폴리펩타이드를 기반으로 한 절단을 포함하는 융합 폴리펩타이드 또는 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제 149항 내지 제 150항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 야생형 인간 LAG3 세포외 영역 폴리펩타이드를 기반으로, N 말단에서 0-124개의 아미노산이 절단되며, C 말단에서 아미노산 위치 121-167 사이에서 종결되는 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제 149항 내지 제 151항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 야생형 인간 LAG3 세포외 도메인 폴리펩타이드를 기반으로 　하며, N-말단에서 0개, 5개, 21개, 37개, 45개, 60개, 71개, 74개, 79개, 84개, 89개, 94개, 99개, 104개, 109개 또는 114개의 아미노산이 절단된 LAG3 변이체 폴리펩타이드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제 149항 내지 제 152항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 야생형 인간 LAG3의 세포외 영역 폴리펩타이드를 기반으로 하며, N-말단에서 0개, 5개, 21개, 37개, 45개, 60개, 71개, 74개, 81개 또는 99개의 아미노산이 절단된 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제 149항 내지 제 153항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 야생형 인간 LAG3 세포외 영역 폴리펩타이드를 기반으로 하며, N-말단에서 0개, 5개, 21개, 37개, 45개, 60개, 71개 또는 74개의 아미노산이 절단된 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제 149항 내지 제 154항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 야생형 인간 LAG3 세포외 영역 폴리펩타이드를 기반으로 하며, C-말단에서 아미노산 위치 121, 122, 129, 136, 146, 156, 157, 158, 159, 160, 161, 162, 163, 164, 165, 166 또는 167에서 종결되는 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제 149항 내지 제 155항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 야생형 인간 LAG3의 세포외 영역 폴리펩타이드를 기반으로 하며, C-말단에서 야생형 인간 LAG3의 세포외 영역 폴리펩타이드의 아미노산 위치 121, 122, 129, 136, 146, 156, 161 또는 167에서 종료되는 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제 149항 내지 제 156항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 야생형 인간 LAG3의 세포외 영역 폴리펩타이드를 기반으로 하며, C-말단에서 야생형 인간 LAG3의 세포외 영역 폴리펩타이드의 아미노산 위치 121, 146, 156, 161 또는 167에서 종료되는 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제 149항 내지 제 157항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 야생형 인간 LAG3의 세포외 영역 폴리펩타이드를 기반으로 하며, C-말단에서 야생형 인간 LAG3의 세포외 영역 폴리펩타이드의 아미노산 위치 156, 161 또는 167에서 종료되는 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제 149항 내지 제 158항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 야생형 인간 LAG3의 세포외 영역 폴리펩타이드를 기반으로 하며, N-말단에서 0개, 5개, 21개, 37개, 45개, 60개, 71개, 74개, 81개 또는 99개의 아미노산이 절단되고, C-말단에서 야생형 인간 LAG3의 세포외 영역 폴리펩타이드의 아미노산 위치 121, 122, 129, 136, 146, 156, 157, 158, 159, 160, 161, 162, 163, 164, 165, 166 또는 167에서 종료되는 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제 149항 내지 제 159항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 야생형 인간 LAG3의 세포외 영역 폴리펩타이드를 기반으로 하며, N-말단에서 0개, 5개, 21개, 37개, 45개, 60개, 71개 또는 74개의 아미노산이 절단되고, C-말단에서 야생형 인간 LAG3의 세포외 영역 폴리펩타이드의 아미노산 위치 122, 129, 136, 146, 156, 157, 158, 159, 160, 161, 162, 163, 164, 165, 166 또는 167에서 종료되는 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제 149항 내지 제 160항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 아미노산 위치 돌연변이를 포함하는 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제 149항 내지 제 161항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 아미노산 위치 돌연변이를 포함하며, 상기 아미노산 돌연변이 위치는 97번 위치의 Arg 아미노산인 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제 149항 내지 제 162항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 아미노산 위치 돌연변이를 포함하며, 상기 아미노산 돌연변이는 97번 위치의 Arg 아미노산이 Glu 아미노산으로 돌연변이된 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제 149항 내지 제 163항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 서열번호 244부터 서열번호 349까지의 아미노산 서열로 이루어지는 군으로부터 선택되는 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제 149항 내지 제 164항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 아미노산 위치 돌연변이를 포함하며, 상기 아미노산 돌연변이 위치는 R110, R113, R119, R129, G130 및/또는 R141인 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제 149항 내지 제 165항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 N 말단에서 81개의 아미노산이 절단되며, C 말단에서 아미노산 위치 121에서 종결되고, R110 및/또는 R113 및/또는 R119 위치에서 돌연변이가 도입된 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제 149항 내지 제 165항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 N-말단에서 99개의 아미노산이 절단되고, C-말단에서 아미노산 위치 146에서 종료되며, R129 및/또는 G130 및/또는 R141 위치에 돌연변이가 도입된 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제 149항 내지 제 165항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 N-말단에서 81개의 아미노산이 절단되고, C-말단에서 아미노산 위치 146에서 종료되며, R110 및/또는 R113 및/또는 R119 및/또는 R129 및/또는 G130 및/또는 R141 위치에 돌연변이가 도입된 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제 149항 내지 제 168항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 아미노산 위치 R110이 K110으로 돌연변이된 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제 149항 내지 제 169항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 아미노산 위치 R113이 K113으로 돌연변이된 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제 149항 내지 제 170항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 아미노산 위치 R119가 K119로 돌연변이된 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제 149항 내지 제 171항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 아미노산 위치 R129가 K129로 돌연변이된 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제 149항 내지 제 172항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 아미노산 위치 G130이 P130, A130, T130, Y130 또는 S130으로 돌연변이된 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제 149항 내지 제 173항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 아미노산 위치 R141이 K141으로 돌연변이된 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제 149항 내지 제 174항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 아미노산 서열이 SEQ ID NO:1285부터 SEQ ID NO:1318까지에서 선택된 LAG3 변이체 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 상기 융합 폴리펩타이드는 제1 도메인과 제2 도메인을 포함하며, 상기 제1 도메인은 제149항 내지 제175항 중 어느 한 항의 LAG3 변이체 폴리펩타이드를 포함하고, 상기 제2 도메인은 항체 또는 그의 항원 결합 단편 또는 면역글로불린 Fc 도메인을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제 176항에 있어서, 상기 제2 도메인은 항체 또는 그의 항원 결합 단편을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제 176항 내지 제 177항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항체는 면역글로불린 항체, 재조합 항체, 키메라 항체, 중쇄 항체, 단일 도메인 항체 및 이중 특이성 항체로 이루어진 군으로부터 선택된 항체를 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제 176항 내지 제 178항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항원 결합 단편은 Fab, Fab', Fv 단편, F(ab')2, F(ab)2, scFv, di-scFv, VHH 및 dAb로 이루어진 군에서 선택된 하나 또는 그 이상을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제 176항 내지 제 179항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 PD-L1, PD-L2, PD-1, OX40, 4-1BB, ICOS, TIGIT, CTLA4, LAG3, CD3, VEGF, VEGFR, CD47, HGF, Trop2, EpCAM, CCR8, CCR4, CCR5, GPRC5D, BCMA, CD19, CD20, HER-2 neu, DLL1, HER-3, HER-4, EGFR, PSMA, CEA, MUC-1(mucin), MUC2, MUC3, MUC4, MUC5AC, MUC5B, MUC7, CD123, CD33, CD30, CD38, NKG2A, Nkp36 및 Tim3로 이루어진 군에서 선택된 표적 중 하나 또는 그 이상에 결합할 수 있는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제 176항 내지 제 180항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 PD-L1, PD-1 및/또는 PD-L2에 결합할 수 있는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제 176항 내지 제 181항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 항체의 중쇄의 HCDR1, HCDR2 및/또는 HCDR3을 포함하며, 바람직하게는 상기 항체 중쇄는 서열번호 4, 서열번호 6, 서열번호 8, 서열번호 10, 서열번호 12, 서열번호 14, 서열번호 15 및 서열번호 17에서 선택된 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제 176항 내지 제 182항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 항체 중쇄의 중쇄 가변영역 VH를 포함하며, 바람직하게는 상기 항체 중쇄는 서열번호 4, 서열번호 6, 서열번호 8, 서열번호 10, 서열번호 12, 서열번호 14, 서열번호 15 및 서열번호 17에서 선택된 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제 176항 내지 제 183항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 항체 중쇄를 포함하며, 바람직하게는 상기 항체 중쇄는 서열번호 4, 서열번호 6, 서열번호 8, 서열번호 10, 서열번호 12, 서열번호 14, 서열번호 15 및 서열번호 17에서 선택된 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제 176항 내지 제 184항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 항체 경쇄의 LCDR1, LCDR2 및/또는 LCDR3을 포함하며, 바람직하게는 상기 항체 경쇄는 서열번호 5, 서열번호 7, 서열번호 9, 서열번호 11, 서열번호 13, 서열번호 16 및 서열번호 18에서 선택된 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제 176항 내지 제 185항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 항체 경쇄의 경쇄 가변영역 VL을 포함하며, 바람직하게는 상기 항체 경쇄는 서열번호 5, 서열번호 7, 서열번호 9, 서열번호 11, 서열번호 13, 서열번호 16 및 서열번호 18에서 선택된 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제 176항 내지 제 186항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 항체 경쇄를 포함하며, 바람직하게는 상기 항체 경쇄는 서열번호 5, 서열번호 7, 서열번호 9, 서열번호 11, 서열번호 13, 서열번호 16 및 서열번호 18에서 선택된 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제 176항 내지 제 187항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 Sugemalimab, Durvalumab, Atezolizumab, Avelumab, Envafolimab, Pembrolizumab 및 Nivolumab에서 선택된 항체 또는 그 항원 결합 단편을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제 176항 내지 제 188항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 Sugemalimab 또는 그 항원 결합 단편을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제 176항 내지 제 189항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 중쇄를 포함하며, 상기 중쇄의 아미노산 서열은 SEQ ID NO:1353 내지 SEQ ID NO:1386에서 선택된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제 176항 내지 제 190항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 경쇄를 포함하며, 상기 경쇄는 항체 경쇄 폴리펩타이드를 포함하고, 바람직하게는 상기 융합 폴리펩타이드 경쇄 서열이 SEQ ID NO:5를 포함하는 군에서 선택되는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제 176항 내지 제 191항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드의 중쇄와 상기 융합 폴리펩타이드의 경쇄가 조합되어 상기 융합 폴리펩타이드를 형성하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제 176항 내지 제 192항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인 및 제2 도메인은 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제 176항 내지 제 193항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인이 상기 제2 도메인의 N 말단에 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제 176항 내지 제 194항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인이 상기 제2 도메인의 C 말단에 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제 176항 내지 제 195항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 항체 중쇄를 포함할 수 있으며, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 상기 제2 도메인의 항체 중쇄와 직접 또는 간접적으로 연결될 수 있는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제 176항 내지 제 196항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 항체 중쇄를 포함할 수 있으며, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 상기 제2 도메인의 항체 중쇄의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결될 수 있는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제 176항 내지 제 197항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 항체 중쇄를 포함할 수 있으며, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드의 N-말단은 상기 제2 도메인의 항체 중쇄의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결될 수 있는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제 176항 내지 제 198항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 항체 중쇄를 포함할 수 있으며, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 상기 제2 도메인의 항체 중쇄의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결될 수 있는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제 176항 내지 제 199항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 항체 중쇄를 포함할 수 있으며, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드의 C-말단은 상기 제2 도메인의 항체 중쇄의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결될 수 있는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제 176항 내지 제 200항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 항체 경쇄를 포함할 수 있으며, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 상기 제2 도메인의 항체 경쇄와 직접 또는 간접적으로 연결될 수 있는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제 176항 내지 제 201항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 항체 경쇄를 포함할 수 있으며, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 상기 제2 도메인의 항체 경쇄의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결될 수 있는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제 176항 내지 제 202항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 항체 경쇄를 포함할 수 있으며, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드의 N-말단은 상기 제2 도메인의 항체 경쇄의 C-말단과 직접 또는 간접적으로 연결될 수 있는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제 176항 내지 제 203항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 항체 경쇄를 포함할 수 있으며, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드는 상기 제2 도메인의 항체 경쇄의 N-말단과 직접 또는 간접적으로 연결될 수 있는 융합 폴리펩타이드. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제 176항 내지 제 204항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 항체 경쇄를 포함할 수 있으며, 상기 LAG3 변이체 폴리펩타이드의 C말단은 상기 제2 도메인의 항체 경쇄 N말단과 직접 또는 간접적으로 연결될 수 있는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제 176항 내지 제 205항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 간접적 연결은 링커를 통해 연결되는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제 176항 내지 제 206항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 면역글로불린 Fc 도메인을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제 207항에 있어서, 상기 면역글로불린 Fc 도메인은 IgG 항체 Fc 도메인을 포함하며, 상기 면역글로불린 IgG 항체는 인간 IgG1, 인간 IgG2, 인간 IgG3, 인간 IgG4, 마우스 IgG1, 마우스 IgG2a, 마우스 IgG2b 및 마우스 IgG3에서 선택된 하나 또는 둘 이상의 항체를 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제 176항 내지 제 208항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 면역글로불린 Fc 도메인을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제 176항 내지 제 209항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 면역글로불린 IgG 항체의 Fc 도메인을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 제 176항 내지 제 210항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 면역글로불린 IgG 항체의 Fc 도메인을 포함하며, 상기 면역글로불린 IgG 항체의 Fc 도메인은 인간 IgG1 Fc 도메인, 인간 IgG2 Fc 도메인, 인간 IgG3 Fc 도메인, 인간 IgG4 Fc 도메인, 마우스 IgG1 Fc 도메인, 마우스 IgG2a Fc 도메인, 마우스 IgG2b Fc 도메인 또는 마우스 IgG3 Fc 도메인을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제 176항 내지 제 211항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 인간 유래 면역글로불린 IgG4의 Fc 도메인을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제 176항 내지 제 212항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 서열번호 4 내지 서열번호 18, 서열번호 29 내지 서열번호 30, 서열번호 634 내지 서열번호 639에서 선택된 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제 176항 내지 제 213항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 도메인은 서열번호 1319 내지 서열번호 1352에서 선택된 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제 176항 내지 제 214항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인과 제2 도메인은 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제 176항 내지 제 215항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인과 제2 도메인의 N-말단이 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제 176항 내지 제 216항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 도메인과 제2 도메인의 C-말단이 직접 또는 간접적으로 연결된 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제 176항 내지 제 217항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 간접적 연결은 링커를 통해 연결되는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제 218항에 있어서, 상기 링커는 서열번호 31, 서열번호 32, 서열번호 33, 서열번호 34 및 서열번호 35로 이루어진 군에서 선택되는 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제 176항 내지 제 219항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 서열번호 640 내지 서열번호 745, 서열번호 747 내지 서열번호 750 및 서열번호 1353 내지 서열번호 1386에서 선택된 아미노산 서열을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제 176항 내지 제 220항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 제3 도메인을 추가로 포함하며, 상기 제3 도메인은 제2 도메인과 동일하거나 상이한 항체, 항원 결합 단편, 기능성 단백질 또는 그 활성 단편인 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제 221항에 있어서, 상기 제3 도메인은 기능성 단백질 또는 그 활성 단편이며, 상기 기능성 단백질 또는 그 활성 단편은 선천 면역 반응을 활성화할 수 있는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제 221항 내지 제 222항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 도메인은 CD28 및/또는 CTLA4에 결합할 수 있는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제 221항 내지 제 223항 중 어느 항에 있어서, 상기 제3 도메인은 CD80, CD86 또는 그 활성 단편을 포함하는 융합 폴리펩타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제 1항 내지 제 119항, 제 131항 내지 제 148항 및 제 176항 내지 제 224항 중 어느 항의 융합 폴리펩타이드, 제 120항 내지 제 130항 중 어느 항의 CD86 변이체 폴리펩타이드 및/또는 제 149항 내지 제 175항 중 어느 항의 LAG3 변이를 포함하는 면역 접합체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제 1항 내지 제 119항, 제 131항 내지 제 148항 및 제 176항 내지 제 224항 중 어느 항의 융합 폴리펩타이드, 제 120항 내지 제 130항 중 어느 항의 CD86 변이체 폴리펩타이드 및/또는 제 149항 내지 제 175항 중 어느 항의 LAG3 변이를 코딩하는 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제 226항의 핵산 분자를 포함하는 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제 1항 내지 제 119항, 제 131항 내지 제 148항 및 제 176항 내지 제 224항 중 어느 한 항의 융합 폴리펩타이드, 제 120항 내지 제 130항 중 어느 한 항의 CD86 변이체 폴리펩타이드, 제 149항 내지 제 175항 중 어느 한 항의 LAG3 변이체, 제 225항의 면역 접합체, 제 226항의 핵산 분자 및/또는 제 227항의 벡터를 포함 및/또는 발현하는 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제 1항 내지 제 119항, 제 131항 내지 제 148항 및 제 176항 내지 제 224항 중 어느 한 항의 융합 폴리펩타이드, 제 120항 내지 제 130항 중 어느 한 항의 CD86 변이체 폴리펩타이드, 제 149항 내지 제 175항 중 어느 한 항의 LAG3 변이체, 제 225항의 면역 접합체, 제 226항의 핵산 분자, 제 227항의 벡터 및/또는 제 228항의 세포를 포함하며, 선택적으로 약학적으로 허용 가능한 담체를 더 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제 1항 내지 제 119항, 제 131항 내지 제 148항 및 제 176항 내지 제 224항 중 어느 한 항의 융합 폴리펩타이드, 제 120항 내지 제 130항 중 어느 한 항의 CD86 변이체 폴리펩타이드 및 제 149항 내지 제 175항 중 어느 한 항의 LAG3 변이체를 제조하는 방법으로서, 상기 융합 폴리펩타이드를 발현할 수 있는 조건에서 제 228항의 세포를 배양하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. PD-L1 단백질과 PD-1의 상호작용을 차단하는 방법으로서, 제 1항 내지 제 119항, 제 131항 내지 제 148항 및 제 176항 내지 제 224항 중 어느 한 항의 융합 폴리펩타이드의 유효량을 투여하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 항원 제시 세포를 자극하고/또는 T 세포를 활성화하는 방법으로서, 제 149항 내지 제 175항 중 어느 한 항의 LAG3 변이체를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 제 232항에 있어서, 상기 항원 제시 세포의 자극은 항원 제시 세포의 공동 자극 분자 발현 증가, 항원 제시 세포의 형태 변화 성숙, 항원 제시 세포의 케모카인 분비 증가 및 항원 제시 세포의 식작용 능력 향상로 이루어진 군으로부터 선택된 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 제 1항 내지 제 119항, 제 131항 내지 제 148항 및 제 176항 내지 제 224항 중 어느 한 항의 융합 폴리펩타이드, 제 120항 내지 제 130항 중 어느 한 항의 CD86 변이체 폴리펩타이드, 제 149항 내지 제 175항 중 어느 한 항의 LAG3 변이체, 제 225항의 면역 접합체, 제 226항의 핵산 분자, 제 227항의 벡터, 제 228항의 세포 및/또는 제 229항의 조성물을 유효량 투여하는 것을 포함하는, 종양 또는 종양 세포의 성장 및/또는 증식을 억제하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 제 1항 내지 제 119항, 제 131항 내지 제 148항 및 제 176항 내지 제 224항 중 어느 한 항의 융합 폴리펩타이드, 제 120항 내지 제 130항 중 어느 한 항의 CD86 변이체 폴리펩타이드, 제 149항 내지 제 175항 중 어느 한 항의 LAG3 변이체, 제 225항의 면역 접합체, 제 226항의 핵산 분자, 제 227항의 벡터, 제 228항의 세포 및/또는 제 229항의 조성물이 종양을 예방, 개선 및/또는 치료하기 위한 약물의 제조에 있어서의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 제 235항에 있어서, 상기 종양은 고형암 및/또는 혈액암을 포함하는 용도. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 제 235항 내지 제 236항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 종양은 결장 종양, 유방 종양, 폐 종양, 위 종양, 흑색종, 두경부 종양, 림프종, 비인두 종양, 자궁경부 종양, 식도 종양, 신장 종양, 피부 편평세포암, 자궁내막 종양, 간 종양, 방광 종양, 요로 상피 종양 및 피부 종양로 구성된 군에서 선택된 종양을 포함하여 용도.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 저장 항저우 위항 디스트릭트 샹왕 스트리트 넘버 **** 블록 *</address><code>520210163279</code><country>중국</country><engName>ADLAI NORTYE BIOPHARMA CO., LTD.</engName><name>애들레이 노르티 바이오파마 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국, ****** 저장, 항저우 위항 디...</address><code> </code><country>중국</country><engName>HE, Nanhai</engName><name>허 난하이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, ****** 저장, 항저우 위항 디...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Youping</engName><name>왕 여우핑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, ****** 저장, 항저우 위항 디...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHEN, Wanwan</engName><name>천 완완</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, ****** 저장, 항저우 위항 디...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHU, Kun</engName><name>쥬 쿤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>경기 안산시 단원구 광덕대로 *** (고잔동) ***-*호(엔아이피씨국제특허법률사무소)</address><code>920060007010</code><country>대한민국</country><engName>Lee Jeong Hyun</engName><name>이정현</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211507001.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.04.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202310444884.9</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0728823-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0110578-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0957923-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0957931-27</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257021756.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d41aeaf5ef5dea726b5c80ef9540238cf705220a0ec0694f3e644c8c42dbba0fad890fb6569c7c140a70b2709dade79838c5d19e23ecbc1c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9e125ac59c421ac5e6c9e80f9bd1e9570fbf7d2523128971624e38d953db71dfb3d279c9650764d454de02c543ec34c00bfd8a79da5c283c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>