<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:28.2328</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.09.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7008867</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>신호 수신 방법, 단말기 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>SIGNAL RECEPTION METHOD AND TERMINAL DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.05.31</openDate><openNumber>10-2022-0071962</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.09.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.03.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 신호 수신 방법, 단말기 디바이스, 칩, 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체, 컴퓨터 프로그램 제품 및 컴퓨터 프로그램을 공개하고, 상기 방법은, 단말기 디바이스가 비 연속 수신(DRX)의 활성화 시간에 진입하는 경우, 하나 이상의 캐리어가 제 1 처리 방식을 사용하여 캐리어로 전송되는 신호를 처리하도록 제어하는 단계를 포함하며, 여기서, 상기 제 1 처리 방식은 상기 활성화 시간의 적어도 일부의 기간 내에 상기 하나 이상의 캐리어로 전송되는 적어도 일부를 처리하는 것을 정지하는 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021062762</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.09.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2019/109685</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 단말기 디바이스가 비 연속 수신(DRX，Discontinuous Reception)의 활성화 시간에 진입하는 경우, 하나 이상의 캐리어가 제 1 처리 방식을 사용하여 캐리어로 전송되는 신호를 처리하도록 제어하는 단계를 포함하고,상기 제 1 처리 방식은 상기 활성화 시간의 적어도 일부의 기간 내에 상기 하나 이상의 캐리어로 전송되는 적어도 일부의 신호를 처리하는 것을 정지하는 것인것을 특징으로 하는 신호 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 캐리어는 단말기 디바이스에 의해 구성되고 활성화된 하나 이상의 보조 캐리어인것을 특징으로 하는 신호 수신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제 1 처리 방식은상기 활성화 시간 내에 적어도 일부의 물리 하향 제어 채널(PDCCH，Physical DownLink Control CHannel) 검색 공간의 모니터링을 정지하는 것,상기 활성화 시간 내에 조정된 모니터링 사이클을 사용하여 적어도 일부의 PDCCH 검색 공간을 모니터링하고, 상기 조정된 모니터링 사이클의 길이가 원래의 모니터링 사이클보다 큰 것,상기 활성화 시간 내에 PDCCH 블라인드 검출의 수를 조정된 제 1 값으로 설정하고, 상기 조정된 제 1 값이 PDCCH 블라인드 검출의 수의 원래의 제 1 값보다 작은 것,상기 활성화 시간 내에 채널 추정 리소스의 수를 조정된 제 2 값으로 설정하고, 조정된 제 2 값이 채널 추정 리소스의 수의 원래의 제 2 값보다 작은 것 중 적어도 하나인것을 특징으로 하는 신호 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,조정 인자에 기초하여 상기 원래의 모니터링 사이클을 조정하여 조정된 모니터링 사이클을 취득하는 단계,또는,미리 설정된 모니터링 사이클을 상기 조정된 모니터링 사이클로 사용하는 단계를 더 포함하는것을 특징으로 하는 신호 수신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서,네트워크 디바이스에 의해 송신된 구성 정보를 취득하는 단계를 더 포함하고,상기 구성 정보는 상기 단말기 디바이스가 상기 제 1 처리 방식을 사용 가능한지 여부를 지시하는것을 특징으로 하는 신호 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 구성 정보는 상기 단말기 디바이스가 상기 제 1 처리 방식을 사용 불가능한 것을 지시하는 경우, 상기 단말기 디바이스가 DRX의 활성화 시간 내에 캐리어로 제 2 처리 방식을 사용하여 캐리어로 전송되는 신호를 처리하는 단계를 더 포함하고,상기 제 2 처리 방식이 제 1 처리 방식과 상이하고, 상기 제 2 처리 방식은 상기 활성화 시간에 캐리어로 전송되는 신호에 대한 처리를 유지하는 것이며, 유지하는 처리는 상기 캐리어에 의해 구성된 제어 채널 검색 공간에 대한 모니터링을 포함하는것을 특징으로 하는 신호 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서,상기 구성 정보는상기 단말기 디바이스가 하나 이상의 캐리어로 상기 제 1 처리 방식을 사용 가능한지 여부를 지시하거나, 또는또는, 상기 단말기 디바이스가 하나 이상의 캐리어 그룹으로 상기 제 1 처리 방식을 사용 가능한지 여부를 지시하는 것을 포함하고,상기 캐리어 그룹에는 하나 이상의 캐리어가 포함되는것을 특징으로 하는 신호 수신 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 2 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단말기 디바이스가 DRX의 활성화 시간에 진입하고， 제 1 캐리어로 제 1 처리 방식을 사용하여 상기 제 1 캐리어로 전송되는 신호를 처리하는 경우, 제 2 캐리어로 하향 제어 채널에 의해 송신된 제 1 지시 정보-상기 제 1 지시 정보는 제 1 캐리어가 제 1 처리 방식을 종료하는 것을 지시함-를 수신하는 단계와,상기 제 1 지시 정보에 기초하여, 상기 제 1 캐리어가 상기 제 1 처리 방식을 종료하고, 상기 제 1 캐리어로 제 2 처리 방식을 사용하여 상기 제 1 캐리어로 전송되는 신호를 처리하도록 제어하는 단계를 더 포함하는것을 특징으로 하는 신호 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 단말기 디바이스가 DRX의 활성화 시간 내에, 상기 제 1 캐리어로 제 2 처리 방식을 사용하여 상기 제 1 캐리어로 전송되는 신호를 처리하는 경우, 상기 제 1 캐리어로 하향 제어 채널에 의해 송신된 제 2 지시 정보를 수신하는 단계를 더 포함하고,상기 제 2 지시 정보는 상기 제 1 캐리어가 제 1 처리 방식에 진입하는 것을 지시하는것을 특징으로 하는 신호 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 캐리어는 보조 캐리어 및 메인 캐리어 중 적어도 하나인것을 특징으로 하는 신호 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 제 1 처리 방식은상기 활성화 시간 내에 활성화된 보조 캐리어 및 메인 캐리어 중 적어도 하나가 크로스 슬롯 스케줄링 상태에 진입하는 것인것을 특징으로 하는 신호 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,크로스 슬롯 스케줄링 상태의 구성에는,제 1 값 및 제 2 값이 포함되고,상기 제 1 값이 하향 제어 채널에 의해 스케줄링되는 하향 공유 채널의 슬롯 오프셋의 최소값이고, 상기 제 2 값이 하향 제어 채널에 의해 스케줄링되는 상향 공유 채널의 슬롯 오프셋의 최소값이며,상기 제 1 값과 제 2 값의 비율이 미리 설정된 최소치보다 큰것을 특징으로 하는 신호 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 미리 설정된 최소치는 네트워크 디바이스에 의해 구성된 디폴트의 슬롯 오프셋의 최소값인것을 특징으로 하는 신호 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 디폴트의 슬롯 오프셋의 최소값은상기 네트워크 디바이스에 의해 구성된 번호가 지정된 구성값이며,또는, 하향 제어 채널을 통해 지시하는것을 특징으로 하는 신호 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항 내지 제 14 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단말기 디바이스가 절전 신호의 지시에 따라, 및/또는 DRX 타이머에 의해 DRX의 활성화 시간에 진입하는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는것을 특징으로 하는 신호 수신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 비 연속 수신(DRX)의 활성화 시간에 진입할 때, 하나 이상의 캐리어가 제 1 처리 방식을 사용하여 캐리어로 전송되는 신호를 처리하도록 제어하는 처리 유닛을 포함하고,상기 제 1 처리 방식은 상기 활성화 시간의 적어도 일부의 기간 내에 상기 하나 이상의 캐리어로 전송되는 적어도 일부의 신호를 처리하는 것을 정지하는 것인것을 특징으로 하는 단말기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 캐리어는 단말기 디바이스에 의해 구성되고 활성화된 하나 이상의 보조 캐리어인것을 특징으로 하는 단말기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 제 1 처리 방식은상기 활성화 시간 내에 적어도 일부의 PDCCH 검색 공간의 모니터링을 정지하는 것,상기 활성화 시간 내에 조정된 모니터링 사이클을 사용하여 적어도 일부의 PDCCH 검색 공간을 모니터링하고, 상기 조정된 모니터링 사이클의 길이가 원래의 모니터링 사이클보다 큰 것,상기 활성화 시간 내에 PDCCH 블라인드 검출의 수를 조정된 제 1 값으로 설정하고, 상기 조정된 제 1 값이 PDCCH 블라인드 검출의 수의 원래의 제 1 값보다 작은 것,상기 활성화 시간 내에 채널 추정 리소스의 수를 조정된 제 2 값으로 설정하고, 조정된 제 2 값이 채널 추정 리소스의 수의 원래의 제 2 값보다 작은 것 중 적어도 하나인것을 특징으로 하는 단말기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 처리 유닛은 조정 인자에 기초하여 상기 원래의 모니터링 사이클을 조정하여 조정된 모니터링 사이클을 취득하고，또는,미리 설정된 모니터링 사이클을 상기 조정된 모니터링 사이클로 사용하는것을 특징으로 하는 단말기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항 내지 제 19 항 중 어느 한 항에 있어서,네트워크 디바이스에 의해 송신된 구성 정보를 취득하는 통신 디바이스를 더 포함하고,상기 구성 정보는 상기 단말기 디바이스가 상기 제 1 처리 방식을 사용 가능한지 여부를 지시하는것을 특징으로 하는 단말기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 처리 유닛은, 상기 구성 정보가 상기 단말기 디바이스가 상기 제 1 처리 방식을 사용 불가능한 것을 지시하는 경우, DRX의 활성화 시간 내에 캐리어로 제 2 처리 방식을 사용하여 캐리어로 전송되는 신호를 처리하고,상기 제 2 처리 방식이 제 1 처리 방식과 상이하고, 상기 제 2 처리 방식은 상기 활성화 시간에 캐리어로 전송되는 신호에 대한 처리를 유지하는 것이며, 유지하는 처리는 상기 캐리어에 의해 구성된 제어 채널 검색 공간에 대한 모니터링을 포함하는것을 특징으로 하는 단말기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서,상기 구성 정보는상기 단말기 디바이스가 하나 이상의 캐리어로 상기 제 1 처리 방식을 사용 가능한지 여부를 지시하거나,또는, 상기 단말기 디바이스가 하나 이상의 캐리어 그룹으로 상기 제 1 처리 방식을 사용 가능한지 여부를 지시하는지 여부를 포함하고,상기 캐리어 그룹에는 하나 이상의 캐리어가 포함되는것을 특징으로 하는 단말기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 17 항 내지 제 19 항 중 어느 한 항에 있어서,DRX의 활성화 시간에 진입하고, 제 1 캐리어로 제 1 처리 방식을 사용하여 상기 제 1 캐리어로 전송되는 신호를 처리하는 경우, 제 2 캐리어로 하향 제어 채널에 의해 송신된 제 1 지시 정보-상기 제 1 지시 정보는 제 1 캐리어가 제 1 처리 방식을 종료하는 것을 지시함-를 수신하는 통신 유닛을 더 포함하고,상기 처리 유닛은 상기 제 1 지시 정보에 기초하여, 상기 제 1 캐리어가 상기 제 1 처리 방식을 종료하고, 상기 제 1 캐리어로 제 2 처리 방식을 사용하여 상기 제 1 캐리어로 전송되는 신호를 처리하도록 제어하는것을 특징으로 하는 단말기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 통신 유닛은 DRX의 활성화 시간 내에 상기 제 1 캐리어로 제 2 처리 방식을 사용하여 상기 제 1 캐리어로 전송되는 신호를 처리하는 경우, 상기 제 1 캐리어로 하향 제어 채널에 의해 전송된 제 2 지시 정보를 수신하고, 상기 제 2 지시 정보가 상기 제 1 캐리어가 제 1 처리 방식에 진입하는 것을 지시하는것을 특징으로 하는 단말기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 16 항에 있어서,상기 캐리어는 보조 캐리어 및 메인 캐리어 중 적어도 하나인것을 특징으로 하는 단말기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 제 1 처리 방식은상기 활성화 시간 내에 활성화된 보조 캐리어 및 메인 캐리어 중 적어도 하나가 크로스 슬롯 스케줄링 상태에 진입하는 것이며,상기 크로스 슬롯 스케줄링 상태는 현재 하향 제어 채널이 스케줄링하는 채널이 위치하는 슬롯에서 무선 주파수 기능이 슬립 상태에 있도록 제어하는 것을 나타내는것을 특징으로 하는 단말기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,크로스 슬롯 스케줄링 상태의 구성에는제 1 값 및 제 2 값이 포함되고,상기 제 1 값이 하향 제어 채널에 의해 스케줄링되는 하향 공유 채널의 슬롯 오프셋의 최소값이고, 상기 제 2 값이 하향 제어 채널에 의해 스케줄링되는 상향 공유 채널의 슬롯 오프셋의 최소값이며,상기 제 1 값과 제 2 값의 비율이 미리 설정된 최소치보다 큰것을 특징으로 하는 단말기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 미리 설정된 최소치는 네트워크 디바이스에 의해 구성된 디폴트의 슬롯 오프셋의 최소값인것을 특징으로 하는 단말기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,상기 디폴트의 슬롯 오프셋의 최소값은상기 네트워크 디바이스에 의해 구성된 번호가 지정된 구성값이며,또는 하향 제어 채널을 통해 지시하는것을 특징으로 하는 단말기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 16 항 내지 제 29 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 처리 유닛은 절전 신호의 지시에 따라, 및/또는 DRX 타이머에 의해 DRX의 활성화 시간에 진입하는지 여부를 결정하는것을 특징으로 하는 단말기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 프로세서와, 상기 프로세서에서 수행 가능한 컴퓨터 프로그램을 저장하는 메모리를 포함하는 단말기 디바이스에 있어서,상기 메모리는 컴퓨터 프로그램을 저장하고,상기 프로세서는 상기 메모리에 저장된 컴퓨터 프로그램을 호출하고 수행하여, 제 1 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 기재된 방법을 수행하는것을 특징으로 하는 단말기 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 컴퓨터 프로그램을 메모리에서 호출하고 수행하여, 칩이 탑재된 디바이스에 제 1 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 기재된 방법을 수행시키는 프로세서를 포함하는것을 특징으로 하는 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 컴퓨터에 제 1 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 기재된 방법을 수행시키는 컴퓨터 프로그램을 저장하는것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 컴퓨터에 제 1 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 기재된 방법을 수행시키는 컴퓨터 프로그램 명령어를 포함하는것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 컴퓨터에 제 1 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 기재된 방법을 수행시키는것을 특징으로 하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 광동 ******, 동관, 창안, 우샤, 하이빈 로드, 넘버 **</address><code>520160675505</code><country>중국</country><engName>GUANGDONG OPPO MOBILE TELECOMMUNICATIONS CORP., LTD.</engName><name>광동 오포 모바일 텔레커뮤니케이션즈 코포레이션 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국,...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Weijie</engName><name>쑤, 웨이지에</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, 대림아크로텔 *층(도곡동)</address><code>920031000651</code><country>대한민국</country><engName>C&amp;amp;S Patent and Law Office</engName><name>특허법인씨엔에스(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0286417-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0066711-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.09.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0940712-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.09.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0940749-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.17</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0902679-95</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227008867.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f34cc7cb3274599e1ee7e64a10fa43c3cb3d7efc0b5298222c5aeecf590ed6bc964d8c2a7793a2830510bebdbc3e62d277061b60d65447c2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf130ade1eb22683c3b64e62b2ef818b750f305465f1097e23cd4fc7902fd2815a097694a02fdb0298c07a7daa84df4a1c0552af3032079e0d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>