<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:30.3830</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0000688</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>등록된 외부 기기를 제어하는 사용자 인터페이스를 제공하는 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS AND METHOD FOR PROVIDING A USER INTERFACE  FOR CONTROLLING REGISTERED ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.07.11</openDate><openNumber>10-2023-0105382</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 12/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/125</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0484</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 문서는 등록된 외부 기기를 제어하는 사용자 인터페이스를 제공하는 전자 장치 및 방법에 관한 것으로, 전자 장치에서 이동형 전자 장치와 통신연결을 수행하고, 무선 통신을 통해서 연결 가능한 외부 기기를 스캔하고, 상기 이동형 전자 장치가 이동하면서 스캔하여 생성한 지형도와 스캔한 외부 기기에 관한 정보를 수신하면, 상기 이동형 전자 장치가 스캔한 외부 기기와 상기 무선 통신을 통해서 연결 가능한 외부 기기를 매칭하고, 매칭에 성공한 외부 기기를 등록하고, 등록된 외부 기기의 리스트와 상기 등록된 외부 기기 각각을 제어하는 사용자 인터페이스를 화면에 출력한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이동형 전자 장치와 통신연결을 수행하는 동작;무선 통신을 통해서 연결 가능한 외부 기기를 스캔하는 동작;상기 이동형 전자 장치가 이동하면서 스캔하여 생성한 지형도와 스캔한 외부 기기에 관한 정보를 수신하는 동작;상기 이동형 전자 장치가 스캔한 외부 기기와 상기 무선 통신을 통해서 연결 가능한 외부 기기를 매칭하는 동작;매칭에 성공한 외부 기기를 등록하는 동작; 및등록된 외부 기기의 리스트와 상기 등록된 외부 기기 각각을 제어하는 사용자 인터페이스를 화면에 출력하는 동작을 포함하는 전자 장치에서 등록된 외부 기기를 제어하는 사용자 인터페이스를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 사용자 인터페이스를 통해서 제어 명령이 선택되면, 선택된 제어 명령에 대응하는 등록된 외부 기기로 상기 선택된 제어 명령을 송신하는 동작을 더 포함하는 전자 장치에서 등록된 외부 기기를 제어하는 사용자 인터페이스를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 선택된 제어 명령에 대응하는 등록된 외부 기기로 상기 선택된 제어 명령을 송신하는 동작은,상기 선택된 제어 명령을 상기 선택된 제어 명령에 대응하는 등록된 외부 기기로 직접 송신하거나 또는 상기 이동형 전자 장치를 통해서 상기 선택된 제어 명령을 상기 선택된 제어 명령에 대응하는 등록된 외부 기기로 송신하는전자 장치에서 등록된 외부 기기를 제어하는 사용자 인터페이스를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 등록된 외부 기기의 리스트와 상기 등록된 외부 기기 각각을 제어하는 사용자 인터페이스를 화면에 출력하는 동작은,상기 지형도에 상기 등록된 외부 기기 각각의 위치를 표시하여 출력하고, 표시된 외부 기기 각각의 주변에 표시된 외부 기기 각각에 대응하는 상기 사용자 인터페이스를 출력하는전자 장치에서 등록된 외부 기기를 제어하는 사용자 인터페이스를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 등록된 외부 기기의 리스트와 상기 등록된 외부 기기 각각을 제어하는 사용자 인터페이스를 화면에 출력하는 동작은,상기 지형도에 상기 등록된 외부 기기 각각의 위치를 표시하여 출력하고, 상기 이동형 전자 장치의 위치에서 상기 이동형 전자 장치가 제어할 수 있는 외부 기기 대응하는 외부 기기 각각의 주변에 상기 사용자 인터페이스를 출력하는전자 장치에서 등록된 외부 기기를 제어하는 사용자 인터페이스를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 등록된 외부 기기의 리스트와 상기 등록된 외부 기기 각각을 제어하는 사용자 인터페이스를 화면에 출력하는 동작은,상기 등록된 외부 기기 각각의 현재 상태도 함께 출력하는전자 장치에서 등록된 외부 기기를 제어하는 사용자 인터페이스를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 등록된 외부 기기 각각을 제어하는 사용자 인터페이스는,상기 등록된 외부 기기의 제어 명령 중에서 사용자가 선택한 제어 명령을 표시하는 전자 장치에서 등록된 외부 기기를 제어하는 사용자 인터페이스를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 등록된 외부 기기 각각의 제어 패턴을 학습하는 동작을 더 포함하고상기 등록된 외부 기기 각각을 제어하는 사용자 인터페이스는,상기 학습을 통해서 확인한 상기 등록된 외부 기기 각각을 통해 현재 실행할 가능성이 가장 높은 제어 명령을 표시하는 전자 장치에서 등록된 외부 기기를 제어하는 사용자 인터페이스를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 등록된 외부 기기 각각의 제어 패턴을 학습하는 동작을 더 포함하고상기 등록된 외부 기기의 리스트와 상기 등록된 외부 기기 각각을 제어하는 사용자 인터페이스를 화면에 출력하는 동작은,상기 지형도에 상기 등록된 외부 기기 각각의 위치를 표시하여 출력하고,  학습한 결과 현시점에서 동작될 가능성이 기설정된 기준값을 초과하는 외부 기기의 동작을 해당 외부 기기의 주변에 상기 사용자 인터페이스로 출력하는전자 장치에서 등록된 외부 기기를 제어하는 사용자 인터페이스를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 이동형 전자 장치가 스캔한 외부 기기와 연결 가능한 외부 기기를 매칭하는 동작은,상기 이동형 전자 장치로부터 촬영된 외부 기기의 이미지를 수신하면, 상기 무선 통신을 통해서 연결 가능한 외부 기기 중에서 상기 촬영된 외부 기기와 유사도고 높은 외부 기기를 선택하는 동작;선택된 외부 기기를 제어하는 제어 명령을 송신하는 동작;상기 제어 명령에 따라서 상기 선택된 외부 기기가 제어되는지 여부를 상기 이동형 전자 장치로부터 수신하는 동작; 및상기 이동형 전자 장치의 확인결과 상기 제어 명령에 따라서 상기 선택된 외부 기기가 제어되면, 상기 선택된 외부 기기를 상기 이동형 전자 장치가 촬영한 외부 기기를 상기 선택된 외부 기기와 매칭하고, 상기 이동형 전자 장치가 감지한 상기 촬영한 외부 기기의 위치를 상기 선택된 외부 기기의 위치로 저장하는 동작을 포함하는 전자 장치에서 등록된 외부 기기를 제어하는 사용자 인터페이스를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제어 명령에 따라서 상기 선택된 외부 기기가 제어되는지 여부를 상기 이동형 전자 장치로부터 수신하는 동작은,상기 이동형 전자 장치의 카메라를 통해서 상기 제어 명령이 송신하기 전과 상기 제어 명령이 송신된 이후의 상기 촬영된 외부 기기의 변화를 감지하여 상기 선택된 외부 기기의 제어 여부를 확인하거나 또는,상기 이동형 전자 장치의 마이크를 통해서 상기 제어 명령이 송신하기 전과 상기 제어 명령이 송신된 이후의 발생하는 소음을 감지하여 상기 선택된 외부 기기의 제어 여부를 확인하는전자 장치에서 등록된 외부 기기를 제어하는 사용자 인터페이스를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,모바일 단말기와 연결하는 동작을 더 포함하고,상기 등록된 외부 기기의 리스트와 상기 등록된 외부 기기 각각을 제어하는 사용자 인터페이스를 화면에 출력하는 동작은,상기 모바일 단말기로 상기 등록된 외부 기기의 리스트와 상기 등록된 외부 기기 각각을 제어하는 사용자 인터페이스를 송신하는전자 장치에서 등록된 외부 기기를 제어하는 사용자 인터페이스를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 무선 통신을 통해서 연결 가능한 외부 기기를 스캔 또는 통신을 연결하고, 이동형 전자 장치와 통신을 연결하는 통신부;등록된 외부 기기의 리스트와 상기 등록된 외부 기기 각각을 제어하는 사용자 인터페이스를 화면에 출력하는 디스플레이부; 및상기 통신부를 통해서 이동형 전자 장치와 통신연결을 수행하고, 상기 무선 통신을 통해서 연결 가능한 외부 기기를 스캔하도록 제어하고, 상기 이동형 전자 장치가 이동하면서 스캔하여 생성한 지형도와 스캔한 외부 기기에 관한 정보를 수신하면, 상기 이동형 전자 장치가 스캔한 외부 기기와 상기 무선 통신을 통해서 연결 가능한 외부 기기를 매칭하고, 매칭에 성공한 외부 기기를 등록하고, 상기 등록된 외부 기기의 리스트와 상기 등록된 외부 기기 각각을 제어하는 사용자 인터페이스를 상기 디스플레이부를 통해서 출력하도록 제어하는 프로세서를 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 프로세서는,상기 사용자 인터페이스를 통해서 제어 명령이 선택되면, 선택된 제어 명령에 대응하는 등록된 외부 기기로 상기 선택된 제어 명령을 송신하도록 제어하는전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 프로세서는,상기 선택된 제어 명령에 대응하는 등록된 외부 기기로 상기 선택된 제어 명령을 송신하도록 제어할 때,상기 선택된 제어 명령을 상기 선택된 제어 명령에 대응하는 등록된 외부 기기로 직접 송신하거나 또는 상기 이동형 전자 장치를 통해서 상기 선택된 제어 명령을 상기 선택된 제어 명령에 대응하는 등록된 외부 기기로 송신하도록 제어하는전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 프로세서는,상기 등록된 외부 기기의 리스트와 상기 등록된 외부 기기 각각을 제어하는 사용자 인터페이스를 화면에 출력할 때,상기 지형도에 상기 등록된 외부 기기 각각의 위치를 표시하여 출력하고, 표시된 외부 기기 각각의 주변에 표시된 외부 기기 각각에 대응하는 상기 사용자 인터페이스를 출력하는전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서,상기 프로세서는,상기 등록된 외부 기기의 리스트와 상기 등록된 외부 기기 각각을 제어하는 사용자 인터페이스를 화면에 출력할 때,상기 등록된 외부 기기 각각의 현재 상태도 함께 출력하는전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서,상기 등록된 전자 장치 각각을 제어하는 사용자 인터페이스는,상기 등록된 전자 장치의 제어 명령 중에서 사용자가 선택한 제어 명령을 표시하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서,상기 프로세서는,상기 등록된 외부 기기 각각의 제어 패턴을 학습하고, 상기 등록된 외부 기기 각각을 제어하는 사용자 인터페이스는,상기 학습을 통해서 확인한 상기 등록된 외부 기기 각각을 통해 현재 실행할 가능성이 가장 높은 제어 명령을 표시하는전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항에 있어서,상기 프로세서는,상기 이동형 전자 장치가 스캔한 외부 기기와 연결 가능한 외부 기기를 매칭할 때,상기 무선 통신을 통해서 연결 가능한 외부 기기 중에서 상기 이동형 전자 장치로부터 촬영된 외부 기기의 이미지를 수신하면, 상기 촬영된 외부 기기와 유사도고 높은 외부 기기를 선택하고,선택된 외부 기기를 제어하는 제어 명령을 송신하고,상기 제어 명령에 따라서 상기 선택된 외부 기기가 제어되는지 여부를 상기 이동형 전자 장치로부터 수신하면, 상기 이동형 전자 장치의 확인결과 상기 제어 명령에 따라서 상기 선택된 외부 기기가 제어되면, 상기 선택된 외부 기기를 상기 이동형 전자 장치가 촬영한 외부 기기를 상기 선택된 외부 기기와 매칭하고, 상기 이동형 전자 장치가 감지한 상기 촬영한 외부 기기의 위치를 상기 선택된 외부 기기의 위치로 저장하는전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 프로세서는,상기 제어 명령에 따라서 상기 선택된 외부 기기가 제어되는지 여부를,상기 이동형 전자 장치의 카메라를 통해서 상기 제어 명령이 송신하기 전과 상기 제어 명령이 송신된 이후의 상기 촬영된 외부 기기의 변화를 감지하여 상기 선택된 외부 기기의 제어 여부를 확인하거나 또는,상기 이동형 전자 장치의 마이크를 통해서 상기 제어 명령이 송신하기 전과 상기 제어 명령이 송신된 이후의 발생하는 소음을 감지하여 상기 선택된 외부 기기의 제어 여부를 확인하는전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제13항에 있어서,상기 프로세서는,모바일 단말기와 연결하고, 상기 모바일 단말기로 상기 등록된 전자 장치의 리스트와 상기 등록된 전자 장치 각각을 제어하는 사용자 인터페이스를 송신하는전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Byuksun KIM</engName><name>김벽선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Dongwook KIM</engName><name>김동욱</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.01.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0006324-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1381120-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1381121-52</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220000688.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93feaefeef33c5853a7acb900ea990bb5505d8ec3898c5be8dfe2f9256bf4e30b62aac3c81e7f1ab5cc373277d808b0e47172e5fc516d06c24</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff6cfe4bd5efa3bf2b98645fa75d70bccdced1f7082a004f6fdb54a9c18c0f33b17680eb11f442c57161ce085dc0e32c5cc0bdd3516f7f4ee</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>