<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:04.324</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7034556</applicationNumber><claimCount>46</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>햅틱 인터페이스를 이용한 로봇 척추 수술 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ROBOTIC SPINE SURGERY SYSTEM AND METHODS WITH HAPTIC INTERFACE</inventionTitleEng><openDate>2022.12.02</openDate><openNumber>10-2022-0159392</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.10.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/88</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원에는 나사와 인터페이싱하고 회전축을 중심으로 나사를 회전시키는 수술 툴을 포함하는 로봇 조작기를 포함하는 기술들이 개시되어 있다. 햅틱 장치는 액추에이터 및 액추에이터에 결합된 회전식 인터페이스를 포함하며, 회전식 인터페이스는 조작자의 손에 의해 수동으로 조작 가능하다. 하나 이상의 컨트롤러들은 계획된 궤적을 따라 수술 툴의 회전축을 유지하도록 로봇 조작기의 움직임을 제어하고; 회전축을 중심으로 한 회전 속도로 나사를 회전시키고 나사의 공지된 나사산 기하학적 형상에 따라 전진 속도로 나사를 선형으로 전진시키기 위해 수술 툴을 자율적으로 제어하고; 나사와 타겟 부위 사이의 현재 상호작용을 나타내는 측정을 획득하고; 회전식 인터페이스가 나사와 타겟 부위 사이의 현재 상호작용을 에뮬레이트하도록 하기 위해 햅틱 장치의 액추에이터를 제어한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021195542</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/024438</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 로봇 수술 시스템에 있어서,로봇 조작기;상기 로봇 조작기에 결합되고 나사와 인터페이싱하고 회전축을 중심으로 상기 나사를 회전시키도록 구성된 수술 툴; 액추에이터 및 상기 액추에이터에 결합된 회전식 인터페이스를 포함하는 햅틱 장치로서, 상기 회전식 인터페이스는 조작자의 손에 의해 수동으로 조작 가능하도록 구성되는, 상기 햅틱 장치;타겟 부위의 위치를 추적하도록 구성된 내비게이션 시스템; 및상기 로봇 조작기, 상기 햅틱 장치 및 상기 내비게이션 시스템에 결합된 하나 이상의 컨트롤러들로서, 상기 하나 이상의 컨트롤러들은, 상기 타겟 부위의 상기 추적된 위치에 기초하여 상기 타겟 부위에 대해 계획된 궤적을 따라 상기 수술 툴의 상기 회전축을 유지하도록 상기 로봇 조작기의 움직임을 제어하고; 상기 회전축을 중심으로 한 회전 속도로 상기 나사를 회전시키고 상기 계획된 궤적을 따라 전진 속도로 상기 나사를 선형으로 전진시키기 위해 상기 수술 툴을 자율적으로 제어하되, 상기 회전 속도 및 상기 전진 속도는 미리 결정되고 상기 나사의 공지된 나사산 기하학적 형상에 비례하고; 상기 나사와 상기 타겟 부위 사이의 현재 상호작용을 나타내는 측정을 획득하고; 상기 획득된 측정에 기초하여, 상기 회전식 인터페이스가 상기 나사와 상기 타겟 부위 사이의 상기 현재 상호작용을 에뮬레이트하도록 하기 위해 상기 햅틱 장치의 상기 액추에이터를 제어하도록 구성되는, 상기 하나 이상의 컨트롤러들을 포함하는, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 컨트롤러들은 상기 조작자의 상기 손에 의해 상기 회전식 인터페이스를 회전시키는데 필요한 힘을 조절하기 위해 상기 조작자에게 저항력을 제공하도록 구성됨으로써 상기 나사와 상기 타겟 부위 사이의 상기 현재 상호작용을 더 에뮬레이트하며, 상기 회전식 인터페이스를 회전시키는데 필요한 상기 힘은 상기 타겟 부위에 대해 상기 나사를 회전시키는데 필요한 현재 힘을 반영하는, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 컨트롤러들은 자율 검사 모드를 개시하도록 더 구성되며, 상기 회전식 인터페이스는,상기 조작자에게 상기 타겟 부위에 대해 상기 나사를 회전시키는데 필요한 상기 현재 힘을 반영하는 햅틱 피드백을 제공하기 위한 상기 조절된 힘에 따라; 및 상기 나사를 회전시키기 위해 상기 수술 툴을 제어하는 능력 없이 수동으로 조작 가능한, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 조건 또는 명령에 응답하여, 상기 하나 이상의 컨트롤러들은 상기 수술 툴을 자율적으로 제어하는 것과 동시에 상기 자율 검사 모드를 개시하도록 더 구성되는, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 조건 또는 명령에 응답하여, 상기 하나 이상의 컨트롤러들은 상기 나사의 회전을 정지키시기 위해 상기 수술 툴을 자율적으로 제어하는 것을 정지 또는 일시 정지시킨 후 상기 자율 검사 모드를 개시하도록 더 구성되는, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 조건 또는 명령에 응답하여, 상기 하나 이상의 컨트롤러들은 상기 수술 툴의 자율 제어가 상기 나사의 회전을 정지시키도록 정지되거나 일시 정지된 후 상기 나사를 회전시키기 위해 상기 수술 툴을 자율적으로 제어하는 것을 재개하도록 더 구성되는, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 컨트롤러들은 수동 제어 모드를 개시하도록 더 구성되며, 상기 회전식 인터페이스는 상기 조작자가 상기 회전식 인터페이스를 수동으로 조작하는 것에 기초하여 상기 나사의 회전 속도 또는 상기 나사의 상기 전진 속도 중 하나를 제어하는 능력으로 수동으로 조작 가능하며;상기 하나 이상의 컨트롤러들은 상기 회전식 인터페이스가 상기 나사의 상기 회전 속도 또는 상기 나사의 상기 전진 속도 중 하나를 제어하도록 수동으로 조작되는 것에 응답하여, 상기 회전축을 중심으로 한 상기 회전 속도로 상기 나사를 회전시키고, 상기 계획된 궤적을 따라 상기 전진 속도로 상기 나사를 선형으로 전진시키도록 상기 수술 툴을 제어하도록 구성되며;상기 회전식 인터페이스는 상기 조작자에게 상기 타겟 부위에 대해 상기 나사를 회전시키는데 필요한 상기 현재 힘을 반영하는 햅틱 피드백을 제공하기 위해 상기 조절된 힘에 따라 수동으로 조작 가능한, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 조건 또는 명령에 응답하여, 상기 하나 이상의 컨트롤러들은 상기 나사의 회전을 정지시키기 위해 상기 수술 툴을 자율적으로 제어하는 것을 정지 또는 일시 정지시킨 후 상기 수동 제어 모드를 개시하도록 더 구성되는, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 조건 또는 명령에 응답하여, 상기 하나 이상의 컨트롤러들은 상기 수동 제어 모드로부터 상기 나사를 회전시키기 위해 상기 수술 툴을 자율적으로 제어하는 것을 재개하는 것으로 전환하도록 더 구성되는, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 햅틱 장치는 상기 조건 또는 상기 명령을 트리거하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 나사와 상기 타겟 부위 사이의 상기 현재 상호작용을 나타내는 상기 측정을 획득하도록 구성되는 센서를 더 포함하며, 상기 하나 이상의 컨트롤러들은 상기 센서에 결합되는, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 컨트롤러들은,상기 나사의 제어 동안 조건이 있다고 결정하고;상기 조건이 있다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 조작자에게 상기 회전식 인터페이스를 회전시키키는 능력을 방지하기 위해 상기 햅틱 장치의 상기 액추에이터를 제어함으로써 상기 조건에 대한 피드백을 제공하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 내비게이션 시스템은,상기 타겟 부위에 등록되는 상기 타겟 부위의 해부학적 모델에 대한 상기 나사의 위치를 결정하되, 상기 내비게이션 시스템은 상기 해부학적 모델에 대한 상기 나사의 복수의 위치들에서 상기 나사와 상기 해부학적 모델 사이의 예상된 상호작용을 나타내는 미리 결정된 데이터를 포함하고;상기 해부학적 모델에 대한 상기 나사의 결정된 위치 및 상기 미리 결정된 데이터에 기초하여 상기 나사와 상기 타겟 부위 사이의 상기 현재 상호작용을 나타내는 상기 측정을 획득하도록 더 구성되는, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 회전 속도 및 상기 전진 속도는 관계식 에 따라 공지된 나사산 기하학적 형상에 비례하며, 여기서 는 회전 속도이고, 는 전진 속도이고, 피치는 상기 나사의 단위 길이당 나사산 수인, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 햅틱 장치는 핸드헬드 펜던트로서 더 정의되며 상기 회전식 인터페이스는 노브(knob)로서 더 정의되는, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 햅틱 장치는 상기 로봇 조작기 및 상기 수술 툴로부터 원격으로 이격되는, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 햅틱 장치는 상기 로봇 조작기 또는 상기 수술 툴에 직접 부착되는, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 컨트롤러들은 상기 조작자로부터 입력을 수신하여,상기 액추에이터에 제공된 상기 저항력; 및상기 나사를 회전시키기 위해 상기 수술 툴을 제어하는 상기 회전식 인터페이스의 능력의 민감도 중 하나 이상을 선택적으로 조절하도록 더 구성되는, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 로봇 수술 시스템은 디스플레이를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 컨트롤러들은 시뮬레이션된 자율 검사 모드를 개시하도록 더 구성되며, 상기 하나 이상의 컨트롤러들은,상기 회전축을 중심으로 한 상기 회전 속도로 상기 나사를 회전시키고 상기 계획된 궤적을 따라 상기 전진 속도로 상기 나사를 선형으로 전진시킴으로써 상기 수술 툴을 자율적으로 제어하는 것을 시뮬레이션하고;상기 수술 툴의 상기 시뮬레이션된 자율 제어를 상기 디스플레이 상에 디스플레이하고;상기 나사와 상기 타겟 부위 사이의 시뮬레이션된 현재 상호작용을 획득하고;상기 시뮬레이션된 현재 상호작용에 기초하여, 상기 회전식 인터페이스가 상기 나사와 상기 타겟 부위 사이의 상기 시뮬레이션된 현재 상호작용을 에뮬레이트하도록 하기 위해 상기 햅틱 장치의 상기 액추에이터를 제어하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 하나 이상의 컨트롤러들은 상기 수술 툴을 자율적으로 제어하기 전에 상기 시뮬레이션된 자율 검사 모드를 개시하도록 더 구성되는, 수술 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 로봇 수술 시스템은 디스플레이를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 컨트롤러들은 시뮬레이션된 수동 제어 모드를 개시하도록 더 구성되며, 상기 하나 이상의 컨트롤러들은,상기 회전식 인터페이스가 상기 나사의 상기 회전 속도 또는 상기 나사의 상기 전진 속도 중 하나를 제어하도록 수동으로 조작되는 것에 응답하여 제어 입력을 수신하고;상기 제어 입력에 응답하여 상기 회전축을 중심으로 한 상기 회전 속도로 상기 나사를 회전시키고 상기 계획된 궤적을 따라 상기 전진 속도로 상기 나사를 선형으로 전진시킴으로써 상기 수술 툴을 수동으로 제어하는 것을 시뮬레이션하고;상기 수술 툴의 상기 시뮬레이션된 수동 제어를 상기 디스플레이 상에 디스플레이하고;상기 나사와 상기 타겟 부위 사이의 시뮬레이션된 현재 상호작용을 획득하고;상기 시뮬레이션된 현재 상호작용에 기초하여, 상기 회전식 인터페이스가 상기 나사와 상기 타겟 부위 사이의 상기 시뮬레이션된 현재 상호작용을 에뮬레이트하도록 하기 위해 상기 햅틱 장치의 상기 액추에이터를 제어하도록 구성되는, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 조건 또는 명령에 응답하여, 상기 하나 이상의 컨트롤러들은 상기 나사의 회전을 정지시키기 위해 상기 수술 툴을 자율적으로 제어하는 것을 정지 또는 일시 정지시킨 후 상기 시뮬레이션된 수동 제어 모드를 개시하도록 더 구성되는, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 로봇 수술 시스템을 제어하는 방법에 있어서, 상기 로봇 수술 시스템은 로봇 조작기, 상기 로봇 조작기에 결합되고 나사와 인터페이싱하고 회전축을 중심으로 상기 나사를 회전시키도록 구성된 수술 툴, 액추에이터 및 상기 액추에이터에 결합된 회전식 인터페이스를 포함하고 조작자의 손에 의해 수동으로 조작 가능하도록 구성된 햅틱 장치, 타겟 부위의 위치를 추적하도록 구성된 내비게이션 시스템, 및 상기 로봇 조작기, 상기 햅틱 장치 및 상기 내비게이션 시스템에 결합된 하나 이상의 컨트롤러들을 포함하며, 상기 방법은,상기 하나 이상의 컨트롤러들을 사용하여, 상기 타겟 부위의 상기 추적된 위치에 기초하여 상기 타겟 부위에 대해 계획된 궤적을 따라 상기 수술 툴의 상기 회전축을 유지하도록 상기 로봇 조작기의 움직임을 제어하는 단계;상기 하나 이상의 컨트롤러들을 사용하여, 상기 회전축을 중심으로 한 회전 속도로 상기 나사를 회전시키고 상기 계획된 궤적을 따라 전진 속도로 상기 나사를 선형으로 전진시키기 위해 상기 수술 툴을 자율적으로 제어하는 단계로서, 상기 회전 속도 및 상기 전진 속도는 미리 결정되고 상기 나사의 공지된 나사산 기하학적 형상에 비례하는, 상기 제어하는 단계;상기 하나 이상의 컨트롤러들을 사용하여, 상기 나사와 상기 타겟 부위 사이의 현재 상호작용을 나타내는 측정을 획득하는 단계; 및상기 하나 이상의 컨트롤러들을 사용하여 그리고 상기 획득된 측정에 기초하여, 상기 회전식 인터페이스가 상기 나사와 상기 타겟 부위 사이의 상기 현재 상호작용을 에뮬레이트하도록 하기 위해 상기 햅틱 장치의 상기 액추에이터를 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 회전식 인터페이스가 상기 획득된 측정에 기초하여 상기 나사와 상기 타겟 부위 사이의 상기 현재 상호작용을 에뮬레이트하도록 하기 위해 상기 햅틱 장치의 상기 액추에이터를 제어하는 단계는, 상기 하나 이상의 컨트롤러들을 사용하여, 상기 조작자의 상기 손에 의해 상기 회전식 인터페이스를 회전시키는데 필요한 힘을 조절하기 위해 상기 액추에이터에 저항력을 제공하는 단계를 포함하며, 상기 회전식 인터페이스를 회전시키는데 필요한 상기 힘은 상기 타겟 부위에 대해 상기 나사를 회전시키는데 필요한 현재 힘을 반영하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 하나 이상의 컨트롤러들을 사용하여, 자율 검사 모드를 개시하는 단계로서, 상기 회전식 인터페이스는, 상기 조작자에게 상기 타겟 부위에 대해 상기 나사를 회전시키는데 필요한 상기 현재 힘을 반영하는 햅틱 피드백을 제공하기 위한 상기 조절된 힘에 따라; 및  상기 나사를 회전시키기 위해 상기 수술 툴을 제어하는 능력 없이 수동으로 조작 가능한, 상기 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 하나 이상의 컨트롤러들을 사용하여, 조건 또는 명령에 응답하여 상기 수술 툴을 자율적으로 제어하는 것과 동시에 상기 자율 검사 모드를 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 컨트롤러들을 사용하여, 조건 또는 명령에 응답하여 상기 나사의 회전을 정지시키기 위해 상기 수술 툴을 자율적으로 제어하는 것을 정지 또는 일시 정지시킨 후 상기 자율 검사 모드를 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 컨트롤러들을 사용하여, 상기 수술 툴의 자율 제어가 상기 나사의 회전을 정지시키기 위해 정지 또는 일시 정지된 후 그리고 조건 또는 명령에 응답하여, 상기 나사를 회전시키기 위해 상기 수술 툴을 자율적으로 제어하는 것을 재개하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항에 있어서,상기 하나 이상의 컨트롤러들을 사용하여, 수동 제어 모드를 개시하는 단계로서, 상기 회전식 인터페이스는 상기 조작자가 상기 회전식 인터페이스를 수동으로 조작하는 것에 기초하여 상기 나사의 회전 속도 또는 상기 나사의 상기 전진 속도 중 하나를 제어하는 능력으로 수동으로 조작 가능한, 상기 개시하는 단계; 및상기 하나 이상의 컨트롤러들을 사용하여, 상기 회전식 인터페이스가 상기 나사의 상기 회전 속도 또는 상기 나사의 상기 전진 속도 중 하나를 제어하도록 수동으로 조작되는 것에 응답하여, 상기 회전축을 중심으로 한 상기 회전 속도로 상기 나사를 회전시키고, 상기 계획된 궤적을 따라 상기 전진 속도로 상기 나사를 선형으로 전진시키도록 상기 수술 툴을 제어하는 단계를 더 포함하며;상기 회전식 인터페이스는 상기 조작자에게 상기 타겟 부위에 대해 상기 나사를 회전시키는데 필요한 상기 현재 힘을 반영하는 햅틱 피드백을 제공하기 위해 상기 조절된 힘에 따라 수동으로 조작 가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 하나 이상의 컨트롤러들을 사용하여, 조건 또는 명령에 응답하여 상기 나사의 회전을 정지시키기 위해 상기 수술 툴을 자율적으로 제어하는 것을 정지 또는 일시 정지시킨 후 상기 수동 제어 모드를 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 하나 이상의 컨트롤러들을 사용하여, 상기 수동 제어 모드로부터 조건 또는 명령에 응답하여 상기 나사를 회전시키기 위해 상기 수술 툴을 자율적으로 제어하는 것을 재개하는 것으로 전환하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제26항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 햅틱 장치를 사용하여, 상기 조건 또는 상기 명령을 트리거링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제23항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 로봇 수술 시스템은 센서를 포함하며, 상기 방법은, 상기 센서를 사용하여, 상기 나사와 상기 타겟 부위 사이의 상기 현재 상호작용을 나타내는 상기 측정을 획득하는 단계를 더 포함하며, 상기 하나 이상의 컨트롤러들은 상기 센서에 결합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제29항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 컨트롤러들을 사용하여, 상기 나사의 제어 동안 조건이 있다고 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 컨트롤러들을 사용하여, 상기 조건이 있다고 결정하는 것에 응답하여 상기 회전식 인터페이스를 회전시키는 능력을 방지하기 위해 상기 햅틱 장치의 상기 액추에이터를 제어함으로써 상기 조건에 대한 햅틱 피드백을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제23항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,상기 내비게이션 시스템을 사용하여, 상기 타겟 부위에 등록되는 상기 타겟 부위의 해부학적 모델에 대한 상기 나사의 위치를 결정하는 단계로서, 상기 내비게이션 시스템은 상기 해부학적 모델에 대한 상기 나사의 복수의 위치들에서 상기 나사와 상기 해부학적 모델 사이의 예상된 상호작용을 나타내는 미리 결정된 데이터를 포함하는, 상기 결정하는 단계; 및상기 내비게이션 시스템을 사용하여, 상기 해부학적 모델에 대한 상기 나사의 결정된 위치 및 상기 미리 결정된 데이터에 기초하여 상기 나사와 상기 타겟 부위 사이의 상기 현재 상호작용을 나타내는 상기 측정을 획득하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제23항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 컨트롤러들을 사용하여, 상기 조작자로부터 입력 수신하여,상기 액추에이터에 제공된 상기 저항력; 및상기 나사를 회전시키기 위해 상기 수술 툴을 제어하는 상기 회전식 인터페이스의 능력의 민감도 중 하나 이상을 선택적으로 조절하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제23항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 로봇 수술 시스템은 디스플레이를 더 포함하고, 상기 방법은, 상기 하나 이상의 컨트롤러들을 사용하여, 상기 하나 이상의 컨트롤러들을 포함하는 시뮬레이션된 자율 검사 모드를 개시하는 단계를 더 포함하며, 상기 회전축을 중심으로 한 상기 회전 속도로 상기 나사를 회전시키고 상기 계획된 궤적을 따라 상기 전진 속도로 상기 나사를 선형으로 전진시킴으로써 상기 수술 툴을 자율적으로 제어하는 것을 시뮬레이션하는 단계;상기 수술 툴의 상기 시뮬레이션된 자율 제어를 상기 디스플레이 상에 디스플레이하는 단계;상기 나사와 상기 타겟 부위 사이의 시뮬레이션된 현재 상호작용을 획득하는 단계; 및상기 시뮬레이션된 현재 상호작용에 기초하여, 상기 회전식 인터페이스가 상기 나사와 상기 타겟 부위 사이의 상기 시뮬레이션된 현재 상호작용을 에뮬레이트하도록 하기 위해 상기 햅틱 장치의 상기 액추에이터를 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 하나 이상의 컨트롤러들을 사용하여, 상기 수술 툴을 자율적으로 제어하기 전에 상기 시뮬레이션된 자율 검사 모드를 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제23항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 로봇 수술 시스템은 디스플레이를 더 포함하고, 상기 방법은, 상기 하나 이상의 컨트롤러들을 사용하여, 상기 하나 이상의 컨트롤러들을 포함하는 시뮬레이션된 수동 제어 모드를 개시하는 단계를 더 포함하며,상기 회전식 인터페이스가 상기 나사의 상기 회전 속도 또는 상기 나사의 상기 전진 속도 중 하나를 제어하도록 수동으로 조작되는 것에 응답하여 제어 입력을 수신하는 단계;상기 제어 입력에 응답하여 상기 회전축을 중심으로 한 상기 회전 속도로 상기 나사를 회전시키고 상기 계획된 궤적을 따라 상기 전진 속도로 상기 나사를 선형으로 전진시킴으로써 상기 수술 툴을 수동으로 제어하는 것을 시뮬레이션하는 단계;상기 수술 툴의 상기 시뮬레이션된 수동 제어를 상기 디스플레이 상에 디스플레이하는 단계;상기 나사와 상기 타겟 부위 사이의 시뮬레이션된 현재 상호작용을 획득하는 단계; 및상기 시뮬레이션된 현재 상호작용에 기초하여, 상기 회전식 인터페이스가 상기 나사와 상기 타겟 부위 사이의 상기 시뮬레이션된 현재 상호작용을 에뮬레이트하도록 하기 위해 상기 햅틱 장치의 상기 액추에이터를 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 하나 이상의 컨트롤러들을 사용하여, 조건 또는 명령에 응답하여 상기 나사의 회전을 정지시키기 위해 상기 수술 툴을 자율적으로 제어하는 것을 정지 또는 일시 정지시킨 후 상기 시뮬레이션된 수동 제어 모드를 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 로봇 수술 시스템에 있어서,로봇 조작기;상기 로봇 조작기에 결합되고 나사와 인터페이싱하고 회전축을 중심으로 상기 나사를 회전시키도록 구성된 수술 툴; 액추에이터 및 상기 액추에이터에 결합된 회전식 인터페이스를 포함하는 햅틱 장치로서, 상기 회전식 인터페이스는 조작자의 손에 의해 수동으로 조작 가능하도록 구성되는, 상기 햅틱 장치;타겟 부위의 위치를 추적하도록 구성된 내비게이션 시스템; 및상기 로봇 조작기, 상기 햅틱 장치 및 상기 내비게이션 시스템에 결합된 하나 이상의 컨트롤러들로서, 상기 하나 이상의 컨트롤러들은, 상기 타겟 부위의 상기 추적된 위치에 기초하여 상기 타겟 부위에 대해 계획된 궤적을 따라 상기 수술 툴의 상기 회전축을 유지하도록 상기 로봇 조작기의 움직임을 제어하고; 상기 햅틱 장치로부터 제어 입력을 수신하되, 상기 회전식 인터페이스는 상기 조작자가 상기 회전식 인터페이스를 수동으로 조작하는 것에 기초하여 상기 나사의 회전 속도 또는 상기 나사의 전진 속도 중 하나를 제어하는 능력으로 수동으로 조작 가능하고; 상기 햅틱 장치로부터의 제어 입력에 응답하여, 상기 회전축을 중심으로 한 회전 속도로 상기 나사를 회전시키고 상기 계획된 궤적을 따라 전진 속도로 상기 나사를 선형으로 전진시키기 위해 상기 수술 툴을 제어하되, 상기 회전 속도 및 상기 전진 속도는 미리 결정되고 상기 나사의 공지된 나사산 기하학적 형상에 비례하고; 상기 나사와 상기 타겟 부위 사이의 현재 상호작용을 나타내는 측정을 획득하고; 상기 획득된 측정에 기초하여, 상기 회전식 인터페이스가 상기 나사와 상기 타겟 부위 사이의 상기 현재 상호작용을 에뮬레이트하도록 하기 위해 상기 햅틱 장치를 제어하도록 구성되는, 상기 하나 이상의 컨트롤러들을 포함하는, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항의 상기 수술 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 로봇 수술 시스템에 있어서, 로봇 조작기; 상기 로봇 조작기에 결합되고 회전축을 중심으로 회전시키도록 구성된 수술 툴; 액추에이터 및 상기 액추에이터에 결합된 회전식 인터페이스를 포함하는 햅틱 장치로서, 상기 회전식 인터페이스는 조작자의 손에 의해 수동으로 조작 가능하도록 구성되는, 상기 햅틱 장치;타겟 부위의 위치를 추적하도록 구성된 내비게이션 시스템; 및 상기 로봇 조작기, 상기 햅틱 장치 및 상기 내비게이션 시스템에 결합된 하나 이상의 컨트롤러들로서, 상기 하나 이상의 컨트롤러들은,  상기 타겟 부위의 상기 추적된 위치에 기초하여 상기 타겟 부위에 대해 계획된 궤적을 따라 상기 수술 툴의 상기 회전축을 유지하도록 상기 로봇 조작기의 움직임을 제어하고;  상기 회전축을 중심으로 한 회전 속도로 상기 수술 툴을 회전시키고 상기 계획된 궤적을 따라 전진 속도로 상기 수술 툴을 선형으로 전진시키기 위해 상기 수술 툴을 자율적으로 제어하고;  상기 수술 툴과 상기 타겟 부위 사이의 현재 상호작용을 나타내는 측정을 획득하고;  상기 획득된 측정에 기초하여, 상기 회전식 인터페이스가 상기 수술 툴과 상기 타겟 부위 사이의 상기 현재 상호작용을 에뮬레이트하도록 하기 위해 상기 햅틱 장치를 제어하도록 구성되는, 상기 하나 이상의 컨트롤러들을 포함하는, 로봇 수술 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항의 상기 수술 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 시뮬레이션 시스템에 있어서, 액추에이터 및 상기 액추에이터에 결합된 회전식 인터페이스를 포함하는 햅틱 장치로서, 상기 회전식 인터페이스는 조작자의 손에 의해 수동으로 조작 가능하도록 구성되는, 상기 햅틱 장치;디스플레이 장치; 및 상기 햅틱 장치 및 상기 디스플레이 장치에 결합된 하나 이상의 컨트롤러들로서, 상기 하나 이상의 컨트롤러들은 상기 디스플레이 장치 상에 시뮬레이션을 제공하도록 구성되고, 상기 시뮬레이션은,시뮬레이션된 수술 툴을 제공하되, 상기 시뮬레이션된 수술 툴은 시뮬레이션된 나사와 인터페이싱하고 시뮬레이션된 타겟 부위에 대해 시뮬레이션된 궤적에 따라 회전축을 중심으로 상기 시뮬레이션된 나사를 회전시키도록 구성되고;상기 회전축을 중신으로 한 회전 속도로 상기 시뮬레이션된 나사를 회전시키고 상기 시뮬레이션된 궤적을 따라 전진 속도로 상기 시뮬레이션된 나사를 선형으로 전진시키기 위해 상기 시뮬레이션된 수술 툴을 시뮬레이션 제어하는 것을 제공하되, 상기 회전 속도 및 상기 전진 속도는 미리 결정되며 상기 시뮬레이션된 나사의 공지된 나사산 기하학적 형상에 비례하고;상기 시뮬레이션된 나사와 상기 시뮬레이션된 타겟 부위 사이의 시뮬레이션된 현재 상호작용을 획득하고;상기 시뮬레이션된 현재 상호작용에 기초하여, 상기 회전식 인터페이스가 상기 시뮬레이션된 나사와 상기 시뮬레이션된 타겟 부위 사이의 상기 시뮬레이션된 현재 상호작용을 에뮬레이트하도록 하기 위해 상기 햅틱 장치를 제어하도록 구성되는, 상기 하나 이상의 컨트롤러들을 포함하는, 시뮬레이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항의 상기 시뮬레이션 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다주 웨스턴 엔터프라이즈 애비뉴 ****</address><code>520090327058</code><country>미국</country><engName>MAKO SURGICAL CORP.</engName><name>마코 서지컬 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 뉴멕시코주 *****, 로스 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BOWLING, David, Gene</engName><name>볼링, 데이비드, 진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다주 *****,...</address><code> </code><country> </country><engName>GOSPAVIC, Bojan</engName><name>고스파빅, 보얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 인디애나주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>JONES, Christopher, W.</engName><name>존스, 크리스토퍼, 더블유.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 미시간주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>MCEWAN, Greg</engName><name>매큐언, 그렉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 미시간주 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>GSELLMAN, Lucas</engName><name>게셀만, 루카스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, 바덴바덴 *...</address><code> </code><country> </country><engName>NISHIMURA, Kana</engName><name>니시무라, 카나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 미시간주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>DING, Weiyi</engName><name>딩, 웨이이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 북촌로*길 * (가회동)(법률사무소북촌)</address><code>919980002189</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Kyung Jae</engName><name>박경재</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/001,019</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.10.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1045430-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0161982-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0329310-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0329385-55</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227034556.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93953acc998d6f1ca8603e6c873ac9e99c61d79fc24dabc22c4f0fbb3c3c2e075bafb3c3f2ec87987eb87298f2dccdeda20a4e0388645859c0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffeb00093b902d2fe5bd34dee7640f216d260f0e00ca8062b225cd6e8930ceb2a1e87527aebe850e9c5134f7bff840dd5e2263644d36d67f5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>