<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:54.3754</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0122077</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스토리지 장치 및 이를 포함하는 전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>STORAGE DEVICE AND ELECTRONIC DEVICE INCLUDING THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.03.20</openDate><openNumber>10-2025-0039219</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 기술적 사상의 일 측면에 따른 스토리지 장치는 사용자 영역, 예비 영역 및 OP(Over-Provisioning) 영역 중 어느 하나에 포함되는 복수의 메모리 블록들을 포함하는 비휘발성 메모리 및 복수의 메모리 블록들에 대한 배드 블록 관리(bad block management) 동작을 수행하는 스토리지 컨트롤러를 포함하고, 스토리지 컨트롤러는 사용자 영역에 포함된 메모리 블록이 배드 블록으로 탐지되면, 배드 블록의 개수가 최대 배드 블록 개수를 초과하는지 판단하고, 배드 블록의 개수가 최대 배드 블록 개수를 초과하면, 사용자 영역의 사용 비율에 기초하여 사용자 영역의 용량을 감소시키고, OP 영역의 용량을 그대로 유지한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 영역, 예비 영역 및 OP(Over-Provisioning) 영역 중 어느 하나에 포함되는 복수의 메모리 블록들을 포함하는 비휘발성 메모리; 및상기 복수의 메모리 블록들에 대한 배드 블록 관리(bad block management) 동작을 수행하는 스토리지 컨트롤러를 포함하고,상기 스토리지 컨트롤러는상기 사용자 영역에 포함된 메모리 블록이 배드 블록으로 탐지되면, 상기 배드 블록의 개수가 최대 배드 블록 개수를 초과하는지 판단하고,상기 배드 블록의 개수가 상기 최대 배드 블록 개수를 초과하면, 상기 사용자 영역의 사용 비율에 기초하여 상기 사용자 영역의 용량을 감소시키고, 상기 OP 영역의 용량을 그대로 유지하는스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 스토리지 컨트롤러는상기 배드 블록의 개수가 상기 최대 배드 블록 개수를 초과할 때, 상기 사용자 영역의 상기 사용 비율이 기준 사용 비율 이하이면, 상기 사용자 영역의 현재 감소 용량 및 상기 사용자 영역의 최대 감소 용량에 기초하여 상기 사용자 영역의 용량을 감소시키는스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 스토리지 컨트롤러는상기 사용자 영역의 현재 감소 용량이 상기 사용자 영역의 최대 감소 용량 미만이면, 상기 사용자 영역의 용량을 감소시키고,상기 사용자 영역의 현재 감소 용량이 상기 사용자 영역의 최대 감소 용량과 동일하면, 상기 비휘발성 메모리를 상기 읽기 전용 모드로 설정하는스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 사용자 영역의 최대 감소 용량은 상기 사용자 영역의 상기 사용 비율에 따른 감소 가능 용량을 나타내는 최대 감소 용량 기준 표에 기초하여 설정되는스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 스토리지 컨트롤러는상기 배드 블록의 개수가 상기 최대 배드 블록 개수를 초과할 때, 상기 사용자 영역의 상기 사용 비율이 기준 사용 비율을 초과하면, 상기 비휘발성 메모리를 상기 읽기 전용 모드로 설정하는스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 스토리지 컨트롤러는상기 배드 블록의 개수가 상기 최대 배드 블록 개수를 초과하면, 호스트 장치로 교체 알림을 전송하는스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 교체 알림은타겟 실패 응답 값, 컨디션 확인 상태 값 및 교체 필요 감지 키 값을 포함하는스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 스토리지 컨트롤러는상기 배드 블록의 개수가 상기 최대 배드 블록 개수 이하이면, 상기 배드 블록으로 탐지된 메모리 블록을 상기 예비 영역에 포함된 메모리 블록으로 대체(replace)하는스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 스토리지 컨트롤러는상기 배드 블록의 개수가 상기 최대 배드 블록 개수 이하일 때, 상기 배드 블록의 개수가 상기 최대 배드 블록 개수의 기준 비율을 초과하면, 호스트 장치로 주의 알림을 전송하는스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 주의 알림은타겟 실패 응답 값, 컨디션 확인 상태 값 및 주의 필요 감지 키 값을 포함하는스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 복수의 메모리 블록들을 포함하는 복수의 플레인(plane)들을 포함하는 비휘발성 메모리; 및상기 복수의 플레인들 각각에 대하여 배드 블록 관리(bad block management) 동작을 수행하는 스토리지 컨트롤러를 포함하고,상기 복수의 플레인들 각각에 포함된 상기 복수의 메모리 블록들은 사용자 영역, 예비 영역 및 OP(Over-Provisioning) 영역 중 어느 하나에 포함되고,상기 복수의 플레인들은 제1 플레인을 포함하고,상기 스토리지 컨트롤러는상기 제1 플레인의 상기 사용자 영역에 포함된 메모리 블록이 배드 블록으로 탐지되면, 상기 제1 플레인의 상기 배드 블록의 개수가 최대 배드 블록 개수를 초과하는지 여부 및 상기 제1 플레인의 상기 사용자 영역의 사용 비율에 기초하여 후속 동작을 수행하고,상기 후속 동작은상기 제1 플레인의 상기 사용자 영역의 용량을 감소시키는 동작을 포함하는스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 스토리지 컨트롤러는상기 제1 플레인의 상기 배드 블록의 개수가 상기 최대 배드 블록의 개수를 초과하고, 상기 제1 플레인의 상기 사용자 영역의 상기 사용 비율이 기준 사용 비율 이하이면, 상기 제1 플레인의 상기 사용자 영역의 현재 감소 용량 및 상기 사용자 영역의 최대 감소 용량에 기초하여 상기 제1 플레인의 상기 사용자 영역의 용량을 감소시키는 동작을 상기 후속 동작으로 수행하는스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 스토리지 컨트롤러는상기 제1 플레인의 상기 사용자 영역의 현재 감소 용량이 상기 사용자 영역의 최대 감소 용량 미만이면, 상기 제1 플레인의 상기 사용자 영역의 용량을 감소시키는 동작을 상기 후속 동작으로 수행하고,상기 제1 플레인의 상기 사용자 영역의 현재 감소 용량이 상기 사용자 영역의 최대 감소 용량과 동일하면, 상기 비휘발성 메모리를 상기 읽기 전용 모드로 설정하는 동작을 상기 후속 동작으로 수행하는스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 스토리지 컨트롤러는상기 제1 플레인의 상기 배드 블록의 개수가 상기 최대 배드 블록 개수를 초과할 때, 상기 제1 플레인의 상기 OP 영역의 용량을 그대로 유지하는스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서,상기 스토리지 컨트롤러는상기 제1 플레인의 상기 배드 블록의 개수가 상기 최대 배드 블록 개수를 초과하면, 상기 후속 동작을 수행하고 나서 호스트 장치로 타겟 실패 응답 값, 컨디션 확인 상태 값 및 교체 필요 감지 키 값을 포함하는 교체 알림을 전송하는스토리지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 데이터에 대한 기입 요청 또는 읽기 요청을 생성하는 호스트 장치; 및상기 기입 요청 또는 상기 읽기 요청에 대응되는 동작을 수행하는 스토리지 장치를 포함하고,상기 스토리지 장치는사용자 영역, 예비 영역 및 OP(Over-Provisioning) 영역 중 어느 하나에 포함되는 복수의 메모리 블록들을 포함하는 비휘발성 메모리; 및상기 복수의 메모리 블록들에 대한 배드 블록 관리(bad block management) 동작을 수행하는 스토리지 컨트롤러를 포함하고,상기 스토리지 컨트롤러는상기 사용자 영역에 포함된 메모리 블록이 배드 블록으로 탐지되면, 상기 배드 블록의 개수가 최대 배드 블록 개수를 초과하는지 판단하고,상기 배드 블록의 개수가 상기 최대 배드 블록 개수를 초과하면, 상기 사용자 영역의 사용 비율에 기초하여 상기 사용자 영역의 용량을 감소시키고, 상기 호스트 장치로 교체 알림을 전송하는전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 스토리지 컨트롤러는상기 배드 블록의 개수가 상기 최대 배드 블록 개수를 초과하고, 상기 사용자 영역의 상기 사용 비율이 기준 사용 비율 이하일 때, 상기 사용자 영역의 현재 감소 용량이 상기 사용자 영역의 최대 감소 용량 미만이면, 상기 사용자 영역의 용량을 감소시키고,상기 배드 블록의 개수가 상기 최대 배드 블록 개수를 초과하고, 상기 사용자 영역의 상기 사용 비율이 기준 사용 비율 이하일 때, 상기 사용자 영역의 현재 감소 용량이 상기 사용자 영역의 최대 감소 용량과 동일하면, 상기 비휘발성 메모리를 상기 읽기 전용 모드로 설정하고,상기 배드 블록의 개수가 상기 최대 배드 블록 개수를 초과할 때, 상기 사용자 영역의 상기 사용 비율이 기준 사용 비율을 초과하면, 상기 비휘발성 메모리를 상기 읽기 전용 모드로 설정하는전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 스토리지 컨트롤러는상기 배드 블록의 개수가 상기 최대 배드 블록 개수를 초과할 때, 상기 OP 영역의 용량을 그대로 유지하는전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서,상기 스토리지 컨트롤러는상기 호스트 장치로부터 상기 기입 요청을 수신하면, 상기 호스트 장치로 준비 응답을 전송하고,상기 호스트 장치로부터 상기 기입 요청에 대응되는 기입 데이터를 수신하고,상기 기입 요청에 대응되는 기입 동작의 수행 중, 상기 사용자 영역에 포함된 메모리 블록이 배드 블록으로 탐지되었을 때, 상기 배드 블록의 개수가 상기 최대 배드 블록 개수를 초과하면, 상기 호스트 장치로 타겟 실패 응답 값, 컨디션 확인 상태 값 및 교체 필요 감지 키 값을 포함하는 교체 알림을 전송하는전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 스토리지 컨트롤러는상기 기입 요청에 대응되는 기입 동작의 수행 중, 상기 사용자 영역에 포함된 메모리 블록이 배드 블록으로 탐지되었을 때, 상기 배드 블록의 개수가 상기 최대 배드 블록 개수 이하이고, 상기 배드 블록의 개수가 상기 최대 배드 블록 개수의 기준 비율을 초과하면, 상기 호스트 장치로 타겟 실패 응답 값, 컨디션 확인 상태 값 및 주의 필요 감지 키 값을 포함하는 주의 알림을 전송하는전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Tae Jin</engName><name>박태진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KWON, Ki Rock</engName><name>권기록</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.09.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1015593-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230122077.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9322db3ad5c8760d62787cf60a0485db0f8489c82bf89954b03f6d93fb004d5058a45b3ec0b488cf4a23f20663ca10633679651a000dc6bcce</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5c77aab1f845f7b5369c4cacd2faf2f4962177e3da82497e1b0e03803d70f3082d139ffb84d21b37b6d0a25d0f93a5d3f9725ee915dc5014</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>