<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:17.1917</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0044932</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치 및 이의 구동 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE AND METHOD OF DRIVING THE  SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.10.15</openDate><openNumber>10-2024-0149492</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치는 복수의 화소들을 포함하는 표시층, 상기 표시층 위에 배치되며, 복수의 제1 전극들 및 복수의 제2 전극들을 포함하는 센서층, 상기 표시층을 구동하는 표시 구동부, 및 상기 센서층을 구동하며, 근접 센싱 모드에서 제1 모드 또는 상기 제1 모드와 상이한 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 근접 센싱 모드로 진입 시, 상기 표시층은 상기 표시 구동부로부터 데이터를 수신하는 액티브 구간 및 상기 데이터를 수신하지 않는 블랭크 구간으로 동작하고, 상기 센서 구동부는 상기 블랭크 구간과 시간적으로 중첩하는 구간에서 상기 제2 모드로 동작하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 화소들을 포함하는 표시층;상기 표시층 위에 배치되며, 복수의 제1 전극들 및 복수의 제2 전극들을 포함하는 센서층; 상기 표시층을 구동하는 표시 구동부; 및상기 센서층을 구동하며, 근접 센싱 모드에서 제1 모드 또는 상기 제1 모드와 상이한 제2 모드로 선택적으로 동작하도록 구성된 센서 구동부를 포함하고, 상기 근접 센싱 모드로 진입 시, 상기 표시층은 상기 표시 구동부로부터 데이터를 수신하는 액티브 구간 및 상기 데이터를 수신하지 않는 블랭크 구간으로 동작하고, 상기 센서 구동부는 상기 블랭크 구간과 시간적으로 중첩하는 구간에서 상기 제2 모드로 동작하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 모드는 터치 센싱 구간 및 제1 근접 센싱 구간을 포함하고, 상기 제2 모드는 제2 근접 센싱 구간을 포함하고, 상기 제2 근접 센싱 구간의 지속 시간은 상기 제1 근접 센싱 구간의 지속 시간 이상인 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 상기 제1 모드로 동작하며 복수의 레퍼런스 근접 신호들을 획득하고, 상기 복수의 레퍼런스 근접 신호들을 근거로 상기 블랭크 구간 동작 여부를 판단하도록 구성되고, 상기 표시층이 상기 블랭크 구간으로 동작하는 것으로 판단되면, 상기 센서 구동부는 상기 제2 모드로 동작하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 복수의 레퍼런스 근접 신호들은 제1 액티브 구간에서 측정된 제1 레퍼런스 근접 신호, 상기 제1 액티브 구간에 후속하는 제2 액티브 구간에서 측정된 제2 레퍼런스 근접 신호, 상기 제2 액티브 구간에 후속하는 제1 블랭크 구간에서 측정된 제3 레퍼런스 근접 신호 및 상기 제1 블랭크 구간에 후속하는 제2 블랭크 구간에서 측정된 제4 레퍼런스 근접 신호를 포함하고, 상기 센서 구동부는 상기 제1 내지 제4 레퍼런스 근접 신호들을 비교하여 상기 블랭크 구간 동작 여부를 판단하고, 상기 표시층이 상기 블랭크 구간으로 동작하는 것으로 판단되면, 상기 제2 블랭크 구간에 후속하는 제3 블랭크 구간부터 상기 제2 모드로 동작하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서, 상기 터치 센싱 구간은 뮤추얼 캡 센싱 구간 및 셀프 캡 센싱 구간을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서, 상기 제2 모드는 뮤추얼 캡 센싱 구간 및 셀프 캡 센싱 구간을 더 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2 항에 있어서, 상기 제2 근접 센싱 구간은 연속하는 복수의 블랭크 구간과 시간적으로 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 표시 구동부 및 상기 센서 구동부의 동작을 제어하는 메인 구동부를 더 포함하고, 상기 메인 구동부는 상기 표시층에 표시되는 영상인지 정지 영상인지 동영상인지 판단하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 영상이 상기 정지 영상인 경우, 상기 표시층의 프레임 주파수는 제1 주파수 이하로 설정되고, 상기 영상이 상기 동영상인 경우, 상기 표시층의 프레임 주파수는 제2 주파수 이하로 설정되고, 상기 제2 주파수는 상기 제1 주파수보다 높은 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서,상기 제1 주파수는 20Hz이고, 상기 제2 주파수는 30Hz인 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 상기 표시 구동부와 동기화되어 동작하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 프레임 주파수 및 상기 제1 프레임 주파수보다 낮은 제2 프레임 주파수를 포함하는 가변 프레임 주파수로 동작하며, 복수의 화소들을 포함하는 표시층; 및상기 표시층 위에 배치되며, 근접 센싱 모드에서 제1 모드 또는 상기 제1 모드와 상이한 제2 모드로 선택적으로 동작하는 센서층을 포함하고, 상기 제1 모드는 터치 센싱 구간 및 제1 근접 센싱 구간을 포함하고, 상기 제2 모드는 제2 근접 센싱 구간을 포함하고, 상기 제2 근접 센싱 구간의 지속 시간은 상기 제1 근접 센싱 구간의 지속 시간 이상인 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 제2 프레임 주파수로 동작하는 상기 표시층은 데이터를 수신하는 액티브 구간 및 상기 데이터를 수신하지 않는 블랭크 구간으로 동작하고, 상기 제1 근접 센싱 구간은 상기 액티브 구간과 시간적으로 중첩하고, 상기 제2 근접 센싱 구간은 상기 블랭크 구간과 시간적으로 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제2 근접 센싱 구간은 연속하는 복수의 블랭크 구간과 시간적으로 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서, 상기 센서층을 구동하는 센서 구동부를 더 포함하고, 상기 센서 구동부는 복수의 레퍼런스 근접 신호들을 획득하고, 상기 복수의 레퍼런스 근접 신호들을 근거로 상기 블랭크 구간 동작 여부를 판단하도록 구성되고, 상기 표시층이 상기 블랭크 구간으로 동작하는 것으로 판단되면, 상기 센서 구동부는 상기 센서층의 동작 모드를 상기 제1 모드에서 상기 제2 모드로 변경하도록 구성된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13 항에 있어서, 상기 표시층을 구동하는 표시 구동부; 상기 센서층을 구동하는 센서 구동부; 및상기 표시 구동부 및 상기 센서 구동부의 동작을 제어하는 메인 구동부를 더 포함하고, 상기 메인 구동부는 상기 표시층에 표시되는 영상인지 정지 영상인지 동영상인지 판단하도록 구성되고, 상기 영상이 상기 정지 영상인 경우, 상기 표시층의 상기 제2 프레임 주파수는 제1 주파수 이하로 설정되고, 상기 영상이 상기 동영상인 경우, 상기 표시층의 상기 제2 프레임 주파수는 제2 주파수 이하로 설정되고, 상기 제2 주파수는 상기 제1 주파수보다 높은 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 표시층을 통해 영상을 표시하는 단계; 및상기 표시층 상에 배치된 입력층을 근접 센싱 모드에서 제1 모드 또는 상기 제1 모드와 상이한 제2 모드로 구동하는 단계를 포함하고,상기 표시층을 통해 상기 영상을 표시하는 단계는,상기 근접 센싱 모드 진입 시, 상기 표시층은 데이터를 수신하는 액티브 구간 및 상기 데이터를 수신하지 않는 블랭크 구간으로 동작하는 단계를 포함하고, 상기 입력층을 구동하는 단계는, 상기 블랭크 구간과 시간적으로 중첩하는 구간에서 상기 제2 모드로 동작하는 단계를 포함하는 전자 장치의 구동 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 제1 모드는 터치 센싱 구간 및 제1 근접 센싱 구간를 포함하고, 상기 제2 모드는 제2 근접 센싱 구간을 포함하고, 상기 제2 근접 센싱 구간의 지속 시간은 상기 제1 근접 센싱 구간의 지속 시간 이상인 전자 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서, 상기 입력층을 구동하는 단계는, 상기 제1 모드로 동작하며 복수의 레퍼런스 근접 신호들을 획득하는 단계;상기 복수의 레퍼런스 근접 신호들을 근거로 상기 블랭크 구간 동작 여부를 판단하는 단계; 및상기 표시층이 상기 블랭크 구간으로 동작하는 것으로 판단되면, 상기 제1 모드에서 상기 제2 모드로 변경하여 동작하는 단계를 더 포함하는 전자 장치의 구동 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서,상기 표시층을 통해 상기 영상을 표시하는 단계는,상기 근접 센싱 모드 진입 시, 상기 영상이 정지 영상인지 판단하는 단계; 상기 영상이 상기 정지 영상인 경우, 상기 표시층의 프레임 주파수를 제1 주파수 이하로 설정하는 단계; 및상기 영상이 동영상인 경우, 상기 표시층의 프레임 주파수를 제2 주파수 이하로 설정하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 주파수는 상기 제1 주파수보다 높은 전자 장치의 구동 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>BEEN, KYOUNGHUN</engName><name>빈경훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, HYOJIN</engName><name>이효진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, YOUNGSIK</engName><name>김영식</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON, BYEONGKYU</engName><name>전병규</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.04.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0385155-28</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230044932.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934cb379fa631e1307a54f870eb7c8d700cac1ffbad96b8538f96f02dccf7763b0de536e7972e4fd1f7e121754d3015eca8289471d1842ccf2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcb7e719508a7bbaf0ff4a8daed9b34cb80d46e9ceff6d3bbde3ff6cef9367b833bb4a1503fd6df2eb4f7d2e64af6755c815deb1fc2454a3c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>