<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:36.1936</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.10.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0148870</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.05.08</openDate><openNumber>10-2025-0061680</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 89/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 실시 예는 기능 회로부, 정전 보호 회로부, 및 외부 회로부를 포함하는 전자 장치를 제공한다. 상기 정전 보호 회로부는 상기 기능 회로부와 상기 외부 회로부를 전기적으로 연결하여 전기 신호를 전송하고 상기 외부 회로부에 정전 보호를 제공하도록 구성된다. 상기 외부 회로부는 적어도 하나의 외부 단자와 상기 외부 단자에 전기적으로 연결된 외부 제어 회로부를 포함하고, 상기 외부 제어 회로부는 상기 전기 신호가 상기 외부 단자로 전송되는지 여부를 제어하도록 구성된다. 상기 정전 보호 회로부는 정전 방전을 위해 상기 외부 제어 회로부를 사용하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치로서,상기 전자 장치는, 기능 회로부, 정전기 보호 회로부 및 외부 회로부를 포함하며,상기 정전기 보호 회로부는 전기 신호를 전달하고, 상기 외부 회로부에 대한 정전기 보호를 제공하기 위해 상기 기능 회로부와 상기 외부 회로부를 전기적으로 연결하도록 구성되고,사익 외부 회로부는 적어도 하나의 외부 단자와 상기 외부 단자에 전기적으로 연결되어 있는 외부 제어 회로부를 포함하며, 상기 외부 제어 회로부는 상기 전기 신호가 상기 외부 단자로 전달되는지를 제어하도록 구성되고,상기 정전기 보호 회로부는 상기 외부 제어 회로부를 사용해 정전기 방전을 수행하도록 구성되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 정전기 보호 회로부는 연결 회로부와 방전 경로부를 포함하고,상기 연결 회로부는 상기 전기 신호를 전달하도록 상기 기능 회로부와 상기 외부 제어 회로부에 전기적으로 연결되어 있으며 정전기가 상기 기능 회로부로 전달되는 것을 방지하도록 구성되고,상기 방전 경로부는 상기 외부 제어 회로부를 통해 상기 연결 회로부에 전기적으로 연결되어 있으며 정전기 방전 경로를 제공하도록 구성되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 외부 제어 회로부는 N 타입의 제1 트랜지스터와 P 타입의 제2 트랜지스터를 포함하고, 상기 적어도 하나의 외부 단자는 제1 외부 단자를 포함하며,상기 제1 트랜지스터의 소스 전극은 상기 연결 회로부에 전기적으로 연결되어 있고, 상기 제1 트랜지스터의 드레인 전극은 상기 제1 외부 단자에 전기적으로 연결되어 있으며,상기 제2 트랜지스터의 소스 전극은 상기 연결 회로부에 전기적으로 연결되어 있고, 상기 제2 트랜지스터의 드레인 전극은 상기 제1 외부 단자에 전기적으로 연결되어 있으며,상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극 및 상기 제2 트랜지스터의 게이트 전극은 반전되어 있는 한 쌍의 제어 신호들을 각각 수신하도록 구성되고,상기 방전 경로부는 제1 다이오드와 제2 다이오드를 포함하며,상기 제1 다이오드는 상기 제1 트랜지스터의 드레인 전극과 상기 제1 트랜지스터의 기판 사이에 배치되고, 상기 제1 트랜지스터의 드레인 전극은 상기 제1 다이오드의 캐소드로서 결정되며, 상기 제1 트랜지스터의 기판은 상기 제1 다이오드의 애노드로서 결정되고 제1 전원 공급 전압을 수신하도록 구성되고,상기 제2 다이오드는 상기 제2 트랜지스터의 드레인 전극과 상기 제2 트랜지스터의 기판 사이에 배치되며, 상기 제2 트랜지스터의 드레인 전극은 상기 제2 다이오드의 애노드로서 결정되고, 상기 제2 트랜지스터의 기판은 상기 제2 다이오드의 캐소드로서 결정되며 제2 전원 공급 전압을 수신하도록 구성되며, 상기 제1 전원 공급 전압은 상기 제2 전원 공급 전압보다 낮은, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 연결 회로부는 제1 연결 저항기를 포함하고, 상기 제1 연결 저항기의 저항 값은 상기 제1 다이오드의 온-저항 값 및 상기 제2 다이오드의 온-저항 값보다 크도록 설정되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 기능 회로부는 N 타입의 제1 기능 트랜지스터와 P  타입의 제2 기능 트랜지스터를 포함하고,상기 제1 기능 트랜지스터의 드레인 전극과 상기 제2 기능 트랜지스터의 드레인 전극은 상기 제1 연결 저항기에 전기적으로 연결되어 있는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 다이오드는 적어도 부분적으로 상기 제1 트랜지스터의 드레인 전극과 상기 제1 트랜지스터의 기판 사이에 기생 다이오드를 포함하고,상기 제2 다이오드는 적어도 부분적으로 상기 제2 트랜지스터의 드레인 전극과 상기 제1 트랜지스터의 기판 사이에 기생 다이오드를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서,상기 외부 제어 회로부는 N 타입의 제3 트랜지스터, N 타입의 제4 트랜지스터, P 타입의 제5 트랜지스터 및 P 타입의 제6 트랜지스터를 포함하고, 상기 적어도 하나의 외부 단자는 제1 외부 단자 및 제2 외부 단자를 포함하며,상기 제3 트랜지스터의 소스 전극은 상기 연결 회로부에 전기적으로 연결되어 있고, 상기 제3 트랜지스터의 드레인 전극은 상기 제1 외부 단자에 전기적으로 연결되어 있으며,상기 제4 트랜지스터의 소스 전극은 상기 연결 회로부에 전기적으로 연결되어 있고, 상기 제4 트랜지스터의 드레인 전극은 상기 제2 외부 단자에 전기적으로 연결되어 있으며,상기 제5 트랜지스터의 소스 전극은 상기 연결 회로부에 전기적으로 연결되어 있고, 상기 제5 트랜지스터의 드레인 전극은 상기 제1 외부 단자에 전기적으로 연결되어 있으며,상기 제6 트랜지스터의 소스 전극은 상기 연결 회로부에 전기적으로 연결되어 있고, 상기 제6 트랜지스터의 드레인 전극은 상기 제2 외부 단자에 전기적으로 연결되어 있으며,상기 제3 트랜지스터의 게이트 전극과 상기 제6 트랜지스터의 게이트 전극은 서로 반전되어 있는 제1 쌍의 제어 신호들을 각각 수신하도록 구성되고,상기 제4 트랜지스터의 게이트 전극과 상기 제5 트랜지스터의 게이트 전극은 서로에 대해 반전되어 있는 제2 쌍의 제어 신호들을 각각 수신하도록 구성되며,상기 방전 경로부는 제3 다이오드, 제4 다이오드, 제5 다이오드 및 제6 다이오드를 포함하고,상기 제3 다이오드는 상기 제3 트랜지스터의 드레인 전극과 상기 제3 트랜지스터의 기판 사이에 배치되며, 상기 제3 트랜지스터의 드레인 전극은 상기 제3 다이오드의 캐소드로서 결정되고, 상기 제3 트랜지스터의 기판은 상기 제3 다이오드의 애노드로서 결정되며 제1 전원 공급 전압을 수신하도록 구성되며,상기 제4 다이오드는 상기 제4 트랜지스터의 드레인 전극과 상기 제4 트랜지스터의 기판 사이에 배치되어 있고, 상기 제4 트랜지스터의 드레인 전극은 상기 제4 다이오드의 애노드로서 결정되며, 상기 제4 트랜지스터의 기판은 상기 제4 다이오드의 캐소드로서 결정되고 상기 제1 전원 공급 전압을 수신하도록 구성되며,상기 제5 다이오드는 상기 제5 트랜지스터의 드레인 전극과 상기 제5 트랜지스터의 기판 사이에 배치되고, 상기 제5 트랜지스터의 드레인 전극은 상기 제5 다이오드의 캐소드로서 결정되며, 상기 제5 트랜지스터의 기판은 상기 제5 다이오드의 애노드로서 결정되고 제2 전원 공급 전압을 수신하도록 구성되며,제6 다이오드는 상기 제6 트랜지스터의 드레인 전극과 상기 제6 트랜지스터의 기판 사이에 배치되어 있고, 상기 제6 트랜지스터의 드레인 전극은 상기 제6 다이오드의 애노드로 결정되며, 상기 제6 트랜지스터의 기판은 상기 제6 다이오드의 캐소드로서 결정되고 상기 제2 전원 공급 전압을 수신하도록 구성되며,상기 제1 전원 공급 전압은 상기 제2 전원 공급 전압보다 낮은, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 기능 회로부는 제1 기능 회로 하위부와 제2 기능 회로 하위부를 포함하고,상기 연결 회로부는 제2 연결 저항기와 제3 연결 저항기를 포함하며,상기 제2 연결 저항기는 상기 제1 기능 회로 하위부와 상기 제3 트랜지스터의 소스 전극 및 상기 제4 트랜지스터의 소스 전극 사이에 연결되어 있고, 상기 제2 연결 저항기의 저항 값은 상기 제3 다이오드의 온-저항 값 및 상기 제4 다이오드의 온-저항 값보다 크도록 설명되며,상기 제3 연결 저항기는 상기 제2 기능 회로 하위부와, 상기 제5 트랜지스터의 소스 전극 및 상기 제6 트랜지스터의 소스 전극 사이에 연결되어 있고, 상기 제3 연결 저항기의 저항 값은 상기 제5 다이오드의 온-저항 값 및 상기 제6 다이오드의 온-저항 값보다 크도록 설정되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 기능 회로 하위부는 N 타입의 제3 기능 트랜지스터와 P 타입의 제4 기능 트랜지스터를 포함하고, 상기 제3 기능 트랜지스터의 드레인 전극과 상기 제4 기능 트랜지스터의 드레인 전극은 상기 제2 연결 저항기에 전기적으로 연결되어 있으며,상기 제2 기능 회로 하위부는 N 타입의 제5 기능 트랜지스터와 P 타입의 제6 기능 트랜지스터를 포함하고, 상기 제5 기능 트랜지스터의 드레인 전극과 상기 제6 기능 트랜지스터의 드레인 전극은 상기 제3 연결 저항기에 전기적으로 연결되어 있는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 다이오드는 적어도 부분적으로 상기 제3 트랜지스터의 드레인 전극과 상기 제3 트랜지스터의 기판 사이에 기생 다이오드를 포함하며,상기 제4 다이오드는 적어도 부분적으로 상기 제4 트랜지스터의 드레인 전극과 상기 제4 트랜지스터의 기판 사이에 기생 다이오드를 포함하고,상기 제5 다이오드는 적어도 부분적으로 상기 제5 트랜지스터의 드레인 전극과 상기 제5 트랜지스터의 기판 사이에 기생 다이오드를 포함하며,상기 제6 다이오드는 적어도 부분적으로 상기 제6 트랜지스터의 드레인 전극과 상기 제6 트랜지스터의 기판 사이에 기생 다이오드를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 안후이 프로방스 헤페이 씬잔 디스트릭트 이스트 오브 인터섹션 오브 신벵부 로드 앤드 유후앙샨 로드 ***엠 차이나 (헤페이) 디지털 크리에이티브 인더스트리얼 파크 룸 ***</address><code>520240742283</code><country>중국</country><engName>Hefei ESWIN Computing Technology Co., Ltd.</engName><name>헤페이 에스윈 컴퓨팅 테크놀로지 씨오., 엘티디.</name></applicantInfo><applicantInfo><address>중국 베이징 비디에이 쿼창 텐쓰 스트리트 넘버 ** 빌딩 * 퍼스트 플로어 룸 ***</address><code>520211020044</code><country>중국</country><engName>Beijing ESWIN Computing Technology Co., Ltd.</engName><name>베이징 에스윈 컴퓨팅 테크놀로지 씨오., 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 안후이 프로방스 헤페이 시티 씬잔 디스트릭트 이스트 오브 인터섹션 오...</address><code> </code><country> </country><engName>WU, Jiajhang</engName><name>유 지아장</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 안후이 프로방스 헤페이 시티 씬잔 디스트릭트 이스트 오브 인터섹션 오...</address><code> </code><country> </country><engName>NAM, Jangjin</engName><name>남 장진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 안후이 프로방스 헤페이 시티 씬잔 디스트릭트 이스트 오브 인터섹션 오...</address><code> </code><country> </country><engName>JIANG, Zhewei</engName><name>지앙 제웨이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.10.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202311412642.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1176932-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2024.11.04</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9013289-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0178204-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>외국어특허출원의 국어번역문 제출 안내서</documentName><receiptDate>2024.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0178205-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1246817-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[특허법 제42조의3제2항,제42조의3제3항에 따른 국어번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.12.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1427309-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1441082-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.07</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1085868-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240148870.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93036444d076c97611e96463e95925fff5611d84623c1c14982b9c7006089f116936bb657413d9368da4bd576cc553a54105bccb918fd3ae05</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf79c7f827b03b71dfe87b3b93ca0dabe5d2278000bd9384558c0ea5ec7cf2dd8623f98b34b594138e24d935a076597bebf3f114923ef46afb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>