<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:08.268</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7015031</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다중-도메인 단백질 백신</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-DOMAIN PROTEIN VACCINE</inventionTitleEng><openDate>2022.08.05</openDate><openNumber>10-2022-0110181</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.05.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/81</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 37/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 31/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하나 이상의 암 백신 에피토프와 스캐폴드 도메인의 조합을 가능하게 하는 단백질 융합 기술이 본 명세서에 개시된다. 또한 단백질 융합 기술에 포함된 폴리펩타이드 및 폴리핵산 조성물 및 이의 사용 방법이 본 명세서에 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021072075</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.10.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/054785</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 융합 폴리펩타이드를 포함하는 조성물로서, 상기 융합 폴리펩타이드는, (a) 하나 이상의 항원 폴리펩타이드 서열; 및 (b) 2개 이상의 스캐폴드 폴리펩타이드 서열을 포함하는 폴리펩타이드 서열을 포함하고,상기 2개 이상의 스캐폴드 폴리펩타이드 서열의 각각은 인간 폴리펩타이드 서열, 이의 단편 또는 이의 변이체를 포함하고,(i) 상기 2개 이상의 스캐폴드 폴리펩타이드 서열의 분자 질량이 11 kDa 초과이거나, (ii) 상기 2개 이상의 스캐폴드 폴리펩타이드 서열의 각각은 적어도 21개의 아미노산 잔기를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 융합 폴리펩타이드를 포함하는 조성물로서, 상기 융합 폴리펩타이드는, (a) 하나 이상의 항원 폴리펩타이드 서열; 및  (b) 하나 이상의 스캐폴드 폴리펩타이드 서열을 포함하는 폴리펩타이드 서열을 포함하고,상기 스캐폴드 폴리펩타이드 서열은 Stefin A, Titin-I27, 이의 단편 및 이의 변이체로부터 선택되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드 서열 중 적어도 하나가 상기 하나 이상의 항원 폴리펩타이드 서열 중 적어도 하나에 하나 이상의 링커 서열을 통해 연결되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 상기 링커의 절단, 상기 하나 이상의 항원 폴리펩타이드 중 적어도 하나의 절단, 또는 상기 하나 이상의 항원 폴리펩타이드 중 적어도 하나의 제시를 촉진하도록 구성되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 융합 폴리펩타이드를 포함하는 조성물로서, 상기 융합 폴리펩타이드는, (a) 하나 이상의 항원 폴리펩타이드 서열, 및  (b) 비면역원성인 하나 이상의 스캐폴드 폴리펩타이드 서열을 포함하는 폴리펩타이드 서열을 포함하고,상기 스캐폴드 폴리펩타이드 서열 중 적어도 하나가 상기 하나 이상의 항원 폴리펩타이드 서열 중 적어도 하나에 하나 이상의 링커 서열을 통해 연결되고, 상기 융합 폴리펩타이드는 상기 링커의 절단, 상기 하나 이상의 항원 폴리펩타이드 중 적어도 하나의 절단, 또는 상기 하나 이상의 항원 폴리펩타이드 중 적어도 하나의 제시를 촉진하도록 구성되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항원 폴리펩타이드는 암 항원인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항원 폴리펩타이드는 자가면역 질환과 관련이 있거나 자가면역 항원 또는 바이러스 항원인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드 서열의 각각은 인간 폴리펩타이드 서열, 이의 단편 또는 이의 변이체를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드는 재조합 인간 폴리펩타이드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 또는 제3항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드는 표적화된 결합 특성을 갖도록 구성되지 않은, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 또는 제3항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드는 각각 독립적으로 Titin I27, 유비퀴틴, Stefin A, 10FN-III, Ig-L 필라민 A, 테나신, 피브로넥틴, 이의 단편 및 이의 변이체로부터 선택되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 또는 제3항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드는 각각 독립적으로 Stefin A, Titin I27, 이의 단편 및 이의 변이체로부터 선택되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드는 (i) 번역후 번역, (ii) 펩타이드내 이황화 결합, 또는 둘 다를 결여하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드는 비면역원성인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드는 효소 활성을 갖도록 구성되지 않거나, 저해제 활성을 갖도록 구성되지 않거나, 결합 활성을 갖지 않도록 구성되거나, 이들의 임의의 조합인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드의 각각은 Stefin A, 이의 단편 또는 이의 변이체인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 스캐폴드 폴리펩타이드 서열이 동일 또는 상이한 2개 이상의 스캐폴드 폴리펩타이드 서열을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 적어도 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14 또는 15개의 스캐폴드 폴리펩타이드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 최대한 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15 또는 20개의 스캐폴드 폴리펩타이드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 6개의 스캐폴드 폴리펩타이드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드 서열의 분자 질량이 11 kDa, 20 kDa, 30 kDa, 35 kDa, 40 kDa, 45 kDa, 50 kDa, 55 kDa, 60 kDa, 65 kDa, 70 kDa, 75 kDa, 80 kDa, 85 kDa, 90 kDa, 100 kDa, 110 kDa, 120 kDa, 150 kDa 또는 200 kDa 초과인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드 서열 중 분자 질량이 15 kDa, 20 kDa, 30 kDa, 35 kDa, 40 kDa, 45 kDa, 50 kDa, 55 kDa, 60 kDa, 65 kDa, 70 kDa, 75 kDa, 80 kDa, 85 kDa, 90 kDa, 100 kDa, 110 kDa, 120 kDa, 150 kDa, 200 kDa 또는 500 kDa 이하인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드 서열의 각각의 분자 질량이 5 kDa, 6 kDa, 7 kDa, 8 kDa, 9 kDa, 10 kDa, 11 kDa, 12 kDa, 13 kDa, 14 kDa, 15 kDa, 16 kDa, 17 kDa, 18 kDa, 19 kDa, 20 kDa, 30 kDa, 40 kDa, 50 kDa, 60 kDa, 70 kDa 또는 100 kDa 초과인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드 서열의 각각의 분자 질량이 6 kDa, 7 kDa, 8 kDa, 9 kDa, 10 kDa, 11 kDa, 12 kDa, 13 kDa, 14 kDa, 15 kDa, 16 kDa, 17 kDa, 18 kDa, 19 kDa, 20 kDa, 30 kDa, 40 kDa, 50 kDa, 60 kDa, 70 kDa 또는 250 kDa 이하인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드 서열의 각각은 적어도 21개, 적어도 30개, 적어도 35개, 적어도 40개, 적어도 45개, 적어도 50개, 적어도 55개, 적어도 60개, 적어도 65개, 적어도 70개, 적어도 75개, 적어도 80개, 적어도 85개, 적어도 90개, 적어도 100개, 적어도 125개, 적어도 150개, 적어도 175개, 적어도 200개, 적어도 500개, 적어도 1000개 또는 적어도 5000개의 아미노산 잔기를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드 서열의 각각은 최대한 30개, 최대한 35개, 최대한 40개, 최대한 45개, 최대한 50개, 최대한 55개, 최대한 60개, 최대한 65개, 최대한 70개, 최대한 75개, 최대한 80개, 최대한 85개, 최대한 90개, 최대한 100개, 최대한 125개, 최대한 150개, 최대한 175개 또는 최대한 200개의 아미노산 잔기를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드의 분자 질량이 20 kDa, 30 kDa, 35 kDa, 40 kDa, 45 kDa, 50 kDa, 55 kDa, 60 kDa, 65 kDa, 70 kDa, 75 kDa, 80 kDa, 85 kDa, 90 kDa, 100 kDa, 110 kDa, 120 kDa, 150 kDa 또는 200 kDa 초과인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드의 분자 질량이 75 kDa 초과인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드의 분자 질량이 20 kDa, 30 kDa, 35 kDa, 40 kDa, 45 kDa, 50 kDa, 55 kDa, 60 kDa, 65 kDa, 70 kDa, 75 kDa, 80 kDa, 85 kDa, 90 kDa, 100 kDa, 110 kDa, 120 kDa, 150 kDa, 200 kDa 또는 500 kDa 이하인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 항원 폴리펩타이드 서열의 각각이 100개 미만, 75개 미만, 50개 미만, 또는 35개 미만의 아미노산 잔기를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 항원 폴리펩타이드 서열의 각각이 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14 또는 15개 초과의 아미노산 잔기를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드 서열 중 적어도 하나가 상기 융합 폴리펩타이드의 N-말단에 위치되거나 상기 융합 폴리펩타이드의 N-말단에 연결되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드 서열 중 적어도 하나가 상기 융합 폴리펩타이드 N-말단에 위치되거나 융합 폴리펩타이드의 C-말단에 연결되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드 서열 중 적어도 2개가 상기 항원 서열 또는 링커 서열에 의해 중단되지 않는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는, N-말단에서 C-말단 방향으로, 화학식 (Ia)의 구조를 갖는 폴리펩타이드 서열을 포함하는, 조성물:    An-Sm 또는 Sm-An   화학식 (Ia)식 중, 각각의 S는 독립적으로 스캐폴드 폴리펩타이드 서열을 나타내고, 각각의 A는 독립적으로 항원 폴리펩타이드 서열을 나타내고, m은 2 이상의 정수이고,n은 1 이상의 정수이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, n이 1 내지 5로부터 선택된 정수이고, m이 1 또는 2인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는, N-말단에서 C-말단 방향으로, 화학식 (Ib)의 구조를 갖는 폴리펩타이드 서열을 포함하는, 조성물:    So-An-Sm   화학식 (Ib)식 중, 각각의 S는 독립적으로 스캐폴드 폴리펩타이드 서열을 나타내고, 각각의 A는 독립적으로 항원 폴리펩타이드 서열을 나타내고, o, n, m의 각각은 독립적으로 1 이상의 정수이다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, o가 1 또는 2 또는 3이고, m이 1 또는 2 또는 3이고, n이 1 내지 5로부터 선택된 정수인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 S-A-S, A-S-A-S, S-A-S-A, S-A-S-A-S, S-A-S-A-S-A-S, S-A-S-A-S-A-S-A-S, S-A-S-S-S, S-S-S-A-S, S-S-A-S-S-S, S-S-S-A-S-S, S-S-A-S-S, S-S-S-A-S-S-S, 또는 S-A-S-A-S-A-S-A-S-A-S의 구조를 갖는 폴리펩타이드 서열을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 융합 폴리펩타이드 서열이 2개 이상의 링커 서열을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는, N-말단에서 C-말단 방향으로, 화학식 (IIa)의 구조를 갖는 폴리펩타이드 서열을 포함하는, 조성물:    (L-A-L)n-Sm 또는 Sm-(L-A-L)n    화학식 (IIa)식 중, 각각의 S는 독립적으로 스캐폴드 폴리펩타이드 서열을 나타내고, 각각이 A는 독립적으로 항원 폴리펩타이드 서열을 나타내고, 각각의 L은 독립적으로 링커 서열을 나타내거나 존재하지 않고,m은 2 이상의 정수이고,n은 1 이상의 정수이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, n이 1 내지 5로부터 선택된 정수이고, m이 1 또는 2인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는, N-말단에서 C-말단 방향으로, 화학식 (IIc)의 구조를 갖는 폴리펩타이드 서열을 포함하는, 조성물:   So-(L-A-L)n-Sm   화학식 (IIc)식 중, 각각의 S는 독립적으로 스캐폴드 폴리펩타이드 서열을 나타내고, 각각의 A는 독립적으로 항원 폴리펩타이드 서열을 나타내고, 각각의 L은 독립적으로 링커 서열을 나타내거나 존재하지 않고, o, n, m의 각각은 독립적으로 1 이상의 정수이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, o가 1 또는 2 또는 3이고, m이 1 또는 2 또는 3이고, n이 1 내지 5로부터 선택된 정수인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 S-L-A-L-S, A-L-S-L-A-L-S, S-L-A-L-S-L-A, S-L-A-L-S-L-A-L-S, S-L-A-L-S-L-A-L-S-L-A-L-S, S-L-A-L-S-L-A-L-S-L-A-L-S-L-A-S, S-S-S-L-A-L-S-S-S, S-S-L-A-L-S-S-S, S-L-A-L-S-S-S, S-S-S-L-A-L-S-S, S-S-S-L-A-L-S, S-S-L-A-L-S-S, 또는 S-L-A-L-S-L-A-L-S-L-A-L-S-L-A-S-L-A-L-S의 구조를 갖는 폴리펩타이드 서열을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제37항 또는 제43항에 있어서, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드 및 상기 항원 폴리펩타이드는 교대 방식으로 융합 폴리펩타이드에 위치되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 선형 형태인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 적어도 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10 또는 20개의 항원 폴리펩타이드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 최대한 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 20, 50 또는 100개의 항원 폴리펩타이드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제1항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 1, 2, 3, 4, 5, 또는 6개의 항원 폴리펩타이드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제3항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드 서열의 각각은 상기 항원 폴리펩타이드 서열 중 1 또는 2개에 상기 링커 서열 중 적어도 하나를 통해 연결되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제3항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 상기 링커의 절단 또는 상기 하나 이상의 항원 폴리펩타이드 중 적어도 하나의 절단을 촉진하도록 구성되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제3항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 링커 서열 중 적어도 하나가 절단 부위를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 절단 부위는 펩티다제 또는 프로테아제에 의해 절단 가능한, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제3항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 상기 하나 이상의 항원 폴리펩타이드 중 적어도 하나의 제시를 촉진하도록 구성되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제3항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 항원 폴리펩타이드는 HLA 클래스 I 항원 폴리펩타이드이고, 상기 링커 서열 중 적어도 하나가 라이신 잔기, 아르기닌 잔기, 세린 잔기, 트레오닌 잔기, 아스파라긴 잔기, 히스티딘 잔기, 알라닌 잔기, 글루타민 잔기, 아스파르트산 잔기, 메티오닌 잔기, 티로신 잔기, 글라이신 잔기, 프롤린 잔기, 글루탐산 잔기, 트립토판 잔기, 페닐알라닌 잔기, 발린 잔기, 아이소류신 잔기, 류신 잔기 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 하나 이상의 항원 폴리펩타이드는 HLA 클래스 I 항원 폴리펩타이드이고, 상기 링커 서열 중 적어도 하나가 상기 항원 폴리펩타이드의 적어도 하나의 N-말단에 직접적으로 연결된 라이신 잔기, 아르기닌 잔기 또는 알라닌 잔기를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항 또는 제57항에 있어서, 상기 하나 이상의 항원 폴리펩타이드는 HLA 클래스 I 항원 폴리펩타이드이고, 상기 링커 서열 중 적어도 하나가 상기 항원 폴리펩타이드의 적어도 하나의 C-말단에 직접적으로 연결된 세린 잔기, 라이신 잔기, 아르기닌 잔기 또는 알라닌 잔기를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제3항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 항원 폴리펩타이드는 HLA 클래스 II 항원 폴리펩타이드이고, 상기 링커 서열 중 적어도 하나가 아스파르트산 잔기, 메티오닌 잔기, 류신 잔기, 발린 잔기, 아이소류신 잔기, 티로신 잔기, 페닐알라닌 잔기, 트립토판 잔기, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 하나 이상의 항원 폴리펩타이드는 HLA 클래스 II 항원 폴리펩타이드이고, 상기 링커 서열 중 적어도 하나가 상기 항원 폴리펩타이드 중 적어도 하나가 N-말단에 직접적으로 연결된 아스파르트산 잔기, 메티오닌 잔기, 류신 잔기, 티로신 잔기, 또는 페닐알라닌 잔기를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항 또는 제60항에 있어서, 상기 하나 이상의 항원 폴리펩타이드는 HLA 클래스 II 항원 폴리펩타이드이고, 상기 링커 서열 중 적어도 하나가 상기 항원 폴리펩타이드 중 적어도 하나가 C-말단에 직접적으로 연결된 메티오닌 잔기, 류신 잔기, 발린 잔기, 아이소류신 잔기, 티로신 잔기, 페닐알라닌 잔기 또는 트립토판 잔기를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제3항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 링커 서열의 각각이 적어도 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 15, 20, 25 또는 50개의 아미노산 잔기를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제3항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 링커 서열의 각각이 최대한 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 15, 20, 25, 50 또는 100개의 아미노산 잔기를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제3항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 링커가 가요성(flexible)인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제3항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 링커 서열이 동일 또는 상이한, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제1항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 수성 용매 중의 상기 융합 폴리펩타이드의 용해도가 상기 동일한 용매 중에서 측정된, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드를 결여하는 상응하는 폴리펩타이드의 용해도보다 적어도 1.1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 20, 30, 40 또는 50배 더 높은, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제1항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 혈청 포함 용매 중의 상기 융합 폴리펩타이드의 용해도가 상기 동일한 혈청 포함 용매 중에서 측정된, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드를 결여하는 상응하는 폴리펩타이드의 용해도보다 적어도 1.1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 또는 10배 더 높은, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제1항 내지 제67항 및 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드의 혈청 반감기가 상기 스캐폴드 폴리펩타이드를 결여하는 상응하는 폴리펩타이드의 혈청 반감기보다 적어도 1.1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 또는 10배 긴, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제1항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체에게 투여 후 림프절에서의 상기 융합 폴리펩타이드의 축적이, 평균 복사 효율에 의해 측정된 바, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드를 결여하는 상응하는 폴리펩타이드의 축적보다 적어도 1.1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 20, 30, 40, 50, 75, 100, 150, 200, 250, 500, 1000, 5000 또는 10000배 더 높은, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제1항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 대상체에게 투여 후 상기 융합 폴리펩타이드의 항원-특이적 T 세포 반응이, 항원-특이적 T 세포의 빈도 또는 IFNγ의 분비의 증가에 의해 측정된 바, 상기 스캐폴드 폴리펩타이드를 결여하는 상응하는 폴리펩타이드의 항원-특이적 T 세포 반응보다 적어도 1.1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 또는 10, 20, 30, 40, 50, 75, 100, 150, 200, 250, 또는 적어도 300배 더 높은, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제1항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 항원 제시 세포에, 애주번트에 또는 시약에 결합하도록 구성된 하나 이상의 결합 모이어티를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제1항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다가 융합 폴리펩타이드가 DC-표적화 도메인, 애주번트 또는 다른 면역 조절인자와 같은 기능화제에 커플링된 항-스캐폴드 항체 또는 이의 단편을 첨가 혼합함으로써 기능화되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71항에 있어서, 상기 항원 제시 세포는 수지상 세포(DC), 대식세포, 랑게르한스 세포 또는 B 세포인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제71항에 있어서, 상기 하나 이상의 결합 모이어티는 수지상 세포 상에 발현된 하나 이상의 수용체에 결합되도록 구성되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 하나 이상의 수용체는 C형 렉틴 수용체, 스캐빈저 수용체, 케모카인 수용체, F4/80 수용체, DC 특이적 막관통 단백질(DC-STAMP), Fc 수용체, 내재화 수용체 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항에 있어서, 상기 하나 이상의 수용체는 Clec9a 또는 XCR1을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제71항에 있어서, 상기 결합 모이어티 중 적어도 하나가 상기 스캐폴드 폴리펩타이드에 포함되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제71항에 있어서, 상기 결합 모이어티 중 적어도 하나가 상기 스캐폴드 폴리펩타이드 중 하나의 N-말단 또는 C-말단에 직접적으로 연결되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제71항에 있어서, 상기 결합 모이어티 중 적어도 하나가 상기 항원 폴리펩타이드 또는 상기 링커 펩타이드 중 하난의 N-말단 또는 C-말단에 직접적으로 연결되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제71항에 있어서, N-말단에서 C-말단 방향으로, 상기 결합 모이어티 중 적어도 하나가 상기 스캐폴드 폴리펩타이드의 제1 또는 마지막 스캐폴드 폴리펩타이드에 말단으로 연결되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제1항 내지 제80항 중 어느 한 한에 있어서, 상기 조성물은 상기 융합 폴리펩타이드와 접합할 수 있는 하나 이상의 결합 모이어티를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 상기 하나 이상의 결합 모이어티가 상기 융합 폴리펩타이드와 접합되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제1항 내지 제4항 또는 제6항 내지 제82항 중 어느 한 한에 있어서, 상기 하나 이상의 암 항원 폴리펩타이드가 복수의 항원 폴리펩타이드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 상기 항원 폴리펩타이드는 신생항원 펩타이드 또는 자가면역 펩타이드인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제83항 또는 제84항에 있어서, 각각의 펩타이드의 네오에피토프가 고유한, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제83항 내지 제85항 중 어느 한 한에 있어서, 각각의 암 신생항원 펩타이드 또는 이의 부분이 상기 대상체에 의해 발현된 HLA 대립유전자에 의해 인코딩된 단백질에 결합되고, 상기 대상체의 암 세포의 적어도 하나의 발현된 유전자에 의해 인코딩되고, 적어도 하나의 상기 암 신생항원 펩타이드 또는 이의 부분이 상기 대상체의 정상 조직에 존재하지 않는 하나 이상의 돌연변이를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 상기 하나 이상의 돌연변이 중 적어도 하나가.(A) 점 돌연변이로서, 상기 암 신생항원 펩타이드가 500nM 미만의 IC50 및 상응하는 야생형 펩타이드보다 더 큰 친화성을 갖는 상기 대상체에서 발현된 HLA 대립유전자에 의해 인코딩된 상기 단백질에 결합하는, 상기 점 돌연변이,(B) 스플라이스 부위 돌연변이,(C) 프레임 시프트 돌연변이,(D) 리드 쓰루(read-through) 돌연변이, 또는(E) 유전자 융합 돌연변이인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제86항 또는 제87항에 있어서, 복수개 중 제1 암 신생항원 펩타이드가 상기 대상체에 의해 발현되는 제1 HLA 대립유전자에 의해 인코딩된 단백질에 결합하고, 복수개 중 제2 암 신생항원 펩타이드가 상기 대상체에 의해 발현된 제2 HLA 대립유전자에 의해 인코딩된 단백질에 결합하고, 상기 대상체에 의해 발현된 상기 제1 및 제2 HLA 대립유전자가 상이한 HLA 대립유전자인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제83항 내지 제88항 중 어느 한 한에 있어서, 상기 암 신생항원 펩타이드 중 적어도 하나가 상기 대상체에 의해 발현된 상기 HLA 대립유전자에 의해 인코딩된 상기 단백질에 150nM 미만의 IC50으로 결합하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제1항 내지 제89항 중 어느 한 한에 있어서, 상기 조성물은 적어도 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10 또는 20개의 상이한 융합 폴리펩타이드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제1항 내지 제89항 중 어느 한 한에 있어서, 상기 조성물은 최대한 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10 또는 20개의 상이한 융합 폴리펩타이드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제1항 내지 제91항 중 어느 한 항의 융합 폴리펩타이드를 인코딩하는 핵산 분자. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. (a) 하나 이상의 링커에 의해 공간이 떨어진 2개 이상의 스캐폴드 폴리펩타이드; 및(b) 상기 링커 중 적어도 하나에 위치된 하나 이상의 제한 부위를 인코딩하는 핵산 분자로서,(i) 상기 2개 이상의 스캐폴드 폴리펩타이드 서열의 분자 질량이 11 kDa 초과이거나, (ii) 상기 2개 이상의 스캐폴드 폴리펩타이드 서열의 각각은 적어도 21개의 아미노산 잔기를 포함하는, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제92항 또는 제93항에 있어서, 상기 핵산은 RNA 또는 DNA인, 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 하기를 포함하는, 복수의 핵산 분자:(a) (i) 제1 항원 폴리펩타이드를 인코딩하는 핵산 서열, 및 (ii) 제1 스캐폴드 폴리펩타이드를 인코딩하는 핵산 서열을 포함하는 포함하는 제1 핵산 분자; 및(b) (i) 상기 제1 항원 폴리펩타이드를 인코딩하는 핵산 서열에 상보적인 서열을 포함하는 핵산 서열, 및 (ii) 제2 스캐폴드 폴리펩타이드를 인코딩하는 핵산 서열을 포함하는 제2 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 하기를 포함하는, 복수의 핵산 분자:(a) (i) 제1 항원 폴리펩타이드를 인코딩하는 핵산 서열; (ii) 제1 스캐폴드 폴리펩타이드를 인코딩하는 핵산 서열; 및 (iii) 제2 항원 폴리펩타이드를 인코딩하는 핵산 서열을 포함하는 제1 핵산 분자; 및(b) (i) 상기 제2 항원 폴리펩타이드를 인코딩하는 핵산 서열에 상보적인 서열을 포함하는 핵산 서열, 및 (ii) 제2 스캐폴드 폴리펩타이드를 인코딩하는 핵산 서열을 포함하는 제2 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 하기를 포함하는, 복수의 핵산 분자:(a) (i) 제1 항원 폴리펩타이드를 인코딩하는 핵산 서열; (ii) 제1 스캐폴드 폴리펩타이드를 인코딩하는 핵산 서열; 및 (iii) 제2 항원 폴리펩타이드를 인코딩하는 핵산 서열을 포함하는 제1 핵산 분자; 및 (b) (i) 상기 제2 항원 폴리펩타이드를 인코딩하는 핵산 서열에 상보적인 서열을 포함하는 핵산 서열, 및 (ii) 제2 스캐폴드 폴리펩타이드를 인코딩하는 핵산 서열 (iii) 제3 항원 폴리펩타이드를 인코딩하는 핵산 서열을 포함하는 제2 핵산 작제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제95항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 및 제2 스캐폴드 서열이 동일 또는 상이한, 복수의 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제95항 또는 제96항에 있어서, 상기 제1 항원 폴리펩타이드 및 상기 제2 항원 폴리펩타이드는 상이한, 복수의 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제97항에 있어서, 상기 제1, 제2 및 제3 항원 폴리펩타이드는 상이한, 복수의 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제95항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 분자가 RNA 또는 DNA인, 복수의 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 하기를 포함하는, 약제학적 조성물:(a) 약제학적으로 허용 가능한 부형제, 담체 또는 희석제, 및(b) 제1항 내지 제91항 중 어느 한 항의 조성물, 또는 제92항 내지 제94항 중 어느 한 항의 핵산 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 애주번트를 더 포함하는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 상기 애주번트는 폴리IC:LC인, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제102항 내지 제104항 중 어느 한 항에 있어서, pH 조절제를 더 포함하는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제102항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 치료제를 더 포함하는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 면역원성 융합 폴리펩타이드의 생산 방법으로서, 유전자 변형된 세포에서 또는 시험관내 번역에 의해 제1항 내지 제91항 중 어느 한 항의 융합 폴리펩타이드를 인코딩하는 핵산 분자를 발현시킴으로써, 상기 면역원성 융합 폴리펩타이드를 생산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 면역원성 융합 폴리펩타이드의 생산 방법으로서,(a) 제93항 또는 제94항의 핵산 분자를 제공하는 단계,(b) 하나 이상의 항원 폴리펩타이드를 인코딩하는 하나 이상의 핵산 분자를 상기 제한 부위 중 적어도 하나에 삽입함으로써, 새로운 핵산 분자를 생산하는 단계, 및 (c) 시험관내 번역 또는 유전자 변형된 세포에 의해 상기 새로운 핵산 분자를 발현시킴으로써, 상기 면역원성 융합 폴리펩타이드를 생산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서, 상기 하나 이상의 항원 폴리펩타이드를 인코딩하는 하나 이상의 핵산 분자가 제한 효소 기반 클로닝에 의해 삽입되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 면역원성 융합 폴리펩타이드의 생산 방법으로서,(a) 제95항 내지 제101항 중 어느 한 항의 복수의 핵산 분자를 제공하는 단계; (b) 상기 핵산 분자를 혼성화를 통해 접합시키는 단계; 및(c) 접합된 핵산 분자를 시험관내 번역에 의해 또는 유전자 변형된 세포에서 발현시킴으로써, 상기 면역원성 융합 폴리펩타이드를 생산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제107항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 박테리아 발현 시스템에서 발현되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제111항에 있어서, 상기 박테리아 발현 시스템이 에스케리키아 콜라이(Escherichia coli) 발현 시스템인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제107항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드는 시험관내 번역에 의해 발현되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서, 상기 방법은 갭 채움 단계 및/또는 결찰 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 상기 갭 채움 단계는 중합효소 매개된 갭 채움 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 치료 또는 예방을 필요로 하는 인간 대상체에서 암을 치료하거나 예방하는 방법으로서, 치료 또는 예방을 필요로 하는 대상체에게 제102항 내지 제106항 중 어느 한 항의 약제학적 조성물을 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 상기 약제학적 조성물은 복수의 신생항원 펩타이드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제116항 또는 제117항에 있어서, 상기 약제학적 조성물은 복수의 융합 폴리펩타이드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제116항 내지 제118항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 약제학적 조성물은 정맥내로 또는 피하로 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제116항 내지 제119항 중 어느 한 항에 있어서, 융합 폴리펩타이드의 용량이 적어도 2개, 적어도 3개, 적어도 4개 또는 적어도 5개의 하위용량으로 나뉘는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제120항에 있어서, 상기 융합 폴리펩타이드의 각각의 하위용량이 1, 2, 3, 4, 5개 이상의 융합 폴리펩타이드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제116항 내지 제121항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 융합 폴리펩타이드가 0.01 내지 100㎍의 용량으로 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제116항 내지 제122항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 융합 폴리펩타이드가 100㎍ 내지 10㎎의 용량으로 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제116항 내지 제123항 중 어느 한 항에 있어서, 투여되는 융합 폴리펩타이드의 총 용량이 0.01 내지 100㎎인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제116항 내지 제123항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암은 고형 종양인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제116항 내지 제125항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암은 흑색종, 폐암 또는 방광암인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 복수의 재조합 발현 작제물을 포함하는 라이브러리로서, 복수개 중 각각의 발현 작제물은 하기를 포함하는, 라이브러리:(a) 프로모터 서열;(b) 하기를 포함하는 융합 폴리펩타이드를 인코딩하는 서열:  (i) 상기 프로모터 서열의 하류에 있는 개시 코돈;  (ii) 상기 개시 코돈의 하류에 있는 제1 폴리뉴클레오타이드 서열로서, 상기 제1 폴리뉴클레오타이드 서열은 개별 주형 폴리뉴클레오타이드 서열을 포함하고, 폴리뉴클레오타이드 서열로부터의 상기 개별 주형이 (A) 질환을 가진 대상체로부터의 이환된 세포를 포함하는 샘플로부터 유래되고, (B) 상기 대상체로부터 상기 이환된 세포에 의해 인코딩된 단백질의 펩타이드 서열을 인코딩하는, 상기 제1 폴리뉴클레오타이드 서열; 및  (iii) 상기 제1 폴리뉴클레오타이드 서열의 하류에 있는 제2 폴리뉴클레오타이드 서열로서, 상기 제2 폴리뉴클레오타이드 서열은   (A) 프레임 검사 서열 및 상기 프레임 검사 서열의 하나 이상의 친화성 태그 다운스트림을 인코딩하는 서열, 또는   (B) 친화성 태그를 인코딩하는 서열을 포함하는 프레임 검사 서열 을 포함하는, 상기 제2 폴리뉴클레오타이드 서열 다운스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제1항에 있어서, 상기 프레임 검사 서열은 상기 개별 주형 폴리뉴클레오타이드 서열 또는 이의 카피가 친화성 태그를 인코딩하는 상기 서열이 있는 프레임 밖에 있는 경우, 상기 융합 폴리펩타이드의 번역을 종결하도록 작동하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제1항 내지 제128항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프레임 검사 서열은 하기 식을 갖는, 조성물:   N1-N2-N3-N4-N5-N6-N7-N8-N9식 중,각각의 N은 독립적으로 A, T, U, C 및 G로 이루어진 군으로부터 선택된 핵산이고;각각의 N1-N2-N3 및 N4-N5-N6 및 N7-N8-N9는 종결 코돈이 아니고; 각각의 N2-N3-N4 및 N6-N7-N8은 종결 코돈이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제1항 내지 제129항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프레임 검사 서열은 Val-Gly-Ser을 인코딩하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제1항 내지 제130항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프레임 검사 서열은 상기 제1 폴리뉴클레오타이드 서열을 상기 친화성 태그를 인코딩하는 서열에 연결하는 링커를 인코딩하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제1항 내지 제131항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 친화성 태그를 인코딩하는 서열이 프레임 검사 서열인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제1항 내지 제132항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 친화성 태그는 Fc 수용체에 결합하는 단편 결정 가능 영역(Fc 영역) 또는 펩타이드 서열, GST-태그, His-태그, 단백질 A에 결합하는 펩타이드 서열, 단백질 G에 결합하는 펩타이드 서열 또는 항체의 에피토프 또는 이의 결합 단편인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제1항 내지 제133항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 친화성 태그는 비면역원성인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제1항 내지 제134항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 친화성 태그는 인간인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제1항 내지 제135항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 친화성 태그를 인코딩하는 서열이 크기 증진 폴리펩타이드를 인코딩하고/하거나; (ii) 상기 라이브러리의 각각의 발현 작제물이 크기 증진 폴리펩타이드를 인코딩하는 서열을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제1항 내지 제136항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 크기 증진 폴리펩타이드를 인코딩하는 서열이 상기 제1 폴리뉴클레오타이드 서열의 하류에 있고/있거나, 상기 크기 증진 폴리펩타이드를 인코딩하는 서열 중 적어도 하나가 상기 개별 주형 폴리뉴클레오타이드 서열의 상류에 있는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제1항 내지 제137항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 친화성 태그는 크기 증진 폴리펩타이드의 에피토프인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제1항 내지 제138항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 크기 증진 폴리펩타이드를 인코딩하는 서열이 복수의 적어도 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9 또는 10개 이상의 크기 증진 폴리펩타이드를 인코딩하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제1항 내지 제139항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 크기 증진 폴리펩타이드 중 적어도 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10개 이상의 크기 증진 폴리펩타이드가 동일한, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제1항 내지 제140항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 크기 증진 폴리펩타이드를 인코딩하는 서열이 2개 이상의 상기 크기 증진 폴리펩타이드 사이의 하나 이상의 링커를 인코딩하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제1항 내지 제141항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 크기 증진 폴리펩타이드의 분자량이 적어도 15 kDa인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제1항 내지 제142항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 크기 증진 폴리펩타이드의 분자량이 200 kDa 이하인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제1항 내지 제143항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 크기 증진 폴리펩타이드의 분자량이 40 kDa 내지 80 kDa 또는 50 kDa 내지 70 kDa인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제1항 내지 제144항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개별 주형 폴리뉴클레오타이드 서열은 상기 대상체로부터의 상기 질환 세포에 의해 발현된 단백질의 펩타이드 서열을 인코딩하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제1항 내지 제145항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체는 인간인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제1항 내지 제146항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 질환은 암인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제1항 내지 제147항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 암은 흑색종, 방광암 또는 폐암인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제1항 내지 제148항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 질환은 자가면역 질환인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제1항 내지 제149항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 샘플은 생검, 혈액 샘플 또는 말초 혈액 단핵 세포(PBMC) 샘플을 포함하고, 상기 샘플은 상기 질환이 있는 세포를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제1항 내지 제150항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수개 중 각각의 발현 작제물이 동일한 프로모터, 동일한 개시 코돈, 동일한 프레임 검사 서열, 동일한 크기 증진 폴리펩타이드를 인코딩하는 서열 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제1항 내지 제151항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 개별 주형 폴리뉴클레오타이드 서열이 적어도 24 bps의 길이, 적어도 45 bps의 길이, 최대한 450 bps의 길이, 최대한 250 bps의 길이, 24 내지 300 bps의 길이, 45 내지 450 bps의 길이 또는 이들의 임의의 조합인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제1항 내지 제152항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 개별 주형 폴리뉴클레오타이드 서열이 cDNA인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제1항 내지 제153항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 개별 주형 폴리뉴클레오타이드 서열이 RNA 분자로부터 유래되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제1항 내지 제154항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 개별 주형 폴리뉴클레오타이드 서열이 게놈 DNA(gDNA)로부터 유래되는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제1항 내지 제155항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 라이브러리는 엑솜의 적어도 5% 내지 최대 100%를 나타내는 복수의 개별 주형 폴리뉴클레오타이드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제1항 내지 제156항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 라이브러리는 프로테옴의 펩타이드 서열의 적어도 5% 내지 최대 100%를 인코딩하는 복수의 개별 주형 폴리뉴클레오타이드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제1항 내지 제157항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 라이브러리는 프로테옴의 단백질의 적어도 5%로부터 유래된 펩타이드 서열을 인코딩하는 복수의 개별 주형 폴리뉴클레오타이드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제1항 내지 제158항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 엑솜 또는 프로테옴은 상기 이환된 세포의 엑솜 또는 프로테옴인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제1항 내지 제159항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 라이브러리로부터 발현된 폴리펩타이드의 약 5% 내지 약 25%가 상기 친화성 태그를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제1항 내지 제160항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 라이브러리로부터 발현된 폴리펩타이드의 약 20% 내지 약 40%가 상기 크기 증진 폴리펩타이드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제1항 내지 제161항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 60개의 아미노산 잔기를 포함하는 상기 라이브러리로부터 발현된 폴리펩타이드의 약 50% 내지 약 90%가 상기 친화성 태그를 포함하지 않는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제1항 내지 제162항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프레임 내 발현 작제물로부터 발현되는 상기 폴리펩타이드의 약 85% 내지 약 95%가 상기 친화성 태그에 부착되는 폴리펩타이드를 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제1항 내지 제163항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 라이브러리는 적어도 100, 1000, 10000, 100000, 1×106, 1×107, 1×108, 1×109 또는 1×1010개 이하의 개별 주형 폴리뉴클레오타이드 서열을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제1항 내지 제164항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개별 주형 폴리뉴클레오타이드는 적어도 10, 50, 100, 500, 1000, 10000 또는 100000개의 개별 단백질의 펩타이드 서열을 인코딩하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제1항 내지 제165항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 약 10, 100, 500, 1000, 5000 또는 10000개의 개별 주형 폴리뉴클레오타이드는 상기 이환된 세포에서 비정상적으로 전사, 스플라이스 또는 번역된 mRNA로부터 또는 유전자 재배열로부터의 돌연변이 펩타이드 서열 또는 mRNA 번역 생성물을 인코딩하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제1항 내지 제166항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 돌연변이 펩타이드 서열은 암세포 특이적 돌연변이 펩타이드 서열인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제1항 내지 제167항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 돌연변이 펩타이드 서열은 점 돌연변이 또는 삽입결실(indel)을 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제1항 내지 제168항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수개 중 각각의 발현 작제물은 상기 프로모터의 하류에 있고 상기 융합 폴리펩타이드를 인코딩하는 서열의 상류에 있는 링커 서열을 더 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제1항 내지 제169항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 폴리뉴클레오타이드 서열은 상기 개별 주형 폴리뉴클레오타이드 서열의 바로 상류에 있는 상류 어댑터 서열 및/또는 상기 개별 주형 폴리뉴클레오타이드 서열의 바로 하류에 있는 하류 어댑터 서열을 더 포함하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제1항 내지 제170항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 융합 단백질은 다가인, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제1항 내지 제171항 중 어느 한 항의 라이브러리에 의해 인코딩된 폴리펩타이드 라이브러리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제172항에 있어서, 상기 라이브러리의 폴리펩타이드가 숙주 세포에서 발현되고/되거나, 시험관내 번역 시스템을 사용하여 발현되고/되거나, 파지 벡터로부터 발현되는, 폴리펩타이드 라이브러리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제173항에 있어서, 상기 파지 벡터는 사상 파지 벡터인, 폴리펩타이드 라이브러리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제174항에 있어서, 상기 사상 파지 벡터는 M13, f1 또는 fd 파지 벡터인, 폴리펩타이드 라이브러리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제1항 내지 제175항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 라이브러리의 폴리펩타이드가 바이러스-유사 입자(VLP)의 부분으로서 발현되는, 폴리펩타이드 라이브러리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제176항에 있어서, VLP가 숙주 세포, 예를 들면, 박테리아 세포, 예를 들면, 에스케리키아 콜라이 세포에서 발현 가능한, 폴리펩타이드 라이브러리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제177항에 있어서, VLP가 상기 숙주 세포 내에서 자가 조립 가능하거나 상기 숙주 세포 외에서 자가 조립 가능한, 폴리펩타이드 라이브러리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제178항에 있어서, 상기 라이브러리의 폴리펩타이드의 하나 이상 또는 각각이 세포내 폴리펩타이드 또는 분비된 폴리펩타이드인, 폴리펩타이드 라이브러리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제179항에 있어서, 상기 숙주 세포가 박테리아인, 폴리펩타이드 라이브러리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제1항 내지 제180항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 라이브러리의 폴리펩타이드가 시험관내 번역된 폴리펩타이드인, 폴리펩타이드 라이브러리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제1항 내지 제181항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 폴리펩타이드 폴리펩타이드 라이브러리가 복수의 단리된 폴리펩타이드를 포함하는, 폴리펩타이드 라이브러리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제1항 내지 제182항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 라이브러리의 폴리펩타이드가 단리되거나 정제되거나 적어도 상기 친화성 태그를 통해 강화되는, 폴리펩타이드 라이브러리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 숙주 세포에서 발현된 복수의 재조합 융합 폴리펩타이드를 포함하는 개인화된 재조합 프로테옴 라이브러리로서, 상기 복수의 재조합 융합 폴리펩타이드가 질환을 가진 대상체로부터의 이환된 세포를 포함하는 샘플로부터의 복수의 적어도 10개의 개별 주형 폴리뉴클레오타이드 서열에 의해 인코딩된 복수의 폴리펩타이드 서열을 포함하고,상기 복수의 적어도 10개의 개별 주형 폴리뉴클레오타이드에 의해 인코딩된 각각의 폴리펩타이드 서열이, N에서 C 방향으로,(i) 상기 적어도 10개의 개별 주형 폴리뉴클레오타이드 서열의 개별 주형 폴리뉴클레오타이드에 의해 인코딩된 폴리펩타이드 서열, 및 (ii) (A) 프레임 검사 서열 및 상기 프레임 검사 서열의 하류에 있는 친화성 태그를 인코딩하는 서열, 또는 (B) 친화성 태그를 인코딩하는 서열을 포함하는 프레임 검사 서열, 및/또는 (C) 적어도 40 kDa인 크기 증진 폴리펩타이드 서열을 포함하는, 개인화된 재조합 프로테옴 라이브러리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 숙주 세포에서 발현된 복수의 재조합 융합 폴리펩타이드를 포함하는 개인화된 재조합 프로테옴 라이브러리로서, 상기 복수의 재조합 융합 폴리펩타이드는 질환을 가진 대상체로부터의 이환된 세포를 포함하는 샘플로부터의 복수의 적어도 1000개의 개별 주형 폴리뉴클레오타이드 서열에 의해 인코딩된 복수의 폴리펩타이드 서열을 포함하는, 개인화된 재조합 프로테옴 라이브러리.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제1항 내지 제185항 중 어느 한 항의 폴리펩타이드 라이브러리 또는 개인화된 재조합 프로테옴 라이브러리를 포함하는 백신 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제1항 내지 제186항 중 어느 한 항의 폴리펩타이드 라이브러리 또는 개인화된 재조합 프로테옴 라이브러리를 투여하는 단계를 포함하는, 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제1항 내지 제187항 중 어느 한 항의 폴리펩타이드 라이브러리 또는 개인화된 재조합 프로테옴 라이브러리, 및 약제학적으로 허용 가능한 부형제를 포함하는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제188항의 약제학적 조성물을 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는, 치료 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제1항 내지 제189항 중 어느 한 항의 라이브러리를 포함하는, 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제190항에 있어서, 상기 복수의 세포 각각이 상기 복수의 개별 주형 폴리뉴클레오타이드에 의해 인코딩된 단일 개별 폴리펩타이드 서열을 발현하는, 세포의 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제1항 내지 제191항 중 어느 한 항의 라이브러리의 작제 방법으로서, 복수의 개별 주형 폴리뉴클레오타이드 서열을 벡터 또는 플라스미드에 삽입하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 발현 벡터의 작제 방법으로서,(a) 질환을 가진 대상체로부터의 이환된 세포를 포함하는 샘플로부터의 복수의 개별 주형 폴리뉴클레오타이드를 제공하는 단계;(b) 어댑터 서열을 상기 복수의 개별 주형 폴리뉴클레오타이드에 부착시킴으로써, 복수의 개별 어댑터 태그된 주형 폴리뉴클레오타이드를 형성하는 단계;(c) 상기 개별 어댑터 태그된 주형 폴리뉴클레오타이드를 증폭시키는 단계;(d) 증폭된 개별 어댑터 태그된 주형 폴리뉴클레오타이드를 벡터에 삽입함으로써, 재조합 발현 작제물의 라이브러리를 형성하는 단계;(e) 상기 재조합 발현 작제물의 라이브러리에 의해 인코딩된 폴리펩타이드를 발현시키는 단계; 및(f) 발현된 폴리펩타이드에 대하여 강화시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제1항 내지 제193항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 복수의 개별 폴리뉴클레오타이드를 엑솜 캡처 올리고뉴클레오타이드의 라이브러리와 접촉시키는 단계를 포함하고, 상기 캡처 올리고뉴클레오타이드가 표적 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제1항 내지 제194항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 엑솜 캡처 올리고뉴클레오타이드는 표면 상에 고정화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제1항 내지 제195항 중 어느 한 항에 있어서, 증폭이 랜덤 프라이머에 의한 증폭을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제1항 내지 제196항 중 어느 한 항에 있어서, 증폭이 편향이 없는 증폭을 포함하거나, 표적 특이적이지 않은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제1항 내지 제197항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 복수의 개별 주형 폴리뉴클레오타이드 서열을 참조 샘플 또는 질환을 가진 상기 대상체로부터의 비이환된 세포로부터의 복수의 참조 폴리뉴클레오타이드 서열과 혼성화시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제1항 내지 제198항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 미스매치를 포함하지 않는 이중가닥 폴리뉴클레오타이드로부터 미스매치를 포함하는 이중가닥 폴리뉴클레오타이드를 선택적으로 강화시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제1항 내지 제199항 중 어느 한 항에 있어서, 선택적으로 강화시키는 것이 상기 이중가닥 폴리뉴클레오타이드를 미스매치를 포함하는 상기 이중가닥 폴리뉴클레오타이드에 특이적으로 결합하는 작용제에 접촉시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제1항 내지 제200항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 작용제가 DNA 염기 미스매치 인식용 작용제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제1항 내지 제201항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 작용제가 MutS 단백질 또는 이의 기능성 이의 단편인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제1항 내지 제202항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미스매치가 단일 뉴클레오타이드 변이, 삽입 또는 결실을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제1항 내지 제203항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 (i) 미스매치를 포함하는 선택적으로 강화된 이중가닥 폴리뉴클레오타이드와 (ii) 선택적으로 강화되지 않은 질환을 가진 대상체로부터의 이환된 세포를 포함하는 샘플로부터의 복수의 개별 주형 폴리뉴클레오타이드를 조합하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제1항 내지 제204항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 개별 표적 폴리뉴클레오타이드는 전체 엑솜로부터 유래된 서열 및/또는 엑솜-인트론 경계 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제1항 내지 제205항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 개별 표적 폴리뉴클레오타이드가 하나 이상의 암 유형의 발현 데이터를 기반으로 엑솜의 하위세트로부터 유래된 서열을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제1항 내지 제206항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 개별 표적 폴리뉴클레오타이드가 전체 게놈으로부터 유래된 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제1항 내지 제207항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 개별 표적 폴리뉴클레오타이드는 엑솜 캡처 올리고뉴클레오타이드의 라이브러리에 의해 강화된 전체 게놈 서열의 세트로부터 유래된 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제1항 내지 제208항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 복수의 개별 표적 폴리뉴클레오타이드를 발현 벡터 내로 클로닝하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제1항 내지 제209항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 참조 폴리뉴클레오타이드의 세트가 상기 대상체로부터의 비종양 샘플로부터의 참조 게놈 엑손 캡처 프로브 세트 또는 폴리뉴클레오타이드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 제1항 내지 제210항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 엑솜 캡처 올리고뉴클레오타이드의 라이브러리가 고주파 다형성이 제거된 캡처 올리고뉴클레오타이드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제1항 내지 제211항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 참조 샘플은 상기 대상체로부터 비종양 샘플을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제1항 내지 제212항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 역전사를 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제1항 내지 제213항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 시퀀싱을 더 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제1항 내지 제214항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 HLA 대립유전자에 의해 인코딩된 단백질에 대한 에피토프의 결합 및/또는 HLA 대립유전자에 의해 인코딩된 단백질에 의한 에피토프의 제시를 예측하거나 결정하는 단계를 더 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제1항 내지 제215항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 개별 주형 폴리뉴클레오타이드에의 어댑터 서열의 부착이 가닥 특이적 어댑터 서열의 부착을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제1항 내지 제216항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개별 표적 폴리뉴클레오타이드 서열이 gDNA로부터의 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제1항 내지 제217항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개별 표적 폴리뉴클레오타이드 서열은 mRNA 또는 엑솜 서열로부터 유래된 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제1항 내지 제218항 중 어느 한 항에 있어서, 강화가 친화성 태그를 함유하는 발현된 폴리펩타이드에 대한 강화를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제1항 내지 제219항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 샘플의 폴리핵산을 단편화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제1항 내지 제220항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 샘플의 게놈 DNA를 전단하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제1항 내지 제221항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 샘플은 FFPE 샘플인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제1항 내지 제222항 중 어느 한 항의 방법을 수행하는 단계; 및 상기 강화된 발현된 폴리펩타이드를 상기 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는, 치료 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 매사추세츠 ***** 콩코드 미놋 로드 **</address><code>620220293565</code><country>미국</country><engName>FRITSCH, Edward</engName><name>프리츠, 에드워드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 **...</address><code>620220293565</code><country>미국</country><engName>FRITSCH, Edward</engName><name>프리츠, 에드워드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>BARTHELME, Dominik</engName><name>바셀미, 도미니크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴햄프셔 ***** 내슈...</address><code> </code><country> </country><engName>WHITE, Cody</engName><name>화이트, 코디</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Lingling</engName><name>장, 링링</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/912,903</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0474262-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0557018-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2022.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0088274-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.07.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0689168-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0099339-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1069560-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1069559-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.07</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1085751-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227015031.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938d0309d414e303bbad0c0659f75d6536fb200a2c983b44fb675fd9ad731a834bba1fff98a80a9d0ab255b2a06cd8acafa423245f68e73fb1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0afa43e5bd8cbb7cc26b595d97ddb813a4e7757ff3d8e18648c3f1387280e0fde8d414f19a231784c141563fd4cd8779a0fcc02a92585778</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>