<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:06:49.649</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.04.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0055426</applicationNumber><claimCount>39</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>색변환 기판, 색변환 기판을 포함하는 표시 장치, 및 표시 장치의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>COLOR CONVERSION SUBSTRATE, DISPLAY DEVICE INCLUDING THE  COLOR CONVERSION SUBSTATE, AND METHOD OF MANUFACTURING THE  DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.11.04</openDate><openNumber>10-2025-0156901</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/127</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 색변환 기판은 제1 발광 영역과 중첩하는 제1 색변환 패턴, 상기 제2 발광 영역과 중첩하는 제2 색변환 패턴, 제1 색변환 패턴이 수용되고 산란 입자를 포함하는 제1 외부 격벽, 제2 색변환 패턴이 수용되고 산란 입자를 포함하는 제2 외부 격벽, 및 제1 외부 격벽과 제2 외부 격벽 사이에 개재되는 내부 격벽을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 발광 영역, 상기 제1 발광 영역과 인접하는 제2 발광 영역, 및 상기 제1 발광 영역과 상기 제2 발광 영역 사이에 위치하는 비발광 영역으로 구획되는 상부 기판;상기 상부 기판 상에 배치되고, 상기 제1 발광 영역과 중첩하는 제1 색변환 패턴;상기 상부 기판 상에 배치되고, 상기 제2 발광 영역과 중첩하는 제2 색변환 패턴;상기 제1 색변환 패턴이 수용되고, 상기 비발광 영역과 중첩하며, 산란 입자를 포함하는 제1 외부 격벽;상기 제2 색변환 패턴이 수용되고, 상기 비발광 영역과 중첩하며, 상기 산란 입자를 포함하는 제2 외부 격벽; 및상기 제1 외부 격벽과 상기 제2 외부 격벽 사이에 개재되는 내부 격벽을 포함하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 외부 격벽 및 상기 제2 외부 격벽은 광을 산란시키고,상기 내부 격벽은 광을 차단하는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제1 외부 격벽 및 상기 제2 외부 격벽은 상기 내부 격벽을 지지하는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 내부 격벽은 상기 비발광 영역과 중첩하는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 상부 기판 상에 배치되고, 상기 제2 발광 영역과 인접하는 제3 발광 영역과 중첩하며, 상기 산란 입자를 포함하는 제3 색변환 패턴을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 제1 외부 격벽 및 상기 제2 외부 격벽은 상기 제3 색변환 패턴과 동일한 물질을 포함하는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서,상기 제3 색변환 패턴 상에 배치되고, 상기 내부 격벽과 동일한 물질을 포함하는 컬럼 스페이서를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 제1 외부 격벽과 상기 내부 격벽 사이에 개재되는 반사 패턴을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 반사 패턴은 상기 제1 외부 패턴 및 상기 내부 격벽과 접촉하는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서, 상기 반사 패턴의 경계는 상기 내부 격벽의 경계와 일치하는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8 항에 있어서, 상기 반사 패턴은 광을 반사시키는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 반사 패턴은 금속을 포함하는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8 항에 있어서, 상기 반사 패턴은 상기 내부 격벽을 지지하는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8 항에 있어서, 상기 반사 패턴은 상기 제2 외부 격벽과 상기 내부 격벽 사이에 더 개재되는 것을 특징으로 하는 색변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 발광 영역, 상기 제1 발광 영역과 인접하는 제2 발광 영역, 및 상기 제1 발광 영역과 상기 제2 발광 영역 사이에 위치하는 비발광 영역으로 구획되는 하부 기판;상기 하부 기판 상에 배치되고, 상기 제1 발광 영역과 중첩하는 제1 색변환 패턴;상기 하부 기판 상에 배치되고, 상기 제2 발광 영역과 중첩하는 제2 색변환 패턴;상기 제1 색변환 패턴이 수용되고, 상기 비발광 영역과 중첩하며, 산란 입자를 포함하는 제1 외부 격벽;상기 제2 색변환 패턴이 수용되고, 상기 비발광 영역과 중첩하며, 상기 산란 입자를 포함하는 제2 외부 격벽; 및상기 제1 외부 격벽과 상기 제2 외부 격벽 사이에 개재되는 내부 격벽을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 하부 기판과 상기 제1 색변환 패턴 사이에 배치되고, 상기 제1 색변환 패턴과 중첩하는 제1 화소 전극;상기 하부 기판과 상기 제2 색변환 패턴 사이에 배치되고, 상기 제2 색변환 패턴과 중첩하는 제2 화소 전극; 및상기 제1 화소 전극 및 상기 제2 화소 전극 상에 배치되는 발광층을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 하부 기판과 상기 내부 격벽 사이에 배치되고, 상기 내부 격벽과 중첩하는 화소 정의막을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 제1 외부 격벽 및 상기 제2 외부 격벽은 광을 산란시키고,상기 내부 격벽은 광을 차단하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15 항에 있어서, 상기 제1 외부 격벽 및 상기 제2 외부 격벽은 상기 내부 격벽을 지지하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15 항에 있어서, 상기 내부 격벽은 상기 비발광 영역과 중첩하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15 항에 있어서, 상기 상부 기판 상에 배치되고, 상기 제2 발광 영역과 인접하는 제3 발광 영역과 중첩하며, 상기 산란 입자를 포함하는 제3 색변환 패턴을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 제1 외부 격벽 및 상기 제2 외부 격벽은 상기 제3 색변환 패턴과 동일한 물질을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21 항에 있어서,상기 제3 색변환 패턴 상에 배치되고, 상기 내부 격벽과 동일한 물질을 포함하는 컬럼 스페이서를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제15 항에 있어서, 상기 제1 외부 격벽과 상기 내부 격벽 사이에 개재되는 반사 패턴을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서, 상기 반사 패턴은 상기 제1 외부 패턴 및 상기 내부 격벽과 접촉하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24 항에 있어서, 상기 반사 패턴의 경계는 상기 내부 격벽의 경계와 일치하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24 항에 있어서, 상기 반사 패턴은 광을 반사시키는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 반사 패턴은 금속을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24 항에 있어서, 상기 반사 패턴은 상기 내부 격벽을 지지하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24 항에 있어서, 상기 반사 패턴은 상기 제2 외부 격벽과 상기 내부 격벽 사이에 더 개재되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1 발광 영역, 상기 제1 발광 영역과 인접하는 제2 발광 영역, 및 상기 제1 발광 영역과 상기 제2 발광 영역 사이에 위치하는 비발광 영역으로 구획되는 상부 기판을 준비하는 단계;상기 상부 기판 상에, 상기 비발광 영역과 중첩하고, 산란 입자를 포함하는 제1 외부 격벽을 형성하는 단계;상기 상부 기판 상에, 상기 비발광 영역과 중첩하고, 상기 산란 입자를 포함하는 제2 외부 격벽을 형성하는 단계;상기 제1 외부 격벽과 상기 제2 외부 격벽 사이에 개재되는 내부 격벽을 형성하는 단계;상기 제1 외부 격벽에 수용되고, 상기 제1 발광 영역과 중첩하는 제1 색변환 패턴을 형성하는 단계; 및상기 제2 외부 격벽에 수용되고, 상기 제2 발광 영역과 중첩하는 제2 색변환 패턴을 형성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31 항에 있어서, 상기 제1 외부 격벽과 상기 제2 외부 격벽은 함께 형성되는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31 항에 있어서, 상기 상부 기판 상에, 상기 제2 발광 영역과 인접하는 제3 발광 영역과 중첩하고, 상기 산란 입자를 포함하는 제3 색변환 패턴을 형성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33 항에 있어서, 상기 제1 외부 격벽, 상기 제2 외부 격벽, 및 상기 제3 색변환 패턴은 함께 형성되는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33 항에 있어서,상기 제3 색변환 패턴 상에, 상기 내부 격벽과 동일한 물질을 포함하는 컬럼 스페이서를 형성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35 항에 있어서, 상기 내부 격벽 및 상기 컬럼 스페이서는 함께 형성되는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제31 항에 있어서, 상기 제1 외부 격벽과 상기 내부 격벽 사이에 개재되는 반사 패턴을 형성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37 항에 있어서, 상기 반사 패턴은 상기 제1 외부 패턴 및 상기 내부 격벽과 접촉하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37 항에 있어서, 상기 반사 패턴을 형성하는 단계는,상기 제1 외부 격벽을 커버하는 예비 반사 패턴을 형성하는 단계; 및상기 내부 격벽을 마스크로 상기 예비 반사 패턴을 식각하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Seon Uk</engName><name>이선욱</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0456564-77</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240055426.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939a3444d13e28908eb6ef28939e646033461eae31e18bb4c1ecaad2cc528a849e980f1d2d0fbd09eb99894851d8adf77898efa4dac116247d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf704e5620fd06d9a6d0c47e62a39e4e71f37d5110ed5932654b02cb8d14aa0308715a10f9eda227613a90b252257037a6adacc098dd438bbc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>