<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:57.1757</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.22</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7039122</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 방법, 장치, 릴레이 장비, 원격 장비 및 기지국</inventionTitle><inventionTitleEng>WIRELESS COMMUNICATION METHOD AND APPARATUS, RELAY DEVICE,  REMOTE DEVICE, AND BASE STATION</inventionTitleEng><openDate>2024.12.02</openDate><openNumber>10-2024-0169146</openNumber><originalApplicationDate>2021.10.22</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7013511</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0446</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237013511</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 무선 통신 방법, 장치, 릴레이 장비, 원격 장비 및 기지국을 제공하며, 여기서, 무선 통신 방법은 릴레이 장비가 기지국의 Uu 인터페이스의 구성 파라미터를 수신하는 단계; 릴레이 장비가 구성 파라미터에 따라 릴레이 장비에 대응하는 셀의 시간 정보를 결정하는 단계; 릴레이 장비가 원격 장비로 시간 정보가 실린 메시지를 전송하는 단계; 를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022083743</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/125751</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 방법에 있어서,릴레이 장비가 기지국의 Uu 인터페이스의 구성 파라미터를 수신하는 단계;상기 릴레이 장비가 상기 구성 파라미터에 따라 상기 릴레이 장비에 대응하는 셀의 시간 정보를 결정하는 단계;상기 릴레이 장비가 원격 장비로 상기 시간 정보가 실린 메시지를 전송하는 단계; 를 포함하며;상기 시간 정보가 실린 메시지는 상기 원격 장비와 상기 기지국 간의 Uu 인터페이스의 프레임 번호를 확정하기 위한 것이고, 상기 시간 정보는 상기 Uu 인터페이스의 시스템 프레임 번호와 상기 릴레이 장비의 PC5 인터페이스의 프레임 번호 사이의 오프셋을 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 시간 정보는 상기 셀의 식별 정보, 상기 Uu 인터페이스의 시스템 프레임 번호, 상기 Uu 인터페이스의 시간슬롯 번호, 상기 Uu 인터페이스의 OFDM 심볼 시퀀스 번호, 상기 Uu 인터페이스의 부반송파 간격 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 릴레이 장비가 상기 릴레이 장비의 PC5 인터페이스의 프레임 번호의 초기화 방식을 결정하는 단계;상기 릴레이 장비가 상기 초기화 방식에 따라 상기 PC5 인터페이스의 프레임 번호를 구성하는 단계; 를 더 포함하며,상기 초기화 방식은 상기 PC5 인터페이스의 프레임 번호 초기값을 상기 Uu 인터페이스의 시스템 프레임 번호 값으로 구성하는 것 또는 상기 Uu 인터페이스의 시스템 프레임 번호와 상기 PC5 인터페이스의 프레임 번호 사이의 미리 설정된 오프셋에 따라 상기 PC5 인터페이스의 프레임 번호를 초기화하는 것을 포함하며;및/또는,상기 방법은:상기 릴레이 장비가 상기 릴레이 장비의 PC5 인터페이스의 부반송파 간격을 상기 Uu 인터페이스의 부반송파 간격으로 구성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 초기화 방식은 상기 Uu 인터페이스의 시스템 프레임 번호와 상기 PC5 인터페이스의 프레임 번호 사이의 미리 설정된 오프셋에 따라 상기 PC5 인터페이스의 프레임 번호를 초기화하는 것을 포함하며, 상기 릴레이 장비가 상기 초기화 방식에 따라 상기 PC5 인터페이스의 프레임 번호를 구성하기 전에, 상기 방법은,상기 릴레이 장비가 상기 릴레이 장비에 대한 제1 입력을 수신하고, 상기 릴레이 장비가 상기 제1 입력에 응답하여 상기 미리 설정된 오프셋을 결정하는 단계; 또는,상기 릴레이 장비가 상기 기지국에 의해 전송된 제1 구성 정보를 수신하고, 상기 릴레이 장비가 상기 제1 구성 정보에 따라 상기 미리 설정된 오프셋을 결정하는 단계; 를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 릴레이 장비가 원격 장비로 상기 시간 정보가 실린 메시지를 전송하는 단계는,상기 릴레이 장비가 상기 기지국으로 상기 시간 정보의 제1 요청 정보를 전송하는 단계;상기 릴레이 장비가 상기 기지국에 의해 반환되는 제2 구성 정보에 따라 상기 원격 장비로 상기 메시지를 전송하는 단계; 를 포함하며;또는,상기 릴레이 장비가 원격 장비로 상기 시간 정보가 실린 메시지를 전송하는 단계는,상기 릴레이 장비가 상기 원격 장비에 의해 전송된 상기 시간 정보의 제2 요청 정보를 수신하는 단계;상기 릴레이 장비가 상기 제2 요청 정보에 따라 상기 원격 장비로 상기 메시지를 전송하는 단계; 를 포함하며;또는,상기 릴레이 장비가 원격 장비로 상기 시간 정보가 실린 메시지를 전송하는 단계는,상기 릴레이 장비가 상기 메시지의 전송 방식을 결정하는 단계;상기 릴레이 장비가 상기 전송 방식에 따라 상기 원격 장비로 상기 메시지를 전송하는 단계; 를 포함하며,상기 전송 방식은 유니캐스트 방식 또는 브로드캐스트 방식을 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제2 구성 정보는 시간 구성 메시지, 허가 정보, 거절 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 전송 방식은 상기 브로드캐스트 방식을 포함하며, 상기 릴레이 장비가 원격 장비로 상기 시간 정보가 실린 메시지를 전송하는 단계 이전에, 상기 방법은,상기 릴레이 장비가 네트워크 장비에 의해 전송된 제3 구성 정보를 수신하는 단계;상기 릴레이 장비가 상기 제3 구성 정보에 따라 브로드캐스트 메시지 식별자를 구성하는 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 메시지는 사이드링크 마스터 정보 블록, 사이드링크 시그널링 무선 베어러, 발견 신호 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 무선 통신 방법에 있어서,원격 장비가 릴레이 장비에 의해 전송된 시간 정보가 실린 메시지를 수신하되, 상기 시간 정보가 실린 메시지는 상기 원격 장비와 기지국 간의 Uu 인터페이스의 프레임 번호를 확정하기 위한 것이고, 상기 시간 정보는 상기 Uu 인터페이스의 시스템 프레임 번호와 상기 릴레이 장비의 PC5 인터페이스의 프레임 번호 사이의 오프셋을 포함하는 단계;를 포함하고,상기 원격 장비는 획득된 상기 PC5 인터페이스의 프레임 번호 및 상기 오프셋을 기반으로, 상기 Uu 인터페이스의 시스템 번호를 연산하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 방법은:상기 원격 장비가 상기 메시지 내 상기 릴레이 장비에 대응하는 셀의 시간 정보에 따라 상기 셀 및/또는 상기 셀의 인접 셀 발견 신호의 전송 시간창 위치를 결정하는 단계; 및/또는상기 원격 장비가 상기 메시지 내 상기 릴레이 장비에 대응하는 셀의 시간 정보에 따라 셀 측정 구성 정보를 파싱하는 단계; 를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 원격 장비가 상기 릴레이 장비의 PC5 인터페이스의 시간슬롯 번호를 읽고 상기 PC5 인터페이스의 시간슬롯 번호에 따라 기지국의 Uu 인터페이스의 시간슬롯 번호를 결정하는 단계; 및/또는상기 원격 장비가 상기 릴레이 장비의 PC5 인터페이스의 프레임 번호를 읽고 상기 PC5 인터페이스의 프레임 번호에 따라 기지국의 Uu 인터페이스의 시스템 프레임 번호를 결정하는 단계; 를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 무선 통신 방법에 있어서,기지국이 릴레이 장비로 상기 기지국의 Uu 인터페이스의 구성 파라미터를 전송하는 단계를 포함하며;상기 구성 파라미터는 셀의 시간 정보를 확정하기 위한 것이고, 상기 시간 정보는 원격 장비와 상기 기지국 간의 Uu 인터페이스의 프레임 번호를 확정하기 위한 것이고, 상기 시간 정보는 상기 Uu 인터페이스의 시스템 프레임 번호와 상기 릴레이 장비의 PC5 인터페이스의 프레임 번호 사이의 오프셋을 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 기지국이 상기 릴레이 장비에 의해 전송된 시간 정보의 제1 요청 정보를 수신하는 단계;상기 기지국이 상기 시간 정보의 제2 구성 정보를 결정하는 단계;상기 기지국이 상기 릴레이 장비로 상기 제2 구성 정보를 전송하는 단계; 를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 릴레이 장비에 적용되는 무선 통신 장치에 있어서,기지국의 Uu 링크의 구성 파라미터를 수신하도록 구성된 수신 모듈;상기 구성 파라미터에 따라 상기 릴레이 장비에 대응하는 셀의 시간 정보를 결정하도록 구성된 결정 모듈;원격 장비로 상기 시간 정보가 실린 메시지를 전송하도록 구성된 전송 모듈; 을 포함하며;상기 시간 정보가 실린 메시지는 상기 원격 장비와 상기 기지국 간의 Uu 인터페이스의 프레임 번호를 확정하기 위한 것이고, 상기 시간 정보는 상기 Uu 인터페이스의 시스템 프레임 번호와 상기 릴레이 장비의 PC5 인터페이스의 프레임 번호 사이의 오프셋을 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 원격 장비에 적용되는 무선 통신 장치에 있어서,릴레이 장비에 의해 전송된 시간 정보가 실린 메시지를 수신하도록 구성하되, 상기 시간 정보가 실린 메시지는 상기 원격 장비와 기지국 간의 Uu 인터페이스의 프레임 번호를 확정하기 위한 것이고, 상기 시간 정보는 상기 Uu 인터페이스의 시스템 프레임 번호와 상기 릴레이 장비의 PC5 인터페이스의 프레임 번호 사이의 오프셋을 포함하는 수신 모듈;를 포함하고,상기 원격 장비는 획득된 상기 PC5 인터페이스의 프레임 번호 및 상기 오프셋을 기반으로, 상기 Uu 인터페이스의 시스템 번호를 연산하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 기지국에 적용되는 무선 통신 장치에 있어서,릴레이 장비로 상기 기지국의 Uu 인터페이스의 구성 파라미터를 전송하도록 구성된 전송 모듈을 포함하며;상기 구성 파라미터는 셀의 시간 정보를 확정하기 위한 것이고, 상기 시간 정보는 원격 장비와 상기 기지국 간의 Uu 인터페이스의 프레임 번호를 확정하기 위한 것이고, 상기 시간 정보는 상기 Uu 인터페이스의 시스템 프레임 번호와 상기 릴레이 장비의 PC5 인터페이스의 프레임 번호 사이의 오프셋을 포함하는 것을 특징으로 하는 무선 통신 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LIU, Jinhua</engName><name>리우, 진화 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YANG, Xiaodong</engName><name>양, 샤오동 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 테헤란로 ***, **층(역삼동, 한독타워)</address><code>920031000217</code><country>대한민국</country><engName>Darae Law &amp; IP, LLC</engName><name>특허법인(유한)다래</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202011150338.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.11.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1297385-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.12.06</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-1055934-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0108351-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.19</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0789552-21</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247039122.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932c03e3f239ae0cdc2679d75d5e28e5f8ab6537c034e15bb937a3ed9eb10ee313733c363fd261ec9f588f45ccfc202d4efe71babf98366849</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffbe7280759d28497dc799e8685908d2a2fab437611d34d118094c9bb63fab2a40a55958469f82ca8a84b51bf821bb567bc2a546d06e32a7c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>