<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:19.3619</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0195859</applicationNumber><claimCount>9</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>클라우드 환경 빅데이터와 인공지능 분석 개인 취향 적합 예술품 추천 거래 플랫폼 운용방법 및 그 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>Method of platform operating for art transaction based on  recommended personal preference with analyzing big-data in  cloud network environment by using AI and system thereof</inventionTitleEng><openDate>2025.07.08</openDate><openNumber>10-2025-0103972</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/1097</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/26</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 예술품 거래를 요청하는 구매자의 선호하는 예술품의 분야와 거래조건 정보가 포함되는 취향을 인공지능(AI)을 이용하여 객관적으로 분석하고 예술품에 대한 작가와 공정한 거래 가격과 진품 여부 등을 빅데이터로부터 수집하고 객관적으로 분석과 기록 관리하여 구매자에게 제공하며 예술가 또는 예술품 소장자와 구매자의 직거래가 안전하며 신뢰성 있게 이루어지도록 도와주는 클라우드 환경 빅데이터와 인공지능 분석 개인 취향 적합 예술품 추천 거래 플랫폼 운용방법 및 그 시스템에 관한 것이며 구매자예술단말부와 공중통신망과 예술품추천거래서버와 클라우드빅데이터서버와 미술관서버와 경찰관서버와 판매자단말부를 포함하는 클라우드 환경 빅데이터와 인공지능 분석 개인 취향 적합 예술품 추천 거래 플랫폼 시스템 운용방법에 있어서, 예술품추천거래서버의 인공지능 운영에 의하여 클라우드빅데이터서버에 접속하고 공개된 공개예술품이력관리정보를 소정 주기 마다 반복 수집과 기록하며 체인블록검증루틴의 운용으로 검증하고 검증된 예술품이력관리정보는 체인블록기록루틴의 운용으로 동일하게 분산 기록하는 준비검증단계; 준비검증단계의 예술품추천거래서버에 의하여 구매자예술단말부로부터 구매자의 신상정보가 입력되면 할당된 영역에 기록하고 취향추정루틴의 운용으로 선호하는 예술품의 분야를 추정하여 구매자취향정보를 확인하는 추정시작단계; 추정시작단계의 예술품추천거래서버에 의하여 추천정보루틴의 운용으로 구매자취향정보에 해당하는 예술품이력관리정보를 다수 검색하고 추출된 해당 거래이력정보와 변환된 섬네일이미지를 순차 제공하는 정보제공단계; 정보제공단계의 예술품추천거래서버에 의하여 제공된 예술품이력관리정보 중 어느 하나가 선택된 것으로 판단되면 조건협상루틴의 운용에 의하여 판매자와 구매자의 거래조건을 각각 접수하고 각 해당 상대방에게 제공하며 네고를 진행하는 거래네고단계; 거래네고단계의 예술품추천거래서버에 의하여 예술품의 거래가 성사된 것으로 판단되면 거래계약을 체결하고 안전거래루틴 운용으로 실물거래를 안전하게 진행시키며, 해당 갱신된 거래이력정보는 체인블록기록루틴 운용으로 예술품추천거래서버와 클라우드빅데이터서버와 미술관서버와 경찰관서버의 해당 체인블록부에 동일하게 분산 기록하는 체인갱신기록단계를 포함하는 특징에 의하여 클라우드 환경의 빅데이터로부터 예술품, 예술가에 대한 정보를 수집하고 딥러닝의 인공지능에 의하여 객관적으로 분석하며 예술품을 수집 또는 소장하고자 하는 구매자의 분석된 취향에 적합한 예술품 정보를 제공하고 거래가 이루어지는 경우 안전성과 신뢰성을 담보하며 선택에 의한 비밀보장 상태로 거래되도록 하므로 구매자가 안심하고 선호하는 예술품을 확보하도록 하는 효과가 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 구매자예술단말부와 공중통신망과 예술품추천거래서버와 클라우드빅데이터서버와 미술관서버와 경찰관서버와 판매자단말부를 포함하는 클라우드 환경 빅데이터와 인공지능 분석 개인 취향 적합 예술품 추천 거래 플랫폼 시스템 운용방법에 있어서, 상기 예술품추천거래서버의 인공지능 운영에 의하여 상기 클라우드빅데이터서버에 접속하고 공개된 공개예술품이력관리정보를 소정 주기 마다 반복 수집과 기록하며 체인블록검증루틴의 운용으로 검증하고 검증된 예술품이력관리정보는 체인블록기록루틴의 운용으로 동일하게 분산 기록하는 준비검증단계; 상기 준비검증단계의 예술품추천거래서버에 의하여 상기 구매자예술단말부로부터 구매자의 신상정보가 입력되면 할당된 영역에 기록하고 취향추정루틴의 운용으로 선호하는 예술품의 분야를 추정하여 구매자취향정보를 확인하는 추정시작단계; 상기 추정시작단계의 예술품추천거래서버에 의하여 추천정보루틴의 운용으로 구매자취향정보에 해당하는 예술품이력관리정보를 다수 검색하고 추출된 해당 거래이력정보와 변환된 섬네일이미지를 순차 제공하는 정보제공단계; 상기 정보제공단계의 예술품추천거래서버에 의하여 제공된 예술품이력관리정보 중 어느 하나가 선택된 것으로 판단되면 조건협상루틴의 운용에 의하여 판매자와 구매자의 거래조건을 각각 접수하고 각 해당 상대방에게 제공하며 네고를 진행하는 거래네고단계; 상기 거래네고단계의 예술품추천거래서버에 의하여 예술품의 거래가 성사된 것으로 판단되면 거래계약을 체결하고 안전거래루틴 운용으로 실물거래를 안전하게 진행시키며, 해당 갱신된 거래이력정보는 체인블록기록루틴 운용으로 상기 예술품추천거래서버와 클라우드빅데이터서버와 미술관서버와 경찰관서버의 해당 체인블록부에 동일하게 분산 기록하는 체인갱신기록단계; 를 포함하는 클라우드 환경 빅데이터와 인공지능 분석 개인 취향 적합 예술품 추천 거래 플랫폼 시스템 운용방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 체인블록검증루틴은 상기 예술품추천거래서버의 인공지능 운용에 의하여 클라우드빅데이터서버의 빅데이터로부터 검증없이 공개된 공개예술품이력관리정보를 검색하고 할당된 영역에 기록하는 체인검색과정; 상기 체인검색과정의 예술품추천거래서버에 의하여 검색된 공개예술품이력관리정보를 상기 미술관서버와 경찰관서버와 판매자단말부에 기록된 정보조회와 대비에 의하여 진위 여부를 판단하는 체인검증과정; 을 포함하는 클라우드 환경 빅데이터와 인공지능 분석 개인 취향 적합 예술품 추천 거래 플랫폼 시스템 운용방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 체인블록기록루틴은 상기 예술품추천거래서버의 인공지능 운용에 의하여 검증된 예술품이력관리정보를 상기 예술품추천거래서버와 클라우드빅데이터서버와 미술관서버와 경찰관서버와 판매자단말부의 각 해당 체인블록부의 할당된 영역에 동일한 예술품이력관리정보를 분산 기록하는 블록기록과정; 상기 블록기록과정의 예술품추천거래서버에 의하여 시스템 내 동일하게 분산기록된 각각의 예술품이력관리정보를 대비 분석하여 동일한 예술품이력관리정보 인지를 판단하는 블록동일판단과정; 상기 블록동일판단과정에서 동일하지 않은 것으로 판단되면 시스템 내 5 개 해당 체인블록부 중 과반수인 3 개 이상의 체인블록부에 동일하게 기록된 예술품이력관리정보를 기준으로 동일하지 않은 해당 체인블록부의 정보를 갱신 기록하는 블록정보갱신과정; 을 포함하는 클라우드 환경 빅데이터와 인공지능 분석 개인 취향 적합 예술품 추천 거래 플랫폼 시스템 운용방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 취향추정루틴은 상기 예술품추천거래서버의 인공지능 운용에 의하여 상기 구매자예술단말부로부터 입력되고 할당된 영역에 기록 관리되는 개인 신상정보를 분류하여 연령대, 학력 년수, 재산액, 월평균 수입액, 경력기간, 월평균 가족회식 횟수, 하루 평균 운동시간, 하루 평균 취미활동시간으로 이루어지는 파라미터 정보를 추출하는 파라미터 추출과정; 상기 추출된 파라미터 정보의 재산액과 월평균 수입액과 경력기간과 연령을 각각 곱하여 최대구매력을 산출하는 최대구매력 산출과정; 상기 산출된 최대구매력을 월평균 가족회식 횟수로 나누어 평균구매력을 산출하는 평균구매력 산출과정; 상기 산출된 평균구매력을 평균 운동시간으로 나누어 가능구매력을 산출하는 가능구매력 산출과정; 상기 산출된 가능구매력을 평균 취미활동시간으로 나누어 추정구매력을 산출하는 추정구매력 산출과정; 상기 산출된 추정구매력을 학력 년수로 나누어 예상구매력을 산출하는 예상구매력 산출과정; 상기 산출된 예상구매력으로 구매할 수 있고 이전 년도에 대한민국에서 거래된 모든 예술품의 거래가격 대에 해당하는 예술품 중 가장 많은 숫자가 속하는 예술분야를 취향으로 추정하는 취향추정과정; 을 포함하는 클라우드 환경 빅데이터와 인공지능 분석 개인 취향 적합 예술품 추천 거래 플랫폼 시스템 운용방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 추천정보루틴은 상기 예술품추천거래서버의 인공지능 운용에 의하여 상기 취향추정루틴에서 추정된 취향의 예술품 중 산출된 예상구매력으로 구매할 수 있고 전년도에 거래된 예술품과 동일 유사한 예술품을 기록 관리하는 예술품이력관리정보로부터 검색하는 예술품검색과정; 상기 예술품검색과정에서 검색된 다수의 예술품 중 가격대가 높은 순서부터 순차로 해당 거래이력정보와 2 차원 또는 3 차원 섬네일 이미지를 추출하여 상기 구매자예술단말부에 제공하는 예술품정보제공과정; 을 포함하는 클라우드 환경 빅데이터와 인공지능 분석 개인 취향 적합 예술품 추천 거래 플랫폼 시스템 운용방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 조건협상루틴은 상기 예술품추천거래서버의 인공지능 운용에 의하여 상기 추천정보루틴에서 제공된 예술품을 거래를 위하여 구매자예술단말부와 판매자단말부의 거래조건 정보를 각각 접수하는 거래조건접수과정; 상기 거래조건접수과정에서 접수된 거래조건 정보를 구매자예술단말부와 판매자단말부에 각각 전달하는 거래조건전달과정; 상기 거래조건전달과정의 거래조건에 대한 네고요청이 있는 것으로 판단하면 네고요청 정보를 해당 구매자예술단말부와 판매자단말부에 각각 전달하는 네고진행과정; 을 포함하는 클라우드 환경 빅데이터와 인공지능 분석 개인 취향 적합 예술품 추천 거래 플랫폼 시스템 운용방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 안전거래루틴은 상기 예술품추천거래서버의 인공지능 운용에 의하여 체결된 거래계약의 실물 거래를 위한 각자 실물거래정보를 입력하여 구매자예술단말부와 판매자단말부에 각각 전달하는 실물거래정보전달과정; 상기 실물거래정보전달과정의 구매자예술단말부와 판매자단말부부터 실물거래가 완료되었다는 정보를 수신하는 실물거래완료과정; 을 포함하는 클라우드 환경 빅데이터와 인공지능 분석 개인 취향 적합 예술품 추천 거래 플랫폼 시스템 운용방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 최신버전의 예술상품앱 설치와 운용에 의하여 예술품 거래를 위한 구매자의 개인 신상정보를 선택적으로 제공하고 예술품이력관리정보를 요청하며 수신된 특정 패킷예술프레임을 복호화하여 추출된 예술품이력관리정보로부터 거래이력정보와 섬네일이미지를 각각 분리 추출하고 검토하는 구매자예술단말부(1000); 상기 구매자예술단말부(1000)와 공중통신망(2000)을 경유하여 접속하고 내장 설치된 인공지능 프로그램에 의하여 클라우드 환경의 빅데이터로부터 공개된 각종 예술품에 대한 공개예술품이력관리정보를 주기적으로 수집하고 진품과 가품과 정상거래 정보를 검증하여 기록 관리하며 거래된 특정 예술품의 해당 예술품이력관리정보를 해당 체인블록으로 분산시켜 동일한 정보를 각각 기록 갱신 관리하고 상기 구매자예술단말부(1000)가 제공하는 개인신상정보를 분석하여 구매자취향정보를 추정하며 상기 구매자취향정보에 해당하는 예술품의 예술품이력관리정보를 추출하여 특정 패킷예술프레임으로 암호화하여 제공하는 예술품추천거래서버(3000); 상기 예술품추천거래서버(3000)와 상기 공중통신망(2000)을 경유하여 접속하고 예술품에 대한 공개된 공개예술품이력관리정보가 포함되는 빅데이터를 기록 관리하며 상기 예술품추천거래서버(3000)가 특정 예술품의 거래 완료에 의하여 특정 패킷예술프레임으로 제공하는 해당 예술품이력관리정보를 해당 체인블록으로 각각 기록 관리하는 클라우드빅데이터서버(4000); 를 포함하는 클라우드 환경 빅데이터와 인공지능 분석 개인 취향 적합 예술품 추천 거래 플랫폼 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 예술품추천거래서버(3000)와 상기 공중통신망(2000)을 경유하여 접속하고 각 예술품에 대한 2 차원 이미지 정보와 3 차원 이미지 정보와 거래이력정보와 해당 예술가 정보 중에서 어느 2 개 이상의 정보를 검증된 상태로 기록과 갱신 관리하고 상기 예술품추천거래서버(3000)가 특정 예술품의 거래 완료에 의하여 특정 패킷예술프레임으로 제공하는 해당 예술품이력관리정보를 해당 체인블록으로 각각 기록 관리하는 미술관서버(5000); 상기 예술품추천거래서버(3000)와 상기 공중통신망(2000)을 경유하여 접속하고 각 예술품에 대한 진품과 가품과 정상거래 정보를 검증된 상태로 기록과 갱신 관리하고 상기 예술품추천거래서버(3000)가 특정 예술품의 거래 완료에 의하여 특정 패킷예술프레임으로 제공하는 예술품이력관리정보를 해당 체인블록으로 각각 기록 관리하는 경찰관서버(6000); 를 더 포함하는 클라우드 환경 빅데이터와 인공지능 분석 개인 취향 적합 예술품 추천 거래 플랫폼 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 예술품추천거래서버(3000)와 상기 공중통신망(2000)을 경유하여 접속하고 예술가의 개인신상 정보를 선택적으로 제공하되 특정 패킷예술프레임으로 암호화화여 제공하며 상기 예술가가 생성한 예술품에 대한 정보를 기록 갱신 관리하고 상기 예술품추천거래서버(3000)가 특정 예술품의 거래 완료에 의하여 특정 패킷예술프레임으로 제공하는 예술품이력관리정보를 분석하여 생성한 예술품으로 판단되면 해당 체인블록으로 할당된 영역에 각각 기록 관리하는 판매자단말부(7000); 를 더 포함하는 클라우드 환경 빅데이터와 인공지능 분석 개인 취향 적합 예술품 추천 거래 플랫폼 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 구매자예술단말부(1000)는 상기 구매자예술단말부(1000)에 구성되는 각 기능부에 접속하고 해당 제어신호를 각각 출력하여 운용상태를 제어하고 감시하는 단말중앙제어부(1100); 상기 단말중앙제어부(1100)의 해당 제어신호에 의하여 구매자의 기록된 개인신상정보 중에서 선택된 정보를 출력하는 구매자개인신상정보기록부(1200); 상기 단말중앙제어부(1100)의 해당 제어신호에 의하여 예술품이력관리정보로부터 거래이력정보를 분리하고 할당된 영역에 기록하는 거래이력정보부(1300); 상기 단말중앙제어부(1100)의 해당 제어신호에 의하여 예술품이력관리정보로부터 2 차원 섬네일 이미지를 분리하고 상기 거래이력정보와 연계된 상태로 할당된 영역에 기록하는 2차원섬네일부(1400); 상기 단말중앙제어부(1100)의 해당 제어신호에 의하여 예술품이력관리정보로부터 3 차원 섬네일 이미지를 분리하고 상기 거래이력정보와 연계된 상태로 할당된 영역에 기록하는 3차원섬네일부(1500); 상기 단말중앙제어부(1100)의 해당 제어신호에 의하여 송신되는 정보는 패킷예술프레임으로 암호화하고 수신되는 패킷예술프레임은 복호화하여 예술품이력관리정보를 분리하는 구매자패킷프레임암복호부(1600); 상기 단말중앙제어부(1100)의 해당 제어신호에 의하여 거래이력정보와 2 차원 섬네일 이미지와 3 차원 섬네일 이미지를 출력하고 터치에 의한 외부의 명령신호를 입력하며 멀티미디어 신호를 입력과 출력하는 구매자터치멀미입출부(1700); 를 포함하는 클라우드 환경 빅데이터와 인공지능 분석 개인 취향 적합 예술품 추천 거래 플랫폼 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 예술품추천거래서버(3000)는 상기 예술품추천거래서버(3000)에 구성되는 각 기능부에 접속하고 내장 운용되는 딥러닝 인공지능 프로그램에 의하여 각 기능부에 해당 제어신호를 각각 출력하여 운용상태를 제어하고 감시하며 상기 공중통신망(2000)와 접속하여 통신하는 거래서버집중운용부(3010); 상기 거래서버집중운용부(3010)의 해당 제어신호에 의하여 상기 구매자예술단말부(1000)로부터 수신된 구매자의 개인신상정보를 할당된 영역에 기록 저장하는 구매자신상정보부(3020); 상기 거래서버집중운용부(3010)의 해당 제어신호에 의하여 상기 판매자단말부(7000)로 수신된 예술가의 개인신상정보와 생성한 예술품 정보를 할당된 영역에 기록 저장하는 예술가신상정보부(3030); 상기 거래서버집중운용부(3010)의 해당 제어신호에 의하여 각 예술품에 대한 거래이력정보를 할당된 영역에 기록 저장하는 거래이력정보부(3040); 상기 거래서버집중운용부(3010)의 해당 제어신호에 의하여 각 예술품에 대한 2 차원 이미지를 할당된 영역에 기록 저장하는 원2차원이미지기록부(3050); 상기 거래서버집중운용부(3010)의 해당 제어신호에 의하여 각 예술품에 대한 3 차원 이미지를 할당된 영역에 기록 저장하는 원3차원이미지기록부(3060); 상기 거래서버집중운용부(3010)의 해당 제어신호에 의하여 각 예술품에 대한 2 차원 이미지를 입력하고 2 차원 섬네일 이미지로 변환하며 3 차원 이미지를 입력하여 3 차원 섬네일 이미지로 각각 변환하는 섬네일이미지변환부(3070); 상기 거래서버집중운용부(3010)의 해당 제어신호에 의하여 구매자의 개인신상정보를 분석하고 소정 기준에 의하여 구매자취향정보를 추정하며 할당된 영역에 기록 저장하는 구매자취향정보기록부(3080); 상기 거래서버집중운용부(3010)의 해당 제어신호에 의하여 예술상품앱을 버전별로 기록하고 접속된 구매자예술단말부(1000)와 판매자단말부(7000)에 최신 버전의 예술상품앱이 설치되고 운용되도록 관리하는 예술상품앱관리부(3090); 상기 거래서버집중운용부(3010)의 해당 제어신호에 의하여 송신되는 정보는 패킷예술프레임으로 암호화하고 수신되는 패킷예술프레임은 복호화하여 예술품이력관리정보를 분리하는 서버패킷프레임암복호부(3100); 상기 거래서버집중운용부(3010)의 해당 제어신호에 의하여 거래된 특정 예술품의 해당 예술품이력관리정보를 체인블록으로 할당된 영역에 각각 갱신 기록하는 거래서버체인블록부(3110); 상기 거래서버집중운용부(3010)의 해당 제어신호에 의하여 상기 클라우드빅데이터서버(4000)에 소정 주기 단위로 접속하고 빅데이터로부터 각 예술품에 대하여 공개된 공개예술품이력관리정보를 수집하여 할당된 영역에 기록하는 빅데이터수집정보부(3120); 상기 거래서버집중운용부(3010)의 해당 제어신호에 의하여 공개되고 수집된 각 예술품의 공개예술품이력관리정보를 분석하여 이전에 수집되어 기록 관리되는 정보는 상기 빅데이터수집정보부(3120)로부터 삭제하는 수집정보분석분리부(3130); 상기 거래서버집중운용부(3010)의 해당 제어신호에 의하여 상기 빅데이터수집정보부(3120)에 기록된 예술품이력관리정보를 미술관서버(5000)의 거래이력정보와 대비하여 일치여부를 검증하고 일치하면 기록을 유지시키며 일치하지 않는 것으로 확인되면 상기 빅데이터수집정보부(3120)의 기록을 삭제하는 이력확인검증부(3140); 상기 거래서버집중운용부(3010)의 해당 제어신호에 의하여 상기 빅데이터수집정보부(3120)에 기록된 예술품이력관리정보를 경찰관서버(6000)의 정상거래정보와 대비하여 정상거래 여부를 검증하고 정상거래로 확인되면 기록을 유지시키며 비정상 거래로 확인되면 상기 빅데이터수집정보부(3120)의 기록을 삭제하는 정상거래검증부(3150); 상기 거래서버집중운용부(3010)의 해당 제어신호에 의하여 상기 구매자신상정보부(3200)에 기록된 구매자의 개인신상정보를 학력과 평균수입과 연령과 선호예술품과 소유예술품 분석으로 그림류 조각류 사진류 취향으로 추정하는 구매자취향추정부(3160); 를 포함하는 클라우드 환경 빅데이터와 인공지능 분석 개인 취향 적합 예술품 추천 거래 플랫폼 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 김포시 김포한강*로***번길 **...</address><code>420230930538</code><country>대한민국</country><engName>LIM, Jae Gyoung</engName><name>임재경</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 김포시 김포한강*로***번길 **...</address><code>420230930538</code><country>대한민국</country><engName>LIM, Jae Gyoung</engName><name>임재경</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 테헤란로 *** (역삼동) 한신인터밸리** 서관 ****호(엘앤비특허법률사무소)</address><code>920110001441</code><country>대한민국</country><engName>LEE TAE YOUNG</engName><name>이태영</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1473603-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1479489-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Request for Preferential Examination] Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>[우선심사신청]선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.01.10</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Request for Preferential Examination] Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>[우선심사신청]선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.02.16</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-0004626-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.09.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0811532-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2024.11.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1300364-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2024.12.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1439316-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.01.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0107010-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0115417-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.02.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0115419-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.06.20</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0586907-86</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230195859.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93177963701f90017668320c96f0174ba857d18ace98276d83a575c3735fc475875334574f250eb9fbcac545f31db02ef6e0a49d8682a962b5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3e97f307204c011c27b9b76d3f7a22167adadb54020d29c158b563c2231d58bec2d172d400e00ef4d86860c40a44b65e1f32e47d80979093</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>