<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:54.2654</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7010846</applicationNumber><claimCount>13</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인트라 블록 사본을 이용한 기하학적 파티션 모드</inventionTitle><inventionTitleEng>GEOMETRIC PARTITION MODE WITH INTRA BLOCK COPY</inventionTitleEng><openDate>2023.05.03</openDate><openNumber>10-2023-0058479</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/109</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/88</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 현재 블록이 기하학적 파티션 모드에 기초하여 제1 파티션과 제2 파티션으로 파티셔닝되는 것에 응답하여, 제1 파티션에 대한 제1 예측 타입과 제2 파티션에 대한 제2 예측 타입이 인트라 예측, 인터 예측, 및 인트라 블록 사본(IBC) 중 하나와 연관된 플래그에 기초하여 결정된다. 제1 및 제2 예측 타입들 각각은 인트라 예측, 인터 예측, 및 IBC 중 하나이다. 제1 예측 타입에 기초하여, 현재 블록의 제1 파티션에 대한 제1 예측 모드가 결정된다. 제2 예측 타입에 기초하여, 현재 블록의 제2 파티션에 대한 제2 예측 모드가 결정된다. 현재 블록의 제1 파티션은 제1 예측 모드에 기초하여 재구성되고 현재 블록의 제2 파티션은 제2 예측 모드에 기초하여 재구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023015160</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/074378</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 디코더에서 수행되는 비디오 디코딩 방법으로서,코딩된 비디오 비트스트림으로부터 비디오의 현재 픽처 내의 현재 블록의 코딩된 정보를 수신하는 단계;기하학적 파티션 모드(GPM)에 기초하여 상기 현재 블록을 제1 파티션과 제2 파티션으로 파티셔닝하는 단계;상기 현재 블록이 상기 GPM에서 코딩된다고 결정한 것에 응답하여, 인트라 예측, 인터 예측, 및 인트라 블록 사본(IBC) 중 하나를 포함하는 예측 타입과 연관된 적어도 하나의 플래그에 기초하여 상기 현재 블록의 제1 파티션에 대한 제1 예측 타입과 상기 현재 블록의 제2 파티션에 대한 제2 예측 타입을 결정하는 단계- 상기 제1 및 제2 예측 타입 각각은 상기 인트라 예측, 상기 인터 예측, 및 상기 IBC 중 하나임 -;결정된 상기 제1 예측 타입에 기초하여, 상기 현재 블록의 상기 제1 파티션에 대한 제1 예측 모드를 결정하는 단계;결정된 상기 제2 예측 타입에 기초하여, 상기 현재 블록의 상기 제2 파티션에 대한 제2 예측 모드를 결정하는 단계; 및상기 제1 예측 모드에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제1 파티션을 그리고 상기 제2 예측 모드에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제2 파티션을 재구성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 예측 타입을 결정하는 단계는:상기 적어도 하나의 플래그 중 제1 플래그가 참인 것에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 타입이 상기 인트라 예측이라고 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 플래그 중 상기 제1 플래그가 거짓이고 상기 적어도 하나의 플래그 중 제2 플래그가 참인 것에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 타입이 상기 IBC라고 결정하는 단계; 및상기 제1 플래그가 거짓이고 상기 제2 플래그가 거짓인 것에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 타입이 상기 인터 예측이라고 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 예측 모드를 결정하는 단계는:상기 적어도 하나의 플래그 중 상기 제1 플래그가 참인 것에 응답하여 상기 코딩된 정보에 포함된 제1 신택스 요소에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제1 파티션에 대한 인트라 예측 모드를 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 플래그 중 상기 제2 플래그가 참인 것에 응답하여 상기 코딩된 정보에 포함된 제2 신택스 요소에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제1 파티션에 대한 상기 IBC의 블록 벡터를 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 플래그 중 상기 제1 플래그와 상기 적어도 하나의 플래그 중 상기 제2 플래그가 거짓인 것에 응답하여 상기 코딩된 정보에 포함된 제3 신택스 요소에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제1 파티션에 대한 인터 예측 모드를 결정하는 단계 중 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제1 예측 모드를 결정하는 단계는 상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 모드가 제1 인트라 예측 모드와 상기 IBC의 제1 블록 벡터 중 하나와 연관된다고 결정하는 단계를 포함하고;상기 제2 예측 모드들을 결정하는 단계는 상기 제2 파티션에 대한 상기 제2 예측 모드가 제2 인트라 예측 모드와 상기 IBC의 제2 블록 벡터 중 하나와 연관된다고 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 예측 모드를 결정하는 단계는 상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 모드가 제1 인터 예측 모드와 상기 IBC의 제1 블록 벡터 중 하나와 연관된다고 결정하는 단계를 포함하고;상기 제2 예측 모드를 결정하는 단계는 상기 제2 파티션에 대한 상기 제2 예측 모드가 제2 인터 예측 모드와 상기 IBC의 제2 블록 벡터 중 하나와 연관된다고 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 예측 타입이 IBC이고 상기 제2 예측 타입이 상기 IBC인 것에 응답하여, 상기 제1 파티션과 상기 제2 파티션 사이의 경계를 따르는 샘플들은 혼합되지 않는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 코딩된 정보는:상기 제1 예측 타입과 상기 제2 예측 타입 중 하나가 상기 인트라 예측인지를 표시하는 인트라 예측 비트,상기 제1 예측 타입과 상기 제2 예측 타입 중 하나가 상기 인터 예측인지를 표시하는 인터 예측 비트, 및상기 제1 예측 타입과 상기 제2 예측 타입 중 하나가 상기 IBC 예측인지를 표시하는 IBC 예측 비트를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 제1 예측 타입이 상기 IBC인 것에 응답하여, 상기 현재 블록의 상기 제1 파티션은 상기 IBC의 병합 모드에 의해 예측되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,모션 저장 타입이 0 또는 1인 것에 응답하여, 상기 인터 예측의 모션 벡터와 상기 IBC의 블록 벡터 중 하나를 4x4 픽셀 유닛으로 저장하는 단계; 및상기 모션 저장 타입이 2인 것에 응답하여: 상기 제1 파티션과 연관된 제1 모션 벡터와 상기 제2 파티션과 연관된 제2 모션 벡터를 상기 4x4 픽셀 유닛으로 저장하는 단계, 상기 제1 파티션과 연관된 모션 벡터와 상기 제2 파티션과 연관된 블록 벡터를 상기 4x4 픽셀 유닛으로 저장하는 단계, 및 상기 제1 파티션과 연관된 제1 블록 벡터와 상기 제2 파티션과 연관된 제2 블록 벡터 중 하나를 상기 4x4 픽셀로 저장하는 단계 중 하나인 저장하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 제1 예측 타입이 IBC인 것에 응답하여, 상기 제1 파티션과 연관된 제1 블록 벡터가 IBC 병합 리스트 내의 제1 병합 후보라고 결정하는 단계; 및상기 제2 예측 타입이 IBC인 것에 응답하여, 상기 제2 파티션과 연관된 제2 블록 벡터가 상기 IBC 병합 리스트 내의 제2 병합 후보라고 결정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 장치로서,처리 회로를 포함하고, 상기 처리 회로는:코딩된 비디오 비트스트림으로부터 비디오의 현재 픽처 내의 현재 블록의 코딩된 정보를 수신하고;기하학적 파티션 모드(GPM)에 기초하여 상기 현재 블록을 제1 파티션과 제2 파티션으로 파티셔닝하고;상기 현재 블록이 상기 GPM에서 코딩된다고 결정한 것에 응답하여, 인트라 예측, 인터 예측, 및 인트라 블록 사본(IBC) 중 하나를 포함하는 예측 타입과 연관된 적어도 하나의 플래그에 기초하여 상기 현재 블록의 제1 파티션에 대한 제1 예측 타입 및 상기 현재 블록의 제2 파티션에 대한 제2 예측 타입을 결정하고- 상기 제1 및 제2 예측 타입 각각은 상기 인트라 예측, 상기 인터 예측, 및 상기 IBC 중 하나임 -;결정된 상기 제1 예측 타입에 기초하여, 상기 현재 블록의 상기 제1 파티션에 대한 제1 예측 모드를 결정하고;결정된 상기 제2 예측 타입에 기초하여, 상기 현재 블록의 상기 제2 파티션에 대한 제2 예측 모드를 결정하고;상기 제1 예측 모드에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제1 파티션을 그리고 상기 제2 예측 모드에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제2 파티션을 재구성하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 처리 회로는:상기 적어도 하나의 플래그 중 제1 플래그가 참인 것에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 타입이 상기 인트라 예측이라고 결정하고;상기 적어도 하나의 플래그 중 상기 제1 플래그가 거짓이고 상기 적어도 하나의 플래그 중 제2 플래그가 참인 것에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 타입이 상기 IBC라고 결정하고;상기 제1 플래그가 거짓이고 상기 제2 플래그가 거짓인 것에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 타입이 상기 인터 예측이라고 결정하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 처리 회로는:상기 적어도 하나의 플래그 중 상기 제1 플래그가 참인 것에 응답하여 상기 코딩된 정보에 포함된 제1 신택스 요소에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제1 파티션에 대한 인트라 예측 모드를 결정하고;상기 적어도 하나의 플래그 중 상기 제2 플래그가 참인 것에 응답하여 상기 코딩된 정보에 포함된 제2 신택스 요소에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제1 파티션에 대한 상기 IBC의 블록 벡터를 결정하고;상기 적어도 하나의 플래그 중 상기 제1 플래그와 상기 적어도 하나의 플래그 중 상기 제2 플래그가 거짓인 것에 응답하여 상기 코딩된 정보에 포함된 제3 신택스 요소에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제1 파티션에 대한 인터 예측 모드를 결정하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 처리 회로는:상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 모드가 제1 인트라 예측 모드와 상기 IBC의 제1 블록 벡터 중 하나와 연관된다고 결정하고;상기 제2 파티션에 대한 상기 제2 예측 모드가 제2 인트라 예측 모드와 상기 IBC의 제2 블록 벡터 중 하나와 연관된다고 결정하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 처리 회로는:상기 제1 파티션에 대한 상기 제1 예측 모드가 제1 인터 예측 모드와 상기 IBC의 제1 블록 벡터 중 하나와 연관된다고 결정하고;상기 제2 파티션에 대한 상기 제2 예측 모드가 제2 인터 예측 모드와 상기 IBC의 제2 블록 벡터 중 하나와 연관된다고 결정하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 제1 예측 타입이 IBC이고 상기 제2 예측 타입이 상기 IBC인 것에 응답하여, 상기 제1 파티션과 상기 제2 파티션 사이의 경계를 따르는 샘플들은 혼합되지 않는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 코딩된 정보는:상기 제1 예측 타입과 상기 제2 예측 타입 중 하나가 상기 인트라 예측인지를 표시하는 인트라 예측 비트,상기 제1 예측 타입과 상기 제2 예측 타입 중 하나가 상기 인터 예측인지를 표시하는 인터 예측 비트, 및상기 제1 예측 타입과 상기 제2 예측 타입 중 하나가 상기 IBC 예측인지를 표시하는 IBC 예측 비트를 추가로 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서, 상기 제1 예측 타입이 상기 IBC인 것에 응답하여, 상기 현재 블록의 상기 제1 파티션은 상기 IBC의 병합 모드에 의해 예측되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 상기 처리 회로는:모션 저장 타입이 0 또는 1인 것에 응답하여, 상기 인터 예측의 모션 벡터와 상기 IBC의 블록 벡터 중 하나를 4x4 픽셀 유닛으로 저장하고;상기 모션 저장 타입이 2인 것에 응답하여: 상기 제1 파티션과 연관된 제1 모션 벡터와 상기 제2 파티션과 연관된 제2 모션 벡터를 상기 4x4 픽셀 유닛으로 저장하는 것, 상기 제1 파티션과 연관된 모션 벡터와 상기 제2 파티션과 연관된 블록 벡터를 상기 4x4 픽셀 유닛으로 저장하는 것, 및 상기 제1 파티션과 연관된 제1 블록 벡터와 상기 제2 파티션과 연관된 제2 블록 벡터 중 하나를 상기 4x4 픽셀로 저장하는 것 중 하나로 저장하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서, 상기 처리 회로는:상기 제1 예측 타입이 IBC인 것에 응답하여, 상기 제1 파티션과 연관된 제1 블록 벡터가 IBC 병합 리스트 내의 제1 병합 후보라고 결정하고;상기 제2 예측 타입이 IBC인 것에 응답하여, 상기 제2 파티션과 연관된 제2 블록 벡터가 상기 IBC 병합 리스트 내의 제2 병합 후보라고 결정하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Lien-Fei</engName><name>천, 롄-페이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Xiang</engName><name>리, 샹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Ling</engName><name>리, 링</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Shan</engName><name>류, 산</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/228,329</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/877,812</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0354919-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.03.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0356330-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.03.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0356345-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0053806-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1050707-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237010846.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9344035906f8c58b806ec55be8fbd0fde09fe059af4f0aca8d72a11e3f9c06a4a4c14cb31ced72c23cbd3c1f00d76bc45187eb79cd35d22917</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfaec1677c112fbac7b989ddb3af281925a162aa7fedd460e61ba6b0c8ae6fa7f62d4567e200c6831bbb9bd23fa798f0ec5c49e172582cb658</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>