<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:43.043</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7018740</applicationNumber><claimCount>48</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비구조화된 설명 기반 챗봇 개발 기술</inventionTitle><inventionTitleEng>UNSTRUCTURED DESCRIPTION-BASED CHATBOT DEVELOPMENT TECHNIQUES</inventionTitleEng><openDate>2025.07.01</openDate><openNumber>10-2025-0099248</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/3329</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/338</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/216</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 구현예는 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력을 수신하고, 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력에 기초하여 챗봇을 생성하고, 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력을 수신한 것에 응답하여, 챗봇이 엔티티와 연관된 태스크(들)를 사용자를 대신하여 수행하도록 하는 것에 관한 것이다. 다양한 구현예에서, 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력은 수행될 태스크(들)에 대한 세부 사항을 전달하지만, 어떠한 대응되는 다이얼로그 상태 맵도 정의하지 않는다(예를 들어, 어떠한 다이얼로그 상태도 또는 어떠한 다이얼로그 상태 전환도 정의하지 않음). 그럼에도 불구하고, 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력은 이미 일반화된 대화를 수행하는 데 이용될 수 있는 기계 학습 모델을 미세 조정 및/또는 프라이밍하는 데 이용될 수 있다. 그 결과, 챗봇은 사용자를 대신하여 태스크(들)를 수행하기 위해 빠르고 효율적인 방식으로 생성 및 배포될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024123318</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/052012</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 프로세서에 의한 구현 방법으로서, 상기 방법은,클라이언트 디바이스에서, 클라이언트 디바이스의 사용자로부터 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력을 수신하는 단계 - 상기 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력은 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 포함함 -;엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 포함하는 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력을 수신하는 것에 응답하여, 적어도 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력에 기초하여 클라이언트 디바이스에서 로컬로, 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 사용자를 대신하여 수행하는 챗봇을 생성하는 단계; 및챗봇이 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 사용자를 대신하여 수행하도록 하는 단계를 포함하며, 상기 챗봇이 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 사용자를 대신하여 수행하도록 하는 단계는, 챗봇이 엔티티와의 해당 대화에 참여하도록 하는 단계; 엔티티와의 해당 대화 동안:   챗봇이 엔티티의 담당자(representative)에게 제시하기 위해 복수의 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스를 렌더링하도록 하고 - 상기 복수의 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스 중에서 적어도 하나의 주어진 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스는 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크에 대한 세부 사항을 전달함 -;   적어도 주어진 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스에 응답하는 응답 콘텐츠를 수신하는 단계; 및 클라이언트 디바이스의 사용자에게 제시하기 위해 응답 콘텐츠가 제공되도록 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 사용자를 대신하여 수행하는 챗봇을 생성하는 단계는,이전에 트레이닝된 대규모 언어 모델(LLM)을 획득하는 단계;이전에 트레이닝된 LLM이 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력에 기초하여 미세 조정되어 미세 조정된 LLM을 생성하도록 하는 단계; 및 미세 조정된 LLM을 챗봇으로서 이용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 챗봇이 담당자에게 제시하기 위해 상기 주어진 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스를 렌더링하도록 하는 단계는,미세 조정된 LLM을 사용하여, 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력의 하나 이상의 특징을 프로세싱하여 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크에 대한 세부 사항을 전달하는 주어진 텍스트 데이터 인스턴스를 생성하는 단계;텍스트-음성 변환(TTS) 모델을 사용하여, 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크에 대한 세부 사항을 전달하는 주어진 텍스트 데이터 인스턴스를 프로세싱하여 주어진 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스를 생성하는 단계; 및 클라이언트 디바이스로부터 담당자의 추가 클라이언트 디바이스로, 주어진 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스를 송신하는 단계 - 상기 주어진 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스를 추가 클라이언트 디바이스로 송신하는 것은 추가 클라이언트 디바이스가 그 추가 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 스피커를 통해 담당자에게 제시하기 위해 주어진 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스를 청각적으로 렌더링하도록 함 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,미세 조정된 LLM을 사용하여, 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력의 하나 이상의 특징과 함께, 해당 대화의 대응하는 컨텍스트를 프로세싱하여 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크에 대한 세부 사항을 전달하는 주어진 텍스트 데이터 인스턴스를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,주어진 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스가 추가 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 스피커를 통해 담당자에게 제시하기 위해 청각적으로 렌더링되는 것에 응답하여: 클라이언트 디바이스에서 추가 클라이언트 디바이스로부터, 적어도 주어진 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스에 응답하는 응답 콘텐츠를 포함하는 주어진 응답 오디오 데이터 인스턴스를 수신하는 단계; 자동 음성 인식(ASR) 모델을 사용하여, 주어진 응답 오디오 데이터 인스턴스를 프로세싱하여 주어진 응답 텍스트 데이터 인스턴스를 생성하는 단계; 및 주어진 응답 텍스트 데이터 인스턴스에 기초하여, 해당 대화 동안에 하나 이상의 태스크 수행이 성공적으로 완료되었는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스의 사용자에게 제시하기 위해 응답 콘텐츠가 제공되도록 하는 단계는,해당 대화 동안 하나 이상의 태스크가 성공적으로 완료되었다고 결정하는 것에 대한 응답인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,해당 대화 동안 하나 이상의 태스크가 성공적으로 완료되지 않았다고 결정하는 것에 응답하여: 챗봇이 엔티티의 담당자에게 제시하기 위해 사용자가 해당 대화에 참여하도록 프롬프트되고 있다는 표시를 렌더링하도록 하는 단계;  사용자에게 해당 대화에 참여하도록 요청하는 프롬프트를 생성하는 단계; 및  그 사용자에게 해당 대화에 참여하도록 요청하는 프롬프트가 클라이언트 디바이스에서 사용자에게 제시하기 위해 제공되도록 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 프롬프트는 해당 대화 동안 하나 이상의 태스크가 왜 성공적으로 완료되지 않은지에 대한 특정 이유를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항에 있어서,상기 미세 조정된 LLM을 사용하여 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력의 하나 이상의 특징을 프로세싱하기 전에, 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력으로부터 하나 이상의 특징을 추출하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 하나 이상의 특징은 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력에 명시적으로 포함되고, 상기 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력으로부터 그 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력에 명시적으로 포함된 하나 이상의 특징을 추출하는 단계는,입력 파서(parser)를 이용하여 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력에 명시적으로 포함된 하나 이상의 특징을 추출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 하나 이상의 특징은 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력에 암시적으로 포함되고, 상기 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력으로부터 그 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력에 암시적으로 포함된 하나 이상의 특징을 추출하는 단계는,입력 파서를 이용하여 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력에 암시적으로 포함된 하나 이상의 특징을 식별하는 단계; 및 상호 참조 해석기(coreference resolver)를 이용하여 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력에 암시적으로 포함된 하나 이상의 특징을 추출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 상호 참조 해석기는 클라이언트 디바이스에서 로컬로 생성된 사용자 데이터에 액세스하여 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력에 암시적으로 포함된 하나 이상의 특징을 추출하고, 그리고상기 사용자 데이터는 과거 위치 데이터, 과거 시간 데이터, 사용자 선호도 데이터, 사용자 계정 데이터, 캘린더 정보 또는 이메일 데이터 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제2항에 있어서, 상기 이전에 트레이닝된 LLM은 클라이언트 디바이스의 온 디바이스 스토리지에 저장되고, 그리고 상기 클라이언트 디바이스의 온 디바이스 스토리지에 저장된 이전에 트레이닝된 LLM은 클라이언트 디바이스에 통신 가능하게 결합된 원격 시스템에서 이용 가능한 이전에 트레이닝된 전역 LLM의 희소화된 버전인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 미세 조정된 LLM은 클라이언트 디바이스의 온 디바이스 스토리지에 저장되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 챗봇이 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 사용자를 대신하여 수행하도록 하는 단계 이후에:클라이언트 디바이스의 온 디바이스 스토리지로부터 미세 조정된 LLM을 폐기하는 단계; 및 클라이언트 디바이스의 온 디바이스 스토리지로부터 이전에 트레이닝된 LLM을 폐기하는 것을 억제하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,클라이언트 디바이스에서, 클라이언트 디바이스의 사용자로부터 추가적인 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력을 수신하는 단계 - 상기 추가적인 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력은 엔티티 또는 추가 엔티티와 연관된 하나 이상의 추가 태스크를 포함함 -;엔티티 또는 추가 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 포함하는 추가적인 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력을 수신하는 것에 응답하여, 적어도 추가 자연어 입력에 기초하여 클라이언트 디바이스에서 로컬로, 엔티티 또는 추가 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 사용자를 대신하여 수행하는 추가 챗봇을 생성하는 단계; 및추가 챗봇이 엔티티 또는 추가 엔티티와 연관된 하나 이상의 추가 태스크를 사용자를 대신하여 수행하도록 하는 단계를 포함하며, 상기 챗봇이 엔티티 또는 추가 엔티티와 연관된 하나 이상의 추가 태스크를 사용자를 대신하여 수행하도록 하는 단계는, 추가 챗봇이 엔티티 또는 추가 엔티티와의 추가적인 해당 대화에 참여하도록 하는 단계; 엔티티 또는 추가 엔티티와의 추가적인 해당 대화 동안,  챗봇이 엔티티의 담당자 또는 추가 엔티티의 추가 담당자에게 제시하기 위해 복수의 추가 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스를 렌더링하도록 하고 - 상기 복수의 추가 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스 중에서 적어도 하나의 주어진 추가 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스는 엔티티 또는 추가 엔티티와 연관된 하나 이상의 추가 태스크에 대한 추가 세부 사항을 전달함 -; 그리고  적어도 주어진 추가 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스에 응답하는 추가 응답 콘텐츠를 수신하는 단계; 및 클라이언트 디바이스의 사용자에게 제시하기 위해 추가 응답 콘텐츠가 제공되도록 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,비구조화된 자유 형식의 자연어 입력에 기초하여, 하나 이상의 태스크와 연관된 엔티티를 식별하는 단계;하나 이상의 태스크와 연관된 엔티티에 대한 대응 식별자를 결정하는 단계; 및하나 이상의 태스크와 연관된 엔티티에 대한 대응 식별자를 이용하여 챗봇이 엔티티와의 해당 대화에 참여하도록 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 하나 이상의 태스크와 연관된 엔티티에 대한 대응 식별자는 엔티티에 대한 대응 전화 번호이고, 그리고상기 하나 이상의 태스크와 연관된 엔티티에 대한 대응 식별자를 이용하여 챗봇이 엔티티와의 해당 대화에 참여하도록 하는 단계는,챗봇이 엔티티에 대한 대응 전화 번호를 이용하여 사용자를 대신하여 자동화된 자동 전화 통화를 개시하여 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 수행하도록 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 챗봇이 엔티티와의 해당 대화에 참여하도록 하는 단계는,챗봇이 클라이언트 디바이스에서 엔티티의 담당자로부터 수신된 전화 통화에 응답하도록 하는 단계; 및 전화 통화의 일부로서 챗봇이 엔티티와의 해당 대화에 참여하도록 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자는 챗봇과 담당자 간의 해당 대화에 적극적으로 참여하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 엔티티와의 해당 대화 동안에, 담당자로부터, 사용자에게 해당 대화에 참여하라는 요청을 수신하는 단계; 및사용자에게 해당 대화에 참여하라는 요청을 수신하는 것에 응답하여: 사용자에게 해당 대화에 참여하도록 요청하는 프롬프트를 생성하는 단계; 및  클라이언트 디바이스에서 사용자에게 제시하기 위해 사용자에게 해당 대화에 참여하도록 요청하는 프롬프트가 제공되도록 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 엔티티는 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력에서 명시적으로 식별되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 엔티티는 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력에서 명시적으로 식별되지 않고, 상기 엔티티는 특정 타입의 엔티티이고, 상기 특정 타입의 엔티티는 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력에서 명시적으로 식별되고, 그리고 상기 하나 이상의 태스크는 특정 타입의 엔티티와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 하나 이상의 태스크는 엔티티에 추가되고 특정 타입의 엔티티인 추가 엔티티와도 연관되고, 그리고상기 챗봇이 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 사용자를 대신하여 수행하도록 하는 단계는,챗봇이 추가 엔티티와의 추가적인 해당 대화에 참여하도록 하는 단계;추가 엔티티와의 추가적인 해당 대화 동안에: 챗봇이 추가 엔티티의 추가 담당자에게 제시하기 위해 복수의 추가 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스를 렌더링하도록 하고 - 상기 복수의 추가 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스 중에서 적어도 하나의 주어진 추가 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스는 추가 엔티티와도 연관된 하나 이상의 태스크에 대한 세부 사항을 전달함 -; 그리고 적어도 주어진 추가 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스에 응답하는 추가 응답 콘텐츠를 수신하는 단계; 및클라이언트 디바이스의 사용자에게 제시하기 위해 추가 응답 콘텐츠가 제공되도록 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 챗봇은 엔티티와의 해당 대화 및 추가 엔티티와의 추가적인 해당 대화를 병렬 방식으로 수행하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 챗봇은 엔티티와의 해당 대화 이후에 그 해당 대화 동안 하나 이상의 태스크가 성공적으로 완료되지 않았다고 결정하는 것에 응답하여 추가 엔티티와의 추가적인 해당 대화를 수행하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 엔티티의 담당자는 인간 담당자인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 엔티티의 담당자는 엔티티를 대신하여 해당 대화를 수행하도록 트레이닝된 추가 챗봇인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력은,엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크에 대한 세부 사항을 전달하고, 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크의 수행 시 이용될 대응되는 다이얼로그 상태 맵, 그 대응되는 다이얼로그 상태 맵의 다이얼로그 상태, 또는 그 대응되는 다이얼로그 상태 맵의 다이얼로그 상태 전환을 정의하지 않는 타이핑 입력 또는 구두 입력인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력은 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크에 대한 세부 사항을 하나 이상의 문장으로 전달하는 타이핑 입력이고, 상기 클라이언트 디바이스의 사용자에게 제시하기 위해 제공될 응답 콘텐츠는 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크의 수행 결과인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력은 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크에 대한 세부 사항을 하나 이상의 문단으로 전달하는 타이핑 입력이고, 상기 클라이언트 디바이스의 사용자에게 제시하기 위해 제공될 응답 콘텐츠는 엔티티와의 해당 대화의 요약인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 원격 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의한 구현 방법으로서, 상기 방법은,원격 시스템에서 클라이언트 디바이스로부터, 클라이언트 디바이스의 사용자로부터 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력의 표시를 수신하는 단계 - 상기 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력은 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 포함함 -;엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 포함하는 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력을 수신하는 것에 응답하여, 적어도 자연어 입력의 표시에 기초하여 원격 시스템에서 원격으로, 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 사용자를 대신하여 수행하는 챗봇을 생성하는 단계; 및챗봇이 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 사용자를 대신하여 수행하도록 하는 단계를 포함하며, 상기 챗봇이 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 사용자를 대신하여 수행하도록 하는 단계는, 챗봇이 엔티티와의 해당 대화에 참여하도록 하는 단계; 엔티티와의 해당 대화 동안에:   챗봇이 엔티티의 담당자에게 제시하기 위해 복수의 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스를 렌더링하도록 하고 - 상기 복수의 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스 중에서 적어도 하나의 주어진 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스는 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크에 대한 세부 사항을 전달함 -; 그리고   적어도 주어진 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스에 응답하는 응답 콘텐츠를 수신하는 단계; 및 원격 시스템으로부터 클라이언트 디바이스로, 응답 콘텐츠의 표시를 송신하는 단계 - 상기 응답 콘텐츠의 표시를 클라이언트 디바이스로 송신하는 것은 클라이언트 디바이스가 클라이언트 디바이스의 사용자에게 제시하기 위해 응답 콘텐츠를 제공하도록 함 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 사용자를 대신하여 수행하는 챗봇을 생성하는 단계는,이전에 트레이닝된 대규모 언어 모델(LLM)을 획득하는 단계;이전에 트레이닝된 LLM이 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력에 기초하여 미세 조정하여 미세 조정된 LLM을 생성하도록 하는 단계; 및 미세 조정된 LLM을 챗봇으로서 이용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 이전에 트레이닝된 LLM은 원격 시스템의 원격 스토리지에 저장되고, 상기 원격 시스템의 원격 스토리지에 저장된 이전에 트레이닝된 LLM은 클라이언트 디바이스에 통신 가능하게 결합된 원격 시스템에서 이용 가능한 이전에 트레이닝된 전역 LLM의 희소화되지 않은 버전인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 미세 조정된 LLM은 원격 시스템의 원격 스토리지에 저장되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 챗봇이 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 사용자를 대신하여 수행하도록 하는 단계 이후에:원격 시스템의 원격 스토리지로부터 미세 조정된 LLM을 폐기하는 단계; 및 원격 시스템의 원격 스토리지로부터 이전에 트레이닝된 LLM을 폐기하는 것을 억제하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 프로세서에 의한 구현 방법으로서, 상기 방법은,클라이언트 디바이스에서, 클라이언트 디바이스의 사용자로부터 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력을 수신하는 단계 - 상기 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력은 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 포함함 -;엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 포함하는 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력을 수신하는 것에 응답하여, 적어도 자연어 입력의 표시에 기초하여 원격 시스템에서 원격으로, 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 사용자를 대신하여 수행하는 챗봇을 생성하는 단계; 및챗봇이 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 사용자를 대신하여 수행하도록 하는 단계를 포함하며, 상기 챗봇이 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 사용자를 대신하여 수행하도록 하는 단계는,  챗봇이 엔티티와의 해당 대화에 참여하도록 하는 단계; 엔티티와의 해당 대화 동안에:   챗봇이 엔티티의 담당자에게 제시하기 위해 복수의 텍스트 데이터 인스턴스를 렌더링하도록 하고 - 상기 복수의 텍스트 데이터 인스턴스 중에서 적어도 하나의 주어진 텍스트 데이터 인스턴스는 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크에 대한 세부 사항을 전달함 -; 그리고   적어도 주어진 텍스트 데이터 인스턴스에 응답하는 응답 콘텐츠를 수신하는 단계; 및 클라이언트 디바이스의 사용자에게 제시하기 위해 응답 콘텐츠가 제공되도록 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,비구조화된 자유 형식의 자연어 입력에 기초하여, 하나 이상의 태스크와 연관된 엔티티를 식별하는 단계;하나 이상의 태스크와 연관된 엔티티에 대한 대응 식별자를 결정하는 단계; 및하나 이상의 태스크와 연관된 엔티티에 대한 대응 식별자를 이용하여 챗봇이 엔티티와의 해당 대화에 참여하도록 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 하나 이상의 태스크와 연관된 엔티티에 대한 대응되는 식별자는 엔티티에 대한 대응 전화 번호, 엔티티에 대한 대응 이메일 주소 또는 엔티티에 대한 대응 사용자 이름 중 하나 이상이고, 그리고상기 하나 이상의 태스크와 연관된 엔티티에 대한 대응 식별자를 이용하여 챗봇이 엔티티와의 해당 대화에 참여하도록 하는 단계는,챗봇이 엔티티에 대한 대응 식별자를 이용하여 사용자를 대신하여 자동화된 텍스트 기반 메시징 세션을 개시하여 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 수행하도록 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 챗봇이 엔티티와의 해당 대화에 참여하도록 하는 단계는,챗봇이 클라이언트 디바이스에서 엔티티의 담당자로부터 수신된 테스트 메시지, 이메일 또는 기타 텍스트 기반 메시지에 응답하도록 하는 단계; 및 챗봇이 텍스트 메시지, 이메일 또는 기타 텍스트 기반 메시지에 따라 엔티티와의 해당 대화에 참여하도록 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 원격 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의한 구현 방법으로서, 상기 방법은,원격 시스템에서 클라이언트 디바이스로부터, 클라이언트 디바이스의 사용자로부터 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력의 표시를 수신하는 단계 - 상기 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력은 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 포함함 -;엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 포함하는 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력을 수신하는 것에 응답하여, 적어도 자연어 입력의 표시에 기초하여 원격 시스템에서 원격으로, 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 사용자를 대신하여 수행하는 챗봇을 생성하는 단계; 및챗봇이 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 사용자를 대신하여 수행하도록 하는 단계를 포함하며, 상기 챗봇이 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 사용자를 대신하여 수행하도록 하는 단계는, 챗봇이 엔티티와의 해당 대화에 참여하도록 하는 단계; 엔티티와의 해당 대화 동안에:   챗봇이 엔티티의 담당자에게 제시하기 위해 복수의 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스를 렌더링하도록 하고 - 상기 복수의 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스 중에서 적어도 하나의 주어진 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스는 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크에 대한 세부 사항을 전달함 -; 그리고   적어도 주어진 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스에 응답하는 응답 콘텐츠를 수신하는 단계; 및  원격 시스템으로부터 클라이언트 디바이스로, 응답 콘텐츠의 표시를 송신하는 단계 - 상기 응답 콘텐츠의 표시를 클라이언트 디바이스로 송신하는 것은 클라이언트 디바이스가 클라이언트 디바이스의 사용자에게 제시하기 위해 응답 콘텐츠를 제공하도록 함 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 프로세서에 의한 구현 방법으로서, 상기 방법은,클라이언트 디바이스에서, 클라이언트 디바이스의 사용자로부터 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력을 수신하는 단계 - 상기 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력은 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 포함함 -; 대응되는 다이얼로그 상태 맵의 자연어 설명을 포함하는 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력을 수신하는 것에 응답하여, 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 사용자를 대신하여 수행하는 챗봇을 식별하는 단계; 및챗봇이 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 사용자를 대신하여 수행하도록 하는 단계를 포함하며, 상기 챗봇이 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 사용자를 대신하여 수행하도록 하는 단계는, 챗봇이 엔티티와의 해당 대화에 참여하도록 하는 단계; 엔티티와의 해당 대화 동안에:   챗봇이 엔티티의 담당자에게 제시하기 위해 복수의 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스를 렌더링하도록 하고 - 상기 복수의 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스 중에서 적어도 하나의 주어진 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스는 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크에 대한 세부 사항을 전달함 -;    적어도 주어진 합성 음성 오디오 데이터 인스턴스에 응답하는 응답 콘텐츠를 수신하는 단계; 및 클라이언트 디바이스의 사용자에게 제시하기 위해 응답 콘텐츠가 제공되도록 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크를 사용자를 대신하여 수행하는 챗봇을 식별하는 단계는,이전에 트레이닝된 대규모 언어 모델(LLM)을 획득하는 단계; 및이전에 트레이닝된 LLM이 챗봇으로서 이용되도록 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 이전에 트레이닝된 LLM은 클라이언트 디바이스의 온 디바이스 스토리지에 저장되고, 상기 클라이언트 디바이스의 온 디바이스 스토리지에 저장된 이전에 트레이닝된 LLM은 클라이언트 디바이스에 통신 가능하게 결합된 원격 시스템에서 이용 가능한 이전에 트레이닝된 전역 LLM의 희소화된 버전인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항에 있어서,이전에 트레이닝된 LLM이 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력에 기초하여 미세 조정되도록 하는 것을 억제하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항에 있어서, 상기 챗봇이 엔티티의 담당자에게 제시하기 위해 복수의 합성 음성 인스턴스 중에서 주어진 합성 음성 인스턴스를 렌더링하도록 하는 단계는,이전에 트레이닝된 LLM을 사용하여, 엔티티와 연관된 하나 이상의 태스크에 대한 세부 사항을 반영하는 비구조화된 자유 형식의 자연어 입력 및 태스크 데이터를 프로세싱하여 주어진 암시적 다이얼로그 상태의 주어진 행동(behavior)을 반영하는 텍스트 데이터 인스턴스를 생성하는 단계;텍스트-음성 변환(TTS) 모델을 사용하여, 주어진 암시적 다이얼로그 상태의 주어진 행동을 반영하는 주어진 텍스트 데이터 인스턴스를 프로세싱하여 주어진 합성 음성 인스턴스를 생성하는 단계; 및 클라이언트 디바이스로부터 엔티티의 담당자의 추가 클라이언트 디바이스로, 주어진 합성 음성 인스턴스를 송신하는 단계 - 상기 주어진 합성 음성 인스턴스를 추가 클라이언트 디바이스로 송신하는 것은 추가 클라이언트 디바이스가 추가 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 스피커를 통해 엔티티의 담당자에게 제시하기 위해 주어진 합성 음성 인스턴스를 청각적으로 렌더링하도록 함 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 적어도 하나의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제46항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 하는 명령어들을 저장하는 메모리를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 적어도 하나의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제46항 중 어느 한 항의 방법에 따른 동작을 수행하도록 하는 명령어들을 저장하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>AHARONI, Asaf</engName><name>아하로니 아사프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>SEGALIS, Eyal</engName><name>세갈리스 에얄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>GOLDSHTEIN, Sasha</engName><name>골드슈타인 사샤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>RON, Ofer</engName><name>론 오퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LEVIATHAN, Yaniv</engName><name>레비아탄 야니브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>TZUR, Yoav</engName><name>추르 요아브</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/074,799</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0631048-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0096654-61</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257018740.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b92e947dc15209daa7518119fc138fa35953740885c4c87f48c9c6ab0dd6843824cc01bacca6551be289639d63b78e0a1f478c710a08f277</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6cc98209b668ff49ef28166abc82d7035d9bce616b272af791288ba3c8744d53bfc3a3e62196b5061cc2f1c3597de41bc97e41837fdee7ea</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>