<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:16.2516</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0009518</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이를 포함한 타일형 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND TILED DISPLAY DEVICE INCLUDING THE  SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.07.31</openDate><openNumber>10-2023-0113467</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/075</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 9/302</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 표시 영역 및 상기 표시 영역의 적어도 일측에 위치한 비표시 영역을 포함하고 유리로 이루어진 기판을 구비할 수 있다. 상기 표시 영역은, 정전기 방지 회로가 배치된 제1 영역, 팬아웃 라인이 배치된 제2 영역, 디먹스가 배치된 제3 영역; 및 화소 회로가 배치된 제4 영역을 포함할 수 있다. 상기 제4 영역은, 상기 제1 내지 제3 영역들 중 적어도 하나와 인접한 제1 서브 영역 및 상기 제1 서브 영역을 제외한 제2 서브 영역을 포함할 수 있다. 적어도 상기 제2 서브 영역은, 제1 화소 행을 따라 제1 방향으로 배열된 제1 화소들; 제2 화소 행을 따라 상기 제1 방향으로 배열되며, 상기 제1 화소들과 이격되게 배치된 제2 화소들; 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 클럭 라인; 및 상기 클럭 라인을 기준으로 상기 클럭 라인의 좌측에 위치한 제1 스테이지 및 상기 클럭 라인의 우측에 위치한 제2 스테이지를 포함한 게이트 구동부를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 영역 및 상기 표시 영역의 적어도 일측에 위치한 비표시 영역을 포함하고, 유리로 이루어진 기판을 구비하고, 상기 표시 영역은,  정전기 방지 회로가 배치된 제1 영역;  팬아웃 라인이 배치된 제2 영역;  디먹스가 배치된 제3 영역; 및 화소 회로가 배치된 제4 영역을 포함하고, 상기 제4 영역은, 상기 제1 내지 제3 영역들 중 적어도 하나와 인접한 제1 서브 영역 및 상기 제1 서브 영역을 제외한 제2 서브 영역을 포함하고, 적어도 상기 제2 서브 영역은,  제1 화소 행을 따라 제1 방향으로 배열된 제1 화소들;  상기 제1 화소 행의 다음 행인 제2 화소 행을 따라 상기 제1 방향으로 배열되며, 상기 제1 화소들과 이격되게 배치된 제2 화소들;  상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 클럭 라인; 및 상기 클럭 라인을 기준으로 상기 클럭 라인의 좌측에 위치한 제1 스테이지 및 상기 클럭 라인의 우측에 위치한 제2 스테이지를 포함한 게이트 구동부를 포함하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제2 서브 영역은, 상기 제1 화소 행과 상기 제2 화소 행을 각각 포함한 복수 개의 단위 화소 행들을 포함하고, 상기 제1 스테이지와 상기 제2 스테이지는 상기 복수 개의 단위 화소 행들 중 상기 제2 방향으로 인접한 2개의 단위 화소 행들 사이에 위치하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 스테이지들은 복수 개로 제공되고, 복수 개의 상기 제1 스테이지들 중 하나의 제1 스테이지 및 복수 개의 상기 제2 스테이지들 중 하나의 제2 스테이지가 상기 인접한 2개의 단위 화소 행들 사이에 배치되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 하나의 제1 스테이지와 상기 하나의 제2 스테이지는 상기 인접한 2개의 단위 화소 행들 중 첫 번째 단위 화소 행의 상기 제2 화소 행과 두 번째 단위 화소 행의 상기 제1 화소 행 사이에 배치되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서, 상기 제1 방향으로 상기 제1 스테이지와 상기 클럭 라인 사이의 간격은 상기 제1 방향으로 상기 제2 스테이지와 상기 클럭 라인 사이의 간격과 동일한, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 평면 상에서 볼 때, 상기 제1 스테이지와 상기 제2 스테이지는 상기 클럭 라인을 기준으로 대칭을 이루는 지점에 위치하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서, 상기 제1 스테이지는 상기 제1 화소들과 전기적으로 연결되고, 상기 제2 스테이지는 상기 제2 화소들과 전기적으로 연결되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5 항에 있어서, 상기 제1 스테이지는 상기 제2 화소들과 전기적으로 연결되고, 상기 제2 스테이지는 상기 제1 화소들과 전기적으로 연결되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5 항에 있어서, 상기 클럭 라인은, 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 제1 방향으로 서로 이격되게 배치된 제1 클럭 라인과 제2 클럭 라인을 포함하고, 상기 제1 및 제2 스테이지들 각각은 도전 패턴을 통하여 상기 제1 및 제2 클럭 라인들과 전기적으로 연결되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 도전 패턴은,  상기 제1 스테이지와 상기 제1 클럭 라인을 전기적으로 연결하는 제1 도전 패턴;  상기 제1 스테이지와 상기 제2 클럭 라인을 전기적으로 연결하는 제2 도전 패턴;  상기 제2 스테이지와 상기 제1 클럭 라인을 전기적으로 연결하는 제3 도전 패턴;  상기 제2 스테이지와 상기 제2 클럭 라인을 전기적으로 연결하는 제4 도전 패턴을 포함하고, 상기 제1 및 제2 클럭 라인들과 상기 제1 내지 제4 도전 패턴들은 서로 상이한 층에 제공되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 클럭 라인들 각각은 절연층을 사이에 두고 상기 제1 내지 제4 도전 패턴들 상에 배치되고, 상기 제1 클럭 라인은 상기 절연층의 제1 컨택 홀을 관통하여 상기 제1 도전 패턴과 전기적으로 연결되고, 상기 제2 클럭 라인은 상기 절연층의 제2 컨택 홀을 관통하여 상기 제2 도전 패턴과 전기적으로 연결되고, 상기 제1 클럭 라인은 상기 절연층의 제3 컨택 홀을 관통하여 상기 제3 도전 패턴과 전기적으로 연결되며, 상기 제2 클럭 라인은 상기 절연층의 제4 컨택 홀을 관통하여 상기 제4 도전 패턴과 전기적으로 연결되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제5 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 화소들 각각은,  발광 소자를 포함한 표시 소자층; 및 상기 발광 소자와 전기적으로 연결된 상기 화소 회로 및 상기 화소 회로와 전기적으로 연결된 전원 라인을 포함한 화소 회로층을 포함하고,  상기 표시 소자층은 상기 발광 소자와 전기적으로 연결되며 서로 이격되어 배치되는 제1 전극과 제2 전극을 더 포함하고, 상기 제1 및 제2 전극들 중 적어도 하나는 상기 화소 회로와 전기적으로 연결되고, 상기 제1 및 제2 전극들 중 나머지는 상기 전원 라인에 전기적으로 연결되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 화소 회로는 상기 제1 내지 제3 영역들에 배치되지 않고, 상기 발광 소자는 상기 제1 내지 제3 영역들 중 적어도 두 개의 영역에 배치되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 적어도 두 개의 영역에 배치된 상기 발광 소자 중 일부는 상기 제1 서브 영역에 배치된 상기 화소 회로와 전기적으로 연결되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12 항에 있어서, 상기 발광 소자는 플립 칩 타입의 마이크로 발광 다이오드를 포함하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 발광 소자에 인접하게 위치한 뱅크를 더 포함하고, 상기 뱅크는 차광 물질을 포함하는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12 항에 있어서, 상기 기판은, 상기 발광 소자가 실장되는 제1 면; 상기 제1 면과 마주하는 제2 면; 및 상기 제1 면과 상기 제2 면 사이에 위치하여 상기 제1 면과 상기 제2 면에 연속하는 일 측면을 포함하고, 상기 비표시 영역에는 패드부와 상기 패드부, 상기 일 측면, 및 상기 제2 면을 둘러싸는 측면 연결 배선이 배치되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 제1 면과 상기 일 측면 사이에 형성되는 챔퍼부를 더 포함하고, 상기 측면 연결 배선은 상기 챔퍼부 전체를 감싸는, 표시 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서, 상기 기판의 상기 제1 면을 감싸는 커버층; 상기 커버층과 상기 제1 면 사이에 위치하여 상기 커버층과 상기 기판을 결합하는 중간층; 및상기 기판의 상기 제2 면 상에 배치되며 도전 부재를 통해 상기 측면 연결 배선과 전기적으로 연결되는 연성 필름을 더 포함하고, 상기 커버층은 상기 기판의 일 측면보다 바깥쪽으로 돌출되는, 표시 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 매트릭스 형태로 배열된 복수의 표시 장치들을 포함하고, 상기 표시 장치들 각각은, 표시 영역 및 상기 표시 영역의 적어도 일측에 위치하는 비표시 영역을 포함하고, 유리로 이루어진 기판을 구비하고, 상기 표시 영역은,  정전기 방지 회로가 배치된 제1 영역;  팬아웃 라인이 배치된 제2 영역;  디먹스가 배치된 제3 영역; 및 화소 회로가 배치된 제4 영역을 포함하고, 상기 제4 영역은, 상기 제1 내지 제3 영역들 중 적어도 하나와 인접한 제1 서브 영역 및 상기 제1 서브 영역을 제외한 제2 서브 영역을 포함하고, 적어도 상기 제2 서브 영역은,  제1 화소 행을 따라 제1 방향으로 배열된 제1 화소들;  상기 제1 화소 행의 다음 행인 제2 화소 행을 따라 상기 제1 방향으로 배열되며, 상기 제1 화소들과 이격되게 배치된 제2 화소들;  상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 클럭 라인; 및 상기 클럭 라인을 기준으로 상기 클럭 라인의 좌측에 위치한 제1 스테이지 및 상기 클럭 라인의 우측에 위치한 제2 스테이지를 포함한 게이트 구동부를 포함하는, 타일형 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONG, Jun Ki</engName><name>정준기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Hyun Joon</engName><name>김현준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Kye Uk</engName><name>이계욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON, Sang Jin</engName><name>전상진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, Jung Hwan</engName><name>황정환</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 종로*길 ** 디타워 D* **층(법무법인세종)</address><code>920070008833</code><country>대한민국</country><engName>Yongho Moon</engName><name>문용호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 종로구 종로*길 ** 디타워 D* **층(법무법인유한세종)</address><code>919990004361</code><country>대한민국</country><engName>Jong-Han Oh</engName><name>오종한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.01.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0082272-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1348148-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0946609-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220009518.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93486f7527b660e87b3f961511f8132fe18aa4918d380eaeb759b3a0c6ab362606099d02e08c0e0a97bba3bccf1dbb4ac6b82a324c12cdd701</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6668c5ec20403df3607f59233f8b1bd5c1b7a8eb83a2c2d005e797ee2e1b13ede48713b04a007115847f397e6a71c7dccfb4a0ad4eb54279</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>