<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:49.3249</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0116552</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>캐릭터 동작 기반의 햅틱 제공 장치, 방법 및 컴퓨터 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS, METHOD AND COMPUTER PROGRAM FOR PROVIDING  HAPTIC BASED ON CHARACTER ACTION</inventionTitleEng><openDate>2025.03.10</openDate><openNumber>10-2025-0033878</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 컨텐츠에 포함된 캐릭터의 동작에 기반하여 사용자에게 햅틱을 제공하는 기술에 관한 것이다. 본 발명의 일 측면에 따르면, 캐릭터 동작 기반의 햅틱 제공 방법은, 캐릭터의 임의 동작에 대한 스켈레톤 데이터를 획득하는 단계; 스켈레톤 데이터로부터 캐릭터의 임의 동작에 대한 동적 포인트, 기준 포인트 및 중심 포인트를 획득하는 단계; 동적 포인트, 기준 포인트 및 중심 포인트를 기반으로, 햅틱 진동 발생을 위한 렌더링 포인트를 산출하는 단계; 및 렌더링 포인트를 기반으로 임의 동작에 대응하는 햅틱 진동을 발생시키는 단계;를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 캐릭터의 임의 동작에 대한 스켈레톤 데이터를 획득하는 단계;상기 스켈레톤 데이터로부터 상기 캐릭터의 임의 동작에 대한 동적 포인트, 기준 포인트 및 중심 포인트를 획득하는 단계;상기 동적 포인트, 기준 포인트 및 중심 포인트를 기반으로, 햅틱 진동 발생을 위한 렌더링 포인트를 산출하는 단계; 및상기 렌더링 포인트를 기반으로 상기 임의 동작에 대응하는 햅틱 진동을 발생시키는 단계;를 포함하는, 캐릭터 동작 기반의 햅틱 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 기준 포인트, 동적 포인트 및 중심 포인트를 획득하는 단계는, 상기 스켈레톤 데이터로부터, 상기 임의 동작을 구성하는 상기 캐릭터의 관절 정보 및 상기 임의 동작시 상기 캐릭터의 무게 중심 정보를 획득하고, 상기 관절 정보를 기반으로 상기 캐릭터의 복수의 관절 중 제1 관절을 상기 동적 포인트 및 제2 관절을 상기 기준 포인트로 결정하고, 상기 무게 중심 정보를 기반으로 상기 중심 포인트를 결정하는, 캐릭터 동작 기반의 햅틱 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 관절 정보는, 상기 임의 동작을 구성하는 상기 캐릭터의 복수의 관절에 대한 위치, 속도 및 이동 방향 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 무게 중심 정보는, 상기 임의 동작을 구성하는 상기 캐릭터의 신체 일부에 대한 무게 중심의 위치, 속도 및 이동 방향 중 적어도 하나를 포함하는, 캐릭터 동작 기반의 햅틱 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 제1 관절은, 상기 임의 동작시 상기 복수의 관절 중 위치 및 속도의 변화량이 미리 설정된 제1 기준 이상인 관절이고, 상기 제2 관절은, 상기 임의 동작시 상기 복수의 관절 중 위치 및 속도의 변화량이 미리 설정된 제2 기준 이하인 관절인, 캐릭터 동작 기반의 햅틱 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 동적 포인트는, 상기 캐릭터의 왼손 관절 또는 오른손 관절이고, 상기 기준 포인트는,상기 캐릭터의 오른쪽 어깨 관절 또는 왼쪽 어깨 관절인, 캐릭터 동작 기반의 햅틱 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 동적 포인트는, 상기 캐릭터의 왼발 관절 또는 오른발 관절이고, 상기 기준 포인트는,상기 캐릭터의 왼쪽 골반 관절 또는 오른쪽 관절인, 캐릭터 동작 기반의 햅틱 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 렌더링 포인트를 산출하는 단계는, 상기 동적 포인트, 기준 포인트 및 중심 포인트 각각의 위치, 속도 및 이동 방향을 기반으로, 상기 동적 포인트, 기준 포인트 및 중심 포인트로 구성되는 폴리곤의 특징점을 결정하여 상기 렌더링 포인트로 산출하는, 캐릭터 동작 기반의 햅틱 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 렌더링 포인트를 산출하는 단계는, 아래 수학식에 따라, 상기 렌더링 포인트를 산출하는, 캐릭터 동작 기반의 햅틱 제공 방법.(여기서,는 렌더링 포인트, 는 동적 포인트, 는 캐릭터의 임의 동작 수행 전의 무게 중심, 는 기준 포인트, 는 중심 포인트, 는 동적 포인트의 가중치, 는 동적 포인트의 가중치, 는 중심 포인트의 가중치를 의미함)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 핸틱 진동을 발생시키는 단계는, 서로 상이한 위치에 배치된 복수의 햅틱 장치의 진동 세기 및 시간을 제어함으로써, 상기 렌더링 포인트에 햅틱 효과를 발생시키는, 캐릭터 동작 기반의 햅틱 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 캐릭터의 임의 동작에 대한 스켈레톤 데이터를 획득하는 스켈레톤 획득부;상기 스켈레톤 데이터로부터 상기 캐릭터의 임의 동작에 대한 동적 포인트, 기준 포인트 및 중심 포인트를 획득하고, 상기 동적 포인트, 기준 포인트 및 중심 포인트를 기반으로, 햅틱 진동 발생을 위한 렌더링 포인트를 산출하는 렌더링 포인트 산출부; 및상기 렌더링 포인트를 기반으로 상기 임의 동작에 대응하는 햅틱 진동을 발생시키는 햅틱 제어부;를 포함하는, 캐릭터 동작 기반의 햅틱 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 렌더링 포인트 산출부는, 상기 스켈레톤 데이터로부터, 상기 임의 동작을 구성하는 상기 캐릭터의 관절 정보 및 상기 임의 동작시 상기 캐릭터의 무게 중심 정보를 획득하고, 상기 관절 정보를 기반으로 상기 캐릭터의 복수의 관절 중 제1 관절을 상기 동적 포인트 및 제2 관절을 상기 기준 포인트로 결정하고, 상기 무게 중심 정보를 기반으로 상기 중심 포인트를 결정하는, 캐릭터 동작 기반의 햅틱 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 관절 정보는, 상기 임의 동작을 구성하는 상기 캐릭터의 복수의 관절에 대한 위치, 속도 및 이동 방향 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 무게 중심 정보는, 상기 임의 동작을 구성하는 상기 캐릭터의 신체 일부에 대한 무게 중심의 위치, 속도 및 이동 방향 중 적어도 하나를 포함하는, 캐릭터 동작 기반의 햅틱 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 제1 관절은, 상기 임의 동작시 상기 복수의 관절 중 위치 및 속도의 변화량이 미리 설정된 제1 기준 이상인 관절이고, 상기 제2 관절은, 상기 임의 동작시 상기 복수의 관절 중 위치 및 속도의 변화량이 미리 설정된 제2 기준 이하인 관절인, 캐릭터 동작 기반의 햅틱 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 동적 포인트는, 상기 캐릭터의 왼손 관절 또는 오른손 관절이고, 상기 기준 포인트는,상기 캐릭터의 오른쪽 어깨 관절 또는 왼쪽 어깨 관절인, 캐릭터 동작 기반의 햅틱 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 동적 포인트는, 상기 캐릭터의 왼발 관절 또는 오른발 관절이고, 상기 기준 포인트는,상기 캐릭터의 왼쪽 골반 관절 또는 오른쪽 관절인, 캐릭터 동작 기반의 햅틱 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서, 상기 렌더링 포인트 산출부는, 상기 동적 포인트, 기준 포인트 및 중심 포인트 각각의 위치, 속도 및 이동 방향을 기반으로, 상기 동적 포인트, 기준 포인트 및 중심 포인트로 구성되는 폴리곤의 특징점을 결정하여 상기 렌더링 포인트로 산출하는, 캐릭터 동작 기반의 햅틱 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서, 상기 렌더링 포인트 산출부는, 아래 수학식에 따라, 상기 렌더링 포인트를 산출하는, 캐릭터 동작 기반의 햅틱 제공 장치.여기서,는 렌더링 포인트, 는 동적 포인트, 는 캐릭터의 임의 동작 수행 전의 무게 중심, 는 기준 포인트, 는 중심 포인트, 는 동적 포인트의 가중치, 는 동적 포인트의 가중치, 는 중심 포인트의 가중치를 의미함)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항에 있어서, 상기 햅틱 제어부는, 서로 상이한 위치에 배치된 복수의 햅틱 장치의 진동 세기 및 시간을 제어함으로써, 상기 렌더링 포인트에 햅틱 효과를 발생시키는, 캐릭터 동작 기반의 햅틱 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터 판독 가능한 기록매체에 저장되어 있는 컴퓨터 프로그램으로서,상기 컴퓨터 프로그램은,제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 따른 방법을 프로세서가 수행하도록 하기 위한 명령어를 포함하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어를 포함하는 메모리; 및상기 명령어를 실행함으로써, 캐릭터의 임의 동작에 대한 스켈레톤 데이터를 획득하고, 상기 스켈레톤 데이터로부터 상기 캐릭터의 임의 동작에 대한 동적 포인트, 기준 포인트 및 중심 포인트를 획득하며, 상기 동적 포인트, 기준 포인트 및 중심 포인트를 기반으로, 햅틱 진동 발생을 위한 렌더링 포인트를 산출하고, 상기 렌더링 포인트를 기반으로 상기 임의 동작에 대응하는 햅틱 진동을 발생시키는 프로세서;를 포함하는, 캐릭터 동작 기반의 햅틱 제공 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code>319980988661</code><country>대한민국</country><engName>Korea Advanced Institute of Science and Technology</engName><name>한국과학기술원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>Yoon, Sang Ho</engName><name>윤상호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>Jung, Kyungeun</engName><name>정경은</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0970784-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0354567-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230116552.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930b842e71cbd0231665f0ab5942f73c56e46052d96857d8f7fdc83b9e658a62487c5f510d4b5511c50ab12a1470c693b14145f85878680403</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf884750a544b7f42f2d6b881542c81b56b59664e086a015fe3aaa1d7a7cd354abd61fc355d5394c1d8d573e4ef387f31fc66756553d6867d0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>