<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:00.80</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7004785</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>구동 회로, 백라이트 모듈 및 그의 구동 방법, 디스플레이 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DRIVING CIRCUIT, BACKLIGHT MODULE AND DRIVING METHOD THEREFOR, AND DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.03.24</openDate><openNumber>10-2025-0040665</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/34</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 구동 회로, 백라이트 모듈 및 그의 구동 방법, 디스플레이 장치를 제공한다. 구동 회로는 구동 트랜지스터 및 전압 조정 회로를 포함하고； 구동 트랜지스터의 소스는 제1 전압 신호 단자에 결합되고, 구동 트랜지스터의 드레인은 발광 소자 그룹에 결합되고, 구동 트랜지스터의 게이트는 전압 조정 회로의 출력 단자에 결합되고； 여기서, 발광 소자 그룹은 제1 방향을 따라 배열되는 복수의 발광 영역을 포함하고, 발광 영역은 적어도 하나의 발광 소자를 포함하고； 전압 조정 회로의 제1 입력 단자는 제2 전압 신호 단자에 결합되고, 제2 전압 신호 단자의 전압은 구동 트랜지스터의 미리 설정된 구동 전압(Vgs)이고； 전압 조정 회로는, 발광 소자 그룹에 포함된 발광 영역의 개수가 미리 설정된 개수와 동일하지 않은 경우, 입력된 미리 설정된 구동 전압, 발광 소자 그룹에 포함된 발광 영역의 개수 및 미리 설정된 개수에 따라 구동 트랜지스터의 구동 전압(Vgs’)를 출력하는 데 사용되고； 여기서, Vgs'는 Vgs와 동일하지 않는다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024021080</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/109148</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 구동 회로로서, 상기 구동 회로는 구동 트랜지스터 및 전압 조정 회로를 포함하고；상기 구동 트랜지스터의 소스는 제1 전압 신호 단자에 결합되고, 상기 구동 트랜지스터의 드레인은 발광 소자 그룹에 결합되며, 상기 구동 트랜지스터의 게이트는 상기 전압 조정 회로의 출력 단자에 결합되며, 상기 발광 소자 그룹은 제1 방향을 따라 배열되는 복수의 발광 영역을 포함하고, 상기 발광 영역은 적어도 하나의 발광 소자를 포함하고, 상기 발광 소자 그룹에 포함된 상기 발광 영역의 개수는 미리 설정된 개수보다 작거나 같거나 크며,상기 전압 조정 회로의 제1 입력 단자는 제2 전압 신호 단자에 결합되고, 상기 제2 전압 신호 단자의 전압은 상기 구동 트랜지스터의 미리 설정된 구동 전압(Vgs)이며,상기 전압 조정 회로는, 상기 발광 소자 그룹에 포함된 상기 발광 영역의 개수가 상기 미리 설정된 개수와 동일하지 않을 때, 입력된 상기 미리 설정된 구동 전압, 상기 발광 소자 그룹에 포함된 상기 발광 영역의 개수 및 상기 미리 설정된 개수에 따라 상기 구동 트랜지스터의 구동 전압(Vgs’)을 출력하는 데 사용되며, 상기 Vgs'는 Vgs와 동일하지 않는, 구동 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 구동 트랜지스터의 구동 전압(Vgs’)과 상기 미리 설정된 구동 전압(Vgs)은 다음 식을 만족하며Vgs'=（Vgs-Vth）+Vth여기서, m은 상기 발광 소자 그룹에 포함된 상기 발광 영역의 개수이며, n은 상기 미리 설정된 개수이며, Vth는 상기 구동 트랜지스터의 문턱 전압인, 구동 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 전압 조정 회로는 제1 연산 증폭기 및 제2 연산 증폭기를 포함하고,상기 제1 연산 증폭기의 비반전 입력 단자는 상기 제2 전압 신호 단자에 결합되며, 상기 제1 연산 증폭기의 반전 입력 단자는 고정 전압원의 양극, 상기 제2 연산 증폭기의 반전 입력 단자 및 상기 제2 연산 증폭기의 출력 단자에 결합되며, 상기 제1 연산 증폭기의 출력 단자는 상기 제2 연산 증폭기의 반전 입력 단자에 결합되며,상기 고정 전압원의 음극은 접지되고, 상기 고정 전압원의 전압은 상기 구동 트랜지스터의 문턱 전압 Vth이며,상기 제1 연산 증폭기의 이득은 이며,상기 제2 연산 증폭기의 비반전 입력 단자는 접지되고, 상기 제2 연산 증폭기의 출력 단자는 상기 구동 트랜지스터의 게이트에 결합되는, 구동 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 전압 조정 회로는 제1 저항기, 제2 저항기, 제3 저항기 및 제4 저항기를 포함하고,상기 제1 저항기의 제1단은 상기 제1 연산 증폭기의 출력 단자에 결합되며, 상기 제1 저항기의 제2단은 상기 제2 연산 증폭기의 반전 입력 단자에 결합되며,상기 제2 저항기의 제1단은 상기 제1 연산 증폭기의 반전 입력 단자에 결합되며, 상기 제2 저항기의 제2단은 상기 제2 연산 증폭기의 반전 입력 단자에 결합되며,상기 제3 저항기의 제1단은 상기 제2 연산 증폭기의 출력 단자에 결합되며, 상기 제3 저항기의 제2단은 상기 제2 연산 증폭기의 반전 입력 단자에 결합되며,상기 제4 저항기의 제1단은 접지되고, 상기 제4 저항기의 제2단은 상기 제2 연산 증폭기의 비반전 입력 단자에 결합되며,상기 제1 저항기, 상기 제2 저항기, 상기 제3 저항기 및 상기 제4 저항기의 저항값은 모두 동일하는, 구동 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 전압 조정 회로는 필터 커패시터를 더 포함하고, 상기 필터 커패시터의 제1 극은 상기 고정 전압원의 양극 및 상기 제2 저항기의 제1단에 결합되고, 상기 필터 커패시터의 제2 극은 접지되는, 구동 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전압 조정 회로는 제1 펄스 변조 스위치를 더 포함하고, 상기 제1 펄스 변조 스위치의 제1단은 상기 제2 전압 신호 단자에 결합되며, 상기 제1 펄스 변조 스위치의 제2단은 상기 제1 연산 증폭기의 비반전 입력 단자에 결합되는, 구동 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 구동 회로는 상기 전압 조정 회로의 제1 입력 단자, 출력 단자와 병렬로 연결된 펄스 변조 회로를 더 포함하는, 구동 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 펄스 변조 회로는 제2 펄스 변조 스위치 및 제3 펄스 변조 스위치를 포함하고；상기 제2 펄스 변조 스위치의 제1단은 제2 전압 신호 단자에 결합되고 상기 제2 펄스 변조 스위치의 제2단은 상기 제3 펄스 변조 스위치의 제1단 및 상기 구동 트랜지스터의 게이트에 결합되고, 상기 제3 펄스 변조 스위치의 제2단는 접지되는, 구동 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 구동 회로는 전압 안정화 회로를 더 포함하고, 상기 전압 안정화 회로는 제3 연산 증폭기 및 제4 연산 증폭기를 포함하고,상기 제3 연산 증폭기의 비반전 입력 단자는 상기 제2 전압 신호 단자에 결합되며, 상기 제3 연산 증폭기의 반전 입력 단자는 상기 구동 트랜지스터의 소스에 결합되며, 상기 제3 연산 증폭기의 출력 단자는 상기 제4 연산 증폭기의 비반전 입력 단자에 결합되며；상기 제4 연산 증폭기의 반전 입력 단자는 상기 제4 연산 증폭기의 출력 단자에 결합되며, 상기 제4 연산 증폭기의 출력 단자는 상기 전압 조정 회로의 제1 입력 단자에 결합되는, 구동 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 구동 회로는 연산 증폭기 회로 및 제5 저항기를 더 포함하고, 상기 연산 증폭기 회로의 제1 입력 단자는 상기 제2 전압 신호 단자에 결합되고, 상기 연산 증폭기 회로의 제2 입력 단자는 전류 배율 조정 신호 단자에 결합되고, 상기 연산 증폭기 회로의 제3 입력 단자는 상기 제5 저항기의 제1단에 결합되고, 상기 연산 증폭기 회로의 출력 단자는 상기 제3 연산 증폭기의 비반전 입력 단자에 결합되고,상기 제5 저항기의 제2단는 접지되는, 구동 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 구동 회로는 피드백 회로를 더 포함하고, 상기 피드백 회로는 피드백 저항기를 포함하고,상기 피드백 저항기의 제1단은 상기 구동 트랜지스터의 소스에 결합되며, 상기 피드백 저항기의 제2단은 상기 제1 전압 신호 단자에 결합되고, 상기 제1 전압 신호 단자는 접지 전위 신호 단자인, 구동 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 구동 트랜지스터는 N 형 금속-산화물-반도체 전계 효과 트랜지스터인, 구동 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 백라이트 모듈로서,상기 백라이트 모듈은 복수의 발광 소자 그룹 및 복수의 제1 구동 회로를 포함하고, 상기 제1 구동 회로는 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 구동 회로이며,상기 발광 소자 그룹은 제1 방향을 따라 배열되는 복수의 발광 영역을 포함하고, 상기 발광 영역은 적어도 하나의 발광 소자를 포함하고,상기 복수의 발광 소자 그룹은 복수의 제1 발광 소자 그룹 및 복수의 제2 발광 소자 그룹을 포함하고, 상기 제2 발광 소자 그룹에 포함된 상기 발광 영역의 개수는 미리 설정된 개수와 같으며, 상기 제1 발광 소자 그룹에 포함된 상기 발광 영역의 개수는 상기 제2 발광 소자 그룹에 포함된 상기 발광 영역의 개수보다 적으며,상기 복수의 제1 발광 소자 그룹은 각각 서로 다른 상기 제1 구동 회로에 결합되는 백라이트 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 복수의 제2 발광 소자 그룹은 각각 서로 다른 상기 제1 구동 회로에 결합되는, 백라이트 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 백라이트 모듈은 복수의 제2 구동 회로를 더 포함하고, 상기 복수의 제2 발광 소자 그룹은 각각 서로 다른 상기 제2 구동 회로에 결합되고,상기 제2 구동 회로는 구동 트랜지스터, 펄스 변조 회로, 전압 안정화 회로, 피드백 회로, 연산 증폭기 회로 및 제5 저항기를 포함하는, 백라이트 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 백라이트 모듈의 구동 방법으로서,미리 설정된 구동 전압이 입력되도록 상기 제1 발광 소자 그룹에 결합된 상기 구동 회로를 제어하는 단계； 및 상기 미리 설정된 구동 전압, 상기 발광 영역의 개수 및 상기 미리 설정된 개수에 따라 상기 구동 트랜지스터의 구동 전압을 출력하도록 상기 전압 조정 회로를 제어하고, 상기 구동 트랜지스터가 턴온되도록 제어하여 상기 제1 발광 소자 그룹 내의 발광 소자의 발광을 구동하는 단계를 포함하는, 백라이트 모듈의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 전압 조정 회로는 제1 펄스 변조 스위치를 포함하고, 상기 제1 발광 소자 그룹에 결합된 상기 구동 회로가 미리 설정된 구동 전압을 입력하도록 제어하는 동시에, 또한，상기 제1 펄스 변조 스위치가 켜지도록 제어하고， 상기 제1 펄스 변조 스위치를 통해 상기 전압 조정 회로의 제1 입력 단자에 상기 미리 설정된 구동 전압을 제공하는, 백라이트 모듈의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 구동 회로는 제2 펄스 변조 스위치 및 제3 펄스 변조 스위치를 더 포함하고, 상기 제1 펄스 변조 스위치가 켜지도록 제어하는 동시에, 또한,상기 제2 펄스 변조 스위치 및 상기 제3 펄스 변조 스위치가 꺼지도록 제어하는, 백라이트 모듈의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 복수의 제2 발광 소자 그룹은 각각 서로 다른 상기 구동 회로에 결합되고, 상기 방법은 또한,제1 발광 소자 그룹에 결합된 구동 회로의 상기 제1 펄스 변조 스위치가 꺼지도록 제어하고, 상기 제2 펄스 변조 스위치가 켜지도록 제어하고, 상기 구동 트랜지스터가 턴온되도록 제어하고, 상기 제2 발광 소자 그룹 내의 발광 소자의 발광을 구동하는, 백라이트 모듈의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 디스플레이 장치로서,제14항 또는 제15항에 따른 백라이트 모듈； 및 상기 백라이트 모듈의 광 출력측에 위치하는 디스플레이 패널을 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 ******, 차오양 디스트릭트, 지우시앙치아오 로드 **호</address><code>520050438292</code><country>중국</country><engName>BOE TECHNOLOGY GROUP CO., LTD.</engName><name>보에 테크놀로지 그룹 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country>중국</country><engName>HAN, Nan</engName><name>한, 난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Zhiqiang</engName><name>왕, 즈창</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country>중국</country><engName>TIAN, Wenhong</engName><name>톈, 원훙</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920040000059</code><country>대한민국</country><engName>KIM SEONGWOON</engName><name>김성운</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0168729-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0039056-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0830313-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0830330-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257004785.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932269280786ca4e740b546f78b51e4092ffa620f30d933186b06ecaba8e6218e691525c7d51607b44857e3f543b9b0dad9fdfdd32ca2c7725</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfda0a83f636cb9ad9ec4e3d6eb93687815934410e9f96a5f423ac39829df454fdb331ffa7532b50e1c8b2065f3436ae8b20918a211ade9851</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>