<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:59.2959</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7010285</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>신호 처리 시스템, 원격 무선 유닛 및 안테나 유닛</inventionTitle><inventionTitleEng>SIGNAL PROCESSING SYSTEM, REMOTE RADIO UNIT, AND ANTENNA UNIT</inventionTitleEng><openDate>2025.04.28</openDate><openNumber>10-2025-0056997</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 신호 처리 시스템, 원격 무선 유닛 및 안테나 유닛을 제공한다. 신호 처리 시스템은 N개의 기저대역 전송 유닛, 제1 전력 밸런싱 모듈, 제2 전력 밸런싱 모듈, N개의 기저대역 수신 유닛 및 안테나 유닛을 포함한다. 안테나 유닛은 N개의 안테나 포트 및 제3 전력 밸런싱 모듈을 포함한다. 제1 전력 밸런싱 모듈 및 제2 전력 밸런싱 모듈은 각각 상향링크 방향 및 하향링크 방향으로 복수의 디지털 신호에 대한 전력 밸런싱을 수행하도록 구성될 수 있고, 제3 전력 밸런싱 모듈은 상향링크 방향 및 하향링크 방향으로 무선 주파수 신호에 대한 전력 밸런싱을 수행하도록 구성될 수 있다. 따라서, 본 구조에 기초하여, 하향링크 방향의 상이한 섹터 간 전력 공유가 구현될 수 있으며, 기존 RRU 구조가 적응된다. 이는 기지국의 섹터 간 전력 공유를 위한 해결수단의 유연성을 개선할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024045878</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/104983</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 신호 처리 시스템으로서,N개의 기저대역 전송 유닛, 제1 전력 밸런싱 모듈, 제2 전력 밸런싱 모듈, N개의 기저대역 수신 유닛 및 안테나 유닛을 포함하며, 상기 안테나 유닛은 N개의 안테나 포트 및 제3 전력 밸런싱 모듈을 포함하고, N은 1보다 큰 양의 정수이며,상기 N개의 기저대역 전송 유닛은 상기 N개의 안테나 포트를 통해 전송될 제1 디지털 신호를 생성하도록 구성되고,상기 제1 전력 밸런싱 모듈은 상기 N개의 기저대역 전송 유닛으로부터의 제1 디지털 신호 각각에 대한 전력 밸런싱을 수행하도록 구성되며,상기 제3 전력 밸런싱 모듈은, 전력 밸런싱된 제1 디지털 신호에 기초하여 획득되는 제1 고주파수 신호에 대한 전력 밸런싱을 수행하고 전력 밸런싱된 제1 고주파수 신호를 각각 상기 N개의 안테나 포트에게 전송하도록 구성되며, 각각 상기 N개의 안테나 포트를 통해 수신되는 제2 고주파수 신호에 대한 전력 밸런싱을 수행하도록 추가로 구성되고,상기 제2 전력 밸런싱 모듈은, 제2 디지털 신호에 대한 전력 밸런싱을 수행하고 전력 밸런싱된 제2 디지털 신호를 각각 상기 N개의 기저대역 수신 유닛에게 전송하도록 구성되며, 상기 제2 디지털 신호는 전력 밸런싱된 제2 고주파수 신호에 기초하여 획득되고, 상기 N개의 기저대역 수신 유닛은 상기 전력 밸런싱된 제2 디지털 신호에 대한 기저대역 처리를 수행하도록 구성되는, 신호 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 전력 밸런싱 모듈은 구체적으로 제1 전력 밸런싱 행렬에 기초하여 상기 N개의 기저대역 전송 유닛으로부터의 제1 디지털 신호 각각에 대한 전력 밸런싱을 수행하도록 구성되고, 상기 제3 전력 밸런싱 모듈은 구체적으로 제2 전력 밸런싱 행렬에 기초하여 상기 제1 고주파수 신호에 대한 전력 밸런싱을 수행하도록 구성되며, 상기 제1 전력 밸런싱 행렬과 상기 제2 전력 밸런싱 행렬은 서로의 역행렬이고; 그리고/또는상기 제2 전력 밸런싱 모듈은 구체적으로 제3 전력 밸런싱 행렬에 기초하여 상기 제2 디지털 신호에 대한 전력 밸런싱을 수행하도록 구성되고, 상기 제3 전력 밸런싱 모듈은 구체적으로 상기 제2 전력 밸런싱 행렬에 기초하여 상기 제2 고주파수 신호에 대한 전력 밸런싱을 수행하도록 구성되며, 상기 제3 전력 밸런싱 행렬과 상기 제2 전력 밸런싱 행렬은 서로의 역행렬인,신호 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 제1 전력 밸런싱 모듈은 구체적으로 상기 전력 밸런싱된 제1 디지털 신호를 N개의 전송 채널로 전송하도록 구성되고, 상기 제1 고주파수 신호는 상기 전력 밸런싱된 제1 디지털 신호에 기초하여 상기 N개의 전송 채널에 의해 획득되며,상기 제2 전력 밸런싱 모듈은 구체적으로 상기 N개의 수신 채널로부터 상기 제2 디지털 신호를 수신하도록 구성되고, 상기 제2 디지털 신호는 상기 전력 밸런싱된 제2 고주파수 신호에 기초하여 상기 N개의 전송 채널에 의해 획득되며,각 전송 채널은 제1 진폭-위상 보정 모듈 및 제1 지연 보정 모듈을 포함하고, 상기 N개의 전송 채널의 신호 진폭이 동일하고 상기 N개의 전송 채널의 신호 위상이 동일할 수 있도록 상기 제1 진폭-위상 보정 모듈이 상기 전송 채널의 신호 진폭과 신호 위상을 보정하도록 구성되고, 상기 N개의 전송 채널의 신호 지연이 동일할 수 있도록 상기 제1 지연 보정 모듈이 상기 전송 채널의 신호 지연을 보정하도록 구성되며,각 수신 채널은 제2 진폭-위상 보정 모듈 및 제2 지연 보정 모듈을 포함하고, 상기 N개의 수신 채널의 신호 진폭이 동일하고 상기 N개의 수신 채널의 신호 위상이 동일할 수 있도록 상기 제2 진폭-위상 보정 모듈이 상기 수신 채널의 신호 진폭과 신호 위상을 보정하도록 구성되고, 상기 N개의 수신 채널의 신호 지연이 동일할 수 있도록 상기 제2 지연 보정 모듈이 상기 수신 채널의 신호 지연을 보정하도록 구성되는,신호 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 신호 처리 시스템은 제1 진폭-위상 결정 모듈 및 제1 피드백 회로를 더 포함하며,상기 제1 피드백 회로는 상기 N개의 전송 채널에 의해 각각 출력되는 제1 고주파수 신호를 획득하도록 구성되고,상기 제1 진폭-위상 결정 모듈은 상기 N개의 전송 채널에 의해 각각 출력되는 제1 고주파수 신호에 기초하여 제1 신호 진폭 차이, 제1 신호 위상 차이 및 제1 신호 지연 차이를 결정하도록 구성되며,각 전송 채널 상의 제1 진폭-위상 보정 모듈은 구체적으로 상기 제1 신호 진폭 차이에 기초하여 상기 전송 채널의 신호 진폭을 보정하고 상기 제1 신호 위상 차이에 기초하여 상기 전송 채널의 위상을 보정하도록 구성되고,각 전송 채널 상의 제1 지연 보정 모듈은 구체적으로 상기 제1 신호 지연 차이에 기초하여 상기 전송 채널의 신호 지연을 보정하도록 구성되는, 신호 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서,상기 신호 처리 시스템은 제2 진폭-위상 결정 모듈 및 제2 피드백 회로를 더 포함하며,상기 제2 피드백 회로는 상기 N개의 수신 채널에 의해 각각 입력되는 전력 밸런싱된 제2 고주파수 신호를 획득하도록 구성되고,상기 채널 보정 모듈은 상기 N개의 수신 채널에 의해 각각 입력되는 전력 밸런싱된 제2 고주파수 신호에 기초하여 제2 신호 진폭 차이, 제2 신호 위상 차이 및 제2 신호 지연 차이를 결정하도록 구성되며,각 수신 채널 상의 제2 진폭-위상 보정 모듈은 구체적으로 상기 제2 신호 진폭 차이에 기초하여 상기 수신 채널의 신호 진폭을 보정하고 상기 제2 신호 위상 차이에 기초하여 상기 수신 채널의 위상을 보정하도록 구성되고,각 수신 채널 상의 제2 지연 보정 모듈은 구체적으로 상기 제2 신호 지연 차이에 기초하여 상기 수신 채널의 신호 지연을 보정하도록 구성되는, 신호 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 원격 무선 유닛으로서,제1 전력 밸런싱 모듈 및 제2 전력 밸런싱 모듈을 포함하며, 상기 제1 전력 밸런싱 모듈은 N개의 기저대역 전송 유닛으로부터의 제1 디지털 신호 각각에 대한 전력 밸런싱을 수행하도록 구성되고, 밸런싱된 제1 디지털 신호는 제1 고주파수 신호를 획득하는 데 사용되며, 상기 제1 고주파수 신호는 N개의 안테나 포트를 갖는 안테나로 전송되는 데 사용되고, N은 1보다 큰 정수이며,상기 제2 전력 밸런싱 모듈은 제2 디지털 신호에 대한 전력 밸런싱을 수행하고 전력 밸런싱된 제2 디지털 신호를 각각 N개의 기저대역 수신 유닛으로 전송하도록 구성되며, 상기 제2 디지털 신호는 상기 안테나의 N개의 안테나 포트를 통해 수신되는 제2 고주파수 신호에 기초하여 획득되는, 원격 무선 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 제1 전력 밸런싱 모듈은 구체적으로 제1 전력 밸런싱 행렬에 기초하여 상기 N개의 기저대역 전송 유닛으로부터의 제1 디지털 신호 각각에 대한 전력 밸런싱을 수행하도록 구성되고, 상기 제1 전력 밸런싱 행렬과 제2 전력 밸런싱 행렬은 서로의 역행렬이며; 그리고/또는상기 제2 전력 밸런싱 모듈은 구체적으로 제3 전력 밸런싱 행렬에 기초하여 상기 제2 디지털 신호에 대한 전력 밸런싱을 수행하도록 구성되고, 상기 제3 전력 밸런싱 행렬과 상기 제2 전력 밸런싱 행렬은 서로의 역행렬이며,상기 제2 전력 밸런싱 행렬은 상기 제1 고주파수 신호에 대한 전력 밸런싱을 수행하기 위해 상기 안테나에 의해 사용되고, 상기 제2 고주파수 신호에 대한 전력 밸런싱을 수행하기 위해 상기 안테나에 의해 사용되는,원격 무선 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서,상기 제1 전력 밸런싱 모듈은 구체적으로 상기 밸런싱된 제1 디지털 신호를 N개의 전송 채널로 전송하도록 구성되고, 상기 N개의 안테나 채널은 상기 안테나에 연결되며,상기 제2 전력 밸런싱 모듈은 구체적으로 N개의 수신 채널로부터 상기 제2 디지털 신호를 수신하도록 구성되고,각 전송 채널은 제1 진폭-위상 보정 모듈 및 제1 지연 보정 모듈을 포함하며, 상기 N개의 전송 채널의 신호 진폭이 동일하고 상기 N개의 전송 채널의 신호 위상이 동일할 수 있도록 상기 제1 진폭-위상 보정 모듈이 상기 전송 채널의 신호 진폭과 신호 위상을 보정하도록 구성되고, 상기 N개의 전송 채널의 신호 지연이 동일할 수 있도록 상기 제1 지연 보정 모듈이 상기 전송 채널의 신호 지연을 보정하도록 구성되며,각 수신 채널은 제2 진폭-위상 보정 모듈 및 제2 지연 보정 모듈을 포함하고, 상기 N개의 수신 채널의 신호 진폭이 동일하고 상기 N개의 수신 채널의 신호 위상이 동일할 수 있도록 상기 제2 진폭-위상 보정 모듈이 상기 수신 채널의 신호 진폭과 신호 위상을 보정하도록 구성되며, 상기 N개의 수신 채널의 신호 지연이 동일할 수 있도록 상기 제2 지연 보정 모듈이 상기 수신 채널의 신호 지연을 보정하도록 구성되는,원격 무선 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 원격 무선 유닛은 상기 N개의 전송 채널에 의해 각각 출력되는 제1 고주파수 신호를 획득하도록 구성된 제1 피드백 회로를 더 포함하고, 상기 N개의 전송 채널에 의해 각각 출력되는 제1 고주파수 신호는 제1 신호 진폭 차이, 제1 신호 위상 차이 및 제1 신호 지연 차이를 결정하는 데 사용되며,각 전송 채널 상의 제1 진폭-위상 보정 모듈은 구체적으로 상기 제1 신호 진폭 차이에 기초하여 상기 전송 채널의 신호 진폭을 보정하고 상기 제1 신호 위상 차이에 기초하여 상기 전송 채널의 위상을 보정하도록 구성되고,각 전송 채널 상의 제1 지연 보정 모듈은 구체적으로 상기 제1 신호 지연 차이에 기초하여 상기 전송 채널의 신호 지연을 보정하도록 구성되는, 원격 무선 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서,상기 신호 처리 시스템은 제2 진폭-위상 결정 모듈 및 제2 피드백 회로를 더 포함하며,상기 제2 피드백 회로는 상기 N개의 수신 채널에 의해 각각 입력되는 전력 밸런싱된 제2 고주파수 신호를 획득하도록 구성되고, 상기 N개의 수신 채널에 의해 각각 입력되는 전력 밸런싱된 제2 고주파수 신호는 제2 신호 진폭 차이, 제2 신호 위상 차이 및 제2 신호 지연 차이를 결정하는 데 사용되며,각 수신 채널 상의 제2 진폭-위상 보정 모듈은 구체적으로 상기 제2 신호 진폭 차이에 기초하여 상기 수신 채널의 신호 진폭을 보정하고 상기 제2 신호 위상 차이에 기초하여 상기 수신 채널의 위상을 보정하도록 구성되며,각 수신 채널 상의 제2 지연 보정 모듈은 구체적으로 상기 제2 신호 지연 차이에 기초하여 상기 수신 채널의 신호 지연을 보정하도록 구성되는,원격 무선 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 안테나 유닛으로서,N개의 안테나 포트 및 제3 전력 밸런싱 모듈을 포함하고, N은 1보다 큰 정수이며,상기 N개의 안테나 포트는 고주파수 신호를 수신하고 전송하도록 구성되고,상기 제3 전력 밸런싱 모듈은,원격 무선 유닛에 의해 전송되는 제1 고주파수 신호를 수신하고, 상기 제1 고주파수 신호에 대한 전력 밸런싱을 수행하며, 전력 밸런싱된 제1 고주파수 신호를 각각 상기 N개의 안테나 포트로 전송하고,상기 N개의 안테나 포트를 통해 각각 수신되는 제2 고주파수 신호에 대한 전력 밸런싱을 수행하고, 전력 밸런싱된 제2 고주파수 신호를 상기 원격 무선 유닛으로 전송하도록구성되는, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제3 전력 밸런싱 모듈은 구체적으로,제2 전력 밸런싱 행렬에 기초하여 상기 제1 고주파수 신호에 대한 전력 밸런싱을 수행하고 — 상기 제2 전력 밸런싱 행렬과 제1 전력 밸런싱 행렬은 서로의 역행렬이고, 상기 제1 전력 밸런싱 행렬은  N개의 기저대역 전송 유닛으로부터의 제1 디지털 신호 각각에 대한 전력 밸런싱을 수행하기 위해 상기 원격 무선 유닛에 의해 사용되며, 밸런싱된 제1 디지털 신호는 상기 제1 고주파수 신호를 획득하는 데 사용됨 —; 그리고/또는상기 제2 전력 밸런싱 행렬에 기초하여 상기 제2 고주파수 신호에 대한 전력 밸런싱을 수행하도록구성되며,상기 제2 전력 밸런싱 행렬과 제3 전력 밸런싱 행렬은 서로의 역행렬이고, 상기 제3 전력 밸런싱 행렬은 상기 제2 고주파수 신호에 기초하여 획득되는 제2 디지털 신호에 대한 전력 밸런싱을 수행하기 위해 상기 원격 무선 유닛에 의해 사용되는, 안테나 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 기지국으로서,제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 신호 처리 시스템을 포함하거나, 또는 제6항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 원격 무선 유닛을 포함하거나, 또는 제11항 또는 제12항에 따른 안테나 유닛을 포함하는,기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 통신 시스템으로서,기저대역 처리 유닛;상기 기저대역 처리 유닛에 연결된 제6항 내지 제10항 중 어느 한 항에 따른 적어도 하나의 원격 무선 유닛; 및제11항 또는 제12항에 따른 안테나 유닛을 포함하는 통신 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Chun</engName><name>왕 춘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YANG, Wunan</engName><name>양 우난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>XUE, Chunlin</engName><name>수에 춘린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YANG, Bing</engName><name>양 빙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>YI, Xuan</engName><name>이 수안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211060794.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0352627-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0353022-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0054109-26</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257010285.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9341682f32baa2b85fd947493e4d077eaa2f05b856d7b3bbe5b4c35b26e88b69e19165c4b22bdf1329b221992d0d857a33257a34b4f52f0d00</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc464f0344d0926051d713042999b62be2e22e62dcf531bacb97ae39ae3c6f39d60774a846cbe37c5c3af147c92813371af11b21cc0cda29</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>