<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:44.1744</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0053682</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.11.03</openDate><openNumber>10-2022-0147179</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치는 스캔 배선, 데이터 배선, 발광 제어 배선, 화소를 포함하는 표시층, 상기 표시층을 구동하며, 상기 스캔 배선, 상기 데이터 배선, 및 상기 발광 제어 배선으로 신호들을 각각 제공하는 표시 구동부, 상기 표시층 위에 배치되며, 제1 센싱 주파수로 구동하는 제1 센싱 모드 또는 상기 제1 센싱 주파수와 상이한 제2 센싱 주파수로 구동하는 제2 센싱 모드로 동작하는 센서층, 및 상기 센서층을 구동하는 센서 구동부를 포함할 수 있다. 상기 센서층이 상기 제1 센싱 모드로 동작할 때, 상기 표시 구동부는 상기 발광 제어 배선으로 제1 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 센서층이 상기 제2 센싱 모드로 동작할 때, 상기 표시 구동부는 상기 발광 제어 배선으로 상기 제1 발광 제어 신호와 파형이 상이한 제2 발광 제어 신호를 출력할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 스캔 배선, 데이터 배선, 발광 제어 배선, 화소를 포함하는 표시층;상기 표시층을 구동하며, 상기 스캔 배선, 상기 데이터 배선, 및 상기 발광 제어 배선으로 신호들을 각각 제공하는 표시 구동부;상기 표시층 위에 배치되며, 제1 센싱 주파수로 구동하는 제1 센싱 모드 또는 상기 제1 센싱 주파수와 상이한 제2 센싱 주파수로 구동하는 제2 센싱 모드로 동작하는 센서층; 및상기 센서층을 구동하는 센서 구동부를 포함하고,상기 센서층이 상기 제1 센싱 모드로 동작할 때, 상기 표시 구동부는 상기 발광 제어 배선으로 제1 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 센서층이 상기 제2 센싱 모드로 동작할 때, 상기 표시 구동부는 상기 발광 제어 배선으로 상기 제1 발광 제어 신호와 파형이 상이한 제2 발광 제어 신호를 출력하는 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제2 센싱 주파수는 상기 제1 센싱 주파수보다 낮고, 상기 제2 센싱 모드는 전자 장치의 표면에서 이격된 오브젝트(호버링 오브젝트)를 검출하는 근접 센싱 모드인 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제1 발광 제어 신호가 활성화되는 구간의 길이는 상기 제2 발광 제어 신호가 활성화되는 구간의 길이보다 짧은 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 화소는 상기 스캔 배선, 상기 데이터 배선, 및 상기 발광 제어 배선과 전기적으로 연결된 화소 회로 및 상기 화소 회로에 전기적으로 연결된 발광 소자를 포함하고, 상기 제1 발광 제어 신호가 제공될 때, 상기 발광 소자에 흐르는 제1 구동 전류는 상기 제2 발광 제어 신호가 제공될 때, 상기 발광 소자에 흐르는 제2 구동 전류보다 큰 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서, 상기 표시층에 이미지가 표시되는 한 프레임 구간 동안, 상기 제1 발광 제어 신호가 활성화되는 복수의 제1 활성화 구간들의 수는 상기 제2 발광 제어 신호가 활성화되는 복수의 제2 활성화 구간들의 수보다 많은 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 제1 활성화 구간들 각각의 길이는 상기 제2 활성화 구간들 각각의 길이보다 짧은 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 제1 발광 제어 신호가 활성화되는 구간의 길이는 상기 제2 발광 제어 신호가 활성화되는 구간의 길이보다 긴 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 화소는 상기 스캔 배선, 상기 데이터 배선, 및 상기 발광 제어 배선과 전기적으로 연결된 화소 회로 및 상기 화소 회로에 전기적으로 연결된 발광 소자를 포함하고, 상기 제1 발광 제어 신호가 제공될 때, 상기 발광 소자에 흐르는 제1 구동 전류는 상기 제2 발광 제어 신호가 제공될 때, 상기 발광 소자에 흐르는 제2 구동 전류보다 작은 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서, 상기 표시층에 이미지가 표시되는 한 프레임 구간 동안, 상기 제1 발광 제어 신호가 활성화되는 복수의 제1 활성화 구간들의 수와 상기 제2 발광 제어 신호가 활성화되는 복수의 제2 활성화 구간들의 수는 서로 동일한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7 항에 있어서, 상기 표시층에 이미지가 표시되는 한 프레임 구간 동안, 상기 제1 발광 제어 신호가 활성화되는 복수의 제1 활성화 구간들 각각의 길이는 서로 동일한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7 항에 있어서, 상기 표시층에 이미지가 표시되는 한 프레임 구간 동안, 상기 제2 발광 제어 신호가 활성화되는 복수의 제2 활성화 구간들은 제1 서브 활성화 구간 및 상기 제1 서브 활성화 구간보다 짧은 길이를 갖는 제2 서브 활성화 구간을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 상기 센서층으로부터 감지 신호들을 수신하고, 상기 센서 구동부는 상기 감지 신호들을 샘플링하여 디지털 데이터로 변환하고, 상기 센서 구동부는 상기 감지 신호들 중 상기 제2 서브 활성화 구간을 포함하는 구간에 센싱된 감지 신호들에 가중치를 두어 상기 디지털 데이터로 변환하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 상기 센서층으로부터 감지 신호들을 수신하고, 상기 센서 구동부는 상기 감지 신호들을 샘플링하여 디지털 데이터로 변환하고, 상기 제2 서브 활성화 구간을 포함하는 구간에서 센싱된 감지 신호들을 샘플링하는 횟수는 상기 제1 서브 활성화 구간을 포함하는 구간에서 센싱된 감지 신호들을 샘플링하는 횟수보다 많은 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 표시층은 제1 표시 영역 및 상기 제1 표시 영역과 인접한 제2 표시 영역을 포함하고, 상기 발광 제어 배선은 상기 제1 표시 영역에 배치된 제1 발광 제어 배선 상기 제2 표시 영역에 배치된 제2 발광 제어 배선을 포함하고, 상기 센서층이 상기 제1 센싱 모드로 동작할 때, 상기 표시 구동부는 상기 제1 발광 제어 배선으로 상기 제1 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제2 발광 제어 배선으로 x+1번째 제1 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 센서층이 상기 제2 센싱 모드로 동작할 때, 상기 표시 구동부는 상기 제1 발광 제어 배선으로 상기 제2 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제2 발광 제어 배선으로 x+1번째 제1 발광 제어 신호를 출력하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 스캔 배선, 데이터 배선, 발광 제어 배선, 화소를 포함하는 표시층;상기 표시층을 구동하며, 상기 스캔 배선, 상기 데이터 배선, 및 상기 발광 제어 배선으로 신호들을 각각 제공하는 표시 구동부;상기 표시층 위에 배치되며, 외부 입력을 감지하는 센서층; 및상기 센서층을 구동하는 센서 구동부를 포함하고,상기 센서층이 터치 센싱 모드에서 근접 센싱 모드로 진입 시, 상기 표시 구동부는 상기 발광 제어 배선으로 출력되는 제1 발광 제어 신호의 파형을 변경한 제2 발광 제어 신호를 생성하고, 상기 제2 발광 제어 신호를 상기 발광 제어 배선으로 출력하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 터치 센싱 모드에서 상기 센서층은 제1 센싱 주파수로 구동되고, 상기 근접 센싱 모드에서 상기 센서층은 상기 제1 센싱 주파수보다 낮은 제2 센싱 주파수로 구동되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 표시층에 이미지가 표시되는 한 프레임 구간 동안, 상기 제1 발광 제어 신호가 활성화되는 복수의 제1 활성화 구간들의 수는 상기 제2 발광 제어 신호가 활성화되는 복수의 제2 활성화 구간들의 수보다 많고, 상기 제1 활성화 구간들 각각의 길이는 상기 제2 활성화 구간들 각각의 길이보다 짧은 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 표시층에 이미지가 표시되는 한 프레임 구간 동안, 상기 제1 발광 제어 신호가 활성화되는 복수의 제1 활성화 구간들의 수와 상기 제2 발광 제어 신호가 활성화되는 복수의 제2 활성화 구간들의 수는 서로 동일하고, 상기 표시층에 이미지가 표시되는 한 프레임 구간 동안, 상기 제1 발광 제어 신호가 활성화되는 복수의 제1 활성화 구간들 각각의 길이는 서로 동일하고, 상기 표시층에 이미지가 표시되는 한 프레임 구간 동안, 상기 제2 발광 제어 신호가 활성화되는 복수의 제2 활성화 구간들은 제1 서브 활성화 구간 및 상기 제1 서브 활성화 구간보다 짧은 길이를 갖는 제2 서브 활성화 구간을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15 항에 있어서, 상기 화소는 상기 스캔 배선, 상기 데이터 배선, 및 상기 발광 제어 배선과 전기적으로 연결된 화소 회로 및 상기 화소 회로에 전기적으로 연결된 발광 소자를 포함하고, 상기 제1 발광 제어 신호가 제공될 때, 상기 발광 소자에 흐르는 제1 구동 전류는 상기 제2 발광 제어 신호가 제공될 때, 상기 발광 소자에 흐르는 제2 구동 전류와 상이한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15 항에 있어서, 상기 표시층은 제1 표시 영역 및 상기 제1 표시 영역과 인접한 제2 표시 영역을 포함하고, 상기 발광 제어 배선은 상기 제1 표시 영역에 배치된 제1 발광 제어 배선 상기 제2 표시 영역에 배치된 제2 발광 제어 배선을 포함하고, 상기 센서층이 상기 터치 센싱 모드로 동작할 때, 상기 표시 구동부는 상기 제1 발광 제어 배선으로 상기 제1 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제2 발광 제어 배선으로 x+1번째 제1 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 센서층이 상기 근접 센싱 모드로 동작할 때, 상기 표시 구동부는 상기 제1 발광 제어 배선으로 상기 제2 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제2 발광 제어 배선으로 x+1번째 제1 발광 제어 신호 또는 x+1번째 제2 발광 제어 신호를 출력하는 전자 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 강동구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, SOONGYU</engName><name>이순규</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.04.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0485016-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0379829-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.08</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0865347-39</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210053682.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9394c4f868979973204ff97262c5038b5b88d70357f527e4b5a1ea4b427d92e38047fa0d297eda6838826f7106456029fdbb39a4fc089ce953</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf14178eb5d3b0c762c82663be41e488f22b0b4d2ebf1337bd6d881a4e75b7a48b4d702166bc12d869ef9bf58f8af825074c701283c1b81ae8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>