<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:49.2949</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7010618</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다중 세그먼트 엣지 보정</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-SEGMENT EDGE CORRECTION</inventionTitleEng><openDate>2025.05.08</openDate><openNumber>10-2025-0061745</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 1/409</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 1/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B41J 2/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 산업용 잉크젯 프린터에 의해 증착될 필름의 이미지 파일을 생성하는 방법으로서, 상기 방법은 하기 단계들을 포함한다: 기본 이미지를 획득하는 단계; 상기 기본 이미지의 래스터 픽셀화를 정의하는 단계; 엣지 프로파일 테이블의 인덱스로 맵 테이블을 채우는 단계; 상기 래스터 픽셀화를 사용하여 엣지 처리 영역을 정의하는 단계; 층의 엣지에서 적용될 두께 프로파일을 나타내는 엣지 처리 프로파일을 정의하는 단계; 상기 엣지 처리 프로파일을 나타내는 이미지 스케일 값으로 상기 엣지 프로파일 테이블을 채우는 단계; 상기 엣지 처리 영역에 대응하는 맵 테이블의 셀로부터 인덱스를 획득하는 단계; 상기 맵 테이블로부터 획득된 각 인덱스에 대해 상기 엣지 프로파일 테이블로부터 이미지 값을 검색하는 단계; 및 상기 이미지 값을 이미지 파일에 저장하는 단계. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024049676</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/030820</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 잉크젯 프린팅에 의해 기판 상에 형성될 재료 층의 엣지 처리를 정의하는 방법으로서, 상기 방법은 기본 이미지를 획득하는 단계;  상기 기본 이미지의 래스터 픽셀화를 정의하는 단계;  엣지 프로파일 테이블의 인덱스로 맵 테이블을 채우는 단계;  상기 래스터 픽셀화를 이용하여 엣지 처리 영역을 정의하는 단계;  상기 층의 엣지에서 적용될 두께 프로파일을 나타내는 엣지 처리 프로파일을 정의하는 단계;상기 엣지 처리 프로파일을 나타내는 이미지 값으로 상기 엣지 프로파일 테이블을 채우는 단계;  상기 엣지 처리 영역에 대응하는 상기 맵 테이블의 셀로부터 상기 인덱스를 획득하는 단계;  상기 맵 테이블로부터 획득한 각 인덱스에 대해 상기 엣지 프로파일 테이블로부터 이미지 값을 검색하는 단계; 및  상기 이미지 값을 이미지 파일에 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 엣지 프로파일 테이블은 1차원 테이블인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 엣지 프로파일 테이블은 패스스루 값으로도 채워지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 엣지 처리 영역은 제1 엣지 처리 영역이며, 상기 인덱스는 제1 인덱스 세트이고, 상기 이미지 파일은 제1 이미지 파일이며, 상기 방법은상기 래스터 픽셀화를 이용하여 제2 엣지 처리 영역을 정의하는 단계;  상기 제2 엣지 처리 영역에 대응하는 맵 테이블의 셀로부터 제2 인덱스 세트를 획득하는 단계;  상기 제2 인덱스 세트의 각 인덱스에 대해 상기 엣지 프로파일 테이블로부터 이미지 값을 검색하는 단계; 및  상기 제2 인덱스 세트의 각 인덱스에 대해 검색된 상기 이미지 값을 제2 이미지 파일에 저장하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제1 엣지 처리 영역 및 상기 제2 엣지 처리 영역을 마스크로 사용하여 상기 맵 테이블로부터 제3 이미지 파일을 정의하는 단계; 및 상기 제1 이미지 파일, 상기 제2 이미지 파일, 및 상기 제3 이미지 파일을 합하여 상기 층의 합성 이미지 파일을 형성하는 단계; 및  상기 합성 이미지 파일을 저장하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,엣지 프로파일 기준을 정의하는 단계 및 상기 엣지 프로파일 기준을 사용하여 엣지 프로파일 테이블의 인덱스로 맵 테이블을 채우는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 이미지 값은 스케일로부터의 값인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 엣지 처리 영역을 정의하는 단계는 그래픽 유저 인터페이스의 드로잉 기능을 사용하여 엣지 처리 영역에 대한 사용자 입력을 수용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 이미지 파일을 잉크젯 프린터용 프린트 데이터로 변환하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 잉크젯 프린팅을 통해 기판 상에 형성될 재료 층의 엣지 처리를 정의하는 방법으로서, 상기 방법은 디지털 처리 시스템의 디스플레이 상에 상기 층의 기본 이미지를 표시하는 단계;  상기 디지털 처리 시스템의 입력을 통해 래스터 픽셀화를 사용하여 정의된 엣지 처리 영역에 대한 사용자 입력을 수용하는 단계;  상기 디지털 처리 시스템의 입력을 통해 상기 층의 엣지에서 적용될 두께 프로파일을 나타내는 엣지 처리 프로파일에 대한 사용자 입력을 수용하는 단계; 및상기 디지털 처리 시스템을 사용하는 단계로, 이를 통해  상기 기본 이미지의 상기 래스터 픽셀화를 정의하고; 엣지 프로파일 테이블의 인덱스로 맵 테이블을 채우며;   상기 엣지 처리 프로파일을 나타내는 이미지 값으로 상기 엣지 프로파일 테이블을 채우고; 상기 엣지 처리 영역에 대응하는 상기 맵 테이블의 셀로부터 인덱스를 획득하며; 상기 맵 테이블로부터 획득된 각 인덱스에 대해 상기 엣지 프로파일 테이블로부터 이미지 값을 검색하고; 및   상기 이미지 값을 이미지 파일에 저장하는, 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 디지털 처리 시스템의 상기 디스플레이 상에 상기 엣지 처리 프로파일의 그래픽 표현을 표시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 디지털 처리 시스템의 상기 디스플레이 상에 상기 엣지 처리 영역의 그래픽 표현을 표시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 엣지 처리 영역에 대한 상기 사용자 입력은 상기 사용자가 생성한 형상 정의인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 엣지 처리 영역에 대한 상기 사용자 입력은 상기 사용자가 생성한 디지털 파일인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서,사용자 선택에 응답하여 상기 기본 이미지, 상기 맵 테이블, 및 상기 엣지 프로파일 테이블의 데이터를 표시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 잉크젯 프린팅을 통해 기판 상에 형성될 재료 층의 엣지 처리를 정의하는 방법으로서, 상기 방법은기본 이미지를 획득하는 단계;  상기 기본 이미지의 래스터 픽셀화를 정의하는 단계;  엣지 프로파일 테이블의 인덱스로 맵 테이블을 채우는 단계;  상기 래스터 픽셀화를 기반으로 엣지 처리 영역을 정의하는 디지털 사용자 입력을 수용하는 단계;  엣지 처리 프로파일을 정의하는 디지털 사용자 입력을 수용하는 단계로, 상기 엣지 처리 프로파일은 상기 층의 엣지에서 적용될 두께 프로파일을 나타내는, 단계;  상기 엣지 처리 프로파일을 나타내는 이미지 값으로 상기 엣지 프로파일 테이블을 채우는 단계;  상기 엣지 처리 영역에 대응하는 상기 맵 테이블의 셀로부터 인덱스를 획득하는 단계;  상기 맵 테이블로부터 획득된 각 인덱스에 대해 상기 엣지 프로파일 테이블로부터 이미지 값을 검색하는 단계;  상기 이미지 값을 이미지 테이블에 저장하는 단계; 및  상기 이미지 테이블을 이미지 파일로 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 엣지 처리 영역은 제1 엣지 처리 영역이며, 상기 인덱스는 제1 인덱스 세트이고, 상기 이미지 값은 제1 이미지 값이며, 상기 이미지 테이블은 제1 이미지 테이블이고, 및 상기 이미지 파일은 제1 이미지 파일이며, 상기 방법은상기 래스터 픽셀화를 기반으로 제2 엣지 처리 영역을 정의하는 디지털 사용자 입력을 수용하는 단계;상기 제2 엣지 처리 영역에 대응하는 상기 맵 테이블의 셀로부터 제2 인덱스 세트를 획득하는 단계;  상기 제2 인덱스 세트의 각 인덱스에 대해 상기 엣지 프로파일 테이블로부터 제2 이미지 값을 검색하는 단계;  상기 제2 이미지 값을 제2 이미지 테이블에 저장하는 단계; 및  상기 제1 이미지 테이블 및 상기 제2 이미지 테이블을 결합하여 상기 이미지 파일로 출력하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제1 엣지 처리 영역 및 상기 제2 엣지 처리 영역을 마스크로 사용하여 상기 맵 테이블로부터 제3 이미지 테이블을 정의하는 단계; 상기 제1 이미지 테이블, 상기 제2 이미지 테이블 및 상기 제3 이미지 테이블을 합하여 상기 층의 합성 이미지 테이블을 형성하는 단계; 및  상기 합성 이미지 테이블을 상기 이미지 파일로 출력하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 엣지 프로파일 테이블은 패스스루 값도 포함하는 1차원 테이블인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 이미지 값은 스케일로부터의 값인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서,상기 이미지 파일을 잉크젯 프린터용 프린트 데이터로 변환하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 뉴웍, **** 게이트웨이 보울레바르드</address><code>520090433105</code><country>미국</country><engName>Kateeva, Inc.</engName><name>카티바, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 뉴워크...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HAUF, Christopher</engName><name>하우프, 크리스토퍼</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 ***, 한양빌딩*층(역삼동)</address><code>920091001018</code><country>대한민국</country><engName>DAE-A Intellectual Property Consulting</engName><name>특허법인(유한)대아</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/374,463</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0365102-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0057805-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257010618.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93036444d076c97611be0619b190a676cef01d09f4695d149a303306cc764b7c37c27b533a79c7c9907831fdee892ed1851420ef3b79c8673f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf79c7f827b03b71df1f9cbddd3ce2e515d6983c24dbb99da6ff62f54e10034c07e6786a6dbcbe5e3483c75cf61d15213c871e83601499aee7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>