<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:53.153</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7038106</applicationNumber><claimCount>29</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>5G 네트워크들을 통한 확장 현실 데이터의 분할 렌더링</inventionTitle><inventionTitleEng>SPLIT RENDERING OF EXTENDED REALITY DATA OVER 5G NETWORKS</inventionTitleEng><openDate>2024.01.16</openDate><openNumber>10-2024-0007142</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/81</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/234</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0346</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> XR (extended reality) 데이터를 프로세싱하기 위한 예시적인 디바이스는, XR 장면에 대한 하나 이상의 요구되는 가상 객체들에 관한 정보를 추출하기 위해 상기 XR 장면의 엔트리 포인트 데이터를 파싱하는 것으로서, 상기 요구되는 가상 객체들은 하나 이상의 다수의 동적 가상 객체들을 포함하고, 상기 동적 가상 객체들 각각은 미디어 데이터가 검색될 적어도 하나의 동적 미디어 컴포넌트를 포함하는, 상기 엔트리 포인트 데이터를 파싱하는 것; 상기 엔트리 포인트 데이터를 사용하여 다수의 동적 가상 객체들 이상의 다수의 스트리밍 세션들, 상기 스트리밍 세션에 대한 구성된 QoS (configure quality of service) 및 과금 정보를 초기화하는 것, 상기 스트리밍 세션들을 통해 상기 동적 가상 객체들에 대한 미디어 데이터를 검색하는 것; 및 XR 장면을 렌더링하여 상기 XR 장면 내의 대응하는 위치들에 검색된 상기 미디어 데이터를 포함시키기 위해 상기 검색된 미디어 데이터를 렌더링 유닛으로 전송하는 것을 행하게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022241119</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/028995</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. XR (extended reality) 데이터를 프로세싱하는 방법으로서,XR 장면에 대한 하나 이상의 요구되는 가상 객체들에 관한 정보를 추출하기 위해 상기 XR 장면의 엔트리 포인트 데이터를 파싱하는 단계로서, 상기 하나 이상의 요구되는 가상 객체들은 하나 이상의 다수의 동적 가상 객체들을 포함하고, 상기 동적 가상 객체들 각각은 미디어 데이터가 검색될 적어도 하나의 동적 미디어 컴포넌트를 포함하는, 상기 엔트리 포인트 데이터를 파싱하는 단계; 상기 엔트리 포인트 데이터를 사용하여 상기 다수의 동적 가상 객체들 이상의 다수의 스트리밍 세션들을 초기화하는 단계로서, 상기 스트리밍 세션들을 초기화하는 단계는 상기 스트리밍 세션들에 대한 구성된 QoS (configured quality of service) 및 과금 (charging) 정보에 따라 상기 스트리밍 세션들을 초기화하는 단계를 포함하는, 상기 다수의 스트리밍 세션들을 초기화하는 단계; 각각의 상기 다수의 스트리밍 세션들 중 하나를 통해 동적 가상 객체들의 동적 미디어 컴포넌트들 각각에 대한 미디어 데이터를 검색하는 (retrieving) 단계; 및상기 XR 장면을 렌더링하여 상기 XR 장면 내의 대응하는 위치들에 검색된 상기 미디어 데이터를 포함시키기 위해 상기 검색된 미디어 데이터를 렌더링 유닛으로 전송하는 단계를 포함하는, XR 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 스트리밍 세션들에 대한 상기 QoS 및 과금 정보를 구성하는 단계는, 상기 동적 가상 객체들 각각에 대해,동적 가상 객체에 대한 타입을 결정하는 단계; 및상기 동적 가상 객체에 대한 타입에 따른 QoS 및 과금 정보 결정하는 단계를 포함하는, XR 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 동적 가상 객체들 중 적어도 하나에 대해,상기 동적 가상 객체들 중 적어도 하나에 대한 타입과 연관된 상기 스트리밍 세션에 대한 상기 미디어 데이터가 2차원 (2D) 미디어 데이터인 지 또는 3차원 (3D) 미디어 데이터인 지를 결정하는 단계; 및상기 동적 가상 객체들 중 적어도 하나에 대한 타입과 연관된 상기 스트리밍 세션에 대한 상기 미디어 데이터가 2D 미디어 데이터인 지 3D 미디어 데이터인 지에 따라 QoS 및 과금 정보를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, XR 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 스트리밍 세션들에 대한 상기 QoS 및 과금 정보를 구성하는 단계는, 상기 동적 가상 객체들 각각에 대해,동적 가상 객체에 대한 스트리밍 세션과 연관된 미디어 데이터에 필요한 대역폭의 양을 결정하는 단계; 및필요한 대역폭의 양에 따라 상기 동적 가상 객체에 대한 스트리밍 세션에 대한 상기 QoS 및 과금 정보를 구성하는 단계를 포함하는, XR 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 스트리밍 세션들에 대한 상기 QoS 및 과금 정보를 구성하는 단계는, 상기 동적 가상 객체들 각각에 대해,정확한 사용자 포지셔닝 정보가 동적 가상 객체에 대한 스트리밍 세션에 필요하다고 결정하는 단계; 및상기 정확한 사용자 포지셔닝 정보가 필요하다는 결정에 따라 상기 동적 가상 객체에 대한 상기 스트리밍 세션에 대한 상기 QoS 및 과금 정보를 구성하는 단계를 포함하는, XR 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 스트리밍 세션들에 대한 상기 QoS 및 과금 정보를 구성하는 단계는,상기 렌더링 유닛이 상기 미디어 데이터의 분할 렌더링을 수행하도록 구성되었는 지를 결정하는 단계;상기 렌더링 유닛이 상기 분할 렌더링을 수행하도록 구성되지 않을 때, 상기 스트리밍 세션들에 대한 제 1 최소 비트레이트를 결정하는 단계; 및상기 렌더링 유닛이 상기 분할 렌더링을 수행하도록 구성될 때, 상기 스트리밍 세션들에 대한 제 2 최소 비트레이트를 결정하는 단계로서, 제 2 비트레이트는 제 1 비트레이트보다 높은, 상기 제 2 최소 비트레이트를 결정하는 단계를 포함하는, XR 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, XR 세션 생성하는 단계; 및상기 XR 세션을 위한 현실 세계 공간에 상기 XR 장면을 앵커링하는 단계를 추가로 포함하는, XR 데이터를 프로세싱하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 요구되는 상기 가상 객체들은 하나 이상의 정적 가상 객체들을 추가로 포함하고,  상기 방법은 상기 하나 이상의 정적 가상 객체들 각각에 대한 미디어 데이터를 검색하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 XR 장면을 렌더링하는 단계는 상기 XR 장면 내에 대응하는 위치들에서 상기 하나 이상의 정적 가상 객체들에 대한 검색된 상기 미디어 데이터를 포함하도록 상기 XR 장면을 렌더링하는 단계를 추가로 포함하는, XR 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 다수의 동적 가상 객체들 각각에 대한 미디어 데이터를 검색하는 단계는:상기 다수의 동적 가상 객체들 각각에 대한 매니페스트 (manifest) 파일들을 검색하는 단계; 및각각의 상기 매니페스트 파일들을 사용하여 상기 다수의 동적 가상 객체들 각각에 대한 미디어 세그먼트들을 검색하는 단계를 포함하는, XR 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 매니페스트 파일들은 MPD들 (Media Presentation Descriptions) 을 포함하는, XR 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 다수의 동적 가상 객체들 각각에 대해 몰입형 비디오 디코더들을 구성하는 단계를 추가로 포함하는, XR 데이터를 프로세싱하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 이용가능한 XR 세션들의 리스트를 검색하는 단계로서, 상기 이용가능한 XR 세션들 각각은 연관된 엔트리 포인트 데이터를 갖는, 상기 리스트를 검색하는 단계;상기 이용가능한 XR 세션들 중 하나의 선택을 수신하는 단계; 및상기 이용가능한 XR 세션들 중 선택된 하나에 대한 장면 디스크립션을 검색하는 단계로서, 상기 장면 디스크립션은 상기 이용가능한 XR 세션들 중 상기 선택된 하나와 연관되는 상기 엔트리 포인트 데이터를 포함하는, 상기 장면 디스크립션을 검색하는 단계를 추가로 포함하는, XR 데이터를 프로세싱하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,이용가능한 XR 세션들의 리스트를 검색하는 단계로서, 상기 이용가능한 XR 세션들 각각은 연관된 엔트리 포인트 데이터를 갖는, 상기 리스트를 검색하는 단계;상기 이용가능한 XR 세션들 중 하나의 선택을 수신하는 단계; 상기 이용가능한 XR 세션 중 하나와 연관된 상기 엔트리 포인트 데이터를 요청하는 단계;요청된 상기 엔트리 포인트 데이터 및 상기 이용가능한 XR 세션들 중 선택된 하나에 대한 장면의 최적의 프로세싱에 대한 요건들을 나타내는 데이터를 수신하는 단계;상기 요건들이 에지 지원 (Edge support) 을 포함한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 이용가능한 XR 세션들 중 상기 선택된 하나에 대한 에지 애플리케이션 서버 (Edge Application Server : AS) 를 나타내는 데이터를 요청하는 단계;Edge AS 에, 상기 이용가능한 XR 세션들 중 상기 선택된 하나에 대한 초기화 정보를 전송하는 단계; 및상기 Edge AS 로부터, 상기 이용가능한 XR 세션 중 상기 선택된 하나에 대한 사용자 정의된 (customized) 엔트리 포인트 데이터를 수신하는 단계를 추가로 포함하는, XR 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 엔트리 포인트 데이터는 상기 XR 장면에 대한 하나 이상의 요구되는 가상 객체들에 관한 정보를 포함하는 장면 디스크립션을 포함하는, XR 데이터를 프로세싱하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 상기 동적 가상 객체들은 동적 메쉬들, 애니메이티드 메쉬들, 또는 포인트 클라우드들 중 적어도 하나를 포함하는, XR 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 상기 다수의 동적 가상 객체들 중 적어도 하나에 대한 오디오 데이터를 검색하고 검색된 상기 오디오 데이터를 제시하는 단계를 추가로 포함하는, XR 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. XR (extended reality) 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스로서,XR 데이터 및 미디어 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는, XR 장면에 대한 하나 이상의 요구되는 가상 객체들에 관한 정보를 추출하기 위해 상기 XR 장면의 엔트리 포인트 데이터를 파싱하는 것으로서, 상기 하나 이상의 요구되는 가상 객체들은 하나 이상의 다수의 동적 가상 객체들을 포함하고, 상기 동적 가상 객체들 각각은 미디어 데이터가 검색될 적어도 하나의 동적 미디어 컴포넌트를 포함하는, 상기 엔트리 포인트 데이터를 파싱하는 것;  상기 엔트리 포인트 데이터를 사용하여 상기 다수의 동적 가상 객체들 이상의 다수의 스트리밍 세션들을 초기화하는 것으로서, 상기 스트리밍 세션들을 초기화하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 스트리밍 세션들에 대한 구성된 QoS (configured quality of service) 및 과금 정보에 따라 상기 스트리밍 세션들을 초기화하도록 구성되는, 상기 다수의 스트리밍 세션들을 초기화하는 것;  각각의 상기 다수의 스트리밍 세션들 중 하나를 통해 동적 가상 객체들의 동적 미디어 컴포넌트들 각각에 대한 미디어 데이터를 검색하는 것; 및 상기 XR 장면을 렌더링하여 상기 XR 장면 내의 대응하는 위치들에 검색된 상기 미디어 데이터를 포함시키기 위해 상기 검색된 미디어 데이터를 렌더링 유닛으로 전송하는 것을 행하도록 구성되는, XR 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 스트리밍 세션들에 대한 상기 QoS 및 과금 정보를 구성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 동적 가상 객체들 각각에 대해:동적 가상 객체에 대한 타입을 결정하는 것; 및상기 동적 가상 객체에 대한 타입에 따른 QoS 및 과금 정보 결정하는 것을 행하도록 구성되는, XR 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,XR 세션 생성하는 것; 및상기 XR 세션을 위한 현실 세계 공간에 상기 XR 장면을 앵커링하는 것을 행하도록 추가로 구성되는, XR 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서, 요구되는 상기 가상 객체들은 하나 이상의 정적 가상 객체들을 추가로 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 하나 이상의 정적 가상 객체들 각각에 대한 미디어 데이터를 검색하는 것을 행하도록 추가로 구성되고, 상기 XR 장면을 렌더링하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 XR 장면 내에 대응하는 위치들에서 상기 하나 이상의 정적 가상 객체들에 대한 검색된 상기 미디어 데이터를 포함하도록 상기 XR 장면을 렌더링하는 것을 행하도록 추가로 구성되는, XR 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서, 상기 다수의 동적 가상 객체들 각각에 대한 상기 미디어 데이터를 검색하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 다수의 동적 가상 객체들 각각에 대한 매니페스트 파일들을 검색하는 것; 및각각의 상기 매니페스트 파일들을 사용하여 상기 다수의 동적 가상 객체 각각에 대한 미디어 세그먼트들을 검색하는 것을 행하도록 구성되는, XR 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 17 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,이용가능한 XR 세션들의 리스트를 검색하는 것으로서, 상기 이용가능한 XR 세션들 각각은 연관된 엔트리 포인트 데이터를 갖는, 상기 리스트를 검색하는 것;상기 이용가능한 XR 세션들 중 하나의 선택을 수신하는 것; 및상기 이용가능한 XR 세션들 중 선택된 하나에 대한 장면 디스크립션을 검색하는 것으로서, 상기 장면 디스크립션은 상기 이용가능한 XR 세션들 중 상기 선택된 하나와 연관되는 상기 엔트리 포인트 데이터를 포함하는, 상기 장면 디스크립션을 검색하는 것을 행하도록 추가로 구성되는, XR 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 17 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,이용가능한 XR 세션들의 리스트를 검색하는 것으로서, 상기 이용가능한 XR 세션들 각각은 연관된 엔트리 포인트 데이터를 갖는, 상기 리스트를 검색하는 것;상기 이용가능한 XR 세션들 중 하나의 선택을 수신하는 것; 상기 이용가능한 XR 세션 중 하나와 연관된 상기 엔트리 포인트 데이터를 요청하는 것;요청된 상기 엔트리 포인트 데이터 및 상기 이용가능한 XR 세션들 중 선택된 하나에 대한 장면의 최적의 프로세싱에 대한 요건들을 나타내는 데이터를 수신하는 것;상기 요건들이 에지 지원 (Edge support) 을 포함한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 이용가능한 XR 세션들 중 상기 선택된 하나에 대한 에지 애플리케이션 서버 (Edge Application Server : AS) 를 나타내는 데이터를 요청하는 것;Edge AS 에, 상기 이용가능한 XR 세션들 중 상기 선택된 하나에 대한 초기화 정보를 전송하는 것; 및상기 Edge AS 로부터, 상기 이용가능한 XR 세션 중 상기 선택된 하나에 대한 사용자 정의된 엔트리 포인트 데이터를 수신하는 것을 행하도록 추가로 구성되는, XR 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 17 항에 있어서, 상기 엔트리 포인트 데이터는 상기 XR 장면에 대한 하나 이상의 요구되는 가상 객체들에 관한 정보를 포함하는 장면 디스크립션을 포함하는, XR 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 17 항에 있어서, 상기 동적 가상 객체들은 동적 메쉬들, 애니메이티드 메쉬들, 또는 포인트 클라우드들 중 적어도 하나를 포함하는, XR 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 17 항에 있어서,상기 XR 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 추가로 포함하는, XR 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 17 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋-톱 박스 중 하나 이상을 포함되는, XR 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 경우, 프로세서로 하여금,XR 장면에 대한 하나 이상의 요구되는 가상 객체들에 관한 정보를 추출하기 위해 상기 XR 장면의 엔트리 포인트 데이터를 파싱하는 것으로서, 상기 하나 이상의 요구되는 가상 객체들은 하나 이상의 다수의 동적 가상 객체들을 포함하고, 상기 동적 가상 객체들 각각은 미디어 데이터가 검색될 적어도 하나의 동적 미디어 컴포넌트를 포함하는, 상기 엔트리 포인트 데이터를 파싱하는 것; 상기 엔트리 포인트 데이터를 사용하여 상기 다수의 동적 가상 객체들 이상의 다수의 스트리밍 세션들을 초기화하는 것으로서, 상기 프로세서로 하여금 상기 다수의 스트리밍 세션들을 초기화하게 하는 상기 명령들은 상기 프로세서로 하여금 상기 스트리밍 세션들에 대한 구성된 QoS (configured quality of service) 및 과금 정보에 따라 상기 스트리밍 세션들을 초기화하게 하는 명령들을 포함하는, 상기 다수의 스트리밍 세션들을 초기화하는 것; 각각의 상기 다수의 스트리밍 세션들 중 하나를 통해 상기 동적 가상 객체들의 동적 미디어 컴포넌트들 각각에 대한 미디어 데이터를 검색하는 것; 및상기 XR 장면을 렌더링하여 상기 XR 장면 내의 대응하는 위치들에 검색된 상기 미디어 데이터를 포함시키기 위해 상기 검색된 미디어 데이터를 렌더링 유닛으로 전송하는 것을 행하게 하는, 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. XR (extended reality) 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스로서,XR 장면에 대한 하나 이상의 요구되는 가상 객체들에 관한 정보를 추출하기 위해 상기 XR 장면의 엔트리 포인트 데이터를 파싱하기 위한 수단으로서, 상기 하나 이상의 요구되는 가상 객체들은 하나 이상의 다수의 동적 가상 객체들을 포함하고, 상기 동적 가상 객체들 각각은 미디어 데이터가 검색될 적어도 하나의 동적 미디어 컴포넌트를 포함하는, 상기 엔트리 포인트 데이터를 파싱하기 위한 수단; 상기 엔트리 포인트 데이터를 사용하여 상기 다수의 동적 가상 객체들 이상의 다수의 스트리밍 세션들을 초기화하기 위한 수단으로서, 상기 다수의 스트리밍 세션들을 초기화하기 위한 수단은 상기 스트리밍 세션들에 대한 구성된 QoS (configured quality of service) 및 과금 정보에 따라 상기 스트리밍 세션들을 초기화하기 위한 수단을 포함하는, 상기 다수의 스트리밍 세션들을 초기화하기 위한 수단; 각각의 상기 다수의 스트리밍 세션들 중 하나를 통해 상기 다수의 동적 가상 객체들 각각에 대한 미디어 데이터를 검색하기 위한 수단; 및상기 XR 장면을 렌더링하여 상기 XR 장면 내의 대응하는 위치들에 검색된 상기 미디어 데이터를 포함시키기 위해 상기 검색된 미디어 데이터를 렌더링 유닛으로 전송하기 위한 수단을 포함하는, XR 데이터를 프로세싱하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>BOUAZIZI, IMED</engName><name>부아지지 이메드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>STOCKHAMMER, THOMAS</engName><name>슈토크하머 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LEUNG, NIKOLAI KONRAD</engName><name>렁 니콜라이 콘라드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/187,840</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/742,168</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1217997-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0203552-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0454628-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.04.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0454629-34</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237038106.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a205213ecd519ec69e6d934f7f1ecf2652c1b1914cbed524aa017694ec7fc485f61b3f8b595e4ba3730a8e2bcaafdc2e9cf780bfee6e239a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf04568f35b329a7ae89b90b8abdc009b465243b5e74c7e42440a934f22788bbee13a5c04b85814c05193d6eb9a2acf5ad621ed4b371955598</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>