<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:58.458</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7012745</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>계층화된 평가 인자를 사용하여 의약품 패키지 내용물을 검증하는 방법, 시스템 및 컴퓨터 프로그램 제품</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS, SYSTEMS, AND COMPUTER PROGRAM PRODUCT FOR VALIDATING DRUG PRODUCT PACKAGE CONTENT USING TIERED EVALUATION FACTORS</inventionTitleEng><openDate>2024.06.20</openDate><openNumber>10-2024-0088906</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 70/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/776</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07F 17/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은 하나 이상의 의약품을 포함하는 의약품 패키지를 수령하는 단계; 강화된 조사 인자를 포함하는 복수의 의약품 평가 인자에 기초하여 의약품 패키지 내에 포함된 하나 이상의 의약품을 평가하는 단계; 의약품 패키지에 포함된 하나 이상의 의약품 평가에 기초하여 의약품 패키지에 검증 점수를 할당하는 단계. 검증 점수의 크기는 환자 위험이 감소할수록 크고; 및 의약품 패키지를 검증하는 단계를 포함한다. 의약품 패키지를 검증하는 단계는 강화된 조사 인자의 부재에 대응하는 제2 임계값과 검증 점수 크기의 제2 비교와 강화된 조사 인자의 존재에 대응하는 제1 임계값과 검증 점수 크기의 제1 비교에 기초하여 의약품 패키지를 검증하고, 제1 임계값은 제2 임계값보다 크고, 또는 강화된 조사 인자의 존재에 대응하여 의약품을 수동 검증을 요구하는 것으로 식별하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023056246</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/077073</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 의약품이 들어 있는 의약품 패키지를 수령하는 단계;강화된 조사 인자를 포함하는 복수의 의약품 평가 인자에 기초하여 상기 의약품 패키지에 포함된 하나 이상의 의약품을 평가하는 단계;상기 의약품 패키지에 포함된 하나 이상의 의약품을 평가하는 것에 기초하여 의약품 패키지에 검증 점수를 할당하는 단계, 여기서, 검증 점수의 크기는 환자 위험이 감소할수록 커지고; 및상기 의약품 패키지를 검증하는 단계를 포함하고,여기서 상기 의약품 패키지를 검증하는 단계는,상기 검증 점수 크기와 강화된(enhanced) 조사(scrutiny) 인자의 존재에 대응하는 제1 임계값의 제1 비교와 상기 강화된 조사 인자의 부재에 대응하는 제2 임계값과 상기 검증 점수 크기를 비교하는 제2 비교를 기반으로 의약품 패키지를 검증하는 단계, 여기서, 상기 제1 임계값은 상기 제2 임계값보다 크고; 또는상기 강화된 조사 인자의 존재에 대응하여 의약품 패키지를 수동 검증이 필요한 것으로 식별하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 의약품 패키지는 포장 주문 이행의 일부이고; 그리고상기 방법은,상기 포장 주문에 대한 상기 강화된 조사 인자를 정의하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 의약품 패키지는 포장 주문 이행의 일부이고; 그리고상기 방법은,상기 포장 주문에 대한 상기 제1 임계값과 상기 제2 임계값을 정의하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 복수의 의약품 평가 인자는 복수의 강화된 조사 인자를 포함하고,상기 복수의 강화된 조사 인자는 강화된 조사 인자의 제1 서브셋과 강화된 조사 인자의 제2 서브 셋을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 의약품 패키지를 검증하는 단계는,상기 강화된 조사 인자의 제1 서브셋 중 적어도 하나의 강화된 조사 인자의 존재와 상기 강화된 조사 인자의 제2 서브셋 중 적어도 하나의 강화된 조사 인자가 존재하지 않는 경우에 대응하는 상기 제1 임계값과 상기 검증 점수 크기의 제1 비교에 기초하여 상기 의약품 패키지를 검증하는 단계, 및상기 복수의 강화된 조사 인자 중 어떤 것도 없는 것에 대응하는 제2 임계값과 상기 검증 점수 크기의 제2 비교에 기초하여 상기 의약품 패키지를 검증하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 의약품 패키지를 검증하는 단계는,상기 강화된 조사 인자의 제2 서브셋 중 적어도 하나의 강화된 조사 인자의 존재에 대응하여 상기 의약품 패키지를 수동 검증이 필요한 것으로 식별하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 복수의 강화된 조사 인자는, 하나 이상의 의약품이 처방된 환자의 연령; 하나 이상의 의약품이 처방된 환자의 성별; 하나 이상의 의약품이 처방된 환자의 약물유전체학적 프로파일; 하나 이상의 의약품에 대한 재정적 비용; 하나 이상의 의약품 간의 상호작용; 하나 이상의 의약품의 부작용; 의약품 패키지에 잔해물을 생성하는 하나 이상의 의약품의 성향; 하나 이상의 의약품이 처방된 환자에 대한 포장 주문 이력 정보; 하나 이상의 의약품에 대한 리콜 정보; 하나 이상의 의약품에 대한 안전 용량을 초과할 가능성; 및/또는 하나 이상의 의약품이 포장 주문과 다른 대체 의약품을 포함한다는 표시 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 의약품 패키지를 검증하는 단계는,인공지능 엔진을 사용하여 상기 의약품 패키지를 검증하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 인공지능 엔진을 이용하여 의약품 패키지를 검증하는 단계는,상기 인공지능 엔진을 이용하여 상기 의약품 패키지에 포함된 하나 이상의 의약품을 검출하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 인공지능 엔진을 이용하여 상기 의약품 패키지에 포함된 하나 이상의 의약품을 검출하는 단계는,상기 인공지능 엔진을 이용하여, 겉면에서 선택된 내용물이 제거된 의약품 패키지의 수정된 이미지를 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 인공지능 엔진을 이용하여 상기 의약품 패키지에 포함된 하나 이상의 의약품을 검출하는 단계는,상기 인공지능 엔진을 사용하여 의약품 포장 시스템과 연관된 상기 의약품 패키지 이미지의 특성을 검출하는 단계; 그리고상기 인공지능 엔진을 사용하여 상기 의약품 포장 시스템의 특성을 기반으로 상기 의약품 패키지의 수정된 이미지를 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 프로세서, 및상기 프로세서에 연결되고, 하나 이상의 의약품이 들어 있는 의약품 패키지를 수령하는 동작; 강화된 조사 인자를 포함하는 복수의 의약품 평가 인자에 기초하여 의약품 패키지에 포함된 하나 이상의 의약품을 평가하는 동작; 의약품 패키지에 포함된 하나 이상의 의약품을 평가하는 것에 기초하여 의약품 패키지에 검증 점수를 할당하는 동작(검증 점수의 크기는 환자 위험이 감소할수록 커짐); 의약품 패키지를 검증하는 동작, 상기 의약품 패키지를 검증하는 동작은 강화된 조사 인자의 존재에 대응하는 제1 임계값과 검증 점수 크기의 제1 비교와 강화된 조사 인자의 부재에 대응하는 제2 임계값과 검증 점수 크기의 제2 비교를 기반으로 의약품 패키지를 검증하는 동작, 제1 임계값은 제2 임계값보다 크고, 또는 강화된 조사 인자의 존재에 대응하여 수동 검증을 요구하는 것으로 의약품 패키지를 식별하는 동작을 포함하는 동작을 수행하기 위해 상기 프로세서에 의해 실행 가능하도록 구현된 컴퓨터 판독 가능 프로그램 코드를 포함하는 메모리를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 복수의 의약품 평가 인자는 복수의 강화된 조사 인자를 포함하고, 상기 복수의 강화된 조사 인자는 강화된 조사 인자 제1 서브셋 및 강화된 조사 인자의 제2 서브셋을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 의약품 패키지를 검증하는 동작은,검증 점수 크기와 상기 강화된 조사 인자의 제1 서브셋 중 적어도 하나의 강화된 조사 인자의 존재와 상기 강화된 조사 인자의 제2 서브셋 중 적어도 하나의 강화된 조사 인자의 부재에 대응하는 제1 임계값과 검증 점수 크기의 제1 비교를 기반으로 의약품 패키지를 검증하는 동작, 및복수의 강화된 조사 인자 중 어떤 것도 없는 것에 대응하는 제2 임계값과 검증 점수 크기의 제2 비교에 기초하여 의약품 패키지를 검증하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 의약품 패키지를 검증하는 동작은,상기 강화된 조사 인자의 상기 제2 서브셋 중 적어도 하나의 강화된 조사 인자가 존재하는 경우 상기 의약품 패키지를 수동 검증이 필요한 것으로 식별하는 동작을 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 복수의 강화된 조사 인자는,하나 이상의 의약품이 처방된 환자의 연령; 하나 이상의 의약품이 처방된 환자의 성별; 하나 이상의 의약품이 처방된 환자의 약물유전체학적 프로파일; 하나 이상의 의약품에 대한 재정적 비용; 하나 이상의 의약품 간의 상호작용; 하나 이상의 의약품의 부작용; 의약품 패키지에 잔해물을 생성하는 하나 이상의 의약품의 성향; 하나 이상의 의약품이 처방된 환자에 대한 포장 주문 이력 정보; 하나 이상의 의약품에 대한 리콜 정보; 하나 이상의 의약품에 대한 안전 용량을 초과할 가능성; 및/또는 하나 이상의 의약품이 포장 주문과 다른 대체 의약품을 포함한다는 표시 중 하나 이상을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서, 상기 의약품 패키지를 검증하는 동작은,인공지능 엔진을 사용하여 상기 의약품 패키지를 검증하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 하나 이상의 의약품이 들어 있는 의약품 패키지를 수령하는 동작; 강화된 조사 인자를 포함하는 복수의 의약품 평가 인자에 기초하여 의약품 패키지에 포함된 하나 이상의 의약품을 평가하는 동작; 의약품 패키지에 포함된 하나 이상의 의약품을 평가하는 것에 기초하여 의약품 패키지에 검증 점수를 할당하는 동작(검증 점수의 크기는 환자 위험이 감소할수록 커짐); 의약품 패키지를 검증하는 동작을 포함하고, 상기 의약품 패키지를 검증하는 동작은, 강화된 조사 인자의 존재에 대응하는 제1 임계값과 검증 점수 크기의 제1 비교와 강화된 조사 인자의 부재에 대응하는 제2 임계값과 검증 점수 크기의 제2 비교에 기초하여 의약품 패키지를 검증하는 동작, 제1 임계값은 제2 임계값보다 크고, 또는 강화된 조사 인자의 존재에 대응하여 의약품 패키지를 수동 검증을 요구하는 것으로 식별하는 동작을 포함하는 동작을 수행하기 위해 프로세서에 의해 실행 가능한 매체에 구현된 컴퓨터 판독 가능 프로그램 코드를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 복수의 의약품 평가 인자는 복수의 강화된 조사 인자를 포함하고, 상기 복수의 강화된 조사 인자는 강화된 조사 인자의 제1 서브셋과 강화된 조사 인자의 제2 서브셋을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 의약품 패키지를 검증하는 동작은,강화된 조사 인자의 제1 서브셋 중 적어도 하나의 강화된 조사 인자의 존재 및 강화된 조사 인자의 제2 서브셋 중 적어도 하나의 강화된 조사 인자의 부재에 대응하는 제1 임계값과 상기 검증 점수 크기의 제1 비교에 기초하여 상기 의약품 패키지를 검증하는 동작,복수의 강화된 조사 인자 중 어떤 것도 없는 것에 대응하는 제2 임계값과 상기 검증 점수 크기의 제2 비교에 기초하여 상기 의약품 패키지를 검증하는 동작, 및강화된 조사 인자의 제2 서브셋 중 적어도 하나의 강화된 조사 인자의 존재에 대응하여 상기 의약품 패키지를 수동 검증을 요구하는 것으로 식별하는 동작을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 노스캐롤라이나 ***** 더럼, 로체 드라이브 ***</address><code>520030485856</code><country>미국</country><engName>PARATA SYSTEMS, LLC</engName><name>파라타 시스템즈, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 텍사스...</address><code> </code><country> </country><engName>LEWIS, Russell F.</engName><name>루이스, 러셀 에프.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 노스캐...</address><code> </code><country> </country><engName>SWANSON, Arthur F.</engName><name>스완슨, 아서 에프.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 노스캐...</address><code> </code><country> </country><engName>JENKINS, Todd Martin</engName><name>젠킨스, 토드 마틴</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *길 **, 신관 *층~*층, **층(역삼동, 광성빌딩)</address><code>920081001218</code><country>대한민국</country><engName>DANA PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인다나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/249,304</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0421885-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0074887-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0908431-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247012745.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936925b075a6e23cc9db4df211df721b1d6bec4cd9e8ffed79a7e2df2807db8cac0803115d4a8a8e851a088ac061566cb7ea7f361901949717</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf28dccbef02564c51f97ec698280c0943452f21a3f40115ad9f211fddf0d97f9e4ecea1bde8451fcf922f27442ee47042890cc41c773345e4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>