<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:02.412</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.03.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-7037712</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인공 지능 기반 서열분석을 위한 트레이닝 데이터 생성</inventionTitle><inventionTitleEng>TRAINING DATA GENERATION FOR ARTIFICIAL INTELLIGENCE-BASED SEQUENCING</inventionTitleEng><openDate>2021.11.26</openDate><openNumber>10-2021-0143100</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2020.12.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 30/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/69</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/23211</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/084</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개시된 기술은 클러스터 메타데이터 결정 태스크를 위한 신경 네트워크 기반 템플릿 생성기를 트레이닝시키기 위한 실측 자료 트레이닝 데이터를 생성하는 것에 관한 것이다. 특히, 그것은 서열분석 이미지들에 액세스하는 것, 염기 호출자로부터, 서열분석 이미지들 내의 각각의 서브픽셀을 4개의 염기(A, C, C, G) 중 하나의 염기로서 분류하는 염기 호출을 획득하는 것, 클러스터들을, 실질적으로 매칭되는 염기 호출 서열을 공유하는 인접 서브픽셀들의 분리된 영역들로서 식별하는 클러스터 맵을 생성하는 것, 클러스터 맵 내의 분리된 영역들에 기초하여 클러스터 메타데이터를 결정하는 것, 및 클러스터 메타데이터 결정 태스크를 위한 신경 네트워크 기반 템플릿 생성기를 트레이닝시키기 위해, 클러스터 메타데이터를 사용하여 실측 자료 트레이닝 데이터를 생성하는 것에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.09.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020191389</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.03.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/024090</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 클러스터 메타데이터 결정 태스크(cluster metadata determination task)를 위한 신경 네트워크 기반 템플릿 생성기를 트레이닝시키기 위해 실측 자료(ground truth) 트레이닝 데이터를 생성하는 컴퓨터 구현 방법으로서,서열분석 런(sequencing run) 동안 생성된 일련의 이미지 세트에 액세스하는 단계로서, 상기 일련의 이미지 세트 내의 각각의 이미지 세트는 상기 서열분석 런의 각자의 서열분석 사이클 동안 생성되고, 상기 일련의 이미지 세트 내의 각각의 이미지는 클러스터들 및 그들의 주변 배경을 묘사하고, 상기 일련의 이미지 세트 내의 각각의 이미지는 픽셀 도메인 내에 픽셀들을 갖고, 상기 픽셀들 각각은 서브픽셀 도메인 내의 복수의 서브픽셀로 분할되는, 상기 액세스하는 단계;염기 호출자(base caller)로부터, 상기 서브픽셀들 각각을 4개의 염기(A, C, T, G) 중 하나의 염기로서 분류하는 염기 호출(base call)을 획득하여, 이에 의해, 상기 서열분석 런의 복수의 서열분석 사이클에 걸쳐서 상기 서브픽셀들 각각에 대한 염기 호출 서열을 생성하는 단계;상기 클러스터들을, 실질적으로 매칭되는 염기 호출 서열을 공유하는 인접 서브픽셀들의 분리된 영역들로서 식별하는 클러스터 맵을 생성하는 단계;상기 클러스터 맵 내의 분리된 영역들에 기초하여 클러스터 메타데이터를 결정하는 단계로서, 상기 클러스터 메타데이터는 클러스터 중심들, 클러스터 형상들, 클러스터 크기들, 클러스터 배경, 및/또는 클러스터 경계들을 포함하는, 상기 클러스터 메타데이터를 결정하는 단계; 및상기 클러스터 메타데이터를 사용하여, 클러스터 메타데이터 결정 태스크를 위한 신경 네트워크 기반 템플릿 생성기를 트레이닝시키기 위한 실측 자료 트레이닝 데이터를 생성하는 단계를 포함하되, 상기 실측 자료 트레이닝 데이터는 감쇠 맵, 3원 맵, 또는 2원 맵을 포함하고, 상기 신경 네트워크 기반 템플릿 생성기는 상기 실측 자료 트레이닝 데이터에 기초하여 출력으로서 상기 감쇠 맵, 상기 3원 맵, 또는 상기 2원 맵을 생성하도록 트레이닝되고, 추론 동안 상기 클러스터 메타데이터 결정 태스크의 실행 시에, 상기 클러스터 메타데이터는, 상기 트레이닝된 신경 네트워크 기반 템플릿 생성기에 의해 상기 출력으로서 생성되는 상기 감쇠 맵, 상기 3원 맵, 또는 상기 2원 맵으로부터 차례로 결정되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,고속대량(high-throughput) 핵산 서열분석 기술에서 처리량을 증가시키기 위해, 신경 네트워크 기반 염기 호출자에 의한 염기 호출을 위해 상기 신경 네트워크 기반 템플릿 생성기에 의해 상기 출력으로서 생성된 상기 감쇠 맵, 상기 3원 맵, 또는 상기 2원 맵으로부터 도출된 상기 클러스터 메타데이터를 사용하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 분리된 영역들 중 어떠한 분리된 영역에도 속하지 않는 그러한 서브픽셀들을 배경으로서 식별함으로써 상기 클러스터 맵을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클러스터 맵은, 염기 호출 서열들이 실질적으로 매칭되지 않는 2개의 인접 서브픽셀 사이의 클러스터 경계 부분들을 식별하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클러스터 맵은,상기 염기 호출자에 의해 결정된 상기 클러스터들의 예비 중심 좌표들에서 원점 서브픽셀들을 식별하는 것; 및상기 원점 서브픽셀들로 시작하고 연속 인접 비-원점 서브픽셀들로 계속함으로써, 실질적으로 매칭되는 염기 호출 서열들을 너비 우선 탐색(breadth-first search)하는 것에 기초하여 생성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 분리된 영역들을 형성하는 각자의 인접 서브픽셀들의 좌표들의 평균으로서 상기 클러스터 맵의 분리된 영역들의 질량 중심들을 계산함으로써, 상기 클러스터들의 과도-위치된(hyperlocated) 중심 좌표들을 결정하는 단계; 및상기 신경 네트워크 기반 템플릿 생성기를 트레이닝시키기 위한 상기 실측 자료 트레이닝 데이터로서 사용하기 위해 상기 클러스터들의 과도-위치된 중심 좌표들을 메모리에 저장하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 클러스터들의 상기 과도-위치된 중심 좌표들에서 상기 클러스터 맵의 분리된 영역들 내의 질량 중심 서브픽셀들을 식별하는 단계;보간법을 사용하여 상기 클러스터 맵을 업샘플링하고, 상기 신경 네트워크 기반 템플릿 생성기를 트레이닝시키기 위한 상기 실측 자료 트레이닝 데이터로서 사용하기 위해 상기 업샘플링된 클러스터 맵을 상기 메모리에 저장하는 단계; 및상기 업샘플링된 클러스터 맵에서, 인접 서브픽셀이 속하는 분리된 영역 내의 질량 중심 서브픽셀로부터의 인접 픽셀의 거리에 비례하는 감쇠 인자에 기초하여, 상기 분리된 영역들 내의 각각의 인접 서브픽셀에 일정 값을 할당하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 분리된 영역들 내의 인접 서브픽셀들 및 그들의 할당된 값들에 기초하여 상기 배경으로서 식별되는 상기 서브픽셀들을 표현하는 상기 업샘플링된 클러스터 맵으로부터 상기 감쇠 맵을 생성하는 단계; 및상기 신경 네트워크 기반 템플릿 생성기를 트레이닝시키기 위한 상기 실측 자료 트레이닝 데이터로서 사용하기 위해 상기 감쇠 맵을 상기 메모리에 저장하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 업샘플링된 클러스터 맵에서, 상기 클러스터 단위로, 상기 분리된 영역들 내의 인접 서브픽셀들을 동일한 클러스터에 속하는 클러스터 내부 서브픽셀들로서, 상기 질량 중심 서브픽셀들을 클러스터 중심 서브픽셀들로서, 상기 클러스터 경계 부분들을 포함하는 서브픽셀들을 경계 서브픽셀들로서, 그리고 상기 배경으로서 식별된 상기 서브픽셀들을 배경 서브픽셀들로서 카테고리화하는 단계; 및상기 신경 네트워크 기반 템플릿 생성기를 트레이닝시키기 위한 상기 실측 자료 트레이닝 데이터로서 사용하기 위해 상기 카테고리화된 것들을 상기 메모리에 저장하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경 네트워크 기반 템플릿 생성기를 트레이닝시키기 위한 상기 실측 자료 트레이닝 데이터로서 사용하기 위해, 상기 클러스터 단위로, 상기 클러스터 내부 서브픽셀들, 상기 클러스터 중심 서브픽셀들, 상기 경계 서브픽셀들, 및 상기 배경 서브픽셀들의 좌표들을 상기 메모리에 저장하는 단계;상기 클러스터 맵을 업샘플링하는 데 사용되는 인자에 의해 상기 좌표들을 다운스케일링(downscale)하는 단계; 및상기 신경 네트워크 기반 템플릿 생성기를 트레이닝시키기 위한 상기 실측 자료 트레이닝 데이터로서 사용하기 위해, 상기 클러스터 단위로, 상기 다운스케일링된 좌표들을 상기 메모리에 저장하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,플로우 셀(flow cell)의 복수의 타일에 대한 클러스터 맵들을 생성하는 단계;상기 클러스터 맵들을 상기 메모리에 저장하고, 상기 클러스터 중심들, 상기 클러스터 형상들, 상기 클러스터 크기들, 상기 클러스터 배경, 및/또는 상기 클러스터 경계들을 포함하는 상기 클러스터 맵들에 기초하여 상기 타일들 내의 클러스터들의 클러스터 메타데이터를 결정하는 단계;상기 타일들 내의 클러스터들의 업샘플링된 클러스터 맵들에서, 클러스터 단위로, 서브픽셀들을, 동일한 클러스터에 속하는 클러스터 내부 서브픽셀들, 클러스터 중심 서브픽셀들, 경계 서브픽셀들, 및 배경 서브픽셀들로서 카테고리화하는 단계;상기 신경 네트워크 기반 템플릿 생성기를 트레이닝시키기 위한 상기 실측 자료 트레이닝 데이터로서 사용하기 위해 상기 카테고리화된 것들을 상기 메모리에 저장하는 단계;상기 신경 네트워크 기반 템플릿 생성기를 트레이닝시키기 위한 상기 실측 자료 트레이닝 데이터로서 사용하기 위해, 상기 타일들에 걸쳐서 상기 클러스터 단위로, 상기 클러스터 내부 서브픽셀들, 상기 클러스터 중심 서브픽셀들, 상기 경계 서브픽셀들, 및 상기 배경 서브픽셀들의 좌표들을 상기 메모리에 저장하는 단계;상기 클러스터 맵을 업샘플링하는 데 사용되는 상기 인자에 의해 상기 좌표들을 다운스케일링하는 단계; 및상기 신경 네트워크 기반 템플릿 생성기를 트레이닝시키기 위한 상기 실측 자료 트레이닝 데이터로서 사용하기 위해, 상기 타일들에 걸쳐서 상기 클러스터 단위로, 상기 다운스케일링된 좌표들을 상기 메모리에 저장하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 염기 호출들의 미리결정된 부분이 서수 포지션별 단위(ordinal position-wise basis)로 매칭될 때, 상기 염기 호출 서열들이 실질적으로 매칭되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클러스터 맵은 분리된 영역에 대한 서브픽셀들의 미리결정된 최소 수에 기초하여 생성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 플로우 셀은 상기 클러스터들을 점유하는 웰들의 어레이를 갖는 적어도 하나의 패턴화된 표면을 갖고,상기 클러스터들의 결정된 형상 및 크기에 기초하여, 상기 웰들 중 어느 웰들이 적어도 하나의 클러스터에 의해 실질적으로 점유되는지, 상기 웰들 중 어느 웰들이 최소한으로 점유되는지, 그리고 상기 웰들 중 어느 웰들이 다수의 클러스터에 의해 공동 점유되는지를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 플로우 셀의 타일 상의 클러스터들에 관한 메타데이터를 결정하는 컴퓨터 구현 방법으로서,서열분석 런 동안 캡처된 상기 타일의 이미지들의 세트 및 염기 호출자에 의해 결정된 상기 클러스터들의 예비 중심 좌표들에 액세스하는 단계;각각의 이미지 세트에 대해, 염기 호출자로부터, 상기 예비 중심 좌표들을 포함하는 원점 서브픽셀들, 및 상기 원점 서브픽셀들의 각자의 원점 서브픽셀들에 연속으로 인접하는 인접 서브픽셀들의 미리결정된 이웃을 4개의 염기 중 하나의 염기로서 분류하는 염기 호출을 획득하여, 이에 의해, 상기 원점 서브픽셀들 각각에 대한 그리고 인접 서브픽셀들의 미리결정된 이웃 각각에 대한 염기 호출 서열을 생성하는 단계;상기 클러스터들을, 상기 원점 서브픽셀들의 각자의 원점 서브픽셀들 중 적어도 일부의 원점 서브픽셀들에 연속으로 인접하고, 4개의 염기 중 상기 하나의 염기의 실질적으로 매칭되는 염기 호출 서열을 상기 원점 서브픽셀들의 각자의 원점 서브픽셀들 중 적어도 일부의 원점 서브픽셀들과 공유하는 인접 서브픽셀들의 분리된 영역들로서 식별하는 클러스터 맵을 생성하는 단계; 및상기 클러스터 맵을 메모리에 저장하고, 상기 클러스터 맵 내의 분리된 영역들에 기초하여 상기 클러스터들의 형상 및 크기를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 신경 네트워크 기반 템플릿 생성 및 염기 호출을 위한 트레이닝 데이터를 생성하는 컴퓨터 구현 방법으로서,서열분석 런의 복수의 사이클에 걸쳐서 캡처된 플로우 셀의 다수의 이미지들에 액세스하는 단계로서, 상기 플로우 셀은 복수의 타일을 갖고, 상기 다수의 이미지들에서, 상기 타일들 각각은 상기 복수의 사이클에 걸쳐서 생성된 이미지 세트들의 시퀀스를 갖고, 상기 이미지 세트들의 시퀀스 내의 각각의 이미지는 상기 사이클들 중 특정 사이클에서 상기 타일들 중 특정 타일 상의 클러스터들 및 그들의 주변 배경의 세기 방출물들을 묘사하는, 상기 액세스하는 단계;복수의 트레이닝 예를 갖는 트레이닝 세트를 구성하는 단계로서, 각각의 트레이닝 예는 상기 타일들 중 특정 타일에 대응하고, 상기 타일들 중 상기 특정 타일의 이미지 세트들의 시퀀스 내의 적어도 일부의 이미지 세트들로부터의 이미지 데이터를 포함하는, 상기 트레이닝 세트를 구성하는 단계; 및상기 트레이닝 예들 각각에 대해 적어도 하나의 실측 자료 데이터 표현을 생성하는 단계로서, 상기 실측 자료 데이터 표현은 세기 방출물들이 상기 이미지 데이터에 의해 묘사되고 적어도 부분적으로 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항의 방법을 사용하여 결정되고 있는, 상기 타일들 중 상기 특정 타일 상의 클러스터들의 적어도 하나의 속성을 식별하는, 상기 적어도 하나의 실측 자료 데이터 표현을 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 클러스터들의 적어도 하나의 속성은, 상기 타일 상의 클러스터들의 공간 분포; 클러스터 형상; 클러스터 크기; 클러스터 경계; 및 단일 클러스터를 포함하는 인접 영역들의 중심으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 이미지 데이터는 상기 타일들 중 상기 특정 타일의 이미지 세트들의 시퀀스 내의 적어도 일부의 이미지 세트들 각각 내의 이미지들을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 데이터는 상기 이미지들 각각으로부터의 적어도 하나의 이미지 패치를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 데이터는 상기 이미지 패치의 업샘플링된 표현을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 다수의 트레이닝 예들은 상기 타일들 중 동일한 특정 타일에 대응하고, 각각, 상기 타일들 중 동일한 특정 타일의 이미지 세트들의 시퀀스 내의 적어도 일부의 이미지 세트들 각각 내의 각각의 이미지로부터의 상이한 이미지 패치들을 이미지 데이터로서 포함하고,상기 상이한 이미지 패치들 중 적어도 일부는 서로 중첩하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실측 자료 데이터 표현은 상기 클러스터들을 맞닿은 서브픽셀들의 분리 영역들로서, 상기 클러스터들의 중심들을 상기 분리 영역들의 각자의 분리 영역들 내의 질량 중심 서브픽셀들로서, 그리고 그들의 주변 배경을 상기 분리 영역들 중 어떠한 분리 영역에도 속하지 않는 서브픽셀들로서 식별하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 트레이닝 세트 내의 트레이닝 예들 및 연관된 실측 자료 데이터 표현들을 상기 신경 네트워크 기반 템플릿 생성 및 염기 호출을 위한 상기 트레이닝 데이터로서 메모리에 저장하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 컴퓨터 구현 방법으로서,서열분석기에 의해 생성된 클러스터들의 서열분석 이미지들에 액세스하는 단계;상기 서열분석 이미지들로부터 트레이닝 데이터를 생성하는 단계; 및신경 네트워크를 트레이닝시키기 위한 상기 트레이닝 데이터를 사용하여, 상기 클러스터들에 관한 메타데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 컴퓨터 구현 방법으로서,서열분석기에 의해 생성된 클러스터들의 서열분석 이미지들에 액세스하는 단계;상기 서열분석 이미지들로부터 트레이닝 데이터를 생성하는 단계; 및신경 네트워크를 트레이닝시키기 위한 상기 트레이닝 데이터를 사용하여, 상기 클러스터들을 염기 호출하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 일루미나 웨이 ****</address><code>520000356236</code><country>미국</country><engName>ILLUMINA, INC.</engName><name>일루미나, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>DUTTA, Anindita</engName><name>두타 아닌디타</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>KASHEFHAGHIGHI, Dorna</engName><name>카셰프하기기 도르나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>KIA, Amirali</engName><name>키아 아미르알리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/821,602</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/821,618</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/821,681</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/821,724</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/821,766</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>네덜란드</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2023310</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>네덜란드</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2023311</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>네덜란드</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2023312</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>네덜란드</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2023314</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>네덜란드</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.06.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2023316</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/825,987</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/825,991</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/826,126</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/826,134</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/826,168</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2020.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-1423038-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.10.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0167552-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2021.11.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1293316-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0316406-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0316407-33</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020207037712.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cab7a1e883a50e1e018d5aa119fb066aa0ea59f64dd7490234c265693392e6d3d2ee4648d0299aa2769e16b6d11b20f4767d800b013a6aca</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf13fa2ada54f261d7a745a0ee7c899ab285522bb8dc358b40d3b435bfe938a6f2e1936d67dfef3ab266fa464b220cbd467b03b6f729116e19</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>