<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:57.057</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7000357</applicationNumber><claimCount>202</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>뇌 기능을 측정, 예측 및 최적화하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS TO MEASURE, PREDICT AND OPTIMIZE BRAIN FUNCTION</inventionTitleEng><openDate>2025.03.10</openDate><openNumber>10-2025-0034076</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/369</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/055</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 6/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 6/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 21/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 21/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 1/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 2/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 30/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 사람의 뇌 상태를 초기 뇌 상태에서 표적 뇌 상태로 변경시키기 위한 방법 및 장치가 설명되어 있다. 상기 방법은 초기 뇌 상태를 특징짓는 정보를 수신하는 단계 - 상기 정보는 뇌의 구조적 구성 및 기능적 구조를 포함함 -, 적어도 부분적으로는, 수신된 정보에 기초하여, 뇌가 초기 뇌 상태에서 표적 뇌 상태로 변할 가능성을 추정하는 단계, 적어도 부분적으로는, 수신된 정보 및 뇌가 초기 뇌 상태에서 표적 뇌 상태로 변할 추정된 가능성에 기초하여, 비침습적 뇌 자극 프로토콜을 결정하는 단계, 및 적어도 하나의 비침습적 뇌 자극 디바이스를 제어하여 비침습적 뇌 자극 프로토콜에 따라 사람의 뇌를 자극하는 단계를 포함한다. 상기 방법은 또한 뇌 정보를 사용하여 계산 일반 인공 지능 에이전트의 설계를 알리는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023239647</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/024442</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사람의 뇌의 상태를 초기 뇌 상태에서 표적 뇌 상태로 변경하는 방법에 있어서, 상기 방법은,상기 초기 뇌 상태를 특징짓는 정보를 수신하는 단계 - 상기 정보는 상기 사람의 뇌의 구조적 구성 및 기능적 아키텍처를 포함하고, 상기 정보는 상기 사람의 뇌로부터 기록된 수동 데이터 및 능동 데이터를 포함함 -;상기 초기 뇌 상태를 특징짓는 상기 수신된 정보에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 사람의 뇌가 상기 초기 뇌 상태에서 상기 표적 뇌 상태로 변할 가능성을 추정하는 단계;적어도 부분적으로는, 상기 초기 뇌 상태를 특징짓는 상기 수신된 정보 및 상기 사람의 뇌가 상기 초기 뇌 상태에서 상기 표적 뇌 상태로 변할 상기 추정된 가능성에 기초하여 비침습적 뇌 자극 프로토콜을 결정하는 단계; 및적어도 하나의 비침습적 뇌 자극 디바이스를 제어하여 상기 비침습적 뇌 자극 프로토콜에 따라 상기 사람의 뇌를 자극하여 상기 사람의 뇌의 상태를 상기 초기 뇌 상태에서 상기 표적 뇌 상태로 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 사람의 뇌가 상기 초기 뇌 상태에서 상기 표적 뇌 상태로 변할 가능성을 추정하는 단계는 알고리즘을 사용하여 상기 초기 뇌 상태를 특징짓는 상기 수신된 정보를 분석하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 알고리즘은 인지 및 뇌 건강을 향상시키도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 알고리즘은 신경 또는 정신 질환을 치료하는 것을 목표로 하는 개입을 최적화하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 알고리즘으로부터 적어도 하나의 메트릭을 추출하는 단계; 및상기 적어도 하나의 메트릭을 대체 불가능 토큰으로 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 대체 불가능 토큰을 사용하여 상기 비침습적 뇌 자극 프로토콜과 연관된 개입의 진행 추적 중 하나 이상을 수행하는 단계, 뇌 및 인지 자극 접근 방식을 정의하는 단계 또는 상기 사람과 연관된 동적 다층 디지털 트윈(dynamic multilayer digital twin; DMDT)과 인구 레벨 DMDT를 비교하여 거리 행렬을 계산하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서,제2항에 있어서,상기 알고리즘으로부터 적어도 하나의 메트릭을 추출하는 단계; 및상기 추출된 적어도 하나의 메트릭을 사용하여 뉴로모픽 AI 플랫폼에 정보를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서,상기 알고리즘으로부터 적어도 하나의 메트릭을 추출하는 단계; 및상기 추출된 적어도 하나의 메트릭을 사용하여 상기 비침습적 뇌 자극 프로토콜에 대한 파라미터를 설정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서,상기 알고리즘으로부터 적어도 하나의 메트릭을 추출하는 단계; 및상기 추출된 적어도 하나의 메트릭을 사용하여 게임 및/또는 메타버스 애플리케이션용 아바타 및 콘텐트를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서,상기 알고리즘으로부터 적어도 하나의 메트릭을 추출하는 단계; 및상기 추출된 적어도 하나의 메트릭을 사용하여 스킬 습득을 위한 개인화된 학습 궤적을 정의하는 단계를 더 포함하며,상기 사람의 뇌가 상기 초기 뇌 상태에서 상기 표적 뇌 상태로 변할 가능성은, 적어도 부분적으로는, 상기 스킬 습득을 위한 상기 개인화된 학습 궤적에 기초하여 추정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2항에 있어서,상기 알고리즘으로부터 적어도 하나의 메트릭을 추출하는 단계; 및상기 추출된 적어도 하나의 메트릭을 사용하여 뇌 가소성 및 회복력의 측정치를 도출하는 단계를 더 포함하며,상기 사람의 뇌가 상기 초기 뇌 상태에서 상기 표적 뇌 상태로 변할 가능성은, 적어도 부분적으로는, 상기 뇌 가소성 및 회복력의 측정치에 기초하여 추정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2항에 있어서,상기 알고리즘으로부터 적어도 하나의 메트릭을 추출하는 단계; 및상기 추출된 적어도 하나의 메트릭을 사용하여 뇌 회복력, 뇌 가소성 또는 전반적인 뇌 건강 중 하나 이상을 증가시키는 것을 목표로 하는 개입을 도출하는 단계를 더 포함하며,상기 비침습적 뇌 자극 프로토콜은 뇌 회복력, 뇌 가소성 또는 전반적인 뇌 건강 중 하나 이상을 증가시키는 것을 목표로 하는 상기 도출된 개입에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제2항에 있어서,상기 알고리즘으로부터 적어도 하나의 메트릭을 추출하는 단계; 및상기 추출된 적어도 하나의 메트릭을 사용하여 뇌 진화 잠재력 및/또는 상태/형질 전환의 메트릭을 추정하는 단계를 더 포함하며,상기 사람의 뇌가 상기 초기 뇌 상태에서 상기 표적 뇌 상태로 변할 가능성은, 적어도 부분적으로는, 상기 추정된 뇌 진화 잠재력 및/또는 상태/형질 전환의 메트릭에 기초하여 추정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제2항에 있어서,상기 알고리즘으로부터 적어도 하나의 메트릭을 추출하는 단계; 및상기 추출된 적어도 하나의 메트릭을 사용하여 미래, 과거, 감정적 콘텐트 또는 특정 기억에 대한 사고 중 하나 이상과 관련된 특정 뇌 상태를 추정하는 단계를 더 포함하며,상기 사람의 뇌가 상기 초기 뇌 상태에서 상기 표적 뇌 상태로 변할 가능성은, 적어도 부분적으로는, 상기 미래, 과거, 감정적 콘텐트 또는 특정 기억에 대한 사고 중 하나 이상과 관련된 상기 추정된 특정 뇌 상태에 기초하여 추정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제2항에 있어서,상기 알고리즘으로부터 적어도 하나의 메트릭을 추출하는 단계; 및상기 추출된 적어도 하나의 메트릭을 사용하여 미래, 과거, 감정적 콘텐트 또는 특정 기억에 대한 사고 중 하나 이상과 관련된 특정 뇌 상태의 템플릿을 생성하는 단계를 더 포함하며,상기 사람의 뇌가 상기 초기 뇌 상태에서 상기 표적 뇌 상태로 변할 가능성은, 적어도 부분적으로는, 상기 미래, 과거, 감정적 콘텐트 또는 특정 기억에 대한 사고 중 하나 이상과 관련된 특정 뇌 상태의 템플릿에 기초하여 추정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서,상기 특정 뇌 상태를 사용하여 건강한 대조군 및 환자의 데이터를 분류하여 상기 건강한 대조군 및 환자의 뇌 건강을 평가하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제2항에 있어서, 상기 알고리즘으로부터 적어도 하나의 메트릭을 추출하는 단계; 및상기 추출된 적어도 하나의 메트릭을 사용하여 신경퇴행성 질환의 질병 진행을 추정하는 단계를 더 포함하며,상기 사람의 뇌가 상기 초기 뇌 상태에서 상기 표적 뇌 상태로 변할 가능성은, 적어도 부분적으로는, 상기 추정된 신경퇴행성 질환의 질병 진행에 기초하여 추정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제2항에 있어서,상기 알고리즘으로부터 적어도 하나의 메트릭을 추출하는 단계; 및상기 추출된 적어도 하나의 메트릭을 사용하여 뇌 종양 환자의 질병 진행을 추정하는 단계를 더 포함하며,상기 사람의 뇌가 상기 초기 뇌 상태에서 상기 표적 뇌 상태로 변할 가능성은, 적어도 부분적으로는, 상기 추정된 뇌 종양 환자의 질병 진행에 기초하여 추정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제2항에 있어서,상기 알고리즘으로부터 적어도 하나의 메트릭을 추출하는 단계; 및상기 추출된 적어도 하나의 메트릭을 사용하여 우울증 환자의 질병 진행 및 증상을 추정하는 단계를 더 포함하며,상기 사람의 뇌가 상기 초기 뇌 상태에서 상기 표적 뇌 상태로 변할 가능성은, 적어도 부분적으로는, 상기 추정된 우울증 환자의 질병 진행 및 증상에 기초하여 추정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제2항에 있어서,상기 알고리즘으로부터 적어도 하나의 메트릭을 추출하는 단계; 및상기 추출된 적어도 하나의 메트릭을 사용하여 뇌암 환자의 질병 진행 및 증상을 추정하는 단계를 더 포함하며,상기 사람의 뇌가 상기 초기 뇌 상태에서 상기 표적 뇌 상태로 변할 가능성은, 적어도 부분적으로는, 상기 추정된 뇌암 환자의 질병 진행 및 증상에 기초하여 추정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 표적 뇌 상태는 뇌암 환자의 뇌 수술의 임상적 이점을 극대화하기 쉬운 뇌 상태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 22. 제20항에 있어서, 상기 표적 뇌 상태는 뇌암 환자에게 종양 재발을 경험할 확률이 가장 낮은 뇌 상태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 23. 제2항에 있어서, 상기 알고리즘으로부터 적어도 하나의 메트릭을 추출하는 단계; 및상기 추출된 적어도 하나의 메트릭을 사용하여 수면 장애 환자의 질병 진행 및 증상을 추정하는 단계를 더 포함하며,상기 사람의 뇌가 상기 초기 뇌 상태에서 상기 표적 뇌 상태로 변할 가능성은, 적어도 부분적으로는, 상기 추정된 수면 장애 환자의 질병 진행 및 기초하여 추정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 24. 제23항에 있어서, 상기 표적 뇌 상태는 수면 장애 환자의 수면 동안 깊은 수면 단계가 가장 길게 지속되기 쉬운 뇌 상태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 25. 사람의 뇌 상태를 표적 뇌 상태로 변경하는 방법에 있어서, 상기 방법은,상기 사람의 초기 뇌 상태의 디지털 복제본과 연관된 정보를 수신하는 단계 - 상기 디지털 복제본은 복수의 뇌 메트릭을 포함함 -;적어도 부분적으로는, 상기 수신된 상기 사람의 초기 뇌 상태의 디지털 복제본과 연관된 정보에 기초하여, 상기 사람의 뇌 상태를 상기 초기 뇌 상태에서 상기 표적 뇌 상태로 변경할 비침습적 뇌 자극 프로토콜을 결정하는 단계; 및적어도 하나의 비침습적 뇌 자극 디바이스로, 상기 결정된 상기 사람의 뇌 상태를 상기 초기 뇌 상태에서 상기 표적 뇌 상태로 변경할 비침습적 뇌 자극 프로토콜에 따라 상기 사람의 뇌를 자극하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 26. 뇌 데이터를 활용하여 비디오게임 또는 메타버스에 사용되는 디지털 콘텐트 및 아키텍처를 생성하는 방법에 있어서, 상기 방법은,사람의 뇌의 구조적 및 기능적 아키텍처를 특징짓는 정보를 수신하는 단계 - 상기 정보는 상기 사람으로부터 기록된 전기생리학적 및 신경영상 데이터를 포함함 -;상기 수신된 정보를 분석하여 디지털 트윈 형태로 뇌 활동 및 성능의 메트릭을 생성하는 단계; 및적어도 부분적으로는, 상기 디지털 트윈의 뇌 활동 및 성능의 메트릭에 기초하여 제1 비디오게임 및 메타버스 콘텐트를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 27. 제26항에 있어서, 상기 수신된 정보는 상기 사람이 착용한 웨어러블 디바이스에 의해 감지된 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 28. 제26항에 있어서,네트워크 연결 디바이스로부터 업데이트된 정보를 수신하는 단계;상기 수신된 업데이트된 정보에 기초하여 상기 디지털 트윈을 업데이트하는 단계; 및적어도 부분적으로는, 상기 업데이트된 디지털 트윈에 기초하여 제2 비디오게임 또는 메타버스 콘텐트를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 29. 제26항에 있어서, 상기 제1 비디오게임 또는 메타버스 콘텐트는 다층 아바타를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항에 있어서, 상기 제1 비디오게임 또는 메타버스 콘텐트는 게임 내 메커니즘을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 게임 내 메커니즘은 게임 내 물리학 및/또는 아바타 레벨링 시스템을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제26항에 있어서, 상기 제1 비디오게임 또는 메타버스 콘텐트는 상기 사람을 위한 고유한 디지털 자산을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 사람을 위한 고유한 디지털 자산은 비디오게임의 장비를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제26항에 있어서, 상기 제1 비디오게임 또는 메타버스 콘텐트는 비디오게임에서 하나 이상의 비-플레이 캐릭터를 제어하는 데 사용되는 인공 지능을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제26항에 있어서, 상기 제1 비디오게임 또는 메타버스 콘텐트는 적어도 하나의 게임 내 진행 시퀀스 또는 스토리라인을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제26항에 있어서, 상기 제1 비디오게임 또는 메타버스 콘텐트는 신경 및 정신 질환이 있는 환자를 위한 임상적 메타버스 애플리케이션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 사람의 뇌 상태의 디지털 복제본을 생성하는 방법에 있어서, 상기 방법은,사람의 뇌와 연관된 정보를 수신하는 단계 - 상기 정보는 구조적 뇌 정보 및 기능적 뇌 정보를 포함하며, 상기 기능적 뇌 정보는 상기 사람으로부터 기록된 전기생리학적 데이터를 포함함 -;상기 수신된 정보를 처리하여 상기 사람의 뇌 상태를 특징짓는 복수의 뇌 메트릭을 결정하는 단계; 및적어도 부분적으로는, 수신된 정보로부터 결정된 상기 복수의 뇌 메트릭에 기초하여 상기 사람의 뇌 상태의 디지털 복제본을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 사람의 뇌 상태의 디지털 복제본에 기초하여 뉴로모픽 인공 지능 에이전트를 설계하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 적어도 부분적으로는, 상기 사람의 뇌와 연관된 업데이트된 정보로부터 결정된 업데이트된 복수의 뇌 메트릭에 기초하여 상기 사람의 뇌 상태의 디지털 복제본을 업데이트하는 단계; 및상기 업데이트된 상기 사람의 뇌 상태의 디지털 복제본에 기초하여 상기 뉴로모픽 인공 지능 에이전트를 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서, 상기 뉴로모픽 인공 지능 에이전트는 상기 사람의 뇌 상태 및 뇌 아키텍처를 반영하는 진동 발생기에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항에 있어서, 상기 뉴로모픽 인공 지능 에이전트는 치료 환경에서 대화형 에이전트로 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 뉴로모픽 인공 지능 에이전트는 정신 건강 개입의 효능을 높이는 데 사용되며, 상기 정신 건강 개입에는 인지 행동 치료가 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 사람의 뇌 상태를 수정하는 장치에 있어서, 상기 장치는,상기 사람의 뇌로부터 뇌 활동 신호를 감지하도록 구성된 적어도 하나의 센서;상기 사람의 뇌에 비침습적 자극을 제공하도록 구성된 자극 디바이스; 및적어도 부분적으로는, 상기 자극 디바이스로 상기 사람의 뇌를 자극한 후 상기 적어도 하나의 센서로부터 감지된 상기 뇌 활동 신호의 하나 이상의 특성에 기초하여 상기 자극 디바이스의 동작을 제어하도록 구성된 컨트롤러를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 사람의 뇌의 뇌 상태를 변경하기 위해 개인화된 뇌 활동 조절을 상기 사람에게 제공하는 방법에 있어서, 상기 방법은,상기 사람의 뇌에 비침습적 자극을 제공하는 것에 응답하여, 복수의 전기생리학적 센서를 사용하여 복수의 유발 전위를 감지하는 단계;적어도 부분적으로는, 상기 복수의 유발 전위의 적어도 하나의 특성에 기초하여, 상기 사람에 대한 개인화된 조절 계획을 결정하는 단계 - 상기 개인화된 조절 계획은 자극 위치 및 하나 이상의 자극 특성을 포함함 -; 및상기 개인화된 조절 계획에 따라 상기 사람의 뇌를 자극하여 상기 사람의 뇌 상태를 변경시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 디지털로 생성된 환경 내에서 디지털 경험을 개인화하는 방법에 있어서, 상기 방법은,사용자 뇌의 디지털 복제본과 연관된 정보를 수신하는 단계 - 상기 디지털 복제본은 상기 사용자에 대한 복수의 뇌 메트릭을 포함함 -;적어도 부분적으로는, 상기 디지털 복제본에 포함된 상기 사용자에 대한 복수의 뇌 메트릭에 기초하여 상기 디지털로 생성된 환경 중 적어도 하나의 양태를 구성하여 상기 사용자에 대한 개인화된 디지털로 생성된 환경을 생성하는 단계; 및상기 개인화된 디지털로 생성된 환경을 상기 사용자에게 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 사람의 뇌의 가소성을 유도하는 방법에 있어서, 상기 방법은,사람의 뇌의 디지털 복제본과 연관된 정보를 수신하는 단계 - 상기 디지털 복제본은 상기 사람에 대한 복수의 뇌 메트릭을 포함하고, 상기 복수의 뇌 메트릭은 상기 사람 뇌의 제1 가소성 레벨을 포함함 -;적어도 하나의 비침습적 뇌 자극 디바이스를 제어하여 상기 사람의 뇌의 적어도 하나의 위치에 비침습적 자극을 전달하는 단계 - 상기 적어도 하나의 위치는 상기 사람의 뇌의 가소성을 유도하기 위한 위치로 식별되었음 -; 및적어도 부분적으로는, 상기 사람의 뇌의 상기 적어도 하나의 위치의 자극 후 수신된 피드백에 기초하여 상기 사람의 뇌의 제2 가소성 레벨을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 사람의 뇌 건강 메트릭을 특성화하는 방법에 있어서, 상기 방법은,적어도 부분적으로는, 사람의 뇌의 뇌 구조적 구성 및 기능적 아키텍처를 특징짓는 정보를 수신하는 단계 - 상기 정보는 상기 사람으로부터 기록된 수동 데이터 및 능동 데이터를 포함하는 제1 데이터를 포함함 -;상기 제1 데이터를 처리하여, 적어도 부분적으로는, 상기 사람의 뇌 및 인지 시스템의 성능 및 효율성의 메트릭을 추출하는 단계; 및상기 사람이 뇌 및 인지 시스템의 성능 및 효율성의 메트릭에 기초하여, 상기 사람의 뇌의 뇌 활동을 조절하기 위한 개입을 정의하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 정보는 웨어러블 디바이스, 개인용 컴퓨터 또는 휴대용 헤드셋을 통해 수집되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항에 있어서, 상기 정보는 적어도 하나의 전기생리학 기법을 통해 수집되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서 상기 적어도 하나의 전기생리학 기법은 뇌전도 검사를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제47항에 있어서, 상기 정보는 적어도 하나의 신경영상 방법을 통해 수집되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 적어도 하나의 신경영상 방법은 자기공명영상(MRI), 양전자 방출 단층촬영(PET) 또는 근적외선 분광법 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제47항에 있어서,상기 정보는 여러 소스에서 비롯되고;상기 제1 데이터를 처리하여, 적어도 부분적으로는, 상기 사람의 뇌 및 인지 시스템의 성능 및 효율성의 메트릭을 추출하는 단계는 알고리즘을 사용하여 상기 여러 소스의 정보를 디지털 트윈으로 조화시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 사람의 뇌의 뇌 활동을 조절하기 위한 개입을 정의하는 단계는 상기 디지털 트윈을 사용하여 상기 뇌의 인지 및 뇌 건강을 향상시키는 개입을 정의하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 55. 제53항에 있어서, 상기 사람의 뇌의 뇌 활동을 조절하기 위한 개입을 정의하는 단계는 상기 디지털 트윈을 사용하여 하나 이상의 신경 또는 정신 질환을 치료하는 개입을 정의하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제53항에 있어서,상기 디지털 트윈을 사용하여 신경 또는 정신 질환의 궤적을 예측하는 단계를 더 포함하며, 상기 사람의 뇌의 뇌 활동을 조절하기 위한 개입을 정의하는 단계는, 적어도 부분적으로는, 상기 예측된 궤적에 기초하여 상기 개입을 정의하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 신경 질환은 알츠하이머병, 치매 또는 뇌암인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제53항에 있어서,웨어러블 디바이스 또는 뇌 활동 기록 디바이스에 의해 감지된 제2 데이터를 수신하는 단계; 및적어도 부분적으로는, 상기 제2 데이터에 기초하여 상기 디지털 트윈을 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제53항에 있어서, 상기 사람의 뇌의 뇌 활동을 조절하기 위한 개입을 정의하는 단계는 상기 디지털 트윈을 사용하여 비침습적 뇌 자극을 위한 하나 이상의 파라미터를 설정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제53항에 있어서, 상기 사람의 뇌의 뇌 활동을 조절하기 위한 개입을 정의하는 단계는 상기 디지털 트윈을 사용하여 스킬 습득을 위한 개인화된 학습 궤적을 정의하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제53항에 있어서, 상기 사람의 뇌의 뇌 활동을 조절하기 위한 개입을 정의하는 단계는 상기 디지털 트윈을 사용하여 뇌 가소성 및 회복력의 측정치를 도출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제47항에 있어서,상기 수신된 정보는 네트워크로 공식화되고;상기 제1 데이터를 처리하여, 적어도 부분적으로는, 상기 사람의 뇌 및 인지 시스템의 성능 및 효율성의 메트릭을 추출하는 단계는 그래프 이론 메트릭 및 네트워크 제어 이론 메트릭을 사용하여 상기 네트워크의 특성을 추출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제47항에 있어서,상기 수신된 정보는 네트워크로 공식화되고;상기 제1 데이터를 처리하여, 적어도 부분적으로는, 상기 사람의 뇌 및 인지 시스템의 성능 및 효율성의 메트릭을 추출하는 단계는 상기 제1 데이터의 진폭, 형상 또는 주파수 중 적어도 하나를 분석하여 상기 네트워크의 특성을 추출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제47항에 있어서, 상기 제1 데이터를 처리하여, 적어도 부분적으로는, 상기 사람의 뇌 및 인지 시스템의 성능 및 효율성의 메트릭을 추출하는 단계는 상기 뇌의 구조적, 기능적 및 동적 회복력을 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제47항에 있어서, 상기 제1 데이터를 처리하여, 적어도 부분적으로는, 상기 사람의 뇌 및 인지 시스템의 성능 및 효율성의 메트릭을 추출하는 단계는 상기 뇌의 구조적 커넥톰(connetome)을 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서,적어도 부분적으로는, 상기 뇌의 구조적 커넥톰에 기초하여 상기 뇌의 질병 진행을 모니터링하고 신경염증 레벨을 예측하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제65항에 있어서,적어도 부분적으로는, 상기 뇌의 구조적 커넥톰에 기초하여 상기 뇌의 탈수초화를 모니터링하고 및/또는 상기 뇌의 백질 변병을 식별하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제47항에 있어서, 상기 정보는 카메라에 의해 기록된 상기 사람의 감정 상태에 대한 정보를 포함하고, 상기 방법은 상기 사람의 감정 상태에 대한 정보를 포함하는 정보를 나타내는 대체 불가능 토큰을 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서,상기 사람의 감정 상태에 대한 정보에 기초하여 감정적 가상 에이전트를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서,상기 감정적 가상 에이전트를 사용하여 치매 환자를 모니터링 및 지원하거나 건강한 사람의 뇌 건강을 향상시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제68항에 있어서,상기 사람의 감정 상태에 대한 정보에 기초하여 적어도 하나의 인지 또는 행동 개입을 안내하여 뇌 건강을 개선시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제68항에 있어서,상기 사람의 감정 상태에 대한 정보에 기초하여 치료적 개입의 복용량을 안내하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제47항에 있어서, 상기 정보는 카메라를 통해 기록된 자발적 및/또는 자극에 의한 눈 움직임을 포함하고, 상기 방법은 자발적 및/또는 자극에 의한 눈 움직임의 분석을 나타내는 대체 불가능 토큰을 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 자발적 및/또는 자극에 의한 눈 움직임은 상기 사람에 의해 인지 과제의 실행 동안 수집되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서,상기 대체 불가능 토큰에 기초하여 상기 사람의 뇌 건강 및 전반적인 인지 성능을 평가하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항에 있어서,상기 대체 불가능 토큰에 기초하여 상기 사람의 인지 성능 및 학습 능력의 향상을 평가하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제73항에 있어서, 상기 자발적 및/또는 자극에 의한 눈 움직임은 상기 사람에 의해 비디오게임을 플레이하는 동안 수집되며, 상기 방법은 상기 대체 불가능 토큰을 사용하여 상기 사람의 게임 내 성능을 평가하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 사람의 하나 이상의 뇌 영역을 자극하여 상기 사람의 뇌의 상태를 표적 상태로 안내하는 방법에 있어서, 상기 방법은,비침습적 뇌 자극 파라미터를 수신하는 단계 - 상기 비침습적 뇌 자극 파라미터는 상기 사람의 뇌와 연관된 동적 다층 디지털 트윈(DMDT)에 포함된 정보를 사용하여 결정됨 -;상기 비침습적 뇌 자극 파라미터에 따라 적어도 하나의 비침습적 뇌 자극 디바이스를 제어하여 상기 사람의 상기 하나 이상의 뇌 영역을 자극하는 단계; 및상기 하나 이상의 뇌 영역의 자극의 효과에 대한 피드백을 수신하여 상기 사람의 뇌의 상태가 상기 표적 상태에 있는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 적어도 하나의 비침습적 뇌 자극 디바이스는 경두개 전기 자극, 경두개 자기 자극 또는 경두개 집속 초음파 자극 중 하나 이상을 제공하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제78항에 있어서, 상기 적어도 하나의 비침습적 뇌 자극 디바이스는 감각 자극을 제공하도록 구성되고, 상기 감각 자극은 오디오 자극 및/또는 시각 자극을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 감각 자극은 멀티미디어 콘텐트에 임베디드되고, 상기 멀티미디어 콘텐트는 영화, 노래, 텔레비전 쇼, 비디오게임 또는 가상 현실 애플리케이션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제79항 또는 제80항에 있어서, 상기 적어도 하나의 비침습적 뇌 자극 디바이스는 특정 주파수에서 적용되는 소음 버스트 패턴의 사인파 자극 또는 특정 주파수 대역에 제한된 랜덤 소음 자극을 제공하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제78항에 있어서,상기 적어도 하나의 비침습적 자극 디바이스를 제어하면서 비침습적 자극 개입을 상기 사람에게 순차적으로 또는 동시에 제공하여 상기 사람의 상기 하나 이상의 뇌 영역을 자극하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 상기 비침습적 자극 개입은 비디오게임을 포함한 인지 재활 또는 인지 훈련 개입을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제83항에 있어서, 상기 비침습적 자극 개입은 행동 개입 또는 신체 훈련 개입을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제83항에 있어서, 상기 비침습적 자극 개입은 약물 개입을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제78항에 있어서, 상기 적어도 하나의 비침습적 뇌 자극 디바이스를 제어하여 상기 사람의 상기 하나 이상의 뇌 영역을 자극하는 단계는 상기 하나 이상의 뇌 영역을 자극하여 상기 하나 이상의 뇌 영역 간의 특정 뇌 연결을 선택적으로 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제78항에 있어서, 상기 적어도 하나의 비침습적 뇌 자극 디바이스를 제어하여 상기 사람의 상기 하나 이상의 뇌 영역을 자극하는 단계는 상기 하나 이상의 뇌 영역을 자극하여 뇌 가소성을 증가시키고 및/또는 학습 속도를 가속화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제78항에 있어서, 상기 하나 이상의 뇌 영역은 상기 사람과 연관된 데이터를 기초하여 정의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제78항에 있어서, 상기 하나 이상의 뇌 영역은 그룹 레벨 데이터에 기초하여 정의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제78항에 있어서, 상기 하나 이상의 뇌 영역은 기능적 뇌 네트워크의 일부인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제78항에 있어서, 상기 하나 이상의 뇌 영역은 피질하 뇌 구조를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제78항에 있어서, 상기 하나 이상의 뇌 영역은 신경영상 데이터에 기초하여 정의하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서, 상기 신경영상 데이터는 기능적 MRI 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제93항에 있어서, 상기 신경영상 데이터는 확산 MRI 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제93항에 있어서, 상기 신경영상 데이터는 구조적 MRI 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제93항에 있어서, 상기 신경영상 데이터는 양전자 방출 단층촬영(PET) 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제93항에 있어서, 상기 신경영상 데이터는 근적외선 분광법 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제78항에 있어서, 상기 하나 이상의 뇌 영역은 전기생리학 데이터에 기초하여 정의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, 상기 전기생리학 데이터는 두피 뇌전도 검사 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제78항에 있어서, 상기 하나 이상의 뇌 영역은 상기 사람의 뇌의 백질 신경로의 매핑을 통해 정의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제78항에 있어서, 상기 하나 이상의 뇌 영역은 뇌암에 연결되거나 연결 해제된 영역인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제78항에 있어서, 상기 하나 이상의 뇌 영역은 수면 유도를 담당하는 영역인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 사람의 뇌의 건강 및 성능을 결정하는 방법에 있어서, 상기 방법은, 상기 사람의 뇌의 복수의 위치의 각 위치의 제1 비침습적 자극에 응답하여 복수의 유발 전위를 감지하는 단계;상기 복수의 유발 전위의 적어도 하나 이상의 특성에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 사람에 대한 개인화된 자극 파라미터를 결정하는 단계 - 상기 개인화된 자극 파라미터는 자극 위치 및 하나 이상의 자극 특성을 포함함 -;상기 개인화된 자극 파라미터에 기초하여 상기 사람에게 제2 비침습적 자극을 제공하는 단계; 및상기 제2 비침습적 자극의 효과에 대한 피드백을 수신하여 성능 및 뇌 건강의 메트릭을 추출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서,비침습적 자극 디바이스를 제어하여 상기 사람의 뇌의 상기 복수의 위치의 각 위치에 상기 제1 비침습적 자극을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항에 있어서, 상기 제1 비침습적 자극을 제공하는 단계는 경두개 전기 자극, 경두개 자기 자극 또는 경두개 집속 초음파 자극 중 적어도 하나를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제105항에 있어서, 상기 제1 비침습적 자극을 제공하는 단계는 적어도 하나의 감각 또는 인지 자극을 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제104항에 있어서, 상기 개인화된 자극 파라미터는, 적어도 부분적으로는, 상기 복수의 유발 전위의 상기 적어도 하나의 특성과 상기 사람의 뇌의 자발적 활동과의 비교에 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제104항에 있어서, 상기 제1 비침습적 자극은 상기 복수의 위치 중 다수에 동시에 또는 미리 정의된 시퀀스로 전달되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제104항에 있어서, 상기 복수의 위치는 뇌 동역학의 체계적인 공간 평가를 위해 그리드로 배열되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제104항에 있어서, 상기 복수의 유발 전위의 상기 적어도 하나의 특성은 피크 크기를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제104항에 있어서, 상기 개인화된 자극 파라미터를 결정하는 단계는 상기 복수의 유발 전위의 가장 큰 피크 크기와 연관된 상기 복수의 위치 중 상기 위치로 상기 자극 위치를 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제104항에 있어서, 상기 복수의 위치는 뇌 네트워크 내의 위치를 포함하며, 상기 뇌 네트워크는 기본 모드 네트워크, 전두-두정 제어 네트워크, 감각운동 네트워크, 전방 현출성 네트워크, 배측 주의 네트워크, 복측 주의 네트워크, 시각 네트워크, 청각 네트워크 또는 언어 네트워크 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제104항에 있어서,상기 개인화된 자극 파라미터에 기초하여 상기 사람의 뇌에 제2 비침습적 자극을 제공하여 신경 또는 정신 질환을 치료하거나 개선시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 상기 신경 또는 정신 질환은 알츠하이머병인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제114항에 있어서, 상기 신경 또는 정신 질환은 경도 인지 장애(Mild Cognitive Impairment; MCI)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제114항에 있어서, 상기 신경 또는 정신 질환은 전측두엽 치매인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제114항에 있어서, 상기 신경 또는 정신 질환은 우울증(DEP), 정신 분열증(SCZ), 자폐증(AUT), 주의력 결핍 및 과잉 행동 장애(ADHD), 양극성 장애(BP), 근위축성 측색 경화증(ALS), 파킨슨병(PD), 외상성 뇌 손상(TBI), 불면증(INS), 의식 장애(DOC), 두통(HD), 다발성 경화증(MS), 뇌졸중(STR) 또는 뇌 종양(BT) 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제114항에 있어서, 상기 신경 또는 정신 질환은 기억력 결핍을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제114항에 있어서, 상기 신경 또는 정신 질환은 인지 조절 결핍을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제114항에 있어서, 상기 신경 또는 정신 질환은 기능적 독립성의 감소를 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제114항에 있어서, 상기 신경 또는 정신 질환은 뇌암인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제114항에 있어서, 상기 신경 또는 정신 질환은 뇌 종양인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제123항에 있어서, 수술 전에 상기 사람의 뇌에 상기 제2 비침습적 자극이 제공되어 상기 뇌 종양의 적어도 일부의 제거와 연관된 수술 계획을 알려주는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제123항에 있어서, 수술 후에 상기 사람의 뇌에 상기 제2 비침습적 자극이 제공되어 상기 뇌 종양의 재발을 검출하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제104항에 있어서, 상기 사람에게 중추 신경계에 영향을 미치는 약물 개입을 제공하는 단계를 더 포함하며, 상기 약물 개입은 상기 제2 비침습적 자극과 순차적으로 또는 동시에 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제104항에 있어서, 상기 사람에게 인지 평가, 인지 훈련 또는 인지 향상 개입을 제공하는 단계를 더 포함하며, 상기 인지 평가, 인지 훈련 또는 인지 향상 개입은 상기 제2 비침습적 자극과 순차적으로 또는 동시에 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제104항에 있어서, 상기 사람에게 상기 행동 개입을 제공하는 단계를 더 포함하며, 상기 행동 개입은 상기 제2 비침습적 자극과 순차적으로 또는 동시에 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제104항에 있어서, 상기 사람에게 제3 비침습적 자극을 제공하는 단계를 더 포함하며, 상기 제3 비침습적 자극은 상기 제2 비침습적 자극과 순차적으로 또는 동시에 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제129항에 있어서, 상기 3 비침습적 자극은 경두개 전기 자극인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 사람을 위한 가소성 유도 개입을 생성하는 방법에 있어서, 상기 방법은,사람의 뇌 상태 및 가소성 레벨을 특징짓는 정보를 수신하는 단계 - 상기 정보는 상기 사람으로부터 기록된 전기생리학적, 행동 및 신경영상 데이터를 포함함 -;상기 사람을 위한 가소성 유도 개입을 식별하는 단계 - 상기 가소성 유도 개입은 하나 이상의 뇌 자극 표적을 포함함 -; 적어도 하나의 비침습적 뇌 자극 디바이스를 제어하여 상기 하나 이상의 뇌 자극 표적에 자극을 전달하는 단계; 및상기 하나 이상의 뇌 자극 표적의 자극 효과에 대한 피드백을 수신하여 상기 사람의 뇌의 가소성 레벨이 변했는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제131항에 있어서, 상기 사람의 가소성 레벨은 상기 사람의 뇌의 동적 다층 디지털 트윈(DMDT)을 사용하여 획득된 뇌 및 인지 메트릭을 통해 측정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서, 가소성 유도 개입을 식별하는 단계는 상기 사람의 뇌의 DMDT에 기초하여 결정된 강화된 환경에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제133항에 있어서, 상기 강화된 환경은 가상, 증강 또는 혼합 현실 환경인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제133항에 있어서, 상기 강화된 환경은 감각 자극 디바이스 및 데이터 기록 디바이스가 갖춰진 방의 형태로 전달되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제133항에 있어서, 상기 강화된 환경은 비오디게임의 형태로 전달되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제133항에 있어서, 상기 강화된 환경은 이중 과제 플랫폼으로 표현되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제131항에 있어서, 상기 가소성 유도 개입은 상기 사람의 뇌의 신경세포 주위 연결망 및 세포외 기질을 표적으로 하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제131항에 있어서, 상기 가소성 유도 개입은 ChABC의 주입을 통한 CSPG의 조절에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제131항에 있어서, 상기 가소성 유도 개입은 BDNF의 조작을 통한 CSPG의 조절에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제131항에 있어서, 상기 가소성 유도 개입은 케타민 투여를 통한 CSPG의 조절에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제131항에 있어서, 상기 가소성 유도 개입은 상기 뇌의 가바성 회로부에 작용하는 약물에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제131항에 있어서, 상기 가소성 유도 개입은 약물을 사용하여 PNN, ECM 또는 CSPG 중 하나 이상을 조절하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제131항에 있어서, 상기 가소성 유도 개입은 비침습적 뇌 자극 방법에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제144항에 있어서, 상기 비침습적 뇌 자극 방법은 감마 주파수 대역에서 상기 뇌의 빠른 진동 활동을 유도하는 프로토콜을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 1제144항에 있어서, 상기 비침습적 뇌 자극 방법은 억제성 인터뉴론 또는 신경아교세포를 활성화시키기 위해 상기 감마 주파수 대역에서 활동을 유도하는 프로토콜을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제144항에 있어서, 상기 비침습적 뇌 자극 방법은 상기 뇌에서 감마 활동을 유도하는 프로토콜을 포함하며, 상기 비침습적 뇌 자극 방법은 경두개 교류 자극(tACS), 경두개 펄스 감마 자극(tPGS) 및/또는 협대역 경두개 랜덤 소음 자극(nb-tRNS)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제131항에 있어서, 상기 가소성 유도 개입은 신경 및 정신 질환이 있는 환자에게 적용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제131항에 있어서, 상기 가소성 유도 개입은 훈련 성과 및 반응성을 높이기 위해 운동선수에게 적용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제131항에 있어서, 상기 가소성 유도 개입은 수면의 질 및 기억력 통합을 높이기 위해 적용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제131항에 있어서, 상기 가소성 유도 개입은 외상성 기억의 조작 및 제거를 용이하게 하고 건강한 뇌 상태를 촉진하기 위해 외상 후 스트레스 장애(PTSD) 환자에게 적용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제131항에 있어서, 상기 가소성 유도 개입은 스킬의 학습 및 보유를 증가시키고, 뇌 및 인지 변화와 연관된 우주비행으로부터 보호하는 것을 용이하게 하기 위해 우주비행사에게 적용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제131항에 있어서, 상기 가소성 유도 개입은 기억력 통합 및 전반적인 뇌 가소성을 향상시키기 위해 수면 동안 적용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 미리 정의된 시퀀스로 사람의 뇌의 자극에 의해 인지 성능 및 학습 능력을 향상시키는 방법에 있어서, 상기 방법은,상기 사람의 초기 뇌 상태를 특징짓는 정보를 수신하는 단계 - 상기 정보는 상기 사람으로부터 기록된 전기생리학적 및 인지 데이터를 포함함 -;상기 사람의 상태를 상기 초기 뇌 상태에서 표적 뇌 상태로 변경하도록 유도될 최적의 인지 변화 시퀀스를 정의하는 단계;유도될 상기 최적의 인지 변화 시퀀스에 기초하여, 특정 뇌 구조 및 인지 기능을 표적으로 하는 하나 이상의 인지 조절제를 전달하는 단계; 및상기 전달된 하나 이상의 인지 조절제의 효과에 대한 피드백을 수신하여 상기 사람의 뇌의 상태가 상기 표적 뇌 상태에 있는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제154항에 있어서, 상기 최적의 인지 조절제 시퀀스는 최적 학습 상태(Optimal Learning State; OLS)에 도달하기 위해 정의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제155항에 있어서, 상기 OLS는 상기 사람의 뇌의 동적 다층 디지털 트윈(DMDT)에 기초하여 정의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제154항에 있어서, 상기 표적 뇌 상태는 신경영상 또는 전기생리학 맵에 기초한 뇌 영역의 활성화 및 비활성화의 특정 패턴으로 정의되는 높은 인지 성능 상태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제154항에 있어서, 상기 최적의 인지 조절제 시퀀스는 뇌 조절제와 결합되어 뇌 흥분성을 증가시키고, 가소성을 조절하고, 및/또는 뇌 효율성 또는 모듈성을 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제158항에 있어서, 상기 뇌 조절제는 비침습적 자극의 형태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제154항에 있어서, 상기 하나 이상의 인지 조절제는 감각 및 인지 기능에 작용하는 인지 훈련을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제154항에 있어서, 상기 표적 뇌 상태는 학습 속도가 가속화되는 뇌 상태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제161항에 있어서, 상기 학습 속도는 악기 연주, 기억 성능 증진 또는 코딩 언어 학습 중 하나 이상을 포함하는 감각운동 스킬을 학습하는 것과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제161항에 있어서, 상기 학습 속도는 신경 또는 정신 질환이 있는 환자의 재활 스킬을 학습하는 것과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제161항에 있어서, 상기 학습 속도는 운동과 연관된 신체적 및/또는 정신적 성능을 향상시키는 것과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제161항에 있어서, 상기 학습 속도는 교육 성능을 개선시키는 것과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제161항에 있어서, 상기 학습 속도는 인지 행동 치료, 언어 치료 또는 동적 치료와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제161항에 있어서, 상기 학습 속도는 유동적 지능 및 추상적 추론 형태로 수렴적 사고를 강화하는 것과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제161항에 있어서, 상기 학습 속도는 창의력 및 통찰 능력의 형태로 발산적 사고를 강화하는 것과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제161항에 있어서, 상기 학습 속도는 인간 인지의 다층 수렴적-발산적 사고(CDt) 모델의 뇌 영역 및 네트워크를 표적으로 하여 일반 지능을 강화하는 것과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 뇌 최적화 절차를 관리하기 위한 시스템에 있어서, 상기 시스템은,최적의 최적화 표적을 식별하는 데 사용되는 개인의 데이터를 수집 및 저장하도록 구성된 데이터 수집 플랫폼;상기 개인의 데이터를 처리하고 최적의 자극 파라미터를 도출하도록 구성된 데이터 분석 플랫폼; 및상기 최적의 자극 파라미터에 기초하여 뇌 자극 치료 전 및/또는 치료 동안 수집된 상기개인의 데이터를 포함하는 데이터베이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제170항에 있어서, 상기 시스템에는 상기 뇌 자극 치료를 처방하는 임상의가 접근할 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제170항에 있어서, 상기 시스템에는 휴대용 컴퓨팅 디바이스를 통해 최종 사용자가 접근할 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제170항에 있어서, 상기 데이터 분석 플랫폼은 적어도 하나의 네트워크를 통해 상기 데이터 수집 플랫폼과 통신하는 클라우드 기반 컴퓨팅 플랫폼인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제170항에 있어서, 상기 시스템은 블록체인 환경을 통해 제어되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 사람의 뇌 활동을 기록 및 조절하기 위한 시스템에 있어서, 상기 시스템은,상기 사람의 뇌 영역의 복수의 위치의 각 위치에 비침습적 자극을 제공하도록 구성된 자극 디바이스;상기 자극 디바이스에 의해 제공된 상기 비침습적 자극에 응답하여, 적어도 하나의 유발 반응을 감지하도록 구성된 센서 디바이스; 및비침습적 자극을 통해 뇌 활동을 조절하는 데 적합한 상기 복수의 위치의 위치 중 하나를 개인화된 자극 표적으로 선택하도록 구성된 컴퓨터 프로세서 - 상기 선택은 상기 적어도 하나의 유발 반응의 적어도 하나의 특성에 기초함 -를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제175항에 있어서, 상기 자극 디바이스 및 상기 센서 디바이스는 웨어러블 헤드셋의 형태로 휴대용 디바이스의 일부로서 포함되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제176항에 있어서, 상기 휴대용 디바이스는 상기 휴대용 디바이스의 원격 제어를 허용하는 별도의 컴퓨팅 디바이스에 의해 제어되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제175항에 있어서, 상기 자극 디바이스는 경두개 전기 자극, 경두개 자기 자극 또는 경두개 집속 초음파 자극 중 적어도 하나를 상기 개인화된 자극 표적에 제공하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제175항에 있어서, 상기 자극 디바이스는 상기 선택된 개인화된 자극 표적에 상기 비침습적 자극 제공하여 상기 사람의 신경 또는 정신 질환을 치료 또는 개선시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제179항에 있어서, 상기 신경 또는 정신 질환은 알츠하이머병인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제179항에 있어서, 상기 신경 또는 정신 질환은 전측두엽 치매인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제179항에 있어서, 상기 신경 또는 정신 질환은 경도 인지 장애(MCI)인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제179항에 있어서, 상기 신경 또는 정신 질환은 뇌암인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제179항에 있어서, 상기 신경 또는 정신 질환은 신경교종인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제179항에 있어서, 상기 신경 또는 정신 질환은 우울증인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제179항에 있어서, 상기 신경 또는 정신 질환은 ADHD인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제179항에 있어서, 상기 신경 또는 정신 질환은 수면 장애인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제179항에 있어서, 상기 신경 또는 정신 질환은 우울증(DEP), 정신 분열증(SCZ), 자폐증(AUT), 주의력 결핍 및 과잉 행동 장애(ADHD), 양극성 장애(BP), 근위축성 측색 경화증(ALS), 파킨슨병(PD), 외상성 뇌 손상(TBI), 불면증(INS), 의식 장애(DOC), 두통(HD), 다발성 경화증(MS), 뇌졸중(STR) 또는 뇌 종양(BT)과 같은, 뇌 네트워크의 변경을 특징으로 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제179항에 있어서, 상기 신경 또는 정신 질환은 기억력 결핍을 특징으로 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제179항에 있어서, 상기 신경 또는 정신 질환은 인지 조절 결핍을 특징으로 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제179항에 있어서, 상기 신경 또는 정신 질환은 기능적 독립성의 감소를 특징으로 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제175항에 있어서, 상기 선택된 개인화된 자극 표적에 제공되는 상기 비침습적 자극은 상기 중추 신경계에 영향을 미치는 약물 개입과 결합되어 순차적으로 또는 동시에 전달되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제175항에 있어서, 상기 선택된 개인화된 자극 표적에 제공되는 상기 비침습적 자극은 인지 평가, 인지 훈련 또는 인지 향상 개입 중 하나 이상과 결합되어 순차적으로 또는 동시에 전달되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제175항에 있어서, 상기 선택된 개인화된 자극 표적에 제공되는 상기 비침습적 자극은 행동 개입과 결합되어 순차적으로 또는 동시에 전달되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제175항에 있어서, 상기 선택된 개인화된 자극 표적에 제공되는 상기 비침습적 자극은 경두개 전기 자극을 포함하는 서로 다른 비침습적 자극 개입과 결합되어 순차적으로 또는 동시에 전달되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제175항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로세서는 로컬 하드웨어에 설치된 일련의 결합된 자동 및 반자동 신호 처리 알고리즘을 정교하게 만들어내도록 추가로 구성되어, 자극 위치, 주파수 또는 강도 중 하나 이상에 대한 특정 표시를 생성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제175항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로세서는 연결성 능력이 있는 원격 하드웨어에 설치된 일련의 결합된 자동 및 반자동 신호 처리 알고리즘을 정교하게 만들어내도록 추가로 구성되어, 자극 위치, 주파수 또는 강도에 대한 특정 표시를 생성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제175항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 상기 사람의 두피에 배치되도록 구성된 전극을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제175항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 상기 사람의 귀 내부에 배치되도록 구성된 전극을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제175항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 상기 사람의 얼굴에 배치되도록 구성된 전극을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제175항에 있어서, 상기 센서 디바이스는 상기 사람의 머리에 배치된 자극 캡 내부에 배치된 탄소 나노튜브에 기반한 고밀도 전극을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제175항에 있어서, 상기 시스템은 상기 메타버스 내에서 사용되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 피츠필드 웬델 애비뉴 ** 스위트 ***</address><code>520250004830</code><country>미국</country><engName>Horizon Neurosciences LLC</engName><name>호라이즌 뉴로사이언시스 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 ...</address><code> </code><country>이탈리아</country><engName>SANTARNECCHI, Emiliano</engName><name>산타르네치, 에밀리아노</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920000001071</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Sang Nam</engName><name>이상남</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/349,382</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/354,469</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0014850-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.02.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0128904-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0022492-04</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257000357.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930b842e71cbd0231675bf81a3e0ee5eedb49101905f7bbbcdae1dc2766017b26e49d5faecada8391a2f8d63ef83f0701418345dcd2e839c90</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf884750a544b7f42f34015491a45769874194ddbee79d9715198f11480bc20c43514f6724b2774be1ad227a6aa44edb6c6f395a899585ff3b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>