<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:35.3335</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7004365</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>친화도 기반 그래픽스 스케줄링</inventionTitle><inventionTitleEng>AFFINITY-BASED GRAPHICS SCHEDULING</inventionTitleEng><openDate>2024.03.08</openDate><openNumber>10-2024-0032096</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/50</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 그래픽스 작업의 친화도 기반 스케줄링에 관한 기법들이 개시된다. 개시된 실시예들에서, 그래픽스 프로세서 서브유닛들의 제1 및 제2 그룹들은 각자의 제1 및 제2 캐시들을 공유할 수 있다. 분배 회로부는 그래픽스 작업의 소프트웨어 특정된 세트 및 그래픽스 프로세서 서브유닛들의 그룹들에 대한 상기 그래픽스 작업의 세트의 부분들의 소프트웨어 표시된 맵핑을 수신할 수 있다. 분배 회로부는 맵핑에 기초하여 그래픽스 작업의 세트의 서브세트들을 할당할 수 있다. 이것은, 일부 실시예들에서, 동일한 메모리 영역들에 액세스하는 그래픽스 작업이 캐시를 공유하는 서브유닛들의 동일한 그룹에 할당될 수 있게 함으로써 캐시 효율을 개선할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023018537</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/038061</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,그래픽스 프로세서 서브유닛들의 제1 및 제2 그룹들 - 상기 서브유닛들의 제1 그룹은 제1 캐시를 공유하고, 상기 서브유닛들의 제2 그룹은 제2 캐시를 공유함 -; 및분배 회로부를 포함하고, 상기 분배 회로부는, 그래픽스 작업의 소프트웨어 특정된 세트 및 그래픽스 프로세서 서브유닛들의 그룹들에 대한 상기 그래픽스 작업의 세트의 부분들의 소프트웨어 표시된 맵핑을 수신하도록; 그리고 상기 맵핑에 기초하여, 상기 그래픽스 작업의 세트의 제1 서브세트를 상기 그래픽스 서브유닛들의 제1 그룹에, 그리고 상기 그래픽스 작업의 세트의 제2 서브세트를 상기 그래픽스 서브유닛들의 제2 그룹에 할당하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 장치는 제어 회로부를 포함하고, 상기 제어 회로부는, 구성 레지스터들에, 그래픽스 프로세서 서브유닛들의 그룹들에 대한 그래픽스 작업의 세트들의 부분들의 다수의 맵핑들을 저장하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 그래픽스 작업의 세트는 계산 커널인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 분배 회로부는,상기 계산 커널의 부분들을 결정하도록 구성된 일차 커널 워커 회로부;작업그룹들의 배치들을 결정하기 위해 상기 그래픽스 서브유닛들의 제1 그룹에 할당된 상기 계산 커널의 부분들을 반복하도록 구성된 제1 그룹 워커 회로부; 및작업그룹들의 배치들을 결정하기 위해 상기 그래픽스 서브유닛들의 제2 그룹에 할당된 상기 계산 커널의 부분들을 반복하도록 구성된 제2 그룹 워커 회로부를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 분배 회로부는,상기 제1 및 제2 그룹 워커 회로부에 의해 결정된 작업그룹들의 배치들 사이에서 선택하도록 구성된 그룹 워커 중재 회로부; 및상기 그룹 워커 중재 회로부에 의해 선택된 배치들을 상기 선택된 그룹 워커 회로부에 대응하는 상기 서브유닛들의 그룹 내의 하나 이상의 그래픽스 서브유닛들에 할당하도록 구성된 서브유닛 할당 회로부를 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,작업 공유 제어 회로부를 추가로 포함하고, 상기 작업 공유 제어 회로부는, 상기 그래픽스 작업의 세트에 대한 자신의 할당된 부분들 모두를 디스패치했던 서브유닛들의 하나 이상의 다른 그룹들의 세트를 결정하도록; 그리고 상기 서브유닛들의 제1 그룹을 타깃화하는 것으로서 상기 맵핑에 의해 표시되었던, 상기 그래픽스 작업의 세트의 적어도 제1 부분을 상기 서브유닛들의 하나 이상의 다른 그룹들 중의 그룹에 할당하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 장치는 단일 차원, 2차원, 및 3차원을 포함하는 다수의 차원수들에 대한 그래픽스 프로세서 서브유닛 친화도 맵들의 그룹들에 대한 그래픽스 작업의 세트의 부분들의 맵핑들을 지원하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,복수의 로직 슬롯들을 구현하는 회로부 - 상기 제1 및 제2 그룹들 내의 서브유닛들의 세트는 각각 다수의 분산형 하드웨어 슬롯들을 구현함 -; 및제어 회로부를 추가로 포함하고, 상기 제어 회로부는, 상기 그래픽스 작업의 세트를 제1 로직 슬롯에 할당하도록; 상기 세트 내의 그래픽스 프로세서 서브유닛들 모두에 분배할지 아니면 상기 그래픽스 프로세서 서브유닛들의 일부분에만 분배할지를 표시하는 상기 그래픽스 작업의 세트에 대한 분배 규칙을 결정하도록; 그리고 상기 분배 규칙에 기초하여 그리고 그래픽스 프로세서 서브유닛들의 그룹들에 대한 상기 그래픽스 작업의 세트의 부분들의 맵핑들에 기초하여 제1 로직 슬롯과 하나 이상의 분산형 하드웨어 슬롯들의 각자의 세트들 사이의 맵핑들을 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 동작들을 수행하도록 컴퓨팅 디바이스에 의해 실행가능한 명령들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 동작들은,그래픽스 작업의 세트및 그래픽스 프로세서 서브유닛들의 그룹들에 대한 상기 그래픽스 작업의 세트의 부분들의 대응하는 맵핑을 수신하는 동작 - 상기 그래픽스 작업의 세트 및 맵핑은 상기 명령들에 의해 특정되고, 상기 맵핑은 그래픽스 프로세서 서브유닛들의 주어진 그룹에 맵핑된 상기 그래픽스 작업의 세트의 부분들의 세트에 대한 캐시 친화도를 표시함 -; 및상기 맵핑에 기초하여, 상기 그래픽스 작업의 세트의 제1 서브세트를 그래픽스 서브유닛들의 제1 그룹에, 그리고 상기 그래픽스 작업의 세트의 제2 서브세트를 그래픽스 서브유닛들의 제2 그룹에 할당하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 동작들은 하나 이상의 동작 모드들에서 친화도 기반 작업 분배를 디스에이블하는 동작을 추가로 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 동작들은, 다수의 상이한 맵핑들에 기초하여, 그래픽스 작업의 세트들의 서브세트들을 그래픽스 서브유닛들의 그룹들에 할당하는 동작을 포함하고, 상기 다수의 상이한 맵핑들은 그래픽스 작업의 세트들의 적어도 2개의 차원수들에 대한 맵핑들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 컴퓨팅 디바이스는 복수의 로직 슬롯들을 구현하는 그래픽 회로부를 포함하고, 상기 제1 및 제2 그룹들 내의 서브유닛들은 각각 다수의 분산형 하드웨어 슬롯들을 구현하고, 상기 동작들은 상기 그래픽스 작업의 세트에 대한 로직 슬롯들과 하나 이상의 분산형 하드웨어 슬롯들의 각자의 세트들 사이의 맵핑을 적어도 부분적으로 제어하기 위해 하나 이상의 소프트웨어 오버라이드들을 특정하는 동작을 추가로 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 소프트웨어 오버라이드들은,어느 서브유닛들이 상기 그래픽스 작업의 세트에 이용가능한지를 표시하는 마스크 정보;분배 폭을 표시하는 특정된 분배 규칙;상기 그래픽스 작업의 세트가 전개되어야 하는 서브유닛들의 그룹을 표시하는 그룹 정보; 및스케줄링 정책을 표시하는 정책 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 반도체 제조 시스템에 의해 인식되는 포맷으로 하드웨어 집적 회로의 적어도 일부분의 설계를 특정하는 설계 정보가 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 반도체 제조 시스템은 상기 설계 정보를 사용하여 상기 설계에 따라 상기 회로를 생성하도록 구성되고,상기 설계 정보는, 상기 회로가,그래픽스 프로세서 서브유닛들의 제1 및 제2 그룹들 - 상기 서브유닛들의 제1 그룹은 제1 캐시를 공유하고, 상기 서브유닛들의 제2 그룹은 제2 캐시를 공유함 -; 및분배 회로부를 포함하는 것을 특정하고, 상기 분배 회로부는, 그래픽스 작업의 소프트웨어 특정된 세트 및 그래픽스 프로세서 서브유닛들의 그룹들에 대한 상기 그래픽스 작업의 세트의 부분들의 소프트웨어 표시된 맵핑을 수신하도록; 그리고 상기 맵핑에 기초하여, 상기 그래픽스 작업의 세트의 제1 서브세트를 상기 그래픽스 서브유닛들의 제1 그룹에, 그리고 상기 그래픽스 작업의 세트의 제2 서브세트를 상기 그래픽스 서브유닛들의 제2 그룹에 할당하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 회로는 제어 회로부를 포함하고, 상기 제어 회로부는, 구성 레지스터들에, 그래픽스 프로세서 서브유닛들의 그룹들에 대한 그래픽스 작업의 세트들의 부분들의 다수의 맵핑들을 저장하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 분배 회로부는,상기 그래픽스 작업의 세트의 부분들을 결정하도록 구성된 일차 워커 회로부;상기 그래픽스 작업의 세트의 서브세트들을 결정하기 위해 상기 그래픽스 서브유닛들의 제1 그룹에 할당된 상기 그래픽스 작업의 세트의 부분들을 반복하도록 구성된 제1 그룹 워커 회로부; 및상기 그래픽스 작업의 세트의 서브세트들을 결정하기 위해 상기 그래픽스 서브유닛들의 제2 그룹에 할당된 상기 그래픽스 작업의 세트의 부분들을 반복하도록 구성된 제2 그룹 워커 회로부를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 분배 회로부는,상기 제1 및 제2 그룹 워커 회로부에 의해 결정된 서브세트들 사이에서 선택하도록 구성된 그룹 워커 중재 회로부; 및상기 그룹 워커 중재 회로부에 의해 선택된 배치들을 상기 선택된 그룹 워커 회로부에 대응하는 상기 서브유닛들의 그룹 내의 하나 이상의 그래픽스 서브유닛들에 할당하도록 구성된 서브유닛 할당 회로부를 추가로 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 회로는,작업 공유 제어 회로부를 추가로 포함하고, 상기 작업 공유 제어 회로부는, 상기 그래픽스 작업의 세트에 대한 자신의 할당된 부분들 모두를 디스패치했던 서브유닛들의 하나 이상의 다른 그룹들의 세트를 결정하도록; 그리고 상기 서브유닛들의 제1 그룹을 타깃화하는 것으로서 상기 맵핑에 의해 표시되었던, 상기 그래픽스 작업의 세트의 적어도 제1 부분을 서브유닛들의 하나 이상의 다른 그룹들 중의 그룹에 할당하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서, 상기 회로는 단일 차원, 2차원, 및 3차원을 포함하는 그래픽스 작업의 세트들의 다수의 차원수들에 대한 그래픽스 프로세서 서브유닛 친화도 맵들의 그룹들에 대한 그래픽스 작업의 세트들의 부분들의 맵핑들을 지원하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서, 상기 회로는,복수의 로직 슬롯들을 구현하는 회로부 - 상기 제1 및 제2 그룹들 내의 서브유닛들의 세트는 각각 다수의 분산형 하드웨어 슬롯들을 구현함 -; 및제어 회로부를 추가로 포함하고, 상기 제어 회로부는, 상기 그래픽스 작업의 세트를 제1 로직 슬롯에 할당하도록; 상기 세트 내의 그래픽스 프로세서 서브유닛들 모두에 분배할지 아니면 상기 그래픽스 프로세서 서브유닛들의 일부분에만 분배할지를 표시하는 상기 그래픽스 작업의 세트에 대한 분배 규칙을 결정하도록; 그리고 상기 분배 규칙에 기초하여 그리고 그래픽스 프로세서 서브유닛들의 그룹들에 대한 상기 그래픽스 작업의 세트의 부분들의 맵핑들에 기초하여 제1 로직 슬롯과 하나 이상의 분산형 하드웨어 슬롯들의 각자의 세트들 사이의 맵핑들을 결정하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>HAVLIR, Andrew M.</engName><name>하블리, 앤드류 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>MODUGALA, Ajay Simha</engName><name>모두갈라, 아제이 심하</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BOWMAN, Benjamin</engName><name>보우만, 벤자민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Yunjun</engName><name>장, 윤준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/399,784</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0145583-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0025478-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.03.19</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.04.18</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0204933-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.10</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1090448-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247004365.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933767138308abd9a84f9fc47b1c55ef06b0e20da587c366ed90099d8f9371d6f722ca32c57aef0788203ef2cc5c851b90df13fa73c6b30268</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3b4ce4f435de46fc5f37c89de8f4f4e5121ac9c41b49cec9af78dc012c3c1a1b35683e09ed3370954e060794789b736a3f9db8b8ebb10f1e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>