<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:15.2115</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0124295</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.03.25</openDate><openNumber>10-2025-0041499</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/13357</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/1335</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디스플레이 장치는, 디스플레이 패널, 복수의 광원, 및 복수의 광원의 적어도 일부가 각각 실장되고, 제1 방향을 따라 서로 이격되도록 배치되는 복수의 기판 바를 포함한다. 복수의 기판 바 각각은, 제2 방향으로 연장되는 중앙 연장부, 각각이 중앙 연장부의 제1 방향으로의 일측으로부터 중앙 연장부의 외측을 향해 돌출되고, 서로 제2 방향을 따라 배열되며 복수의 광원 중 일부가 실장되는 복수의 제1 돌출부, 각각이 서로 인접한 한 쌍의 제1 돌출부 사이에 형성되는 복수의 제1 리세스부, 각각이 중앙 연장부의 제1 방향으로의 타측으로부터 중앙 연장부의 외측을 향해 돌출되고, 서로 제2 방향을 따라 배열되며 복수의 광원 중 다른 일부가 실장되는 복수의 제2 돌출부, 및 각각이 서로 인접한 한 쌍의 제2 돌출부 사이에 형성되는 복수의 제2 리세스부를 포함한다. 복수의 제1 리세스부 각각의 가장자리의 형상은 복수의 제2 돌출부 각각의 가장자리의 형상과 상이하다. 복수의 제2 리세스부 각각의 가장자리의 형상은 복수의 제1 돌출부 각각의 가장자리의 형상과 상이하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 패널; 상기 디스플레이 패널을 향해 광을 조사하도록 마련되는 복수의 광원; 및 상기 복수의 광원의 적어도 일부가 각각 실장되고, 각각의 폭 방향인 제1 방향을 따라 서로 이격되도록 배치되는 복수의 기판 바;를 포함하고, 상기 복수의 기판 바 각각은, 상기 제1 방향과 상이한 제2 방향으로 연장되는 중앙 연장부; 각각이 상기 중앙 연장부의 상기 제1 방향으로의 일측으로부터 상기 중앙 연장부의 외측을 향해 돌출되고, 서로 상기 제2 방향을 따라 배열되며 상기 복수의 광원 중 일부가 실장되는 복수의 제1 돌출부; 각각이 상기 복수의 제1 돌출부 중 서로 인접한 한 쌍의 제1 돌출부 사이에 형성되는 복수의 제1 리세스부;각각이 상기 중앙 연장부의 상기 제1 방향으로의 타측으로부터 상기 중앙 연장부의 외측을 향해 돌출되고, 서로 상기 제2 방향을 따라 배열되며 상기 복수의 광원 중 다른 일부가 실장되는 복수의 제2 돌출부; 및 각각이 상기 복수의 제2 돌출부 중 서로 인접한 한 쌍의 제2 돌출부 사이에 형성되는 복수의 제2 리세스부;를 포함하고,상기 복수의 제1 리세스부 각각의 가장자리의 형상은 상기 복수의 제2 돌출부 각각의 가장자리의 형상과 상이하고, 상기 복수의 제2 리세스부 각각의 가장자리의 형상은 상기 복수의 제1 돌출부 각각의 가장자리의 형상과 상이한 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 제1 돌출부 각각의 가장자리와 상기 복수의 제2 리세스부 각각의 가장자리는, 상기 제1 방향으로 서로 대응되는 지점에서의 곡률이 서로 상이하고, 상기 복수의 제2 돌출부 각각의 가장자리와 상기 복수의 제1 리세스부 각각의 가장자리는, 상기 제1 방향으로 서로 대응되는 지점에서의 곡률이 서로 상이한 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 복수의 제1 돌출부 중 하나의 제1 돌출부 상의 제1 지점과 상기 복수의 제2 리세스부 중 하나의 제2 리세스부 상의 제2 지점에 대해, 상기 제1 지점과 상기 제2 지점은 상기 제1 방향으로 서로 대응되게 위치하고, 상기 제1 지점에서의 곡률은 상기 제2 지점에서의 곡률보다 크고,상기 복수의 제2 돌출부 중 하나의 제2 돌출부 상의 제3 지점과 상기 복수의 제1 리세스부 중 하나의 제1 리세스부 상의 제4 지점에 대해, 상기 제3 지점과 상기 제3 지점은 상기 제1 방향으로 서로 대응되게 위치하고, 상기 제3 지점에서의 곡률은 상기 제4 지점에서의 곡률보다 큰 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 복수의 제1 리세스부 중 하나의 제1 리세스부와, 상기 복수의 제1 돌출부 중 상기 하나의 제1 리세스부와 인접한 한 쌍의 제1 돌출부에 의해 정의되는 영역을 제1 리세스 영역이라 하고, 상기 복수의 제2 리세스부 중 하나의 제2 리세스부와, 상기 복수의 제2 돌출부 중 상기 하나의 제2 리세스부와 인접한 한 쌍의 제2 돌출부에 의해 정의되는 영역을 제2 리세스 영역이라 할 때, 상기 제1 리세스 영역의 크기는 상기 복수의 제2 돌출부 중 하나의 제2 돌출부의 크기보다 크고, 상기 제2 리세스 영역의 크기는 상기 복수의 제1 돌출부 중 하나의 제1 돌출부의 크기보다 큰 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 복수의 제1 돌출부 각각은, 상기 복수의 제2 리세스부 중 가장 인접한 하나의 제2 리세스부와 상기 제1 방향으로 나란히 배치되고, 상기 복수의 제2 돌출부 각각은, 상기 복수의 제1 리세스부 중 가장 인접한 하나의 제1 리세스부와 상기 제1 방향으로 나란히 배치되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 복수의 기판 바 중 서로 인접한 한 쌍의 기판 바 간의 상기 제1 방향으로의 이격 거리는, 상기 복수의 기판 바 중 하나의 기판 바의 상기 제1 방향으로의 폭보다 길도록 마련되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 복수의 기판 바가 연결되는 기판 바디;를 더 포함하고, 상기 복수의 기판 바 각각은, 상기 기판 바디로부터 상기 제2 방향으로 연장되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 복수의 광원 중 일부 광원은 상기 기판 바디에 실장되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 기판 바디에 실장되는 광원 중 일부는 상기 복수의 제1 돌출부에 실장되는 복수의 광원들과 상기 제2 방향을 따라 나란하게 배치되고, 상기 기판 바디에 실장되는 광원 중 다른 일부는 상기 복수의 제2 돌출부에 실장되는 복수의 광원들과 상기 제2 방향을 따라 나란하게 배치되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, 상기 기판 바디는 상기 제1 방향을 따라 연장되고, 상기 복수의 기판 바 각각은 상기 기판 바디의 상기 제2 방향으로의 일측으로부터 연장되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서, 상기 기판 바디에 실장되고, 상기 복수의 광원과 전기적으로 연결되는 커넥터;를 더 포함하고, 상기 커넥터는 상기 제1 방향과 나란한 장변을 가지는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항에 있어서, 상기 기판 바디의 상기 디스플레이 패널을 향하는 일면에 실장되고, 상기 복수의 광원 중 적어도 일부의 광원을 제어하도록 마련되는 복수의 구동 소자;를 더 포함하고, 상기 복수의 구동 소자는 서로 상기 제1 방향 상의 위치가 상이하도록 배치되고, 상기 복수의 구동 소자 중 일부의 구동 소자는 상기 복수의 구동 소자 중 다른 일부의 구동 소자와 상기 제2 방향 상의 위치가 상이하도록 배치되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 복수의 구동 소자는, 상기 제1 방향을 따라 배열되는 제1 열의 구동 소자와, 상기 제1 열의 구동 소자와 이격되며 상기 제1 방향을 따라 배열되는 제2 열의 구동 소자를 포함하고, 상기 제1 열의 구동 소자에 포함되는 각각의 구동 소자와 상기 제2 열의 구동 소자에 포함되는 각각의 구동 소자는 서로 상기 제2 방향 상의 위치가 이격되도록 배치되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제7항에 있어서, 상기 복수의 광원 중 적어도 일부의 광원을 제어하도록 마련되는 복수의 구동 소자;를 더 포함하고,상기 복수의 구동 소자는 상기 기판 바디의 상기 디스플레이 패널을 향하는 전면과 반대되는 배면에 배치되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 복수의 기판 바는 서로 인접한 제1 기판 바 및 제2 기판 바를 포함하고, 상기 제1 기판 바의 상기 제1 방향으로의 양측 중 상기 제2 기판 바에 인접한 일측에 실장된 복수의 광원 중 하나의 광원을 제1 광원이라 하고, 상기 제1 기판 바의 상기 제1 방향으로의 양측 중 상기 제2 기판 바에 반대되는 타측에 실장된 복수의 광원 중 상기 제1 광원과 가장 인접한 하나의 광원을 제2 광원이라 하고, 상기 제2 기판 바의 상기 제1 방향으로의 양측 중 상기 제1 기판 바에 인접한 일측에 실장된 복수의 광원 중 상기 제1 광원과 가장 인접한 하나의 광원을 제3 광원이라 할 때, 상기 제1 광원 및 상기 제2 광원 사이의 거리에 대한 상기 제1 광원 및 상기 제3 광원 사이의 거리의 비율은 9/10 이상 10/9 이하인 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 복수의 광원; 및 상기 복수의 광원이 실장되고, 각각이 제1 방향을 따라 서로 이격되도록 배열되고, 각각 상기 제1 방향과 상이한 제2 방향을 따라 연장되는 복수의 기판 바;를 포함하고, 상기 복수의 기판 바 각각은, 상기 제2 방향을 따라 연장되는 중앙 연장부; 각각이 상기 중앙 연장부의 상기 제1 방향으로의 일측으로부터 상기 중앙 연장부의 외측을 향해 돌출되고, 서로 상기 제2 방향을 따라 배열되는 복수의 제1 돌출부; 각각이 상기 중앙 연장부의 상기 제1 방향으로의 타측으로부터 상기 중앙 연장부의 외측을 향해 돌출되고, 서로 상기 제2 방향을 따라 배열되는 복수의 제2 돌출부;각각이 상기 복수의 제1 돌출부 중 서로 인접한 한 쌍의 제1 돌출부 사이에 형성되고, 상기 복수의 제2 돌출부 각각의 가장자리와 상기 제1 방향으로 서로 대응되는 지점에서의 곡률이 상이한 가장자리를 가지는 복수의 제1 리세스부; 및 각각이 상기 복수의 제2 돌출부 중 서로 인접한 한 쌍의 제2 돌출부 사이에 형성되고, 상기 복수의 제1 돌출부 각각의 가장자리와 상기 제1 방향으로 서로 대응되는 지점에서의 곡률이 상이한 가장자리를 가지는 복수의 제2 리세스부;를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 복수의 제1 돌출부 중 하나의 제1 돌출부 상의 제1 지점과 상기 복수의 제2 리세스부 중 하나의 제2 리세스부 상의 제2 지점에 대해, 상기 제1 지점과 상기 제2 지점은 상기 제1 방향으로 서로 대응되게 위치하고, 상기 제1 지점에서의 곡률은 상기 제2 지점에서의 곡률보다 크고,상기 복수의 제2 돌출부 중 하나의 제2 돌출부 상의 제3 지점과 상기 복수의 제1 리세스부 중 하나의 제1 리세스부 상의 제4 지점에 대해, 상기 제3 지점과 상기 제3 지점은 상기 제1 방향으로 서로 대응되게 위치하고, 상기 제3 지점에서의 곡률은 상기 제4 지점에서의 곡률보다 큰 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 복수의 기판 바가 연결되는 기판 바디; 및 상기 기판 바디에 실장되고, 상기 복수의 광원과 전기적으로 연결되는 커넥터;를 더 포함하고, 상기 커넥터는 상기 제1 방향과 나란한 장변을 가지는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 복수의 기판 바가 연결되는 기판 바디; 및 상기 기판 바디의 상기 디스플레이 패널을 향하는 일면에 실장되고, 상기 복수의 광원 중 적어도 일부의 광원을 제어하도록 마련되는 복수의 구동 소자;를 더 포함하고, 상기 복수의 구동 소자는 서로 상기 제1 방향 상의 위치가 상이하도록 배치되고, 상기 복수의 구동 소자 중 일부의 구동 소자는 상기 복수의 구동 소자 중 다른 일부의 구동 소자와 상기 제2 방향 상 위치가 상이하도록 배치되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 복수의 광원; 및 상기 복수의 광원의 적어도 일부가 각각 실장되는 복수의 기판 바로서, 각각의 폭 방향인 제1 방향을 따라 서로 이격되도록 배치되고, 각각 상기 제1 방향과 상이한 제2 방향으로 연장되는 복수의 기판 바;를 포함하고, 상기 복수의 기판 바 각각은, 상기 복수의 기판 바 각각의 상기 제1 방향으로의 일측에 형성되고, 상기 제2 방향을 따라 배열되며 상기 복수의 광원 중 일부가 실장되는 복수의 제1 돌출부; 각각이 상기 복수의 제1 돌출부 중 서로 인접한 한 쌍의 제1 돌출부 사이에 형성되는 복수의 제1 리세스부;상기 복수의 기판 바 각각의 상기 제1 방향으로의 타측에 형성되고, 상기 제2 방향을 따라 배열되며 상기 복수의 광원 중 다른 일부가 실장되는 복수의 제2 돌출부; 및 각각이 상기 복수의 제2 돌출부 중 서로 인접한 한 쌍의 제2 돌출부 사이에 형성되는 복수의 제2 리세스부;를 포함하고,상기 복수의 제1 리세스부 중 하나의 제1 리세스부와, 상기 복수의 제1 돌출부 중 상기 하나의 제1 리세스부와 인접한 한 쌍의 제1 돌출부에 의해 정의되는 영역을 제1 리세스 영역이라 하고, 상기 복수의 제2 리세스부 중 하나의 제2 리세스부와, 상기 복수의 제2 돌출부 중 상기 하나의 제2 리세스부와 인접한 한 쌍의 제2 돌출부에 의해 정의되는 영역을 제2 리세스 영역이라 할 때, 상기 제1 리세스 영역의 크기와 상기 복수의 제1 돌출부 중 하나의 제1 돌출부의 크기는 상이하고, 상기 제2 리세스 영역의 크기는 상기 복수의 제2 돌출부 중 하나의 제2 돌출부의 크기는 상이한 디스플레이 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>DUKJIN JEON</engName><name>전덕진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Ajeong Kang</engName><name>강아정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Sunghee Wi</engName><name>위성희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOUNGMIN LEE</engName><name>이영민</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로 ***, **층, **층(서초동, 태우빌딩)</address><code>920111000418</code><country>대한민국</country><engName>SELIM INTELLECTUAL PROPERTY LAW FIRM</engName><name>특허법인세림</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.09.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1033261-83</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230124295.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9313e77757a350d264139b6bd65e56cd9b0d590a5f6b7de1ba3c2797ca9a55c1a4522d553eea1acbe04d581318a0b3211300621ee87c2d2e26</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfecdce7ecbcb3ece85133e7330ef6b59f74a661fcb3eabc78b17b8ef25857f8d624f75f1b5c9fb2e2066761f09178a4694ac53fa8d54f53f8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>