<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:20.5420</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7012933</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>감소된 전력 상태 사이의 2 스테이지 전이를 위한 디바이스 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICE AND METHOD FOR TWO-STAGE TRANSITIONING BETWEEN REDUCED POWER STATES</inventionTitleEng><openDate>2024.05.10</openDate><openNumber>10-2024-0063978</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/3287</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/3234</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/3218</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 캐시 프리페치(cache prefetching)를 위한 디바이스들 및 방법들이 제공된다. 프로그램을 실행하기 위해 데이터를 저장하는데 사용되는 제1 할당된 레지스터들을 갖는 서비스 품질(quality of service; QOS) 컴포넌트, 프로그램을 실행하기 위해 데이터를 저장하는데 사용되는 제2 할당된 레지스터들을 갖는 복수의 비-QOS 컴포넌트들, 및 QOS 컴포넌트 및 비-QOS 컴포넌트들과 통신하는 전력 관리 제어기를 포함하는 디바이스가 제공된다. 전력 관리 제어기는 비-QOS 컴포넌트들 중 하나 이상이 유휴 상태인 것으로 결정될 때 비-QOS 컴포넌트들에 대한 펜스들을 발행하고, 비-QOS 컴포넌트들에 대한 펜스들이 완료될 때 QOS 컴포넌트에 대한 펜스를 발행하고, 그리고 비-QOS 컴포넌트들에 대한 펜스들 및 QOS 컴포넌트에 대한 펜스가 완료될 때 감소된 전력 상태에 진입하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023048819</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/038552</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세싱 디바이스로서,프로그램을 실행하기 위해 데이터를 저장하는 데 사용되는 제1 할당된 레지스터들을 갖는 서비스 품질(QOS) 컴포넌트;상기 프로그램을 실행하기 위해 데이터를 저장하는데 사용되는 제2 할당된 레지스터들을 갖는 복수의 비-QOS 컴포넌트들; 및상기 QOS 컴포넌트 및 상기 비-QOS 컴포넌트들과 통신하는 전력 관리 제어기를 포함하고, 상기 전력 관리 제어기는,상기 비-QOS 컴포넌트들 중 하나 이상이 유휴 상태인 것으로 결정될 때, 상기 비-QOS 컴포넌트들에 대한 펜스들을 발행하고;상기 비-QOS 컴포넌트들에 대한 펜스들이 완료될 때 상기 QOS 컴포넌트에 대한 펜스를 발행하고; 및상기 비-QOS 컴포넌트들에 대한 펜스들 및 상기 QOS 컴포넌트에 대한 펜스가 완료될 때 감소된 전력 상태에 진입하도록 구성되는, 프로세싱 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 데이터 패브릭을 더 포함하고, 상기 데이터 패브릭은,상기 비-QOS 컴포넌트들 중 하나로서, 상기 다른 비-QOS 컴포넌트들의 상기 데이터를 서비스하도록 구성되는 비-QOS 서비스 로직(servicing logic); 및추가적인 QOS 컴포넌트로서, 상기 QOS 컴포넌트의 상기 데이터를 서비스하도록 구성된 QOS 서비스 로직을 포함하고,상기 전력 관리 제어기는,상기 비-QOS 컴포넌트들에 대한 전력을 제거하기 위해, 상기 비-QOS 서비스 로직을 포함하는, 상기 비-QOS 컴포넌트들에 펜스 요청들을 발송하고;상기 비-QOS 컴포넌트들에 대한 상기 펜스 요청들의 확인응답들이 수신될 때, 상기 비-QOS 컴포넌트들에 대한 상기 펜스들을 발행하고; 및상기 비-QOS 컴포넌트들에 대한 상기 펜스들이 완료될 때 상기 펜스 요청들을 상기 QOS 컴포넌트 및 상기 추가적인 QOS 컴포넌트로 발송하도록 구성되는, 프로세싱 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 전력 관리 제어기는,상기 QOS 컴포넌트로부터 상기 확인응답을 수신하기 전에 상기 QOS 컴포넌트, 상기 추가적인 QOS 컴포넌트, 및 상기 비-QOS 컴포넌트들 중 하나 이상이 더 이상 유휴 상태가 아닌지 여부를 결정하고;상기 QOS 컴포넌트, 상기 추가적인 QOS 컴포넌트, 또는 비-QOS 컴포넌트들 중 하나 이상이 상기 QOS 컴포넌트 및 상기 추가적인 QOS 컴포넌트로부터 확인응답들을 수신하기 전에 더 이상 유휴 상태가 아니라고 결정될 때, 상기 감소된 전력 상태로의 진입을 중단하고; 및상기 QOS 컴포넌트, 상기 추가적인 QOS 컴포넌트, 또는 비-QOS 컴포넌트들 중 하나 이상이 상기 QOS 컴포넌트 및 상기 추가적인 QOS 컴포넌트로부터 확인응답들을 수신한 후 더 이상 유휴 상태가 아닌 것으로 결정될 때, 상기 감소된 전력 상태로 진입하도록 구성되는, 프로세싱 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 전력 관리 제어기는, 파워 오프되지 않은 다른 컴포넌트로부터 웨이크 이벤트의 표시를 수신함으로써 상기 QOS 컴포넌트 및 상기 비-QOS 컴포넌트들 중 하나 이상이 더 이상 유휴 상태가 아니라고 결정하도록 구성되는, 프로세싱 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 전력 관리 제어기는 상기 비 QOS 컴포넌트들 중 하나 이상이 활성인 것으로 표시될 때 상기 컴포넌트들에 대한 전력을 복원하는 프로세스를 실행하도록 구성되는, 프로세싱 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 복수의 QOS 컴포넌트들을 더 포함하고, 및상기 전력 관리 제어기는 상기 비-QOS 컴포넌트들이 유휴 상태라고 결정될 때 상기 복수의 QOS 컴포넌트들에 펜스들을 발행하도록 구성되는, 프로세싱 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 디스플레이를 더 포함하고, 상기 QOS 컴포넌트는 상기 제2 할당된 레지스터들 내의 상기 데이터를 상기 디스플레이에 제공하도록 구성된 디스플레이 제어기인, 프로세싱 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 감소된 전력 상태는 상기 비 QOS 컴포넌트들 및 상기 QOS 컴포넌트로부터 전력이 제거된 상태인, 프로세싱 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 감소된 전력 상태는 상기 비-QOS 컴포넌트들 및 상기 QOS 컴포넌트로부터 전력이 제거되는 제2 감소된 전력 상태이고, 상기 전력 관리 제어기는, 상기 비-QOS 컴포넌트들로부터 전력이 제거되고 디스플레이 스터터 모드를 지원하는 제1 감소된 전력 상태와 상기 제2 감소된 전력 상태 사이에서 앞뒤로 전이(transition)하도록 구성되는, 프로세싱 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 전력 상태 전이(transitioning)의 방법으로서,비-QOS 컴포넌트들 중 하나 이상이 유휴 상태인 것으로 결정될 때, 상기 비-QOS 컴포넌트들에 대한 펜스들을 발행하는 단계;상기 비-QOS 컴포넌트들에 대한 펜스들이 완료될 때 QOS 컴포넌트에 대한 펜스를 발행하는 단계; 및상기 비-QOS 컴포넌트들에 대한 상기 펜스들 및 상기 QOS 컴포넌트에 대한 상기 펜스가 완료될 때 프로세싱 디바이스의 감소된 전력 상태로 진입하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 비-QOS 컴포넌트들에 대한 전력을 제거하기 위해, 데이터 패브릭의 비-QOS 서비스 로직을 포함하여, 상기 비-QOS 컴포넌트들에 펜스 요청들을 발송하는 단계;상기 비-QOS 컴포넌트들에 대한 상기 펜스 요청들의 확인응답들이 수신될 때, 상기 비-QOS 컴포넌트들에 대한 상기 펜스들을 발행하는 단계; 및상기 비-QOS 컴포넌트들에 대한 상기 펜스들이 완료될 때, 추가적인 QOS 컴포넌트로서, 펜스 요청들을 상기 QOS 컴포넌트 및 QOS 서비스 로직에 발송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 QOS 컴포넌트로부터 상기 확인응답을 수신하기 전에 상기 QOS 컴포넌트, 상기 추가적인 QOS 컴포넌트, 및 상기 비-QOS 컴포넌트들 중 하나 이상이 더 이상 유휴 상태가 아닌지 여부를 결정하는 단계;상기 QOS 컴포넌트, 상기 추가적인 QOS 컴포넌트, 또는 비-QOS 컴포넌트들 중 하나 이상이 상기 QOS 컴포넌트 및 상기 추가적인 QOS 컴포넌트로부터 확인응답들을 수신하기 전에 더 이상 유휴 상태가 아니라고 결정될 때, 상기 감소된 전력 상태로의 진입을 중단하는 단계; 및상기 QOS 컴포넌트들, 상기 추가적인 QOS 컴포넌트, 또는 비-QOS 컴포넌트들 중 하나 이상이 상기 QOS 컴포넌트 및 상기 추가적인 QOS 컴포넌트로부터 확인응답들을 수신한 후 더 이상 유휴 상태가 아닌 것으로 결정될 때, 상기 감소된 전력 상태로 진입하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 파워 오프되지 않은 다른 컴포넌트로부터 웨이크 이벤트의 표시를 수신함으로써 상기 QOS 컴포넌트 및 상기 비-QOS 컴포넌트들 중 하나 이상이 더 이상 유휴 상태가 아니라고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 비-QOS 컴포넌트들 중 하나 이상이 활성인 것으로 표시될 때 상기 컴포넌트들에 대한 전력을 복원하는 프로세스를 실행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 비-QOS 컴포넌트들이 유휴 상태인 것으로 결정될 때 복수의 QOS 컴포넌트들에 펜스들을 발행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서, 상기 감소된 전력 상태는 상기 비 QOS 컴포넌트들 및 상기 QOS 컴포넌트로부터 전력이 제거된 상태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서, 상기 감소된 전력 상태는 상기 비-QOS 컴포넌트들 및 상기 QOS 컴포넌트로부터 전력이 제거되는 제2 감소된 전력 상태이고, 상기 디바이스는 상기 비-QOS 컴포넌트들로부터 전력이 제거되고 디스플레이 스터터 모드를 지원하는 제1 감소된 전력 상태와 상기 제2 감소된 전력 상태 사이에서 앞뒤로 전이하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨터로 하여금 전력 상태 전이의 방법을 실행하게 하기 위한 명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은:비-QOS 컴포넌트들 중 하나 이상이 유휴 상태인 것으로 결정될 때, 상기 비-QOS 컴포넌트들에 대한 펜스들을 발행하는 단계;상기 비-QOS 컴포넌트들에 대한 펜스들이 완료될 때 QOS 컴포넌트에 대한 펜스를 발행하는 단계; 및상기 비-QOS 컴포넌트들에 대한 펜스들 및 상기 QOS 컴포넌트에 대한 펜스가 완료될 때 감소된 전력 상태에 진입하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 명령어들은,상기 비-QOS 컴포넌트들에 대한 전력을 제거하기 위해, 데이터 패브릭의 비-QOS 서비스 로직을 포함하여, 상기 비-QOS 컴포넌트들에 펜스 요청들을 발송하는 단계;상기 비-QOS 컴포넌트들에 대한 상기 펜스 요청들의 확인응답들이 수신될 때, 상기 비-QOS 컴포넌트들에 대한 상기 펜스들을 발행하는 단계; 및상기 비-QOS 컴포넌트들에 대한 상기 펜스들이 완료될 때, 추가적인 QOS 컴포넌트로서, 펜스 요청들을 상기 QOS 컴포넌트 및 QOS 서비스 로직에 발송하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 QOS 컴포넌트로부터 상기 확인응답을 수신하기 전에 상기 QOS 컴포넌트, 상기 추가적인 QOS 컴포넌트, 및 상기 비-QOS 컴포넌트들 중 하나 이상이 더 이상 유휴 상태가 아닌지 여부를 결정하는 단계;상기 QOS 컴포넌트, 상기 추가적인 QOS 컴포넌트, 또는 비-QOS 컴포넌트들 중 하나 이상이 상기 QOS 컴포넌트 및 상기 추가적인 QOS 컴포넌트로부터 확인응답들을 수신하기 전에 더 이상 유휴 상태가 아니라고 결정될 때, 상기 감소된 전력 상태로의 진입을 중단하는 단계; 및상기 QOS 컴포넌트들, 상기 추가적인 QOS 컴포넌트, 또는 비-QOS 컴포넌트들 중 하나 이상이 상기 QOS 컴포넌트 및 상기 추가적인 QOS 컴포넌트로부터 확인응답들을 수신한 후 더 이상 유휴 상태가 아닌 것으로 결정될 때, 상기 감소된 전력 상태로 진입하는 단계를 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산타 클라라 어거스틴 드라이브 ****</address><code>519990237329</code><country>미국</country><engName>ADVANCED MICRO DEVICES, INC.</engName><name>어드밴스드 마이크로 디바이시즈, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산타클라라 어거스틴 ...</address><code> </code><country> </country><engName>TSIEN, Benjamin</engName><name>티엔 벤자민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메사추세츠 ***** 복스보로우 센트럴 스트리트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BRANOVER, Alexander J.</engName><name>브랜오버 알렉산더 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***** 오스틴 사우스웨스트 파...</address><code> </code><country> </country><engName>PAUL, Indrani</engName><name>폴 인드라니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메사추세츠 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>WEAVER, Christopher T.</engName><name>웨버 크리스토퍼 티.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메사추세츠 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>GIBNEY, Thomas J.</engName><name>기브니 토마스 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 콜로라도 ***** 포트 콜린스 이스트 하모니 로...</address><code> </code><country> </country><engName>KOSONOCKY, Stephen V.</engName><name>코소녹키 스테판 브이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>PETRY, John P.</engName><name>페트리 존 피.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산타클라라 어거스틴 ...</address><code> </code><country> </country><engName>DOCTOR, Mihir Shaileshbhai</engName><name>닥터 미히르 샤일레시브하이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/483,702</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0427164-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0070512-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0842168-33</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247012933.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f6f528066bec197cab4c669a3623a1c38da95a435ca49a7e4502777a89b8bdeaa45dcaf65682977fce02fee86935199821c9ac768dbcbec2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4e5e1b0533d94eef205488fe961fe8c2a0f0d6efa8124bc597d8678abe1ab6455396092e3dcd1e5db2f1e924066a16bbfece5feaf80fad24</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>