<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:00.250</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7027456</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>정보 전송 방법, 장치 및 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>INFORMATION TRANSMISSION METHOD AND APPARATUS, AND DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.09.16</openDate><openNumber>10-2025-0136870</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 41/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 41/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 41/0894</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 통신 기술분야에 속하는 정보 전송 방법, 장치 및 기기를 개시한다. 본 출원 실시예에 따른 방법은, 제1 기기가 제2 기기 또는 제3 기기에 제1 모델의 제1 정확도 정보에 대응되는 제1 정보를 송신하는 단계를 포함하되, 상기 제1 정보는 상기 제1 정확도 정보를 획득하기 위해 사용되는 정보를 기술하는 데 사용되며; 여기서 상기 제2 기기는 상기 제1 기기에 의한 상기 제1 모델의 실행을 트리거하는 기기이고, 상기 제3 기기는 상기 제1 모델을 생성하는 기기이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.07.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024152940</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2024/071238</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 정보 전송 방법에 있어서,제1 기기가 제2 기기 또는 제3 기기에 제1 모델의 제1 정확도 정보에 대응되는 제1 정보를 송신하는 단계를 포함하되, 상기 제1 정보는 상기 제1 정확도 정보를 획득하기 위해 사용되는 정보를 기술하는 데 사용되며;상기 제2 기기는 상기 제1 기기에 의한 상기 제1 모델의 실행을 트리거하는 기기이고, 상기 제3 기기는 상기 제1 모델을 생성하는 기기인, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 정보는,사용된 데이터의 수;추론의 수행 횟수;사용된 데이터의 샘플링 시간;사용된 데이터의 샘플링 영역;사용된 데이터의 분산;사용된 데이터의 평균값 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 기기가 제2 기기 또는 제3 기기에 제1 모델의 정확도 정보에 대응되는 제1 정보를 송신하는 단계는,상기 제1 기기가 상기 제1 모델의 제1 정확도 정보를 획득할 때 사용한 데이터가 제2 정보를 충족시키는 경우, 상기 제1 기기가 상기 제2 기기 또는 상기 제3 기기에 상기 제1 정보를 송신하는 단계 - 상기 제2 정보는 사용되는 데이터에 대한 요구 사항을 기술하는 데 사용됨 - ; 또는,상기 제1 기기가 상기 제1 모델의 제1 정확도 정보를 획득할 때 추론을 수행한 횟수가 제2 정보를 충족시키는 경우, 상기 제1 기기가 상기 제2 기기 또는 상기 제3 기기에 상기 제1 정보를 송신하는 단계 - 상기 제2 정보는 추론의 수행 횟수에 대한 요구 사항을 기술하는 데 사용됨 - 를 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 모델이 추론을 수행할 때 사용된 데이터가 제3 정보를 충족시키는 경우, 상기 제1 기기가 상기 제2 기기 또는 상기 제3 기기에 상기 제1 모델을 사용하여 획득한 추론 결과를 송신하는 단계 - 상기 제3 정보는 사용되는 데이터에 대한 요구 사항을 기술하는 데 사용됨 - ; 또는,상기 제1 모델의 추론 수행 횟수가 제3 정보를 충족시키는 경우, 상기 제1 기기가 상기 제2 기기 또는 상기 제3 기기에 상기 제1 모델을 사용하여 획득한 추론 결과를 송신하는 단계 - 상기 제3 정보는 추론의 수행 횟수에 대한 요구 사항을 기술하는 데 사용됨 - 를 더 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서,상기 제1 기기가 상기 제2 기기에 의해 송신된 제2 정보 또는 제3 정보를 수신하는 단계; 또는,상기 제1 기기가 상기 제3 기기에 의해 송신된 제2 정보 또는 제3 정보를 수신하는 단계를 더 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 기기가 상기 제2 기기에 의해 송신된 제2 정보 또는 제3 정보를 수신하는 단계는,상기 제1 기기가 상기 제2 기기에 의해 송신된 제1 요청을 수신하는 단계를 포함하되;여기서 상기 제1 요청에는 상기 제2 정보 또는 상기 제3 정보가 실리고, 상기 제1 요청은 상기 제1 기기가 상기 제1 모델을 사용하여 추론을 진행하도록 트리거하는 데 사용되는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 제1 기기가 상기 제3 기기에 의해 송신된 제2 정보 또는 제3 정보를 수신하는 단계는,상기 제1 기기가 상기 제3 기기에 의해 송신된 모델 관련 정보를 수신하는 단계 - 상기 모델 관련 정보는 상기 제2 정보 또는 상기 제3 정보를 포함함 - ; 또는,상기 제1 기기가 상기 제3 기기에 의해 송신된 제2 요청을 수신하는 단계 - 상기 제2 요청에는 상기 제2 정보 또는 상기 제3 정보가 실리고, 상기 제2 요청은 상기 제1 기기가 상기 제1 모델의 정확도에 대한 모니터링을 진행하도록 요청하는 데 사용됨 - 를 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 기기가 제4 기기에 제4 정보를 송신하는 단계 - 상기 제4 정보는 제1 모델 훈련에 사용되는 훈련 데이터에 대한 요구 사항 또는 제1 모델을 훈련하기 위한 훈련의 수행 횟수에 대한 요구 사항을 기술하는 데 사용됨 - ; 또는,상기 제1 기기가 제4 기기에 제5 정보를 송신하는 단계 - 상기 제5 정보는 제1 모델을 사용하여 추론을 진행할 때 사용된 데이터의 정보 또는 제1 모델을 사용하여 추론을 진행할 때 추론을 수행한 횟수의 정보를 기술하는 데 사용됨 - 를 더 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 모델의 제1 정확도 정보는,상기 제1 모델의 총 예측 수에 대한 상기 제1 모델의 정확한 예측 수의 비율;상기 제1 모델의 평균 제곱근 오차;상기 제1 모델의 재현율;상기 제1 모델의 F1 점수 중 적어도 하나를 통해 특성화되는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 모델에 대응되는 제2 정보, 제3 정보 또는 제4 정보는,사용되는 데이터의 수의 임계값;추론의 수행 횟수의 임계값;사용되는 데이터의 샘플링 시간대의 제한 정보;사용되는 데이터의 샘플링 영역의 제한 정보;사용되는 데이터의 분산의 임계값;사용되는 데이터의 평균값의 임계값 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 제5 정보는,사용된 데이터의 수;추론의 수행 횟수;사용된 데이터의 샘플링 시간대;사용된 데이터의 샘플링 영역;사용된 데이터의 분산;사용된 데이터의 평균값 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 기기는 분석 논리 망요소를 포함하거나, 분석 논리 기능을 갖는 네트워크 데이터 분석 망요소를 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 정보 전송 방법에 있어서,제2 기기가 제1 기기에 의한 제1 모델의 실행을 트리거하는 단계;상기 제2 기기가 상기 제1 기기에 의해 송신된 상기 제1 모델의 제1 정확도 정보에 대응되는 제1 정보를 수신하는 단계를 포함하되, 상기 제1 정보는 상기 제1 정확도 정보를 획득하기 위해 사용되는 정보를 기술하는 데 사용되는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 정보는,사용된 데이터의 수;추론의 수행 횟수;사용된 데이터의 샘플링 시간;사용된 데이터의 샘플링 영역;사용된 데이터의 분산;사용된 데이터의 평균값 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 제2 기기가 상기 제1 기기에 의해 송신된 상기 제1 모델의 제1 정확도 정보에 대응되는 제1 정보를 수신하는 단계는,상기 제1 기기가 상기 제1 모델의 제1 정확도 정보를 획득할 때 사용한 데이터가 제2 정보를 충족시키는 경우, 상기 제2 기기가 상기 제1 정보를 수신하는 단계 - 상기 제2 정보는 사용되는 데이터에 대한 요구 사항을 기술하는 데 사용됨 - ; 또는,상기 제1 기기가 상기 제1 모델의 제1 정확도 정보를 획득할 때 추론을 수행한 횟수가 제2 정보를 충족시키는 경우, 상기 제2 기기가 상기 제1 정보를 수신하는 단계 - 상기 제2 정보는 추론의 수행 횟수에 대한 요구 사항을 기술하는 데 사용됨 - 를 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 모델이 추론을 수행할 때 사용된 데이터가 제3 정보를 충족시키는 경우, 상기 제2 기기가 상기 제1 기기에 의해 송신된, 상기 제1 모델을 사용하여 획득한 추론 결과를 수신하는 단계 - 상기 제3 정보는 사용되는 데이터에 대한 요구 사항을 기술하는 데 사용됨 - ; 또는,상기 제1 모델의 추론 수행 횟수가 제3 정보를 충족시키는 경우, 상기 제2 기기가 상기 제1 기기에 의해 송신된, 상기 제1 모델을 사용하여 획득한 추론 결과를 수신하는 단계 - 상기 제3 정보는 추론의 수행 횟수에 대한 요구 사항을 기술하는 데 사용됨 - 를 더 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서,상기 제2 기기가 상기 제1 기기에 제2 정보 또는 제3 정보를 송신하는 단계를 더 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제2 기기가 상기 제1 기기에 제2 정보 또는 제3 정보를 송신하는 단계는,상기 제2 기기가 상기 제1 기기에 제1 요청을 송신하는 단계를 포함하되;여기서 상기 제1 요청에는 상기 제2 정보 또는 상기 제3 정보가 실리고, 상기 제1 요청은 상기 제1 기기가 상기 제1 모델을 사용하여 추론을 진행하도록 트리거하는 데 사용되는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 기기가 상기 제1 정보에 따라 상기 제1 모델에 의해 획득된 추론 결과를 사용할지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 기기가 상기 제1 기기에 의해 송신된 상기 제1 모델의 제1 정확도 정보를 수신하는 단계 - 상기 제1 정확도 정보는 상기 제1 정보와 대응됨 - ;상기 제2 기기가 상기 제1 정확도 정보 및 상기 제1 정보에 따라 계속 상기 제1 기기를 사용하여 추론을 진행할지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제13항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 기기가 제4 기기에 제6 정보를 송신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제6 정보는 제1 모델을 사용하여 추론을 진행할 때 사용되는 데이터에 대한 요구 사항을 기술하는 데 사용되거나 상기 제6 정보는 제1 모델을 사용하여 추론을 진행할 때 추론의 수행 횟수에 대한 요구 사항을 기술하는 데 사용되는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제1 모델에 대응되는 제2 정보, 제3 정보 또는 제6 정보는,사용되는 데이터의 수의 임계값;추론의 수행 횟수의 임계값;사용되는 데이터의 샘플링 시간대의 제한 정보;사용되는 데이터의 샘플링 영역의 제한 정보;사용되는 데이터의 분산의 임계값;사용되는 데이터의 평균값의 임계값 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제13항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 기기는 단말기기 또는 소비자 네트워크 망요소를 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 정보 전송 방법에 있어서,제3 기기가 제1 기기에 제1 모델을 송신하는 단계;상기 제3 기기가 상기 제1 기기에 의해 송신된 상기 제1 모델의 제1 정확도 정보에 대응되는 제1 정보를 수신하는 단계를 포함하되, 상기 제1 정보는 상기 제1 정확도 정보를 획득하기 위해 사용되는 정보를 기술하는 데 사용되는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제1 정보는,사용된 데이터의 수;추론의 수행 횟수;사용된 데이터의 샘플링 시간;사용된 데이터의 샘플링 영역;사용된 데이터의 분산;사용된 데이터의 평균값 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항 또는 제25항에 있어서, 상기 제3 기기가 제1 기기에 의해 송신된 상기 제1 모델의 제1 정확도 정보에 대응되는 제1 정보를 수신하는 단계는,상기 제1 기기가 상기 제1 모델의 제1 정확도 정보를 획득할 때 사용한 데이터가 제2 정보를 충족시키는 경우, 상기 제3 기기가 상기 제1 정보를 수신하는 단계 - 상기 제2 정보는 사용되는 데이터에 대한 요구 사항을 기술하는 데 사용됨 - ; 또는,상기 제1 기기가 상기 제1 모델의 제1 정확도 정보를 획득할 때 추론을 수행한 횟수가 제2 정보를 충족시키는 경우, 상기 제3 기기가 상기 제1 정보를 수신하는 단계 - 상기 제2 정보는 추론의 수행 횟수에 대한 요구 사항을 기술하는 데 사용됨 - 를 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 모델이 추론을 수행할 때 사용된 데이터가 제3 정보를 충족시키는 경우, 상기 제3 기기가 상기 제1 기기에 의해 송신된, 상기 제1 모델을 사용하여 획득한 추론 결과를 수신하는 단계 - 상기 제3 정보는 사용되는 데이터에 대한 요구 사항을 기술하는 데 사용됨 - ; 또는,상기 제1 모델의 추론 수행 횟수가 제3 정보를 충족시키는 경우, 상기 제3 기기가 상기 제1 기기에 의해 송신된, 상기 제1 모델을 사용하여 획득한 추론 결과를 수신하는 단계 - 상기 제3 정보는 추론 횟수에 대한 요구 사항을 기술하는 데 사용됨 - 를 더 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서,상기 제3 기기가 상기 제1 기기에 제2 정보 또는 제3 정보를 송신하는 단계를 더 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제3 기기가 상기 제1 기기에 제2 정보 또는 제3 정보를 송신하는 단계는,상기 제3 기기가 상기 제1 기기에 모델 관련 정보를 송신하는 단계 - 상기 모델 관련 정보는 상기 제2 정보 또는 상기 제3 정보를 포함함 - ; 또는,상기 제3 기기가 상기 제1 기기에 제2 요청을 송신하는 단계 - 상기 제2 요청에는 상기 제2 정보 또는 상기 제3 정보가 실리고, 상기 제2 요청은 상기 제1 기기가 상기 제1 모델의 정확도에 대한 모니터링을 진행하도록 요청하는 데 사용됨 - 를 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 기기가 상기 제1 기기에 의해 송신된 상기 제1 모델의 제1 정확도 정보를 수신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제1 정확도 정보는 상기 제1 정보와 대응되는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제24항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 기기가 N개 기기의 제1 정보 및 상기 제1 모델의 제1 정확도 정보에 따라 상기 제1 모델의 제2 정확도 정보를 결정하는 단계를 더 포함하되;여기서 상기 N개 기기는 상기 제1 기기 및 적어도 하나의 제5 기기를 포함하고, 상기 적어도 하나의 제5 기기는 상기 제1 모델을 사용하는 기기이며;상기 N은 2보다 크거나 같은 양의 정수인, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 제1 기기의 제1 정보 및 상기 제1 모델의 제1 정확도 정보를 수신한 경우, 상기 제3 기기가 상기 적어도 하나의 제5 기기에 제3 요청을 송신하는 단계를 더 포함하되; 상기 제3 요청은 상기 적어도 하나의 제5 기기의 제1 정보 및 상기 제1 모델의 제1 정확도 정보를 요청하는 데 사용되는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 제3 요청은 제2 정보를 포함하고, 상기 제2 정보는 사용되는 데이터에 대한 요구 사항을 기술하는 데 사용되는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 기기가 N개 기기의 제1 정보 및 상기 제1 모델의 제1 정확도 정보에 따라 상기 제1 모델의 제2 정확도 정보를 결정하는 단계는,의 공식을 통해 상기 제1 모델의 제2 정확도 정보(Accuracy)를 계산하는 단계를 포함하되;여기서 Numi는 상기 N개 기기 중 i번째 기기에 의해 제공된 데이터의 수 또는 추론의 수행 횟수이고, Accuracyi는 상기 N개 기기 중 i번째 기기의 제1 모델의 제1 정확도 정보인, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제24항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 기기가 제4 기기에 제7 정보를 송신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제7 정보는 제1 모델 훈련에 사용된 데이터의 정보 또는 제1 모델을 훈련할 때 훈련이 수행된 횟수에 대한 정보를 기술하는 데 사용되는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 제7 정보는,사용된 데이터의 수;훈련의 수행 횟수;사용된 데이터의 샘플링 시간대;사용된 데이터의 샘플링 영역;사용된 데이터의 분산;사용된 데이터의 평균값 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제31항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 기기가 상기 제2 정확도 정보에 따라 상기 제1 모델에 대한 재훈련을 진행할지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제24항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 모델에 대응되는 제2 정보 또는 제3 정보는,사용되는 데이터의 수의 임계값;추론의 수행 횟수의 임계값;사용되는 데이터의 샘플링 시간대의 제한 정보;사용되는 데이터의 샘플링 영역의 제한 정보;사용되는 데이터의 분산의 임계값; 사용되는 데이터의 평균값의 임계값 중 적어도 하나를 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제24항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 기기는 모델 훈련 논리 망요소 또는 모델 훈련 논리 기능을 갖는 네트워크 데이터 분석 망요소를 포함하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 정보 전송 장치에 있어서,제2 기기 또는 제3 기기에 제1 모델의 제1 정확도 정보에 대응되는 제1 정보를 송신하도록 구성되는 제1 송신모듈을 포함하되, 상기 제1 정보는 상기 제1 정확도 정보를 획득하기 위해 사용되는 정보를 기술하는 데 사용되며;상기 제2 기기는 제1 기기에 의한 상기 제1 모델의 실행을 트리거하는 기기이고, 상기 제3 기기는 상기 제1 모델을 생성하는 기기인, 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 정보 전송 장치에 있어서,제1 기기에 의한 제1 모델의 실행을 트리거하도록 구성되는 제1 처리모듈;상기 제1 기기에 의해 송신된 상기 제1 모델의 제1 정확도 정보에 대응되는 제1 정보를 수신하도록 구성되는 제1 수신모듈을 포함하되, 상기 제1 정보는 상기 제1 정확도 정보를 획득하기 위해 사용되는 정보를 기술하는 데 사용되는, 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 정보 전송 장치에 있어서,제1 기기에 제1 모델을 송신하도록 구성되는 제2 송신모듈;상기 제1 기기에 의해 송신된 상기 제1 모델의 제1 정확도 정보에 대응되는 제1 정보를 수신하도록 구성되는 제2 수신모듈을 포함하되, 상기 제1 정보는 상기 제1 정확도 정보를 획득하기 위해 사용되는 정보를 기술하는 데 사용되는, 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 프로세서 및 메모리를 포함하며, 상기 메모리에는 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령어가 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령어가 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 의한 정보 전송 방법을 구현하거나, 제13항 내지 제23항 중 어느 한 항에 의한 정보 전송 방법을 구현하거나, 제24항 내지 제39항 중 어느 한 항에 의한 정보 전송 방법의 단계를 구현하는, 통신기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 프로그램 또는 명령어가 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령어가 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 의한 정보 전송 방법을 구현하거나, 제13항 내지 제23항 중 어느 한 항에 의한 정보 전송 방법을 구현하거나, 제24항 내지 제39항 중 어느 한 항에 의한 정보 전송 방법의 단계를 구현하는, 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHENG, Sihan</engName><name>청, 시한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WU, Xiaobo</engName><name>우, 샤오보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHONG, Weiwei</engName><name>총, 웨이웨이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 *** (역삼동), *층 ***호</address><code>920241001211</code><country>대한민국</country><engName>LOUD Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인 라우드</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202310087252.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202310102348.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0938242-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0938851-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0938858-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0141617-27</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257027456.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c36a90f6218edad0e57166f4d993e77de399def9a40ebf589ba521ca0a8f1fbbbdc2a529369984c04febf723a6140faf1d0bd752f841b4be</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa86d01f579aa2bab1dc23ec9673d3cd21780f41296088f032ececedce8256767ad2640f11914a81cd1060d256bdd259f08dc0c748167f1df</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>