<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:49.149</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7036771</applicationNumber><claimCount>12</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>휴대용 초분광 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>PORTABLE HYPERSPECTRAL SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2023.11.29</openDate><openNumber>10-2023-0162959</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/31</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 3/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 3/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 3/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 1/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 1/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 1/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 캡슐 초분광 시스템은 이미징 캡슐 - 이미징 캡슐은 이미징 캡슐로부터 복수의 상이한 라이팅 조명들을 방출하도록 구성된 복수의 광 방출기들을 갖는 조명 시스템, 및 적어도 하나의 이미징 센서를 갖는 초분광 이미징 시스템을 갖고, 조명 시스템 및 초분광 이미징 시스템은 상이한 라이팅 조명들의 시퀀스로 타겟을 조명하고 시퀀스에서의 상이한 라이팅 조명들 각각 동안 타겟을 이미징하도록 협력적으로 구성됨 -, 및 적어도 하나의 프로세서를 갖는 초분광 처리 시스템을 포함할 수 있고, 초분광 처리 시스템은 초분광 이미징 시스템과 동작가능하게 결합되고, 그로부터 타겟의 이미지들을 수신하고 타겟의 수신된 이미지들로부터 타겟의 다중스펙트럼 반사율 데이터 큐브를 생성하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022211820</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/025660</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 캡슐 초분광 시스템으로서,이미징 캡슐 - 상기 이미징 캡슐은, 상기 이미징 캡슐로부터 복수의 상이한 라이팅 조명들을 방출하도록 구성된 복수의 광 방출기들을 갖는 조명 시스템, 및 적어도 하나의 이미징 센서를 갖는 초분광 이미징 시스템을 포함하고, 상기 조명 시스템 및 초분광 이미징 시스템은 상이한 라이팅 조명들의 시퀀스로 타겟을 조명하고 상기 시퀀스에서의 상기 상이한 라이팅 조명들 각각 동안 상기 타겟을 이미징하도록 협력적으로 구성됨 -, 및적어도 하나의 프로세서를 갖는 초분광 처리 시스템을 포함하고, 상기 초분광 처리 시스템은 상기 초분광 이미징 시스템과 동작가능하게 결합되고, 그로부터 상기 타겟의 이미지들을 수신하고 상기 타겟의 수신된 이미지들로부터 상기 타겟의 다중스펙트럼 반사율 데이터 큐브를 생성하도록 구성되는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 이미징 캡슐에 결합된 캡슐 단부 및 상기 초분광 처리 시스템에 결합된 시스템 단부를 갖는 테더를 더 포함하는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 테더는 상기 초분광 이미징 시스템 및 초분광 처리 시스템과 통신가능하게 결합되어 이들 사이에서 데이터를 전달하는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 테더와 상기 이미징 캡슐 사이의 반-강성 접속을 더 포함하고, 상기 반-강성 접속은 상기 이미징 캡슐로부터의 상기 테더의 분리 없이 상기 캡슐을 위치시키기 위한 수동 조작을 견딜 수 있도록 구성되는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 테더는 비-원형 단면 프로파일을 갖는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서,상기 테더는 마킹들을 갖는 외부 표면을 포함하고, 상기 마킹들은 배치될 때 상기 이미징 캡슐로부터의 거리를 나타내도록 구성되는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 조명 시스템은 적어도 3개의 상이한 컬러 대역을 갖는 적어도 3개의 LED를 포함하는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,적어도 하나의 LED는 백색 광 LED인, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,적어도 2개의 LED는 상이한 컬러 대역들을 갖는 컬러 LED들인, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서,상기 조명 시스템은 복수의 LED들의 균일하게 배열된 어레이를 포함하는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 조명 시스템은 적어도 2개의 백색 광 LED 및 적어도 2개의 상이한 컬러 대역을 갖는 적어도 4개의 컬러 LED를 포함하는 적어도 6개의 LED를 포함하는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항에 있어서,각각의 LED의 방출 파장은 건강한 조직 상의 백색 및/또는 분홍색 띤 표면 및 건강하지 않은 조직 상의 적색 표면이 가시적으로 식별되고 서로 구별될 수 있도록 선택되는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 이미징 센서 및 복수의 광 방출기들은 플레이트 상에 배열되고 동일한 방향으로 배향되는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 초분광 이미징 시스템은 고정 렌즈 시스템, 분리가능한 렌즈 시스템, 교체가능한 렌즈 시스템 또는 교환가능한 렌즈 시스템인 렌즈 시스템을 더 포함하는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 렌즈 시스템은 적어도 약 90도 및 약 360도 미만의 범위의 시야(FOV)를 갖는 적어도 하나의 렌즈를 갖는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 렌즈 시스템은 약 120도 내지 약 180도의 범위의 시야(FOV)를 갖는 적어도 하나의 렌즈를 갖는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서,상기 초분광 이미징 시스템은 광학 렌즈, 광학 필터, 분산 광학계 시스템, 또는 이들의 조합을 포함하는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서,상기 초분광 이미징 시스템은 제1 광학 렌즈, 제2 광학 렌즈, 및 이색 미러/빔 스플리터를 포함하는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서,상기 초분광 이미징 시스템은 광학 렌즈, 분산 광학계를 포함하고, 상기 적어도 하나의 이미징 센서는 광학 검출기 어레이인, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 이미징 센서는 상기 이미징 캡슐의 중심 축에 대해 중심을 벗어난 위치에 위치되는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 적어도 하나의 이미징 센서는 중심 축에서 약 10도 내지 약 35도 벗어나 위치되는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서,상기 초분광 이미징 시스템은 상기 캡슐의 광학 유입구와 상기 적어도 하나의 이미징 센서 사이에 배치된 광학 필터링 시스템을 더 포함하는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 광학 필터링 시스템은 잡음제거 필터를 포함하는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 잡음제거 필터는 중간값 필터를 포함하는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제2항에 있어서,상기 이미징 캡슐은 캡슐 커버를 포함하고, 상기 캡슐 커버는 외부 표면 상에 텍스처를 갖는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 텍스처는 적어도 하나의 딤플을 포함하고, 상기 적어도 하나의 딤플은 환자가 상기 테더링된 이미징 캡슐을 쉽게 삼킬 수 있도록 구성되는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서,상기 텍스처는 적어도 하나의 채널을 포함하고, 상기 적어도 하나의 채널은 환자가 상기 테더링된 이미징 캡슐을 쉽게 삼킬 수 있도록 구성되는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항에 있어서,상기 초분광 처리 시스템과 동작 가능하게 결합된 디스플레이를 더 포함하고, 상기 조명 시스템은 상기 적어도 하나의 이미징 센서가 상기 이미징된 타겟을 상기 디스플레이 상에 디스플레이하도록 교정되는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항에 있어서,상기 캡슐은 상기 적어도 하나의 이미징 센서의 이미징 및 상이한 라이팅 조명들의 시퀀스를 제어하도록 구성된 제어 시스템을 포함하는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항에 있어서,상기 초분광 처리 시스템은 제어 시스템, 메모리 및 디스플레이를 포함하고, 상기 제어 시스템은, 상기 다중스펙트럼 반사율 데이터 큐브의 생성, 상기 다중스펙트럼 반사율 데이터 큐브의 상기 메모리로의 저장을 야기하고, 상기 다중스펙트럼 반사율 데이터 큐브 또는 그 이미지 표현을 상기 디스플레이 상에 디스플레이하도록 구성되는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항에 있어서, 적어도 하나의 광학 검출기는,상기 타겟 상의 적어도 하나의 물리적 포인트에 의해 흡수, 송신, 굴절, 반사, 및/또는 방출되는 타겟 전자기 방사를 검출하고 - 상기 타겟 방사는 적어도 2개의 타겟 파를 포함하고, 각각의 타겟 파는 강도 및 고유 파장을 가짐 -;각각의 타겟 파의 강도 및 파장을 검출하고;상기 검출된 타겟 전자기 방사, 및 각각의 타겟 파의 검출된 강도 및 파장을 상기 초분광 처리 시스템에 송신하는구성을 갖는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 초분광 처리 시스템은,상기 검출된 타겟 전자기 방사를 이용하여 상기 타겟의 타겟 이미지를 형성하고 - 상기 타겟 이미지는 적어도 2개의 픽셀을 포함하고, 각각의 픽셀은 상기 타겟 상의 하나의 물리적 포인트에 대응함 -;각각의 타겟 파의 검출된 강도 및 파장을 이용하여 각각의 픽셀에 대한 적어도 하나의 강도 스펙트럼을 형성하고;각각의 픽셀에 대한 적어도 하나의 강도 스펙트럼으로부터 상기 다중스펙트럼 반사율 데이터 큐브를 생성하는구성을 갖는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 초분광 처리 시스템은,푸리에 변환을 이용하여 각각의 픽셀의 형성된 강도 스펙트럼을 각각의 픽셀의 강도 스펙트럼에 기초한 복소수 값 함수로 변환하고 - 각각의 복소수 값 함수는 적어도 하나의 실수 성분 및 적어도 하나의 허수 성분을 가짐 -;각각의 픽셀에 대한 잡음제거된 실수 값 및 잡음제거된 허수 값을 생성하기 위해 각각의 복소수 값 함수의 상기 실수 성분 및 상기 허수 성분 양쪽 모두에 적어도 한번 잡음제거 필터를 적용하고;각각의 픽셀의 상기 잡음제거된 허수 값에 대해 상기 잡음제거된 실수 값을 플롯팅함으로써 각각의 픽셀에 대한 페이저 평면 상에 하나의 페이저 포인트를 형성하고;상기 페이저 평면 상의 상기 페이저 포인트의 기하학적 위치에 기초하여 상기 페이저 포인트를 상기 타겟 이미지 상의 대응하는 픽셀에 다시 매핑하고;상기 페이저 평면 상의 상기 페이저 포인트의 기하학적 위치에 기초하여 임의의 컬러를 상기 대응하는 픽셀에 할당하고;상기 할당된 임의의 컬러에 기초하여 상기 타겟의 혼합되지 않은 컬러 이미지를 생성하는구성을 갖는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 초분광 처리 시스템은,상기 타겟의 혼합되지 않은 컬러 이미지를 상기 초분광 처리 시스템의 디스플레이 상에 디스플레이하는 구성을 갖는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서,상기 초분광 처리 시스템은 푸리에 변환의 제1 고조파만 또는 제2 고조파만을 이용하여 상기 타겟의 혼합되지 않은 컬러 이미지를 생성하는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항에 있어서,상기 초분광 처리 시스템은 푸리에 변환의 제1 고조파 및 제2 고조파만을 이용하여 상기 타겟의 혼합되지 않은 컬러 이미지를 생성하는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항에 있어서, 상기 타겟 방사는,형광 파장들; 또는적어도 4개의 파장중 적어도 하나를 포함하는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제33항에 있어서,상기 초분광 처리 시스템은 1.2 내지 50 범위 내의 적어도 하나의 스펙트럼의 신호 대 잡음비에서 상기 타겟의 혼합되지 않은 컬러 이미지를 형성하도록 구성되는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제33항에 있어서,상기 초분광 처리 시스템은 2 내지 50의 범위 내의 적어도 하나의 스펙트럼의 신호 대 잡음비에서 상기 타겟의 혼합되지 않은 컬러 이미지를 형성하도록 구성되는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제33항에 있어서,상기 초분광 처리 시스템은 참조 재료를 이용하여 각각의 픽셀에 임의의 컬러를 할당하는 구성을 갖는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제33항에 있어서,상기 초분광 처리 시스템은 참조 재료를 이용하여 각각의 픽셀에 임의의 컬러를 할당하는 구성을 갖고, 상기 참조 재료의 혼합되지 않은 컬러 이미지는 상기 타겟의 혼합되지 않은 컬러 이미지의 생성 이전에 생성되는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제33항에 있어서,상기 초분광 처리 시스템은 참조 재료를 이용하여 각각의 픽셀에 임의의 컬러를 할당하는 구성을 갖고, 상기 참조 재료의 혼합되지 않은 컬러 이미지는 상기 타겟의 혼합되지 않은 컬러 이미지의 생성 이전에 생성되고, 상기 참조 재료는, 물리적 구조, 화학적 분자, 생물학적 분자, 질병에 의해 야기된 물리적 변화 및/또는 생물학적 변화, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항에 있어서, 상기 조명 시스템 및 초분광 이미징 시스템은,제1 라이팅 조명으로 참조 타겟을 조명하고;상기 제1 라이팅 조명 동안 상기 참조 타겟을 이미징하고;제1 라이팅 조명과 상이한 제2 라이팅 조명으로 상기 참조 타겟을 조명하고;상기 제2 라이팅 조명 동안 상기 참조 타겟을 이미징하고;상기 제1 라이팅 조명 및 제2 라이팅 조명과 상이한 제3 라이팅 조명으로 상기 참조 타겟을 조명하고;상기 제3 라이팅 조명 동안 상기 참조 타겟을 이미징하도록협력적으로 구성되는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,상기 제3 라이팅 조명은 백색 광 조명인, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항에 있어서,상기 참조 타겟은 컬러 표준 이미지를 포함하는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항에 있어서,상기 제1 라이팅 조명, 제2 라이팅 조명, 및 제3 라이팅 조명 각각은 적어도 2개의 LED에 의한 조명을 포함하는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제43항에 있어서, 상기 초분광 처리 시스템은,상기 이미지들의 각각의 픽셀에 대한 스펙트럼을 획득하고;각각의 픽셀의 상기 스펙트럼으로부터 변환 행렬을 생성하는구성을 갖는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 조명 시스템 및 초분광 이미징 시스템은,상기 제1 라이팅 조명으로 상기 타겟을 조명하고;상기 제1 라이팅 조명 동안 상기 타겟을 이미징하고;상기 제2 라이팅 조명으로 상기 타겟을 조명하고;상기 제2 라이팅 조명 동안 상기 타겟을 이미징하고;상기 제3 라이팅 조명으로 상기 타겟을 조명하고;상기 제3 라이팅 조명 동안 상기 참조 타겟을 이미징하도록협력적으로 구성되는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 초분광 처리 시스템은,상기 변환 행렬 및 상기 제1 라이팅 조명, 제2 라이팅 조명, 및 제3 라이팅 조명 동안에 획득된 상기 타겟의 이미지들로부터 다중스펙트럼 반사율 데이터 큐브를 생성하는 구성을 갖는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서,상기 다중스펙트럼 반사율 데이터 큐브는 상기 타겟의 이미지들을 이용한 의사-역 방법으로부터 획득되는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제1항에 있어서,관개 소스 및 관개 도관을 갖는 관개 시스템을 더 포함하고, 상기 관개 도관은 상기 캡슐에 개구를 갖는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제1항에 있어서,상기 테더는 관개 시스템에 결합된 관개 도관을 포함하고, 상기 관개 도관은 상기 캡슐에 개구를 갖는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제32항에 있어서, 상기 초분광 처리 시스템은,푸리에 변환을 이용하여 각각의 픽셀의 형성된 강도 스펙트럼을 각각의 픽셀의 강도 스펙트럼에 기초한 복소수 값 함수로 변환하고- 각각의 복소수 값 함수는 적어도 하나의 실수 성분 및 적어도 하나의 허수 성분을 가짐 -;각각의 픽셀의 상기 허수 값에 대해 상기 실수 값을 플롯팅함으로써 각각의 픽셀에 대한 페이저 평면 상에 하나의 페이저 포인트를 형성하고;상기 페이저 평면 상의 상기 페이저 포인트의 기하학적 위치에 기초하여 상기 페이저 포인트를 상기 타겟 이미지 상의 대응하는 픽셀에 다시 매핑하고;상기 페이저 평면 상의 상기 페이저 포인트의 기하학적 위치에 기초하여 임의의 컬러를 상기 대응하는 픽셀에 할당하고;상기 할당된 임의의 컬러에 기초하여 상기 타겟의 혼합되지 않은 컬러 이미지를 생성하는구성을 갖는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 초분광 처리 시스템은,각각의 픽셀에 대한 잡음제거된 실수 값 및 잡음제거된 허수 값을 생성하기 위해 각각의 복소수 값 함수의 상기 실수 성분 및 상기 허수 성분 양쪽 모두에 적어도 한번 잡음제거 필터를 적용하는 것 - 상기 잡음제거된 실수 값 및 잡음제거된 허수 값은 각각의 픽셀에 대한 상기 페이저 평면 상에 하나의 페이저 포인트를 형성하는 데 이용됨 -;상기 강도 스펙트럼을 형성하기 전에 상기 타겟 이미지에 잡음제거 필터를 적용하는 것; 또는각각의 픽셀의 상기 형성된 강도 스펙트럼이 변환되기 전에 잡음제거 필터를 적용하는 것중 적어도 하나를 더 포함하는 구성을 갖는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제31항에 있어서, 상기 초분광 처리 시스템은,상기 검출된 타겟 전자기 방사를 이용하여 상기 타겟의 타겟 이미지를 형성하고 - 상기 타겟 이미지는 적어도 2개의 픽셀을 포함하고, 각각의 픽셀은 상기 타겟 상의 하나의 물리적 포인트에 대응함 -;푸리에 변환을 이용하여 복소수 값 함수를 생성하고 - 각각의 복소수 값 함수는 적어도 하나의 실수 성분 및 적어도 하나의 허수 성분을 가짐 -;각각의 픽셀의 상기 허수 값에 대해 상기 실수 값을 플롯팅함으로써 각각의 픽셀에 대한 페이저 평면 상에 하나의 페이저 포인트를 형성하고;상기 페이저 평면 상의 상기 페이저 포인트의 기하학적 위치에 기초하여 상기 페이저 포인트를 상기 타겟 이미지 상의 대응하는 픽셀에 다시 매핑하고;상기 페이저 평면 상의 상기 페이저 포인트의 기하학적 위치에 기초하여 임의의 컬러를 상기 대응하는 픽셀에 할당하고;상기 할당된 임의의 컬러에 기초하여 상기 타겟의 혼합되지 않은 컬러 이미지를 생성하는구성을 갖는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제31항에 있어서,머신 학습 프로토콜을 이용하여 다중스펙트럼 반사율 데이터 큐브를 획득하는 것을 더 포함하는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 컴퓨터 방법으로서,이미징 캡슐의 조명 시스템으로 타겟의 조명을 야기하는 단계;상기 이미징 캡슐의 적어도 하나의 이미징 센서로부터 상기 타겟 상의 적어도 하나의 물리적 포인트에 의해 흡수, 송신, 굴절, 반사 및/또는 방출되는 검출된 타겟 전자기 방사를 수신하는 단계 - 상기 타겟 방사는 적어도 2개의 타겟 파를 포함하고, 각각의 타겟 파는 강도 및 고유 파장을 가짐 -; 및상기 이미징 캡슐로부터의 상기 검출된 타겟 전자기 방사 및 각각의 타겟 파의 검출된 강도 및 파장을 초분광 처리 시스템에 송신하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 초분광 처리 시스템이,상기 검출된 타겟 전자기 방사를 이용하여 상기 타겟의 타겟 이미지를 형성하는 것 - 상기 타겟 이미지는 적어도 2개의 픽셀을 포함하고, 각각의 픽셀은 상기 타겟 상의 하나의 물리적 포인트에 대응함 -;각각의 타겟 파의 상기 검출된 강도 및 파장을 이용하여 각각의 픽셀에 대한 적어도 하나의 강도 스펙트럼을 형성하는 것; 및각각의 픽셀에 대한 상기 적어도 하나의 강도 스펙트럼으로부터 상기 다중스펙트럼 반사율 데이터 큐브를 생성하는 것을 수행하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 초분광 처리 시스템이,푸리에 변환을 이용하여 각각의 픽셀의 상기 형성된 강도 스펙트럼을 각각의 픽셀의 상기 강도 스펙트럼에 기초한 복소수 값 함수로 변환하는 것 - 각각의 복소수 값 함수는 적어도 하나의 실수 성분 및 적어도 하나의 허수 성분을 가짐 -;각각의 픽셀에 대한 잡음제거된 실수 값 및 잡음제거된 허수 값을 생성하기 위해 각각의 복소수 값 함수의 상기 실수 성분 및 상기 허수 성분 양쪽 모두에 적어도 한번 잡음제거 필터를 적용하는 것;각각의 픽셀의 상기 잡음제거된 허수 값에 대해 상기 잡음제거된 실수 값을 플롯팅함으로써 각각의 픽셀에 대한 페이저 평면 상에 하나의 페이저 포인트를 형성하는 것;상기 페이저 평면 상의 상기 페이저 포인트의 기하학적 위치에 기초하여 상기 페이저 포인트를 상기 타겟 이미지 상의 대응하는 픽셀에 다시 매핑하는 것;상기 페이저 평면 상의 상기 페이저 포인트의 기하학적 위치에 기초하여 임의의 컬러를 상기 대응하는 픽셀에 할당하는 것; 및상기 할당된 임의의 컬러에 기초하여 상기 타겟의 혼합되지 않은 컬러 이미지를 생성하는 것을 수행하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서,상기 초분광 처리 시스템이 상기 타겟의 혼합되지 않은 컬러 이미지를 상기 초분광 처리 시스템의 디스플레이 상에 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항에 있어서,상기 초분광 처리 시스템은 상기 푸리에 변환의 제1 고조파만 또는 제2 고조파만을 이용하여 상기 타겟의 혼합되지 않은 컬러 이미지를 생성하는, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제59항에 있어서,상기 초분광 처리 시스템은 상기 푸리에 변환의 제1 고조파 및 제2 고조파만을 이용하여 상기 타겟의 혼합되지 않은 컬러 이미지를 생성하는, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제59항에 있어서, 상기 타겟 방사는,형광 파장들; 또는적어도 4개의 파장중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제59항에 있어서,상기 초분광 이미징 시스템은 1.2 내지 50 범위 내의 적어도 하나의 스펙트럼의 신호 대 잡음비에서 상기 타겟의 혼합되지 않은 컬러 이미지를 형성하도록 구성되는, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제59항에 있어서,상기 초분광 이미징 시스템은 2 내지 50의 범위 내의 적어도 하나의 스펙트럼의 신호 대 잡음비에서 상기 타겟의 혼합되지 않은 컬러 이미지를 형성하는, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제59항에 있어서,상기 초분광 처리 시스템은 참조 재료를 이용하여 각각의 픽셀에 임의의 컬러를 할당하는 구성을 갖는, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제59항에 있어서,상기 초분광 처리 시스템은 참조 재료를 이용하여 각각의 픽셀에 임의의 컬러를 할당하는 구성을 갖고, 상기 참조 재료의 혼합되지 않은 컬러 이미지는 상기 타겟의 혼합되지 않은 컬러 이미지의 생성 이전에 생성되는, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제59항에 있어서,상기 초분광 처리 시스템은 참조 재료를 이용하여 각각의 픽셀에 임의의 컬러를 할당하는 구성을 갖고, 상기 참조 재료의 혼합되지 않은 컬러 이미지는 상기 타겟의 혼합되지 않은 컬러 이미지의 생성 이전에 생성되고, 상기 참조 재료는, 물리적 구조, 화학적 분자, 생물학적 분자, 질병에 의해 야기된 물리적 변화 및/또는 생물학적 변화, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제58항에 있어서, 상기 초분광 처리 시스템은,푸리에 변환을 이용하여 각각의 픽셀의 상기 형성된 강도 스펙트럼을 각각의 픽셀의 상기 강도 스펙트럼에 기초한 복소수 값 함수로 변환하고 - 각각의 복소수 값 함수는 적어도 하나의 실수 성분 및 적어도 하나의 허수 성분을 가짐 -;각각의 픽셀의 상기 허수 값에 대해 상기 실수 값을 플롯팅함으로써 각각의 픽셀에 대한 페이저 평면 상에 하나의 페이저 포인트를 형성하고;상기 페이저 평면 상의 상기 페이저 포인트의 기하학적 위치에 기초하여 상기 페이저 포인트를 상기 타겟 이미지 상의 대응하는 픽셀에 다시 매핑하고;상기 페이저 평면 상의 상기 페이저 포인트의 기하학적 위치에 기초하여 임의의 컬러를 상기 대응하는 픽셀에 할당하고;상기 할당된 임의의 컬러에 기초하여 상기 타겟의 혼합되지 않은 컬러 이미지를 생성하는구성을 갖는, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 초분광 처리 시스템은,각각의 픽셀에 대한 잡음제거된 실수 값 및 잡음제거된 허수 값을 생성하기 위해 각각의 복소수 값 함수의 상기 실수 성분 및 상기 허수 성분 양쪽 모두에 적어도 한번 잡음제거 필터를 적용하는 것 - 상기 잡음제거된 실수 값 및 잡음제거된 허수 값은 각각의 픽셀에 대한 상기 페이저 평면 상에 하나의 페이저 포인트를 형성하는 데 이용됨 -;상기 강도 스펙트럼을 형성하기 전에 상기 타겟 이미지에 잡음제거 필터를 적용하는 것; 또는각각의 픽셀의 상기 형성된 강도 스펙트럼이 변환되기 전에 잡음제거 필터를 적용하는 것중 적어도 하나를 더 포함하는 구성을 갖는, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제58항에 있어서, 상기 초분광 처리 시스템은,상기 검출된 타겟 전자기 방사를 이용하여 상기 타겟의 타겟 이미지를 형성하고 - 상기 타겟 이미지는 적어도 2개의 픽셀을 포함하고, 각각의 픽셀은 상기 타겟 상의 하나의 물리적 포인트에 대응함 -;푸리에 변환을 이용하여 복소수 값 함수를 생성하고 - 각각의 복소수 값 함수는 적어도 하나의 실수 성분 및 적어도 하나의 허수 성분을 가짐 -;각각의 픽셀의 상기 허수 값에 대해 상기 실수 값을 플롯팅함으로써 각각의 픽셀에 대한 페이저 평면 상에 하나의 페이저 포인트를 형성하고;상기 페이저 평면 상의 상기 페이저 포인트의 기하학적 위치에 기초하여 상기 페이저 포인트를 상기 타겟 이미지 상의 대응하는 픽셀에 다시 매핑하고;상기 페이저 평면 상의 상기 페이저 포인트의 기하학적 위치에 기초하여 임의의 컬러를 상기 대응하는 픽셀에 할당하고;상기 할당된 임의의 컬러에 기초하여 상기 타겟의 혼합되지 않은 컬러 이미지를 생성하는구성을 갖는, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제58항에 있어서,머신 학습 프로토콜을 이용하여 다중스펙트럼 반사율 데이터 큐브를 획득하는 것을 더 포함하는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 컴퓨터 방법으로서,이미징 캡슐로부터 방출된 제1 라이팅 조명으로 참조 타겟의 조명을 야기하는 단계;상기 제1 라이팅 조명 동안 상기 참조 타겟의 이미지를 획득하는 단계;상기 이미징 캡슐로부터 방출된 제2 라이팅 조명으로 상기 참조 타겟의 조명을 야기하는 단계;상기 제2 라이팅 조명 동안 상기 참조 타겟의 이미지를 획득하는 단계;상기 이미징 캡슐로부터 방출된 제3 라이팅 조명으로 상기 참조 타겟의 조명을 야기하는 단계; 및상기 제3 라이팅 조명 동안 상기 참조 타겟의 이미지를 획득하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서,상기 제3 라이팅 조명은 백색 광 조명인, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제73항에 있어서,상기 참조 타겟은 컬러 표준 이미지를 포함하는, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제73항에 있어서,상기 제1 라이팅 조명, 상기 제2 라이팅 조명, 및 상기 제3 라이팅 조명 각각은 적어도 2개의 LED에 의한 조명을 포함하는, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제73항에 있어서,상기 이미지들의 각각의 픽셀에 대한 스펙트럼을 획득하는 단계; 및각각의 픽셀의 상기 스펙트럼으로부터 변환 행렬을 생성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서,상기 제1 라이팅 조명으로 상기 타겟의 조명을 야기하는 단계;상기 제1 라이팅 조명 동안 상기 타겟의 이미지를 획득하는 단계;상기 제2 라이팅 조명으로 상기 타겟의 조명을 야기하는 단계;상기 제2 라이팅 조명 동안 상기 타겟의 이미지를 획득하는 단계;상기 제3 라이팅 조명으로 상기 타겟의 조명을 야기하는 단계; 및상기 제3 라이팅 조명 동안 상기 참조 타겟의 이미지를 획득하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서,초분광 처리 시스템은 상기 제1 라이팅 조명, 제2 라이팅 조명, 및 제3 라이팅 조명 동안 획득된 상기 타겟의 이미지들로부터 다중스펙트럼 반사율 데이터 큐브를 생성하는, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서,상기 다중스펙트럼 반사율 데이터 큐브는 상기 타겟의 이미지들에 의한 의사-역 방법으로부터 획득되는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제79항에 있어서, 상기 초분광 처리 시스템은,푸리에 변환을 이용하여 각각의 픽셀의 상기 형성된 강도 스펙트럼을 각각의 픽셀의 상기 강도 스펙트럼에 기초한 복소수 값 함수로 변환하고- 각각의 복소수 값 함수는 적어도 하나의 실수 성분 및 적어도 하나의 허수 성분을 가짐 -;각각의 픽셀의 상기 허수 값에 대해 상기 실수 값을 플롯팅함으로써 각각의 픽셀에 대한 페이저 평면 상에 하나의 페이저 포인트를 형성하고;상기 페이저 평면 상의 상기 페이저 포인트의 기하학적 위치에 기초하여 상기 페이저 포인트를 상기 타겟 이미지 상의 대응하는 픽셀에 다시 매핑하고;상기 페이저 평면 상의 상기 페이저 포인트의 기하학적 위치에 기초하여 임의의 컬러를 상기 대응하는 픽셀에 할당하고;상기 할당된 임의의 컬러에 기초하여 상기 타겟의 혼합되지 않은 컬러 이미지를 생성하는구성을 갖는, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 상기 초분광 처리 시스템은,각각의 픽셀에 대한 잡음제거된 실수 값 및 잡음제거된 허수 값을 생성하기 위해 각각의 복소수 값 함수의 상기 실수 성분 및 상기 허수 성분 양쪽 모두에 적어도 한번 잡음제거 필터를 적용하는 것 - 상기 잡음제거된 실수 값 및 잡음제거된 허수 값은 각각의 픽셀에 대한 상기 페이저 평면 상에 하나의 페이저 포인트를 형성하는 데 이용됨 -;상기 강도 스펙트럼을 형성하기 전에 상기 타겟 이미지에 잡음제거 필터를 적용하는 것; 또는각각의 픽셀의 상기 형성된 강도 스펙트럼이 변환되기 전에 잡음제거 필터를 적용하는 것중 적어도 하나를 더 포함하는 구성을 갖는, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제79항에 있어서, 상기 초분광 처리 시스템은,상기 검출된 타겟 전자기 방사를 이용하여 상기 타겟의 타겟 이미지를 형성하고 - 상기 타겟 이미지는 적어도 2개의 픽셀을 포함하고, 각각의 픽셀은 상기 타겟 상의 하나의 물리적 포인트에 대응함 -;푸리에 변환을 이용하여 복소수 값 함수를 생성하고 - 각각의 복소수 값 함수는 적어도 하나의 실수 성분 및 적어도 하나의 허수 성분을 가짐 -;각각의 픽셀의 상기 허수 값에 대해 상기 실수 값을 플롯팅함으로써 각각의 픽셀에 대한 페이저 평면 상에 하나의 페이저 포인트를 형성하고;상기 페이저 평면 상의 상기 페이저 포인트의 기하학적 위치에 기초하여 상기 페이저 포인트를 상기 타겟 이미지 상의 대응하는 픽셀에 다시 매핑하고;상기 페이저 평면 상의 상기 페이저 포인트의 기하학적 위치에 기초하여 임의의 컬러를 상기 대응하는 픽셀에 할당하고;상기 할당된 임의의 컬러에 기초하여 상기 타겟의 혼합되지 않은 컬러 이미지를 생성하는구성을 갖는, 컴퓨터 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제79항에 있어서,머신 학습 프로토콜을 이용하여 다중스펙트럼 반사율 데이터 큐브를 획득하는 것을 더 포함하는, 캡슐 초분광 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산 가브리엘 노스 윌러드 애비뉴 ****</address><code>520230743355</code><country>미국</country><engName>KULIA LABS, INC.</engName><name>쿨리아 랩스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CUTRALE, Francesco</engName><name>쿠트랄레, 프란체스코</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/169,075</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1174347-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1174360-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1173799-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0172061-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.12.06</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.01.23</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0119839-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0621655-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1000516-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1000448-20</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237036771.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ab0b42bc0909636406a7a0f27373d4bd71270555efc2f5ea400f626b8f2110c580e1bcf7e50b9b0c51f4b582e4601d1bf7e5417b4a0d2222</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf634ea8a5a193079efbcf786c4863992ddaead657404d8bc1ea5cc0fce07a171f070da4aba30a7354cd203e31a9d8ef0c1b2ff02f49852d12</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>