<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:01.31</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7023369</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>오디오 수집에 대한 분석 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ANALYSIS METHOD AND APPARATUS FOR AUDIO COLLECTION</inventionTitleEng><openDate>2025.08.12</openDate><openNumber>10-2025-0121576</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 29/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04S 3/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 오디오 수집에 대한 분석 방법 및 장치를 제공하며, 데이터 처리 기술 분야에 관한 것이다. 여기서 방법은 먼저 단말 기기에 의해 수집된 스테레오의 오디오 신호를 획득하고; 다음 상기 스테레오의 오디오 신호를 해석함으로써, 복수의 채널에 각각 대응하는 오디오 데이터를 획득하고; 다음 상기 복수의 채널에 각각 대응하는 오디오 데이터에 기반하여, 상기 스테레오의 파라미터 정보를 결정하며; 상기 스테레오의 파라미터 정보에 따라, 상기 스테레오에 대한 상기 단말 기기의 오디오 수집 기능의 메트릭 정보를 분석한다. 본 출원의 해결책을 적용함으로써, 단말 기기의 스테레오 수집 성능에 대해, 실제 측정에 의해 획득된 스테레오 파라미터를 결합하여 분석할 수 있으므로, 스테레오에 대한 단말 기기의 오디오 수집을 위한 기능에 대한 정확한 분석이 구현될 수 있고, 스테레오 오디오 수집에 대한 분석 정확도를 향상시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024124561</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/139713</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 오디오 수집에 대한 분석 방법에 있어서, 단말 기기에 의해 수집된 스테레오의 오디오 신호를 획득하는 단계; 상기 스테레오의 오디오 신호를 해석함으로써, 복수의 채널에 각각 대응하는 오디오 데이터를 획득하는 단계;상기 복수의 채널에 각각 대응하는 오디오 데이터에 기반하여, 상기 스테레오의 파라미터 정보를 결정하는 단계; 및상기 스테레오의 파라미터 정보에 따라, 스테레오에 대한 상기 단말 기기의 오디오 수집 기능의 메트릭 정보를 분석하는 단계;를 포함하는, 것을 특징으로 하는 오디오 수집에 대한 분석 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 채널에 각각 대응하는 오디오 데이터에 기반하여, 상기 스테레오의 파라미터 정보를 결정하는 단계는, 상기 복수의 채널에 각각 대응하는 오디오 데이터에 기반하여, 각 채널 간의 신호 지연 차이와 진폭 차이를 결정하는 단계를 포함하고; 상기 스테레오의 파라미터 정보에 따라, 상기 스테레오에 대한 상기 단말 기기의 오디오 수집 기능의 메트릭 정보를 분석하는 단계는,상기 각 채널 간의 신호 지연 차이와 진폭 차이에 따라, 상기 스테레오에 대한 상기 단말 기기의 오디오 수집을 위한 음원 포지셔닝 정보를 결정하는 단계를 포함하는, 것을 특징으로 하는 오디오 수집에 대한 분석 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 각 채널 간의 신호 지연 차이와 진폭 차이에 따라, 상기 스테레오에 대한 상기 단말 기기의 오디오 수집을 위한 음원 포지셔닝 정보를 결정하는 단계는,상기 각 채널 간의 신호 지연 차이와 진폭 차이에 기반하여, 사전 설정된 인간의 귀 청각 포지셔닝 모델을 통해 계산함으로써, 상기 음원 포지셔닝 정보를 획득하는 단계를 포함하는, 것을 특징으로 하는 오디오 수집에 대한 분석 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 각 채널 간의 신호 지연 차이와 진폭 차이에 따라, 상기 스테레오에 대한 상기 단말 기기의 오디오 수집을 위한 음원 포지셔닝 정보를 결정하는 단계 이후, 상기 방법은, 상기 음원 포지셔닝 정보에 따라, 상기 스테레오에 대한 상기 단말 기기의 오디오 수집을 위한 픽업 각도 정보를 결정하는 단계를 더 포함하는, 것을 특징으로 하는 오디오 수집에 대한 분석 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 각 채널 간의 신호 지연 차이와 진폭 차이에 따라, 상기 스테레오에 대한 상기 단말 기기의 오디오 수집을 위한 음원 포지셔닝 정보를 결정하는 단계 이후, 상기 방법은, 상기 음원 포지셔닝 정보와 상기 스테레오의 실제 음원 위치 정보에 따라, 상기 스테레오에 대한 상기 단말 기기의 오디오 수집을 위한 음원 포지셔닝 편차 정보를 결정하는 단계를 더 포함하는, 것을 특징으로 하는 오디오 수집에 대한 분석 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 각 채널 간의 신호 지연 차이와 진폭 차이에 따라, 상기 스테레오에 대한 상기 단말 기기의 오디오 수집을 위한 음원 포지셔닝 정보를 결정하는 단계 이후, 상기 방법은,상기 음원 포지셔닝 정보 및 상기 스테레오에 대응하는 상기 단말 기기의 비디오 수집을 위한 비디오 수집 포지셔닝 정보에 따라, 상기 스테레오에 대한 상기 단말 기기의 오디오와 비디오 수집을 위한 포지셔닝 편차 정보를 결정하는 단계를 더 포함하는, 것을 특징으로 하는 오디오 수집에 대한 분석 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 복수의 채널에 각각 대응하는 오디오 데이터에 기반하여, 상기 스테레오의 파라미터 정보를 결정하는 단계는,상기 복수의 채널에 각각 대응하는 오디오 데이터에 기반하여, 타겟 채널의 신호 지연을 결정하는 단계를 포함하되, 상기 타겟 채널은 각 채널 중 지연이 가장 작은 채널이며;상기 스테레오의 파라미터 정보에 따라, 상기 스테레오에 대한 상기 단말 기기의 오디오 수집 기능의 메트릭 정보를 분석하는 단계는,상기 타겟 채널의 신호 지연 및 상기 단말 기기의 비디오 신호 수집의 지연에 따라, 상기 스테레오에 대한 상기 단말 기기의 오디오 수집과 비디오 수집 간의 지연 차이를 결정하는 단계를 포함하는, 것을 특징으로 하는 오디오 수집에 대한 분석 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 복수의 채널에 각각 대응하는 오디오 데이터에 기반하여, 상기 스테레오의 파라미터 정보를 결정하는 단계는,상기 복수의 채널에 각각 대응하는 오디오 데이터에 기반하여, 각 채널 간의 주파수 응답 차이 정보 및 기기의 내부 링크에서의 지연 차이를 결정하는 단계를 포함하고;상기 스테레오의 파라미터 정보에 따라, 상기 스테레오에 대한 상기 단말 기기의 오디오 수집 기능의 메트릭 정보를 분석하는 단계는,상기 각 채널 간의 주파수 응답 차이 정보 및 기기의 내부 링크에서의 지연 차이에 따라, 상기 스테레오에 대한 상기 단말 기기의 오디오 수집을 위한 채널 일관성을 결정하는 단계를 포함하는, 것을 특징으로 하는 오디오 수집에 대한 분석 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 복수의 채널에 각각 대응하는 오디오 데이터에 기반하여, 상기 스테레오의 파라미터 정보를 결정하는 단계는,상기 복수의 채널에 각각 대응하는 오디오 데이터에 기반하여, 각 채널의 주파수 응답 정보를 결정하는 단계를 포함하고;상기 스테레오의 파라미터 정보에 따라, 상기 스테레오에 대한 상기 단말 기기의 오디오 수집 기능의 메트릭 정보를 분석하는 단계는, 상기 각 채널의 주파수 응답 정보에 따라, 상기 스테레오에 대한 상기 단말 기기의 오디오 수집을 위한 주파수 범위 및 저 주파수에서의 크로스오버 포인트 정보를 결정하는 단계를 포함하는, 것을 특징으로 하는 오디오 수집에 대한 분석 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 스테레오의 오디오 신호를 해석함으로써, 복수의 채널에 각각 대응하는 오디오 데이터를 획득하는 단계는,상기 단말 기기가 디코딩되어야 하는 기기인 경우, 디코딩된 상기 스테레오의 오디오 신호를 해석함으로써, 복수의 채널에 각각 대응하는 오디오 데이터를 획득하는 단계를 포함하는, 것을 특징으로 하는 오디오 수집에 대한 분석 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스테레오의 파라미터 정보에 따라, 상기 스테레오에 대한 상기 단말 기기의 오디오 수집 기능의 메트릭 정보를 분석하는 단계는,매번 음원 위치 업데이트 후 획득된 상기 스테레오의 파라미터 정보에 따라, 상기 스테레오에 대한 상기 단말 기기의 오디오 수집 기능의 메트릭 정보를 분석하는 단계를 포함하되, 인접한 두번 음원 위치 간격은 상기 단말 기기의 포지셔닝 정확도 정보에 따라 결정된,것을 특징으로 하는 오디오 수집에 대한 분석 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 오디오 수집에 대한 분석 장치에 있어서,단말 기기에 의해 수집된 스테레오의 오디오 신호를 획득하는 획득 모듈;상기 스테레오의 오디오 신호를 해석함으로써, 복수의 채널에 각각 대응하는 오디오 데이터를 획득하는 해석 모듈;상기 복수의 채널에 각각 대응하는 오디오 데이터에 기반하여, 상기 스테레오의 파라미터 정보를 결정하는 결정 모듈; 및상기 스테레오의 파라미터 정보에 따라, 상기 스테레오에 대한 상기 단말 기기의 오디오 수집 기능의 메트릭 정보를 분석하는 분석 모듈;을 포함하는, 것을 특징으로 하는 오디오 수집에 대한 분석 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 전자 기기에 있어서,저장 매체, 프로세서 및 저장 매체에 저장되고 프로세서에서 실행될 수 있는 컴퓨터 프로그램을 포함하되, 상기 프로세서가 상기 컴퓨터 프로그램을 실행할 경우, 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 방법이 구현되는,것을 특징으로 하는 전자 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 컴퓨터 저장 매체에 있어서,컴퓨터 프로그램이 저장되어 있고,상기 컴퓨터 프로그램이 프로세서에 의해 실행될 경우, 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 방법이 구현되는,것을 특징으로 하는 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 ****** 하이디엔 디스트릭트 미들 시얼치 로드 야드 ** 빌딩 * 플로어 * 넘버 ***</address><code>520160500641</code><country>중국</country><engName>Beijing Xiaomi Mobile Software Co., Ltd.</engName><name>베이징 시아오미 모바일 소프트웨어 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 하이디엔 디스트릭...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Bin</engName><name>왕, 빈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 성동구 왕십리로 **, ***동 ***호(성수동*가, 강변 건영아파트)(운현특허법률사무소)</address><code>919980004191</code><country>대한민국</country><engName>Jee Hong Yoon</engName><name>윤지홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0785776-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0786653-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0121100-77</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257023369.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931c70029ce4aa30ede1eaaec04c194cfc56a194f95525cb23ec906154fbd7d3ef27b0f8294a3e532d9b710913dadc5c12b35977f834ef92f3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf439a52ed1fc0317a507b2a1c49d766cf196af706e5b41075eb33fab0beed94eda3ff41c1e03fd05e97c9f60c7957b8a1219710c42d09ac74</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>