<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:01.11</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7028110</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>물품 감시 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR SURVEILLANCE OF GOODS</inventionTitleEng><openDate>2024.09.19</openDate><openNumber>10-2024-0137068</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/083</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/087</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/0631</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06K 19/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 주문 확인 시스템은 접수/발송 포털 근접하여 위치한 모니터링되는 영역의 비디오 장면을 캡처하도록 구성된 비디오 센서들을 포함한다. 처리 유닛은 캡처된 비디오 장면에 대해 이벤트 분석을 수행하고, 엔티티를 검출하고 출입문 열림 이벤트로부터, 제3자 공급업체로부터 들어오는 배송을 검출하며, 제3자 공급업체를 식별하고 그와 연관된 배송원들에 대한 체크인 프로세스를 구현하고, 접수/발송 포털을 통한 상품의 반입/반출을 검출하고 검출된 배송된 제품들이 제3자 공급업체가 배송해야 하는 제품들에 관한 데이터와 일치하는지를 검증한다. 데이터베이스는 적어도 얼굴들/브랜드들을 검출하기 위한 얼굴 이미지/로고의 데이터 세트 및 제품들을 식별하기 위한 제품 이미지의 데이터 세트를 저장한다. 데이터베이스는 배송의 종료 시에 주문 확인 프로세스의 결과 및 배송원의 체크아웃을 기록한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023148606</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2023/050809</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 주문 확인 시스템으로서,접수/발송 포털의 주문 접수 영역 또는 주문 발송 영역 내에 위치한 모니터링되는 영역의 비디오 장면을 캡처하도록 구성된 복수의 비디오 센서들;처리 유닛 - 상기 처리 유닛은: 상기 캡처된 비디오 장면에 대해 이벤트 분석을 수행하고; 상기 비디오 센서들에 의해 캡처된 상기 비디오 장면에서 엔티티를 검출하며; 상기 캡처된 비디오 장면에서의 출입문 열림 이벤트로부터, 제3자 공급업체로부터 들어오는 배송을 검출하고; 상기 제3자 공급업체를 식별하고, 상기 제3자 공급업체로부터의 배송원들에 대한 체크인 프로세스를 구현하며; 상기 접수/발송 포털을 통한 상품의 반입/반출을 검출하고, 검출된 배송된 제품들이 상기 제3자 공급업체가 배송해야 하는 제품들에 관한 데이터와 일치하는지를 검증하도록 구성됨 -; 및상기 처리 유닛에 통신 가능하게 결합된 데이터베이스 - 상기 데이터베이스는: 적어도, 얼굴들/브랜드들을 검출하는 데 사용하기 위한 얼굴 이미지/로고의 데이터 세트; 제품들을 식별하는 데 사용하기 위한 제품 이미지의 데이터 세트를 저장하고;상기 처리 유닛에 요청 시에 향후 검색을 위해 배송의 종료 시에 주문 확인 프로세스의 결과 및 배송원의 체크아웃을 기록하도록 구성됨 - 를 포함하는, 주문 확인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 처리 유닛은:배송 검출 모듈을 더 포함하며, 상기 배송 검출 모듈은: 상기 비디오 센서들에 의해 캡처된 상기 비디오 장면을 분석하여 상기 접수/발송 포털이 열린 상태에 있는지 또는 닫힌 상태에 있는지를 결정하도록 구성된 출입문 상태 검출기; 상기 주문 확인 시스템의 상기 비디오 센서들에 의해 캡처된 상기 비디오 장면을 분석하여 배송원이 상기 접수/발송 포털에 도착했는지를 검출하도록 구성된 사람 검출기; 상기 사람 검출기에 의한 상기 배송원의 검출 시에 상기 캡처된 비디오 장면으로부터 상기 배송원의 이동을 추적하도록 구성된 사람 추적기; 및 상기 캡처된 비디오 장면에서 QR(quick response) 코드의 존재를 검출하고 상기 QR 코드를 판독하도록 구성된 QR 검출기를 포함하는, 주문 확인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 QR 검출기는 상기 검출된 QR 코드를 제3자 공급업체들/배송원들에 대한 알려진 사전 승인된 QR 코드들과 비교하여 일치를 찾으며, 일치가 찾아지는 경우, 상기 QR 검출기는:상기 QR 코드를 제시하는 배송원을 주문 이행 시설/주문 접수 시설에 대한 인가된 출입자로서 분류하고,상기 배송 검출 모듈이 상기 배송원에게 상기 주문 이행 시설/주문 접수 시설에 대한 접근 권한을 부여하는 것을 용이하게 하는, 주문 확인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 사람 검출기 및 상기 출입문 상태 검출기는, 사람 및 출입문 검출을 위해 구성된 미리 결정된 아키텍처의 신경 네트워크로서 구체화되는, 주문 확인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 처리 유닛은:상기 주문 이행 시설/주문 접수 시설의 부지(premises)로부터 배송되거나 부지에 접수되는 상품의 하나 이상의 내용물을 확인하도록 구성된 팔레트 모니터 모듈(Pallet Monitor Module)을 더 포함하며, 상기 팔레트 모니터 모듈은: 팔레트를 검출하도록 구성된 팔레트 검출기 모듈; 상기 검출된 팔레트를 추적하도록 구성된 팔레트 추적기 모듈; 상기 검출된 팔레트 상의 상품을 분류하도록 구성된 팔레트별 상품 분류 모듈; 상기 검출된 팔레트 상의 상품의 수량을 추정하도록 구성된 팔레트 부피 추정기; 및 상기 접수/발송 포털을 통과하는 팔레트 총수에 대한 정보를 추출하도록 구성된 IN-OUT 카운터를 포함하는, 주문 확인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 처리 유닛은 상기 배송 검출 모듈 및 상기 팔레트 모니터 모듈과 통신하는 이벤트 관리 모듈을 더 포함하며, 상기 이벤트 관리 모듈은:인가된 출입자의 검출 및 공급/배송 에피소드 동안 공급/배송 중인 상품에 대한 정보에 관한 경보를 발행하도록 구성된 경보 관리자; 및상기 공급/배송 에피소드를 기록하도록 구성된 이벤트 기록기를 포함하는, 주문 확인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 경보 관리자는:상기 접수/발송 포털이 제1 미리 정의된 임계값을 초과하는 기간 동안 열린 채로 있을 때;상기 팔레트가 제2 미리 정의된 임계값을 초과하는 기간 동안 특정 영역에 남아 있을 때;특정 제3자 공급업체로부터의 팔레트의 내용물이 사전 출하 통지(advance shipment notice)의 대응하는 세부 사항과 일치하지 않을 때;상기 팔레트가 사전 등록되지 않은 채 상기 접수/발송 포털을 빠져나갈 때;상기 팔레트의 높이가 미리 정의된 최대 허용 높이를 초과할 때;배송원이 도착할 때 상기 주문 이행 시설/주문 접수 시설의 직원이 부재 중일 때; 및배송원이 사전에 로그인하지 않고 상기 주문 이행 시설/주문 접수 시설에 들어갈 때경보를 발행하도록 추가로 구성되는, 주문 확인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 비디오 감시를 수행하는 방법으로서,복수의 비디오 센서들을 사용하여, 접수/발송 포털의 주문 접수 영역 또는 주문 발송 영역 내에 위치한 모니터링되는 영역의 비디오 장면을 캡처하는 단계;처리 유닛을 사용하여, 상기 캡처된 비디오 장면에 대해 이벤트 분석을 수행하는 단계;상기 처리 유닛을 사용하여, 상기 비디오 센서들에 의해 캡처된 상기 비디오 장면에서 엔티티를 검출하는 단계;상기 처리 유닛을 사용하여, 상기 캡처된 비디오 장면에서의 출입문 열림 이벤트로부터, 제3자 공급업체로부터 들어오는 배송을 검출하는 단계;상기 처리 유닛을 사용하여, 상기 제3자 공급업체를 식별하고 상기 제3자 공급업체로부터의 배송원들에 대한 체크인 프로세스를 구현하는 단계;상기 처리 유닛을 사용하여, 상기 접수/발송 포털을 통한 상품의 반입/반출을 검출하고, 검출된 배송된 제품들이 상기 제3자 공급업체가 배송해야 하는 제품들에 관한 데이터와 일치하는지를 검증하는 단계;데이터베이스를 사용하여, 적어도, 얼굴들/브랜드들을 검출하는 데 사용하기 위한 얼굴 이미지/로고의 데이터 세트 및 제품들을 식별하는 데 사용하기 위한 제품 이미지의 데이터 세트를 저장하는 단계; 상기 데이터베이스를 사용하여, 배송의 종료 시에 주문 확인 프로세스의 결과 및 배송원의 체크아웃을 기록하는 단계; 및상기 처리 유닛에의 요청 시에, 상기 처리 유닛에 의해 상기 데이터베이스로부터, 상기 기록하는 단계를 검색하는 단계를 포함하는, 비디오 감시를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 비디오 센서들에 의해 캡처된 상기 비디오 장면을 분석하여, 상기 접수/발송 포털이 열린 상태에 있는지 또는 닫힌 상태에 있는지를 결정하는 단계;상기 주문 확인 시스템의 상기 비디오 센서들에 의해 캡처된 상기 비디오 장면을 분석하여, 배송원이 상기 접수/발송 포털에 도착했는지 여부를 검출하는 단계;상기 배송원의 검출 시에 상기 캡처된 비디오 장면으로부터 상기 배송원의 이동을 추적하는 단계;상기 캡처된 비디오 장면에서 QR 코드의 존재를 검출하는 단계; 및상기 검출된 QR 코드를 출력으로서 판독하는 단계를 더 포함하는, 비디오 감시를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 검출된 QR 코드를 제3자 공급업체들/배송원들에 대한 알려진 사전 승인된 QR 코드들과 비교하여, 일치를 찾는 단계, 및 일치가 찾아진 경우에:상기 QR 코드를 제시하는 배송원을 주문 이행 시설/주문 접수 시설에 대한 인가된 출입자로서 분류하는 단계, 및상기 배송원에게 상기 주문 이행 시설/주문 접수 시설에 대한 접근 권한을 부여하는 단계를 더 포함하는, 비디오 감시를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 사람 및 출입문 검출을 위해 구성된 미리 결정된 아키텍처의 신경 네트워크를 구현하는 단계를 더 포함하는, 비디오 감시를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서,상기 주문 이행 시설/주문 접수 시설의 부지로부터 배송되거나 부지에 접수되는 상품의 하나 이상의 내용물을 확인하는 단계를 더 포함하며, 상기 확인하는 단계는: 팔레트 검출기 모듈을 사용하여 팔레트를 검출하는 단계; 팔레트 추적기 모듈을 사용하여 상기 검출된 팔레트를 추적하는 단계; 팔레트별 상품 분류 모듈을 사용하여 상기 검출된 팔레트의 상품을 분류하는 단계; 팔레트 부피 추정기를 사용하여 상기 검출된 팔레트의 상품의 수량을 추정하는 단계; 및 IN-OUT 카운터를 사용하여 상기 접수/발송 포털을 통과하는 팔레트 총수에 대한 정보를 추출하는 단계를 포함하는, 비디오 감시를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,경보 관리자를 사용하여 인가된 출입자의 검출 및 공급/배송 에피소드 동안 공급/배송 중인 상품에 대한 정보에 관한 경보를 발행하는 단계; 및이벤트 기록기를 사용하여 상기 공급/배송 에피소드를 기록하는 단계를 더 포함하는, 비디오 감시를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 접수/발송 포털이 제1 미리 정의된 임계값을 초과하는 기간 동안 열린 채로 있는 경우에;상기 팔레트가 제2 미리 정의된 임계값을 초과하는 기간 동안 특정 영역에 남아 있는 경우에;특정 제3자 공급업체로부터의 팔레트의 내용물이 사전 출하 통지의 대응하는 세부 사항과 일치하지 않는 경우에;상기 팔레트가 사전 등록되지 않은 채 상기 접수/발송 포털을 빠져나가는 경우에;상기 팔레트의 높이가 미리 정의된 최대 허용 높이를 초과하는 경우에;배송원이 도착할 때 상기 주문 이행 시설/주문 접수 시설의 직원이 부재 중인 경우에; 및배송원이 사전에 로그인하지 않고 상기 주문 이행 시설/주문 접수 시설에 들어가는 경우에경보 관리자에 의해 경보를 발행하는 단계를 더 포함하는, 비디오 감시를 수행하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 컴퓨터 실행 가능 명령어들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어들은, 처리 유닛에 의해 실행될 때, 상기 처리 유닛으로 하여금:복수의 비디오 센서들을 사용하여, 접수/발송 포털의 주문 접수 영역 또는 주문 발송 영역 내에 위치한 모니터링되는 영역의 비디오 장면을 캡처하게 하고;상기 캡처된 비디오 장면에 대해 이벤트 분석을 수행하게 하고;상기 비디오 센서들에 의해 캡처된 상기 비디오 장면에서 엔티티를 검출하게 하고;상기 처리 유닛을 사용하여, 상기 캡처된 비디오 장면에서의 출입문 열림 이벤트로부터, 제3자 공급업체로부터 들어오는 배송을 검출하게 하고;상기 제3자 공급업체를 식별하고, 상기 제3자 공급업체로부터의 배송원들에 대한 체크인 프로세스를 구현하게 하고;상기 접수/발송 포털을 통한 상품의 반입/반출을 검출하고, 검출된 배송된 제품들이 상기 제3자 공급업체가 배송해야 하는 제품들에 관한 데이터와 일치하는지를 검증하게 하고;데이터베이스를 사용하여, 적어도, 얼굴들/브랜드들을 검출하는 데 사용되는 얼굴 이미지/로고의 데이터 세트, 및 제품들을 식별하는 데 사용하기 위한 제품 이미지의 데이터 세트를 저장하게 하고;상기 데이터베이스를 사용하여, 배송의 종료 시에 주문 확인 프로세스의 결과 및 배송원의 체크아웃을 기록하게 하고;요청 시에 상기 처리 유닛에 의해 상기 데이터베이스로부터 상기 기록하게 하는 것을 검색하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 실행 가능한 명령어들의 실행 시에, 상기 처리 유닛은:상기 주문 확인 시스템의 상기 비디오 센서들에 의해 캡처된 상기 비디오 장면을 분석하여, 상기 접수/발송 포털이 열린 상태에 있는지 또는 닫힌 상태에 있는지를 결정하고;상기 비디오 센서들에 의해 캡처된 상기 비디오 장면을 분석하여, 배송원이 상기 접수/발송 포털에 도착했는지 여부를 검출하고;상기 배송원의 검출 시에 상기 캡처된 비디오 장면으로부터 상기 배송원의 이동을 추적하고;상기 캡처된 비디오 장면에서 QR 코드의 존재를 검출하고, 상기 검출된 QR 코드를 출력으로서 판독하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 실행 가능한 명령어들의 실행 시에, 상기 처리 유닛은:상기 검출된 QR 코드를 제3자 공급업체들/배송원들에 대한 알려진 사전 승인된 QR 코드들과 비교하여 일치를 찾으며, 일치가 찾아진 경우에: 상기 QR 코드를 제시하는 배송원을 주문 이행 시설/주문 접수 시설에 대한 인가된 출입자로서 분류하고, 상기 배송원에게 상기 주문 이행 시설/주문 접수 시설에 대한 접근 권한을 부여하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 상기 실행 가능한 명령어들의 실행 시에, 상기 처리 유닛은:상기 주문 이행 시설/주문 접수 시설의 부지로부터 배송되거나 부지에 접수되는 상품의 하나 이상의 내용물을 확인하도록 구성되며, 상기 확인하는 것은,  팔레트 검출기 모듈을 사용하여 팔레트를 검출하는 것; 팔레트 추적기 모듈을 사용하여 상기 검출된 팔레트를 추적하는 것; 팔레트별 상품 분류 모듈을 사용하여 상기 검출된 팔레트의 상품을 분류하는 것; 팔레트 부피 추정기를 사용하여 상기 검출된 팔레트의 상품의 수량을 추정하는 것; 및 IN-OUT 카운터를 사용하여 상기 접수/발송 포털을 통과하는 팔레트 총수에 대한 정보를 추출하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 실행 가능한 명령어들의 실행 시에, 상기 처리 유닛은:경보 관리자를 사용하여 인가된 출입자의 검출, 및 공급/배송 에피소드 동안 공급/배송 중인 상품에 대한 정보에 관한 경보를 발행하고;이벤트 기록기를 사용하여 상기 공급/배송 에피소드를 기록하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 실행 가능한 명령어들의 실행 시에, 상기 처리 유닛은,상기 접수/발송 포털이 제1 미리 정의된 임계값을 초과하는 기간 동안 열린 채로 있는 경우에;상기 팔레트가 제2 미리 정의된 임계값을 초과하는 기간 동안 특정 영역에 남아 있는 경우에;특정 제3자 공급업체로부터의 팔레트의 내용물이 사전 출하 통지의 대응하는 세부 사항과 일치하지 않을 때;상기 팔레트가 사전 등록되지 않은 채 상기 접수/발송 포털을 빠져나가는 경우에;상기 팔레트의 높이가 미리 정의된 최대 허용 높이를 초과하는 경우에;배송원이 도착할 때 상기 주문 이행 시설/주문 접수 시설의 직원이 부재 중인 경우에; 및배송원이 사전에 로그인하지 않고 상기 주문 이행 시설/주문 접수 시설에 들어가는 경우에경보 관리자를 사용하여 경보를 발행하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>아일랜드 코크 블랙풀 블랙풀 리테일 파크 더 아트리움 *층</address><code>520180115419</code><country>아일랜드</country><engName>Everseen Limited</engName><name>에버씬 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>루마니아 티미스 티미소아라 에...</address><code> </code><country> </country><engName>BARBURESCU, Calin</engName><name>바르부레스쿠 칼린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>루마니아 아라드 이네...</address><code> </code><country> </country><engName>PREDA, Robert</engName><name>프레다 로버트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>루마니아 티미스 티미소아라 ****** ...</address><code> </code><country> </country><engName>LAICU, Alexandra</engName><name>라이쿠 알렉산드라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>루마니아 아라드 바르푸...</address><code> </code><country> </country><engName>TODORAN, Ana</engName><name>토도란 아나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>루마니아 티미스 티미소...</address><code> </code><country> </country><engName>IUSZTIN, Paul</engName><name>이우스틴 폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>루마니아 티미스 지로...</address><code> </code><country> </country><engName>BADEA, Marius</engName><name>바데아 마리우스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>루마니아 티미스 티미소...</address><code> </code><country> </country><engName>VASILIE, Laura</engName><name>바실리 로라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>루마니아 섹터 * 부쿠레스티 에이피 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HULEA, Alexandru</engName><name>훌레아 알렉산드루</name></inventorInfo><inventorInfo><address>루마니아 티미소아라 ...</address><code> </code><country> </country><engName>VINTILA, Qintilian-Emanuel</engName><name>빈틸라 친틸리안-엠마누엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/305,933</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0914342-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0137483-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247028110.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e61703986b59c14dd7a978f716ce0e11ad3e9400813d66149ff6ac6c0a33319873de58ee518b3219a766e7e17006b5d29de96dc11a038724a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7696784467b677848ff1ee37d1eed4c0156908af9952d36b0612b666f4ef49daa17392f19426caf567cac23d8de9d324e40193582b637393</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>