<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:16.3316</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7036838</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>처리량과 정확도가 증가된 반도체 웨이퍼의 3D 체적 검사</inventionTitle><inventionTitleEng>3D VOLUME INSPECTION OF SEMICONDUCTOR WAFERS WITH INCREASED THROUGHPUT AND ACCURACY</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002346</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/305</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 반도체 웨이퍼의 검사 부위에서 검사 체적의 3차원 회로 패턴 검사 방법에 관한 것으로, 보다 상세하게는 반도체 웨이퍼의 검사 체적에서 HAR 구조와 같은 3D 물체의 파라미터를 증가된 정밀도 및 정확도로 결정하기 위한 방법, 컴퓨터 프로그램 제품 및 대응하는 반도체 검사 시스템에 관한 것이다. 이 방법은 검사 체적에서 복수의 단면 표면을 밀링하고 이미징하는 것과 이로부터 평균화된 이미지 슬라이스 스택을 형성하는 것을 채용한다. 이에 의해, 평균화된 이미지 슬라이스 스택으로부터 3D 물체의 검사 파라미터가 높은 정확도와 높은 강건성으로 결정된다. 방법, 컴퓨터 프로그램 제품 및 디바이스는 반도체 웨이퍼 내의 집적 회로의 정량적 계측, 결함 검출, 프로세스 모니터링, 결함 검토, 및 검사에 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023193947</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/025137</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 웨이퍼 샘플의 검사 체적에서 관심 있는 3D 반도체 물체의 체적 검사 방법이며,- 검사 체적을 통해 복수의 단면 표면의 빠른 밀링 및 빠른 이미지 스캐닝에 의해 제1 N개의 단면 이미지를 취득하는 단계;- 관심 있는 반도체 물체의 미리 결정된 방향으로 이동 평균값을 계산하여 제1 N개의 단면 이미지로부터 제2 M개의 평균화된 이미지 슬라이스를 형성하는 단계를 포함하고, 각각의 평균 이미지 슬라이스의 이동 평균값은 제1 N개 단면 이미지의 서브세트로부터 계산되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 제2 개수 M은 제1 개수 N보다 작고, M 003c# N이며, 특히 M ≤ A x N이고 계수 A ≥ 3인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 제2 개수 M은 제1 개수 N과 거의 동일하고, 특히 M 003c# N이며 M/N ≤ 0.95인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 새로운 단면 표면의 빠른 밀링과 이어서 단면 이미지를 취득하기 위한 빠른 이미지 스캐닝을 상이한 시간에 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 새로운 단면 표면의 빠른 밀링과 단면 이미지의 취득을 위한 빠른 이미지 스캐닝을 동시에 병행하여 수행하는 단계를 포함하며, 하전 입자 이미징 빔의 스캐닝 방향은 집속 이온 빔(FIB)의 방향에 직교하고, 단면 이미지는 실제 빠른 밀링 작동 전의 제1 단면 표면에 대응하는 제1 영역 및 실제 빠른 밀링 작동에 따른 제2, 더 깊은 단면 표면에 대응하는 제2 영역을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 관심 있는 반도체 물체는 웨이퍼 샘플의 상단 표면에 직교하여 배향된 미리 결정된 방향을 갖는 적어도 하나의 HAR 채널인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 샘플의 상단 표면에 대해 경사진 각도로 빠른 밀링을 수행하는 단계를 포함하며, 경사진 각도(GF) ≤ 45°, 특히 GF ≤ 30°인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 미리 결정된 방향과 평행한 1차원 합성곱 커널을 이용한 단면 이미지의 합성곱에 의해 제2 개수의 단면 이미지에 대한 이동 평균값을 계산하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 1차원 합성곱 커널은 적어도 B = 3의 연속적인 단면 이미지에 걸쳐 연장되고 가중 합, 직사각형 함수, 또는 가우시안 분포 함수의 형태를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서, 단면 이미지의 잡음 레벨에 따라 1차원 합성곱 커널의 연장 B를 선택하는 단계를 포함하며, 그에 따라 평균화된 이미지 슬라이스에서 미리 결정된 신호 대 잡음비(SNR) 레벨이 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 이동 평균값을 계산하는 동안, 복수의 단면 이미지 중 단면 이미지의 측방향 드리프트를 보상하는 단계를 포함하고, 측방향 드리프트 방향은 미리 결정된 방향에 직교하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 드리프트 방향의 낮은 구배 또는 낮은 대비에 따라 평균화된 이미지 슬라이스에서 단면 이미지의 측방향 드리프트를 결정하는 단계, 및 적어도 하나의 단면 이미지에 대한 측방향 이동을 평균화하고 포함함으로써 최대 등방성 대비 또는 구배를 갖는 평균화된 이미지 슬라이스의 계산을 최적화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 정렬 기점의 이미지 세그먼트로부터 획득된 기준 위치로부터 측방향 드리프트를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 평균화 합성곱 커널을 이용한 정렬 기점의 이미지 세그먼트의 픽셀 비닝 또는 측방향 합성곱에 의해 측방향으로 평균화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 방법은 적어도 제1 관심 있는 체적 내의 관심 있는 반도체 물체의 사전 정보에 따라 2개의 인접한 단면 표면 사이의 거리를 조절하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 제1 관심 있는 체적 내의 관심 있는 반도체 물체의 사전 정보에 따라 후속적으로 밀링된 단면 표면의 밀링 각도를 조절하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 후속 빠른 이미지 스캔 사이에 검출 모드를 변경하는 단계를 더 포함하고, 검출 모드의 변경은 동적 범위의 변경, 상호 작용 생성물의 에너지 범위의 변경, 또는 상호 작용 생성물의 유형의 변경 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 웨이퍼 샘플의 검사 체적에서 관심 있는 3D 반도체 물체를 검사하는 방법이며,- 반도체 웨이퍼의 검사 체적에서 적어도 제1 관심 있는 체적을 정의하는 단계로서, 제1 관심 있는 체적은 검사 체적 내에 있는, 단계;- 검사 체적을 통해 복수의 단면 표면을 밀링하는 단계;- 적어도 제1 관심 있는 체적 내에서 단면 표면 세그먼트의 이미지 스캐닝 작동을 수행하여 다수의 단면 이미지 세그먼트를 취득하는 단계를 포함하고, 각각의 단면 이미지 세그먼트는 적어도 제1 관심 있는 체적과 단면 표면의 교차에 의해 형성된 관심 있는 영역에 따라 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 웨이퍼 표면에 대해 경사진 각도로 밀링을 수행하는 단계를 포함하고, 적어도 제1 관심 있는 체적은 웨이퍼 표면에 직교하여 배향되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서, CAD 데이터에 따라 적어도 제1 관심 있는 체적을 정의하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 검사 체적 내의 적어도 제1 관심 있는 체적을 검사 체적 내의 제1 단면 표면의 적어도 제1 이미지 스캔에 따라 정렬하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 정렬 단계는 검사 체적 내의 제2 및 추가 단면 표면의 적어도 제2 또는 추가 이미지 스캔으로 적어도 제1 관심 있는 체적을 추가로 재정렬하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항 또는 제19항에 있어서, 적어도 제1 관심 있는 체적을 정의하는 단계는:a) 제1 단면 표면의 제1 이미지 스캔을 취득하는 단계,b) 제1 이미지 스캔에서 제1 단면 이미지 세그먼트를 선택하는 단계로서, 제1 단면 이미지 세그먼트는 관심 있는 반도체 물체의 단면을 포함하는, 단계,c) 웨이퍼 샘플의 검사 체적으로 제2 단면 표면을 밀링하는 단계,d) 제1 단면 이미지 세그먼트를 제2 단면 표면 상에 투영하여 제2 단면 이미지 세그먼트를 선택하는 단계,e) 제2 단면 표면 세그먼트의 제2 단면 이미지 세그먼트를 취득하는 단계,f) 미리 결정된 중단 기준이 충족될 때까지 추가 단면 표면을 밀링하고, 추가 단면 이미지 세그먼트를 선택하여 취득함으로써 c) 내지 e)의 단계를 반복하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 단계 e) 동안, 제1 단면 이미지 세그먼트를 제2 단면 표면 상에 투영하는 것은 미리 결정된 방향으로 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서, 제2 단면 이미지 세그먼트에 따라 제1 단면 이미지 세그먼트의 위치 및 크기를 조절하는 단계를 더 포함하고, 제2 단면 이미지 세그먼트 내에서 관심 있는 반도체 물체의 단면의 위치 및 크기는 이미지 처리에 의해 분석되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제18항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 관심 있는 반도체 물체는 HAR 채널이고, 미리 결정된 방향은 웨이퍼 표면에 직교하여 배향되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제18항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 관심 있는 3D 반도체 물체의 3D 체적 이미지를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 관심 있는 3D 반도체 물체의 3D 체적 이미지를 생성하는 단계는 적어도 제1 관심 있는 체적의 3D 체적 이미지를 생성하는 단계 및 적어도 제1 관심 있는 체적 외부에 증강된 3D 이미지 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 증강된 3D 이미지 데이터는 CAD 데이터로부터 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제18항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 제1 관심 있는 체적 내의 관심 있는 반도체 물체의 사전 정보에 따라 2개의 인접한 단면 표면 사이의 거리를 조절하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제18항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 미리 결정된 방향을 따라 이동 평균을 결정함으로써 복수의 단면 이미지 세그먼트로부터 다수의 이미지 슬라이스 세그먼트를 형성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제18항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 2개의 후속 이미지 스캐닝 작동 사이에 검출 모드를 변경하는 단계를 더 포함하고, 검출 모드의 변경은 동적 범위의 변경, 상호 작용 생성물의 에너지 범위의 변경, 또는 상호 작용 생성물의 유형의 변경 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 웨이퍼 샘플의 검사 체적에서 관심 있는 3D 반도체 물체를 검사하는 방법이며,- 검사 체적을 통해 복수의 단면 표면을 밀링하는 단계,- 각각의 단면 표면에 대해 복수의 희소 영역을 선택하는 단계,- 각각의 단면 표면의 복수의 희소 영역의 이미지 스캐닝 작동을 수행함으로써 복수의 희소 단면 이미지 세그먼트를 취득하는 단계,- 복수의 희소 단면 이미지 세그먼트로부터 검사 체적의 3D 체적 이미지를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 3D 체적 이미지를 생성하는 단계는 복수의 희소 단면 이미지 세그먼트 사이의 이미지 보간을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 복수의 희소 단면 이미지 세그먼트 사이의 이미지 보간은 관심 있는 3D 반도체 물체의 CAD 데이터에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항에 있어서, 각각의 단면 표면의 복수의 희소 영역의 선택은 단면 표면마다 변경되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 단면 표면의 복수의 희소 영역의 선택은 이전에 취득된 복수의 희소 단면 이미지 세그먼트의 이미지 분석에 따라 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제33항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 희소 영역의 선택은 CAD 데이터에 따라 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제33항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 밀링은 웨이퍼 표면에 대해 경사진 각도로 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제33항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 방법은 관심 있는 반도체 물체의 사전 정보에 따라 2개의 인접한 단면 표면 사이의 거리를 조절하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제33항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 2개의 이미지 스캐닝 작동 사이에 검출 모드를 변경하는 단계를 더 포함하고, 검출 모드의 변경은 동적 범위의 변경, 상호 작용 생성물의 에너지 범위의 변경, 또는 상호 작용 생성물의 유형의 변경 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제33항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 단면 표면의 복수의 희소 영역 각각의 측방향 드리프트를 보상하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 정렬 기점의 이미지 세그먼트로부터 획득된 기준 위치로부터 측방향 드리프트를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 더 낮은 분해능으로 정렬 기점의 이미지 세그먼트를 획득하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 웨이퍼 샘플의 검사 체적에서 관심 있는 3D 반도체 물체를 검사하는 방법이며,- 검사 체적을 통해 복수의 단면 표면을 밀링하는 단계,- 각각의 단면 표면을 이미징 하전 입자 빔을 이용하여 스캐닝하는 단계로서, 스캐닝 동안, 2차 전자, 후방 산란된 하전 입자, 광자 또는 다양한 에너지 범위의 X선을 포함하는 상호 작용 생성물이 생성되는, 단계,- 적어도 제1 및 제2 상호 작용 생성물의 검출 신호로부터 복수의 단면 이미지를 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 제1 상호 작용 생성물과 제2 상호 작용 생성물은,- a) 선택된 상호 작용 생성물의 제1 및 제2 에너지 범위, 또는- b) 선택된 상호 작용 생성물의 제1 및 제2 동적 범위, 또는- c) 제1 및 제2 유형의 상호 작용 생성물 중 하나에 따라 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항 또는 제46항에 있어서, 복수의 단면 이미지를 형성하는 단계 동안, 제1 검출기로부터 획득된 단면 이미지는 제2 검출기로부터 수신된 정보에 의해 개선되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45항 또는 제46항에 있어서, 복수의 단면 이미지를 형성하는 단계 동안, 제1 이미지 스캔으로부터 획득된 단면 이미지는 제2 이미지 스캔으로부터 수신된 정보에 의해 개선되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 웨이퍼 샘플의 검사 체적에서 관심 있는 3D 반도체 물체를 검사하기 위한 반도체 검사 디바이스이며,- 웨이퍼 샘플을 유지하고 위치 설정하기 위한 웨이퍼 샘플 스테이지;- 집속 이온 빔(FIB) 컬럼과 하전 입자 빔 이미징 컬럼을 포함하고, FIB 컬럼의 광축과 하전 입자 빔 이미징 컬럼의 광축의 공통 교차점을 형성하는 이중 컬럼 현미경,- 이중 컬럼 현미경을 제어하여 검사 체적에서 슬라이스 및 이미지 방법을 수행하도록 구성된 제어 유닛,- 소프트웨어 코드가 설치된 프로세서와 메모리를 포함하고, 프로세서는 위의 방법 단계 중 임의의 것을 수행하도록 구성되는, 반도체 검사 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 다중 모드 이미지 취득을 수행하도록 구성된 적어도 제1 및 제2 검출기를 더 포함하는, 반도체 검사 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항 또는 제50항에 있어서, 하전 입자 빔 이미징 컬럼은 색수차 및 구면 수차를 교정하기 위한 교정 수단을 포함하는 교정 전자 현미경에 의해 형성되는, 반도체 검사 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 ***** 오버코헨 루돌프-에버-쉬트라쎄 *</address><code>520010485532</code><country>독일</country><engName>Carl Zeiss SMT GmbH</engName><name>칼 짜이스 에스엠테 게엠베하</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 슈베비슈-...</address><code> </code><country>독일</country><engName>KLOCHKOV, Dmitry</engName><name>클로흐코프 트미트리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 에...</address><code> </code><country>독일</country><engName>PERSCH, Johannes</engName><name>퍼쉬 요하네스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 슈베...</address><code> </code><country>독일</country><engName>KORB, Thomas</engName><name>코르브 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BUXBAUM, Alex</engName><name>벅스바움 알렉스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PICHUMANI, Ramani</engName><name>피추마니 라마니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 엘방...</address><code> </code><country>독일</country><engName>FOCA, Eugen</engName><name>포카 오이겐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 *****...</address><code> </code><country>독일</country><engName>NEUMANN, Jens Timo</engName><name>노이만 옌스 티모</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920040005420</code><country>대한민국</country><engName>NOH DAE WOONG</engName><name>노대웅</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/328,418</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1210617-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1212587-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1212610-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0182537-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247036838.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd771ac46e965d74bb34fb842aa00d599a2e59ff15b0e63a71b088317d58d25cfef7cd94cfeaf4360277</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c8bf4575989f8f361462c4f85ec20903f3a6fef74d1f22515bac135df429cbb8fee43087abf20eb58</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>