<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:07.147</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.04.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7032014</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>대화 단절 검출을 위한 글로벌 및 로컬 인코딩을 갖는 컨텍스트 풍부 주의 기억 네트워크를 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR CONTEXT-ENRICHED ATTENTIVE MEMORY NETWORK WITH GLOBAL AND LOCAL ENCODING FOR DIALOGUE BREAKDOWN DETECTION</inventionTitleEng><openDate>2021.11.17</openDate><openNumber>10-2021-0137118</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.02.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.10.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/28</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 대화 단절 검출을 위한 방법, 전자 디바이스 및 컴퓨터 판독가능 매체가 제공된다. 그 방법은 오디오 센서로부터 구두 입력을 획득하는 단계를 포함한다. 그 방법은 또한 구두 입력에 대한 답신을 생성하는 단계를 포함한다. 그 방법은 추가적으로, 구두 입력으로부터의 로컬 컨텍스트와 구두 입력으로부터의 글로벌 컨텍스트, 오디오 센서에 의해 이전에 수신된 추가 구두 입력들, 및 추가 구두 입력들에 응답하여 생성되는 이전의 답신들을 식별하는 단계를 포함한다. 그 방법은 답신이 로컬 컨텍스트 및 글로벌 컨텍스트에 대응하지 않는다고 결정하는 것에 응답하여 대화 단절을 식별하는 단계를 더 포함한다 덧붙여서, 그 방법은 대화 단절이 식별되지 않을 때 스피커를 통해 답신에 대응하는 사운드를 생성하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.10.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020204655</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.04.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2020/004575</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 오디오 센서로부터 구두 입력을 획득하는 단계;프로세서에 의해, 상기 구두 입력에 대한 답신을 생성하는 단계;상기 프로세서에 의해, 상기 구두 입력으로부터 로컬 컨텍스트와 상기 구두 입력으로부터 글로벌 컨텍스트, 상기 오디오 센서에 의해 이전에 수신된 추가 구두 입력들, 및 상기 추가 구두 입력들에 응답하여 생성된 이전의 답신들을 식별하는 단계;상기 프로세서에 의해, 상기 답신이 상기 로컬 컨텍스트 및 상기 글로벌 컨텍스트에 대응하지 않는다고 결정하는 것에 응답하여 대화 단절을 식별하는 단계; 및상기 대화 단절이 식별되지 않을 때 스피커를 통해 상기 답신에 대응하는 사운드를 생성하는 단계;를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 프로세서에 의해, 상기 대화 단절을 식별하는 것에 응답하여 상기 대화 단절이 발생했음을 나타내는 통지를 생성하는 단계를 더 포함하고,상기 통지는 상기 스피커에 의해 생성된 사운드 통지 및 디스플레이에 출력되는 시각적 통지 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 프로세서에 의해, 상기 대화 단절의 식별에 응답하여 상기 로컬 컨텍스트 및 상기 글로벌 컨텍스트에 기초하여 상기 대화 단절로부터 복구하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 대화 단절로부터 복구하는 단계는,상기 프로세서에 의해, 자동 음성 인식에 연관되는 제1 신뢰 점수, 자연어 이해에 연관되는 제2 신뢰 점수, 및 상기 구두 입력에 연관되는 제3 신뢰 점수 중 적어도 하나를 식별하는 단계;상기 프로세서에 의해, 상태에 연관되는 상기 컨텍스트가 상기 로컬 컨텍스트 및 글로벌 컨텍스트에 상응함을 검증하는 것과, 상기 제1 신뢰 점수, 상기 제2 신뢰 점수, 및 상기 제3 신뢰 점수 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 상태에 연관되는 컨텍스트를 식별하는 단계; 및상기 프로세서에 의해, 상기 상태에 연관되는 상기 컨텍스트에 기초하여 수정된 답신을 생성하는 단계를 포함하고,상기 상태는 슬롯, 키워드, 문장, 및 상기 구두 입력 중에서 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 구두 입력, 상기 이전의 답신들, 및 상기 추가 구두 입력들 사이의 시간적 관계들을 식별하기 위해 LSTM(Long Short Term Memory) 네트워크를 사용하여 상기 구두 입력을 인코딩하는 단계;상기 구두 입력 내의 포커싱된 키워드들로부터 상기 로컬 컨텍스트를 식별하는 단계; 및상기 구두 입력, 상기 이전의 답신, 상기 추가 구두 입력들, 및 상기 이전의 답신들 내에서 반복된 키워드들 및 상호 컨텍스트 정보로부터 상기 글로벌 컨텍스트를 식별하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 글로벌 컨텍스트를 식별하는 단계는 고정 윈도우 사이즈 또는 가변 윈도우 사이즈 중 적어도 하나인 윈도우 사이즈에 기초하여 상기 추가 구두 입력들 및 상기 이전의 답신들의 양을 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 대화 단절을 식별하는 단계는,제1 라벨에 연관되는 기억 점수를 생성하는 단계로서, 상기 기억 점수는 상기 제1 라벨이 상기 답신 및 상기 글로벌 컨텍스트에 대응할 확률을 나타내는, 상기 기억 점수를 생성하는 단계;상기 제1 라벨에 연관되는 발화 점수를 생성하는 단계로서, 상기 발화 점수는 상기 답신이 상기 구두 입력에 대응할 확률을 나타내는, 상기 발화 점수를 생성하는 단계;가중된 기억 점수 및 가중된 발화 점수를 각각 생성하기 위해 상기 기억 점수에 제1 가중값을 그리고 상기 발화 점수에 제2 가중값을 할당하는 단계;상기 가중된 기억 점수 및 상기 가중된 발화 점수를 결합하는 것에 기초하여 가중된 점수를 생성하는 단계로서, 상기 가중된 점수는 상기 제1 라벨에 연관되는, 상기 가중된 점수를 생성하는 단계; 및상기 가중된 점수를 각각의 라벨들에 연관되는 이전의 가중된 점수들과 비교하는 단계를 포함하고,상기 대화 단절은 제1 라벨이 대화 단절에 연관되고 가중된 점수가 이전의 가중된 점수들보다 클 때 식별되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 오디오 센서;사운드를 생성하도록 구성된 스피커; 및상기 오디오 센서 및 상기 스피커에 작동 가능하게 커플링된 프로세서;상기 프로세서에 작동 가능하게 커플링된 메모리;로서, 상기 프로세서에 의해 실행 가능한 명령들을 포함하는 상기 메모리;를 포함하고, 상기 명령들은, 상기 오디오 센서로부터 구두 입력을 획득하고, 상기 구두 입력에 대한 답신을 생성하고, 상기 구두 입력으로부터 로컬 컨텍스트와 상기 구두 입력으로부터 글로벌 컨텍스트, 상기 오디오 센서에 의해 이전에 수신된 추가 구두 입력들, 및 상기 추가 구두 입력들에 응답하여 생성된 이전의 답신들을 식별하고, 상기 답신이 상기 로컬 컨텍스트 및 상기 글로벌 컨텍스트에 대응하지 않는다고 결정하는 것에 응답하여 대화 단절을 식별하고, 상기 대화 단절이 식별되지 않을 때 상기 스피커를 통해 상기 답신에 대응하는 사운드를 생성하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 전자 디바이스는 디스플레이를 더 포함하고,상기 메모리는 상기 대화 단절을 식별하는 것에 응답하여 상기 대화 단절이 발생했음을 나타내는 통지를 생성하기 위한 명령들을 더 포함하며, 상기 통지는 상기 스피커에 의해 생성된 사운드 통지 및 상기 디스플레이에 출력되는 시각적 통지 중 적어도 하나를 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 메모리는 상기 대화 단절의 식별에 응답하여 상기 로컬 컨텍스트 및 상기 글로벌 컨텍스트에 기초하여 상기 대화 단절로부터 복구하기 위한 명령들을 더 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 대화 단절로부터 복구하기 위해, 상기 메모리는,자동 음성 인식에 연관되는 제1 신뢰 점수, 자연어 이해에 연관되는 제2 신뢰 점수, 및 상기 구두 입력에 연관되는 제3 신뢰 점수 중 적어도 하나를 식별하고,상태에 연관되는 상기 컨텍스트가 상기 로컬 컨텍스트 및 글로벌 컨텍스트에 상응함을 검증하는 것과, 상기 제1 신뢰 점수, 상기 제2 신뢰 점수, 및 상기 제3 신뢰 점수 중 적어도 하나에 기초하여 상기 상태에 연관되는 컨텍스트를 식별하고,상기 상태에 연관되는 상기 컨텍스트에 기초하여 수정된 답신을 생성하기 위한 명령들을 포함하고,상기 상태는 슬롯, 키워드, 문장, 및 상기 구두 입력 중에서 적어도 하나를 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서, 상기 로컬 컨텍스트 및 상기 글로벌 컨텍스트를 식별하기 위해, 상기 메모리는,상기 구두 입력, 상기 이전의 답신들, 및 상기 추가 구두 입력들 사이의 시간적 관계들을 식별하기 위해 LSTM(Long Short Term Memory) 네트워크를 사용하여 상기 구두 입력을 인코딩하고,상기 구두 입력 내의 포커싱된 키워드들로부터 상기 로컬 컨텍스트를 식별하고,상기 구두 입력, 상기 답신, 상기 추가 구두 입력들, 및 상기 이전의 답신들 내에서 반복된 키워드들 및 상호 컨텍스트 정보로부터 상기 글로벌 컨텍스트를 식별하기 위한 명령들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 글로벌 컨텍스트를 식별하기 위해, 상기 메모리는 고정 윈도우 사이즈 또는 가변 윈도우 사이즈 중 적어도 하나인 윈도우 사이즈에 기초하여 상기 추가 구두 입력들 및 상기 이전의 답신들의 양을 식별하기 위한 명령들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서, 상기 대화 단절을 식별하기 위해, 상기 메모리는,제1 라벨에 연관되는 기억 점수를 생성하고, 상기 기억 점수는 상기 제1 라벨이 상기 답신 및 상기 글로벌 컨텍스트에 대응할 확률을 나타내고,상기 제1 라벨에 연관되는 발화 점수를 생성하고, 상기 발화 점수는 상기 답신이 상기 구두 입력에 대응할 확률을 나타내고,가중된 기억 점수 및 가중된 발화 점수를 각각 생성하기 위해 상기 기억 점수에 제1 가중값을 그리고 상기 발화 점수에 제2 가중값을 할당하고,상기 가중된 기억 점수 및 상기 가중된 발화 점수를 결합하는 것에 기초하여 가중된 점수를 생성하고, 상기 가중된 점수는 상기 제1 라벨에 연관되고,상기 가중된 점수를 각각의 라벨들에 연관되는 이전의 가중된 점수들과 비교하는 것을 위한 명령들을 포함하며,상기 대화 단절은 제1 라벨이 대화 단절에 연관되고 가중된 점수가 이전의 가중된 점수들보다 클 때 식별되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 실행될 때 전자 디바이스의 적어도 하나의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령들을 포함하는 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, Jongho</engName><name>신종호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>DIRAFZOON, Alireza</engName><name>디라프준 알리레자</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>ANSHU, Aviral</engName><name>안슈 아비랄</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/826,713</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/830,337</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/886,147</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.10.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1142177-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.11.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0177482-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0168639-35</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217032014.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932372d3f104f3b22b5d6fd11ab6a9dc1827d75129a9f085e5b2d8e64295ad77326080bbbf6d8d992cd7ced5a32f543b0675cdcd0f591cc054</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf14190df148081e82c93aa31c79efa41676663661aee83b9acb697cf0df153cf3f105ce514b35413f7e351e8c85c19dffa8c7604f8b35f60e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>