<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:08.558</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7009902</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서의 크로스-컴포넌트 리니어 모델 (CCLM) 모드에 대한 고정된 비트 심도 프로세싱</inventionTitle><inventionTitleEng>FIXED BIT DEPTH PROCESSING FOR CROSS-COMPONENT LINEAR MODEL (CCLM) MODE IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2023.06.05</openDate><openNumber>10-2023-0079049</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/59</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/157</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/196</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/146</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 디코더는, 비디오 데이터의 제 1 블록이 크로스 컴포넌트 리니어 모델 (CCLM) 모드에서 인코딩되는 것을 결정하고; 상기 제 1 블록이 제 1 비트 심도를 갖는 것을 결정하고; 상기 비디오 데이터의 제 2 블록이 상기 CCLM 모드에서 인코딩되는 것을 결정하고; 상기 제 2 블록이 상기 제 1 비트 심도와는 상이한 제 2 비트 심도를 갖는 것을 결정하고; 그리고 상기 제 1 비트 심도 또는 상기 제 2 비트 심도의 적어도 하나와 상이한 고정된 비트 심도를 사용하여 상기 CCLM 모드에서 상기 제 1 블록 및 상기 제 2 블록을 디코딩하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022072355</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/052422</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터의 디코딩 방법으로서, 상기 방법은,비디오 데이터의 제 1 블록이 크로스 컴포넌트 리니어 모델 (CCLM) 모드에서 인코딩되는 것을 결정하는 단계;상기 제 1 블록이 제 1 비트 심도를 갖는 것을 결정하는 단계;상기 비디오 데이터의 제 2 블록이 상기 CCLM 모드에서 인코딩되는 것을 결정하는 단계;상기 제 2 블록이 상기 제 1 비트 심도와는 상이한 제 2 비트 심도를 갖는 것을 결정하는 단계; 및상기 제 1 비트 심도 또는 상기 제 2 비트 심도의 적어도 하나와 상이한 고정된 비트 심도를 사용하여 상기 CCLM 모드에서 상기 제 1 블록 및 상기 제 2 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터의 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 고정된 비트 심도를 이용하여 상기 CCLM 모드에서 상기 제 1 블록 및 상기 제 2 블록을 디코딩하는 단계는상기 제 1 블록의 루마 블록을 결정하는 단계로서, 상기 루마 블록은 상기 제 1 비트 심도에 있는, 상기 제 1 블록의 루마 블록을 결정하는 단계;중간 루마 블록을 결정하기 위해 상기 고정된 비트 심도로 상기 제 1 블록의 루마 블록을 다운샘플링하는 단계로서, 상기 중간 루마 블록은 상기 고정된 비트 심도에 있는, 상기 제 1 블록의 루마 블록을 다운샘플링하는 단계;상기 중간 루마 블록에 기초하여 CCLM 파라미터들을 도출하는 단계;상기 CCLM 파라미터들 및 상기 중간 루마 블록에 기초하여 중간 크로마 블록을 도출하는 단계; 및최종 크로마 블록을 결정하기 위해 상기 중간 크로마 블록을 업샘플링하는 단계로서, 상기 최종 크로마 블록은 상기 제 1 비트 심도에 있는, 상기 중간 크로마 블록을 업샘플링하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터의 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 제 1 블록의 상기 루마 블록은 재구성된 루마 블록을 포함하고, 상기 최종 크로마 블록은 예측 크로마 블록을 포함하는, 비디오 데이터의 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 추가로레지듀얼 크로마 블록을 결정하는 단계;재구성된 크로마 블록을 결정하기 위해 상기 레지듀얼 크로마 블록을 상기 최종 크로마 블록에 부가하는 단계; 및상기 재구성된 크로마 블록 및 상기 재구성된 루마 블록에 기초하여 디코딩된 비디오 데이터를 출력하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터의 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항에 있어서, 상기 고정된 비트 심도를 이용하여 상기 CCLM 모드에서 상기 제 1 블록 및 상기 제 2 블록을 디코딩하는 단계는 상기 중간 루마 블록 및 이웃하는 중간 루마 블록에 기초하여 CCLM 파라미터들을 도출하는 단계를 더 포함하고, 상기 이웃하는 중간 루마 블록은 상기 고정된 비트 심도에 있는, 비디오 데이터의 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 2 항에 있어서, 상기 제 1 비트 심도는 10 비트보다 크고, 상기 고정된 비트 심도는 10 비트인, 비디오 데이터의 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 고정된 비트 심도를 이용하여 상기 CCLM 모드에서 상기 제 1 블록 및 상기 제 2 블록을 디코딩하는 단계는 상기 제 2 블록의 예측 샘플들을 상기 고정된 비트 심도로 업샘플링하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터의 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 고정된 비트 심도를 이용하여 상기 CCLM 모드에서 상기 제 1 블록 및 상기 제 2 블록을 디코딩하는 단계는 상기 제 2 블록의 예측 샘플들을 상기 고정된 비트 심도로 다운샘플링하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터의 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 고정된 비트 심도는 상기 제 1 비트 심도와 동일한, 비디오 데이터의 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 고정된 비트 심도는 10 과 동일한, 비디오 데이터의 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 제 2 비트 심도는 8 과 동일한, 비디오 데이터의 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 비디오 데이터의 디코딩 방법은 비디오 인코딩 프로세스의 일부로서 수행되는, 비디오 데이터의 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 비디오 데이터 디코딩용 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리;상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 회로에서 구현되고, 또한비디오 데이터의 제 1 블록이 크로스 컴포넌트 리니어 모델 (CCLM) 모드에서 인코딩되는 것을 결정하도록;상기 제 1 블록이 제 1 비트 심도를 갖는 것을 결정하도록;상기 비디오 데이터의 제 2 블록이 상기 CCLM 모드에서 인코딩되는 것을 결정하도록;상기 제 2 블록이 상기 제 1 비트 심도와는 상이한 제 2 비트 심도를 갖는 것을 결정하도록; 그리고상기 제 1 비트 심도 또는 상기 제 2 비트 심도의 적어도 하나와 상이한 고정된 비트 심도를 사용하여 상기 CCLM 모드에서 상기 제 1 블록 및 상기 제 2 블록을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터 디코딩용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 고정된 비트 심도를 이용하여 상기 CCLM 모드에서 상기 제 1 블록 및 상기 제 2 블록을 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제 1 블록의 루마 블록을 결정하는 것으로서, 상기 루마 블록은 상기 제 1 비트 심도에 있는, 상기 제 1 블록의 루마 블록을 결정하는 것을 수행하도록;중간 루마 블록을 결정하기 위해 상기 고정된 비트 심도로 상기 제 1 블록의 루마 블록을 다운샘플링하는 것으로서, 상기 중간 루마 블록은 상기 고정된 비트 심도에 있는, 상기 제 1 블록의 루마 블록을 다운샘플링하는 것을 수행하도록;상기 중간 루마 블록에 기초하여 CCLM 파라미터들을 도출하도록;상기 CCLM 파라미터들 및 상기 중간 루마 블록에 기초하여 중간 크로마 블록을 도출하도록; 그리고최종 크로마 블록을 결정하기 위해 상기 중간 크로마 블록을 업샘플링하는 것으로서, 상기 최종 크로마 블록은 상기 제 1 비트 심도에 있는, 상기 중간 크로마 블록을 업샘플링하는 것을 수행하도록 구성되는, 비디오 데이터 디코딩용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 제 1 블록의 상기 루마 블록은 재구성된 루마 블록을 포함하고, 상기 최종 크로마 블록은 예측 크로마 블록을 포함하는, 비디오 데이터 디코딩용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,레지듀얼 크로마 블록을 결정하도록;재구성된 크로마 블록을 결정하기 위해 상기 레지듀얼 크로마 블록을 상기 최종 크로마 블록에 부가하도록; 그리고상기 재구성된 크로마 블록 및 상기 재구성된 루마 블록에 기초하여 디코딩된 비디오 데이터를 출력하도록 구성되는, 비디오 데이터 디코딩용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 14 항에 있어서, 상기 고정된 비트 심도를 이용하여 상기 CCLM 모드에서 상기 제 1 블록 및 상기 제 2 블록을 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 중간 루마 블록 및 이웃하는 중간 루마 블록에 기초하여 CCLM 파라미터들을 도출하도록 구성되고, 상기 이웃하는 중간 루마 블록은 상기 고정된 비트 심도에 있는, 비디오 데이터 디코딩용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 14 항에 있어서, 상기 제 1 비트 심도는 10 비트보다 크고, 상기 고정된 비트 심도는 10 비트인, 비디오 데이터 디코딩용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 13 항에 있어서, 상기 고정된 비트 심도를 이용하여 상기 CCLM 모드에서 상기 제 1 블록 및 상기 제 2 블록을 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제 2 블록의 예측 샘플들을 상기 고정된 비트 심도로 업샘플링하도록 구성되는, 비디오 데이터 디코딩용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 13 항에 있어서, 상기 고정된 비트 심도를 이용하여 상기 CCLM 모드에서 상기 제 1 블록 및 상기 제 2 블록을 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제 2 블록의 예측 샘플들을 상기 고정된 비트 심도로 다운샘플링하도록 구성되는, 비디오 데이터 디코딩용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 13 항에 있어서, 상기 고정된 비트 심도는 상기 제 1 비트 심도와 동일한, 비디오 데이터 디코딩용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 13 항에 있어서, 상기 고정된 비트 심도는 10 과 동일한, 비디오 데이터 디코딩용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 13 항에 있어서, 상기 제 2 비트 심도는 8 과 동일한, 비디오 데이터 디코딩용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 13 항에 있어서, 상기 디바이스는 비디오 인코딩 프로세스의 일부로서 상기 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터 디코딩용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 13 항에 있어서,상기 디바이스는 무선 통신 디바이스를 포함하고, 인코딩된 비디오 데이터를 수신하도록 구성된 수신기를 더 포함하는, 비디오 데이터 디코딩용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 무선 통신 디바이스는 전화기 핸드셋을 포함하고, 상기 수신기는 무선 통신 표준에 따라, 상기 인코딩된 비디오 데이터를 포함하는 신호를 복조하도록 구성되는, 비디오 데이터 디코딩용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 13 항에 있어서, 디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터 디코딩용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 13 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋탑 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터 디코딩용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 13 항에 있어서, 상기 디바이스는 무선 통신 디바이스를 포함하고, 인코딩된 비디오 데이터를 송신하도록 구성된 송신기를 더 포함하는, 비디오 데이터 디코딩용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 무선 통신 디바이스는 전화기 핸드셋을 포함하고, 상기 송신기는 무선 통신 표준에 따라, 상기 인코딩된 비디오 데이터를 포함하는 신호를 변조하도록 구성되는, 비디오 데이터 디코딩용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 13 항에 있어서, 상기 비디오 데이터를 캡처하도록 구성된 카메라를 더 포함하는, 비디오 데이터 디코딩용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 비디오 데이터 디코딩용 장치로서, 상기 장치는비디오 데이터의 제 1 블록이 크로스 컴포넌트 리니어 모델 (CCLM) 모드에서 인코딩되는 것을 결정하기 위한 수단;상기 제 1 블록이 제 1 비트 심도를 갖는 것을 결정하기 위한 수단;비디오 데이터의 제 2 블록이 상기 CCLM 모드에서 인코딩되는 것을 결정하기 위한 수단;상기 제 2 블록이 상기 제 1 비트 심도와는 상이한 제 2 비트 심도를 갖는 것을 결정하기 위한 수단; 및상기 제 1 비트 심도 또는 상기 제 2 비트 심도의 적어도 하나와 상이한 고정된 비트 심도를 사용하여 상기 CCLM 모드에서 상기 제 1 블록 및 상기 제 2 블록을 디코딩하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터 디코딩용 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 때, 하나 이상의 프로세서로 하여금,비디오 데이터의 제 1 블록이 크로스 컴포넌트 리니어 모델 (CCLM) 모드에서 코딩되는 것을 결정하게 하고;상기 제 1 블록이 제 1 비트 심도를 갖는 것을 결정하게 하고;비디오 데이터의 제 2 블록이 상기 CCLM 모드에서 코딩되는 것을 결정하게 하고;상기 제 2 블록이 상기 제 1 비트 심도와는 상이한 제 2 비트 심도를 갖는 것을 결정하게 하고; 그리고상기 제 1 비트 심도 또는 상기 제 2 비트 심도의 적어도 하나와 상이한 고정된 비트 심도를 사용하여 상기 CCLM 모드에서 상기 제 1 블록 및 상기 제 2 블록을 디코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>PHAM VAN, LUONG</engName><name>팜 반 루옹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RUSANOVSKYY, DMYTRO</engName><name>루사노브스키 드미트로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIEN, WEI-JUNG</engName><name>치엔 웨이-정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/085,964</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/088,311</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/486,728</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0325377-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0071362-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1008358-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1008359-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237009902.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b0b199fc638fc60466d3cd25b30ddaa9d9a61b9115813cdce264ea14424a131a5d288041d9602b909fbb9cfbdc9b27b23f00dcfa1f4ff4d9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0d63f29eb00449f309f706b31c3e51cfa8b9f953b8e490990e8ab8af38370208a92a262af4f690245d9b46cd8ccd46c973576dcd5cb9dfc7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>