<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:19.1619</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0139298</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND METHOD FOR FABRICATION  THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.05.08</openDate><openNumber>10-2024-0059731</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치 및 이의 제조 방법이 제공된다. 표시 장치는 기판 상에 서로 이격되어 배치된 제1 화소 전극과 제2 화소 전극, 상기 기판 상에 배치되며 일부분이 상기 제1 화소 전극 및 상기 제2 화소 전극 상에 배치된 무기 절연층, 상기 무기 절연층 상에 배치되고 상기 제1 화소 전극과 중첩하는 제1 개구부, 및 상기 제2 화소 전극과 중첩하는 제2 개구부를 포함하는 금속층 구조물, 상기 제1 화소 전극 상에 배치된 제1 발광층, 및 상기 제2 화소 전극 상에 배치된 제2 발광층, 및 상기 제1 발광층 상에 배치된 제1 공통 전극, 및 상기 제2 발광층 상에 배치된 제2 공통 전극을 포함하고, 상기 금속층 구조물은 복수의 제1 금속층들, 및 상기 제1 금속층들 사이에 배치되어 상기 제1 금속층과 교번하여 배치된 복수의 제2 금속층을 포함하되, 최상층 및 최하층에는 상기 제1 금속층이 배치되고, 상기 제1 금속층은 상기 제1 개구부 및 상기 제2 개구부의 측벽에서 상기 제2 금속층보다 돌출된 금속 팁을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판 상에 서로 이격되어 배치된 제1 화소 전극과 제2 화소 전극;상기 기판 상에 배치되며 일부분이 상기 제1 화소 전극 및 상기 제2 화소 전극 상에 배치된 무기 절연층; 상기 무기 절연층 상에 배치되고 상기 제1 화소 전극과 중첩하는 제1 개구부, 및 상기 제2 화소 전극과 중첩하는 제2 개구부를 포함하는 금속층 구조물; 상기 제1 화소 전극 상에 배치된 제1 발광층, 및 상기 제2 화소 전극 상에 배치된 제2 발광층; 및상기 제1 발광층 상에 배치된 제1 공통 전극, 및 상기 제2 발광층 상에 배치된 제2 공통 전극을 포함하고, 상기 금속층 구조물은 복수의 제1 금속층들, 및 상기 제1 금속층들 사이에 배치되어 상기 제1 금속층과 교번하여 배치된 복수의 제2 금속층을 포함하되, 최상층 및 최하층에는 상기 제1 금속층이 배치되고, 상기 제1 금속층은 상기 제1 개구부 및 상기 제2 개구부의 측벽에서 상기 제2 금속층보다 돌출된 금속 팁을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 금속층은 티타늄을 포함하고, 상기 제2 금속층은 알루미늄을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제1 공통 전극 및 상기 제2 공통 전극은 각각 상기 금속층 구조물의 최하층의 상기 제1 금속층 상에 배치된 상기 제2 금속층의 측면에 각각 접촉하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 제1 발광층 및 상기 제2 발광층은 각각 상기 금속층 구조물의 최하층의 상기 제1 금속층 상에 배치된 상기 제2 금속층의 측면에 각각 접촉하고, 상기 제1 공통 전극 및 상기 제2 공통 전극과 상기 제2 금속층의 측면이 접촉하는 면적은 상기 제1 발광층 및 상기 제2 발광층과 상기 제2 금속층이 접촉하는 면적보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 무기 절연층은 상기 제1 화소 전극 및 상기 제2 화소 전극의 상면과 각각 접촉하지 않고, 상기 제1 발광층은 일부분이 상기 제1 화소 전극과 상기 무기 절연층 사이에 배치되고, 상기 제2 발광층은 일부분이 상기 제2 화소 전극과 상기 무기 절연층 사이에 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 금속층 구조물의 상기 복수의 제1 금속층들 중 최상층 및 최하층 사이에 배치된 제1 금속층의 상기 금속 팁 상에 배치되고 상기 제1 발광층 또는 상기 제2 발광층과 동일한 재료를 포함하는 잔여 유기 패턴; 및 상기 잔여 유기 패턴 상에 배치되고 상기 제1 공통 전극 또는 상기 제2 공통 전극과 동일한 재료를 포함하는 잔여 전극 패턴을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 금속층 구조물의 상기 제1 금속층들 중 최상층의 제1 금속층 상에 배치되고 상기 제1 발광층과 동일한 재료를 포함하는 제1 유기 패턴; 상기 제1 유기 패턴 상에 배치되고 상기 제1 공통 전극과 동일한 재료를 포함하는 제1 전극 패턴; 상기 제1 전극 패턴 상에 배치되고 상기 제2 발광층과 동일한 재료를 포함하는 제2 유기 패턴; 및 상기 제2 유기 패턴 상에 배치되고 상기 제2 공통 전극과 동일한 재료를 포함하는 제2 전극 패턴을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 제1 개구부의 측벽 상에 배치되고 상기 제1 공통 전극과 상기 제1 전극 패턴 상에 배치된 제1 캡핑층; 및 상기 제2 개구부의 측벽 상에 배치되고 상기 제2 공통 전극과 상기 제2 전극 패턴 상에 배치된 제2 캡핑층을 더 포함하고, 상기 제2 유기 패턴은 상기 제1 캡핑층 상에 직접 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 제1 개구부와 인접하여 배치된 상기 제2 유기 패턴 및 상기 제2 전극 패턴의 폭은 상기 제2 개구부와 인접하여 배치된 상기 제2 유기 패턴 및 상기 제2 전극 패턴의 폭보다 작은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7 항에 있어서, 상기 기판 상에 상기 제2 화소 전극과 이격되어 배치된 제3 화소 전극; 상기 제3 화소 전극 상에 배치된 제3 발광층; 및 상기 제3 발광층 상에 배치된 제3 공통 전극을 더 포함하고, 상기 금속층 구조물은 상기 제3 화소 전극과 중첩하는 제3 개구부를 더 포함하며, 상기 제2 전극 패턴 상에 배치되고 상기 제3 발광층과 동일한 재료를 포함하는 제3 유기 패턴; 및 상기 제3 유기 패턴 상에 배치되고 상기 제3 공통 전극과 동일한 재료를 포함하는 제3 전극 패턴을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 금속층 구조물은 상기 제1 개구부 및 상기 제2 개구부 사이에 배치되고 상기 제1 금속층들 중 최상층의 상기 제1 금속층, 및 적어도 하나의 상기 제2 금속층을 관통하는 트렌치를 포함하고, 상기 트렌치의 측벽은 상기 제1 금속층이 상기 제2 금속층보다 돌출된 상기 금속 팁이 형성된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 금속층 구조물의 상기 트렌치 내에 배치되고 상기 제1 발광층과 동일한 재료를 포함하는 제4 유기 패턴; 상기 제4 유기 패턴 상에 배치되고 상기 제1 공통 전극과 동일한 재료를 포함하는 제4 전극 패턴; 상기 제4 전극 패턴 상에 배치되고 상기 제2 발광층과 동일한 재료를 포함하는 제5 유기 패턴; 및 상기 제5 유기 패턴 상에 배치되고 상기 제2 공통 전극과 동일한 재료를 포함하는 제5 전극 패턴을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서, 상기 금속층 구조물, 및 상기 제1 공통 전극과 상기 제2 공통 전극 상에 배치된 제1 박막 봉지층; 상기 제1 박막 봉지층 상에 배치된 제2 박막 봉지층; 및 상기 제2 박막 봉지층 상에 배치된 제3 박막 봉지층을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제3 박막 봉지층 상에 배치되고 상기 제1 개구부 및 상기 제2 개구부와 중첩하는 복수의 개구홀을 포함하는 차광층; 상기 차광층 상에 배치되며 상기 제1 개구부와 중첩하는 제1 컬러 필터; 및 상기 제2 개구부와 중첩하는 제2 컬러 필터를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 기판 상에 서로 이격된 제1 화소 전극과 제2 화소 전극, 상기 제1 화소 전극 및 상기 제2 화소 전극 상에 배치된 희생층, 상기 희생층 상에 배치된 무기 절연층, 및 상기 무기 절연층 상에서 서로 교번하여 배치된 복수의 제1 금속층과 제2 금속층을 형성하는 단계; 상기 제1 화소 전극 및 상기 제2 화소 전극과 비중첩하고 상기 제1 금속층과 상기 제2 금속층 중 적어도 일부를 관통하는 제1 홀을 형성하고, 상기 제1 화소 전극 상에 배치된 상기 희생층이 노출되도록 상기 복수의 제1 금속층들 및 상기 복수의 제2 금속층들을 관통하는 제2 홀을 형성하는 단계; 상기 희생층, 및 상기 제1 홀 및 상기 제2 홀의 측벽을 습식 식각하여 상기 희생층을 제거하고 상기 제1 금속층이 상기 제2 금속층의 측벽보다 돌출된 금속 팁을 형성하는 단계; 및상기 제2 홀이 습식 식각되어 형성된 제1 개구부 내에서 상기 제1 화소 전극 상에 제1 발광층, 및 제1 공통 전극을 형성하고, 상기 제1 공통 전극 및 상기 제1 금속층과 상기 제2 금속층 상에 제1 캡핑층을 형성하는 단계를 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 제1 발광층 및 상기 제1 공통 전극을 형성하는 단계는 상기 제1 발광층을 이루는 재료와 상기 제1 공통 전극을 이루는 재료를 증착하는 공정으로 수행되고, 상기 증착 공정은 상기 재료들이 상기 기판의 상면에 기울어진 방향으로 증착되도록 수행되는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제1 발광층을 형성하는 증착 공정에서 상기 재료들이 상기 기판의 상면에 45° 내지 50° 각도로 기울어져 증착되고, 상기 제1 공통 전극을 형성하는 증착 공정에서 상기 재료들이 상기 기판의 상면에 30° 이하의 각도로 기울어져 증착되는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 제1 발광층, 및 상기 제1 공통 전극을 형성하는 단계에서, 상기 제1 개구부 내에서 상기 제1 금속층의 상기 금속 팁 상에 배치되고 상기 제1 발광층과 동일한 재료를 포함하는 잔여 유기 패턴; 및 상기 잔여 유기 패턴 상에 배치되고 상기 제1 공통 전극과 동일한 재료를 포함하는 잔여 전극 패턴이 형성되는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15 항에 있어서, 상기 제1 발광층, 및 상기 제1 공통 전극을 형성하는 단계에서, 상기 제1 금속층 및 상기 제2 금속층들 상에 배치되고 상기 제1 발광층과 동일한 재료를 포함하는 제1 유기 패턴; 및 상기 제1 공통 전극과 동일한 재료를 포함하는 제1 전극 패턴이 형성되고, 상기 제1 캡핑층은 상기 제1 전극 패턴 상에도 배치된 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제1 캡핑층을 형성하는 단계 이후에, 상기 제2 화소 전극과 중첩하고 상기 제1 유기 패턴, 상기 제1 전극 패턴, 및 상기 제1 캡핑층과 복수의 상기 제1 금속층들 및 상기 제2 금속층들을 관통하는 제2 개구부를 형성하는 단계; 및 상기 제2 개구부 내에서 상기 제2 화소 전극 상에 제2 발광층, 및 제2 공통 전극을 형성하고, 상기 제2 공통 전극 및 상기 제1 금속층과 상기 제2 금속층 상에 제2 캡핑층을 형성하는 단계를 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNG, Woo Yong</engName><name>성우용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Seung Yong</engName><name>송승용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jeong Seok</engName><name>이정석</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.10.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1132178-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1155798-85</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220139298.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a4f079e4cfcbe8d202ae72434c8d01af50329b86f941576c9e3872b064952afb34ed9f02d1992e632fccdb22778f52ea4d2b125926f31bb5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7d5da1c645db2728c4c1f917ba169148139d8be6a266f2fcdb85089de1ecf88be365ff3b5caffe1bfbff41b88ea65f9b278f93515da20419</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>