<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:34.1734</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0042789</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>Display device</inventionTitleEng><openDate>2022.10.12</openDate><openNumber>10-2022-0137212</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는 서로 다른 색의 빛을 방출하는 제1 서브 화소와 제2 서브 화소, 및 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소와 전기적으로 연결되어 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소 각각에 제1 전원 전압을 인가하는 제1 전원 라인을 포함하는 화소, 상기 화소와 인접하게 배치되는 리페어 회로, 및 상기 화소 및 상기 리페어 회로에 걸쳐 연장되는 제1 리페어 회로 연결 패턴을 포함하되, 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소 각각은 발광 소자, 상기 발광 소자와 연결된 제1 트랜지스터, 및 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극과 연결된 제2 트랜지스터를 포함하며, 상기 리페어 회로는 제1 리페어 트랜지스터, 상기 제1 리페어 트랜지스터의 게이트 전극과 연결된 제2 리페어 트랜지스터를 포함하고, 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소의 상기 제1 트랜지스터의 제1 소스/드레인 전극은 상기 제1 전원 라인과 전기적으로 연결되고, 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소의 상기 제1 트랜지스터의 제2 소스/드레인 전극은 각각 상기 제1 리페어 회로 연결 패턴과 중첩하며, 상기 제1 리페어 트랜지스터의 제1 소스/드레인 전극은 상기 제1 전원 라인과 전기적으로 연결되고, 상기 제1 리페어 트랜지스터의 제2 소스/드레인 전극은 상기 제1 리페어 회로 연결 패턴과 중첩한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 서로 다른 색의 빛을 방출하는 제1 서브 화소와 제2 서브 화소, 및 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소와 전기적으로 연결되어 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소 각각에 제1 전원 전압을 인가하는 제1 전원 라인을 포함하는 화소; 상기 화소와 인접하게 배치되는 리페어 회로; 및상기 화소 및 상기 리페어 회로에 걸쳐 연장되는 제1 리페어 회로 연결 패턴을 포함하되, 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소 각각은 발광 소자, 상기 발광 소자와 연결된 제1 트랜지스터, 및 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극과 연결된 제2 트랜지스터를 포함하며, 상기 리페어 회로는 제1 리페어 트랜지스터, 상기 제1 리페어 트랜지스터의 게이트 전극과 연결된 제2 리페어 트랜지스터를 포함하고, 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소의 상기 제1 트랜지스터의 제1 소스/드레인 전극은 상기 제1 전원 라인과 전기적으로 연결되고, 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소의 상기 제1 트랜지스터의 제2 소스/드레인 전극은 각각 상기 제1 리페어 회로 연결 패턴과 중첩하며, 상기 제1 리페어 트랜지스터의 제1 소스/드레인 전극은 상기 제1 전원 라인과 전기적으로 연결되고, 상기 제1 리페어 트랜지스터의 제2 소스/드레인 전극은 상기 제1 리페어 회로 연결 패턴과 중첩하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 발광 소자는 순차 적층된 애노드 전극, 발광층 및 캐소드 전극을 포함하고, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 소스/드레인 전극과 상기 제2 소스/드레인 전극, 및 상기 제1 리페어 트랜지스터의 제1 소스/드레인 전극과 상기 제2 소스 드레인 전극은 제1 도전층으로 이루어지고, 상기 제1 리페어 회로 연결 패턴 및 상기 발광 소자의 상기 애노드 전극은 상기 제1 도전층과 상이한 제2 도전층으로 이루어지는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제1 도전층 상에 배치되는 비아층을 더 포함하되, 상기 비아층은 상기 제1 도전층과 상기 제2 도전층 사이에 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 비아층은 두께 방향으로 적어도 일부 제거되어 정의되는 제1 리세스 패턴 및 제2 리세스 패턴을 포함하고, 상기 제1 리세스 패턴은 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소의 상기 제1 트랜지스터의 상기 제2 소스/드레인 전극과 상기 제1 리페어 회로 연결 패턴이 중첩하는 영역에 배치되며, 상기 제2 리세스 패턴은 상기 리페어 회로의 상기 제1 트랜지스터의 상기 제2 소스/드레인 전극과 상기 제1 리페어 회로 연결 패턴이 중첩하는 영역에 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제1 리페어 회로 연결 패턴은 적어도 일부가 상기 제1 리세스 패턴 및 상기 제2 리세스 패턴 중 적어도 어느 하나의 내부에 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서, 상기 제1 전원 라인은 상기 제1 도전층 및 상기 제2 도전층과 상이한 제3 도전층을 이루며, 상기 제1 도전층 및 상기 제2 도전층 하부에 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 제1 도전층, 제2 도전층 및 제3 도전층과 상이한 제4 도전층을 더 포함하되, 상기 제4 도전층은 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소의 상기 제1 트랜지스터 및 상기 제2 트랜지스터의 게이트 전극과, 상기 제1 리페어 트랜지스터 및 상기 제2 리페어 트랜지스터의 게이트 전극을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소의 상기 제1 트랜지스터의 제2 소스/드레인 전극 각각이 상기 제1 리페어 회로 연결 패턴과 중첩하는 영역에서, 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소의 상기 제1 트랜지스터의 제2 소스/드레인 전극 각각과 상기 제1 리페어 회로 연결 패턴 사이에는 적어도 하나의 절연막이 적어도 부분적으로 배치되어, 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소의 상기 제1 트랜지스터의 제2 소스/드레인 전극 각각과 상기 제1 리페어 회로 연결 패턴은 상호 전기적으로 절연된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 서로 인접하여 동일한 방향으로 연장되는 제1 데이터 라인과 제2 데이터 라인, 및 상기 제1 데이터 라인 및 상기 제2 데이터 라인을 가로지르며 연장되고 상기 제1 데이터 라인 및 상기 제2 데이터 라인과 중첩하는 제2 리페어 회로 연결 패턴을 더 포함하되, 상기 제1 서브 화소의 상기 제2 트랜지스터는 상기 제1 데이터 라인과 전기적으로 연결되고, 상기 제2 서브 화소의 상기 제2 트랜지스터는 상기 제2 데이터 라인과 전기적으로 연결되고, 상기 제2 리페어 트랜지스터는 상기 제2 리페어 회로 연결 패턴과 전기적으로 연결되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 제1 데이터 라인, 상기 제2 데이터 라인 및 상기 제1 전원 라인은 제1 도전층으로 이루어지고, 상기 제2 리페어 회로 연결 패턴, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 소스/드레인 전극과 상기 제2 소스/드레인 전극, 및 상기 제1 리페어 트랜지스터의 제1 소스/드레인 전극과 상기 제2 소스 드레인 전극은 상기 제1 도전층과 상이한 제2 도전층으로 이루어지는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 제1 도전층과 상기 제2 도전층 사이에 배치되며, 적어도 일부를 제거하여 정의되는 제1 리세스 패턴 및 제2 리세스 패턴을 포함하는 절연막을 더 포함하되, 상기 제1 리세스 패턴은 상기 제2 리페어 회로 연결 패턴과 상기 제1 데이터 라인이 중첩하는 영역에 배치되며, 상기 제2 리세스 패턴은 상기 제2 리페어 회로 연결 패턴과 상기 제2 데이터 라인이 중첩하는 영역에 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 절연막은 순차 적층된 버퍼층 및 층간 절연막을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서, 상기 화소 및 상기 리페어 회로는 각각 복수로 제공되며, 상기 복수의 리페어 회로 각각은 상기 복수의 화소 중 서로 인접하는 두 화소 사이에 배치되고, 상기 리페어 회로와 인접한 상기 두 화소는 상호 대칭인 형상을 각각 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 화면을 표시하는 표시 영역 및 상기 표시 영역 주변에 배치되는 비표시 영역을 더 포함하고, 상기 복수의 화소 및 상기 복수의 리페어 회로는 상기 표시 영역 내에 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 서로 다른 색의 빛을 방출하는 제1 서브 화소와 제2 서브 화소, 및 상기 제1 서브 화소 및 상기 제2 서브 화소 중 적어도 어느 하나와 전기적으로 연결되는 제1 전원 라인을 포함하는 화소; 상기 화소와 인접하게 배치되며, 제1 리페어 트랜지스터, 상기 제1 리페어 트랜지스터의 게이트 전극과 전기적으로 연결된 제2 리페어 트랜지스터를 포함하는 리페어 회로; 및 상기 화소 및 상기 리페어 회로에 걸쳐 연장되는 제1 리페어 회로 연결 패턴을 포함하되, 상기 제1 서브 화소는 제1 발광 소자와 전기적으로 연결된 제1 트랜지스터, 및 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극과 전기적으로 연결된 제2 트랜지스터를 포함하며, 상기 제2 서브 화소는 상기 제1 발광 소자와 상이한 제2 발광 소자를 포함하고, 상기 제1 서브 화소의 상기 제1 트랜지스터의 제1 소스/드레인 전극은 상기 제1 전원 라인과 전기적으로 연결되며, 상기 제1 서브 화소의 상기 제1 트랜지스터의 제2 소스/드레인 전극은 상기 제1 리페어 회로 연결 패턴과 중첩하되 전기적으로 절연되고, 상기 제1 리페어 트랜지스터의 제1 소스/드레인 전극은 상기 제1 전원 라인과 전기적으로 연결되며, 상기 제1 리페어 트랜지스터의 제2 소스/드레인 전극은 상기 제1 리페어 회로 연결 패턴과 중첩하고, 제1 리페어 트랜지스터의 제2 소스/드레인 전극은 상기 제1 리페어 회로 연결 패턴과 중첩하는 영역에서 상기 제1 리페어 회로 연결 패턴과 전기적으로 연결된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 발광 소자는 순차 적층된 애노드 전극, 발광층 및 캐소드 전극을 포함하고, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 소스/드레인 전극과 상기 제2 소스/드레인 전극, 및 상기 제1 리페어 트랜지스터의 제1 소스/드레인 전극과 상기 제2 소스 드레인 전극은 제1 도전층으로 이루어지고, 상기 제1 리페어 회로 연결 패턴 및 상기 발광 소자의 상기 애노드 전극은 상기 제1 도전층과 상이한 제2 도전층으로 이루어지는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 서로 인접하여 동일한 방향으로 연장되는 제1 데이터 라인과 제2 데이터 라인, 및 상기 제1 데이터 라인 및 상기 제2 데이터 라인과 중첩하고, 상기 제2 리페어 트랜지스터와 전기적으로 연결된 제2 리페어 회로 연결 패턴을 더 포함하되, 상기 제2 리페어 회로 연결 패턴은 상기 제1 데이터 라인과 전기적으로 절연되며, 상기 제2 리페어 회로 연결 패턴은 상기 제2 데이터 라인과 중첩하는 영역에서 상기 제2 데이터 라인과 전기적으로 연결되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 제1 데이터 라인, 상기 제2 데이터 라인 및 상기 제1 전원 라인은 제1 도전층으로 이루어지고, 상기 제2 리페어 회로 연결 패턴, 상기 제1 트랜지스터의 상기 제1 소스/드레인 전극과 상기 제2 소스/드레인 전극, 상기 제1 리페어 트랜지스터의 제1 소스/드레인 전극과 상기 제2 소스 드레인 전극, 및 상기 제2 리페어 트랜지스터의 제1 소스/드레인 전극과 상기 제2 소스 드레인 전극은 상기 제1 도전층과 상이한 제2 도전층으로 이루어지는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15 항에 있어서, 웰딩(welding)에 의해, 상기 제1 리페어 회로 연결 패턴과 상기 제1 리페어 트랜지스터의 상기 제2 소스/드레인 전극이 중첩하는 영역에서, 상기 제1 리페어 트랜지스터의 상기 제2 소스/드레인 전극이 전기적으로 연결되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15 항에 있어서, 상기 제2 서브 화소는 상기 제2 발광 소자와 전기적으로 연결되고 상기 제1 전원 라인과 전기적으로 단절된 상기 제2 서브 화소의 제1 트랜지스터를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Jee Hoon</engName><name>김지훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Shin Hyuk</engName><name>양신혁</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 구로구...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Hui Won</engName><name>양희원</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0385148-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0215650-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.01.20</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0068161-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0306470-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0306471-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.09.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0924606-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210042789.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939fba00578b867a392bf546842c2ebd14c11821d02db307a51c2c7f87b62910df704d557e3d3d74d79b19b460388f32f96b401dcb5f5ff1da</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8eb99f7292cd0423d73b88a3822588b1067b064e39db75f6c875642dab6e955b5ad5189ae9c7f89194fedd23017f194406a2a328b45138c9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>