<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:13.113</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7027247</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>긴급 서비스들을 위한 사용자 장비-대-네트워크 릴레이</inventionTitle><inventionTitleEng>USER EQUIPMENT-TO-NETWORK RELAY FOR EMERGENCY SERVICES</inventionTitleEng><openDate>2024.09.06</openDate><openNumber>10-2024-0134201</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 셀룰러 긴급 서비스의 커버리지 및 신뢰성을 향상시키는 것에 관한 것이다. 일 예에서, 릴레이 UE는 긴급 서비스들을 위한 U2N 릴레이를 제공하도록 코어 네트워크에 의해 인가되며, 이러한 인가는, 코어 네트워크에 전송된, U2N 릴레이 긴급 기능성들의 지원을 표시하는 UE 능력 정보에 기초한다. U2N 릴레이 탐색 동안, 릴레이 UE는 이러한 능력이 제공될 수 있음을 원격 UE에 표시한다. 따라서, 원격 UE는 릴레이 UE들의 후보 세트로부터 릴레이 UE를 선택하고 릴레이 통신이 설정된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023154108</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/052456</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 릴레이 사용자 장비(user equipment, UE)로서:하나 이상의 프로세서들; 및명령어들을 저장하는 하나 이상의 메모리를 포함하며, 상기 명령어들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 실행 시에, 상기 릴레이 UE가: 상기 릴레이 UE가 긴급 서비스들을 위한 UE-대-네트워크 릴레이를 지원한다는 것을 표시하는 능력 정보를 코어 네트워크에 전송하고; 긴급 서비스들을 위한 상기 UE-대-네트워크 릴레이가 상기 릴레이 UE에 대해 인가된다는 것을 표시하는 인가 정보를 상기 코어 네트워크로부터 수신하고; 그리고 셀룰러 서비스 범위를 벗어난 원격 UE와 상기 코어 네트워크 사이의 릴레이 통신을 설정하도록 구성하고, 상기 릴레이 UE는 상기 릴레이 통신을 통해 상기 원격 UE와 공공 안전 응답 포인트(public safety answering point, PSAP) 사이의 통신을 릴레이하는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 능력 정보는 이동성 관리 메시지에서 비-액세스 스트라텀(non-access stratum, NAS) 능력 정보의 일부로서 전송되는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 능력 정보는 상기 릴레이 UE에서의 사용자 입력 또는 상기 UE에 저장된 구성에 기초하여 전송되는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 UE-대-네트워크 릴레이는 계층 2 UE-대-네트워크 릴레이이고, 상기 명령어들의 실행은 추가로 상기 릴레이 UE가:상기 릴레이 UE가 캠프 온(camp on)된 셀에서 긴급 서비스들이 허용된다는 것을 결정하고; 그리고긴급 서비스들을 위한 상기 UE-대-네트워크 릴레이가 인가된다는 것 및 상기 긴급 서비스들이 허용된다는 것에 기초하여 긴급 서비스들을 위한 상기 계층 2 UE-대-네트워크 릴레이가 제공될 것임을 결정하도록 구성하는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 UE-대-네트워크 릴레이는 계층 3 UE-대-네트워크 릴레이이고, 상기 명령어들의 실행은 추가로 상기 릴레이 UE가:상기 계층 3 UE-대-네트워크 릴레이가 비-3세대 파트너십 프로젝트 상호작용 기능(non-third generation partnership project interworking function, N3IWF)에 대한 연결과 연관된 릴레이 서비스 코드(relay service code, RSC)를 갖는 긴급 서비스들을 지원한다는 것을 결정하고; 그리고긴급 서비스들을 위한 상기 UE-대-네트워크 릴레이가 인가된다는 것 및 상기 RSC에 기초하여, 긴급 서비스들을 위한 상기 UE-대-네트워크 릴레이가 제공될 것임을 결정하도록 구성하는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 명령어들의 실행은, 추가로 상기 릴레이 UE가:상기 릴레이 UE의 배터리 레벨을 결정하고; 그리고긴급 서비스들을 위한 상기 UE-대-네트워크 릴레이가 인가된다는 것 및 상기 배터리 레벨에 기초하여 긴급 서비스들을 위한 상기 UE-대-네트워크 릴레이가 제공될 것임을 결정하도록 구성하는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 명령어들의 실행은, 추가로 상기 릴레이 UE가:UE-대-네트워크 릴레이 탐색의 일부로서 상기 배터리 레벨의 표시를 상기 원격 UE에 전송하도록 구성하는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 명령어들의 실행은, 추가로 상기 릴레이 UE가:UE-대-네트워크 릴레이 탐색의 일부로서 UE-대-네트워크 계층 탐색 공지를 브로드캐스팅하도록 구성하고, 상기 UE-대-네트워크 계층 탐색 공지는 상기 릴레이 UE가 긴급 서비스들에 대한 연결성을 지원한다는 것을 표시하는 긴급 릴레이 서비스 코드를 포함하는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 명령어들의 실행은, 추가로 상기 릴레이 UE가:상기 원격 UE로부터, UE-대-네트워크 릴레이 탐색의 일부로서 UE-대-네트워크 계층 탐색 요구를 수신하고 — 상기 UE-대-네트워크 계층 탐색 요구는 긴급 릴레이 서비스 코드에 대한 질의를 표시함 —; 그리고상기 UE-대-네트워크 릴레이 탐색의 일부로서 UE-대-네트워크 계층 탐색 응답을 상기 원격 UE에 전송하도록 구성하고, 상기 UE-대-네트워크 계층 탐색 응답은, 상기 릴레이 UE가 긴급 서비스들에 대한 연결성을 지원한다는 것을 표시하는 상기 긴급 릴레이 서비스 코드를 포함하는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 명령어들의 실행은, 추가로 상기 릴레이 UE가:UE-대-네트워크 릴레이 탐색의 일부로서 UE-대-네트워크 계층 탐색 공지를 브로드캐스팅하도록 구성하고, 상기 UE-대-네트워크 계층 탐색 공지는 릴레이 서비스 코드(RSC) 및 상기 RSC와는 별개인 긴급 서비스 표시자를 포함하는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 명령어들의 실행은, 추가로 상기 릴레이 UE가:상기 원격 UE로부터, UE-대-네트워크 릴레이 탐색의 일부로서 UE-대-네트워크 계층 탐색 요구를 수신하고 — 상기 UE-대-네트워크 계층 탐색 요구는 릴레이 서비스 코드(RSC)에 대한 질의 및 긴급 서비스 요청을 표시함 —; 그리고상기 UE-대-네트워크 릴레이 탐색의 일부로서 UE-대-네트워크 계층 탐색 응답을 상기 원격 UE에 전송하도록 구성하고, 상기 UE-대-네트워크 계층 탐색 응답은 상기 RSC 및 상기 RSC와 별개인 긴급 서비스 표시자를 포함하는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,상기 명령어들의 실행은, 추가로 상기 릴레이 UE가:상기 원격 UE로부터, 상기 릴레이 통신을 요청하는 메시지를 수신하고 — 상기 메시지는 상기 릴레이 통신이 긴급 서비스들에 대해 요청된다는 표시를 포함함 —; 그리고상기 릴레이 통신이 긴급 서비스들에 대해 요청된다는 상기 표시에 기초하여, 무선 액세스 바링(radio access barring)을 평가하기 위한 액세스 카테고리 또는 액세스 아이덴티티를 선택하도록 구성하는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 릴레이 통신을 설정하는 것은, UE-대-네트워크 릴레이 등록에 기초하여 상기 릴레이 UE와 상기 코어 네트워크 사이에 통신 세션을 설정하는 것을 포함하고, UE-대-네트워크 릴레이 등록 해제는 상기 통신 세션이 종료된 후에만 개시되는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서,상기 릴레이 통신을 설정하는 것은, 상기 릴레이 UE와 상기 코어 네트워크 사이에 통신 세션을 설정하는 것을 포함하고, 상기 통신 세션은 상기 릴레이 UE의 다른 통신 세션보다 더 높은 우선순위를 갖는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서,상기 릴레이 통신을 설정하는 것은, 계층 3 UE-대-네트워크 릴레이에 대한 프로토콜 데이터 유닛(protocol data unit, PDU) 세션을 설정하는 것을 포함하고, 상기 통신은 상기 원격 UE의 상기 PDU 세션 트래픽을 상기 코어 네트워크로 전송하고 상기 트래픽이 긴급 서비스들을 위한 것임을 표시함으로써 릴레이되는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서,상기 릴레이 통신을 설정하는 것은, 계층 3 UE-대-네트워크 릴레이에 대한 프로토콜 데이터 유닛(PDU) 세션을 설정하는 것을 포함하고, 상기 통신은 상기 원격 UE의 상기 PDU 세션 트래픽을 상기 코어 네트워크로 전송함으로써 릴레이되고, 상기 트래픽은 상기 트래픽이 긴급 릴레이 서비스 코드에 기초한 긴급 서비스들을 위한 것이라는 표시 없이 전송되는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항에 있어서,상기 UE-대-네트워크 릴레이는 계층 2 UE-대-네트워크 릴레이이고, 상기 릴레이 통신을 설정하는 것은, 연결이 상기 원격 UE로부터의 긴급 등록 및 트래픽을 릴레이하기 위해 설정됨을 표시함으로써 무선 액세스 네트워크(radio access network, RAN)에 대한 상기 연결을 설정하는 것을 포함하는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 원격 UE의 트래픽에는, 상기 릴레이 UE에 의해, 상기 릴레이 UE의 시그널링 무선 베어러(signaling radio bearer)와 동일한 우선순위가 부여되는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서,상기 명령어들의 실행은, 추가로 상기 릴레이 UE가:직접 링크 연결 설정 단계에서 상기 원격 UE에 의해 표시된 원인 값 또는 상기 코어 네트워크로의 상기 원격 UE의 메시지에 표시된 설정 원인에 기초하여, 상기 릴레이 통신이 긴급 서비스들을 위한 것임을 결정하도록 구성하는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 항에 있어서,상기 릴레이 통신은 긴급 서비스들을 위한 상기 원격 UE의 직접 통신 요청에 기초하여 설정되고, 상기 직접 통신 요청에는, 상기 릴레이 UE에 의해, 비-긴급 서비스에 대한 요청보다 더 높은 우선순위가 부여되는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1 항에 있어서,상기 원격 UE는 제1 원격 UE이고, 상기 명령어들의 실행은 추가로 상기 릴레이 UE가:상기 제1 원격 UE 및 제2 원격 UE로부터, 제1 직접 통신 요청 및 제2 직접 통신 요청을 각각 수신하고; 그리고우선순위화 규칙에 기초하여, 상기 UE-대-네트워크 릴레이를 위해 상기 제2 원격 UE 대신에 상기 제1 원격 UE를 선택하도록 구성하는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 우선순위화 규칙은 상기 원격 UE에 구성된 액세스 아이덴티티들에 기초한 원격 UE 선택을 표시하는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서,상기 제1 원격 UE의 액세스 아이덴티티는 상기 제1 직접 통신 요청에 포함되는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21 항에 있어서,상기 우선순위화 규칙은 상기 릴레이 UE의 콘택 리스트에서의 대응하는 콘택에 기초한 원격 UE 선택을 표시하는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서,상기 제1 직접 통신 요청은 상기 릴레이 UE가 상기 콘택 리스트에 기초하여 검증하는 보안 파라미터를 포함하는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21 항에 있어서,상기 우선순위화 규칙은 선착순 기반(first come first serve basis)에 기초한 원격 UE 선택을 표시하고, 상기 제1 직접 통신 요청은 상기 제2 직접 통신 요청 이전에 수신되는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21 항에 있어서,상기 명령어들의 실행은, 추가로 상기 릴레이 UE가:상기 제2 직접 통신 요청에 대한 응답을 상기 제2 원격 UE에 전송하도록 구성하고, 상기 응답은 상기 제2 직접 통신 요청이 거부되거나 상기 제2 직접 통신 요청의 원인이 거부되는 것을 표시하는, 릴레이 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 명령어들을 저장하는 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은, 원격 사용자 장비(UE) 상에서의 실행 시에, 상기 원격 UE가 동작들을 수행하도록 구성하며, 상기 동작들은:UE-대-네트워크 릴레이 탐색의 일부로서, 릴레이 UE로부터 정보를 수신하는 것 — 상기 정보는 상기 릴레이 UE가 긴급 서비스들을 위한 UE-대-네트워크 릴레이를 지원한다는 것을 표시함 —;UE-대-네트워크 릴레이 선택의 일부로서, 상기 정보에 기초하여 상기 릴레이 UE를 선택하는 것; 및셀룰러 서비스의 범위를 벗어나 있는 동안, 상기 릴레이 UE를 통해 코어 네트워크와의 릴레이 통신을 설정하는 것을 포함하고, 상기 릴레이 통신은 상기 원격 UE와 공공 안전 응답 포인트(PSAP) 사이의 통신을 릴레이하기 위한 것인, 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서,상기 정보를 수신하는 것은, 상기 UE-대-네트워크 릴레이 탐색의 일부로서 UE-대-네트워크 계층 탐색 공지를 수신하는 것을 포함하고, 상기 UE-대-네트워크 계층 탐색 공지는 상기 릴레이 UE가 긴급 서비스들에 대한 연결성을 지원한다는 것을 표시하는 긴급 릴레이 서비스 코드를 포함하는, 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28 항에 있어서,상기 정보를 수신하는 것은, 상기 UE-대-네트워크 릴레이 탐색의 일부로서 메시지를 수신하는 것을 포함하고, 상기 메시지는 상기 릴레이 UE 가 긴급 서비스들에 대한 연결성을 지원한다는 것을 표시하는 긴급 릴레이 서비스 코드를 포함하는, 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항에 있어서,상기 동작들은:상기 UE-대-네트워크 릴레이 탐색의 일부로서 메시지를 상기 릴레이 UE에 전송하는 것을 더 포함하고, 상기 메시지는 긴급 릴레이 서비스 코드에 대한 질의를 표시하고, 상기 정보를 수신하는 것은, 상기 UE-대-네트워크 릴레이 탐색의 일부로서 응답을 수신하는 것을 포함하며, 상기 응답은 상기 릴레이 UE가 긴급 서비스들에 대한 연결성을 지원한다는 것을 표시하는 상기 긴급 릴레이 서비스 코드를 포함하는, 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28 항에 있어서,상기 정보를 수신하는 것은, 상기 UE-대-네트워크 릴레이 탐색의 일부로서 메시지를 수신하는 것을 포함하고, 상기 메시지는 릴레이 서비스 코드(RSC) 및 상기 RSC와 별개인 긴급 서비스 표시자를 포함하는, 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제28항에 있어서,상기 동작들은:상기 UE-대-네트워크 릴레이 탐색의 일부로서 메시지를 상기 릴레이 UE에 전송하는 것을 더 포함하고, 상기 메시지는 릴레이 서비스 코드(RSC) 및 긴급 서비스 요청에 대한 질의를 표시하고, 상기 정보를 수신하는 것은, 상기 UE-대-네트워크 릴레이 탐색의 일부로서 응답을 수신하는 것을 포함하며, 상기 응답은 상기 RSC 및 상기 RSC와 별개인 긴급 서비스 표시자를 포함하는, 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제28 항에 있어서,상기 동작들은:상기 릴레이 UE의 배터리 레벨의 표시를 수신하는 것을 더 포함하고, 상기 릴레이 UE는 상기 배터리 레벨에 적어도 부분적으로 추가로 기초하여 선택되는, 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제28 항에 있어서,상기 릴레이 UE는 상기 릴레이 UE에 의해 표시된 공공 육상 모바일 네트워크(public land mobile network, PLMN) 식별자와 독립적으로 선택되는, 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제28 항에 있어서,상기 릴레이 통신을 설정하는 것은, 상기 릴레이 UE를 통해 상기 코어 네트워크에 긴급 등록을 수행하는 것을 포함하고, 상기 릴레이 UE의 공공 육상 모바일 네트워크(PLMN) 브로드캐스트는 상기 원격 UE의 선호되는 PLMN을 배제하는, 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제28 항에 있어서,상기 동작들은:상기 릴레이 통신에서, 상기 코어 네트워크에 위치 정보를 전송하는 것을 더 포함하고, 상기 위치 정보는 상기 UE-대-네트워크 릴레이 탐색 동안 상기 원격 UE에 의해 결정된 새로운 무선 셀 글로벌 식별자(new radio cell global identifier, NCGI)에 기초하는, 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37 항에 있어서,상기 위치 정보는, 상기 원격 UE와 상기 릴레이 UE 사이의 거리와 연관된 위치 신뢰도 인자를 더 표시하고, 상기 위치 신뢰도 인자는, 상기 릴레이 UE에 대한 직접 연결의 사이드 링크 기준 신호 수신 전력(side link reference signal received power, SL-RSRP) 또는 탐색 메시지들의 사이드 링크 탐색 기준 신호 수신 전력(side link discovery reference signal received power, SD-RSRP)에 대한 상기 원격 UE에 의한 측정들에 기초하여 결정되는, 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제28 항에 있어서,상기 릴레이 통신을 설정하는 것은, 상기 원격 UE와 프록시-콜 세션 제어 기능(proxy-call session control function, P-CSCF) 사이에 인터넷 프로토콜 멀티미디어 서브시스템(internet protocol multimedia subsystem, IMS) 세션을 설정하는 것을 포함하고, 상기 동작들은:상기 IMS 세션에서, 상기 UE-대-네트워크 릴레이 탐색 동안 상기 원격 UE에 의해 결정된 새로운 무선 셀 글로벌 식별자(NCGI) 및 상기 원격 UE와 상기 릴레이 UE 사이의 거리와 연관된 위치 신뢰도 인자를 전송하는 것을 더 포함하는, 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제28 항에 있어서,상기 원격 UE는 한 번에 하나의 긴급 서비스 세션만을 설정하도록 구성되는, 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 코어 네트워크에 의해 구현되는 방법으로서, 상기 방법은:릴레이 사용자 장비(UE)로부터, 상기 릴레이 UE가 긴급 서비스들을 위한 UE-대-네트워크 릴레이를 지원한다는 것을 표시하는 능력 정보를 수신하는 단계;긴급 서비스들을 위한 상기 UE-대-네트워크 릴레이가 상기 릴레이 UE에 대해 인가된다는 것을 표시하는 인가 정보를 상기 릴레이 UE에 전송하는 단계; 및셀룰러 서비스 범위를 벗어난 원격 UE와 상기 릴레이 UE를 통한 릴레이 통신을 설정하는 단계를 포함하고, 상기 릴레이 통신은 상기 원격 UE와 공공 안전 응답 포인트(PSAP) 사이의 통신을 릴레이하기 위한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41 항에 있어서,상기 인가 정보는 하나 이상의 공공 육상 모바일 네트워크(PLMN)와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41 항에 있어서,상기 릴레이 통신을 설정하는 단계는, 계층 3 UE-대-네트워크 릴레이에 대해 상기 릴레이 UE와의 프로토콜 데이터 유닛(PDU) 세션을 설정하는 단계를 포함하고, 상기 PDU 세션에는, 상기 코어 네트워크에 의해, 상기 릴레이 UE에 의해 개시되는 긴급 서비스 세션과 동일한 우선순위가 부여되는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>MANITHARA VAMANAN, Sudeep</engName><name>마니타라 바마난, 수딥</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>QAISRANI, Babar</engName><name>콰이즈라니, 바바르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>BADIC, Biljana</engName><name>바딕, 빌자나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, Haijing</engName><name>후, 하이징</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>KISS, Krisztian</engName><name>키스, 크리슈티안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>GUPTA, Vivek G.</engName><name>굽타, 비비크 지.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>WU, Zhibin</engName><name>우, 지빈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/310,015</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0882977-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0883027-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0883038-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0135821-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247027247.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e3b556e5a6701839c999ec944fadae95b296a3a5ee6089b9898d745b24935e7780c6d68a0d31b606817a6a7766bf5daf3242f61f95209190</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcb88daa397e4ea66ee32fcd6ce2d05430177e13af87da28f5351340611563236c6a10192d44f4c53ad2d5cf082fc9bec9d569b23d0105075</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>