<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:07.307</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7031647</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>잉크젯 프린터용 프린트 타일 및 프린트헤드 조립체</inventionTitle><inventionTitleEng>PRINT TILE AND PRINTHEAD ASSEMBLY FOR INKJET PRINTER</inventionTitleEng><openDate>2024.10.17</openDate><openNumber>10-2024-0151233</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B41J 2/155</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B41J 2/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B41J 2/175</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B41J 25/308</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B41J 25/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 프린터의 프린트헤드 조립체용 프린트 타일은 베이스 플레이트, 프린트헤드, 상기 프린트헤드에 부착된 노즐 플레이트, 및 복수의 장착 요소를 포함한다. 상기 베이스 플레이트는 상면과 그 반대편의 하면을 가지며, 상기 베이스 플레이트를 관통하는 슬롯을 포함한다. 상기 프린트헤드는 상기 슬롯에 수용된 하부를 가지며, 인쇄 작업 중 인쇄 재료가 분사될 복수의 노즐을 포함한다. 상기 복수의 장착 요소는 상기 노즐 플레이트를 상기 베이스 플레이트에 장착하면서, 상기 프린트헤드의 상기 베이스 플레이트에 대한 위치를 조정할 수 있도록 허용한다. 상기 베이스 플레이트는 상기 노즐 플레이트의 제1 단부와 제2 단부 아래에 각각 대응되는 제1 및 제2 조정 가능한 리프트를 포함하여, 상기 노즐 플레이트의 제1 단부와 제2 단부의 위치를 서로 독립적으로 조정할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.31</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023164423</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/062911</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프린터의 프린트헤드 조립체용 프린트 타일로서,상면, 하면을 가지며, 상기 하면은 베이스 플레이트의 두께 방향으로 상기 상면의 반대쪽에 위치하며, 상기 베이스 플레이트의 상기 상면에서 상기 하면까지 관통하는 슬롯을 가지는, 베이스 플레이트;상기 슬롯에 배치되는 하부를 포함하며, 인쇄 작업 중 인쇄 재료가 배출되는 복수의 노즐을 가지는, 프린트헤드;상기 프린트헤드에 부착된 노즐 플레이트; 및상기 노즐 플레이트를 상기 베이스 플레이트에 장착하면서 상기 프린트헤드의 위치를 상기 베이스 플레이트에 대해 상대적으로 조정할 수 있도록 하는, 복수의 장착 요소를 포함하며,이때, 상기 노즐 플레이트는 서로 반대쪽에 위치한 제1 단부 및 제2 단부를 가지고, 및상기 베이스 플레이트는, 상기 노즐 플레이트의 상기 제1 및 제2 단부 아래에 각각 위치하여, 상기 베이스 플레이트의 두께 방향으로 상기 노즐 플레이트의 상기 제1 및 제2 단부의 위치를 서로 독립적으로 조정할 수 있는, 제1 및 제2 조정 가능한 리프트를 포함하는, 프린트 타일.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 복수의 장착 요소는, 상기 노즐 플레이트의 상기 제1 및 제2 단부를 상기 베이스 플레이트에 각각 고정하는 제1 및 제2 고정 요소를 포함하는, 프린트 타일.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 베이스 플레이트의 상면과, 상기 노즐 플레이트의 상기 제1 단부 또는 상기 노즐 플레이트의 상기 제2 단부 사이에 배치된 미리 정해진 두께를 갖는 스페이서를 추가로 포함하는, 프린트 타일.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상이한 미리 정해진 두께를 갖는 복수의 스페이서를 추가로 포함하며, 상기 복수의 스페이서 중 제1 스페이서는 상기 노즐 플레이트의 상기 제1 단부와 상기 베이스 플레이트의 상기 상면 사이에서 상기 제1 고정 요소 주위에 배치되며, 상기 복수의 스페이서 중 제2 스페이서는 상기 노즐 플레이트의 상기 제2 단부와 상기 베이스 플레이트의 상기 상면 사이에서 상기 제2 고정 요소 주위에 배치되는, 프린트 타일.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 복수의 장착 요소는, 상기 노즐 플레이트의 측면과 맞물리며 상기 노즐 플레이트의 위치를 상기 베이스 플레이트의 두께 방향으로 배향된 축을 중심으로 회전 방향으로 조정하는 위치 조정 요소를 추가로 포함하는, 프린트 타일.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서,상기 복수의 장착 요소는, 상기 노즐 플레이트의 상기 제1 단부와 맞물리며 상기 노즐 플레이트의 상기 제2 단부에 있는 축 - 상기 축은 상기 베이스 플레이트의 두께 방향으로 배향됨 -을 중심으로 상기 제1 단부의 위치를 회전 방향으로 조정하는, 원추형 표면을 갖는 원추형 나사를 추가로 포함하는, 프린트 타일.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 복수의 장착 요소는, 상기 노즐 플레이트의 상기 제1 단부와 맞물리는 바이어스 요소를 추가로 포함하고,상기 제1 고정 요소는 상기 원추형 나사와 상기 바이어스 요소 사이에 배치되며, 및상기 바이어스 요소는 상기 노즐 플레이트의 상기 제1 단부를 상기 원추형 나사 쪽으로 탄성적으로 힘을 가하는, 프린트 타일.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 복수의 장착 요소는, 상기 노즐 플레이트의 상기 제1 단부와 맞물리는 추가 장착 요소를 추가로 포함하며,상기 제1 고정 요소는 상기 원추형 나사와 상기 추가 장착 요소 사이에 배치되는, 프린트 타일.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서,상기 복수의 장착 요소는, 상기 노즐 플레이트의 상기 제2 단부와 맞물리며 상기 노즐 플레이트의 길이 방향으로 상기 제2 단부의 위치를 고정 또는 조정 가능하게 고정하기 위한 위치 고정 요소 또는 위치 조정 요소를 추가로 포함하며, 상기 노즐 플레이트의 상기 제1 단부의 위치는 상기 노즐 플레이트의 열팽창에 따라 길이 방향으로 변동되도록 하는, 프린트 타일.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 복수의 장착 요소는, 상기 제1 고정 요소의 주위에 배치되고, 상기 노즐 플레이트의 상기 제1 단부와 상기 제1 고정 요소의 너트 또는 머리 부분 사이에 배치되어, 상기 노즐 플레이트의 열팽창을 허용하면서 상기 노즐 플레이트의 상기 제1 단부를 상기 베이스 플레이트에 고정하는 물결 와셔를 추가로 포함하는, 프린트 타일.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 노즐 플레이트의 상기 제2 단부는, 상기 위치 고정 요소 또는 상기 위치 조정 요소를 수용하는 노치를 갖는, 프린트 타일.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 슬롯은 제1 슬롯이고, 상기 프린트헤드는 제1 프린트헤드이며, 상기 노즐 플레이트는 제1 노즐 플레이트이고, 및 상기 복수의 노즐은 제1 복수의 노즐이며,상기 베이스 플레이트를 통해 확장되는 제2 슬롯;상기 제2 슬롯에 배치된 하부를 포함하고 인쇄 작업 중 인쇄 재료를 배출하기 위한 제2 복수의 노즐을 갖는 제2 프린트헤드; 및상기 제2 프린트헤드와 상기 베이스 플레이트에 부착된 제2 노즐 플레이트를 추가로 포함하고,이때, 상기 제2 노즐 플레이트는 서로 반대쪽에 위치한 제1 및 제2 단부를 가지며, 상기 베이스 플레이트는, 상기 제2 노즐 플레이트의 상기 제1 단부와 상기 베이스 플레이트 사이에 배치된 제1 패드와, 상기 제2 노즐 플레이트의 상기 제2 단부와 상기 베이스 플레이트 사이에 배치된 제2 패드를 추가로 포함하고, 및상기 제1 및 제2 조정 가능한 리프트는, 상기 제1 노즐 플레이트와 상기 제1 프린트헤드를, 상기 제1 및 제2 패드 위의 상기 제2 노즐 플레이트와 상기 제2 프린트헤드에 정렬되도록 조정 가능한, 프린트 타일.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 제1 및 제2 조정 가능한 리프트 중 최소 하나는 미세 조정 나사를 포함하고,상기 미세 조정 나사는, 상기 베이스 플레이트와 맞물리는 제1 나사산 및 상기 제1 고정 요소의 머리 부분과 맞물리는 제2 나사산을 가지며,상기 제1 나사산의 제1 나사 피치는 상기 제2 나사산의 제2 나사 피치와 상이하고, 및상기 제1 고정 요소의 상기 머리 부분은 하부로부터 상기 제1 단부와 맞물리는, 프린트 타일.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제1 또는 제2 고정 요소는 상기 베이스 플레이트와 맞물리는 제1 나사산, 너트와 맞물리는 제2 나사산, 및 상기 제1 나사산과 상기 제2 나사산 사이에 있는 상향 패드를 포함하는 지지부를 가지며, 및상기 노즐 플레이트의 상기 제1 또는 제2 단부는 상기 지지부와 상기 너트 사이에 고정되는, 프린트 타일.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 프린터의 프린트헤드 조립체용 프린트 타일로서,상면, 하면을 가지며, 상기 하면은 베이스 플레이트의 두께 방향으로 상기 상면의 반대쪽에 위치하며, 상기 베이스 플레이트의 상기 상면에서 상기 하면까지 관통하는 복수의 슬롯을 가지는, 베이스 플레이트;상기 복수의 슬롯 중 대응되는 슬롯에 배치되는 하부, 및 인쇄 작업 중 인쇄 재료가 배출되는 복수의 노즐을 각각 포함하는, 복수의 프린트헤드;각 노즐 플레이트가 상기 복수의 프린트헤드 중 대응되는 프린트헤드에 부착되며, 서로 반대쪽에 위치한 제1 및 제2 단부를 포함하는, 복수의 노즐 플레이트; 및상기 복수의 노즐 플레이트를 상기 베이스 플레이트에 장착하는, 복수의 장착 요소를 포함하며,이때, 상기 복수의 장착 요소는, 상기 복수의 노즐 플레이트 중 각 노즐 플레이트에 대하여,  상기 노즐 플레이트의 상기 제1 단부를 상기 베이스 플레이트에 고정하는 제1 고정 요소와 상기 노즐 플레이트의 상기 제2 단부를 상기 베이스 플레이트에 고정하는 제2 고정 요소, 및 상기 노즐 플레이트의 상기 제1 단부와 맞물리며, 상기 노즐 플레이트의 상기 제2 단부에 있는 축 - 상기 축은 상기 베이스 플레이트의 두께 방향으로 배향됨 -을 중심으로 상기 제1 단부의 위치를 회전 방향으로 조정하는, 원추형 표면을 갖는 원추형 나사를 포함하는, 프린트 타일.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 복수의 노즐 플레이트 중 각 노즐 플레이트에 대하여,상기 복수의 장착 요소는, 상기 노즐 플레이트의 상기 제1 단부를 상기 원추형 나사 쪽으로 탄성적으로 힘을 가하는 바이어스 요소를 추가로 포함하며,상기 제1 고정 요소는 상기 원추형 나사와 상기 바이어스 요소 사이에 배치되는, 프린트 타일.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 복수의 노즐 플레이트 중 각 노즐 플레이트에 대하여,상기 노즐 플레이트의 상기 제2 단부는 상기 노즐 플레이트의 상기 제2 단부로부터 상기 제1 단부 쪽으로 상기 노즐 플레이트의 길이 방향으로 서로 좁아지는 측벽을 갖는 노치를 가지며,상기 베이스 플레이트는 상기 노치에 의해 노출된 상면에 나사 구멍을 가지고, 및상기 복수의 장착 요소는,  상기 노즐 플레이트의 길이 방향 및 상기 길이 방향을 가로지르는 횡 방향으로 상기 제2 단부의 위치를 고정하는, 상기 노치의 측벽과 맞물리며 상기 나사 구멍에 착탈 가능하게 배치된, 위치 고정 핀, 또는 상기 노즐 플레이트의 상기 길이 방향 및 상기 횡 방향으로 상기 제2 단부의 위치를 조정 가능하게 고정하는, 상기 노치의 측벽과 맞물리며 상기 나사 구멍 내로 착탈 가능하게 나사로 체결된, 추가의 원추형 나사를 추가로 포함하는, 프린트 타일.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 복수의 노즐 플레이트 중 각 노즐 플레이트에 대하여,상기 노즐 플레이트는 상기 노치에서 멀어지는 길이 방향으로는 제약을 받지 않거나, 또는상기 복수의 장착 요소는 상기 제1 고정 요소 주위에서, 상기 노즐 플레이트의 상기 제1 단부와 상기 제1 고정 요소의 너트 또는 머리 부분 사이에 배치되어, 상기 노즐 플레이트의 열팽창을 허용하는, 물결 와셔를 추가로 포함하는, 프린트 타일.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서,상기 복수의 노즐 플레이트 중 적어도 하나의 노즐 플레이트는, 상기 베이스 플레이트의 상기 상면에 있는 대응되는 상향 패드 위에 배치된 제1 및 제2 고정 요소를 가지며, 및상기 복수의 노즐 플레이트 중 적어도 하나의 추가적인 노즐 플레이트는, 상기 제1 및 제2 단부의 위치를 상기 베이스 플레이트의 두께 방향으로 서로 독립적으로 조정하기 위해, 대응되는 조정 가능한 리프트 위에 배치된 제1 및 제2 고정 요소를 갖는, 프린트 타일.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 하우징;상기 하우징의 상부에 지지된 공급 장치; 및상기 하우징의 하부에 착탈 가능하게 지지된 복수의 프린트 타일을 포함하는, 잉크젯 프린터용 프린트헤드 조립체로서,이때, 상기 복수의 프린트 타일 각각은,  복수의 슬롯을 가지는 베이스 플레이트, 상기 복수의 슬롯 중 대응되는 슬롯에 각각 부분적으로 수용된 복수의 프린트헤드로서, 인쇄 작업 중 인쇄 재료를 배출하기 위한 복수의 노즐을 포함하는, 복수의 프린트헤드, 상기 복수의 프린트헤드에 각각 부착된 복수의 노즐 플레이트, 상기 복수의 노즐 플레이트를 상기 베이스 플레이트에 조정 가능하게 고정하는 복수의 장착 요소, 및 상기 복수의 프린트헤드 위에 배치된, 각각 상기 복수의 프린트헤드에 유체 및 전기적으로 연결된 최소 하나의 유체 커넥터 및 최소 하나의 전기 커넥터를 포함하는 커넥터 세트를 포함하고, 및상기 공급 장치는 상기 복수의 프린트 타일 각각에 대해, 상기 프린트 타일이 고정 구조 및 정렬 구조에 의해 하부로부터 상기 공급 장치에 착탈 가능하게 부착될 때, 상기 프린트 타일의 상기 커넥터 세트와 연결되는 대응 커넥터 세트를 포함하며, 여기서 상기 정렬 구조는, 상기 공급 장치와 상기 프린트 타일 중 하나에 위치한 최소 하나의 정렬 핀, 및 상기 공급 장치와 상기 프린트 타일 중 다른 하나에 있는 최소 하나의 정렬 구멍으로, 상기 최소 하나의 정렬 핀은 상기 최소 하나의 정렬 구멍과 정렬되고 그 안에 수용되는, 정렬 구멍을 포함하는, 프린트헤드 조립체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 뉴웍, **** 게이트웨이 보울레바르드</address><code>520090433105</code><country>미국</country><engName>Kateeva, Inc.</engName><name>카티바, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 뉴워크...</address><code> </code><country> </country><engName>TAFF, Robert D.</engName><name>태프, 로버트 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 뉴워크...</address><code> </code><country> </country><engName>BUCHNER, Christopher</engName><name>뷔히너, 크리스토퍼</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 ***, 한양빌딩*층(역삼동)</address><code>920091001018</code><country>대한민국</country><engName>DAE-A Intellectual Property Consulting</engName><name>특허법인(유한)대아</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/268,346</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1033706-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0157366-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247031647.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930c58305ac6705dabffd16cbe9a48f9c5e480977a682f7434fa3f6bdfe438fbe5a73988c96b2ef1c7b8d9a5a205e42b9ec9fce54504ba69b0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffaf27346142aebe878a762e9aa3b6dcd8961d8da0f8ed00cff4787f9ea203877029f9e1e70accff359cb48b64cb444a55332ff924a01604e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>