<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:11.5511</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7009249</applicationNumber><claimCount>42</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩 동안 필터링을 위한 다중 뉴럴 네트워크 모델들</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTIPLE NEURAL NETWORK MODELS FOR FILTERING DURING VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2023.06.07</openDate><openNumber>10-2023-0079360</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/129</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/147</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/192</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/172</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/86</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 예시적인 디바이스가, 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및 회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는, 비디오 데이터의 픽처를 디코딩하고; 디코딩된 픽처의 부분을 필터링하는 데 사용될 뉴럴 네트워크 모델을 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값 (값은 미리 정의된 뉴럴 네트워크 모델들의 세트로의 인덱스를 나타내고, 인덱스는 미리 정의된 뉴럴 네트워크 모델들의 세트에서의 뉴럴 네트워크 모델에 대응함) 을 코딩하고; 인덱스에 대응하는 뉴럴 네트워크 모델을 사용하여 디코딩된 픽처의 부분을 필터링하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022072245</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/052008</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하는 방법으로서, 비디오 데이터의 픽처를 디코딩하는 단계;디코딩된 픽처의 부분을 필터링하기 위해 사용될 뉴럴 네트워크 모델을 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하는 단계로서, 상기 값은 미리 정의된 뉴럴 네트워크 모델들의 세트로의 인덱스를 나타내고, 상기 인덱스는 상기 미리 정의된 뉴럴 네트워크 모델들의 세트에서 상기 뉴럴 네트워크 모델에 대응하는, 상기 값을 코딩하는 단계; 및상기 인덱스에 대응하는 상기 뉴럴 네트워크 모델을 사용하여 상기 디코딩된 픽처의 상기 부분을 필터링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 미리 정의된 뉴럴 네트워크 모델들의 세트의 서브세트를 나타내는 값을 코딩하는 단계를 더 포함하고, 상기 뉴럴 네트워크 모델은 상기 미리 정의된 뉴럴 네트워크 모델들의 세트의 상기 서브세트 중 하나이고, 상기 서브세트는 상기 미리 정의된 뉴럴 네트워크 모델들의 세트보다 작은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 뉴럴 네트워크 모델을 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값은 복수의 뉴럴 네트워크 모델들을 나타내는 값인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 필터링하는 단계는, 상기 값에 의해 표현되는 상기 복수의 뉴럴 네트워크 모델들 각각을 상기 부분에 개별적으로 적용하여 별개의 결과들을 형성하는 것; 및상기 결과들 각각을 조합하여 최종 필터링된 부분을 형성하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하는 단계는, 비디오 파라미터 세트 (VPS), 시퀀스 파라미터 세트 (SPS), 픽처 파라미터 세트 (PPS), 적응적 파라미터 세트 (APS), 인트라 주기 레벨, 픽처들의 그룹 (GOP) 레벨, GOP 에서의 시간 계층 레벨, 픽처 레벨, 슬라이스 레벨, 코딩 트리 유닛 (CTU) 레벨, 또는 상기 픽처의 그리드에 대한 그리드 레벨 중 하나에서 상기 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 그리드에 따라 상기 픽처를 파티셔닝하는 단계를 더 포함하고, 상기 부분은 상기 픽처의 그리드의 엘리먼트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 그리드의 다수의 엘리먼트들을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트는 제 1 신택스 엘리먼트를 포함하고, 상기 그리드의 다수의 엘리먼트들을 결정하는 단계는 비디오 파라미터 세트 (VPS), 시퀀스 파라미터 세트 (SPS), 픽처 파라미터 세트 (PPS), 픽처 헤더, 슬라이스 헤더, 적응 파라미터 세트 (APS), 인트라 주기 레벨, 픽처들의 그룹 (GOP) 레벨, GOP 에서의 시간 계층 레벨, 픽처 레벨, 슬라이스 레벨, 코딩 트리 유닛 (CTU) 레벨, 또는 그리드 사이즈 레벨 중 적어도 하나의 제 2 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트는 제 1 신택스 엘리먼트를 포함하고, 상기 그리드의 다수의 엘리먼트들을 결정하는 단계는 인덱스를 표현하는 제 2 신택스 엘리먼트의 값을 가능한 그리드 사이즈들의 세트로 디코딩하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 뉴럴 네트워크 모델을 결정하기 전에 상기 뉴럴 네트워크 모델을 적용하기로 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트는 제 1 신택스 엘리먼트를 포함하고, 상기 뉴럴 네트워크 모델을 적용하기로 결정하는 단계는 상기 뉴럴 네트워크 모델이 적용되어야 함을 표시하는 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 값을 디코딩하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 제 2 신택스 엘리먼트는 비디오 파라미터 세트 (VPS), 시퀀스 파라미터 세트 (SPS), 픽처 파라미터 세트 (PPS), 픽처 헤더, 슬라이스 헤더, 적응 파라미터 세트 (APS), 인트라 주기 레벨, 픽처들의 그룹 (GOP) 레벨, GOP 에서의 시간 계층 레벨, 픽처 레벨, 슬라이스 레벨, 코딩 트리 유닛 (CTU) 레벨, 또는 그리드 사이즈 레벨 중 적어도 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 디코딩된 픽처의 부분은 상기 디코딩된 픽처의 컬러 컴포넌트의 부분을 포함하고, 상기 컬러 컴포넌트는 휘도 컴포넌트, 청색 색조 색차 (blue hue chrominance) 컴포넌트, 또는 적색 색조 색차 컴포넌트 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트는 제 1 신택스 엘리먼트를 포함하고, 상기 방법은, 상기 디코딩된 픽처의 컬러 컴포넌트들 각각에 대해 상기 뉴럴 네트워크 모델을 사용하는 필터링을 공동으로 표현하는 제 2 신택스 엘리먼트를 코딩하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트에 대한 값은 상기 픽처의 상기 부분에 대한 양자화 파라미터 (QP) 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 상기 픽처를 디코딩하기 전에 상기 픽처를 인코딩하는 단계를 더 포함하고, 상기 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하는 단계는 상기 신택스 엘리먼트에 대한 값을 인코딩하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 레이트-왜곡 계산에 따라 상기 뉴럴 네트워크 모델을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및 회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는, 비디오 데이터의 픽처를 디코딩하도록; 디코딩된 픽처의 부분을 필터링하기 위해 사용될 뉴럴 네트워크 모델을 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하는 것으로, 상기 값은 미리 정의된 뉴럴 네트워크 모델들의 세트로의 인덱스를 나타내고, 상기 인덱스는 상기 미리 정의된 뉴럴 네트워크 모델들의 세트에서 상기 뉴럴 네트워크 모델에 대응하는, 상기 값을 코딩하도록; 그리고 상기 인덱스에 대응하는 상기 뉴럴 네트워크 모델을 사용하여 상기 디코딩된 픽처의 상기 부분을 필터링하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 미리 정의된 뉴럴 네트워크 모델들의 세트의 서브세트를 나타내는 값을 코딩하도록 더 구성되고, 상기 뉴럴 네트워크 모델은 상기 미리 정의된 뉴럴 네트워크 모델들의 세트의 상기 서브세트 중 하나이고, 상기 서브세트는 상기 미리 정의된 뉴럴 네트워크 모델들의 세트보다 작은, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서, 상기 뉴럴 네트워크 모델을 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값은 복수의 뉴럴 네트워크 모델들을 나타내는 값이고, 상기 디코딩된 픽처의 부분을 필터링하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는  상기 값에 의해 표현되는 상기 복수의 뉴럴 네트워크 모델들 각각을 상기 부분에 개별적으로 적용하여 별개의 결과들을 형성하도록; 그리고  상기 결과들 각각을 조합하여 최종 필터링된 부분을 형성하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 18 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 비디오 파라미터 세트 (VPS), 시퀀스 파라미터 세트 (SPS), 픽처 파라미터 세트 (PPS), 적응적 파라미터 세트 (APS), 인트라 주기 레벨, 픽처들의 그룹 (GOP) 레벨, GOP 에서의 시간 계층 레벨, 픽처 레벨, 슬라이스 레벨, 코딩 트리 유닛 (CTU) 레벨, 또는 상기 픽처의 그리드에 대한 그리드 레벨 중 하나에서 상기 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 18 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 그리드에 따라 상기 픽처를 파티셔닝하도록 구성되고, 상기 부분은 상기 픽처의 그리드의 엘리먼트를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트는 제 1 신택스 엘리먼트를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 그리드의 다수의 엘리먼트들을 나타내는 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 값을 디코딩하도록 더 구성되고, 상기 신택스 엘리먼트는 비디오 파라미터 세트 (VPS), 시퀀스 파라미터 세트 (SPS), 픽처 파라미터 세트 (PPS), 픽처 헤더, 슬라이스 헤더, 적응 파라미터 세트 (APS), 인트라 주기 레벨, 픽처들의 그룹 (GOP) 레벨, GOP 에서의 시간 계층 레벨, 픽처 레벨, 슬라이스 레벨, 코딩 트리 유닛 (CTU) 레벨, 또는 그리드 사이즈 레벨 중 적어도 하나에 포함되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 18 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트는 제 1 신택스 엘리먼트를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 뉴럴 네트워크 모델을 결정하기 전에 상기 뉴럴 네트워크 모델을 적용하기로 결정하도록 구성되고, 상기 뉴럴 네트워크 모델을 적용하기로 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 뉴럴 네트워크 모델이 적용되어야 함을 표시하는 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 값을 디코딩하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 18 항에 있어서, 상기 디코딩된 픽처의 부분은 상기 디코딩된 픽처의 컬러 컴포넌트의 부분을 포함하고, 상기 컬러 컴포넌트는 휘도 컴포넌트, 청색 색조 색차 컴포넌트, 또는 적색 색조 색차 컴포넌트 중 하나를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 18 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트에 대한 값은 상기 픽처의 상기 부분에 대한 양자화 파라미터 (QP) 를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 18 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 픽처를 디코딩하기 전에 상기 픽처를 인코딩하도록 더 구성되고, 상기 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 신택스 엘리먼트에 대한 값을 인코딩하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 레이트-왜곡 계산에 따라 상기 뉴럴 네트워크 모델을 결정하도록 더 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 18 항에 있어서, 상기 디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 18 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 때, 프로세서로 하여금, 비디오 데이터의 픽처를 디코딩하고;  디코딩된 픽처의 부분을 필터링하기 위해 사용될 뉴럴 네트워크 모델을 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하는 것으로서, 상기 값은 미리 정의된 뉴럴 네트워크 모델들의 세트로의 인덱스를 나타내고, 상기 인덱스는 상기 미리 정의된 뉴럴 네트워크 모델들의 세트에서 상기 뉴럴 네트워크 모델에 대응하는, 상기 값을 코딩하고;  상기 인덱스에 대응하는 상기 뉴럴 네트워크 모델을 사용하여 상기 디코딩된 픽처의 상기 부분을 필터링하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 미리 정의된 뉴럴 네트워크 모델들의 세트의 서브세트를 나타내는 값을 코딩하게 하는 명령들을 더 포함하고, 상기 뉴럴 네트워크 모델은 상기 미리 정의된 뉴럴 네트워크 모델들의 세트의 상기 서브세트 중 하나이고, 상기 서브세트는 상기 미리 정의된 뉴럴 네트워크 모델들의 세트보다 작은, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 31 항에 있어서, 상기 뉴럴 네트워크 모델을 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값은 복수의 뉴럴 네트워크 모델들을 나타내는 값이고, 상기 프로세서로 하여금 상기 디코딩된 픽처의 부분을 필터링하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금,  상기 값에 의해 표현되는 상기 복수의 뉴럴 네트워크 모델들 각각을 상기 부분에 개별적으로 적용하여 별개의 결과들을 형성하고;  상기 결과들 각각을 조합하여 최종 필터링된 부분을 형성하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 31 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금 상기 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 비디오 파라미터 세트 (VPS), 시퀀스 파라미터 세트 (SPS), 픽처 파라미터 세트 (PPS), 적응적 파라미터 세트 (APS), 인트라 주기 레벨, 픽처들의 그룹 (GOP) 레벨, GOP 에서의 시간 계층 레벨, 픽처 레벨, 슬라이스 레벨, 코딩 트리 유닛 (CTU) 레벨, 또는 상기 픽처의 그리드에 대한 그리드 레벨 중 하나에서 상기 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 31 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금 그리드에 따라 상기 픽처를 파티셔닝하게 하는 명령들을 더 포함하고, 상기 부분은 상기 픽처의 그리드의 엘리먼트를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트는 제 1 신택스 엘리먼트를 포함하고, 상기 프로세서로 하여금, 상기 그리드의 다수의 엘리먼트들을 나타내는 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 값을 디코딩하게 하는 명령들을 더 포함하고, 상기 신택스 엘리먼트는 비디오 파라미터 세트 (VPS), 시퀀스 파라미터 세트 (SPS), 픽처 파라미터 세트 (PPS), 픽처 헤더, 슬라이스 헤더, 적응 파라미터 세트 (APS), 인트라 주기 레벨, 픽처들의 그룹 (GOP) 레벨, GOP 에서의 시간 계층 레벨, 픽처 레벨, 슬라이스 레벨, 코딩 트리 유닛 (CTU) 레벨, 또는 그리드 사이즈 레벨 중 적어도 하나에 포함되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 31 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트는 제 1 신택스 엘리먼트를 포함하고, 상기 프로세서로 하여금, 상기 뉴럴 네트워크 모델을 결정하기 전에 상기 뉴럴 네트워크 모델을 적용하기로 결정하게 하는 명령들을 더 포함하고, 상기 프로세서로 하여금 상기 뉴럴 네트워크 모델을 적용하기로 결정하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금 상기 뉴럴 네트워크 모델이 적용되어야 함을 표시하는 제 2 신택스 엘리먼트에 대한 값을 디코딩하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 31 항에 있어서, 상기 디코딩된 픽처의 부분은 상기 디코딩된 픽처의 컬러 컴포넌트의 부분을 포함하고, 상기 컬러 컴포넌트는 휘도 컴포넌트, 청색 색조 색차 컴포넌트, 또는 적색 색조 색차 컴포넌트 중 하나를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 31 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트에 대한 값은 상기 픽처의 상기 부분에 대한 양자화 파라미터 (QP) 를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 31 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금 상기 픽처를 디코딩하기 전에 상기 픽처를 인코딩하게 하는 명령들을 더 포함하고, 상기 프로세서로 하여금 상기 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금 상기 신택스 엘리먼트에 대한 값을 인코딩하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 40 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금 레이트-왜곡 계산에 따라 상기 뉴럴 네트워크 모델을 결정하게 하는 명령들을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 디코딩된 비디오 데이터를 필터링하기 위한 디바이스로서, 비디오 데이터의 픽처를 디코딩하기 위한 수단;디코딩된 픽처의 부분을 필터링하기 위해 사용될 뉴럴 네트워크 모델을 나타내는 신택스 엘리먼트에 대한 값을 코딩하기 위한 수단으로서, 상기 값은 미리 정의된 뉴럴 네트워크 모델들의 세트로의 인덱스를 나타내고, 상기 인덱스는 상기 미리 정의된 뉴럴 네트워크 모델들의 세트에서 상기 뉴럴 네트워크 모델에 대응하는, 상기 값을 코딩하기 위한 수단; 및상기 인덱스에 대응하는 상기 뉴럴 네트워크 모델을 사용하여 상기 디코딩된 픽처의 상기 부분을 필터링하기 위한 수단을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, HONGTAO</engName><name>왕 홍타오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KOTRA, VENKATA MEHER SATCHIT ANAND</engName><name>코트라 벤카타 메헤르 사트칫 아난드 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, JIANLE</engName><name>천 지안레</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KIANFAR, DANA</engName><name>키안파르 다나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>WIGGERS, AUKE JORIS</engName><name>비허르스 아우커 요리스 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/085,092</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/448,658</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0301879-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0071444-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0983963-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0983964-43</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237009249.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e581c55c90ffd268d9ed81b087ba600fb94fdae8c086067e36e428ba19d06befb2059f886689f4bd2fa9e786c4a5e65fce70b933387aa9ac</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb4c1e48a651fb0d628e74e52e93e9ddfea2d59fe2708e35bfdebe3927dd778b034c64da33ff71886614f26fe2c9c5e64d674c5be3182aa31</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>