<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:24:54.2454</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0132371</applicationNumber><claimCount>13</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>픽셀 회로와 이를 포함한 표시장치</inventionTitle><inventionTitleEng>PIXEL CIRCUIT AND DISPLAY DEVICE INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.04.14</openDate><openNumber>10-2025-0049661</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 픽셀 회로와 이를 포함한 표시장치에 관한 것으로, 구동 전압이 인가되는 제1 노드에 연결된 제1 전극, 제2 노드에 연결된 게이트 전극, 및 제3 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1 구동 트랜지스터; 상기 제3 노드에 연결되어 상기 제1 구동 트랜지스터의 전기적 특성을 센싱하는 제1 센싱부; 상기 제2 노드와 제4 노드 사이에 연결된 제1 커패시터; 제1 선택 신호에 응답하여 턴-온되어 상기 제3 노드를 상기 제4 노드에 연결하는 제1 스위치 트랜지스터; 제1 스캔 신호에 응답하여 턴-온되어 제1 데이터 전압을 상기 제2 노드에 연결하는 제2 스위치 트랜지스터; 상기 제1 노드에 연결된 제1 전극, 제5 노드에 연결된 게이트 전극, 및 제6 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제2 구동 트랜지스터; 상기 제6 노드에 연결되어 상기 제2 구동 트랜지스터의 전기적 특성을 센싱하는 제2 센싱부; 상기 제4 노드와 상기 제5 노드 사이에 연결된 제2 커패시터; 제2 선택 신호에 응답하여 턴-온되어 상기 제6 노드를 상기 제4 노드에 연결하는 제3 스위치 트랜지스터; 및 제2 스캔 신호에 응답하여 턴-온되어 제2 데이터 전압을 상기 제5 노드에 연결하는 제4 스위치 트랜지스터를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 구동 전압이 인가되는 제1 노드에 연결된 제1 전극, 제2 노드에 연결된 게이트 전극, 및 제3 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1 구동 트랜지스터;상기 제3 노드에 연결되어 상기 제1 구동 트랜지스터의 전기적 특성을 센싱하는 제1 센싱부;상기 제2 노드와 제4 노드 사이에 연결된 제1 커패시터;제1 선택 신호에 응답하여 턴-온되어 상기 제3 노드를 상기 제4 노드에 연결하는 제1 스위치 트랜지스터;제1 스캔 신호에 응답하여 턴-온되어 제1 데이터 전압을 상기 제2 노드에 연결하는 제2 스위치 트랜지스터;상기 제1 노드에 연결된 제1 전극, 제5 노드에 연결된 게이트 전극, 및 제6 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제2 구동 트랜지스터;상기 제6 노드에 연결되어 상기 제2 구동 트랜지스터의 전기적 특성을 센싱하는 제2 센싱부;상기 제4 노드와 상기 제5 노드 사이에 연결된 제2 커패시터;제2 선택 신호에 응답하여 턴-온되어 상기 제6 노드를 상기 제4 노드에 연결하는 제3 스위치 트랜지스터; 및제2 스캔 신호에 응답하여 턴-온되어 제2 데이터 전압을 상기 제5 노드에 연결하는 제4 스위치 트랜지스터를 포함하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제4 노드에 연결된 발광 소자를 더 포함하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 제1 센싱부는,제1 센싱 라인에 연결된 제1 센싱 커패시터;제1 센싱 신호에 응답하여 턴-온되어 상기 제3 노드를 상기 제1 센싱 라인에 연결하는 제1 센싱 스위치 트랜지스터;제1 스위치 제어 신호에 응답하여 턴-온되어 제1 기준 전압을 상기 제1 센싱 라인에 공급하는 제1 초기화 스위치 소자;상기 제1 센싱 라인을 통해 입력된 제1 센싱 전압을 디지털 데이터로 변환하는 제1 아날로그-디지털 변환기; 및 제2 스위치 제어신호에 응답하여 턴-온되어 상기 제1 센싱 라인을 상기 제1 아날로그-디지털 변환기의 입력 단자에 연결하는 제1 샘플링 스위치 소자를 포함하고, 상기 제2 센싱부는,제2 센싱 라인에 연결된 제2 센싱 커패시터;제2 센싱 신호에 응답하여 턴-온되어 상기 제6 노드를 상기 제2 센싱 라인에 연결하는 제2 센싱 스위치 트랜지스터;제3 스위치 제어 신호에 응답하여 턴-온되어 제2 기준 전압을 상기 제2 센싱 라인에 공급하는 제2 초기화 스위치 소자;상기 제2 센싱 라인을 통해 입력된 제2 센싱 전압을 디지털 데이터로 변환하는 제2 아날로그-디지털 변환기; 및 제4 스위치 제어신호에 응답하여 턴-온되어 상기 제2 센싱 라인을 상기 제2 아날로그-디지털 변환기의 입력 단자에 연결하는 제2 샘플링 스위치 소자를 포함하는 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,제1 구동 기간 동안 상기 제1 구동 트랜지스터가 구동되고 상기 제2 구동 트랜지스터가 센싱되고,제2 구동 기간 동안 상기 제2 구동 트랜지스터가 구동되고 상기 제1 구동 트랜지스터가 센싱되고,상기 제1 구동 기간 동안, 상기 제1 선택 신호의 전압은 게이트 온 전압이고, 상기 제2 선택 신호의 전압은 게이트 오프 전압이고,상기 제2 구동 기간 동안, 상기 제2 선택 신호의 전압은 게이트 온 전압이고, 상기 제1 선택 신호의 전압은 게이트 오프 전압이고,상기 제1 스위치 트랜지스터는 상기 제1 선택 신호의 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되고, 상기 제1 선택 신호의 게이트 오프 전압에 응답하여 턴-오프되고,상기 제2 스위치 트랜지스터는 상기 제2 선택 신호의 게이트 온 전압에 응답하여 턴-온되고, 상기 제2 선택 신호의 게이트 오프 전압에 응답하여 턴-오프되는 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 제1 구동 기간의 제1 기간 동안, 상기 제1 스위치 트랜지스터, 상기 제2 스위치 트랜지스터, 상기 제4 스위치 트랜지스터, 상기 제1 센싱 스위치 트랜지스터, 제1 초기화 스위치 소자, 및 상기 제2 초기화 스위치 소자는 턴-온되는 반면, 상기 제3 스위치 트랜지스터, 제2 센싱 스위치 트랜지스터, 상기 제1 샘플링 스위치 소자, 및 상기 제2 샘플링 스위치 소자는 턴-오프되고,상기 제1 구동 기간의 제2 기간 동안, 상기 제1 스위치 트랜지스터, 상기 제2 스위치 트랜지스터, 상기 제4 스위치 트랜지스터, 제1 센싱 스위치 트랜지스터, 상기 제2 센싱 스위치 트랜지스터, 및 상기 제1 초기화 스위치 소자는 턴-온되는 반면, 상기 제3 스위치 트랜지스터, 상기 제2 초기화 스위치 소자, 상기 제1 샘플링 스위치 소자, 및 상기 제2 샘플링 스위치 소자는 턴-오프되고, 상기 제1 구동 기간의 제3 기간 동안, 상기 제1 스위치 트랜지스터, 상기 제2 스위치 트랜지스터, 상기 제1 센싱 스위치 트랜지스터, 상기 제1 초기화 스위치 소자, 및 상기 제2 샘플링 스위치 소자는 턴-온되고, 상기 제3 스위치 트랜지스터, 상기 제4 스위치 트랜지스터, 상기 제2 센싱 스위치 트랜지스터, 상기 제2 초기화 스위치 소자, 및 상기 제1 샘플링 스위치 소자는 턴-오프되는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 제2 구동 기간의 제1 기간 동안, 상기 제2 스위치 트랜지스터, 상기 제3 스위치 트랜지스터, 상기 제4 스위치 트랜지스터, 상기 제2 센싱 스위치 트랜지스터, 상기 제1 초기화 스위치 소자, 및 상기 제2 초기화 스위치 소자는 턴-온되는 반면, 상기 제1 스위치 트랜지스터, 상기 제1 센싱 스위치 트랜지스터, 상기 제1 샘플링 스위치 소자, 및 상기 제2 샘플링 스위치 소자는 턴-오프되고, 상기 제2 구동 기간의 제2 기간 동안, 상기 제2 스위치 트랜지스터, 상기 제3 스위치 트랜지스터, 상기 제4 스위치 트랜지스터, 제1 센싱 스위치 트랜지스터, 제2 센싱 스위치 트랜지스터, 및 상기 제2 초기화 스위치 소자는 턴-온되는 반면, 상기 제1 스위치 트랜지스터, 상기 제1 초기화 스위치 소자, 상기 제1 샘플링 스위치 소자, 및 상기 제2 샘플링 스위치 소자는 턴-오프되고, 상기 제2 구동 기간의 제3 기간 동안, 상기 제3 스위치 트랜지스터, 상기 제4 스위치 트랜지스터, 제2 센싱 스위치 트랜지스터, 상기 제2 초기화 스위치 소자, 및 상기 제1 샘플링 스위치 소자는 턴-온되는 반면, 상기 제1 스위치 트랜지스터, 상기 제2 스위치 트랜지스터, 상기 제1 센싱 스위치 트랜지스터, 상기 제1 초기화 스위치 소자, 및 상기 제2 샘플링 스위치 소자는 턴-오프되는 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 제4 노드에 연결된 발광 소자; 및상기 제4 노드와 상기 발광 소자 사이에 연결되어 발광 신호에 응답하여 턴-온되어 상기 제4 노드를 상기 발광 소자의 애노드 전극에 연결하는 제5 스위치 트랜지스터를 더 포함하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 애노드 전극과 전극을 포함한 제1 발광 소자; 애노드 전극과 전극을 포함한 제2 발광 소자;상기 제1 발광 신호에 응답하여 턴-온되어 상기 제4 노드를 상기 제1 발광 소자의 애노드 전극에 연결하는 제5 스위치 소자; 및 상기 제2 발광 신호에 응답하여 턴-온되어 상기 제4 노드를 상기 제2 발광 소자의 애노드 전극에 연결하는 제6 스위치 소자를 더 포함하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 구동 전압이 인가되는 제1 노드에 연결된 제1 전극, 제2 노드에 연결된 게이트 전극, 및 제3 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1 구동 트랜지스터;상기 제2 노드와 제4 노드 사이에 연결된 제1 커패시터;제1 선택 신호에 응답하여 턴-온되어 상기 제3 노드를 상기 제4 노드에 연결하는 제1 스위치 트랜지스터;제1 스캔 신호에 응답하여 턴-온되어 제1 데이터 전압을 상기 제2 노드에 연결하는 제2 스위치 트랜지스터;상기 제1 노드에 연결된 제1 전극, 제5 노드에 연결된 게이트 전극, 및 제6 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제2 구동 트랜지스터;상기 제4 노드와 상기 제5 노드 사이에 연결된 제2 커패시터;제2 선택 신호에 응답하여 턴-온되어 상기 제6 노드를 상기 제4 노드에 연결하는 제3 스위치 트랜지스터; 제2 스캔 신호에 응답하여 턴-온되어 제2 데이터 전압을 상기 제5 노드에 연결하는 제4 스위치 트랜지스터; 및상기 제3 노드와 상기 제6 노드에 연결되어 상기 제1 구동 트랜지스터와 상기 제2 구동 트랜지스터의 전기적 특성을 센싱하는 센싱부를 포함하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 제4 노드에 연결된 발광 소자를 더 포함하는 픽셀 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,상기 센싱부는,센싱 라인에 연결된 센싱 커패시터;제1 센싱 신호에 응답하여 턴-온되어 상기 제3 노드를 상기 센싱 라인에 연결하는 제1 센싱 스위치 트랜지스터;제2 센싱 신호에 응답하여 턴-온되어 상기 제6 노드를 상기 센싱 라인에 연결하는 제2 센싱 스위치 트랜지스터;제1 스위치 제어 신호에 응답하여 턴-온되어 기준 전압을 상기 센싱 라인에 공급하는 초기화 스위치 소자;상기 센싱 라인을 통해 입력된 센싱 전압을 디지털 데이터로 변환하는 아날로그-디지털 변환기; 및 제2 스위치 제어신호에 응답하여 턴-온되어 상기 센싱 라인을 상기 아날로그-디지털 변환기의 입력 단자에 연결하는 샘플링 스위치 소자를 포함하는 픽셀 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 복수의 데이터 라인들, 복수의 게이트 라인들, 및 복수의 디스플레이 픽셀들이 배치된 표시패널을 포함하고, 상기 디스플레이 픽셀들 각각은,구동 전압이 인가되는 제1 노드에 연결된 제1 전극, 제2 노드에 연결된 게이트 전극, 및 제3 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1 구동 트랜지스터;상기 제3 노드에 연결되어 상기 제1 구동 트랜지스터의 전기적 특성을 센싱하는 제1 센싱부;상기 제2 노드와 제4 노드 사이에 연결된 제1 커패시터;제1 선택 신호에 응답하여 턴-온되어 상기 제3 노드를 상기 제4 노드에 연결하는 제1 스위치 트랜지스터;제1 스캔 신호에 응답하여 턴-온되어 제1 데이터 전압을 상기 제2 노드에 연결하는 제2 스위치 트랜지스터;상기 제1 노드에 연결된 제1 전극, 제5 노드에 연결된 게이트 전극, 및 제6 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제2 구동 트랜지스터;상기 제6 노드에 연결되어 상기 제2 구동 트랜지스터의 전기적 특성을 센싱하는 제2 센싱부;상기 제4 노드와 상기 제5 노드 사이에 연결된 제2 커패시터;제2 선택 신호에 응답하여 턴-온되어 상기 제6 노드를 상기 제4 노드에 연결하는 제3 스위치 트랜지스터; 제2 스캔 신호에 응답하여 턴-온되어 제2 데이터 전압을 상기 제5 노드에 연결하는 제4 스위치 트랜지스터; 및 상기 제4 노드에 연결된 발광 소자를 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 입력 영상의 픽셀 데이터가 기입되는 표시패널; 및 상기 표시패널에 빛을 조사하는 복수의 로컬 디밍 픽셀들이 배치된 백라이트 유닛을 포함하고, 상기 로컬 디밍 픽셀들 각각은,구동 전압이 인가되는 제1 노드에 연결된 제1 전극, 제2 노드에 연결된 게이트 전극, 및 제3 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제1 구동 트랜지스터;상기 제3 노드에 연결되어 상기 제1 구동 트랜지스터의 전기적 특성을 센싱하는 제1 센싱부;상기 제2 노드와 제4 노드 사이에 연결된 제1 커패시터;제1 선택 신호에 응답하여 턴-온되어 상기 제3 노드를 상기 제4 노드에 연결하는 제1 스위치 트랜지스터;제1 스캔 신호에 응답하여 턴-온되어 제1 데이터 전압을 상기 제2 노드에 연결하는 제2 스위치 트랜지스터;상기 제1 노드에 연결된 제1 전극, 제5 노드에 연결된 게이트 전극, 및 제6 노드에 연결된 제2 전극을 포함한 제2 구동 트랜지스터;상기 제6 노드에 연결되어 상기 제2 구동 트랜지스터의 전기적 특성을 센싱하는 제2 센싱부;상기 제4 노드와 상기 제5 노드 사이에 연결된 제2 커패시터;제2 선택 신호에 응답하여 턴-온되어 상기 제6 노드를 상기 제4 노드에 연결하는 제3 스위치 트랜지스터; 제2 스캔 신호에 응답하여 턴-온되어 제2 데이터 전압을 상기 제5 노드에 연결하는 제4 스위치 트랜지스터; 및 상기 제4 노드에 연결된 발광 소자를 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>JungHoon Lee</engName><name>이정훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HyungUk Jang</engName><name>장형욱</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *길 **, 신관 *층~*층, **층(역삼동, 광성빌딩)</address><code>920081001218</code><country>대한민국</country><engName>DANA PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인다나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.10.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1092074-68</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230132371.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e546748557bac23f22e7ea84def82fa5c9493d74dbbec2959c33d7cfe7fe0926ca6f8e93b8e86a3b507ec26621dc60b2961b05ea14dbf189b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8017d09227fd4e396c46fc43618026eadb7f4bd0d2fb9623f5d7c1089c651ba1e586a02375726d03fa262fbcfb1a2f62f16a887037240999</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>