<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:46.4046</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7030113</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사이퍼제닉스 기반 생태계 보안 플랫폼들</inventionTitle><inventionTitleEng>CYPHERGENICS-BASED ECOSYSTEM SECURITY PLATFORMS</inventionTitleEng><openDate>2024.01.12</openDate><openNumber>10-2024-0005674</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/72</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 8/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 8/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/57</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은, 제어된 엔트로피를 나타내지만 게놈 무결성의 손실없이 계산적 복합 기능(computationally complex function)들 및 프로세스들에 의해 디지털 수정 및 재구성을 거치는 Cyphergenics(사이퍼제닉스)(CG) 지원형 보안 플랫폼들 및 대응하는 디지털 게놈 조성(digital genomic construction)들에 관한 것이다. 이들 조성들은, 동시대 애플리케이션 및 네트워크 스택들과 상호운용가능한 게놈 네트워크 토폴로지들에 기초한 애플리케이션 특유의 보안 아키텍쳐 및 상호 관심 ID를 갖는 포괄적으로 안전한 초확장성 디지털 생태계들, 엔클레이브들 및/또는 디지털 코호트들의 형성을 가능케한다. 본 개시내용의 일부 구현에서, 보안 플랫폼들은 생태계 멤버들 사이의 보안 데이터 교환을 용이화하도록 구성될 수 있다. 본 개시내용의 일부 양태에서, 보안 플랫폼들은 가상의 신뢰받는 실행 도메인들을 용이화하도록 구성되며, 그에 따라 처리 환경은 명령어들 및 프로그램 데이터의 CG 기반의 인코딩 및 디코딩을 수행하도록 구성된다. 본 개시내용의 일부 양태들에서, 보안 플랫폼들은 MDC(Material Data Chain)들을 용이화하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.08.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022169969</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.02.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/015109</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디바이스로서,하나 이상의 컴퓨터 판독가능한 저장 매체를 포함하는 스토리지 시스템,처리 시스템, 및처리 코어 세트를 포함하고,상기 스토리지 시스템은,인코딩된 컴퓨터 실행가능한 명령어 세트로 구성된 컴퓨터 프로그램;상기 인코딩된 컴퓨터 실행가능한 명령어 세트를 인코딩하는데 이용되었던 게놈 분화 객체를 포함하는 게놈 데이터 세트;상기 컴퓨터 프로그램에 대응하는 게놈 조절 명령어들(GRI; genomic regulation instructions)을 저장하고, 상기 게놈 조절 명령어들은 상기 인코딩된 컴퓨터 실행가능한 명령어 세트를 인코딩하는데 이용되었고;상기 처리 시스템은 VDAX를 포함하며,상기 VDAX는,상기 인코딩된 컴퓨터 실행가능한 명령어 세트로부터 실행될 인코딩된 명령어들을 수신하고;수정된 게놈 분화 객체 —상기 수정된 게놈 분화 객체는 상기 GRI를 이용하여 상기 게놈 분화 객체로부터 수정됨— 및 상기 인코딩된 명령어들과 연관된 메타데이터로부터 추출된 서열들에 기초하여 상기 인코딩된 명령어들을 디코딩된 실행가능한 명령어로 디코딩하도록 구성되고;상기 처리 코어 세트는, 상기 VDAX로부터 상기 디코딩된 실행가능한 명령어들을 수신하고 상기 디코딩된 실행가능한 명령어들을 실행하도록 구성된, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 VDAX는 :상기 수정된 게놈 분화 객체를 획득하기 위해 계산 기능 세트를 이용해 상기 GRI에 기초하여 상기 게놈 분화 객체를 수정하고;상기 처리 디바이스에 의해 실행될 각각의 상응하는 인코딩된 명령어에 대해:상기 각각의 인코딩된 컴퓨터 실행가능한 명령어에 대응하는 게놈 결합 인자(GEF)를 획득하고, —상기 GEF는 상기 각각의 인코딩된 컴퓨터 실행가능한 명령어, 상기 GRI, 및 상기 수정된 게놈 데이터 객체에 대응하는 메타데이터로부터 추출된 서열에 기초하여 생성됨—;각각의 디코딩된 실행가능한 명령어를 획득하기 위해 실행될 상기 각각의 인코딩된 명령어에 대응하는 GEF를 이용하여 상기 각각의 인코딩된 명령어를 디코딩하고;상기 각각의 디코딩된 명령어를 상기 처리 코어 세트 중의 한 처리 코어에 출력하도록 구성된, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 GEF를 이용하여 상기 각각의 인코딩된 명령어를 디코딩하는 것은, 상기 각각의 디코딩된 명령어를 획득하기 위한 키로서 상기 GEF를 이용하여 상기 각각의 인코딩된 명령어를 해독하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 GEF를 이용하여 상기 각각의 인코딩된 명령어를 디코딩하는 것은, 상기 각각의 GEF를 이용하여 상기 각각의 인코딩된 명령어로부터 각각의 디코딩된 명령어를 명료화하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 각각의 인코딩된 명령어로부터 상기 각각의 디코딩된 명령어를 명료화하는 것은, XOR 연산에 대한 입력으로서 상기 GEF와 상기 인코딩된 명령어를 이용하여 상기 XOR 연산을 실행하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 각각의 상응하는 인코딩된 명령어는, 각각의 상응하는 GEF가 상기 각각의 인코딩된 명령어에 고유하게 대응하는 각각의 메타데이터로부터 추출된 각각의 서열에 기초하여 결정되도록, 상이한 각각의 GEF로 인코딩되었던, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 각각의 인코딩된 명령어에 고유하게 대응하는 각각의 메타데이터는, RAM(Random-Access Memory) 메타데이터, 애플리케이션 메타데이터, 운영 체제-애플리케이션 메타데이터, 및 파일 시스템 메타데이터 중 하나 이상을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 각각의 인코딩된 명령어를 디코딩하는데 이용되는 각각의 GEF를 생성하는데 이용되는 각각의 서열은 상기 각각의 메타데이터의 비트 표현으로부터 추출된 비트 세트인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서, 상기 인코딩된 컴퓨터 실행가능한 명령어 세트는 명령어들의 복수의 서브세트를 포함하여, 상기 복수의 서브세트 중의 각각의 서브세트가 상기 컴퓨터 실행가능한 명령어들의 상기 각각의 서브세트에 각각 대응하는 메타데이터로부터 추출된 각각의 서열에 기초하여 생성되는 각각의 GEF로 디코딩되도록 하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 각각의 서열이 추출되었던 각각의 메타데이터는 상기 서브세트에 대응하는 RAM(Random-Access Memory) 메타데이터, 상기 서브세트에 대응하는 애플리케이션 메타데이터, 상기 서브세트에 대응하는 운영 체제-애플리케이션 메타데이터, 및 상기 서브세트에 대응하는 파일시스템 메타데이터 중 하나 이상을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2항에 있어서, 상기 각각의 인코딩된 컴퓨터 실행가능한 명령어에 대응하는 GEF를 획득하는 것은, 상기 GEF를 획득하기 위해 상기 서열을 상기 수정된 게놈 데이터 객체에 서열 맵핑하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 서열을 수정된 게놈 데이터 객체에 서열 맵핑하는 것은,상기 서열과 상기 GRI에 기초하여 서열 변환 벡터(SCV; Sequence Conversion Vector)를 생성하는 것;맵핑된 수정된 게놈 분화 객체를 획득하기 위해 상기 SCV에 기초하여 상기 수정된 게놈 분화 객체를 맵핑하는 것; 및상기 맵핑된 수정된 게놈 분화 객체에 기초하여 상기 GEF를 생성하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 스토리지 시스템은 제2 컴퓨터 프로그램을 저장하고, 상기 제2 컴퓨터 프로그램은 인코딩된 컴퓨터 실행가능한 명령어들의 제2 세트와, 상기 인코딩된 컴퓨터 실행가능한 명령어들의 제2 세트를 디코딩하는데 이용되는 상기 제2 컴퓨터 프로그램에 대응하는 제2 GRI를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 제2 GRI는 상기 인코딩된 컴퓨터 실행가능한 명령어 세트를 디코딩하는데 이용되는 GRI와는 상이한, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 스토리지 디바이스는 또한, 상기 인코딩된 컴퓨터 실행가능한 명령어들의 제2 세트를 인코딩 및 디코딩하는데 이용되며 상기 인코딩된 컴퓨터 실행가능한 명령어 세트를 인코딩 및 디코딩하는데 이용되는 상기 게놈 분화 객체와는 상이한 제2 게놈 분화 객체를 저장하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 게놈 분화 객체가 제2 GRI를 이용하여 수정되어 제2 수정된 게놈 분화 객체를 획득하여, 상기 제2 수정된 게놈 분화 객체가 상기 인코딩된 컴퓨터 실행가능한 명령어들의 제2 세트를 디코딩하는데 이용되도록 하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 처리 시스템은 처리 디바이스이고, 상기 VDAX는 상기 처리 디바이스의 전용 코어인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 VDAX는 상기 처리 코어 세트와 전기적으로 통신하는 필드 프로그래머블 게이트 어레이인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 VDAX는 상기 처리 코어 세트와 전기적으로 통신하는 마이크로프로세서인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 VDAX는 처리 코어 세트에 의해 실행되는 운영 체제에 포함되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 게놈 분화 객체는 ZNA 객체인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 상기 디바이스는 서버 컴퓨팅 디바이스인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 상기 디바이스는 모바일 컴퓨팅 디바이스인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 상기 디바이스는 개인용 컴퓨팅 디바이스인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 있어서, 상기 디바이스는 차량인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항에 있어서, 상기 디바이스는 사물 인터넷 디바이스인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항에 있어서, 상기 디바이스는 센서 디바이스인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항에 있어서, 상기 디바이스는 비디오 녹화 디바이스인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항에 있어서, 상기 디바이스는 착용형 컴퓨팅 디바이스인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항에 있어서, 상기 디바이스는 스마트 기기인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항에 있어서, 상기 디바이스는 네트워크 라우터인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항에 있어서, 상기 디바이스는 게임 디바이스인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램은 소프트웨어 애플리케이션인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램은 미들웨어 애플리케이션인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램은 펌웨어 애플리케이션인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램은 운영 체제인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 디바이스의 신뢰받는 실행 환경에서 컴퓨터 프로그램들을 실행하기 위한 방법으로서,제1 컴퓨터 프로그램을 포함하는 하나 이상의 컴퓨터 프로그램의 세트에 대응하는 게놈 분화 객체를 리트리브하는 단계, —상기 제1 컴퓨터 프로그램은 인코딩된 컴퓨터 실행가능한 명령어들의 제1 세트를 포함하고, 상기 게놈 분화 객체는 특정한 길이의 2원 벡터를 포함함—;제1 수정된 게놈 분화 객체를 획득하기 위해 제1 게놈 조절 명령어들(GRI)에 기초하여 상기 게놈 분화 객체를 수정하는 단계, —상기 제1 GRI는 상기 제1 컴퓨터 프로그램의 상기 인코딩된 실행가능한 명령어들의 제1 세트를 인코딩하는데 이용되었음—;상기 제1 컴퓨터 프로그램의 상기 인코딩된 컴퓨터 실행가능한 명령어들의 제1 세트로부터 실행될 제1 인코딩된 명령어를 획득하는 단계;상기 제1 인코딩된 명령어와 연관된 제1 메타데이터로부터 제1 서열을 획득하는 단계;상기 제1 서열 및 상기 제1 수정된 게놈 분화 객체에 기초하여 제1 게놈 결합 인자(GEF)를 생성하는 단계;제1 디코딩된 명령어를 획득하기 위해 상기 제1 GEF를 이용하여 상기 제1 인코딩된 명령어를 디코딩하는 단계; 및상기 제1 디코딩된 명령어를 실행하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 프로그램의 상기 인코딩된 컴퓨터 실행가능한 명령어들의 제1 세트로부터 실행될 제2 인코딩된 명령어를 획득하는 단계;상기 제2 인코딩된 명령어와 연관된 제2 메타데이터로부터 제2 서열을 획득하는 단계;상기 제2 서열 및 상기 수정된 게놈 분화 객체에 기초하여 제2 GEF를 생성하는 단계;제2 디코딩된 명령어를 획득하기 위해 상기 제2 GEF를 이용하여 상기 제2 인코딩된 명령어를 디코딩하는 단계; 및상기 제2 디코딩된 명령어를 실행하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서,제2 수정된 게놈 분화 객체를 획득하기 위해 상기 컴퓨터 프로그램 세트 중 제2 컴퓨터 프로그램에 대응하는 제2 GRI로 상기 게놈 분화 객체를 수정하는 단계, —상기 제2 컴퓨터 프로그램은 인코딩된 컴퓨터 실행가능한 명령어들의 제2 세트를 포함함—;상기 제2 컴퓨터 프로그램의 상기 인코딩된 컴퓨터 실행가능한 명령어들의 제2 세트로부터 실행될 제3 인코딩된 명령어를 획득하는 단계;상기 제3 인코딩된 명령어와 연관된 제3 메타데이터로부터 제3 서열을 획득하는 단계;상기 제3 서열 및 상기 제2 수정된 게놈 분화 객체에 기초하여 제3 GEF를 생성하는 단계;제3 디코딩된 명령어를 획득하기 위해 상기 제3 GEF를 이용하여 상기 제3 인코딩된 명령어를 디코딩하는 단계; 및상기 제3 디코딩된 명령어를 실행하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 게놈 분화 객체는 상기 제1 컴퓨터 프로그램과 상기 제2 컴퓨터 프로그램 양쪽 모두에 할당되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 제1 GRI는 상기 제1 컴퓨터 프로그램에만 대응하고 제2 GRI는 상기 제2 컴퓨터 프로그램에만 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 세트 중 상기 제1 컴퓨터 프로그램, 상기 제2 컴퓨터 프로그램, 및 임의의 다른 컴퓨터 프로그램들은 동일한 엔티티에 의해 배포되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 엔티티는 상기 게놈 분화 객체를 상기 제1 및 제2 컴퓨터 프로그램들에 할당하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제39항에 있어서, 상기 디바이스의 VDAX는 상기 게놈 분화 객체를 상기 제1 및 제2 컴퓨터 프로그램들에 할당하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 VDAX는 상기 제1 GRI 및 상기 제2 GRI를 생성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제37항에 있어서,상기 제1 인코딩된 명령어 및 상기 제2 인코딩된 명령어를 디코딩하기 전에 상기 제1 컴퓨터 프로그램을 설치하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 프로그램을 설치하는 단계는,상기 제1 컴퓨터 프로그램을 포함하는 미인코딩된 컴퓨터 실행가능한 명령어 세트를 획득하는 단계;상기 디바이스의 컴퓨터 판독가능한 저장 매체 상의 메모리를 상기 제1 컴퓨터 프로그램에 할당하는 단계;상기 제1 GRI를 생성하고 상기 제1 GRI를 상기 제1 컴퓨터 프로그램과 연관시키는 단계;상기 수정된 게놈 분화 객체를 획득하기 위해 상기 제1 GRI에 기초하여 상기 게놈 분화 객체를 수정하는 단계;상기 미인코딩된 컴퓨터 실행가능한 명령어 세트 중의 각각의 상응하는 미인코딩된 명령어에 대해,  상기 각각의 미인코딩된 명령어와 연관된 각각의 메타데이터로부터 각각의 서열을 결정하는 단계; 상기 각각의 서열 및 상기 수정된 게놈 분화 객체에 기초하여 각각의 GEF를 생성하는 단계; 상기 인코딩된 컴퓨터 실행가능한 명령어들의 제1 세트 중의 각각의 인코딩된 명령어를 획득하기 위해 상기 각각의 GEF를 이용하여 각각의 미인코딩된 컴퓨터 실행가능한 명령어를 인코딩하는 단계; 및 상기 할당된 메모리의 메모리 위치에 각각의 인코딩된 명령어를 저장하는 단계에 의해 상기 인코딩된 컴퓨터 실행가능한 명령어들의 제1 세트를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 각각의 서열이 추출되는 각각의 메타데이터는, RAM(Random-Access Memory) 메타데이터, 애플리케이션 메타데이터, 운영 체제-애플리케이션 메타데이터, 및 파일시스템 메타데이터 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제37항에 있어서, 상기 실행 환경은, 인코딩된 명령어들을 디코딩하는 처리 디바이스의 전용 코어인 실행가능한 격리 컴포넌트들 VDAX와 상기 디코딩된 명령어들을 실행하는 처리 코어 세트를 포함하는 처리 디바이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제37항에 있어서, 상기 게놈 분화 객체는 ZNA 객체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제37항에 있어서, 상기 디바이스는 서버 컴퓨팅 디바이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제37항에 있어서, 상기 디바이스는 모바일 컴퓨팅 디바이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제37항에 있어서, 상기 디바이스는 개인용 컴퓨팅 디바이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제37항에 있어서, 상기 디바이스는 차량인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제37항에 있어서, 상기 디바이스는 게임 디바이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제37항에 있어서, 상기 디바이스는 사물 인터넷 디바이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제37항에 있어서, 상기 디바이스는 센서 디바이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제37항에 있어서, 상기 디바이스는 비디오 녹화 디바이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제37항에 있어서, 상기 디바이스는 착용형 컴퓨팅 디바이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제37항에 있어서, 상기 디바이스는 스마트 기기인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제37항에 있어서, 상기 디바이스는 네트워크 라우터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제37항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 프로그램은 소프트웨어 애플리케이션인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제37항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 프로그램은 미들웨어 애플리케이션인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제37항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 프로그램은 펌웨어 애플리케이션인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제37항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 프로그램은 운영 체제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 디바이스의 신뢰받는 실행 환경에서 컴퓨터 프로그램들을 실행하기 위한 방법으로서,컴퓨터 프로그램을 포함하는 하나 이상의 컴퓨터 프로그램의 세트에 대응하는 게놈 분화 객체를 리트리브하는 단계;수정된 게놈 분화 객체를 획득하기 위해 게놈 조절 명령어들(GRI)에 기초하여 상기 게놈 분화 객체를 수정하는 단계; 및상기 컴퓨터 프로그램의 제1 실행가능한 명령어를 실행하는 단계 — 상기 제1 실행가능한 명령어를 실행하는 단계는, 상기 제1 실행가능한 명령어에 입력된 제1 인코딩된 데이터를 리트리브하는 단계; 상기 제1 인코딩된 데이터와 연관된 제1 메타데이터로부터 제1 서열을 추출하는 단계; 상기 제1 서열, 상기 GRI, 및 상기 수정된 게놈 분화 객체에 기초하여 제1 게놈 결합 인자(GEF)를 생성하는 단계; 제1 디코딩된 데이터를 획득하기 위해 상기 제1 GEF에 기초하여 상기 제1 인코딩된 데이터를 디코딩하는 단계; 상기 제1 디코딩된 데이터를 이용하여 상기 제1 실행가능한 명령어를 실행하는 단계를 포함함 —; 및상기 컴퓨터 프로그램의 제2 실행가능한 명령어를 실행하는 단계 — 상기 제2 실행가능한 명령어를 실행하는 단계는, 상기 제2 실행가능한 명령어에 입력된 제2 인코딩된 데이터를 리트리브하는 단계; 상기 제2 인코딩된 데이터와 연관된 제2 메타데이터로부터 제2 서열을 추출하는 단계; 상기 제2 서열, 상기 GRI, 및 상기 수정된 게놈 분화 객체에 기초하여 제2 GEF를 생성하는 단계; 제2 디코딩된 데이터를 획득하기 위해 상기 제2 GEF에 기초하여 제2 인코딩된 데이터를 디코딩하는 단계; 및 상기 제2 디코딩된 데이터를 이용하여 제2 실행가능한 명령어를 실행하는 단계를 포함함 —를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 제1 실행가능한 명령어를 실행하는 단계는,상기 제1 실행가능한 명령어의 실행으로부터 발생하는 출력 데이터를 획득하는 단계;상기 출력 데이터, 상기 GRI, 및 상기 수정된 게놈 분화 객체에 대응하는 제3 서열에 기초하여 제3 GEF를 생성하는 단계; 및상기 제3 GEF에 기초하여 상기 출력 데이터를 제3 인코딩된 데이터로 변환하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 상기 제3 인코딩된 데이터를 메모리에 기입하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 상기 제3 서열은 상기 출력 데이터에 대응하는 메타데이터로부터 추출되며, 상기 메타데이터는, RAM(Random-Access Memory) 메타데이터, 애플리케이션 메타데이터, 운영 체제-애플리케이션 메타데이터, 및 파일시스템 메타데이터 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서,  상기 제3 실행가능한 명령어에 입력된 제3 인코딩된 데이터를 리트리브하는 단계; 상기 출력 데이터에 대응하는 메타데이터를 나타내는 값으로부터 상기 제3 서열을 추출하는 단계; 상기 제3 서열, 상기 GRI, 및 상기 수정된 게놈 분화 객체에 기초하여 상기 제3 GEF를 생성하는 단계; 상기 출력 데이터를 획득하기 위해 상기 제3 GEF에 기초하여 상기 제3 인코딩된 데이터를 디코딩하는 단계; 및 상기 제1 실행가능한 명령어의 실행으로부터 발생하는 출력 데이터를 이용하여 상기 제1 실행가능한 명령어를 실행하는 단계에 의해 상기 컴퓨터 프로그램의 제3 실행가능한 명령어를 실행하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제66항에 있어서, 상기 제1 서열이 추출되는 상기 제1 메타데이터 및 상기 제2 서열이 추출되는 상기 제2 메타데이터는, RAM(Random-Access Memory) 메타데이터, 애플리케이션 메타데이터, 운영 체제-애플리케이션 메타데이터, 및 파일시스템 메타데이터 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제66항에 있어서, 상기 제1 GEF를 생성하는 단계는,상기 제1 서열과 상기 제1 GRI에 기초하여 서열 변환 벡터(SCV; Sequence Conversion Vector)를 생성하는 단계;맵핑된 수정된 게놈 분화 객체를 획득하기 위해 상기 SCV에 기초하여 상기 수정된 게놈 분화 객체를 맵핑하는 단계; 및상기 맵핑된 수정된 게놈 분화 객체에 기초하여 상기 제1 GEF를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 상기 SCV를 생성하는 단계는 상기 제1 서열과 상기 GRI를 결합하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 SCV를 생성하는 단계는, SCV를 획득하기 위해 하나 이상의 계산 기능을 상기 제1 서열과 상기 GRI의 조합에 적용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제66항에 있어서, 상기 제1 인코딩된 데이터를 디코딩하는 단계는 제1 GEF를 이용하여 상기 제1 인코딩된 데이터를 해독하는 단계를 포함하고, 상기 제2 인코딩된 데이터를 디코딩하는 단계는 상기 제2 GEF를 이용하여 상기 제2 인코딩된 데이터를 해독하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제66항에 있어서, 상기 제1 인코딩된 데이터를 디코딩하는 단계는 제1 GEF를 이용하여 상기 제1 인코딩된 데이터를 명료화하는 단계를 포함하고, 상기 제2 인코딩된 데이터를 명료화하는 단계는 상기 제2 GEF를 이용하여 상기 제2 인코딩된 데이터를 해독하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제66항에 있어서, 상기 게놈 분화 객체는 ZNA 객체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 ZNA 객체는 N x M 2진 행렬인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77항에 있어서, 상기 디바이스의 VDAX는 상기 ZNA 객체를 생성하여 상기 컴퓨터 프로그램에 할당하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제66항에 있어서, 상기 디바이스는 서버 컴퓨팅 디바이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제66항에 있어서, 상기 디바이스는 모바일 컴퓨팅 디바이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제66항에 있어서, 상기 디바이스는 개인용 컴퓨팅 디바이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제66항에 있어서, 상기 디바이스는 차량인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제66항에 있어서, 상기 디바이스는 게임 디바이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제66항에 있어서, 상기 디바이스는 사물 인터넷 디바이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제66항에 있어서, 상기 디바이스는 센서 디바이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제66항에 있어서, 상기 디바이스는 비디오 녹화 디바이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제66항에 있어서, 상기 디바이스는 착용형 컴퓨팅 디바이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제66항에 있어서, 상기 디바이스는 스마트 기기인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제66항에 있어서, 상기 디바이스는 네트워크 라우터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제66항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램은 소프트웨어 애플리케이션인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제66항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램은 미들웨어 애플리케이션인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제66항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램은 펌웨어 애플리케이션인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제66항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램은 운영 체제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 원장 기반의 디지털 생태계에서 창작자 코호트에 의해 유지되는 자료 데이터 체인(MDC; Material Data Chain)의 미검증된 부분을 검증하기 위한 방법으로서,검증 코호트의 처리 시스템에 의해, 창작자 코호트로부터 MDC의 미검증된 부분을 수신하는 단계, —상기 MDC의 미검증된 부분은, 상기 창작자 코호트에 의해 생성된 연속적인 자료 데이터 블록(MDB) 세트를 포함하고, 각각의 상응하는 MDB는 각각의 MDB에 저장되어 있는 각각의 자료 데이터, MDB에 관련된 각각의 메타데이터, 및 검증 코호트에 관하여 창작자 코호트에 의해 생성된 창작자-생성된 검증값을 포함함—;상기 검증 코호트의 처리 시스템에 의해, 상기 원장 기반의 생태계에 관하여 상기 검증 코호트에 할당된 게놈 분화 객체를 리트리브하는 단계;상기 검증 코호트의 처리 시스템에 의해, 창작자-생성된 검증값을 생성하기 위해 창작자 코호트에 의해 이용된 제1 게놈 조절 명령어들(GRI)을 리트리브하는 단계;상기 검증 코호트의 처리 시스템에 의해, 수정된 분화 객체를 획득하기 위해 계산 기능 세트를 이용하여 상기 제1 GRI에 기초해 게놈 분화 객체를 수정하는 단계;MDC의 미검증된 부분 내의 각각의 MDB에 대해:상기 처리 시스템에 의해, 상기 MDB, 상기 수정된 게놈 분화 객체, 및 상기 제1 GRI에 관해 추출된 서열에 기초하여 게놈 결합 인자(GEF)를 생성하는 단계;상기 MDB, 상기 MDC 내의 상기 MDB에 선행하는 MDB, 및 상기 GEF에 기초하여 검증자-생성된 검증값을 결정하는 단계;상기 처리 시스템에 의해, 상기 검증자-생성된 검증값이 상기 MDB 내의 상기 창작자-생성된 검증값과 정합하는지를 결정하는 단계; 및상기 검증자-생성된 검증값이 상기 창작자-생성된 검증값과 정합한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 MDB가 상기 검증 코호트에 의해 검증되었음을 나타내는 상기 MDB에 대응하는 검증 기록을 생성하는 단계를 포함하고,상기 MDC의 미검증된 부분은, 상기 MDC의 미검증된 부분 내의 MDB들 각각이 상기 검증 코호트에 의해 검증되었을 때 상기 검증 코호트에 의해 검증되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 각각의 MDB의 창작자-생성된 검증값은, 상기 MDB, 상기 MDC 내의 상기 MDB에 선행하는 MDB, 및 제2 GRI를 이용하여 상기 창작자 코호트에 할당된 제2 게놈 분화 객체를 수정함으로써 상기 창작자 코호트에 의해 도출되는 제2 수정된 게놈 분화 객체에 기초하여 상기 창작자 코호트에 의해 생성되고, 상기 제2 GRI는 상기 제1 GRI와 정합하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 각각의 MDB의 창작자-생성된 검증값은, 상기 검증 코호트에 할당된 게놈 분화 객체가 상기 창작자 코호트에 할당된 제2 게놈 분화 객체와 충분히 상관된 경우에만 상기 검증 코호트에 의해 생성된 검증자-생성된 검증값과 정합하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제96항에 있어서, 각각의 MDB의 상기 창작자-생성된 검증값은, 상기 검증 코호트에 할당된 게놈 분화 객체가 상기 창작자 코호트에 할당된 제2 게놈 분화 객체와 정확히 정합하는 경우에만 상기 검증 코호트에 의해 생성된 상기 검증자-생성된 검증값과 정합하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제96항에 있어서, 상기 게놈 분화 객체는, 상기 원장 기반의 생태계의 게놈 토폴로지를 제어하는 생태계 VDAX에 의해 상기 검증 코호트에 할당되고, 상기 제2 게놈 분화 객체는 상기 생태계 VDAX에 의해 상기 창작자 코호트에 할당되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제95항에 있어서, 상기 제1 GRI는 일회성 링크 교환 프로세스 동안 상기 창작 코호트에 의해 생성 및 제공된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제95항에 있어서, 상기 제1 GRI는 상기 검증 코호트에 의해 생성되었고 일회성 링크 교환 프로세스 동안에 상기 창작 코호트에 제공되었던, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제95항에 있어서, 상기 제1 GRI는 엔클레이브 VDAX에 의해 생성되었고, 창작 코호트, 검증 코호트, 및 하나 이상의 다른 검증 코호트에 제공되었어서, 상기 제1 GRI가 상기 창작자-생성된 검증값을 검증하기 위해 상기 검증 코호트 및 상기 하나 이상의 다른 검증 코호트에 의해 이용되게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제95항에 있어서, 상기 GEF를 생성하는 단계는,상기 서열과 상기 제1 GRI에 기초하여 서열 변환 벡터를 생성하는 단계;맵핑된 수정된 게놈 분화 객체를 획득하기 위해 상기 서열 변환 벡터에 기초하여 상기 수정된 게놈 분화 객체를 맵핑하는 단계; 및상기 맵핑된 게놈 분화 객체에 기초하여 상기 GEF를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제95항에 있어서, 상기 검증자-생성된 검증값을 생성하는 단계는,상기 MDB와 상기 MDC 내의 선행하는 MDB에 기초하여 링킹값을 생성하는 단계 —상기 링킹값은 상기 MDB와 상기 선행 MDB의 조합을 나타냄— ; 및상기 검증자-생성된 검증값을 획득하기 위해 상기 GEF에 기초하여 상기 링킹값에 하나 이상의 계산 기능을 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서, 상기 링킹값을 생성하는 단계는,상기 MDB의 적어도 일부의 제1 해시값을 생성하는 단계;상기 선행 MDB의 적어도 일부의 제2 해시값을 생성하는 단계; 및상기 링킹값을 획득하기 위해 제1 해시값과 제2 해시값을 결합하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제104항에 있어서, 상기 하나 이상의 계산 기능은, 상기 GEF를 키로서 이용하여 상기 링킹값을 상기 검증자-생성된 검증값으로 변환하는 하나 이상의 암호 기반의 기능을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제106항에 있어서, 상기 하나 이상의 암호 기반의 기능은 암호화 기능을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제106항에 있어서, 상기 하나 이상의 암호 기반의 기능은 명료화 기능을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제105항에 있어서, 상기 하나 이상의 계산 기능은, 상기 GEF를 입력 파라미터로서 이용하여 상기 링킹값을 상기 검증자-생성된 검증값으로 변환하는 하나 이상의 암호 없는 기능을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서, 상기 하나 이상의 암호 없는 기능은 해시 기능을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제104항에 있어서, 상기 하나 이상의 계산 기능은, 상기 GEF를 입력 파라미터로서 이용하여 상기 링킹값을 상기 검증자-생성된 검증값으로 조합하여 변환하는, 하나 이상의 암호 없는 기능과 하나 이상의 암호 기반의 기능을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제95항에 있어서, 상기 검증 기록을 상기 창작자 코호트에 전송하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서, 상기 검증 코호트의 처리 시스템에 의해, 상기 검증 코호트에 의해 유지되는 검증 체인에 상기 검증 기록을 저장하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서, 상기 검증 기록을 저장하는 단계는,상기 MDC 내의 하나 이상의 각각의 MDB에 대응하는 하나 이상의 검증 기록을 포함하는 검증 블록을 생성하는 단계; 및상기 검증 체인에 상기 검증 블록을 추가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 상기 검증 체인은, 상기 검증 코호트에 의해 유지되는 제2 MDC의 사이드체인(sidechain)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제112항에 있어서, 상기 창작자 코호트는, 검증 코호트들에 의해 제공된 검증 기록들을 유지하는 창작자-코호트 검증 체인에 상기 검증 기록을 저장하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 상기 창작자-코호트 검증 체인은 상기 MDC의 사이드체인인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 자료 데이터 블록체인(MDC)을 유지하기 위한 방법으로서,원장 기반의 애플리케이션을 실행하는 프로세서들의 제1 세트와 창작자 코호트에 대응하는 창작자 VDAX에 의해, 상기 원장 기반의 애플리케이션으로부터 미공증된 자료 데이터 블록(MDB; unnotarized material data block)을 수신하는 단계, —상기 미공증된 MDB는, 메타데이터 부분과, 상기 MDB에 저장되는 실질적 데이터를 포함하는 페이로드 부분을 포함함—;상기 창작자 VDAX에 의해, 상기 MDB의 상기 메타데이터 부분으로부터 제1 비트 서열을 추출하는 단계;상기 창작자 VDAX에 의해, 상기 제1 서열, 상기 창작자 VDAX에 할당된 제1 게놈 분화 객체, 및 상기 창작자 VDAX에 의해 유지되는 제1 게놈 조절 명령어들(GRI)에 기초하여, 제1 게놈 결합 인자(GEF)를 생성하는 단계;상기 창작자 VDAX에 의해, 상기 미공증된 MBD에 대응하는 창작자-생성된 값을 획득하기 위해 상기 제1 GEF를 입력으로서 이용하여 하나 이상의 계산 기능을 상기 미공증된 MDB에 적용하는 단계;상기 프로세서들의 제1 세트에 의해, 상기 창작자-생성된 값으로 상기 미공증된 MBD를 디지털 방식으로 서명함으로써 상기 미공증된 MBD를 업데이트하는 단계;상기 프로세서들의 제1 세트에 의해, 상기 미공증된 MDB를 하나 이상의 공증 코호트에 제공하는 단계;상기 프로세서들의 제1 세트에 의해, 상기 하나 이상의 공증 코호트 각각으로부터 각각의 공증값을 수신하는 단계, —각각의 상응하는 공증값은, 상기 하나 이상의 공증 코호트 중 각각의 공증 코호트에 의해 보유되는 각각의 GRI 및 상기 각각의 공증 코호트에 할당된 각각의 게놈 분화 객체를 이용하여 상기 각각의 공증 코호트에 의해 생성됨—;상기 프로세서들의 제1 세트에 의해, 공증된 MDB를 획득하기 위해 상기 하나 이상의 공증 코호트로부터 수신된 각각의 공증값들로 상기 미공증된 MDB를 업데이트하는 단계; 및상기 프로세서들의 제1 세트에 의해, 상기 공증된 MDB를 상기 MDC에 추가하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제118항에 있어서,상기 하나 이상의 공증 코호트 중의 공증 코호트에 대응하는 공증 VDAX를 실행하는 프로세서들의 제2 세트에 의해, 상기 미공증된 MDB를 수신하는 단계;상기 공증 VDAX에 의해, 상기 MDB의 상기 메타데이터 부분으로부터 제2 비트 서열을 추출하는 단계;상기 공증 VDAX에 의해, 상기 제2 서열, 상기 공증 VDAX에 할당된 제2 게놈 분화 객체, 및 상기 공증 VDAX에 의해 유지되는 제2 GRI에 기초하여, 제2 게놈 결합 인자(GEF)를 생성하는 단계;상기 공증 VDAX에 의해, 상기 미공증된 MBD에 대응하는 공증값을 획득하기 위해 상기 제2 GEF를 입력으로서 이용하여 하나 이상의 계산 기능을 상기 미공증된 MDB에 적용하는 단계; 및상기 프로세서들의 제2 세트에 의해, 상기 공증값을 상기 창작자 코호트에 제공하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제119항에 있어서,상기 프로세서들의 제2 세트에 의해, 적어도 부분적으로 공증된 MDB를 획득하기 위해 상기 미공증된 MDB를 상기 공증값으로 디지털 방식으로 서명하는 단계; 및상기 프로세서들의 제2 세트에 의해, 상기 공증 코호트에 의해 유지되는 제2 MDC를 적어도 부분적으로 공증된 MDB로 업데이트하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제120항에 있어서, 상기 공증값을 상기 창작자 코호트에 제공하는 단계는 상기 적어도 부분적으로 공증된 MDB를 상기 창작자 코호트에 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제119항에 있어서, 상기 제2 GEF를 생성하는 단계는 상기 제2 서열 및 상기 제2 GRI에 기초하여 서열 변환 벡터(SCV)를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제122항에 있어서, 상기 제2 GEF를 생성하는 단계는,맵핑된 게놈 분화 객체를 획득하기 위해 상기 SCV에 기초하여 상기 제2 게놈 분화 객체를 맵핑하는 단계;수정된 맵핑된 게놈 분화 객체를 획득하기 위해 상기 SCV 및 상기 제2 GRI 중 적어도 하나에 기초하여 상기 맵핑된 게놈 분화 객체를 수정하는 단계; 및상기 수정된 맵핑된 게놈 분화 객체에 기초하여 상기 제2 GEF를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제121항에 있어서, 상기 제2 GEF를 생성하는 단계는,수정된 게놈 분화 객체를 획득하기 위해 상기 제2 GRI에 기초하여 상기 제2 게놈 분화 객체를 수정하는 단계;맵핑된 수정된 게놈 분화 객체를 획득하기 위해 상기 SCV에 기초하여 상기 수정된 게놈 분화 객체를 맵핑하는 단계; 및상기 맵핑된 수정된 게놈 분화 객체에 기초하여 상기 제2 GEF를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제124항에 있어서, 상기 방법은, 상기 수정된 게놈 분화 객체가 상기 창작자 코호트로부터 수신된 다른 MDB들에 대한 후속 GEF들을 결정하는데 이용되도록, 상기 수정된 게놈 분화 객체를 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제119항에 있어서, 상기 비트들의 제2 서열은 상기 비트들의 제1 서열과 동일한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제119항에 있어서, 상기 제2 서열은 상기 비트들의 제1 서열과는 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제119항에 있어서, 상기 하나 이상의 계산 기능은, 상기 제2 GEF를 키로서 이용하여 상기 미공증된 MDB의 적어도 일부를 상기 공증값으로 변환하는 하나 이상의 암호 기반의 기능을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제128항에 있어서, 상기 하나 이상의 암호 기반의 기능은 암호화 기능을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제128항에 있어서, 상기 하나 이상의 암호 기반의 기능은 명료화 기능을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제119항에 있어서, 상기 하나 이상의 계산 기능은, 상기 제2 GEF를 입력 파라미터로서 이용하여 상기 미공증된 MDB의 적어도 일부를 상기 공증값으로 변환하는 하나 이상의 암호 없는 기능을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제131항에 있어서, 상기 하나 이상의 암호 없는 기능은 해시 기능을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제119항에 있어서, 하나 이상의 계산 기능은, 상기 제2 GEF를 입력 파라미터로서 이용하여 상기 미공증된 MDB의 적어도 일부를 상기 공증값으로 변환하는, 조합으로 변환하는 하나 이상의 암호없는 기능과 하나 이상의 암호 기반의 기능을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제119항에 있어서, 상기 제2 게놈 분화 객체와 상기 제1 게놈 분화 객체는 상관된 게놈 분화 객체들인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제119항에 있어서, 상기 제2 게놈 분화 객체와 상기 제1 게놈 분화 객체는 비상관된 게놈 분화 객체들인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제119항에 있어서,상기 프로세서들의 제2 세트에 의해, 검증 코호트로부터 확정 요청을 수신하는 단계, —상기 확정 요청은 상기 공증된 MDB를 포함함—; 및상기 공증 VDAX에 의해, 상기 공증된 MDB로부터 추출된 비트들의 제3 서열, 상기 제2 GRI, 및 상기 제2 게놈 데이터 객체에 기초하여, 상기 공증된 MDB에 기초해 재생성된 공증값을 생성하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제136항에 있어서,상기 프로세서들의 제2 세트에 의해, 상기 재생성된 공증값이 상기 공증된 MDB를 공증하는데 이용된 공증값과 정합하는지를 결정하는 단계; 및상기 재생성된 공증값이 상기 공증된 MDB를 공증하는데 이용된 공증값과 정합한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 프로세서들의 제2 세트에 의해, 상기 공증된 MDB의 무결성을 확정하는 응답을 상기 검증 코호트에 제공하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제136항에 있어서, 상기 프로세서들의 제2 세트에 의해, 상기 재생성된 공증값을 나타내는 응답을 상기 검증 코호트에 제공하는 단계를 더 포함하고, 상기 검증 코호트는, 상기 재생성된 공증값이 상기 공증된 MDB를 공증하는데 이용된 공증값과 정합한다는 결정에 응답하여 상기 공증된 MDB의 무결성을 확정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 디바이스로서,게놈 데이터 세트가 할당된 VDAX, —상기 게놈 데이터 세트는 상기 디바이스가 한 멤버가 되는 디지털 생태계에 대응하고, 게놈 적격성 객체, 게놈 상관관계 객체, 및 게놈 분화 객체를 포함함—를 포함하고, 상기 VDAX는,상기 디지털 생태계 내의 제2 디바이스에 대한 제1 링크를 스폰하기 위한 링크 스폰 수단, —상기 링크는, 상기 VDAX에 의해 디코딩가능한 가상 2진 언어 스크립트(VBLS)를 생성하기 위해 상기 제2 디바이스에 의해 이용되는 제1 게놈 조절 명령어들(GRI)을 포함함—;상기 VBLS에 인코딩되어 있는 디코딩된 디지털 객체들을 획득하기 위해 상기 제1 GRI 및 상기 게놈 분화 객체에 기초하여 상기 디바이스에 대해 상기 제2 디바이스에 의해 생성된 VBLS를 디코딩하기 위한 VBLS 디코딩 수단을 포함하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제139항에 있어서, 상기 제1 링크는, 상기 제1 GRI를 포함하는 인코딩된 GRI, 상기 인코딩된 GRI로부터 상기 제1 GRI를 디코딩하기 위해 상기 제2 디바이스에 의해 이용되는 정보를 포함하는 인코딩된 링크 정보, 및 상기 인코딩된 링크 정보로부터 링크 정보를 디코딩하기 위해 상기 제2 디바이스에 의해 이용되는 공개 서열을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제140항에 있어서, 상기 링크 스폰 수단은, 상기 게놈 적격성 객체, 상기 게놈 상관관계 객체, 상기 디바이스에 대응하는 제1 자격증들, 및 상기 제2 디바이스에 대응하는 제2 자격증들에 기초하여 상기 제1 링크를 생성하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제141항에 있어서, 상기 링크 스폰 수단은, 상기 VDAX에 할당된 상기 게놈 적격성 객체, 상기 제1 자격증들, 및 상기 제2 자격증들에 기초하여 상관관계 벡터를 생성함으로써 상기 제1 링크를 생성하고, 상기 상관관계 벡터는 상기 링크 정보를 인코딩하는데 이용되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제142항에 있어서, 상기 게놈 적격성 객체는 상기 제1 자격증들을 이용하여 마스터 CNA 객체로부터 고유하게 도출되는 제1 CNA 객체인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제143항에 있어서, 상기 링크 스폰 수단은, 상기 제1 CNA 객체, 상기 제1 자격증들, 및 상기 제2 자격증들에 기초하여 상기 상관관계 벡터를 생성하기 위한 수단을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제144항에 있어서, 상기 상관관계 벡터를 생성하기 위한 수단은,상기 제1 디바이스에 고유하게 대응하고 상기 제1 CNA 객체에 할당되었던 상기 마스터 CNA 객체의 각각의 부분들을 나타내는 제1 코드 워드 벡터를 획득하기 위해 상기 제1 자격증들에 코드 맵핑 기능을 적용하고;상기 제2 디바이스에 고유하게 대응하고 상기 제2 디바이스에 할당된 제2 CNA 객체에 할당되었던 상기 마스터 CNA 객체의 각각의 부분들을 나타내는 제2 코드 벡터를 획득하기 위해 상기 제2 자격증들에 코드 맵핑 기능을 적용하고;상기 제1 코드 벡터와 제2 코드 벡터의 교차를 나타내는 교차 벡터를 결정하고;상기 교차 벡터에 기초하여 상기 제1 CNA 객체로부터 상관관계 벡터를 결정하도록 구성된, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제144항에 있어서, 상기 상관관계 벡터는 상기 디바이스의 상기 제1 CNA 객체와 상기 제2 디바이스의 상기 제2 CNA 객체 사이의 고유한 상관관계를 나타내는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제142항에 있어서, 상기 게놈 적격성 객체는, 상기 디바이스에 대응하는 제1 자격증들을 이용하여 마스터 PNA 객체로부터 고유하게 도출되는 PNA 객체이고, 상기 PNA 객체는 상기 디바이스에 의해 비밀로 유지되는 비밀 비율, 상기 디바이스에 할당된 공개 원시 다항식, 및 상기 마스터 PNA 객체의 공개 컴포넌트를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제147항에 있어서, 상기 마스터 PNA 객체의 공개 컴포넌트는, M차의 제1 마스터 원시 다항식, M차의 제2 마스터 원시 다항식, 및 M비트 값들의 (N-1)개의 각각의 쌍을 포함하는 공개 컴포넌트를 포함하고, 상기 제1 자격증들 및 상기 제2 자격증들은 N비트 벡터들로 표현되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제147항에 있어서, 상기 링크 스폰 수단은, 상기 디바이스의 PNA 객체와 상기 제2 디바이스의 결합 정보에 기초하여 상기 상관관계 벡터를 생성하기 위한 수단을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제149항에 있어서, 상기 제2 디바이스의 결합 정보는 상기 제2 디바이스에 대응하는 자격증들 및 상기 제2 디바이스에 할당된 제2 공개 다항식을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제140항에 있어서, 상기 링크 스폰 수단은,상기 게놈 적격성 객체, 상기 디바이스의 제1 자격증들, 및 상기 제2 디바이스의 제2 자격증들에 기초하여 상관관계 벡터를 생성하기 위한 수단;상기 제1 GRI를 생성하기 위한 수단;구역 참조 세트를 생성하기 위한 수단, —각각의 구역 참조는 상기 게놈 상관관계 객체의 각각의 부분을 나타냄—;상기 게놈 상관관계 객체 및 상기 구역 참조 세트에 기초하여 윈도우 벡터를 생성하기 위한 수단;상기 윈도우 및 상기 제1 GRI에 기초하여 상기 공개 서열을 생성하기 위한 수단;상기 공개 서열, 상기 윈도우, 상기 디바이스의 상기 게놈 상관관계 객체에 기초하여 변환값을 생성하기 위한 수단;상기 인코딩된 GRI를 획득하기 위해 상기 변환값을 이용하여 상기 제1 GRI를 인코딩하기 위한 수단; 및상기 인코딩된 링크 정보를 획득하기 위해 상기 상관관계 벡터를 이용하여 상기 구역 참조 세트를 인코딩하기 위한 수단을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제151항에 있어서, 상기 디바이스는, 상기 인코딩된 링크 정보, 상기 공개 서열, 및 상기 인코딩된 GRI를 상기 제2 디바이스에 제공하고, 상기 제2 디바이스는, 상기 인코딩된 링크 정보, 상기 공개 서열, 상기 제2 디바이스에 할당된 제2 게놈 데이터 세트, 상기 제1 자격증들, 및 상기 제2 자격증들에 기초하여 상기 인코딩된 GRI를 디코딩하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제139항에 있어서, VBLS를 디코딩하기 위한 수단은,상기 제1 GRI, VBLS 객체의 미인코딩된 부분으로부터 추출된 서열, 및 상기 게놈 분화 객체에 기초하여 게놈 결합 인자(GEF)를 생성하기 위한 수단;디지털 객체의 디코딩된 부분을 획득하기 위해 상기 GEF에 기초하여 상기 VBLS 객체를 디코딩하기 위한 수단을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제153항에 있어서, 상기 VBLS 객체를 디코딩하기 위한 수단은, 상기 디지털 객체의 디코딩된 부분을 획득하기 위한 키로서 상기 GEF를 이용하여 상기 VBLS 객체의 인코딩된 부분을 해독하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제153항에 있어서, 상기 VBLS 객체를 디코딩하기 위한 수단은, 상기 디코딩된 디지털 객체를 획득하기 위해 VBLS 객체의 미인코딩된 부분과 상기 GEF를 XOR함으로써 상기 VBLS 객체의 인코딩된 부분을 명료화하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제153항에 있어서, 상기 디지털 객체는 미디어 프레임인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제153항에 있어서, 상기 디지털 객체는 네트워크 패킷인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제153항에 있어서, 상기 디지털 객체는 파일인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제139항에 있어서,상기 제2 디바이스에 의해 생성된 제2 GRI를 획득하기 위해 상기 제2 디바이스로부터 수신된 제2 링크를 디코딩하기 위한 링크 호스팅 수단, —상기 제2 링크는, 제2 인코딩된 GRI, 상기 인코딩된 GRI를 디코딩하기 위한 제2 인코딩된 링크 정보, 및 상기 제2 인코딩된 링크 정보를 디코딩하는데 이용되는 제2 공개 서열을 포함함—;상기 제2 GRI 및 상기 게놈 분화 객체에 기초하여 상기 제2 디바이스에 대한 디지털 객체들을 인코딩하기 위한 VBLS 인코딩 수단을 더 포함하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제159항에 있어서, 상기 링크 호스팅 수단은,상기 게놈 적격성 객체, 상기 디바이스의 제1 자격증들, 및 상기 제2 디바이스의 제2 자격증들에 기초하여 상관관계 벡터를 생성하기 위한 수단;구역 참조 세트를 획득하기 위해 상기 상관관계 벡터에 기초하여 상기 제2 인코딩된 링크 정보를 디코딩하기 위한 수단;상기 구역 참조 세트 및 상기 게놈 상관관계 객체에 기초하여 윈도우 벡터를 생성하기 위한 수단;상기 공개 서열, 상기 윈도우, 및 상기 디바이스의 상기 게놈 상관관계 객체에 기초하여 변환값을 생성하기 위한 수단; 및상기 제2 GRI를 획득하기 위해 상기 변환값을 이용하여 상기 제2 GRI를 디코딩하기 위한 수단을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제160항에 있어서, 상기 VBLS 인코딩 수단은,상기 제1 GRI, 디지털 객체의 미인코딩된 부분으로부터 추출된 서열, 및 상기 게놈 분화 객체에 기초하여 게놈 결합 인자(GEF)를 생성하기 위한 수단;상기 제2 디바이스에 의해 디코딩가능한 VBLS 객체를 획득하기 위해 상기 GEF에 기초하여 디지털 객체를 인코딩하기 위한 수단을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제161항에 있어서, 상기 디지털 객체를 인코딩하기 위한 수단은 VBLS 객체를 획득하기 위한 키로서 상기 GEF를 이용하여 상기 디지털 객체의 페이로드를 암호화하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제161항에 있어서, 상기 디지털 객체를 인코딩하기 위한 수단은 상기 VBLS 객체를 획득하기 위해 상기 디지털 객체의 페이로드와 GEF를 XOR하는, 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 마리나 델 레이 글렌코 애비뉴 **** 스위트 ***</address><code>520220576994</code><country>미국</country><engName>QUANTUM DIGITAL SOLUTIONS CORPORATION</engName><name>퀀텀 디지털 솔루션즈 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 마리나...</address><code> </code><country> </country><engName>JOHNSON, William C.</engName><name>존슨, 윌리엄 씨.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ISPIRYAN, Karen</engName><name>이스피르얀, 카렌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 마...</address><code> </code><country> </country><engName>KHACHATRYAN, Gurgen</engName><name>카차트랸, 구르젠</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/145,860</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/229,348</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0975168-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1087091-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1087127-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.10.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0157624-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.12.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1355611-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0197211-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0119741-26</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237030113.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a89b482ba757ab917b57c937fa74d4b0404ce7ef43ca219f39c82d079b75b638d698179a3d3d9cf1ee4cfbcddc723b4dafd5a859404efc86</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8dd0a54ed460deebf4dda3278abfd6ec88e266eb232545b774e0e6d3860b5e2a9f45a7030a338dbe7a190ca7f4c1ec98236b6aa814ece9e6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>