<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:28.2528</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7019480</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>조직 특성화를 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR TISSUE CHARACTERIZATION</inventionTitleEng><openDate>2024.09.03</openDate><openNumber>10-2024-0132443</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.11.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/64</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 3/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01J 3/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 수술중 암 마진 평가를 위해 활용될 수 있는 조직 특성화를 위한 시스템 및 방법이 본원에 제공된다. 조직 샘플은 환자로부터 절제된 다음 시스템에 배치되며, 이 시스템에서 암 조직 마진과 같은 관심 영역을 식별하는 데 도움이 되는 자가형광 특성에 대해 영상화된다. 영상화 결과와 조직 특성화를 기반으로 대상체의 조직의 절제를 조정할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023086971</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/079771</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 절제된 조직 샘플에서 관심 조직 또는 세포 유형의 존재를 결정하기 위한 장치로서,(a) 대상체로부터 절제된 조직 샘플을 수용하는 표면;(b) 여기 신호를 방출하도록 구성된 광원;(c) 상기 광원과 광 통신하여 상기 표면에 수용된 상기 조직 샘플에 상기 여기 신호를 보내고 이에 응답하여 상기 조직 샘플로부터 방출된 자가형광성 광을 수집하는 광학 조립체;(d) 상기 광학 조립체와 광 통신하고 상기 조직 샘플로부터 방출된 자가형광성 광을 포착하도록 구성된 검출기; 및(e) 상기 검출기와 통신하여 상기 조직 샘플로부터 방출된 자가형광 광의 적어도 하나의 이미지를 생성하는 프로세서를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 대상체는 질병을 앓고 있거나 앓고 있다고 의심되는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 관심 조직 또는 세포 유형은 병든 조직 또는 세포를 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 병든 조직 또는 세포는 암 조직 또는 세포를 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 생성된 적어도 하나의 이미지에 기초하여, 상기 절제된 조직 샘플에서 질병의 존재를 결정하도록 구성되는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 생성된 적어도 하나의 이미지의 하나 이상의 자가형광성 특성을 기반으로 상기 절제된 조직 샘플에서 질병의 존재를 결정하도록 구성되는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 하나 이상의 자가형광성 특성은 자가형광 수명 특성을 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 자가형광 수명 특성은 상기 절제된 조직의 복수의 영역의 복수의 형광성 지수 붕괴 특성을 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항에 있어서, 상기 프로세서는 확률 모델을 사용하여 상기 조직 샘플로부터 방출된 자가형광성 광에 기초하여 상기 조직 샘플에서 질병의 존재를 결정하도록 구성되는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제3항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 생성된 적어도 하나의 이미지에 기초하여, 상기 절제된 조직 샘플의 복수의 가장자리에서 질병의 존재를 결정하도록 구성되는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 기계적 스테이지를 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 기계적 스테이지, 검출기 및 광원과 전기적으로 통신하여 상기 기계적 스테이지, 검출기 및 광원을 작동 가능하게 제어하는 컨트롤러를 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 기계적 스테이지는 상기 표면 또는 광원에 커플링되는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 기계적 스테이지는 3차원으로 이동하도록 구성되는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 조직 샘플 상의 복수의 위치에 걸쳐 상기 여기 신호를 스캔하도록 상기 광학 조립체에 커플링된 스캐닝 요소를 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 절제된 조직 샘플은 영상화 전에 염색되지 않은 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 조직 샘플은 영상화 전에 가교제에 노출된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 조직 샘플은 유방 조직을 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 표면은 일회용 트레이를 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 일회용 트레이는 조직 샘플 캐리어를 포함하고, 상기 조직 샘플 캐리어는 조직 샘플 배리어에 기계적으로 커플링되도록 구성되는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 조직 샘플 캐리어와 상기 조직 샘플 배리어는 상기 조직 샘플 캐리어의 적어도 2개의 자유도를 고정하도록 기계적으로 커플링되는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 상기 일회용 트레이는 멸균된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 상기 광원은 펄스형 레이저인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 펄스형 레이저는 Q-스위치 레이저인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 펄스형 레이저는 2광자 레이저인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서, 상기 펄스형 레이저는 섬유 레이저인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서, 상기 펄스형 레이저는 약 300 나노미터(nm) 내지 약 400 nm의 파장을 방출하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23항에 있어서, 상기 펄스형 레이저는 약 1 마이크로줄(μJ) 내지 약 3 μJ의 펄스 에너지를 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제23항에 있어서, 상기 펄스형 레이저는 약 10 킬로헤르츠(kHz) 내지 약 50 kHz의 펄스 레이트를 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항에 있어서, 상기 광학 조립체는 부분 반사 미러, 복수의 광학 요소를 포함하고, 상기 복수의 광학 요소는 평면-볼록, 양면 볼록, 양면 오목, 평면-오목, 및 이들의 임의의 조합 렌즈 중, 하나 이상을 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 복수의 광학 요소는 융합된 실리카 광학계를 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항에 있어서, 상기 검출기는 하나 이상의 광전자 증배관을 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항에 있어서, 상기 검출기는 하나 이상의 다이크로익 필터를 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항에 있어서, 상기 검출기에 전기적으로 커플링되고, 상기 검출기가 상기 조직 샘플에서 방출된 자가형광성 광을 검출하는 경우 생성된 전기 신호를 증폭하도록 구성된 하나 이상의 증폭기를 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 하나 이상의 증폭기는 프로그래밍 가능 감쇠기, 무선 주파수 증폭기, 고정 감쇠기, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 필드 프로그래밍 가능 게이트 어레이(FPGA)를 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 조직 샘플에서 관심 조직 또는 세포 유형의 존재를 결정하기 위한 방법으로서, (a) 형광 이미징 시스템에 대상체로부터 절제된 조직 샘플을 수용하는 단계;(b) 상기 절제된 조직 샘플을 영상화하여 상기 절제된 조직 샘플의 하나 이상의 자가형광성 특성을 결정하는 단계; 및(c) 상기 절제된 조직 이미지에 기초하여 상기 절제된 조직 샘플에서 관심 조직 또는 세포 유형의 존재를 결정하는 단계를 포함하는0 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 절제된 조직 샘플은 영상화 전에 염색되지 않은 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서, 상기 절제된 조직 샘플은 영상화 전에 가교제에 노출된 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서, 상기 하나 이상의 자가형광성 특성은 자가형광 수명 특성을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 자가형광 수명 특성은 상기 절제된 조직의 복수의 영역의 복수의 형광성 지수 붕괴 특성을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제37항에 있어서, 상기 관심 조직 또는 세포 유형은 병든 조직 또는 세포를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 병든 조직 또는 세포는 암 조직 또는 세포를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제37항에 있어서, 상기 조직 샘플은 결장, 유방, 전립선, 피부, 혈관계, 또는 이들의 임의의 조합으로부터의 조직을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제37항에 있어서, 상기 절제된 조직에서 질병의 존재를 결정하는 단계는 상기 절제된 조직 샘플의 하나 이상의 가장자리를 질병이 있는 것으로 또는 질병이 없는 것으로 특성화하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제37항에 있어서, 상기 형광 이미징 시스템은 펄스형 형광 광원을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 영상화하는 것은 상기 펄스형 형광 광원이 상기 조직 샘플에 여기 신호를 제공하는 것에 응답하여 상기 조직 샘플로부터 방출된 자가형광성 광을 검출하는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 상기 펄스형 형광 광원은 펄스형 섬유 레이저 형광 광원인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제37항에, 외과의에게 상기 대상체로부터 제2 조직 샘플을 절제하도록 통지하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 통지 단계는 상기 외과의를 향한 소리, 시각적 표시, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제37항에 있어서, 상기 (b) 및 (c) 단계는 최대 5분 내에 완료되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제37항에 있어서, 상기 조직 샘플에서 질병의 존재를 결정하는 단계는 확률 기반 모델에 의해 완료되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 확률 기반 모델은 클러스터링, 스칼라 벡터 머신, 커널 SVM, 선형 판별 분석, 2차 판별 분석, 이웃 구성요소 분석, 다양체 학습, 컨벌루션 신경망, 강화 학습, 랜덤 포레스트, 나이브 베이즈, 가우스 혼합, 은닉 마르코프 모델, 몬테 카를로, 제약 볼츠만 머신, 선형 회귀, 또는 이들의 조합을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제37항에 있어서, 상기 대상체는 질병을 앓고 있거나 앓고 있다고 의심되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제37항에 있어서, 상기 조직 샘플은 영상화 전에 상기 형광 이미징 시스템의 조직 샘플 캐리어의 표면에 배치되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 조직 샘플 캐리어는 조직 샘플 배리어에 기계적으로 커플링되도록 구성되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 조직 샘플 캐리어와 상기 조직 샘플 배리어는 상기 조직 샘플 캐리어의 적어도 2개의 자유도를 고정하도록 기계적으로 커플링되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 조직 샘플에서 관심 조직 또는 세포 유형의 존재를 결정하기 위한 방법으로서, (a) 대상체로부터 조직 샘플을 절제하는 단계;(b) 상기 조직 샘플을 형광 이미징 시스템 내에 배치하는 단계;(c) 상기 형광 이미징 시스템의 도움으로, 상기 절제된 조직 샘플을 영상화하여 상기 절제된 조직 샘플의 하나 이상의 자가형광성 특성을 결정하는 단계; 및(d) 상기 형광 이미징 시스템으로부터, 상기 영상화된 절제된 조직을 기반으로 상기 절제된 조직 샘플에서 관심 조직 또는 세포 유형의 존재 여부에 대한 결정을 수신하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 절제된 조직 샘플은 영상화 전에 염색되지 않은 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58항에 있어서, 상기 조직 샘플은 영상화 전에 가교제에 노출된 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제58항에 있어서, 상기 하나 이상의 자가형광성 특성은 자가형광 수명 특성을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 자가형광 수명 특성은 상기 절제된 조직의 복수의 영역의 복수의 형광성 지수 붕괴 특성을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제58항에 있어서, 상기 관심 조직 또는 세포 유형은 병든 조직 또는 세포를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 병든 조직 또는 세포는 암 조직 또는 세포를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제58항에 있어서, 상기 조직 샘플은 결장, 유방, 전립선, 피부, 혈관계, 또는 이들의 임의의 조합으로부터의 조직을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제58항에 있어서, 상기 절제된 조직에서 질병의 존재를 결정하는 단계는 상기 절제된 조직 샘플의 하나 이상의 가장자리를 질병이 있는 것으로 또는 질병이 없는 것으로 특성화하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제58항에 있어서, 상기 형광 이미징 시스템은 펄스형 형광 광원을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 상기 펄스형 형광 광원은 펄스형 섬유 레이저인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제67항에 있어서, 상기 영상화하는 것은 상기 펄스형 형광 광원이 상기 조직 샘플에 여기 신호를 제공하는 것에 응답하여 상기 조직 샘플로부터 방출된 자가형광성 광을 검출하는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제58항에 있어서, 외과의에게 상기 대상체로부터 제2 조직 샘플을 절제하도록 통지하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제68항에 있어서, 상기 통지 단계는 상기 외과의를 향한 소리, 시각적 표시, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제58항에 있어서, 상기 (c) 및 (d) 단계는 최대 5분 내에 완료되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제58항에 있어서, 상기 조직 샘플에서 질병의 존재를 결정하는 단계는 확률 기반 모델에 의해 완료되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 확률 기반 모델은 클러스터링, 스칼라 벡터 머신, 커널 SVM, 선형 판별 분석, 2차 판별 분석, 이웃 구성요소 분석, 다양체 학습, 컨벌루션 신경망, 강화 학습, 랜덤 포레스트, 나이브 베이즈, 가우스 혼합, 은닉 마르코프 모델, 몬테 카를로, 제약 볼츠만 머신, 선형 회귀, 또는 이들의 조합을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제58항에 있어서, 상기 대상체는 질병을 앓고 있거나 앓고 있다고 의심되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제58항에 있어서, 상기 조직 샘플은 영상화 전에 상기 형광 이미징 시스템의 조직 샘플 캐리어의 표면에 배치되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 조직 샘플 캐리어는 조직 샘플 배리어에 기계적으로 커플링되도록 구성되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 조직 샘플 캐리어와 상기 조직 샘플 배리어는 상기 조직 샘플 캐리어의 적어도 2개의 자유도를 고정하도록 기계적으로 커플링되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 절제된 조직 샘플에서 관심 조직 또는 세포 유형의 존재를 결정하기 위한 장치로서,(a) 대상체로부터 절제된 조직 샘플을 수용하는 표면;(b) 여기 신호를 방출하도록 구성된 광원;(c) 상기 광원과 광 통신하여 상기 표면에 수용된 상기 조직 샘플에 상기 여기 신호를 보내고 이에 응답하여 상기 조직 샘플로부터 방출된 형광 광을 수집하는 광학 조립체;(d) 상기 광학 조립체와 광 통신하고 상기 조직 샘플로부터 방출된 형광성 광을 수집하도록 구성된 검출기; 및(e) 상기 검출기와 통신하여 상기 수집된 형광성 광의 형광 수명 특성을 기반으로 상기 관심 조직 또는 세포 유형에 대해 상기 조직 샘플의 적어도 일부를 특성화하는 프로세서를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 조직 샘플로부터 방출된 상기 형광성 광의 생성된 적어도 하나의 이미지에 기초하여 상기 절제된 조직 샘플에서 질병의 존재를 결정하도록 구성되는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제79항에 있어서, 상기 형광 수명 특성은 상기 절제된 조직의 복수의 영역의 복수의 형광성 지수 붕괴 특성을 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제80항에 있어서, 상기 프로세서는 확률 모델을 사용하여 상기 조직 샘플로부터 방출된 상기 형광성 광에 기초하여 상기 조직 샘플에서 질병의 존재를 결정하도록 구성되는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제80항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 생성된 적어도 하나의 이미지에 기초하여, 상기 절제된 조직 샘플의 복수의 가장자리에서 질병의 존재를 결정하도록 구성되는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제79항에 있어서, 기계적 스테이지를 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 기계적 스테이지, 검출기 및 광원과 전기적으로 통신하여 상기 기계적 스테이지, 검출기 및 광원을 작동 가능하게 제어하는 컨트롤러를 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제84항에 있어서, 상기 기계적 스테이지는 상기 표면 또는 광원에 커플링되는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제84항에 있어서, 상기 기계적 스테이지는 3차원으로 이동하도록 구성되는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제79항에 있어서, 상기 조직 샘플 상의 복수의 위치에 걸쳐 상기 여기 신호를 스캔하도록 상기 광학 조립체에 커플링된 스캐닝 요소를 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제79항에 있어서, 상기 절제된 조직 샘플은 영상화 전에 염색되지 않은 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제79항에 있어서, 상기 조직 샘플은 영상화 전에 가교제에 노출된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제79항에 있어서, 상기 조직 샘플은 유방 조직을 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제79항에 있어서, 상기 관심 조직 또는 세포 유형은 병든 조직 또는 세포를 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 상기 병든 조직 또는 세포는 암 조직 또는 세포를 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제79항에 있어서, 상기 표면은 일회용 트레이를 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 상기 일회용 트레이는 멸균된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제79항에 있어서, 상기 광원은 펄스형 레이저인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 상기 펄스형 레이저는 Q-스위치 레이저인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제96항에 있어서, 상기 펄스형 레이저는 2광자 레이저인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제96항에 있어서, 상기 펄스형 레이저는 섬유 레이저인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제96항에 있어서, 상기 펄스형 레이저는 약 300 나노미터(nm) 내지 약 400 nm의 파장을 방출하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제96항에 있어서, 상기 펄스형 레이저는 약 1 마이크로줄(μJ) 내지 약 3 μJ의 펄스 에너지를 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제96항에 있어서, 상기 펄스형 레이저는 약 10 킬로헤르츠(kHz) 내지 약 50 kHz의 펄스 레이트를 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제79항에 있어서, 상기 광학 조립체는 부분 반사 미러, 복수의 광학 요소를 포함하고, 상기 복수의 광학 요소는 평면-볼록, 양면 볼록, 양면 오목, 평면-오목, 및 이들의 임의의 조합 렌즈 중, 하나 이상을 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 상기 복수의 광학 요소는 융합된 실리카 광학계를 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제79항에 있어서, 상기 검출기는 하나 이상의 광전자 증배관을 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제79항에 있어서, 상기 검출기는 하나 이상의 다이크로익 필터를 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제79항에 있어서, 상기 검출기에 전기적으로 커플링되고, 상기 검출기가 상기 조직 샘플로부터 방출된 형광 광을 검출하는 경우 생성된 전기 신호를 증폭하도록 구성된 하나 이상의 증폭기를 더 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제107항에 있어서, 상기 하나 이상의 증폭기는 프로그래밍 가능 감쇠기, 무선 주파수 증폭기, 고정 감쇠기, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제79항에 있어서, 상기 프로세서는 필드 프로그래밍 가능 게이트 어레이(FPGA)를 포함하는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제79항에 있어서, 상기 대상체는 질병을 앓고 있거나 앓고 있다고 의심되는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 조직 샘플에서 관심 조직 또는 세포 유형의 존재를 결정하기 위한 방법으로서, (a) 형광 이미징 시스템에 대상체로부터 절제된 조직 샘플을 수용하는 단계;(b) 상기 조직 샘플에 여기 신호를 보내는 단계;(c) 상기 여기 신호에 응답하여 상기 조직 샘플로부터 방출되는 형광성 광을 수집하는 단계; 및(d) 상기 수집된 형광성 광의 형광 수명 특성을 기반으로 상기 관심 조직 또는 세포 유형에 대해 상기 조직 샘플의 적어도 일부를 특성화하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제111항에 있어서, 상기 절제된 조직 샘플은 영상화 전에 염색되지 않은 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제111항에 있어서, 상기 조직 샘플은 영상화 전에 가교제에 노출된 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제111항에 있어서, 상기 형광 수명 특성은 상기 절제된 조직의 복수의 영역의 복수의 형광성 지수 붕괴 특성을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제111항에 있어서, 상기 관심 조직 또는 세포 유형은 병든 조직 또는 세포를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 상기 병든 조직 또는 세포는 암 조직 또는 세포를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제111항에 있어서, 상기 조직 샘플은 결장, 유방, 전립선, 피부, 혈관계, 또는 이들의 임의의 조합으로부터의 조직을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제111항에 있어서, 상기 특성화하는 단계는 상기 절제된 조직 샘플의 하나 이상의 가장자리를 질병이 있는 것으로 또는 질병이 없는 것으로 특성화하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제111항에 있어서, 상기 형광 이미징 시스템은 펄스형 형광 광원을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제119항에 있어서, 상기 펄스형 형광 광원은 펄스형 섬유 레이저인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제119항에 있어서, 상기 수집 단계는 상기 펄스형 형광 광원이 상기 조직 샘플에 상기 여기 신호를 제공하는 것에 응답하여 상기 조직 샘플로부터 방출된 형광 광을 검출하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. (내용 없음)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제111항에 있어서, 외과의에게 상기 대상체로부터 제2 조직 샘플을 절제하도록 통지하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제123항에 있어서, 상기 통지 단계는 상기 외과의를 향한 소리, 시각적 표시, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제111항에 있어서, 상기 (c) 및 (d) 단계는 최대 5분 내에 완료되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제111항에 있어서, 상기 특성화 단계는 확률 기반 모델에 의해 완료되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제126항에 있어서, 상기 확률 기반 모델은 클러스터링, 스칼라 벡터 머신, 커널 SVM, 선형 판별 분석, 2차 판별 분석, 이웃 구성요소 분석, 다양체 학습, 컨벌루션 신경망, 강화 학습, 랜덤 포레스트, 나이브 베이즈, 가우스 혼합, 은닉 마르코프 모델, 몬테 카를로, 제약 볼츠만 머신, 선형 회귀, 또는 이들의 조합을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제111항에 있어서, 상기 대상체는 질병을 앓고 있거나 앓고 있다고 의심되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제111항에 있어서, 상기 조직 샘플은 상기 여기 신호를 상기 조직 샘플에 보내기 전에 상기 형광의 조직 샘플 캐리어의 표면에 배치되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제129항에 있어서, 상기 조직 샘플 캐리어는 조직 샘플 배리어에 기계적으로 커플링되도록 구성되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제130항에 있어서, 상기 조직 샘플 캐리어와 상기 조직 샘플 배리어는 상기 조직 샘플 캐리어의 적어도 2개의 자유도를 고정하도록 기계적으로 커플링되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 조직 샘플에서 관심 조직 또는 세포 유형의 존재를 결정하기 위한 방법으로서,(a) 대상체로부터 조직 샘플을 절제하는 단계;(b) 여기 신호를 상기 조직 샘플에 보내고, 이에 응답하여 상기 샘플로부터 방출되는 형광성 광을 수집하는 형광 이미징 시스템 내로 상기 조직 샘플을 배치하는 단계; 및(c) 상기 수집된 형광성 광의 형광 수명 특성을 기반으로 관심 조직 또는 세포 유형에 대한 상기 조직 샘플의 적어도 일부의 특성화를 상기 형광 이미징 시스템으로부터 수신하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서, 상기 절제된 조직 샘플은 영상화 전에 염색되지 않은 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제132항에 있어서, 상기 조직 샘플은 상기 형광 이미징 시스템에 조직 샘플을 배치하기 전에 가교제에 노출된 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제132항에 있어서, 상기 형광 수명 특성은 상기 절제된 조직의 복수의 영역의 복수의 형광성 지수 붕괴 특성을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제132항에 있어서, 상기 관심 조직 또는 세포 유형은 병든 조직 또는 세포를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제136항에 있어서, 상기 병든 조직 또는 세포는 암 조직 또는 세포를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제132항에 있어서, 상기 조직 샘플은 결장, 유방, 전립선, 피부, 혈관계, 또는 이들의 임의의 조합으로부터의 조직을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제132항에 있어서, 상기 특성화는 상기 절제된 조직 샘플의 하나 이상의 가장자리를 질병이 있는 것으로 또는 질병이 없는 것으로 특성화하는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제132항에 있어서, 상기 형광 이미징 시스템은 펄스형 형광 광원을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제140항에 있어서, 상기 펄스형 형광 광원은 펄스형 섬유 레이저인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제140항에 있어서, 상기 수신하는 단계는 상기 펄스형 형광 광원이 상기 조직 샘플에 상기 여기 신호를 제공하는 것에 응답하여 상기 조직 샘플로부터 방출된 형광 광을 검출하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제132항에 있어서, 외과의에게 상기 대상체로부터 제2 조직 샘플을 절제하도록 통지하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제143항에 있어서, 상기 통지 단계는 상기 외과의를 향한 소리, 시각적 표시, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제132항에 있어서, 상기 (b) 및 (c) 단계는 최대 5분 내에 완료되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제132항에 있어서, 상기 특성화는 확률 기반 모델에 의해 완료되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제146항에 있어서, 상기 확률 기반 모델은 클러스터링, 스칼라 벡터 머신, 커널 SVM, 선형 판별 분석, 2차 판별 분석, 이웃 구성요소 분석, 다양체 학습, 컨벌루션 신경망, 강화 학습, 랜덤 포레스트, 나이브 베이즈, 가우스 혼합, 은닉 마르코프 모델, 몬테 카를로, 제약 볼츠만 머신, 선형 회귀, 또는 이들의 조합을 포함하는 것인, 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제132항에 있어서, 상기 대상체는 질병을 앓고 있거나 앓고 있다고 의심되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제132항에 있어서, 상기 조직 샘플은 상기 조직 샘플을 상기 형광 이미징 시스템 내로 배치하기 전에 상기 형광의 조직 샘플 캐리어의 표면에 배치되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제149항에 있어서, 상기 조직 샘플 캐리어는 조직 샘플 배리어에 기계적으로 커플링되도록 구성되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제150항에 있어서, 상기 조직 샘플 캐리어와 상기 조직 샘플 배리어는 상기 조직 샘플 캐리어의 적어도 2개의 자유도를 고정하도록 기계적으로 커플링되는 것인, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 플로리다 ***** 써니 아일즈 비치 써니 아일즈 블러바드 * 플로어 ***</address><code>520240395662</code><country>미국</country><engName>BLACK LIGHT SURGICAL, INC.</engName><name>블랙 라이트 서지컬, 인크.</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미합중국 씨에이 *****-**** 로스엔젤레스 ****베버리 불레매드</address><code>519980690238</code><country>미국</country><engName>CEDARS-SINAI MEDICAL CENTER</engName><name>세다르스-신나이 메디칼 센터</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BORTNIK, Bartosz</engName><name>보르트닉 바르토스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BUTTE, Pramod</engName><name>뷰트 프라모드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>O'BRIEN, Mike</engName><name>오브라이언 마이크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>YU GU, Ruo</engName><name>유 구 루오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴햄프...</address><code> </code><country> </country><engName>LOWELL, Augustus P.</engName><name>로웰 어거스터스 피</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HARRIS, Todd L.</engName><name>해리스 토드 엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>FORD, Russell B.</engName><name>포드 러셀 비</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SOLOMON, Edward G.</engName><name>솔로몬 에드워드 지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LEVATICH, Mark</engName><name>레바티치 마크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다주 써니 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SHARMA, Dominic V.</engName><name>샤르마 도미닉 브이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MOORE, Steven</engName><name>무어 스티븐</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/278,255</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0628001-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.07.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0744760-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.07.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0114187-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0859798-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0130081-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1241973-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1241974-65</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247019480.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b3ce8c31fab3fa3a31b26329ad03747140cb27bdd00c7c9596c2b90ac357f0808fc79f038f7bfa3eec2fb5d0385d42ae2ebdd233018f4b43</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf72884b8591cbd6d3e6fec9c742ac8a770105a76374cedf3d69938e078c5c8b2347dde0e34f48486f48db62094d4408671d12a9a5036764bb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>