<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:51.1451</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7040042</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>오정렬된 레퍼런스 픽셀 타일들의 저장</inventionTitle><inventionTitleEng>STORING MISALIGNED REFERENCE PIXEL TILES</inventionTitleEng><openDate>2025.02.14</openDate><openNumber>10-2025-0022018</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/433</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/423</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/174</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/137</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템 및 기법은 오정렬된 픽셀 타일들을 캐싱하기 위하여 제공된다. 방법은 프레임의 제1 영역을 포함하는 제1 코덱 영역을 결정하는 단계; 제2 코덱 영역으로부터 블록들을 코딩하는 동안 픽셀 타일의 제1 버전의 픽셀들이 캐시에 저장되었는지의 여부를 결정하는 단계로서, 픽셀 타일은 프레임 내의 위치에 대응하는, 캐시에 저장되었는지의 여부를 결정하는 단계; 픽셀들이 캐시에 저장되었는지에 기초하여, 캐시로부터 픽셀 타일의 제1 버전을 판독할지 또는 메모리 디바이스로부터 픽셀 타일의 제2 버전을 취출할지를 결정하는 단계로서, 픽셀 타일의 제2 버전은 픽셀 타일의 제1 버전에 있지 않은 제1 코덱 영역으로부터의 픽셀들을 포함하는, 제1 버전을 판독할지 또는 제2 버전을 취출할지를 결정하는 단계; 및 캐시로부터 판독된 픽셀 타일의 제1 버전 또는 메모리 디바이스로부터 취출된 픽셀 타일의 제2 버전에 기초하여 블록을 코딩하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023239977</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/065004</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하기 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 코딩될 제1 블록과 연관된 제1 코덱 영역을 결정하는 것으로서, 상기 제1 코덱 영역은 프레임의 복수의 코덱 영역들 중 하나이고, 상기 프레임의 상기 복수의 코덱 영역들 중의 각각의 코덱 영역은 독립적으로 코딩가능한, 상기 제1 코덱 영역을 결정하고; 제2 코덱 영역으로부터 하나 이상의 블록들을 코딩하는 동안 픽셀 타일의 제1 버전의 레퍼런스 픽셀들이 캐시에 저장되었는지의 여부를 결정하는 것으로서, 상기 캐시는 하드웨어 코더의 칩 상에 로컬로 호스팅되고, 상기 픽셀 타일은 상기 프레임 내의 위치에 대응하는, 상기 캐시에 저장되었는지의 여부를 결정하고; 상기 제2 코덱 영역으로부터 상기 하나 이상의 블록들을 코딩하는 동안 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전의 상기 레퍼런스 픽셀들이 상기 캐시에 저장되었는지의 여부를 결정하는 것에 기초하여, 상기 캐시로부터 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전을 판독할지 또는 상기 하드웨어 코더의 상기 칩의 외부에 있는 메모리 디바이스로부터 상기 픽셀 타일의 제2 버전을 취출할지를 결정하는 것으로서, 상기 픽셀 타일의 상기 제2 버전은 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전에 있지 않은 상기 제1 코덱 영역으로부터의 레퍼런스 픽셀들을 포함하는, 상기 제1 버전을 판독할지 또는 상기 제2 버전을 취출할지를 결정하고; 상기 캐시로부터 판독된 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전 또는 상기 메모리 디바이스로부터 취출된 상기 픽셀 타일의 상기 제2 버전에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1 코덱 영역과 연관된 상기 제1 블록을 코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 코덱 영역으로부터 상기 하나 이상의 블록들을 코딩하는 동안 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전의 상기 레퍼런스 픽셀들이 상기 캐시에 저장되었는지의 여부를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전이 상기 제1 코덱 영역 또는 상기 제2 코덱 영역과 연관되는지의 여부를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 태그에 기초하여 상기 제2 코덱 영역으로부터 상기 하나 이상의 블록들을 코딩하는 동안 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전의 상기 레퍼런스 픽셀들이 상기 캐시에 저장되었는지의 여부를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 태그는 상기 프레임 내의 상기 픽셀 타일의 상기 위치의 제1 표시 및 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전을 상기 제1 코덱 영역 또는 상기 제2 코덱 영역 중 하나와 연관시키는 제2 표시를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 코덱 영역은 제1 코덱 타일 또는 제1 슬라이스 중 하나를 포함하고, 상기 제2 코덱 영역은 제2 코덱 타일 또는 제2 슬라이스 중 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제2 코덱 영역으로부터 상기 하나 이상의 블록들을 코딩하는 동안 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전의 상기 레퍼런스 픽셀들이 상기 캐시에 저장되었다고 결정하고; 그리고상기 제2 코덱 영역으로부터 상기 하나 이상의 블록들을 코딩하는 동안 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전의 상기 레퍼런스 픽셀들이 상기 캐시에 저장되었다는 결정에 기초하여, 상기 메모리 디바이스로부터 상기 픽셀 타일의 상기 제2 버전을 취출하기로 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제2 코덱 영역으로부터 상기 하나 이상의 블록들을 코딩하는 동안 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전의 상기 레퍼런스 픽셀들이 상기 캐시에 저장되지 않았다고 결정하고; 그리고상기 제2 코덱 영역으로부터 상기 하나 이상의 블록들을 코딩하는 동안 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전의 상기 레퍼런스 픽셀들이 상기 캐시에 저장되지 않았다는 결정에 기초하여, 상기 캐시로부터 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전을 판독하기로 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 프레임 내의 상기 픽셀 타일의 상기 위치를 결정하고;상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전이 상기 제1 코덱 영역 또는 상기 제2 코덱 영역 중 하나 내에 상주한다고 결정하고;상기 프레임 내의 상기 픽셀 타일의 상기 위치의 제1 표시, 및 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전이 상기 제1 코덱 영역 또는 상기 제2 코덱 영역 중 하나 내에 상주함을 나타내는 데이터를 포함하는 태그를 생성하고; 그리고상기 태그를 상기 캐시에 그리고 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전과 연관시켜 저장하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 캐시로부터 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전의 상기 레퍼런스 픽셀들에 액세스하기 위한 요청을 생성하는 단계로서, 상기 요청은 상기 프레임 내의 상기 픽셀 타일의 개별적인 위치 및 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전이 상기 캐시에 저장되었을 때 개별적인 코덱 영역을 식별하는, 상기 요청을 생성하고;상기 요청에서 식별된 상기 픽셀 타일의 상기 개별적인 위치 및 상기 요청에서 식별된 상기 개별적인 코덱 영역 양쪽 모두가 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전과 연관된 상기 태그에서 식별된 상기 픽셀 타일의 상기 위치 및 상기 태그에서 식별된 상기 제1 코덱 영역 또는 상기 제2 코덱 영역 중 하나와 매칭한다고 결정하고; 그리고상기 매칭에 기초하여 상기 제2 코덱 영역으로부터 상기 하나 이상의 블록들을 코딩하는 동안 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전의 상기 레퍼런스 픽셀들이 상기 캐시에 저장되었다고 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 캐시로부터 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전의 상기 레퍼런스 픽셀들에 액세스하기 위한 요청을 생성하는 것으로서, 상기 요청은 상기 프레임 내의 상기 픽셀 타일의 개별적인 위치 및 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전이 상기 캐시에 저장되었을 때 개별적인 코덱 영역을 식별하는, 상기 요청을 생성하고;상기 요청에서 식별된 상기 픽셀 타일의 상기 개별적인 위치 및 상기 요청에서 식별된 상기 개별적인 코덱 영역 중 적어도 하나가 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전과 연관된 상기 태그에서 식별된 상기 픽셀 타일의 상기 위치 및 상기 태그에서 식별된 상기 제1 코덱 영역 또는 상기 제2 코덱 영역 중 하나와 매칭하지 않는다고 결정하고; 그리고상기 요청에서 식별된 상기 픽셀 타일의 상기 개별적인 위치 및 상기 요청에서 식별된 상기 개별적인 코덱 영역 중 적어도 하나가 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전과 연관된 상기 태그에서 식별된 상기 픽셀 타일의 상기 위치 및 상기 태그에서 식별된 상기 제1 코덱 영역 또는 상기 제2 코덱 영역 중 하나와 매칭하지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 제2 코덱 영역으로부터 상기 하나 이상의 블록들을 코딩하는 동안 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전의 상기 레퍼런스 픽셀들이 상기 캐시에 저장되지 않았다고 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전이 상기 제1 코덱 영역 내에 상주하고 상기 픽셀 타일의 상기 제2 버전이 상기 제2 코덱 영역 내에 상주한다고 결정하고; 그리고상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전이 상기 제1 코덱 영역 내에 상주하고 상기 픽셀 타일의 상기 제2 버전이 상기 제2 코덱 영역 내에 상주한다는 결정에 기초하여, 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전 및 상기 픽셀 타일의 상기 제2 버전을 저장 또는 액세스하기 위한 상기 캐시의 사용을 디스에이블하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 메모리 디바이스는 랜덤 액세스 메모리(RAM) 디바이스를 포함하고, 상기 RAM 디바이스는 상기 캐시와는 별개인 메모리인, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 장치는 디코더를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 비디오 데이터와 연관된 하나 이상의 출력 픽처들을 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 장치는 인코더를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 비디오 데이터와 연관된 픽처들을 캡처하도록 구성된 카메라를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 장치는 모바일 디바이스인, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하는 방법으로서,코딩될 제1 블록과 연관된 제1 코덱 영역을 결정하는 단계로서, 상기 제1 코덱 영역은 프레임의 복수의 코덱 영역들 중 하나이고, 상기 프레임의 상기 복수의 코덱 영역들 중의 각각의 코덱 영역은 독립적으로 코딩가능한, 상기 제1 코덱 영역을 결정하는 단계;제2 코덱 영역으로부터 하나 이상의 블록들을 코딩하는 동안 픽셀 타일의 제1 버전의 레퍼런스 픽셀들이 캐시에 저장되었는지의 여부를 결정하는 단계로서, 상기 캐시는 하드웨어 코더의 칩 상에 로컬로 호스팅되고, 상기 픽셀 타일은 상기 프레임 내의 위치에 대응하는, 상기 캐시에 저장되었는지의 여부를 결정하는 단계;상기 제2 코덱 영역으로부터 상기 하나 이상의 블록들을 코딩하는 동안 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전의 상기 레퍼런스 픽셀들이 상기 캐시에 저장되었는지의 여부를 결정하는 것에 기초하여, 상기 캐시로부터 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전을 판독할지 또는 상기 하드웨어 코더의 상기 칩의 외부에 있는 메모리 디바이스로부터 상기 픽셀 타일의 제2 버전을 취출할지를 결정하는 단계로서 상기 픽셀 타일의 상기 제2 버전은 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전에 있지 않은 상기 제1 코덱 영역으로부터의 레퍼런스 픽셀들을 포함하는, 상기 제1 버전을 판독할지 또는 상기 제2 버전을 취출할지를 결정하는 단계;상기 캐시로부터 판독된 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전 또는 상기 메모리 디바이스로부터 취출된 상기 픽셀 타일의 상기 제2 버전에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1 코덱 영역과 연관된 상기 제1 블록을 코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제2 코덱 영역으로부터 상기 하나 이상의 블록들을 코딩하는 동안 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전의 상기 레퍼런스 픽셀들이 상기 캐시에 저장되었는지의 여부를 결정하는 단계는, 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전이 상기 제1 코덱 영역 또는 상기 제2 코덱 영역과 연관되는지의 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 태그에 기초하여 상기 제2 코덱 영역으로부터 상기 하나 이상의 블록들을 코딩하는 동안 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전의 상기 레퍼런스 픽셀들이 상기 캐시에 저장되었는지의 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 태그는 상기 프레임 내의 상기 픽셀 타일의 상기 위치의 제1 표시 및 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전을 상기 제1 코덱 영역 또는 상기 제2 코덱 영역 중 하나와 연관시키는 제2 표시를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서, 상기 제1 코덱 영역은 제1 코덱 타일 또는 제1 슬라이스 중 하나를 포함하고, 상기 제2 코덱 영역은 제2 코덱 타일 또는 제2 슬라이스 중 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항에 있어서,상기 제2 코덱 영역으로부터 상기 하나 이상의 블록들을 코딩하는 동안 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전의 상기 레퍼런스 픽셀들이 상기 캐시에 저장되었다고 결정하는 단계; 및상기 제2 코덱 영역으로부터 상기 하나 이상의 블록들을 코딩하는 동안 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전의 상기 레퍼런스 픽셀들이 상기 캐시에 저장되었다는 결정에 기초하여, 상기 메모리 디바이스로부터 상기 픽셀 타일의 상기 제2 버전을 취출하기로 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 제2 코덱 영역으로부터 상기 하나 이상의 블록들을 코딩하는 동안 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전의 상기 레퍼런스 픽셀들이 상기 캐시에 저장되지 않았다고 결정하는 단계; 및상기 제2 코덱 영역으로부터 상기 하나 이상의 블록들을 코딩하는 동안 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전의 상기 레퍼런스 픽셀들이 상기 캐시에 저장되지 않았다는 결정에 기초하여, 상기 캐시로부터 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전을 판독하기로 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제18항에 있어서,상기 프레임 내의 상기 픽셀 타일의 상기 위치를 결정하는 단계;상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전이 상기 제1 코덱 영역 또는 상기 제2 코덱 영역 중 하나 내에 상주한다고 결정하는 단계;상기 프레임 내의 상기 픽셀 타일의 상기 위치의 제1 표시, 및 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전이 상기 제1 코덱 영역 또는 상기 제2 코덱 영역 중 하나 내에 상주함을 나타내는 데이터를 포함하는 태그를 생성하는 단계; 및상기 태그를 상기 캐시에 그리고 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전과 연관시켜 저장하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 캐시로부터 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전의 상기 레퍼런스 픽셀들에 액세스하기 위한 요청을 생성하는 단계로서, 상기 요청은 상기 프레임 내의 상기 픽셀 타일의 개별적인 위치 및 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전이 상기 캐시에 저장되었을 때 개별적인 코덱 영역을 식별하는, 상기 요청을 생성하는 단계;상기 요청에서 식별된 상기 픽셀 타일의 상기 개별적인 위치 및 상기 요청에서 식별된 상기 개별적인 코덱 영역 양쪽 모두가 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전과 연관된 상기 태그에서 식별된 상기 픽셀 타일의 상기 위치 및 상기 태그에서 식별된 상기 제1 코덱 영역 또는 상기 제2 코덱 영역 중 하나와 매칭한다고 결정하는 단계; 및상기 매칭에 기초하여 상기 제2 코덱 영역으로부터 상기 하나 이상의 블록들을 코딩하는 동안 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전의 상기 레퍼런스 픽셀들이 상기 캐시에 저장되었다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서,상기 캐시로부터 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전의 상기 레퍼런스 픽셀들에 액세스하기 위한 요청을 생성하는 단계로서, 상기 요청은 상기 프레임 내의 상기 픽셀 타일의 개별적인 위치 및 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전이 상기 캐시에 저장되었을 때 개별적인 코덱 영역을 식별하는, 상기 요청을 생성하는 단계;상기 요청에서 식별된 상기 픽셀 타일의 상기 개별적인 위치 및 상기 요청에서 식별된 상기 개별적인 코덱 영역 중 적어도 하나가 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전과 연관된 상기 태그에서 식별된 상기 픽셀 타일의 상기 위치 및 상기 태그에서 식별된 상기 제1 코덱 영역 또는 상기 제2 코덱 영역 중 하나와 매칭하지 않는다고 결정하는 단계; 및상기 요청에서 식별된 상기 픽셀 타일의 상기 개별적인 위치 및 상기 요청에서 식별된 상기 개별적인 코덱 영역 중 적어도 하나가 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전과 연관된 상기 태그에서 식별된 상기 픽셀 타일의 상기 위치 및 상기 태그에서 식별된 상기 제1 코덱 영역 또는 상기 제2 코덱 영역 중 하나와 매칭하지 않는다는 결정에 기초하여, 상기 제2 코덱 영역으로부터 상기 하나 이상의 블록들을 코딩하는 동안 상기 픽셀 타일의 상기 제1 버전의 상기 레퍼런스 픽셀들이 상기 캐시에 저장되지 않았다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제18항에 있어서, 상기 메모리 디바이스는 랜덤 액세스 메모리(RAM) 디바이스를 포함하고, 상기 RAM 디바이스는 상기 캐시와는 별개인 메모리인, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제18항에 있어서, 상기 제1 코덱 영역과 연관된 상기 제1 블록을 코딩하는 단계는 상기 제1 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제18항에 있어서, 상기 제1 코덱 영역과 연관된 상기 제1 블록을 코딩하는 단계는 상기 제1 블록을 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩 또는 디코딩(코딩)하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>BALAKUMAR, SRIGANESH</engName><name>발라쿠마르 스리가네쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GARG, KAPIL</engName><name>가르그 카필</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>PATIL, GAURAV AVINASH</engName><name>파틸 가우라브 아비나쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>CHITTURI, RAJESH CHOWDARY</engName><name>치투리 라제쉬 쵸우다리 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>GOMATAM, PRASANTH</engName><name>고마탐 프라산트 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>GOPANAPALLE, SRAVAN KUMAR</engName><name>고파나팔레 스라반 쿠마르 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/838,081</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1333358-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.01.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0008628-98</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247040042.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937126eb669ce5743b3c0112f6d09f910ac558efa7af2ea62b2253f3ebd6e906a2eec1afc3dc34bb82bd6a36c68b8df7d9d05356cdc41d3e63</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf57b01c10f19149940674f6ace52d9910af5ec2d85394f07300ff92a8242df9565dd299a8ddbde12d0a6fce64a07561164105d27f2200be07</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>