<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:10.010</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7031880</applicationNumber><claimCount>31</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>데이터 버퍼 상태를 판정하는 방법, 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR DETERMINING DATA CACHING STATE</inventionTitleEng><openDate>2022.10.25</openDate><openNumber>10-2022-0143707</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.09.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.09.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 데이터 버퍼 상태를 판정하기 위한 방법을 제공한다. 방법은 다음을 포함한다: 제 1 다중 링크 디바이스(MLD)는 제 2 MLD로부터 제 1 표시 정보를 수신하고, 제 1 표시 정보 및 제 1 MLD의 연관 식별자와 제1 MLD에 의해 지원되는 데이터 타입 간의 대응 관계에 기초하여, 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 제 2 MLD에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 판정하며, 여기서 제 1 표시 정보는 제 1 MLD의 연관 식별자에 대응하고 제 2 MLD에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 표시하는 데 사용된다. 본 출원의 실시예에 따르면, 데이터 타입 차원에서 데이터 버퍼 상태가 판정될 수 있다. 본 출원의 실시예는 IEEE 802.11의 차세대 Wi-Fi EHT 프로토콜, 즉, 802.11be와 같은 802.11 프로토콜을 지원하는 무선 근거리 네트워크 시스템에 적용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021180179</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/080254</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터 버퍼 상태를 판정하기 위한 방법으로서,제 1 다중 링크 디바이스(multi-link device: MLD)에 의해, 제 2 MLD로부터 제 1 표시 정보를 수신하는 단계 - 상기 제 1 표시 정보는, 상기 제 1 MLD의 연관 식별자에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 표시하는 데 사용됨 - 와,상기 제 1 표시 정보 및 상기 연관 식별자와 상기 제 1 MLD에 의해 지원되는 데이터 타입 간의 대응 관계에 기초하여 상기 제 1 MLD에 의해, 상기 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 판정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 데이터 버퍼 상태를 판정하기 위한 방법으로서,제 2 다중 링크 디바이스(MLD)에 의해, 제 1 MLD에 의해 지원되는 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 판정하는 단계와,상기 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 상기 버퍼링 가능한 데이터의 상기 버퍼 상태 및 상기 제 1 MLD의 연관 식별자와 상기 데이터 타입 간의 대응 관계에 기초하여 상기 제 2 MLD에 의해, 상기 연관 식별자에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 판정하는 단계와,상기 제 2 MLD에 의해, 상기 제 1 표시 정보를 상기 제 1 MLD로 송신하는 단계 - 상기 제 1 표시 정보는, 상기 제 1 MLD의 상기 연관 식별자에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 상기 버퍼링 가능한 데이터의 상기 버퍼 상태를 표시하는 데 사용됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 데이터 버퍼 상태를 판정하기 위한 방법으로서,제 1 다중 링크 디바이스(MLD)에 의해, 제 2 MLD로부터 제 1 링크를 통해 버퍼링 가능한 데이터를 수신하는 단계 - 상기 버퍼링 가능한 데이터는 제 3 표시 정보를 포함하고, 상기 제 3 표시 정보는 적어도 하나의 제 2 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되는지를 표시하는 데 사용되고, 상기 제 2 데이터 타입은 상기 제 1 링크에 매핑된 임의의 데이터 타입임 - 와,상기 제 3 표시 정보에 기초하여 상기 제 1 MLD에 의해, 상기 적어도 하나의 제 2 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되는지를 판정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 데이터 버퍼 상태를 판정하기 위한 방법으로서,제 2 다중 링크 디바이스(MLD)에 의해, 적어도 하나의 제 2 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되는지를 판정하는 단계 - 상기 제 2 데이터 타입은 제 1 링크에 매핑된 임의의 데이터 타입임 - 와,상기 제 2 MLD에 의해, 버퍼링 가능한 데이터를 상기 제 1 링크를 통해 제 1 MLD로 송신하는 단계 - 상기 버퍼링 가능한 데이터는 제 3 표시 정보를 포함하고, 상기 제 3 표시 정보는 상기 적어도 하나의 제 2 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되는지를 표시하는 데 사용됨 - 를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 데이터 버퍼 상태를 판정하기 위한 방법으로서,제 1 다중 링크 디바이스(MLD)에 의해 제 2 MLD로부터, 제 3 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터를 수신하는 단계 - 상기 버퍼링 가능한 데이터는 제 5 표시 정보를 포함하고, 상기 제 5 표시 정보는 상기 제 3 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되는지를 표시하는 데 사용됨 - 와,상기 제 5 표시 정보에 기초하여 상기 제 1 MLD에 의해, 상기 제 3 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되는지를 판정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 데이터 버퍼 상태를 판정하기 위한 방법으로서,제 2 다중 링크 디바이스(MLD)에 의해, 제 3 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되는지를 판정하는 단계와,상기 제 2 MLD에 의해, 상기 제 3 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터를 제 1 MLD로 송신하는 단계 - 상기 버퍼링 가능한 데이터는 제 5 표시 정보를 포함하고, 상기 제 5 표시 정보는 상기 제 3 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되는지를 표시하는 데 사용됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 데이터 버퍼 상태를 판정하기 위한 방법으로서,제 1 다중 링크 디바이스(MLD)에 의해, 제 2 MLD로부터 제 7 표시 정보를 수신하는 단계 - 상기 제 7 표시 정보는 제 5 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되지 않는다는 것을 표시하는 데 사용되고, 상기 제 5 데이터 타입은 상기 제 1 MLD에 의해 지원되는 데이터 타입 중 어느 하나임 - 와,상기 제 7 표시 정보에 기초하여 상기 제 1 MLD에 의해, 상기 제 5 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되지 않는다고 판정하는 단계를 포함하는방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 데이터 버퍼 상태를 판정하기 위한 방법으로서,제 2 다중 링크 디바이스(MLD)에 의해, 제 5 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되지 않는다고 판정하는 단계 - 상기 제 5 데이터 타입은 제 1 MLD에 의해 지원되는 데이터 타입 중 어느 하나임 - 와,상기 제 2 MLD에 의해, 제 7 표시 정보를 상기 제 1 MLD로 송신하는 단계 - 상기 제 7 표시 정보는 상기 제 5 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되지 않는다는 것을 표시하는 데 사용됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 데이터 버퍼 상태를 판정하기 위한 방법으로서,제 1 다중 링크 디바이스(MLD)에 의해, 제 2 MLD로부터 제 4 링크를 통해 제 8 표시 정보를 수신하는 단계 - 상기 제 8 표시 정보는 상기 제 4 링크에 매핑된 임의의 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되지 않는다는 것을 표시하는 데 사용됨 - 와,상기 제 8 표시 정보에 기초하여 상기 제 1 MLD에 의해, 상기 제 4 링크에 매핑된 상기 임의의 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되지 않는다고 판정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 데이터 버퍼 상태를 판정하기 위한 방법으로서,제 2 다중 링크 디바이스(multi-link device)(MLD)에 의해, 제 4 링크에 매핑된 임의의 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되지 않는다고 판정하는 단계와,상기 제 2 MLD에 의해, 제 8 표시 정보를 상기 제 4 링크를 통해 제 1 MLD로 송신하는 단계 - 상기 제 8 표시 정보는 상기 제 4 링크에 매핑된 상기 임의의 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되지 않는다는 것을 표시하는 데 사용됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 데이터 버퍼 상태를 판정하기 위한 방법으로서,제 1 다중 링크 디바이스(MLD)에 의해, 제 2 MLD로부터 제 9 표시 정보를 수신하는 단계 - 상기 제 9 표시 정보는, 상기 제 1 MLD에 의해 지원되는 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 표시하는 데 사용됨 - 와,상기 제 9 표시 정보에 기초하여 상기 제 1 MLD에 의해, 상기 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 상기 버퍼링 가능한 데이터의 상기 버퍼 상태를 판정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 데이터 버퍼 상태를 판정하기 위한 방법으로서,제 2 다중 링크 디바이스(MLD)에 의해, 제 1 MLD에 의해 지원되는 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 판정하는 단계와,상기 제 2 MLD에 의해, 제 9 표시 정보를 상기 제 1 MLD로 송신하는 단계 - 상기 제 9 표시 정보는, 상기 제 1 MLD에 의해 지원되는 상기 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 상기 버퍼링 가능한 데이터의 상기 버퍼 상태를 표시하는 데 사용됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 데이터 버퍼 상태를 판정하기 위한 방법으로서,제 1 다중 링크 디바이스(MLD)에 의해, 제 2 MLD로부터 제 10 표시 정보를 수신하는 단계 - 상기 제 10 표시 정보는, 상기 제 1 MLD에 대응하는 적어도 하나의 링크에 매핑된 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 표시하는 데 사용됨 - 와,상기 제 10 표시 정보에 기초하여 상기 제 1 MLD에 의해, 상기 적어도 하나의 링크에 매핑된 상기 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 상기 버퍼링 가능한 데이터의 상기 버퍼 상태를 판정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 데이터 버퍼 상태를 판정하기 위한 방법으로서,제 2 다중 링크 디바이스(MLD)에 의해, 제 1 MLD에 대응하는 적어도 하나의 링크에 매핑된 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 판정하는 단계와,상기 제 2 MLD에 의해, 제 10 표시 정보를 상기 제 1 MLD로 송신하는 단계 - 상기 제 10 표시 정보는, 상기 제 1 MLD에 대응하는 상기 적어도 하나의 링크에 매핑된 상기 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 상기 버퍼링 가능한 데이터의 상기 버퍼 상태를 표시하는 데 사용됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 통신 장치로서,송수신기 및 프로세서를 포함하되, 상기 송수신기는 제 2 MLD로부터 제 1 표시 정보를 수신하도록 구성되고, 상기 제 1 표시 정보는, 상기 통신 장치의 연관 식별자에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 표시하는 데 사용되며,상기 프로세서는 상기 제 1 표시 정보 및 상기 연관 식별자와 상기 통신 장치에 의해 지원되는 데이터 타입 간의 대응 관계에 기초하여, 상기 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 판정하도록 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 통신 장치는 복수의 스테이션을 갖고,상기 프로세서는 또한, 상기 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 상기 버퍼링 가능한 데이터의 상기 버퍼 상태에 기초하여, 상기 복수의 스테이션 중 적어도 하나의 스테이션의 동작 상태를 판정하도록 구성되며, 상기 동작 상태는 활성 상태 또는 도즈(doze) 상태인,통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항 또는 제 16 항에 있어서,상기 송수신기는 또한 상기 제 2 MLD로부터 제 2 표시 정보를 수신하도록 구성되며, 상기 제 2 표시 정보는 상기 연관 식별자와 상기 데이터 타입 간의 상기 대응 관계를 판정하는데 사용되는,통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 제 2 표시 정보는 상기 적어도 하나의 연관 식별자를 표시하고, 상기 적어도 하나의 연관 식별자는 상기 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하는통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 통신 장치는 복수의 데이터 타입을 지원하고, 상기 제 2 표시 정보는 제 1 연관 식별자를 표시하고, 상기 제 1 연관 식별자는 상기 복수의 데이터 타입 중 제 1 데이터 타입에 대응하고,상기 프로세서는 또한 상기 제 1 데이터 타입에 대응하는 상기 제 1 연관 식별자에 기초하여, 상기 제 1 데이터 타입과는 다른 상기 복수의 데이터 타입 중의 데이터 타입에 대응하는 연관 식별자를 판정하도록 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 통신 장치로서,송수신기, 프로세서 및 메모리를 포함하되,  상기 프로세서는, 제 1 MLD에 의해 지원되는 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 메모리에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 판정하고, 상기 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 메모리에 있는 상기 버퍼링 가능한 데이터의 상기 버퍼 상태 및 상기 제 1 MLD의 연관 식별자와 상기 데이터 타입 간의 대응 관계에 기초하여, 상기 연관 식별자에 대응하고 상기 메모리에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 판정하도록 구성되고,상기 송수신기는 제 1 표시 정보를 상기 제 1 MLD로 송신하도록 구성되며, 상기 제 1 표시 정보는, 상기 제 1 MLD의 상기 연관 식별자에 대응하고 상기 메모리에 있는 상기 버퍼링 가능한 데이터의 상기 버퍼 상태를 표시하는 데 사용되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 송수신기는 또한 제 2 표시 정보를 상기 제 1 MLD로 송신하도록 구성되며, 상기 제 2 표시 정보는 상기 연관 식별자와 상기 제 1 MLD에 의해 지원되는 상기 데이터 타입 간의 상기 대응 관계를 판정하는데 사용되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 제 2 표시 정보는 상기 적어도 하나의 연관 식별자를 표시하고, 상기 적어도 하나의 연관 식별자는 상기 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서,상기 제 1 MLD는 복수의 데이터 타입을 지원하고, 상기 제 2 표시 정보는 제 1 연관 식별자를 표시하고, 상기 제 1 연관 식별자는 상기 복수의 데이터 타입 중 제 1 데이터 타입에 대응하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 통신 장치로서,송수신기 및 프로세서를 포함하되,  상기 송수신기는 제 2 MLD로부터 제 1 링크를 통해 버퍼링 가능한 데이터를 수신하도록 구성되고, 상기 버퍼링 가능한 데이터는 제 3 표시 정보를 포함하고, 상기 제 3 표시 정보는 적어도 하나의 제 2 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되는지를 표시하는 데 사용되고, 상기 제 2 데이터 타입은 상기 제 1 링크에 매핑된 임의의 데이터 타입이며,상기 프로세서는 상기 제 3 표시 정보에 기초하여, 상기 적어도 하나의 제 2 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되는지를 판정하도록 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 통신 장치는 복수의 스테이션을 갖고,상기 프로세서는 또한 상기 적어도 하나의 제 2 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되는지에 기초하여 상기 복수의 스테이션 중 상기 제 1 링크에 대응하는 스테이션의 동작 상태를 판정하도록 구성되며, 상기 동작 상태는 활성 상태 또는 도즈 상태인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 프로세서는 구체적으로,  상기 적어도 하나의 제 2 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되면, 상기 복수의 스테이션 중 상기 제 1 링크에 대응하는 상기 스테이션의 상기 동작 상태를 상기 활성 상태로서 판정하고, 임의의 제 2 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되지 않으면, 상기 복수의 스테이션 중 상기 제 1 링크에 대응하는 상기 스테이션의 상기 동작 상태를 상기 활성 상태 또는 상기 도즈 상태로서 판정하도록 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 제 3 표시 정보는 상기 적어도 하나의 제 2 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링된다는 것을 표시하고,상기 송수신기는 또한 상기 제 2 MLD로부터 제 4 표시 정보를 수신하도록 구성되며, 상기 제 4 표시 정보는 상기 임의의 제 2 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되지 않는다는 것을 표시하는 데 사용되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 통신 장치로서,송수신기, 프로세서 및 메모리를 포함하되, 상기 프로세서는 적어도 하나의 제 2 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 메모리에 버퍼링되는지를 판정하도록 구성되고, 상기 제 2 데이터 타입은 제 1 링크에 매핑된 임의의 데이터 타입이며,상기 송수신기는 버퍼링 가능한 데이터를 상기 제 1 링크를 통해 제 1 MLD로 송신하도록 구성되고, 상기 버퍼링 가능한 데이터는 제 3 표시 정보를 포함하고, 상기 제 3 표시 정보는 상기 적어도 하나의 제 2 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 메모리에 버퍼링되는지를 표시하는 데 사용되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,상기 제 3 표시 정보는 상기 적어도 하나의 제 2 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 메모리에 버퍼링된다는 것을 표시하고,상기 송수신기는 또한 제 4 표시 정보를 상기 제 1 MLD로 송신하도록 구성되며, 상기 제 4 표시 정보는 임의의 제 2 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 메모리에 버퍼링되지 않는다는 것을 표시하는 데 사용되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 통신 장치로서,송수신기 및 프로세서를 포함하되, 상기 송수신기는 제 2 MLD로부터 제 3 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터를 수신하도록 구성되고, 상기 버퍼링 가능한 데이터는 제 5 표시 정보를 포함하고, 상기 제 5 표시 정보는 상기 제 3 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되는지를 표시하는 데 사용되며,상기 프로세서는 상기 제 5 표시 정보에 기초하여, 상기 제 3 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되는지를 판정하도록 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서,상기 통신 장치는 복수의 스테이션을 갖고,상기 프로세서는 또한 상기 제 3 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되는지에 기초하여 상기 복수의 스테이션 중 제 2 링크에 대응하는 스테이션의 동작 상태를 판정하도록 구성되며, 상기 제 3 데이터 타입은 상기 제 2 링크에 매핑되고, 상기 동작 상태는 활성 상태 또는 도즈 상태인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,상기 프로세서는 또한 상기 제 3 데이터 타입과는 다른 데이터 타입이 상기 제 2 링크에 매핑되는지를 판정하도록 구성되고,상기 프로세서는 구체적으로 상기 제 3 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되는지 및 상기 제 3 데이터 타입과는 다른 상기 데이터 타입이 상기 제 2 링크에 매핑되는지에 기초하여 상기 복수의 스테이션 중 상기 제 2 링크에 대응하는 상기 스테이션의 상기 동작 상태를 판정하도록 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 30 항 또는 제 31 항에 있어서,상기 제 5 표시 정보는 상기 제 3 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되지 않는다는 것을 표시하고, 상기 제 2 MLD로부터 상기 송수신기에 의해 수신되는 상기 제 3 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터는 제 6 표시 정보를 더 포함하고, 상기 제 6 표시 정보는 적어도 하나의 제 4 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되는지를 표시하는 데 사용되고, 상기 제 4 데이터 타입은 상기 통신 장치에 의해 지원되는 데이터 타입 중 상기 제 3 데이터 타입 이외의 임의의 데이터 타입인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서,상기 제 4 데이터 타입의 우선순위는 상기 제 3 데이터 타입의 우선순위보다 높은, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 통신 장치로서,송수신기, 프로세서 및 메모리를 포함하되, 상기 프로세서는 제 3 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 메모리에 버퍼링되는지를 판정하도록 구성되고,상기 송수신기는 상기 제 3 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터를 제 1 MLD로 송신하도록 구성되며, 상기 버퍼링 가능한 데이터는 제 5 표시 정보를 포함하고, 상기 제 5 표시 정보는 상기 제 3 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되는지를 표시하는 데 사용되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서,상기 제 5 표시 정보는 상기 제 3 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 메모리에 버퍼링되지 않는다는 것을 표시하고, 상기 송수신기에 의해 상기 제 1 MLD로 송신되는 상기 제 3 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터는 제 6 표시 정보를 더 포함하고, 상기 제 6 표시 정보는 적어도 하나의 제 4 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 메모리에 버퍼링되는지를 표시하는 데 사용되고, 상기 제 4 데이터 타입은 상기 제 1 MLD에 의해 지원되는 데이터 타입 중 상기 제 3 데이터 타입 이외의 임의의 데이터 타입인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서,상기 제 4 데이터 타입의 우선순위는 상기 제 3 데이터 타입의 우선순위보다 높은, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 통신 장치로서,송수신기 및 프로세서를 포함하되, 상기 송수신기는 제 2 MLD로부터 제 7 표시 정보를 수신하도록 구성되고, 상기 제 7 표시 정보는 제 5 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되지 않는다는 것을 표시하는 데 사용되고, 상기 제 5 데이터 타입은 상기 통신 장치에 의해 지원되는 데이터 타입 중 어느 하나이며,상기 프로세서는 상기 제 7 표시 정보에 기초하여, 상기 제 5 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되지 않는다고 판정하도록 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서,상기 통신 장치는 복수의 스테이션을 갖고,상기 프로세서는 또한 상기 제 5 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되지 않는다는 것에 기초하여 상기 복수의 스테이션 중 제 3 링크에 대응하는 스테이션의 동작 상태를 판정하도록 구성되며, 상기 제 5 데이터 타입은 상기 제 3 링크에 매핑되고, 상기 동작 상태는 활성 상태 또는 도즈 상태인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 통신 장치로서,송수신기, 프로세서 및 메모리를 포함하되,  상기 프로세서는 제 5 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 메모리에 버퍼링되지 않는다고 판정하도록 구성되고, 상기 제 5 데이터 타입은 제 1 MLD에 의해 지원되는 데이터 타입 중 어느 하나이며,상기 송수신기는 제 7 표시 정보를 상기 제 1 MLD로 송신하도록 구성되고, 상기 제 7 표시 정보는 상기 제 5 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 메모리에 버퍼링되지 않는다는 것을 표시하는 데 사용되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 통신 장치로서,송수신기 및 프로세서를 포함하되, 상기 송수신기는 제 2 MLD로부터 제 4 링크를 통해 제 8 표시 정보를 수신하도록 구성되고, 상기 제 8 표시 정보는 상기 제 4 링크에 매핑된 임의의 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되지 않는다는 것을 표시하는 데 사용되며,상기 프로세서는 상기 제 8 표시 정보에 기초하여, 상기 제 4 링크에 매핑된 상기 임의의 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되지 않는다고 판정하도록 구성되는, 통신 장치</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 41 항에 있어서,상기 통신 장치는 복수의 스테이션을 갖고,상기 프로세서는 또한 상기 제 4 링크에 매핑된 상기 임의의 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되지 않는다는 것에 기초하여 상기 복수의 스테이션 중 상기 제 4 링크에 대응하는 스테이션의 동작 상태를 판정하도록 구성되며, 상기 동작 상태는 활성 상태 또는 도즈 상태인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 통신 장치로서,송수신기, 프로세서 및 메모리를 포함하되, 상기 프로세서는 제 4 링크에 매핑된 임의의 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 메모리에 버퍼링되지 않는다고 판정하도록 구성되고,상기 송수신기는 제 8 표시 정보를 상기 제 4 링크를 통해 제 1 MLD로 송신하도록 구성되며, 상기 제 8 표시 정보는 상기 제 4 링크에 매핑된 상기 임의의 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 메모리에 버퍼링되지 않는다는 것을 표시하는 데 사용되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 통신 장치로서,송수신기 및 프로세서를 포함하되, 상기 송수신기는 제 2 MLD로부터 제 9 표시 정보를 수신하도록 구성되고, 상기 제 9 표시 정보는, 상기 통신 장치에 의해 지원되는 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 표시하는 데 사용되며,상기 프로세서는 상기 제 9 표시 정보에 기초하여, 상기 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 상기 버퍼링 가능한 데이터의 상기 버퍼 상태를 판정하도록 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 44 항에 있어서,상기 통신 장치는 복수의 스테이션을 갖고,상기 프로세서는 또한, 상기 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 상기 버퍼링 가능한 데이터의 상기 버퍼 상태에 기초하여, 상기 복수의 스테이션 중 적어도 하나의 스테이션의 동작 상태를 판정하도록 구성되며, 상기 동작 상태는 활성 상태 또는 도즈 상태인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 통신 장치로서,송수신기, 프로세서 및 메모리를 포함하되,  상기 프로세서는, 제 1 MLD에 의해 지원되는 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 메모리에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 판정하도록 구성되고,상기 송수신기는 제 9 표시 정보를 상기 제 1 MLD로 송신하도록 구성되며, 상기 제 9 표시 정보는, 상기 제 1 MLD에 의해 지원되는 상기 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 메모리에 있는 상기 버퍼링 가능한 데이터의 상기 버퍼 상태를 표시하는 데 사용되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 통신 장치로서,송수신기 및 프로세서를 포함하되,  상기 송수신기는 제 2 MLD로부터 제 10 표시 정보를 수신하도록 구성되고, 상기 제 10 표시 정보는, 상기 통신 장치에 대응하는 적어도 하나의 링크에 매핑된 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 표시하는 데 사용되며,상기 프로세서는 상기 제 10 표시 정보에 기초하여, 상기 적어도 하나의 링크에 매핑된 상기 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 상기 버퍼링 가능한 데이터의 상기 버퍼 상태를 판정하도록 구성되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 47 항에 있어서,상기 통신 장치는 복수의 스테이션을 갖고,상기 프로세서는 또한, 상기 적어도 하나의 링크에 매핑된 상기 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 상기 버퍼링 가능한 데이터의 상기 버퍼 상태에 기초하여, 상기 복수의 스테이션 중 적어도 하나의 스테이션의 동작 상태를 판정하도록 구성되며, 상기 동작 상태는 활성 상태 또는 도즈 상태인, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 통신 장치로서,송수신기, 프로세서 및 메모리를 포함하되, 상기 프로세서는, 제 1 MLD에 대응하는 적어도 하나의 링크에 매핑된 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 메모리에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 판정하도록 구성되고,상기 송수신기는 제 10 표시 정보를 상기 제 1 MLD로 송신하도록 구성되며, 상기 제 10 표시 정보는, 상기 제 1 MLD에 대응하는 상기 적어도 하나의 링크에 매핑된 상기 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 메모리에 있는 상기 버퍼링 가능한 데이터의 상기 버퍼 상태를 표시하는 데 사용되는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 적어도 하나의 프로세서 및 인터페이스를 포함하는 칩 시스템으로서,상기 인터페이스는 제 2 MLD로부터 제 1 표시 정보를 수신하도록 구성되고, 상기 제 1 표시 정보는, 제 1 MLD의 연관 식별자에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 표시하는 데 사용되며,상기 프로세서는 상기 제 1 표시 정보 및 상기 연관 식별자와 상기 제 1 MLD에 의해 지원되는 데이터 타입 간의 대응 관계에 기초하여, 상기 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 판정하도록 구성되는, 칩 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 적어도 하나의 메모리, 적어도 하나의 프로세서 및 인터페이스를 포함하는 칩 시스템으로서,상기 프로세서는, 제 1 MLD에 의해 지원되는 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 메모리에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 판정하고, 상기 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 메모리에 있는 상기 버퍼링 가능한 데이터의 상기 버퍼 상태 및 상기 제 1 MLD의 연관 식별자와 상기 데이터 타입 간의 대응 관계에 기초하여, 상기 연관 식별자에 대응하고 상기 메모리에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 판정하도록 구성되고,상기 인터페이스는 제 1 표시 정보를 상기 제 1 MLD로 송신하도록 구성되며, 상기 제 1 표시 정보는, 상기 제 1 MLD의 상기 연관 식별자에 대응하고 상기 메모리에 있는 상기 버퍼링 가능한 데이터의 상기 버퍼 상태를 표시하는 데 사용되는, 칩 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 적어도 하나의 프로세서 및 인터페이스를 포함하는 칩 시스템으로서,상기 인터페이스는 제 2 MLD로부터 제 1 링크를 통해 버퍼링 가능한 데이터를 수신하도록 구성되고, 상기 버퍼링 가능한 데이터는 제 3 표시 정보를 포함하고, 상기 제 3 표시 정보는 적어도 하나의 제 2 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링 되는지를 표시하는 데 사용되고, 상기 제 2 데이터 타입은 상기 제 1 링크에 매핑된 임의의 데이터 타입이며,상기 프로세서는 상기 제 3 표시 정보에 기초하여, 상기 적어도 하나의 제 2 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링 되는지를 판정하도록 구성되는, 칩 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 적어도 하나의 메모리, 적어도 하나의 프로세서 및 인터페이스를 포함하는 칩 시스템으로서,상기 프로세서는 적어도 하나의 제 2 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 메모리에 버퍼링되는지를 판정하도록 구성되고, 상기 제 2 데이터 타입은 제 1 링크에 매핑된 임의의 데이터 타입이며,상기 인터페이스는 버퍼링 가능한 데이터를 상기 제 1 링크를 통해 제 1 MLD로 송신하도록 구성되며, 상기 버퍼링 가능한 데이터는 제 3 표시 정보를 포함하고, 상기 제 3 표시 정보는 상기 적어도 하나의 제 2 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 메모리에 버퍼링되는지를 표시하는 데 사용되는, 칩 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 적어도 하나의 프로세서 및 인터페이스를 포함하는 칩 시스템으로서,상기 인터페이스는 제 2 MLD로부터 제 3 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터를 수신하도록 구성되고, 상기 버퍼링 가능한 데이터는 제 5 표시 정보를 포함하고, 상기 제 5 표시 정보는 상기 제 3 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되는지를 표시하는 데 사용되며,상기 프로세서는 상기 제 5 표시 정보에 기초하여, 상기 제 3 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되는지를 판정하도록 구성되는, 칩 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 적어도 하나의 메모리, 적어도 하나의 프로세서 및 인터페이스를 포함하는 칩 시스템으로서,상기 프로세서는 제 3 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 메모리에 버퍼링되는지를 판정하도록 구성되고,상기 인터페이스는 상기 제 3 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터를 제 1 MLD로 송신하도록 구성되며, 상기 버퍼링 가능한 데이터는 제 5 표시 정보를 포함하고, 상기 제 5 표시 정보는 상기 제 3 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 메모리에 버퍼링되는지를 표시하는 데 사용되는, 칩 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 적어도 하나의 프로세서 및 인터페이스를 포함하는 칩 시스템으로서,상기 인터페이스는 제 2 MLD로부터 제 7 표시 정보를 수신하도록 구성되고, 상기 제 7 표시 정보는 제 5 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되지 않는다는 것을 표시하는 데 사용되고, 상기 제 5 데이터 타입은 제 1 MLD에 의해 지원되는 데이터 타입 중 어느 하나이며,상기 프로세서는 상기 제 7 표시 정보에 기초하여, 상기 제 5 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되지 않는다고 판정하도록 구성되는, 칩 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 적어도 하나의 메모리, 적어도 하나의 프로세서 및 인터페이스를 포함하는 칩 시스템으로서,상기 프로세서는 제 5 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 메모리에 버퍼링되지 않는다고 판정하도록 구성되고, 상기 제 5 데이터 타입은 제 1 MLD에 의해 지원되는 데이터 타입 중 어느 하나이며,상기 인터페이스는 제 7 표시 정보를 상기 제 1 MLD로 송신하도록 구성되고, 상기 제 7 표시 정보는 상기 제 5 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 메모리에 버퍼링되지 않는다는 것을 표시하는 데 사용되는, 칩 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 적어도 하나의 프로세서 및 인터페이스를 포함하는 칩 시스템으로서,상기 인터페이스는 제 2 MLD로부터 제 4 링크를 통해 제 8 표시 정보를 수신하도록 구성되고, 상기 제 8 표시 정보는 상기 제 4 링크에 매핑된 임의의 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되지 않는다는 것을 표시하는 데 사용되며,상기 프로세서는 상기 제 8 표시 정보에 기초하여, 상기 제 4 링크에 매핑된 상기 임의의 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 제 2 MLD에 버퍼링되지 않는다고 판정하도록 구성되는, 칩 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 적어도 하나의 메모리, 적어도 하나의 프로세서 및 인터페이스를 포함하는 칩 시스템으로서,상기 프로세서는 제 4 링크에 매핑된 임의의 데이터 타입에 대응하는 버퍼링 가능한 데이터가 상기 메모리에 버퍼링되지 않는다고 판정하도록 구성되고,상기 인터페이스는 제 8 표시 정보를 상기 제 4 링크를 통해 제 1 MLD로 송신하도록 구성되며, 상기 제 8 표시 정보는 상기 제 4 링크에 매핑된 상기 임의의 데이터 타입에 대응하는 상기 버퍼링 가능한 데이터가 상기 메모리에 버퍼링되지 않는다는 것을 표시하는 데 사용되는, 칩 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 적어도 하나의 프로세서 및 인터페이스를 포함하는 칩 시스템으로서,상기 인터페이스는 제 2 MLD로부터 제 9 표시 정보를 수신하도록 구성되고, 상기 제 9 표시 정보는, 제 1 MLD에 의해 지원되는 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 표시하는 데 사용되며,상기 프로세서는 상기 제 9 표시 정보에 기초하여, 상기 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 상기 버퍼링 가능한 데이터의 상기 버퍼 상태를 판정하도록 구성되는, 칩 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 적어도 하나의 메모리, 적어도 하나의 프로세서 및 인터페이스를 포함하는 칩 시스템으로서,상기 프로세서는 제 1 MLD에 의해 지원되는 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 메모리에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 판정하도록 구성되고,상기 인터페이스는 제 9 표시 정보를 상기 제 1 MLD로 송신하도록 구성되며, 상기 제 9 표시 정보는, 상기 제 1 MLD에 의해 지원되는 상기 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 메모리에 있는 상기 버퍼링 가능한 데이터의 상기 버퍼 상태를 표시하는 데 사용되는, 칩 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 적어도 하나의 프로세서 및 인터페이스를 포함하는 칩 시스템으로서,상기 인터페이스는 제 2 MLD로부터 제 10 표시 정보를 수신하도록 구성되고, 상기 제 10 표시 정보는, 제 1 MLD에 대응하는 적어도 하나의 링크에 매핑된 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 표시하는 데 사용되며,상기 프로세서는 상기 제 10 표시 정보에 기초하여, 상기 적어도 하나의 링크에 매핑된 상기 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 제 2 MLD에 있는 상기 버퍼링 가능한 데이터의 상기 버퍼 상태를 판정하도록 구성되는, 칩 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 적어도 하나의 메모리, 적어도 하나의 프로세서 및 인터페이스를 포함하는 칩 시스템으로서,상기 프로세서는, 제 1 MLD에 대응하는 적어도 하나의 링크에 매핑된 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 메모리에 있는 버퍼링 가능한 데이터의 버퍼 상태를 판정하도록 구성되고,상기 인터페이스는 제 10 표시 정보를 상기 제 1 MLD로 송신하도록 구성되며, 상기 제 10 표시 정보는, 상기 제 1 MLD에 대응하는 상기 적어도 하나의 링크에 매핑된 상기 적어도 하나의 데이터 타입에 대응하고 상기 메모리에 있는 상기 버퍼링 가능한 데이터의 상기 버퍼 상태를 표시하는 데 사용되는, 칩 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,컴퓨터 프로그램을 저장하도록 구성되고, 상기 컴퓨터 프로그램이 컴퓨터에서 실행될 때, 상기 컴퓨터는 제 1 항, 제 3 항, 제 5 항, 제 7 항, 제 9 항, 제 11 항 및 제 13 항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행할 수 있게 되거나, 또는 제 2 항, 제 4 항, 제 6 항, 제 8 항, 제 10 항, 제 12 항 및 제 14 항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행할 수 있게 되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 프로그램으로서, 상기 프로그램이 컴퓨터에서 실행될 때, 상기 컴퓨터는 제 1 항, 제 3 항, 제 5 항, 제 7 항, 제 9 항, 제 11 항 및 제 13 항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행할 수 있게 되거나, 또는 제 2 항, 제 4 항, 제 6 항, 제 8 항, 제 10 항, 제 12 항 및 제 14 항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행할 수 있게 되는, 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 장치로서, 제 1 항, 제 3 항, 제 5 항, 제 7 항, 제 9 항, 제 11 항 및 제 13 항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하거나, 또는 제 2 항, 제 4 항, 제 6 항, 제 8 항, 제 10 항, 제 12 항 및 제 14 항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성된, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Yunbo</engName><name>리 윤보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>GAN, Ming</engName><name>간 밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>GUO, Yuchen</engName><name>구오 유첸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHOU, Yifan</engName><name>조우 위판</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Yiqing</engName><name>리 위킹</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202010180304.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0966234-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0967410-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0967473-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0965476-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.09.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0139348-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2022.11.28</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2023.03.07</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0019706-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.01.31</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0103203-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0358372-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.03.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0358335-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for final refusal</documentEngName><documentName>최후의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.14</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0986676-05</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227031880.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c66549dc5c0f7439d9b31c96eaf129757cea21eeaffcd1229fbb14b82723bcd522205389b7c116fc8f95223842e9f8be033ef740e4fff8bd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff47d0251ba64e63e2335360827bbb9d309937bdceb0ef27191d36dd9efb3392574dd9b9db9f8b2c0368a211e0e4defc7f27124f48ac01190</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>