<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:34:00.340</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7036619</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>원형 RNA 조성물 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>CIRCULAR RNA COMPOSITIONS AND METHODS</inventionTitleEng><openDate>2023.05.18</openDate><openNumber>10-2023-0069042</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.10.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/113</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 48/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/85</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/725</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/47</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 관련 조성물 및 방법과 함께 원형 RNA가 본 명세서에 기재된다. 일부 실시형태에서, 본 발명의 원형 RNA는 포스트 스플라이싱 그룹 I 인트론 단편, 스페이서, IRES, 선택적인 듀플렉스 형성 영역 및 1종 초과의 발현 서열을 포함한다. 일부 실시형태에서, 발현 서열은 절단 부위를 암호화하는 1종 초과의 폴리뉴클레오타이드 서열에 의해서 분리되어 있다. 일부 실시형태에서, 본 발명의 원형 RNA는 선형 RNA와 비교할 때 개선된 발현, 기능적 안정성, 면역원성, 제조 용이성 및/또는 반감기를 갖는다. 일부 실시형태에서, 본 발명의 방법 및 작제물은 기존의 RNA 원형화 접근법과 비교할 때 개선된 원형화 효율, 스플라이싱 효율 및/또는 순도를 초래한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021189059</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/023540</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다음 순서로, 포스트 스플라이싱 3' 그룹 I 인트론 단편(post splicing 3’ group I intron fragment), 내부 리보솜 유입 부위(Internal Ribosome Entry Site: IRES), 제1 발현 서열, 제2 발현 서열 및 포스트 스플라이싱 5' 그룹 I 인트론 단편을 포함하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 발현 서열과 상기 제2 발현 서열 사이에 절단 부위를 암호화하는 폴리뉴클레오타이드 서열을 포함하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 절단 부위는 자가-절단 스페이서인, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 자가-절단 스페이서는 2A 자가-절단 펩타이드, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 발현 서열과 상기 제2 발현 서열 사이에 제2 IRES를 포함하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 IRES는 서열번호 1 내지 72 중 어느 하나에 따른 서열로 이루어지거나 상기 서열을 포함하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서, 상기 제2 IRES는 서열번호 1 내지 72 중 어느 하나에 따른 서열로 이루어지거나 상기 서열을 포함하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 제1 치료용 단백질을 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 제2 치료용 단백질을 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열 또는 상기 제2 발현 서열은 항체를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열 또는 상기 제2 발현 서열은 키메라 항원 수용체를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열 또는 상기 제2 발현 서열은 전사 인자를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열 또는 상기 제2 발현 서열은 사이토카인을 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열 또는 상기 제2 발현 서열은 면역 저해 분자를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열 또는 상기 제2 발현 서열은 공자극 분자의 효능제를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열 또는 상기 제2 발현 서열은 면역 관문 분자의 저해제를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 T 세포 수용체(TCR)의 알파쇄를 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 T 세포 수용체(TCR)의 베타쇄를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 T 세포 수용체(TCR)의 베타쇄를 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 T 세포 수용체(TCR)의 알파쇄를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 T 세포 수용체(TCR)의 감마쇄를 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 T 세포 수용체(TCR)의 델타쇄를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 T 세포 수용체(TCR)의 델타쇄를 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 T 세포 수용체(TCR)의 감마쇄를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 T 세포 수용체(TCR)를 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 사이토카인을 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 사이토카인을 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 T 세포 수용체(TCR)를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 사이토카인은 IL-2, IL-7, IL-12 및 IL-15로부터 선택되는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 T 세포 수용체(TCR)를 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 케모카인을 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 케모카인을 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 T 세포 수용체(TCR)를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 T 세포 수용체(TCR)를 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 전사 인자를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 전사 인자를 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 T 세포 수용체(TCR)를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항에 있어서, 상기 전사 인자는 FOXP3, STAT5B, HELIOS, Tbet, GATA3, RORgt 및 cd25로부터 선택되는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 키메라 항원 수용체(CAR)를 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 PD1 또는 PDL1 길항제를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 PD1 또는 PDL1 길항제를 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 키메라 항원 수용체(CAR)를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 키메라 항원 수용체(CAR)를 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 사이토카인을 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 사이토카인을 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 키메라 항원 수용체(CAR)를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항 또는 제31항에 있어서, 상기 사이토카인은 IL-2, IL-7, IL-12 및 IL-15로부터 선택되는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 키메라 항원 수용체(CAR)를 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 케모카인을 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 케모카인을 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 키메라 항원 수용체(CAR)를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 전사 인자를 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 사이토카인을 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 사이토카인을 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 전사 인자를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 또는 제36항에 있어서, 상기 전사 인자는 FOXP3, STAT5B, HELIOS, Tbet, GATA3, RORgt 및 cd25로부터 선택되는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사이토카인은 IL-10, IL-12 및 TGFβ로부터 선택되는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 전사 인자를 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 케모카인을 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 케모카인을 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 전사 인자를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항 또는 제40항에 있어서, 상기 전사 인자는 FOXP3, STAT5B 및 HELIOS로부터 선택되는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제39항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 케모카인은 CC 케모카인, CXC 케모카인, C 케모카인 또는 CX3C 케모카인인, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제39항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 케모카인은 CCL1, CCL2, CCL3, CCL4, CCL5, CCL6, CCL7, CCL8, CCL9/CCL10, CCL11, CCL12, CCL13, CCL14, CCL15, CCL16, CCL17, CCL18, CCL19, CCL20, CCL21, CCL22, CCL23, CCL24, CCL25, CCL26, CCL27, CCL28, CXCL 1, CXCL2, CXCL3, CXCL4, CXCL5, CXLC6, CXCL7, CXCL8, CXCL9, CXCL10, CXCL11, CXCL12, CXCL13, CXCL14, CXCL15, CXCL16, CXCL17, XCL1, XCL2 및 CX3CL1로부터 선택되는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 종양 항원을 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 사이토카인을 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 사이토카인을 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 종양 항원을 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항 또는 제45항에 있어서, 상기 항원은 신생항원인, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사이토카인은 IFNγ인, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 CAR을 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 CAR을 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 사이토카인을 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 사이토카인을 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 제1 또는 제2 발현 서열은 IL-10, TGFβ 및 IL-35로부터 선택된 사이토카인을 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항 또는 제50항에 있어서, 상기 제1 또는 제2 발현 서열은 IFNγ, IL-2, IL-7, IL-15 및 IL-18로부터 선택된 사이토카인을 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 T 세포 수용체(TCR)를 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 T 세포 수용체(TCR)를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 케모카인을 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 케모카인을 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 또는 제2 발현 서열은 면역억제 효소를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 속도 제한 효소(rate limiting enzyme)를 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 플럭스-제한 효소(flux-limiting enzyme)를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 플럭스-제한 효소를 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 속도 제한 효소를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 전사 인자를 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 생존 인자를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 생존 인자를 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 전사 인자를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항 또는 제58항에 있어서, 상기 전사 인자는 FOXP3, STAT5B, HELIOS, Tbet, GATA3, RORgt 및 cd25로부터 선택되는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제57항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생존 인자는 BCL-XL로부터 선택되는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 또는 제2 발현 서열은 샤페론 단백질 또는 복합체를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 전사 인자를 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 샤페론 단백질 또는 복합체를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 샤페론 단백질 또는 복합체를 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 전사 인자를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제61항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 샤페론 단백질 또는 복합체는 Skp, Spy, FkpA, SurA, Hsp60, Hsp70, GroEL, GroES, Hsp90, HtpG, Hsp100, ClpA, ClpX, ClpP 및 Hsp104로부터 선택되는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제61항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전사 인자는 FOXP3, STAT5B, HELIOS, Tbet, GATA3, RORgt 및 cd25로부터 선택되는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 또는 두 발현 서열은 신호전달 단백질을 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 효소를 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 상기 제1 발현 서열의 음성 조절 저해제를 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 상기 제2 발현 서열에 암호화된 효소의 음성 조절 저해제 단백질을 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제67항 또는 제68항에 있어서, 상기 음성 조절 저해제는 p57kip2, BAX 저해제 및 TIPE2로부터 선택되는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 우성 음성 단백질을 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 면역 단백질을 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 면역 단백질을 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 우성 음성 단백질을 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 또는 제2 발현 서열은 항-염증 단백질을 암호화하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 전사 인자를 암호화하고, 상기 제2 발현 서열은 5-플루오로사이토신(5-FC)을 5-플루오로우라실(5-FU)로 전환시킬 수 있는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 발현 서열은 5-플루오로사이토신(5-FC)을 5-플루오로우라실(5-FU)로 전환시킬 수 있고, 상기 제2 발현 서열은 전사 인자인, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제73항 또는 제74항에 있어서, 5-플루오로사이토신(5-FC)을 5-플루오로우라실(5-FU)로 전환시킬 수 있는 상기 발현 서열은 사이토신 데아미나제인, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제1항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 5' 듀플렉스 형성 영역과 상기 포스트 스플라이싱 3' 그룹 I 인트론 단편 사이의 제1 스페이서, 및 상기 포스트 스플라이싱 5' 그룹 I 인트론 단편과 상기 3' 듀플렉스 형성 영역 사이의 제2 스페이서를 포함하는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 제1 내부 스페이서 및 상기 제2 스페이서는 각각 약 10 내지 약 60개의 뉴클레오타이드의 길이를 갖는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제1항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 듀플렉스 형성 영역 및 제2 듀플렉스 형성 영역은 각각 약 9 내지 약 19개 뉴클레오타이드 길이를 갖는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77항 또는 제78항에 있어서, 상기 제1 듀플렉스 형성 영역 및 제2 듀플렉스 형성 영역은 각각 약 30개 뉴클레오타이드 길이를 갖는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제1항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 IRES는 타우라 증후군 바이러스(Taura syndrome virus), 트리아토마 바이러스(Triatoma virus), 타일러 뇌척수염 바이러스(Theiler's encephalomyelitis virus), 유인원 바이러스 40, 붉은 불개미 바이러스 1(Solenopsis invicta virus 1), 로팔로시품 파디 바이러스(Rhopalosiphum padi virus), 세망내피증 바이러스(Reticuloendotheliosis virus), 인간 폴리오바이러스 1, 갈색날개 노린재 장 바이러스(Plautia stali intestine virus), 카슈미르 벌 바이러스(Kashmir bee virus), 인간 리노바이러스 2(Human rhinovirus 2), 호말로디스카 코아굴라타 바이러스-1(Homalodisca coagulata virus-1), 인간 면역결핍 바이러스 타입 1, 호말로디스카 코아굴라타 바이러스-1(Homalodisca coagulata virus-1), 히메토비 P 바이러스(Himetobi P virus), C형 간염 바이러스, A형 간염 바이러스, 간염 GB 바이러스, 구제역 바이러스(Foot and mouth disease virus), 인간 엔테로바이러스 71(Human enterovirus 71), 말 비염 바이러스(Equine rhinitis virus), 엑트로피스 오블리쿠아 피코르나-유사 바이러스(Ectropis obliqua picorna-like virus), 뇌심근염 바이러스(Encephalomyocarditis virus), 초파리 C 바이러스(Drosophila C Virus), 인간 콕사키바이러스 B3(Human coxsackievirus B3), 크루시퍼 토바모바이러스(Crucifer tobamovirus), 귀뚜라미 마비병 바이러스(Cricket paralysis virus), 소 바이러스성 설사 바이러스 1(Bovine viral diarrhea virus 1), 블랙 퀸 세포 바이러스(Black Queen Cell Virus), 진딧물 치명 마비 바이러스(Aphid lethal paralysis virus), 조류 뇌척수염 바이러스(Avian encephalomyelitis virus), 급성 벌 마비 바이러스(Acute bee paralysis virus), 히비스커스 위황병 원형반점 바이러스(Hibiscus chlorotic ringspot virus), 돼지 열병 바이러스(Classical swine fever virus), 인간 FGF2, 인간 SFTPA1, 인간 AML1/RUNX1, 초파리 안테나페디아(Drosophila antennapedia), 인간 AQP4, 인간 AT1R, 인간 BAG-1, 인간 BCL2, 인간 BiP, 인간 c-IAPl, 인간 c-myc, 인간 eIF4G, 마우스 NDST4L, 인간 LEF1, 마우스 HIF1 알파, 인간 n.myc, 마우스 Gtx, 인간 p27kipl, 인간 PDGF2/c-sis, 인간 p53, 인간 Pim-1, 마우스 Rbm3, 초파리 리퍼(Drosophila reaper), 캐닌 스캠퍼(Canine Scamper), 초파리 Ubx, 인간 UNR, 마우스 UtrA, 인간 VEGF-A, 인간 XIAP, 털없는 초파리(Drosophila hairless), 에스. 세레비지애(S. cerevisiae) TFIID, 에스. 세레비지애 YAP1, 담배 식각 바이러스(tobacco etch virus), 터닙 주름 바이러스(turnip crinkle virus), EMCV-A, EMCV-B, EMCV-Bf, EMCV-Cf, EMCV pEC9, 피코비르나바이러스, HCV QC64, 인간 코사바이러스(Human Cosavirus) E/D, 인간 코사바이러스 F, 인간 코사바이러스 JMY, 리노바이러스(Rhinovirus) NAT001, HRV14, HRV89, HRVC-02, HRV-A21, 살리바이러스(Salivirus) A SH1, 살리바이러스 FHB, 살리바이러스 NG-J1, 인간 파레코바이러스(Human Parechovirus) 1, 크로히바이러스(Crohivirus) B, Yc-3, 로사바이러스(Rosavirus) M-7, 산바바이러스(Shanbavirus) A, 파시바이러스(Pasivirus) A, 파시바이러스 A 2, 에코바이러스(Echovirus) E14, 인간 파레코바이러스(Human Parechovirus) 5, 아이치 바이러스(Aichi Virus), A형 간염 바이러스 HA16, 포피바이러스(Phopivirus), CVA10, 엔테로바이러스(Enterovirus) C, 엔테로바이러스 D, 엔테로바이러스 J, 인간 페기바이러스(Human Pegivirus) 2, GBV-C GT110, GBV-C K1737, GBV-C 아이오와(Iowa), 페기바이러스(Pegivirus) A 1220, 파시바이러스(Pasivirus) A 3, 사펠로바이러스(Sapelovirus), 로사바이러스(Rosavirus) B, 바쿤사(Bakunsa) 바이러스, 트레모바이러스(Tremovirus) A, 돼지 파시바이러스(Swine Pasivirus) 1, PLV-CHN, 파시바이러스 A, 시시니바이러스(Sicinivirus), 헤파시바이러스(Hepacivirus) K, 헤파시바이러스 A, BVDV1, 보더병 바이러스(Border Disease Virus), BVDV2, CSFV-PK15C, SF573 디시스트로바이러스(Dicistrovirus), 후베이 피코르나-유사 바이러스(Hubei Picorna-like Virus), CRPV, 살리바이러스 A BN5, 살리바이러스 A BN2, 살리바이러스 A 02394, 살리바이러스 A GUT, 살리바이러스 A CH, 살리바이러스 A SZ1, 살리바이러스 FHB, CVB3, CVB1, 에코바이러스 7, CVB5, EVA71, CVA3, CVA12, EV24 또는 eIF4G에 대한 압타머로부터의 IRES의 서열을 갖는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제1항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 자연 뉴클레오타이드로 이루어진, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제1항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 발현 서열은 코돈 최적화된, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제1항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 등가의 사전 최적화된 폴리뉴클레오타이드에 존재하는 적어도 하나의 마이크로RNA 결합 부위가 결여되도록 최적화된, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제1항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 등가의 사전 최적화된 폴리뉴클레오타이드에 존재하는 적어도 하나의 엔도뉴클레아제 민감성 부위가 결여되도록 최적화된, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제1항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 등가의 사전 최적화된 폴리뉴클레오타이드에 존재하는 적어도 하나의 RNA-편집 민감성 부위가 결여되도록 최적화된, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제1항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드는 약 100개 뉴클레오타이드 내지 약 15킬로베이스 길이인, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제1항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 약 20시간의 인간에서의 생체내 치료 효과 기간을 갖는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제1항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 약 20시간의 기능성 반감기를 갖는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제1항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 동일한 발현 서열을 포함하는 등가의 선형 RNA 폴리뉴클레오타이드의 인간 세포에서의 치료 효과 기간보다 더 크거나 동일한 인간 세포에서의 치료 효과 기간을 갖는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제1항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 동일한 발현 서열을 포함하는 등가의 선형 RNA 폴리뉴클레오타이드의 인간 세포에서의 기능성 반감기보다 더 크거나 동일한 인간 세포에서의 기능성 반감기를 갖는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제1항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 동일한 발현 서열을 갖는 등가의 선형 RNA 폴리뉴클레오타이드의 인간에서의 생체내 치료 효과 기간보다 더 큰 인간에서의 생체내 치료 효과 기간을 갖는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제1항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 동일한 발현 서열을 갖는 등가의 선형 RNA 폴리뉴클레오타이드의 인간에서의 생체내 기능성 반감기보다 큰 인간에서의 생체내 기능성 반감기를 갖는, 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 약제학적 조성물로서, 제1항 내지 제92항 중 어느 한 항의 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드, 나노입자 및 선택적으로, 상기 나노입자에 작동 가능하게 연결된 표적화 모이어티를 포함하는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서, 상기 나노입자는 지질 나노입자, 코어-쉘 나노입자, 생분해성 나노입자, 생분해성 지질 나노입자, 중합체 나노입자 또는 생분해성 중합체 나노입자인, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제93항 또는 제94항에 있어서, 표적화 모이어티를 포함하되, 상기 표적화 모이어티는 세포 단리 또는 정제의 부재 하에서 수용체-매개된 엔도사이토시스 또는 선택된 세포 집단 또는 조직의 선택된 세포 내로의 직접 융합을 매개하는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제93항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 나노입자에 작동 가능하게 연결된 표적화 모이어티를 포함하는, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제93항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표적화 모이어티는 scFv, 나노바디, 펩타이드, 미니바디, 폴리뉴클레오타이드 압타머, 중쇄 가변 영역, 경쇄 가변 영역 또는 이의 단편인, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제93 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물 중의 상기 폴리뉴클레오타이드의 1중량% 미만은 이중 가닥 RNA, DNA 스플린트 또는 삼인산화된 RNA인, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제93항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 약제학적 조성물 중의 상기 폴리뉴클레오타이드 및 단백질의 1중량% 미만은 이중 가닥 RNA, DNA 스플린트, 삼인산화된 RNA, 포스파타제 단백질, 단백질 리가제 및 캡핑 효소인, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 치료를 필요로 하는 대상체의 치료 방법으로서, 제1항 내지 제92항 중 어느 한 항의 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드, 나노입자 및 선택적으로, 상기 나노입자에 작동 가능하게 연결된 표적화 모이어티를 포함하는, 치료적 유효량의 조성물을 투여하는 단계를 포함하는, 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 상기 표적화 모이어티는 scFv, 나노바디, 펩타이드, 미니바디, 중쇄 가변 영역, 경쇄 가변 영역 또는 이의 단편인, 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제100항 또는 제101항에 있어서, 상기 나노입자는 지질 나노입자, 코어-쉘 나노입자 또는 생분해성 나노입자인, 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제100항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 나노입자는 1종 이상의 양이온성 지질, 이온화 가능한 지질 또는 폴리 β-아미노 에스터를 포함하는, 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제100항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 나노입자는 1종 이상의 비-양이온성 지질을 포함하는, 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제100항 내지 제104항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 나노입자는 1종 이상의 PEG-변형된 지질, 폴리글루탐산 지질 또는 히알루론산 지질을 포함하는, 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제100항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 나노입자는 콜레스테롤을 포함하는, 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제100항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 나노입자는 아라키돈산 또는 올레산을 포함하는, 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제100항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물은 표적화 모이어티를 포함하되, 상기 표적화 모이어티는 선택적으로 세포 선택 또는 정제의 부재 하에서 선택된 세포 집단의 세포 내에서 수용체-매개된 엔도사이토시스를 매개하는, 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제100항 내지 제108항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 나노입자는 1종 초과의 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드를 포함하는, 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제100항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서, 상기　대상체는 급성 림프구성 백혈병; 급성 골수성 백혈병(acute myeloid leukemia: AML); 포상횡문근육종; B 세포 악성종양; 방광암(예를 들어, 방광 암종); 골암; 뇌암(예를 들어, 수모세포종); 유방암; 항문, 항문관 또는 항문직장의 암; 안암; 간내담관의 암; 관절암; 두부암; 담낭암; 흉막의 암; 코, 비강 또는 중이의 암; 구강암; 음문암; 만성 림프구성 백혈병; 만성 골수성 암; 결장암; 식도암; 자궁경부암; 섬유육종; 위장 카르시노이드 종양; 두경부암(예를 들어, 두경부 편평　세포 암종); 호지킨 림프종; 하인두암; 신장암; 후두암; 백혈병; 액체 종양; 간암; 폐암(예를 들어, 비소세포 폐 암종 및 폐 선암종); 림프종; 중피종; 비만세포종; 흑색종; 다발성 골수종; 코인두암; 비호지킨 림프종; B-만성 림프구성 백혈병; 털세포 백혈병; 급성 림프구성 백혈병(acute lymphocytic leukemia: ALL); 버킷 림프종, 난소암; 췌장암; 복막암; 대망(omentum)암; 장간막암; 인두암; 전립선암; 직장암; 신장암; 피부암; 소장암; 연조직암; 고형 종양; 활막 육종; 위암; 고환암; 갑상선암; 및 요관암으로 이루어진 군으로부터 선택된 암을 갖는, 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제100항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대상체는 경피증, 그레이브스병, 크론병, 쇼그렌병, 다발성 경화증, 하시모토병, 건선, 중증 근무력증, 자가면역 다발성 내분비병증 증후군(autoimmune polyendocrinopathy syndrome), 제I형 당뇨병(TIDM), 자가면역 위염, 자가면역 포도막염, 다발성근염, 대장염, 갑상선염 및 인간 루푸스로 대표되는 전신성 자가면역 질환(generalized autoimmune diseases typified by human Lupus)으로부터 선택되는 자가면역 장애를 갖는, 치료 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드의 제조를 위한 벡터로서, 상기 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드는 다음 순서로, 5' 듀플렉스 형성 영역, 3' 그룹 I 인트론 단편, 내부 리보솜 유입 부위(IRES), 제1 발현 서열, 제2 발현 서열, 5' 그룹 I 인트론 단편 및 3' 듀플렉스 형성 영역을 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서, 상기 제1 발현 서열과 상기 제2 발현 서열 사이에 절단 부위를 암호화하는 폴리뉴클레오타이드 서열을 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제112항 또는 제113항에 있어서, 상기 절단 부위는 자가-절단 스페이서인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제112항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자가-절단 스페이서는 2A 자가-절단 펩타이드, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제112항 내지 제115항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 5' 듀플렉스 형성 영역과 상기 3' 그룹 I 인트론 단편 사이의 제1 스페이서 및 상기 5' 그룹 I 인트론 단편과 상기 3' 듀플렉스 형성 영역 사이의 제2 스페이서를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제112항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 스페이서 및 상기 제2 내부 스페이서는 각각 약 5 내지 약 60개의 뉴클레오타이드의 길이를 갖는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제112항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 스페이서 및 제2 스페이서스페이서 각각은 적어도 5개 뉴클레오타이드 길이의 비구조화된 영역을 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제112항 내지 제118항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 스페이서 및 제2 스페이서스페이서 각각은 적어도 7개 뉴클레오타이드 길이의 구조화된 영역을 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제112항 내지 제119항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 듀플렉스 형성 영역 및 제2 듀플렉스 형성 영역 각각은 약 9 내지 50개 뉴클레오타이드 길이를 갖는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제112항 내지 제120항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 벡터는 코돈 최적화된, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제112항 내지 제121항 중 어느 한 항에 있어서, 등가의 사전-최적화 폴리뉴클레오타이드에 존재하는 적어도 하나의 마이크로RNA 결합 부위가 결여된, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제1항 내지 제92항 중 어느 한 항에 따른 원형 RNA 폴리뉴클레오타이드를 포함하는 진핵 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제123항에 있어서, 상기 진핵 세포는 인간 세포인, 진핵 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제124항에 있어서, 상기 진핵 세포는 면역 세포인, 진핵 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제125항에 있어서, 상기 진핵 세포는 T 세포인, 진핵 세포.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 워터타운 포지 로드 ***</address><code>520210991361</code><country>미국</country><engName>ORNA THERAPEUTICS, INC.</engName><name>오나 테라퓨틱스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 매사추세츠 *****, 캠브...</address><code> </code><country> </country><engName>WESSELHOEFT, Robert Alexander</engName><name>웨셀호르트, 로버트 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 매사추세츠 *****, 캠브...</address><code> </code><country> </country><engName>GOODMAN, Brian</engName><name>굿맨, 브라이언</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 종로*길 ** (수송동, **, **층)(법무법인케이씨엘)</address><code>919980001311</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Sun Young</engName><name>김 순 영</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 종로구 종로*길 ** (수송동, **, **층)(법무법인케이씨엘)</address><code>919980000403</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Young Chol</engName><name>김영철</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/992,518</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.10.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1107331-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1215531-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2022.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0175350-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2023.01.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0074768-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2023.02.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0205941-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2023.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0323478-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0437429-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.04.18</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5095883-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0063823-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.12.19</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5335333-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0245419-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0245418-26</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227036619.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939b55c6c8bf3df7dee0dc19b11e7bf91dfd292c18ca868d305fbd15ddec6c81fa20b221a3b50c94ad31ab82dbc07bf3d3be9f51a68e21dfe3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2e1fe62b5002fb6b5b6463a84e120528360d981f36188a78dae8e1ae38220d0a8f06432c7e2905f72a2f10ff47fe89ac74969f06956a1479</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>