<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:16.2316</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7009674</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>3차원 환경들과의 상호작용을 위한 디바이스들, 방법들 및 그래픽 사용자 인터페이스들</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICES, METHODS, AND GRAPHICAL USER INTERFACES FOR INTERACTING WITH THREE-DIMENSIONAL ENVIRONMENTS</inventionTitleEng><openDate>2024.04.16</openDate><openNumber>10-2024-0049345</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04845</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨터 시스템은 물리적 환경의 뷰; 및 물리적 환경의 뷰 상에 오버레이된 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소를 동시에 디스플레이한다. 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 외관은 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소가 오버레이되는 물리적 환경의 뷰의 외관에 기초한다. 물리적 환경의 외관이 변화하는 것에 응답하여, 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 외관은, 제1 시간 이전인 제2 시간에서의 물리적 환경의 제1 부분의 외관; 및 제2 시간 이전인 제3 시간에서의 물리적 환경의 제2 부분의 외관을 포함하는, 제1 시간 이전의 상이한 시간들에 물리적 환경의 하나 이상의 부분들의 외관의 그래픽 조성에 기초하여 제1 시간에 업데이트된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023049376</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/044577</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템에서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해,  물리적 환경의 뷰; 및  상기 물리적 환경의 뷰의 적어도 일부 상에 오버레이된 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소를 동시에 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 외관은 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소가 오버레이되는 상기 물리적 환경의 뷰의 하나 이상의 부분들의 외관에 기초하고;상기 물리적 환경의 뷰 및 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 물리적 환경의 일부의 외관은 변화하고;상기 물리적 환경의 일부의 외관의 상기 변화에 응답하여, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 외관은, 제1 시간 이전인 제2 시간에서의 상기 물리적 환경의 제1 부분의 외관; 및 상기 제2 시간 이전인 제3 시간에서의 상기 물리적 환경의 제2 부분의 외관을 포함하는, 상기 제1 시간 이전의 상이한 시간들에 상기 물리적 환경의 하나 이상의 부분들의 외관의 그래픽 조성에 기초하여 상기 제1 시간에 업데이트되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 물리적 환경의 일부의 외관은 상기 물리적 환경에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 이동에 응답하여 변화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 물리적 환경의 일부의 외관은 상기 물리적 환경 내의 하나 이상의 객체들의 이동에 응답하여 변화하고, 상기 하나 이상의 객체들은 상기 컴퓨터 시스템과 별개인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소는 콘텐츠를 포함하고, 상기 그래픽 조성에 기초한 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 외관의 업데이트는 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 콘텐츠와 별개인 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 하나 이상의 구역들에 적용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 그래픽 조성은 상기 제1 시간 이전인 상기 제2 시간에서의 상기 물리적 환경의 제1 부분의 외관에 대한 제1 양에 기초하고, 상기 제2 시간 이전인 상기 제3 시간에서의 상기 물리적 환경의 제2 부분의 외관에 대한 제2 양에 기초하고;상기 제1 양은 상기 제2 양과 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 시간에서, 상기 제1 시간에서의 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 외관에 대한 상기 제1 시간에 더 가까운 시간에서의 상기 물리적 환경의 하나 이상의 부분들의 기여는, 상기 제1 시간에서의 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스의 외관에 대한 상기 제1 시간으로부터 더 먼 시간에서의 상기 물리적 환경의 하나 이상의 부분들의 기여보다 큰, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 시간에서의 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스의 외관에 대한 상기 제1 시간으로부터 가장 먼 시간에서의 상기 물리적 환경의 하나 이상의 부분들의 기여는, 상기 제1 시간에서의 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스의 외관에 대한 상기 제1 시간에 더 가까운 임의의 시간에서의 상기 물리적 환경의 하나 이상의 부분들의 기여보다 작은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 그래픽 조성은 상기 제1 시간 이전의 다수의 상이한 시간들에서의 상기 물리적 환경의 하나 이상의 부분들의 외관에 기초하고, 상기 상이한 시간들의 수는 상기 물리적 환경에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 이동의 양에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 그래픽 조성을 결정하는 단계는 상기 상이한 시간들에서 상기 물리적 환경의 하나 이상의 부분들의 외관에 대해 캡처된 정보에 잡음 패턴을 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상이한 시간들에서 상기 물리적 환경의 하나 이상의 부분들의 그래픽 조성을 결정할 시에, 상기 제2 시간에서의 상기 물리적 환경의 제1 부분의 외관은 상기 제2 시간에서의 상기 컴퓨터 시스템의 관점과 상기 제3 시간에서의 상기 컴퓨터 시스템의 관점 사이의 차이에 기초하여 상기 제3 시간에서의 상기 물리적 환경의 제2 부분의 외관으로부터 오프셋되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상이한 시간들에서의 상기 물리적 환경의 하나 이상의 부분들의 외관의 그래픽 조성을 결정하는 단계는 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 카메라들에 의해 캡처된 상기 물리적 환경의 뷰들을 블러링(blurring)하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 그래픽 조성은 부분적으로 반투명한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상이한 시간들에서의 상기 물리적 환경의 하나 이상의 부분들의 외관의 그래픽 조성을 결정하는 단계는 상기 제1 시간 이전의 상이한 시간들에서 상기 물리적 환경의 하나 이상의 부분들에 대해 캡처된 정보의 해상도를 감소시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 외관은 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 뷰잉 관점이 변화함에 따라 업데이트되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 외관은 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소가 이동됨에 따라 업데이트되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 외관은, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 시뮬레이션된 포지션 뒤에 시뮬레이션된 포지션들을 갖는 하나 이상의 추가적인 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소들에 기초하여 업데이트되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 추가적인 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소들의 외관은 시간이 지남에 따라 업데이트되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소는 하나 이상의 선택가능한 사용자 인터페이스 객체들을 포함하는 디스플레이된 사용자 인터페이스의 후면인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 외관은, 상기 물리적 환경에 대한 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 시뮬레이션된 포지션과 무관하게 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소가 오버레이된 상기 물리적 환경의 뷰의 하나 이상의 부분들의 외관에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 시뮬레이션된 포지션은 사용자의 시점으로부터 제1 거리이고, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 외관은 상기 사용자의 시점으로부터 제2 거리에 있는 상기 물리적 환경의 하나 이상의 부분들의 외관에 기초하고, 상기 제1 거리는 상기 제2 거리보다 큰, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하고, 메모리 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 프로그램들을 실행하기 위한 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 컴퓨터 시스템 상의 그래픽 사용자 인터페이스로서, 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항의 방법에 따라 디스플레이되는 사용자 인터페이스들을 포함하는, 그래픽 사용자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제1항 내지 제20항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제1항 내지 제20항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템에서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해,  물리적 환경의 뷰; 및  상기 물리적 환경의 뷰의 적어도 일부 상에 오버레이된 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소를 동시에 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 외관은 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소가 오버레이되는 상기 물리적 환경의 뷰의 하나 이상의 부분들로부터 샘플링된 제1 세트의 대표 색상들 사이의 개개의 구배에 기초하고, 상기 제1 세트의 대표 색상들은,  제1 시간 기간에서 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 제1 부분 뒤에 있는 상기 물리적 환경의 뷰의 일부를 표현하는 제1 색상; 및  상기 제1 시간 기간에서 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 제2 부분 뒤에 있는 상기 물리적 환경의 뷰의 일부를 표현하는 제2 색상을 포함하고;상기 물리적 환경의 뷰 및 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 물리적 환경의 일부의 외관은 변화하고; 상기 방법은, 상기 물리적 환경의 일부의 외관에서의 상기 변화에 응답하여, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소가 오버레이되는 상기 물리적 환경의 뷰의 하나 이상의 부분들로부터 샘플링된 제2 세트의 대표 색상들 사이의 개개의 구배에 기초하여 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 외관을 업데이트하는 단계를 포함하고, 상기 제2 세트의 대표 색상들은,  상기 제1 시간 기간과 상이한 제2 시간 기간에서 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 제1 부분 뒤에 있는 상기 물리적 환경의 뷰의 일부를 표현하는 제3 색상; 및  상기 제2 시간 기간에서 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 제2 부분 뒤에 있는 상기 물리적 환경의 뷰의 일부를 표현하는 제4 색상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소는 불투명한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 제1 세트의 대표 색상들은, 상기 제1 시간 기간에서 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 제3 부분 뒤에 있는 상기 물리적 환경의 뷰의 일부를 표현하는 제5 색상을 포함하고, 상기 제2 세트의 대표 색상들은, 상기 제2 시간 기간에서 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 제3 부분 뒤에 있는 상기 물리적 환경의 뷰의 일부를 표현하는 제6 색상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개개의 구배에 기초하는 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 외관은 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 하나 이상의 에지들로 연장되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 개개의 부분의 색상은 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 개개의 부분의 시뮬레이션된 포지션 뒤에 있는 상기 물리적 환경의 뷰의 개개의 부분으로부터 샘플링되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제26항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개개의 구배에 기초한 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 외관의 업데이트는 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 뷰잉 관점이 상기 물리적 환경에 대해 변화함에 따라 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 외관을 변경하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제26항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 개개의 구배에 기초한 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 외관의 업데이트는 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소가 이동됨에 따라 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 외관을 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제26항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 외관은, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 시뮬레이션된 포지션 뒤에 시뮬레이션된 포지션들을 갖는 하나 이상의 추가적인 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소들에 기초하여 업데이트되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 하나 이상의 추가적인 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소들의 외관은 시간이 지남에 따라 업데이트되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항 또는 제34항에 있어서, 상기 하나 이상의 추가적인 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소들의 개개의 추가적인 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 외관은 상기 개개의 추가적인 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소가 오버레이되는 상기 물리적 환경의 뷰의 하나 이상의 부분들로부터 샘플링된 제3 세트의 대표 색상들 사이의 개개의 구배에 기초하고, 상기 제3 세트의 대표 색상들은, 제3 시간 기간에서 상기 개개의 추가적인 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 제1 부분 뒤에 있는 상기 물리적 환경의 뷰의 일부를 표현하는 제7 색상; 및 상기 제3 시간 기간에서 상기 개개의 추가적인 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 제2 부분 뒤에 있는 상기 물리적 환경의 뷰의 일부를 표현하는 제8 색상을 포함하고; 상기 물리적 환경의 뷰를 디스플레이하는 동안, 상기 물리적 환경의 일부의 외관은 변화하고; 상기 방법은,  상기 물리적 환경의 일부의 외관에서의 상기 변화에 응답하여, 상기 개개의 추가적인 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소가 오버레이되는 상기 물리적 환경의 뷰의 하나 이상의 부분들로부터 샘플링된 제4 세트의 대표 색상들 사이의 개개의 구배에 기초하여 상기 개개의 추가적인 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 외관을 업데이트하는 단계를 포함하고, 상기 제4 세트의 대표 색상들은,  상기 제3 시간 기간과 상이한 제4 시간 기간에서 상기 개개의 추가적인 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 제1 부분 뒤에 있는 상기 물리적 환경의 뷰의 일부를 표현하는 제9 색상; 및  상기 제4 시간 기간에서 상기 개개의 추가적인 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 제2 부분 뒤에 있는 상기 물리적 환경의 뷰의 일부를 표현하는 제10 색상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제26항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 개개의 부분 뒤에 있는 상기 물리적 환경의 뷰의 일부를 표현하는 개개의 색상은, 적어도 부분적으로 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 개개의 부분의 시뮬레이션된 포지션 뒤에 있는 시뮬레이션된 포지션을 갖는 제2 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소로부터 샘플링되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제26항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 외관은, 상기 물리적 환경에 대한 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 요소의 시뮬레이션된 포지션과 무관하게 상기 물리적 환경의 뷰의 하나 이상의 부분들로부터 샘플링된 개개의 세트의 대표 색상들 사이의 개개의 구배에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제26항 내지 제37항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 제26항 내지 제37항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하고, 메모리 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 프로그램들을 실행하기 위한 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 컴퓨터 시스템 상의 그래픽 사용자 인터페이스로서, 제26항 내지 제37항 중 어느 한 항의 방법에 따라 디스플레이되는 사용자 인터페이스들을 포함하는, 그래픽 사용자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제26항 내지 제37항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제26항 내지 제37항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템에서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경의 제1 뷰를 디스플레이하는 단계 - 상기 디스플레이하는 단계는, 상기 3차원 환경의 제1 뷰에 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계 및 상기 3차원 환경에 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 뒤의 배경 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 포함하고;상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 제1 부분을 포함하고, 상기 제1 부분은 상기 3차원 환경에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분 뒤에 위치된 배경 콘텐츠의 외관에 기초하여 선택된 외관을 갖고; 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분과 전방 사이에 시뮬레이션된 두께를 갖고; 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분과 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 전방 사이의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 콘텐츠가 디스플레이됨 -;상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 콘텐츠를 이동시키기 위한 요청을 검출하는 단계; 및상기 콘텐츠를 이동시키기 위한 상기 요청을 검출하는 것에 응답하여, 상기 콘텐츠가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분과 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 전방 사이에서 유지되는 동안 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내에서 상기 콘텐츠를 이동시키는 단계를 포함하고, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내에서 상기 콘텐츠를 이동시키는 단계는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 시뮬레이션된 두께에 기초하여 상기 콘텐츠에 적용되는 시각적 효과를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 외관은 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 레벨의 반투명도에 따른 상기 배경 콘텐츠의 외관에 기초하고, 상기 방법은 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 에지에 인접하게 디스플레이된 배경 콘텐츠 상에 그림자를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 그림자의 외관은 상기 제1 레벨의 반투명도와 상이한 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제2 레벨의 반투명도에 따르는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항 또는 제44항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 시뮬레이션된 두께에 기초하여 상기 콘텐츠에 적용되는 상기 시각적 효과를 디스플레이하는 단계는, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 시뮬레이션된 두께 주위의 만곡화로서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 에지로부터 임계 거리 내에 있는 상기 콘텐츠의 부분을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 하나 이상의 에지들은 곡률을 갖고 상기 하나 이상의 에지들로부터 반사되는 광의 시각적 효과를 갖는 것으로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 곡률은 2차원인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 상기 곡률은 3차원인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경은 물리적 환경의 적어도 일부의 표현을 포함하고, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 상기 하나 이상의 에지들로부터 반사되는 광의 상기 시각적 효과는 상기 물리적 환경에서 검출된 광에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제46항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 상기 하나 이상의 에지들로부터 반사되는 광의 상기 시각적 효과는 상기 3차원 환경 내의 광에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제43항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 하나 이상의 활성화가능한 사용자 인터페이스 객체들을 포함하고, 상기 하나 이상의 활성화가능한 사용자 인터페이스 객체들은 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 전방에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제43항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 활성화가능한 사용자 인터페이스 객체는 제1 두께를 갖고, 상기 방법은,상기 제1 활성화가능한 사용자 인터페이스 객체와 상호작용하는 입력을 검출하는 단계; 및상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 두께와 상이한 제2 두께로 상기 제1 활성화 가능한 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제43항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 인접하게 디스플레이된 배경 콘텐츠 상에, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 그림자를 디스플레이하는 단계;상기 제1 사용자 인터페이스 객체와 상호작용하는 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 사용자 인터페이스 객체와 상호작용하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 상기 그림자의 외관을 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제43항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경의 제1 뷰는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 전방의 뷰를 포함하고, 상기 방법은,상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 후방의 뷰를 디스플레이하기 위한 요청을 수신하는 단계; 및상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 후방의 뷰를 디스플레이하기 위한 상기 요청에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 부분과 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 전방 사이의 상기 콘텐츠를 시각적으로 덜 강조하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제43항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경의 제1 콘텍스트에 따라 제1 외관을 갖는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계; 및상기 제1 콘텍스트와 상이한 제2 콘텍스트로의 상기 3차원 환경의 변화에 응답하여, 상기 3차원 환경의 상기 제2 콘텍스트에 따라 상기 제1 외관과 상이한 제2 외관을 갖는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제43항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경의 콘텍스트에 기초하여 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 외관을 선택하는 단계를 포함하고,상기 3차원 환경이 제1 콘텍스트에 있다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경의 제1 콘텍스트에 기초하는 제1 외관이 선택되고;상기 3차원 환경이 상기 제1 콘텍스트와 상이한 제2 콘텍스트에 있다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경의 제2 콘텍스트에 기초하는 제2 외관이 선택되고; 상기 제2 외관은 상기 제1 외관과 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제43항 내지 제56항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 제43항 내지 제56항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하고, 메모리 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 프로그램들을 실행하기 위한 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 컴퓨터 시스템 상의 그래픽 사용자 인터페이스로서, 제43항 내지 제56항 중 어느 한 항의 방법에 따라 디스플레이되는 사용자 인터페이스들을 포함하는, 그래픽 사용자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제43항 내지 제56항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제43항 내지 제56항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 갖는 컴퓨터 시스템에서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해,  3차원 환경의 뷰를 포함하는 사용자 인터페이스;  개개의 시뮬레이션된 재료에 대응하는 외관으로 디스플레이되는 상기 3차원 환경 내의 시뮬레이션된 3차원 객체 - 상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 제1 구역은 상기 개개의 시뮬레이션된 재료의 일부의 외관이 상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 표면으로부터 제거된 채로 디스플레이됨 -; 및  상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 제1 구역을 포함하는 제1 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계;상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향된 제1 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 사용자 인터페이스 요소로 지향된 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자 인터페이스에서, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와 연관된 개개의 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 하나 이상의 에지들은 상기 개개의 시뮬레이션된 재료의 속성들에 기초하여 상기 하나 이상의 에지들로부터 반사되는 상기 3차원 환경으로부터의 광의 시각적 효과로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 3차원 환경으로부터의 광은 상기 3차원 환경의 하나 이상의 시뮬레이션된 광원들로부터의 시뮬레이션된 광을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제63항 또는 제64항에 있어서, 상기 3차원 환경은 물리적 환경에 대응하고, 상기 3차원 환경으로부터의 광은 상기 물리적 환경에서 검출된 광을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제63항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시뮬레이션된 3차원 객체는 상기 3차원 환경의 제1 포지션에 디스플레이되고, 상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 상기 하나 이상의 에지들은 상기 시뮬레이션된 3차원 객체가 상기 제1 포지션에 있는 것에 따라 상기 하나 이상의 에지들로부터 반사되는 광의 상기 시각적 효과에 기초한 외관을 갖고, 상기 방법은,상기 3차원 환경에서 상기 시뮬레이션된 3차원 객체를 이동시키기 위한 입력을 검출하는 단계; 및상기 3차원 환경에서 상기 시뮬레이션된 3차원 객체를 이동시키기 위한 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 포지션과 상이한 제2 포지션에 상기 시뮬레이션된 3차원 객체를 디스플레이하는 단계; 및 상기 시뮬레이션된 3차원 객체가 상기 제2 포지션에 있는 것에 따라 상기 하나 이상의 에지들로부터 반사되는 광의 상기 시각적 효과에 기초하여 상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 하나 이상의 에지들의 외관을 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제63항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경의 뷰는 상기 3차원 환경에 대한 상기 사용자의 제1 시점으로부터의 뷰이고, 상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 상기 하나 이상의 에지들은 상기 사용자의 상기 제1 시점에 따라 상기 하나 이상의 에지들로부터 반사되는 광의 상기 시각적 효과에 기초한 외관을 갖고, 상기 방법은,상기 3차원 환경에 대한 상기 사용자의 제2 시점으로 전환하는 단계를 포함하고, 상기 전환하는 단계는, 상기 사용자의 제2 시점으로부터의 상기 3차원 환경의 뷰로 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하는 단계; 및 상기 사용자의 상기 제2 시점에 따라 상기 하나 이상의 에지들로부터 반사되는 광의 상기 시각적 효과에 기초하여 상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 하나 이상의 에지들의 외관을 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제63항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경 내의 광은 변화하고, 상기 방법은, 상기 3차원 환경 내의 광의 변화에 응답하여,상기 광의 변화들에 따라 상기 3차원 환경의 뷰의 변화를 디스플레이하는 단계; 및상기 개개의 시뮬레이션된 재료의 속성들에 기초하여 상기 하나 이상의 에지들로부터 반사되는 변경된 광의 시각적 효과를 디스플레이하기 위해 상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 하나 이상의 에지들의 외관을 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제62항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 제2 구역은 상기 개개의 시뮬레이션된 재료의 일부의 외관이 상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 표면으로부터 제거된 채로 디스플레이되고;제2 사용자 인터페이스 요소는 상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 제2 구역을 포함하고;상기 방법은,상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 지향된 입력을 검출하는 단계; 및 상기 제2 사용자 인터페이스 요소로 지향된 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자 인터페이스에서, 상기 제2 사용자 인터페이스 요소와 연관된 개개의 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제62항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서,텍스트의 입력에 대응하는 입력을 수신하는 단계; 및상기 입력된 텍스트를 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제62항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 활성화에 대응하는 상기 제1 입력을 검출하기 전에,사용자가 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 초점을 지향시키는 것에 대응하는 제2 입력을 검출하는 단계; 및사용자가 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 초점을 지향시키는 것에 대응하는 상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 제1 유형의 사용자 인터페이스 요소라는 결정에 따라, 상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 표면으로부터 상승된 상기 개개의 시뮬레이션된 재료의 일부의 외관으로 상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 제1 구역을 디스플레이하는 단계; 및 상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 상기 제1 유형과 상이한 제2 유형의 사용자 인터페이스 요소라는 결정에 따라, 상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 표면으로부터 제거된 상기 개개의 시뮬레이션된 재료의 일부의 외관으로 상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 제1 구역의 디스플레이를 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제62항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 제3 구역은 상기 개개의 시뮬레이션된 재료의 일부의 외관이 상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 표면으로부터 상승된 채로 디스플레이되고;제3 사용자 인터페이스 요소는 상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 제3 구역을 포함하고;상기 방법은, 상기 제3 사용자 인터페이스 요소로 지향된 입력을 검출하는 단계; 및상기 제3 사용자 인터페이스 요소로 지향된 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자 인터페이스에서, 상기 제3 사용자 인터페이스 요소와 연관된 개개의 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제62항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 콘텐츠는 시뮬레이션된 두께를 갖는 상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 제2 부분에서 상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 전면 뒤에 디스플레이되고, 상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 전면은 사용자의 시점을 향하는 상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 외부 표면의 부분에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제62항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시뮬레이션된 3차원 객체는 상기 사용자의 시점에 대한 제1 포지션에서 제1 세트의 특성들로 제1 시간에 디스플레이되고;상기 제1 시간 이후, 상기 시뮬레이션된 3차원 객체는 상기 사용자의 시점에 대한 제2 포지션으로 이동되고;상기 방법은, 상기 사용자의 시점에 대한 상기 시뮬레이션된 3차원 객체의 포지션의 변화에 응답하여, 상기 사용자의 변경된 시점에 따라 상기 제1 세트의 특성들과 상이한 제2 세트의 특성들로 상기 제2 포지션에서 상기 시뮬레이션된 3차원 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제62항 내지 제74항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 갖는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 제62항 내지 제74항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 디스플레이 생성 컴포넌트, 하나 이상의 입력 디바이스들, 메모리, 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 프로그램들을 실행하기 위한 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 컴퓨터 시스템 상의 그래픽 사용자 인터페이스로서, 제62항 내지 제74항 중 어느 한 항의 방법에 따라 디스플레이되는 사용자 인터페이스들을 포함하는, 그래픽 사용자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들; 및제62항 내지 제74항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제62항 내지 제74항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 갖는 컴퓨터 시스템에서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경의 뷰를 포함하는 사용자 인터페이스 및 상기 3차원 환경 내의 개개의 표면과 연관된 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계 -  상기 사용자 인터페이스 요소의 제1 세트의 하나 이상의 부분들은 상기 사용자 인터페이스 요소의 제1 층과 연관되고;  상기 사용자 인터페이스 요소의 제2 세트의 하나 이상의 부분들은 상기 사용자 인터페이스 요소의 제2 층과 연관되고;  상기 사용자 인터페이스 요소는 상기 제1 층과 상기 제2 층 사이의 제1 분리 정도를 표시하는 외관으로 디스플레이됨 -;사용자가 상기 사용자 인터페이스 요소에 주의를 기울이는 것에 대응하는 제1 입력을 검출하는 단계;사용자가 상기 사용자 인터페이스 요소에 주의를 기울이는 것에 대응하는 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여,  상기 제1 층과 상기 제2 층 사이의 제2 분리 정도를 표시하기 위해 상기 사용자 인터페이스 요소의 외관을 변경하는 단계를 포함하고, 상기 제2 정도는 상기 제1 정도와 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스 요소는 상기 사용자 인터페이스 요소의 외관을 변경하는 것과 별개인 상기 사용자 인터페이스에서의 개개의 동작을 수행하도록 활성화가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제80항 또는 제81항에 있어서, 상기 제1 입력을 검출하는 단계는 상기 사용자가 상기 사용자 인터페이스 요소를 응시하고 있음을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제80항 또는 제81항에 있어서, 상기 제1 입력을 검출하는 단계는 상기 사용자의 손이 미리 정의된 준비 상태에 있음을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제80항 또는 제81항에 있어서, 상기 제1 입력을 검출하는 단계는 상기 사용자가 상기 사용자 인터페이스 요소를 응시하고 있는 것 및 상기 사용자의 손이 미리 정의된 준비 상태에 있는 것을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제80항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서,상기 입력이 상기 사용자 인터페이스 요소를 향하는 상기 사용자의 시선을 포함하는 제1 유형의 입력이라는 결정에 따라, 상기 제2 분리 정도는 제1 크기를 갖고;상기 입력이 상기 사용자 인터페이스 요소를 향해 지향되는 상기 사용자의 시선을 포함하는 제2 유형의 입력이고 상기 사용자의 손이 미리 정의된 준비 상태에 있다는 결정에 따라, 상기 제2 분리 정도는 상기 제1 크기와 상이한 제2 크기를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제80항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 검출한 후에, 상기 사용자 인터페이스 요소의 외관이 상기 제1 층과 상기 제2 층 사이의 제2 분리 정도를 표시하는 동안, 상기 사용자 인터페이스 요소의 선택에 대응하는 제2 입력을 검출하는 단계;상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 층과 상기 제2 층 사이의 제3 분리 정도를 표시하기 위해 상기 사용자 인터페이스 요소의 외관을 변경하는 단계를 포함하고, 상기 제3 분리 정도는 상기 제2 분리 정도보다 작은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 상기 제2 입력은 미리 정의된 제스처를 수행하기 위한 입력의 진행을 포함하고; 상기 방법은,상기 미리 정의된 제스처가 진행됨에 따라, 상기 입력의 진행의 양에 대응하는 양만큼 상기 제3 분리 정도를 표시하는 쪽으로 상기 사용자 인터페이스 요소의 외관의 변화를 진행하는 단계; 및상기 미리 정의된 제스처가 반전됨에 따라, 상기 입력의 진행의 양에 대응하는 양만큼 상기 제2 분리 정도를 표시하는 쪽으로 상기 사용자 인터페이스 요소의 외관의 변화를 반전시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제80항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 층 상에 광을 캐스팅하는, 상기 제1 층과 연관된 상기 사용자 인터페이스 요소의 하나 이상의 부분들의 제1 세트의 시각적 효과로 상기 사용자 인터페이스 요소의 하나 이상의 부분들의 제2 세트를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 시각적 효과는 상기 사용자 인터페이스 요소의 하나 이상의 부분들의 제2 세트 상으로 광을 반사하는 상기 사용자 인터페이스 요소의 하나 이상의 부분들의 제1 세트를 시뮬레이션하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제88항 또는 제89항에 있어서, 상기 시각적 효과는 상기 사용자 인터페이스 요소의 하나 이상의 부분들의 제2 세트 상으로 광을 방출하는 상기 사용자 인터페이스 요소의 하나 이상의 부분들의 제1 세트를 시뮬레이션하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제80항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 층 상에 하나 이상의 그림자들을 캐스팅하는, 상기 제1 층과 연관된 상기 사용자 인터페이스 요소의 하나 이상의 부분들의 제1 세트를 시뮬레이션하는 외관으로 상기 사용자 인터페이스 요소의 하나 이상의 부분들의 제2 세트를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제80항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자 인터페이스 요소의 하나 이상의 부분들의 애니메이션을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스 요소의 하나 이상의 부분들의 애니메이션을 디스플레이하는 단계는 상기 사용자 인터페이스 요소의 하나 이상의 부분들을 회전시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제92항 또는 제93항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스 요소의 하나 이상의 부분들의 애니메이션을 디스플레이하는 단계는 상기 사용자 인터페이스 요소의 하나 이상의 부분들을 개개의 방향으로 슬라이딩시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제92항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스 요소의 하나 이상의 부분들의 애니메이션을 디스플레이하는 단계는 디스플레이된 그래픽의 하나 이상의 요소들의 스케일을 변화시킨 후에, 상기 디스플레이된 그래픽의 하나 이상의 요소들의 스케일의 상기 변화를 반전시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제92항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스 요소의 하나 이상의 부분들의 애니메이션을 디스플레이하는 단계는 상기 사용자 인터페이스 요소와 연관된 콘텐츠의 미리보기를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제92항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스 요소는 엔벨로프의 표현을 포함하고, 상기 사용자 인터페이스 요소의 하나 이상의 부분들의 애니메이션을 디스플레이하는 단계는 상기 엔벨로프를 여는 애니메이션을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제80항 내지 제97항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 갖는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 제80항 내지 제97항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 디스플레이 생성 컴포넌트, 하나 이상의 입력 디바이스들, 메모리, 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 프로그램들을 실행하기 위한 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 컴퓨터 시스템 상의 그래픽 사용자 인터페이스로서, 제80항 내지 제97항 중 어느 한 항의 방법에 따라 디스플레이되는 사용자 인터페이스들을 포함하는, 그래픽 사용자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들; 및제80항 내지 제97항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제80항 내지 제97항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경의 제1 뷰가 가시적인 동안 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계 — 상기 사용자 인터페이스 객체는 상기 3차원 환경에서 개개의 동작을 수행하도록 활성화가능한 제1 선택가능한 객체를 포함함 —;상기 제1 선택가능한 객체에 대응하는 제1 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 선택가능한 객체에 대응하는 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 상기 제1 선택가능한 객체와 상호작용하기 위한 사용자의 준비를 표시한다는 결정에 따라, 상기 제1 선택가능한 객체의 두께를 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 상기 제1 입력이 상기 제1 선택가능한 객체와 상호작용하기 위한 상기 사용자의 준비를 표시한다고 결정하는 단계는 상기 사용자가 상기 제1 선택가능한 객체에 주의를 기울이고 있다고 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제103항 또는 제104항에 있어서, 상기 제1 입력이 상기 제1 선택가능한 객체와 상호작용하기 위한 상기 사용자의 준비를 표시한다고 결정하는 단계는 상기 사용자의 손이 준비 상태에 있다고 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제103항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 선택가능한 객체의 두께를 변경하는 단계는 상기 제1 선택가능한 객체의 두께의 점진적인 증가의 애니메이션을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제103항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 선택가능한 객체의 하나 이상의 에지들로부터 반사되는 시뮬레이션된 광의 시각적 효과를 디스플레이함으로써 상기 제1 선택가능한 객체의 두께를 표시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제107항에 있어서, 상기 제1 선택가능한 객체의 두께를 변경하는 것과 조합하여, 상기 제1 선택가능한 객체의 상기 하나 이상의 에지들로부터 반사되는 시뮬레이션된 광의 시각적 효과가 상기 제1 선택가능한 객체의 중심을 향해 연장되는 양을 변경하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제103항 내지 제108항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경의 제1 뷰는 상기 사용자의 시점으로부터 가시적이고, 상기 방법은, 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 입력이 상기 제1 선택가능한 객체와 상호작용하기 위한 상기 사용자의 준비를 표시한다는 상기 결정에 따라,상기 제1 선택가능한 객체와 상기 사용자의 시점 사이의 시뮬레이션된 거리를 감소시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서, 상기 제1 선택가능한 객체와 상기 사용자의 시점 사이의 상기 시뮬레이션된 거리를 감소시키는 단계는 상기 제1 선택가능한 객체와 상기 사용자 인터페이스 객체의 표면 사이의 분리 정도를 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제110항에 있어서, 상기 제1 선택가능한 객체에 의해 캐스팅된 시뮬레이션된 그림자를 상기 사용자 인터페이스 객체의 표면 상에 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제109항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 객체는 상기 3차원 환경에서 제2 동작을 수행하도록 활성화가능한 제2 선택가능한 객체를 더 포함하고, 상기 제2 선택가능한 객체는 상기 제1 선택가능한 객체와 상이하고, 상기 제2 동작은 상기 개개의 동작과 상이하고;상기 제1 선택가능한 객체와 상기 사용자의 시점 사이의 상기 시뮬레이션된 거리를 감소시키는 단계는 상기 제1 선택가능한 객체를 상기 제2 선택가능한 객체에 대해 이동시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제103항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 입력이 상기 제1 선택가능한 객체와 상호작용하기 위한 상기 사용자의 준비를 표시한다는 상기 결정에 따라, 상기 제1 선택가능한 객체의 불투명도를 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제103항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 입력이 상기 제1 선택가능한 객체와 상호작용하기 위한 상기 사용자의 준비를 표시한다는 상기 결정에 따라, 상기 제1 선택가능한 객체의 블러링 정도를 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제103항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 객체는 상기 3차원 환경에서 제2 동작을 수행하도록 활성화가능한 제2 선택가능한 객체를 더 포함하고, 상기 제2 선택가능한 객체는 상기 제1 선택가능한 객체와 상이하고, 상기 제2 동작은 상기 개개의 동작과 상이하고;상기 제1 선택가능한 객체의 두께를 변경하는 단계는 상기 제2 선택가능한 객체의 두께에 대해 상기 제1 선택가능한 객체의 두께를 변경하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제103항 내지 제115항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스 객체는 상기 3차원 환경에서 제2 동작을 수행하도록 활성화가능한 제2 선택가능한 객체를 더 포함하고, 상기 제2 선택가능한 객체는 상기 제1 선택가능한 객체와 상이하고, 상기 제2 동작은 상기 개개의 동작과 상이하고, 상기 방법은,상기 제2 선택가능한 객체와 상호작용하기 위한 상기 사용자의 준비를 표시하는, 상기 제2 선택가능한 객체에 대응하는 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 선택가능한 객체의 두께를 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 상기 제1 선택가능한 객체의 두께를 변경하는 단계는 상기 제1 선택가능한 객체의 두께를 개개의 양만큼 변경하고, 상기 제2 선택가능한 객체의 두께를 변경하는 단계는 상기 제2 선택가능한 객체의 두께를 동일한 개개의 양만큼 변경하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제116항 또는 제117항에 있어서,상기 제2 입력을 검출하는 단계는 상기 사용자의 주의가 상기 제1 선택가능한 객체로부터 상기 제2 선택가능한 객체로 이동했다는 것을 검출하는 단계를 포함하고;상기 방법은, 상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 선택가능한 객체의 두께의 변화를 반전시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제103항 내지 제118항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 검출한 후에, 그리고 상기 제1 입력이 상기 제1 선택가능한 객체와 상호작용하기 위한 상기 사용자의 준비를 표시한다는 상기 결정에 따라, 상기 제1 선택가능한 객체로 지향된 상호작용 입력의 제1 부분을 검출하는 단계; 및상기 제1 선택가능한 객체로 지향된 상기 상호작용 입력의 제1 부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 선택가능한 객체의 외관을 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제119항에 있어서, 상기 상호작용 입력의 제1 부분을 검출하는 것에 응답하여 상기 제1 선택가능한 객체의 외관을 변경하는 단계는 상기 제1 선택가능한 객체의 크기를 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제119항 또는 제120항에 있어서, 상기 상호작용 입력의 제1 부분을 검출하는 것에 응답하여 상기 제1 선택가능한 객체의 외관을 변경하는 단계는 상기 제1 선택가능한 객체의 불투명도를 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제119항 내지 제121항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상호작용 입력의 제1 부분을 검출하는 것에 응답하여 상기 제1 선택가능한 객체의 외관을 변경하는 단계는 상기 제1 선택가능한 객체의 밝기를 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제119항 내지 제122항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상호작용 입력의 제1 부분을 검출하는 것에 응답하여 상기 제1 선택가능한 객체의 외관을 변경하는 단계는 상기 제1 선택가능한 객체의 시뮬레이션된 그림자의 세기를 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제119항 내지 제123항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상호작용 입력의 제1 부분을 검출하는 것에 응답하여 상기 제1 선택가능한 객체의 외관을 변경하는 단계는, 상기 제1 선택가능한 객체의 외관을 제2 세트의 하나 이상의 시각적 속성들에 대해 변경하지 않으면서 상기 제1 선택가능한 객체의 외관을 제1 세트의 하나 이상의 시각적 속성들에 대해 변경하는 단계를 포함하고, 상기 제1 세트의 하나 이상의 시각적 속성들은 상기 제2 세트의 하나 이상의 시각적 속성들과 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제124항에 있어서, 상기 상호작용 입력의 제1 부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 선택가능한 객체의 두께를 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제124항 또는 제125항에 있어서, 상기 상호작용 입력의 제1 부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 선택가능한 객체와 상기 사용자 인터페이스 객체의 표면 사이의 분리 정도를 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제124항 내지 제126항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상호작용 입력의 제1 부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 선택가능한 객체의 블러링 정도를 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제124항 내지 제127항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상호작용 입력의 제1 부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 선택가능한 객체의 하나 이상의 에지들로부터 반사되는 광의 시각적 효과를 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제119항 내지 제128항 중 어느 한 항에 있어서,상기 상호작용 입력의 종료를 포함하는 상기 상호작용 입력의 제2 부분을 검출하는 단계;상기 상호작용 입력의 제2 부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 선택가능한 객체의 외관을 변경하는 단계; 및 상기 3차원 환경에서 상기 개개의 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제129항에 있어서, 상기 상호작용 입력의 제2 부분을 검출하는 것에 응답하여 상기 제1 선택가능한 객체의 외관을 변경하는 단계는 상기 제1 선택가능한 객체의 크기를 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제129항 또는 제130항에 있어서, 상기 상호작용 입력의 제2 부분을 검출하는 것에 응답하여 상기 제1 선택가능한 객체의 외관을 변경하는 단계는 상기 제1 선택가능한 객체의 불투명도를 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제129항 내지 제131항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상호작용 입력의 제2 부분을 검출하는 것에 응답하여 상기 제1 선택가능한 객체의 외관을 변경하는 단계는 상기 제1 선택가능한 객체의 밝기를 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제129항 내지 제132항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상호작용 입력의 제2 부분을 검출하는 것에 응답하여 상기 제1 선택가능한 객체의 외관을 변경하는 단계는 상기 제1 선택가능한 객체의 시뮬레이션된 그림자의 세기를 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제129항 내지 제133항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상호작용 입력의 종료를 검출한 후에, 상기 사용자의 주의가 상기 제1 선택가능한 객체에 계속해서 지향되는 동안, 상기 제1 선택가능한 객체의 두께를 유지하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제129항 내지 제133항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상호작용 입력의 제2 부분을 검출하는 것에 응답하여 상기 제1 선택가능한 객체의 외관을 변경하는 단계는 상기 제1 선택가능한 객체의 두께를 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제129항 내지 제135항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 선택가능한 객체가 제1 외관으로 디스플레이되는 동안 상기 제1 선택가능한 객체에 대응하는 상기 제1 입력이 검출되고, 상기 방법은,상기 상호작용 입력의 종료를 검출한 후에, 상기 제1 외관과 상이한 제2 외관을 갖는 상기 제1 선택가능한 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제103항 내지 제136항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 선택가능한 객체가 제1 유형의 상호작용 객체라는 결정에 따라, 상기 제1 선택가능한 객체의 두께를 변경하는 단계는 상기 제1 선택가능한 객체를 상기 사용자 인터페이스 객체로부터 멀어지게 이동시키는 단계를 포함하고;상기 제1 선택가능한 객체가 제2 유형의 상호작용 객체라는 결정에 따라, 상기 제1 선택가능한 객체의 두께를 변경하는 단계는 상기 제1 선택가능한 객체가 상기 사용자 인터페이스 객체 내로 리세스되는 깊이를 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제103항 내지 제137항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 선택가능한 객체의 두께를 변경하는 단계는 상기 제1 선택가능한 객체가 상기 사용자 인터페이스 객체의 전면 내로 리세스되는 깊이를 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제138항에 있어서, 상기 제1 선택가능한 객체가 상기 사용자 인터페이스 객체의 전면 내로 리세스되는 깊이는 상기 제1 선택가능한 객체의 두께의 변화에 기초하여 상기 사용자 인터페이스 객체의 후면을 변경하지 않으면서 증가되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제138항 또는 제139항에 있어서,상기 제1 선택가능한 객체에 텍스트를 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 입력은 상기 사용자의 시점으로부터 제1 시뮬레이션된 거리에 상기 텍스트를 디스플레이하는 동안 검출됨 -; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 입력이 상기 제1 선택가능한 객체와 상호작용하기 위한 상기 사용자의 준비를 표시한다는 상기 결정에 따라, 상기 사용자의 시점에 대해 제2 시뮬레이션된 거리에서 상기 제1 선택가능한 객체에 상기 텍스트를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제140항에 있어서,상기 제1 입력을 검출한 후에, 그리고 상기 제1 입력이 상기 제1 선택가능한 객체와 상호작용하기 위한 상기 사용자의 준비를 표시한다는 상기 결정에 따라, 상기 제1 선택가능한 객체에 대해 지향된 상호작용 입력을 검출하는 단계 - 상기 상호작용 입력은 제1 부분 및 그에 후속하는 상기 상호작용 입력의 종료를 포함하는 제2 부분을 포함함 -;상기 상호작용 입력의 제1 부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 선택가능한 객체의 텍스트와 상기 사용자의 시점 사이의 거리를 변경하는 단계; 및상기 상호작용 입력의 제2 부분을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 선택가능한 객체의 텍스트와 상기 사용자의 시점 사이의 거리의 변화를 반전시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제103항 내지 제141항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력이 상기 제1 선택가능한 객체와 상호작용하기 위한 상기 사용자의 준비를 표시한다고 결정하는 단계는, 상기 사용자의 주의가 상기 제1 선택가능한 객체로 지향되고 그리고 상기 사용자의 손이 준비 상태에 있다고 결정하는 단계를 포함하고;제1 선택가능한 객체는 슬라이더를 포함하고;상기 방법은, 상기 제1 선택가능한 객체에 대응하는 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력이 상기 제1 선택가능한 객체와 상호작용하기 위한 상기 사용자의 준비를 표시하는 동안, 상기 슬라이더에 대한 조정 제어를 디스플레이하는 단계; 및 상기 제1 입력이 상기 제1 선택가능한 객체와 상호작용하기 위한 상기 사용자의 준비를 표시하지 않는 동안, 상기 슬라이더에 대한 상기 조정 제어를 디스플레이하지 않으면서 상기 슬라이더를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제103항 내지 제142항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 갖는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 제103항 내지 제142항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 디스플레이 생성 컴포넌트, 하나 이상의 입력 디바이스들, 메모리, 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 프로그램들을 실행하기 위한 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 컴퓨터 시스템 상의 그래픽 사용자 인터페이스로서, 제103항 내지 제142항 중 어느 한 항의 방법에 따라 디스플레이되는 사용자 인터페이스들을 포함하는, 그래픽 사용자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들; 및제103항 내지 제142항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제103항 내지 제142항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 갖는 컴퓨터 시스템에서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경의 뷰의 제1 부분 상에 오버레이된 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계 - 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체의 외관은,  상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체의 제1 구역에 대응하는, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체가 오버레이되는 상기 3차원 환경의 뷰의 제1 부분의 블러링된 표현의 제1 서브세트에 제2 변환을 적용하지 않으면서 제1 변환을 적용하는 것; 및  상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체의 제2 구역에 대응하는, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체가 오버레이되는 상기 3차원 환경의 뷰의 제1 부분의 블러링된 표현의 제2 서브세트에 상기 제1 변환을 적용하지 않으면서 상기 제2 변환을 적용하는 것에 의해 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체의 제1 구역을 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체의 제2 구역으로부터 시각적으로 구별하는 것을 포함하여, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체가 오버레이되는 상기 3차원 환경의 뷰의 제1 부분의 블러링된 표현에 기초하고, 상기 3차원 환경의 뷰의 제1 부분의 블러링된 표현의 제2 서브세트는 상기 3차원 환경의 뷰의 제1 부분의 블러링된 표현의 제1 서브세트와 상이함 -; 및상기 3차원 환경의 뷰의 제1 부분의 외관이 변화함에 따라, 상기 3차원 환경의 뷰의 변경된 제1 부분의 블러링된 표현에 기초하여 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체의 외관을 업데이트하는 단계를 포함하고, 상기 업데이트하는 단계는, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체의 제1 구역에 대응하는, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체가 오버레이되는 상기 3차원 환경의 뷰의 변경된 제1 부분의 블러링된 표현의 제1 서브세트에 상기 제2 변환을 적용하지 않으면서 상기 제1 변환을 적용하는 단계; 및 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체의 제2 구역에 대응하는, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체가 오버레이되는 상기 3차원 환경의 뷰의 변경된 제1 부분의 블러링된 표현의 제2 서브세트에 상기 제1 변환을 적용하지 않으면서 상기 제2 변환을 적용하는 단계를 포함하고, 상기 3차원 환경의 뷰의 변경된 제1 부분의 블러링된 표현의 제2 서브세트는 상기 3차원 환경의 뷰의 변경된 제1 부분의 블러링된 표현의 제1 서브세트와 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제148항에 있어서, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체가 오버레이되는 상기 3차원 환경의 뷰의 제1 부분의 외관은 상기 3차원 환경의 주변 변화들에 응답하여 변화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제148항 또는 제149항에 있어서, 상기 3차원 환경의 뷰의 제1 부분의 외관은 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체가 상기 3차원 환경에 대해 이동되는 것에 응답하여 변화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제148항 내지 제150항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경의 뷰는, 사용자의 개개의 시점으로부터 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적이고, 상기 3차원 환경의 뷰의 제1 부분의 외관은 상기 사용자의 개개의 시점이 상기 3차원 환경에서 변화하는 것에 응답하여 변화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제148항 내지 제151항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경의 뷰의 제1 부분의 블러링된 표현의 색상 채도는 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체가 오버레이됨이 없이 상기 3차원 환경의 뷰의 제1 부분의 외관에 비해 증가되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제148항 내지 제152항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 변환을 적용하는 단계는, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체가 오버레이되는 상기 3차원 환경의 뷰의 개개의 부분의 블러링된 표현에 그레이 필터를 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제148항 내지 제153항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체의 제1 구역은 글리프(glyph)들을 포함하고, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체의 제2 구역은 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체의 배경 구역을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제148항 내지 제154항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체의 제2 구역은 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체의 배경을 포함하고, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체의 제3 구역은 하나 이상의 상호작용 제어 구역들을 포함하고, 상기 방법은, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체가 오버레이되는 상기 3차원 환경의 뷰의 제1 부분의 블러링된 표현의 제3 서브세트에 상기 제1 변환을 적용하지 않으면서 그리고 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체의 제3 구역에 대응하는, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체가 오버레이되는 상기 3차원 환경의 뷰의 제1 부분의 블러링된 표현의 제3 서브세트에 상기 제2 변환을 적용하지 않으면서 제3 변환을 적용하는 것 - 상기 3차원 환경의 뷰의 제1 부분의 블러링된 표현의 제3 서브세트는 상기 3차원 환경의 뷰의 제1 부분의 블러링된 표현의 제1 서브세트 및 제2 서브세트와 상이함 -; 및 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체가 오버레이되는 상기 3차원 환경의 뷰의 변경된 제1 부분의 블러링된 표현의 제3 서브세트에 상기 제1 변환을 적용하지 않으면서 그리고 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체의 제3 구역에 대응하는, 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체가 오버레이되는 상기 3차원 환경의 뷰의 변경된 제1 부분의 블러링된 표현의 제3 서브세트에 상기 제2 변환을 적용하지 않으면서 상기 제3 변환을 적용하는 것 - 상기 3차원 환경의 뷰의 변경된 제1 부분의 블러링된 표현의 제3 서브세트는 상기 3차원 환경의 뷰의 변경된 제1 부분의 블러링된 표현의 제1 서브세트 및 제2 서브세트와 상이함 -에 의해 상기 컴퓨터 생성 사용자 인터페이스 객체의 상기 제3 영역을 시각적으로 구별하는 단계를 포함하고,개개의 서브세트에 상기 제2 변환을 적용하는 단계는 상기 개개의 서브세트의 밝기를 감소시키는 단계를 포함하고;상기 개개의 서브세트에 상기 제3 변환을 적용하는 단계는 상기 개개의 서브세트의 밝기를 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제155항에 있어서,개개의 서브세트에 상기 제2 변환을 적용하는 단계는, 상기 개개의 서브세트에 상기 제1 변환을 적용하는 단계가 상기 개개의 서브세트의 밝기를 감소시키는 것보다 상기 개개의 서브세트의 밝기를 더 감소시키고;상기 개개의 서브세트에 상기 제3 변환을 적용하는 단계는, 상기 개개의 서브세트에 상기 제1 변환을 적용하는 단계가 상기 개개의 서브세트의 밝기를 증가시키는 것보다 상기 개개의 서브세트의 밝기를 더 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제155항에 있어서,개개의 서브세트에 상기 제2 변환을 적용하는 단계는, 상기 개개의 서브세트에 제1 변환을 적용하는 단계가 상기 개개의 서브세트의 밝기를 감소시키는 것보다 상기 개개의 서브세트의 밝기를 덜 감소시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제148항 내지 제157항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 갖는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 제148항 내지 제157항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 디스플레이 생성 컴포넌트, 하나 이상의 입력 디바이스들, 메모리, 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 프로그램들을 실행하기 위한 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 컴퓨터 시스템 상의 그래픽 사용자 인터페이스로서, 제148항 내지 제157항 중 어느 한 항의 방법에 따라 디스플레이되는 사용자 인터페이스들을 포함하는, 그래픽 사용자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들; 및제148항 내지 제157항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제148항 내지 제157항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>WAN, Wan, Si</engName><name>완, 완, 시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>APODACA, Gregory, M.</engName><name>아포다카, 그레고리, 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SORRENTINO III, William, A.</engName><name>소렌티노 3세, 윌리엄, 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>ESTANY RODRIGUEZ, Miquel</engName><name>에스타니 로드리구에즈, 미쿠엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>OWEN, James, J.</engName><name>오언, 제임스, 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CONESA, Pol, Pla, I.</engName><name>코네사, 폴, 플라, 아이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>DYE, Alan, C.</engName><name>다이, 앨런, 씨.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LEMAY, Stephen, O.</engName><name>르메이, 스티븐, 오.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LYONS, Richard, D.</engName><name>라이언스, 리차드, 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>PASTRANA VICENTE, Israel</engName><name>파스트라나 비센테, 이스라엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>KRIVORUCHKO, Evgenii</engName><name>크리보루치코, 에브게니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>YERKES, Giancarlo</engName><name>예르케스, 지안카를로</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/248,381</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/328,686</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/950,035</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0322449-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0324307-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0324320-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0053280-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247009674.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9331a95b292e3220ea54c3636f755682a386cec7a63bb07ec5511913966a9a577b1c317e50079ed435abc59eae0ce5488e78e68db1756df877</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfef3d89fddf14f06b16277530419d0548073eb4dbaf9ab873b6e21a851ecf63f80b793f911fedb58c40feaf362c0b62563d6b8df11ac81384</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>