<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:43.3743</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0101752</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가전 장치 및 방법, 상기 가전 장치를 제어하는 휴대 단말 및 방법, 및 이를 위한 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>AN APPLIANCE AND METHOD, A MOBILE TERMINEL AND METHOD  FOR CONTROLLING THE APPLIANCE, AND A PROGRAM THEREFOR</inventionTitleEng><openDate>2023.02.10</openDate><openNumber>10-2023-0020111</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 8/65</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/451</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/042</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 가전 장치 및 방법, 상기 가전 장치를 제어하는 휴대 단말 및 방법, 및 이를 위한 프로그램에 관한 것이다. 이를 위해, 본 개시에 따른 어플리케이션은 서버로부터 다른 가전 장치의 적어도 하나의 기능에 대한 정보가 수신되면, 상기 수신된 정보를 분석하여 상기 수신된 정보의 기능을 해당 가전 장치에 선택적으로 적용하여 업그레이드시킬 수 있다. 따라서, 본 개시는 사용자가 가전 장치의 업그레이드를 원격에서 편리하게 수행할 수 있도록 가전 장치의 사용상의 편의성을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치에 있어서,통신부;프로세서; 및상기 통신부, 및 상기 프로세서와 전기적으로 연결되며, 홈 내의 적어도 하나의 제1 가전 장치의 동작을 제어하는 어플리케이션을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 메모리는, 상기 프로세서가,상기 홈 내의 상기 적어도 하나의 제1 가전 장치에 대한 제1 정보를 상기 통신부를 통해 획득하고,상기 획득된 제1 정보에 기반하여, 상기 적어도 하나의 제1 가전 장치에 적용된 적어도 하나의 제1 기능을 상기 어플리케이션에 등록하고,서버로부터 제2 가전 장치의 적어도 하나의 제2 기능에 대한 제2 정보가 상기 통신부를 통해 수신되는지 식별하고,상기 수신된 제2 정보를 분석하여 상기 적어도 하나의 제2 기능과 상기 적어도 하나의 제1 기능을 비교하고,상기 비교 결과에 기반하여, 상기 적어도 하나의 제2 기능을 상기 적어도 하나의 제1 가전 장치 중 해당 가전 장치에 적용되어 동작하도록 하는 적어도 하나의 명령어를 상기 어플리케이션을 통해 상기 해당 가전 장치로 전송하도록 하는 명령어들을 저장하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 명령어들은, 상기 프로세서가,상기 획득된 제1 정보를 분석하여 상기 적어도 하나의 제1 가전 장치의 식별자를 획득하고,상기 획득된 식별자에 기반하여, 상기 적어도 하나의 제1 가전 장치의 종류 및 모델을 식별하고,상기 식별된 종류 및 모델 별에 기반하여, 상기 적어도 하나의 제1 가전 장치에 적용된 상기 적어도 하나의 제1 기능을 분류하고,상기 분류된 적어도 하나의 제1 기능을 상기 어플리케이션에 등록하도록 하는 명령어들을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 명령어들은, 상기 프로세서가,상기 획득된 제2 정보를 분석하여 상기 적어도 하나의 제2 기능을 식별하고,상기 식별된 적어도 하나의 제2 기능이 상기 적어도 하나의 제1 기능에 대응되는지 판단하고,상기 식별된 적어도 하나의 제1 기능에 상기 적어도 하나의 제2 기능이 존재하지 않으면, 상기 적어도 하나의 제2 기능을 업그레이드하도록 하는 명령어들을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 명령어들은, 상기 프로세서가,상기 적어도 하나의 제2 기능에 대한 제어 로직이 상기 해당 가전 장치에 적용되도록 하는 상기 적어도 하나의 명령어들을 생성하고,상기 생성된 적어도 하나의 명령어들을 상기 어플리케이션을 통해 상기 해당 가전 장치로 전송하도록 하는 명령어들을 포함하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 명령어들은, 상기 프로세서가,상기 적어도 하나의 제1 가전 장치 중에서 상기 적어도 하나의 제2 기능이 동작 가능한 하나 이상의 가전 장치를 식별하고,상기 적어도 하나의 명령어를 상기 어플리케이션을 통해 상기 식별된 하나 이상의 가전 장치로 전송하도록 하는 명령어들을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 명령어들은, 상기 프로세서가,상기 적어도 하나의 제1 가전 장치의 상기 적어도 하나의 제1 기능에 기반한 사용 패턴을 분석하고,상기 적어도 하나의 제2 기능이 상기 사용 패턴에 대응되는지 식별하고,상기 적어도 하나의 제2 기능이 상기 사용 패턴에 대응되지 않는 경우, 상기 어플리케이션에서 상기 적어도 하나의 제2 기능을 비활성하도록 하는 명령어들을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 명령어들은, 상기 프로세서가,상기 적어도 하나의 제2 기능이 상기 해당 가전 장치에 적용된 것으로 식별되면, 상기 적어도 하나의 제2 기능이 상기 해당 가전 장치에 적용되었음을 나타내는 신호를 상기 통신부를 통해 상기 서버로 전송하고,상기 전송된 신호에 응답하여 상기 서버로부터 부가 정보를 상기 통신부를 통해 수신하고,상기 수신된 부가 정보를 상기 어플리케이션 상에 표시하도록 하는 명령어들을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 명령어들은, 상기 프로세서가,상기 적어도 하나의 제1 가전 장치 중 제3 가전 장치의 선택이 상기 어플리케이션을 통해 입력되는지 식별하고,상기 선택된 제3 가전 장치를 사용하는 추천 패턴에 대한 정보를 상기 어플리케이션을 통해 입력 받고상기 입력된 추천 패턴에 대한 정보를 상기 서버로 전송하고,상기 서버로 전송된 정보에 기반하여, 부가 정보를 상기 통신부를 통해 수신하고,상기 수신된 부가 정보를 상기 어플리케이션 상에 표시하도록 하는 명령어들을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8 항에 있어서,상기 부가 정보는,상기 적어도 하나의 제2 기능이 상기 해당 가전 장치에 적용되었거나, 또는 상기 제3 가전 장치의 추천 패턴을 공유한 것에 대한 제품 할인 쿠폰, 가전 장치의 구매 할인 쿠폰, 및 포인트 지급 쿠폰 중 적어도 하나를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 장치에 있어서,통신부;프로세서; 및상기 통신부, 및 상기 프로세서와 전기적으로 연결되며, 홈 내의 적어도 하나의 가전 장치의 동작을 제어하는 어플리케이션을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 메모리는, 상기 프로세서가,상기 적어도 하나의 가전 장치에 대한 추천 정보가 상기 통신부를 통해 서버로부터 수신되는지 식별하고,상기 수신된 추천 정보를 상기 어플리케이션 상에 표시하고,상기 어플리케이션 상에 표시된 추천 정보 중에서 적어도 일부의 정보가 선택되는지 식별하고,상기 적어도 일부의 정보의 선택에 기반한 신호를 상기 서버로 전송하고,상기 신호의 전송에 응답하여, 상기 서버로부터 수신되는 부가 정보를 상기 어플리케이션 상에 표시하도록 하는 명령어들을 저장하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 명령어들은, 상기 프로세서가,상기 선택된 적어도 일부의 정보가 상기 적어도 하나의 가전 장치의 기능을 업그레이드하는 정보로 식별되면, 상기 적어도 하나의 가전 장치의 업그레이드에 대한 소프트웨어를 상기 서버로 요청하고,상기 서버로부터 상기 소프트웨어가 상기 통신부를 통해 수신되는지 식별하고,상기 적어도 하나의 가전 장치가 업그레이드되도록 상기 수신된 소프트웨어를 상기 어플리케이션을 통해 상기 적어도 하나의 가전 장치로 전송하도록 하는 명령어들을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 명령어들은, 상기 프로세서가,상기 수신된 추천 정보를 분석하여, 상기 적어도 하나의 가전 장치에 대응되는 적어도 하나의 기능을 식별하고,상기 식별된 적어도 하나의 기능의 업그레이드에 대한 정보를 상기 어플리케이션 상에 표시하도록 하는 명령어들을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10 항에 있어서,상기 명령어들은, 상기 프로세서가,상기 선택된 적어도 일부의 정보가 상기 적어도 하나의 가전 장치를 사용하는 추천 패턴에 대한 정보로 식별되면, 상기 추천 패턴에 기반하여 상기 적어도 하나의 가전 장치의 기능을 제어하는 제어 로직을 생성하고,상기 적어도 하나의 가전 장치가 상기 생성된 제어 로직에 기반하여 동작되도록 상기 생성된 제어 로직을 상기 어플리케이션을 통해 상기 적어도 하나의 가전 장치로 전송하도록 하는 명령어들을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10 항에 있어서,상기 부가 정보는,상기 추천 정보에 기반하여 상기 적어도 하나의 가전 장치의 기능이 업그레이드 되었거나, 또는 상기 적어도 하나의 가전 장치를 사용하는 추천 패턴에 기반하여 상기 적어도 하나의 가전 장치를 동작시키는 것에 대한 제품 할인 쿠폰, 가전 장치의 구매 할인 쿠폰, 및 포인트 지급 쿠폰 중 적어도 하나를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 장치에 있어서,표시부;통신부;프로세서; 및상기 통신부, 및 상기 프로세서와 전기적으로 연결되며, 홈 내의 적어도 하나의 가전 장치의 동작을 제어하는 어플리케이션을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 메모리는, 상기 프로세서가,상기 어플리케이션을 상기 표시부를 통해 표시하고,상기 표시된 어플리케이션을 통해 상기 가전 장치를 사용하는 추천 패턴에 대한 정보를 입력 받고,상기 입력된 추천 패턴에 대한 정보를 상기 어플리케이션을 통해 서버로 전송하고,상기 추천 패턴에 대한 정보의 전송에 응답하여, 상기 서버로부터 부가 정보를 수신하고,상기 수신된 부가 정보를 상기 어플리케이션을 통해 표시하도록 하는 명령어들을 저장하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 부가 정보는,제품 할인 쿠폰, 가전 장치의 구매 할인 쿠폰, 및 포인트 지급 쿠폰 중 적어도 하나를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 홈 내의 적어도 하나의 제1 가전 장치의 동작을 제어하는 명령어들이 컴퓨팅 장치에서 실행되도록 구성되는 기록 매체에 저장된 프로그램에 있어서,상기 홈 내의 상기 적어도 하나의 제1 가전 장치에 대한 제1 정보를 획득하고,상기 획득된 제1 정보에 기반하여, 상기 적어도 하나의 제1 가전 장치에 적용된 적어도 하나의 제1 기능을 상기 적어도 하나의 제1 가전 장치의 동작을 제어하는 어플리케이션에 등록하고,서버로부터 제2 가전 장치의 적어도 하나의 제2 기능에 대한 제2 정보가 상기 어플리케이션을 통해 수신되는지 식별하고,상기 수신된 제2 정보를 분석하여 상기 적어도 하나의 제2 기능과 상기 적어도 하나의 제1 기능을 비교하고,상기 비교 결과에 기반하여, 상기 적어도 하나의 제2 기능을 상기 적어도 하나의 제1 가전 장치 중 해당 가전 장치에 적용되어 동작하도록 하는 적어도 하나의 명령어를 상기 어플리케이션을 통해 상기 해당 가전 장치로 전송하도록 하는 명령어들을 포함하는 프로그램. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 휴대 단말이 홈 내의 가전 장치를 제어하는 방법에 있어서,상기 홈 내의 적어도 하나의 제1 가전 장치에 대한 제1 정보를 획득하는 과정;상기 획득된 제1 정보에 기반하여, 상기 적어도 하나의 제1 가전 장치에 적용된 적어도 하나의 제1 기능을 어플리케이션에 등록하는 과정;서버로부터 제2 가전 장치의 적어도 하나의 제2 기능에 대한 제2 정보가 수신되는지 식별하는 과정;상기 수신된 제2 정보를 분석하여 상기 적어도 하나의 제2 기능과 상기 적어도 하나의 제1 기능을 비교하는 과정; 및상기 비교 결과에 기반하여, 상기 적어도 하나의 제2 기능을 상기 적어도 하나의 제1 가전 장치 중 해당 가전 장치에 적용되어 동작하도록 하는 적어도 하나의 명령어를 상기 어플리케이션을 통해 상기 해당 가전 장치로 전송하는 과정을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 어플리케이션을 통해 상기 해당 가전 장치로 전송하는 과정은,상기 적어도 하나의 제2 기능이 상기 해당 가전 장치에 적용되었는지 식별되면, 상기 적어도 하나의 제2 기능이 상기 해당 가전 장치에 적용되었음을 나타내는 신호를 상기 서버로 전송하는 과정; 및 상기 전송된 신호에 응답하여, 상기 서버로부터 수신되는 부가 정보를 상기 어플리케이션 상에 표시하는 과정을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 홈 내의 가전 장치에 있어서,통신부; 및프로세서를 포함하며,상기 프로세서는,상기 가전 장치에 대한 정보를 상기 통신부를 통해 휴대 단말로 전송하고,상기 전송된 정보에 응답하여, 상기 휴대 단말로부터 상기 가전 장치의 적어도 하나의 기능을 제어하는 적어도 하나의 명령어를 상기 통신부를 통해 수신하고,상기 수신된 적어도 하나의 명령어에 기반하여 상기 가전 장치의 적어도 하나의 기능을 제어하도록 설정된 가전 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>Yoon Ha</engName><name>하윤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>Jung Ho Jae</engName><name>정호재</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>Yoo Hyunsun</engName><name>유현선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>Ji Eun Lee</engName><name>이지은</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>Kim Tae Hoon</engName><name>김태훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>Young Joon Park</engName><name>박영준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>Yongchul Shin</engName><name>신용철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>Dae ho Son</engName><name>손대호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 ***, 한양빌딩*층(역삼동)</address><code>920091001018</code><country>대한민국</country><engName>DAE-A Intellectual Property Consulting</engName><name>특허법인(유한)대아</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.08.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0893538-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0814848-36</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210101752.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9329cc4da8f506ee39952cc1d5fd289ec9a64ccd78b59e5ee6f49e58d65c996b6b1f86d2ba1f60c4edc49d8cca2708762ead042dec8bd23662</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6591352afb17a66a041d3ddf92a8b6a4f2ef478edac98d1889d0a624e30a748330aa46b6bdac530d2dceddac1df7bd1c7fa96cdb90522cfb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>