<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:23.223</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7001756</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인공 현실 시스템을 위한 메모리의 계층적 전력 관리</inventionTitle><inventionTitleEng>HIERARCHICAL POWER MANAGEMENT OF MEMORY FOR ARTIFICIAL REALITY SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2023.03.09</openDate><openNumber>10-2023-0034301</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/3234</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 메모리의 전력 소비를 줄이기 위한 인공 현실 시스템(100)에서의 메모리의 계층적 전력 관리 기술을 기술한다. 예시적인 디바이스는 디스플레이할 인공 현실 콘텐츠를 생성하도록 구성된 주변 디바이스(104) 또는 디스플레이할 인공 현실 콘텐츠를 출력하도록 구성된 HMD(헤드 마운티드 디스플레이 유닛)일 수 있다. 디바이스는 복수의 전력 모드에서 동작하도록 구성될 수 있는 복수의 메모리 블록(322A-322N)으로 분할되는 메모리를 포함한다. 디바이스(104)는 또한 메모리 블록을 제어하는 메모리 블록 컨트롤러를 포함한다. 각각의 메모리 블록 컨트롤러는 다른 메모리 블록(322A-322N) 중의 임의의 것과 독립적으로 대응하는 메모리 블록(322A-322N)이 동작하는 전력 모드를 제어한다. 디바이스(104)는 메모리 블록(322A-322N)이 액세스되고 있지 않을 때 메모리 블록(322A-322N)에 대한 복수의 전력 모드 중의 하나를 선택할 것을 메모리 블록 컨트롤러에 지시하게끔 메모리 블록 컨트롤러의 각각의 제어 레지스터를 구성하도록 구성된 메모리 전력 컨트롤러를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022005861</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/038832</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 인공 현실 시스템에 있어서,디스플레이할 인공 현실 콘텐츠를 생성하도록 구성된 주변 디바이스 또는 디스플레이할 인공 현실 콘텐츠를 출력하도록 구성된 HMD(헤드 마운티드 디스플레이 유닛, head-mounted display unit) 중 하나를 포함하는 디바이스를 포함하고, 상기 디바이스는; 각각 복수의 전력 모드에서 서로 독립적으로 동작하도록 구성될 수 있는 복수의 메모리 블록으로 분할되는 메모리; 대응하는 메모리 블록에 대한 하나 이상의 메모리 블록 컨트롤러로서, 각 메모리 블록 컨트롤러는 상기 메모리 블록 컨트롤러의 제어 레지스터에 기초하여, 다른 메모리 블록 중의 임의의 것과 독립적으로, 상기 대응하는 메모리 블록이 동작하는 상기 복수의 전력 모드 중의 하나를 제어하도록 구성되는, 상기 하나 이상의 메모리 블록 컨트롤러; 및 상기 메모리 블록이 액세스되고 있지 않을 때 상기 메모리 블록에 대한 상기 복수의 전력 모드 중의 하나를 선택할 것을 상기 메모리 블록 컨트롤러에 지시하게끔 상기 메모리 블록 컨트롤러의 각각의 제어 레지스터를 구성하도록 구성되는 메모리 전력 컨트롤러를 포함하는, 인공 현실 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 메모리 블록 컨트롤러의 제어 레지스터를 구성하기 위해, 상기 메모리 전력 컨트롤러는 상기 메모리 블록이 액세스되고 있지 않을 때 연관된 메모리 블록 모두에 대한 상기 복수의 전력 모드 중의 하나를 선택할 것을 상기 메모리 블록 컨트롤러에 지시하게끔 상기 제어 레지스터를 제어하도록 구성되는, 인공 현실 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 메모리 블록 컨트롤러의 각 메모리 블록 컨트롤러는, 상기 메모리 블록 중의 대응하는 것이 동작하는 상기 복수의 전력 모드 중의 하나를 제어하도록 상태 머신을 동작시키는, 인공 현실 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 메모리 블록 컨트롤러의 각 메모리 블록 컨트롤러에 의해 동작하는 상기 상태 머신은, 상기 복수의 전력 모드 중의 하나에 각각 대응하는 복수의 상태를 포함하고, 상기 메모리 블록 컨트롤러의 각 메모리 블록 컨트롤러는 상기 메모리 블록 컨트롤러에 의해 동작하는 상기 상태 머신의 현재의 상태에 기초하여 상기 메모리 블록 중의 대응하는 것을 제어하는, 인공 현실 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 메모리 블록 컨트롤러의 각 메모리 블록 컨트롤러에 의해 동작하는 상기 상태 머신은, 상기 메모리 블록 컨트롤러에 대한 상기 메모리 블록 중의 대응하는 것의 상기 전력 모드의 소프트웨어 제어를 제공하기 위해, 상기 메모리 전력 컨트롤러에 의해 제공되는 상기 제어 레지스터의 값에 기초하여, 상태들 사이에서 전환되는, 인공 현실 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 메모리 블록 컨트롤러의 각 메모리 블록 컨트롤러는 각각 이벤트 입력을 포함하고, 상기 메모리 블록 컨트롤러의 각 메모리 블록 컨트롤러의 상태 머신은, 상기 메모리 블록 컨트롤러에 대한 상기 메모리 블록 중의 대응하는 것의 상기 전력 모드의 하드웨어 제어를 제공하기 위해, 상기 이벤트 입력 상의 신호에 기초하여, 상태들 사이에서 전환되는, 인공 현실 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,메모리 디코더를 더 포함하고, 상기 메모리 블록 컨트롤러의 각 메모리 블록 컨트롤러는 이벤트 입력을 포함하며, 상기 메모리 디코더는: 메모리 어드레스를 디코딩하여 상기 메모리 블록 중의 어느 것이 상기 메모리 어드레스와 연관되는지를 결정하고; 상기 메모리 블록 컨트롤러 중의 대응하는 것에 대한 상태 머신으로 하여금 상기 메모리 어드레스와 연관된 메모리 블록의 동작 전력 모드에 대응하는 고전력 상태로 전환시키기 위해 상기 메모리 어드레스와 연관된 메모리 블록에 대한 상기 메모리 블록 컨트롤러 중의 대응하는 것의 이벤트 라인 상에 인에이블 신호를 인가하도록 구성되는, 인공 현실 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메모리 블록 컨트롤러의 각 메모리 블록 컨트롤러는 이벤트 입력을 포함하고, 상기 메모리 블록 컨트롤러의 각 메모리 블록 컨트롤러는:상기 이벤트 입력 상에서 인에이블 신호를 검출하는 것에 응답하여, 메모리 블록에 액세스하여 상기 메모리 블록으로부터 데이터를 판독하는 것을 용이하게 하기 위해 상기 메모리 블록 컨트롤러에 의해 동작하는 상태 머신을, 상기 메모리 블록 컨트롤러에 대응하는 상기 메모리 블록의 동작 전력 모드에 대응하는 고전력 상태로 전환하고;상기 이벤트 입력 상에서 상기 인에이블 신호를 검출하는 것에 응답하여, 상기 메모리 블록 컨트롤러에 의해 동작하는 상태 머신을, 상기 메모리 블록 컨트롤러에 대응하는 상기 메모리 블록에 액세스할 수 없는 복수의 저전력 상태 중의 하나로 전환하도록 구성되고, 상기 복수의 저전력 상태 중의 하나는 상기 메모리 블록 컨트롤러의 제어 레지스터의 값에 기초하는, 인공 현실 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디바이스는 상기 메모리를 공유하는 복수의 서브시스템을 구비한 시스템 온 칩(SoC)을 더 포함하는, 인공 현실 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메모리 전력 컨트롤러는 또한, 메모리 블록과 연관된 메모리 어드레스에의 액세스를 용이하게 하기 위해 상기 메모리 블록에 전력을 공급할 것을, 상기 제어 레지스터를 통해, 상기 메모리 블록 컨트롤러에 지시함으로써 상기 메모리 블록의 소프트웨어 제어를 제공하도록 구성되는, 인공 현실 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메모리 블록 컨트롤러는 또한, 상기 디바이스의 메모리 디코더로부터 커맨드를 수신하는 것에 응답하여 메모리 블록과 연관된 메모리 어드레스에의 액세스를 용이하게 하기 위해 상기 메모리 블록에 전력을 공급함으로써 상기 메모리 블록의 하드웨어 제어를 제공하도록 구성되는, 인공 현실 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 메모리 블록 컨트롤러는 상기 메모리 전력 컨트롤러에 의해 제공되는 소프트웨어 제어와 독립적으로 상기 메모리 블록의 하드웨어 제어를 제공하는, 인공 현실 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 인공 현실 시스템에서의 메모리의 계층적 전력 제어 방법에 있어서, 제1 메모리 블록이 동작하는 복수의 전력 모드 중의 하나를 제1 메모리 블록 컨트롤러에 의해 제어하는 단계— 상기 메모리는 복수의 전력 모드에서 서로 독립적으로 동작하도록 구성될 수 있는 제1 메모리 블록 및 제2 메모리 블록으로 분할됨 —;상기 제1 메모리 블록과 독립적으로, 상기 제2 메모리 블록이 동작하는 상기 복수의 전력 모드 중의 하나를 제2 메모리 블록 컨트롤러에 의해 제어하는 단계; 및상기 제1 및 제2 메모리 블록이 액세스되고 있지 않을 때 상기 제1 및 제2 메모리 블록에 대한 상기 복수의 전력 모드 중의 하나를 선택할 것을 상기 제1 및 제2 메모리 블록 컨트롤러에 지시하도록 메모리 전력 컨트롤러에 의해 상기 제1 및 제2 메모리 블록 컨트롤러의 각각의 제어 레지스터를 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 메모리 블록이 동작하는 상기 복수의 전력 모드 중의 하나를 제어하기 위해 상기 제1 메모리 블록 컨트롤러에 의해 제1 상태 머신을 동작시키는 단계; 및상기 제2 메모리 블록이 동작하는 상기 복수의 전력 모드 중의 하나를 제어하기 위해 상기 제2 메모리 블록 컨트롤러에 의해 제2 상태 머신을 동작시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 상태 머신은 상기 복수의 전력 모드 중의 하나에 각각 대응하는 복수의 상태를 포함하고, 상기 방법은:상기 제1 상태 머신의 현재 상태에 기초하여, 상기 제1 메모리 블록 컨트롤러에 의해, 상기 제1 메모리 블록을 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서,메모리 디코더에 의해, 메모리 어드레스를 디코딩하여 상기 제1 및 제2 메모리 블록 중의 어느 것이 상기 메모리 어드레스와 연관되는지를 결정하는 단계; 및상기 제1 메모리 블록이 상기 메모리 어드레스와 연관된다는 결정에 응답하여, 상기 메모리 디코더에 의해, 상기 제1 머신 상태의 상태를 상기 복수의 전력 모드 중의 전력 모드에 대응하는 고전력 상태로 전환시키기 위해 상기 제1 메모리 블록에 대응하는 상기 제1 메모리 블록 컨트롤러의 이벤트 라인 상에 인에이블 신호를 인가하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 이벤트 라인 상에서 더 이상 인에이블 신호를 검출하지 않는 것에 응답하여, 상기 제1 메모리 블록 컨트롤러에 의해, 상기 제1 상태 머신을, 상기 제1 메모리 블록이 동작하는 상기 복수의 전력 모드 중의 전력 모드에 대응하는 상기 복수의 저전력 상태 중의 하나로 전환하는 단계를 더 포함하고, 상기 복수의 저전력 상태 중의 상기 하나는 상기 제1 메모리 블록 컨트롤러의 제어 레지스터의 값에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 및 제2 메모리 블록과 연관된 메모리 어드레스에의 액세스를 용이하게 하기 위해 상기 제1 및 제2 메모리 블록에 전력을 공급할 것을, 상기 제어 레지스터를 통해, 상기 제1 및 제2 메모리 블록 컨트롤러에 지시함으로써, 상기 메모리 전력 컨트롤러에 의해, 상기 제1 및 제2 메모리 블록의 소프트웨어 제어를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,메모리 디코더로부터 제1 커맨드를 수신하는 것에 응답하여 상기 제1 메모리 블록의 메모리 어드레스에의 액세스를 용이하게 하기 위해 상기 제1 메모리 블록에 전력을 공급함으로써 상기 제1 메모리 블록 컨트롤러에 의해, 상기 제1 메모리 블록의 하드웨어 제어를 제공하는 단계; 및상기 메모리 디코더로부터 제2 커맨드를 수신하는 것에 응답하여 상기 제2 메모리 블록의 메모리 어드레스에의 액세스를 용이하게 하기 위해 상기 제2 메모리 블록에 전력을 공급함으로써 상기 제2 메모리 블록 컨트롤러에 의해, 상기 제2 메모리 블록의 하드웨어 제어를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어를 포함한 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서, 상기 명령어는 실행시 인공 현실 시스템의 메모리 전력 관리 시스템으로 하여금:제1 메모리 블록이 동작하는 복수의 전력 모드 중의 하나를 제1 메모리 블록 컨트롤러로 제어하고— 상기 메모리는 복수의 전력 모드에서 서로 독립적으로 동작하도록 구성될 수 있는 제1 메모리 블록 및 제2 메모리 블록으로 분할됨 —;상기 제1 메모리 블록과 독립적으로, 상기 제2 메모리 블록이 동작하는 상기 복수의 전력 모드 중의 하나를 제2 메모리 블록 컨트롤러로 제어하며;상기 제1 및 제2 메모리 블록이 액세스되고 있지 않을 때 상기 제1 및 제2 메모리 블록에 대한 상기 복수의 전력 모드 중의 하나를 선택하도록, 상기 제1 및 제2 메모리 블록에 각각 결합된 제1 및 제2 메모리 블록 컨트롤러의 각각의 제어 레지스터를 제어하게 하도록 구성되는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 멘로파크, 윌로우로드 ****</address><code>520180769611</code><country>미국</country><engName>Meta Platforms Technologies, LLC</engName><name>메타 플랫폼즈 테크놀로지스, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>YARDI, Shrirang Madhav</engName><name>야디 시리랑 마다브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>EHMANN, Gregory Edward</engName><name>에만 그레고리 에드워드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>SALEMI, Ennio</engName><name>살레미 엔니오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>SPATZ, George</engName><name>스파츠 조지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>RYDEN, Jeffrey</engName><name>라이덴 제프리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/047,035</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/947,432</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0055608-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0021342-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0393515-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0393516-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.03.13</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237001756.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933e6e3c975d2a9f1c63826b1d46c78e1fd1030360abdbd4a59f9e939fb84f9f51c44b9714ebf18cb820d73d5eea8ca8555808fdf77e7f9d81</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7249a2e9b12dcafd10fdbbf706fdf4991547932e120aad22810af1b211ee1ce6cba8807a3b1e3c010568b58c921a371358294af6fa3a4ab9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>