<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:29.1129</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0140868</applicationNumber><claimCount>38</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.04.17</openDate><openNumber>10-2024-0049756</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/046</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치는 감지 영역 및 상기 감지 영역과 인접한 주변 영역이 정의된 센서, 및 상기 센서를 구동하는 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서는 상기 감지 영역에 배치되며, 제1 방향을 따라 배열된 복수의 제1 전극들, 및 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제2 전극들을 포함하고, 상기 감지 영역에는 상기 제2 방향을 따라 연장하는 경계가 정의되고, 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 전극들 중 상기 경계를 포함하는 경계 영역에 배치된 복수의 경계 전극들로 복수의 경계 전송 신호들을 동시에 출력할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 감지 영역 및 상기 감지 영역과 인접한 주변 영역이 정의된 센서; 및상기 센서를 구동하는 센서 구동부를 포함하고, 상기 센서는, 상기 감지 영역에 배치되며, 제1 방향을 따라 배열된 복수의 제1 전극들; 및상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제2 전극들을 포함하고, 상기 감지 영역에는 상기 제2 방향을 따라 연장하는 경계가 정의되고, 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 전극들 중 상기 경계를 포함하는 경계 영역에 배치된 복수의 경계 전극들로 복수의 경계 전송 신호들을 동시에 출력하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 경계는 분할 구동 경계선이고, 상기 센서 구동부는 상기 경계에 대해 대칭되도록 상기 복수의 제1 전극들로 복수의 전송 신호들을 출력하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 복수의 제1 전극들 중 하나 이상의 제1 전극을 포함하는 복수의 그룹들이 정의되고, 상기 복수의 그룹들 각각에 포함된 제1 전극의 수는 상기 경계를 기준으로 대칭되고, 상기 센서 구동부는 상기 복수의 그룹들 중 상기 경계를 기준으로 대칭되는 위치에 배치된 두 개의 그룹들에 포함된 제1 전극들로 복수의 전송 신호들을 동시에 출력하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 복수의 그룹들 중 상기 경계를 기준으로 가장 인접한 두 개의 그룹들은 상기 복수의 경계 전극들을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서, 상기 복수의 제2 전극들은 상기 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제1 분할 전극들 및 상기 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제2 분할 전극들을 포함하고, 상기 복수의 제1 분할 전극들과 상기 복수의 제2 분할 전극들은 상기 경계를 사이에 두고 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 센서는, 상기 복수의 제1 전극들과 각각 전기적으로 연결된 복수의 제1 트레이스 라인들; 상기 복수의 제1 분할 전극들과 각각 전기적으로 연결된 복수의 제2 트레이스 라인들; 및상기 복수의 제2 분할 전극들과 각각 전기적으로 연결된 복수의 제3 트레이스 라인들을 더 포함하고, 상기 복수의 제2 트레이스 라인들 및 상기 복수의 제3 트레이스 라인들은 상기 감지 영역과 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 복수의 제1 분할 전극들과 상기 복수의 제2 트레이스 라인들은 복수의 제1 컨택들을 통해 각각 접속되고, 상기 복수의 제2 분할 전극들과 상기 복수의 제3 트레이스 라인들은 복수의 제2 컨택들을 통해 각각 접속되고, 상기 복수의 제1 컨택들 및 상기 복수의 제2 컨택들은 상기 경계에 대해 대칭인 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 복수의 제1 컨택들은 제1 규칙으로 배열된 제1 분할 컨택들 및 상기 제1 규칙과 상이한 제2 규칙으로 배열된 제2 분할 컨택들을 포함하고, 상기 감지 영역에는 상기 제1 분할 컨택들과 상기 제2 분할 컨택들 사이에 상기 제2 방향을 따라 연장되는 제1 경계가 더 정의되고, 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 전극들 중 상기 제1 경계를 포함하는 제1 경계 영역에 배치된 복수의 제1 경계 전극들로 복수의 제1 경계 전송 신호들을 동시에 출력하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 하나의 구동칩을 포함하고, 상기 복수의 제1 전극들 및 상기 복수의 제2 전극들은 상기 하나의 구동칩과 전기적으로 연결된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5 항에 있어서, 상기 센서 구동부는 복수의 구동칩들을 포함하고, 상기 복수의 제1 전극들 중 상기 경계를 기준으로 이격된 일부 복수의 제1 전극들은 제1 구동칩에 연결되고, 다른 일부 복수의 제1 전극들은 제2 구동칩에 전기적으로 연결되고, 상기 복수의 제1 분할 전극들은 상기 제1 구동칩에 전기적으로 연결되고, 상기 복수의 제2 분할 전극들은 상기 제2 구동칩에 전기적으로 연결된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 감지 영역에는 상기 제2 방향을 따라 연장하는 제1 경계 및 상기 제2 방향을 따라 연장하며 상기 경계를 사이에 두고 상기 제1 경계와 이격된 제2 경계가 추가로 정의되고, 상기 제1 경계 및 상기 제2 경계 각각은 분할 구동 경계선이고, 상기 제1 구동칩은 상기 제1 경계에 대해 대칭되도록 상기 일부 복수의 제1 전극들로 복수의 전송 신호들을 출력하고, 상기 제2 구동칩은 상기 제2 경계에 대해 대칭되도록 상기 다른 일부 복수의 제1 전극들로 복수의 전송 신호들을 출력하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 제1 구동칩은 상기 일부 복수의 제1 전극들 중 상기 제1 경계를 포함하는 제1 경계 영역에 배치된 복수의 제1 경계 전극들로 복수의 제1 경계 전송 신호들을 동시에 출력하고, 상기 제2 구동칩은 상기 다른 일부 복수의 제1 전극들 중 상기 제2 경계를 포함하는 제2 경계 영역에 배치된 복수의 제2 경계 전극들로 복수의 제2 경계 전송 신호들을 동시에 출력하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서, 상기 센서는, 상기 복수의 제1 전극들과 각각 전기적으로 연결된 복수의 제1 트레이스 라인들; 및상기 복수의 제2 전극들과 각각 전기적으로 연결된 복수의 제2 트레이스 라인들을 더 포함하고, 상기 복수의 제2 전극들과 상기 복수의 제2 트레이스 라인들은 복수의 컨택들을 통해 각각 접속되고, 상기 복수의 제2 트레이스 라인들 및 상기 복수의 컨택들은 상기 감지 영역과 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 복수의 컨택들은 제1 규칙으로 배열된 복수의 제1 컨택들 및 상기 제1 규칙과 상이한 제2 규칙으로 배열된 복수의 제2 컨택들을 포함하고, 상기 복수의 제1 컨택들과 상기 복수의 제2 컨택들은 상기 경계를 기준으로 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 복수의 제1 컨택들의 제1 배열 방향은 음의 기울기를 갖고, 상기 복수의 제2 컨택들의 제2 배열 방향은 양의 기울기를 갖는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14 항에 있어서,상기 복수의 제1 컨택들과 상기 복수의 제2 컨택들은 상기 경계에 대해 실질적으로 대칭인 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14 항에 있어서,상기 제1 방향에서 보았을 때, 상기 복수의 제1 컨택들과 상기 복수의 제2 컨택들은 서로 비중첩하는 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14 항에 있어서,상기 복수의 제1 컨택들의 제1 배열 방향의 기울기는 상기 복수의 제2 컨택들의 제2 배열 방향의 기울기와 상이한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13 항에 있어서,상기 복수의 제1 전극들 중 하나 이상의 제1 전극을 포함하는 복수의 그룹들이 정의되고, 상기 센서 구동부는 상기 복수의 그룹들 각각에 포함된 제1 전극들로 복수의 전송 신호들을 동시에 출력하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 복수의 그룹들 중 하나의 그룹은 상기 복수의 경계 전극들을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서,상기 하나의 그룹의 상기 제1 방향의 중심과 상기 경계는 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항에 있어서,상기 하나의 그룹의 상기 제1 방향의 중심과 상기 경계는 비중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19 항에 있어서,상기 복수의 그룹들 중 복수의 경계 그룹들은 상기 경계와 중첩하고, 상기 복수의 경계 그룹들은 서로 일부분이 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제13 항에 있어서,상기 감지 영역과 중첩하는 상기 제2 트레이스 라인들의 일부분들의 길이들은 실질적으로 서로 동일한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제13 항에 있어서,상기 감지 영역과 중첩하는 상기 제2 트레이스 라인들의 일부분들의 길이들은 서로 상이한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제13 항에 있어서,상기 감지 영역과 중첩하는 상기 제2 트레이스 라인들의 일부분들 중 일부의 길이들은 서로 동일하고, 나머지 일부의 길이들은 서로 상이한 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제1 전극들 중 하나 이상의 제1 전극을 포함하는 복수의 그룹들이 정의되고, 상기 센서 구동부는 상기 복수의 그룹들 각각에 포함된 제1 전극들로 복수의 전송 신호들을 동시에 출력하고, 상기 복수의 그룹들 각각에 포함된 상기 제1 전극들의 수는 상기 센서의 구동 모드에 따라 변경되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 감지 영역 및 상기 감지 영역과 인접한 주변 영역이 정의되며, 상기 감지 영역에 제1 방향을 따라 배열되며, 각각이 하나 이상의 제1 전극을 포함하는 복수의 송신 그룹들; 및상기 감지 영역에 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제2 전극들을 포함하는 수신 그룹을 포함하고, 상기 복수의 송신 그룹들 각각에 포함된 상기 하나 이상의 제1 전극에는 전송 신호가 동시에 제공되고, 상기 감지 영역에는 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 연장하는 경계가 정의되고, 상기 복수의 송신 그룹들 중 하나의 송신 그룹은 상기 경계와 중첩하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서, 상기 복수의 송신 그룹들 각각에 포함된 상기 하나 이상의 제1 전극의 수는 가변되는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28 항에 있어서, 상기 복수의 송신 그룹들에는 상기 제1 방향을 따라 순차적으로 전송 신호가 제공되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28 항에 있어서, 상기 복수의 송신 그룹들 각각에 포함된 상기 하나 이상의 제1 전극의 수는 상기 경계를 기준으로 대칭되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28 항에 있어서, 상기 복수의 송신 그룹들 중 상기 경계를 기준으로 대칭되는 위치에 배치된 두 개의 송신 그룹들에 순차적으로 전송 신호가 제공되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제28 항에 있어서, 상기 복수의 송신 그룹들은 서로 비중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제28 항에 있어서, 상기 복수의 송신 그룹들 중 적어도 일부 송신 그룹들은 서로 일부분이 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제28 항에 있어서, 상기 복수의 제2 전극들은 상기 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제1 분할 전극들 및 상기 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제2 분할 전극들을 포함하고, 상기 복수의 제1 분할 전극들과 상기 복수의 제2 분할 전극들은 상기 경계를 사이에 두고 이격되고, 상기 하나의 송신 그룹은 상기 복수의 제1 분할 전극들 및 상기 복수의 제2 분할 전극들과 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1 방향을 따라 배열된 복수의 제1 전극들; 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제2 전극들;상기 복수의 제1 전극들과 각각 전기적으로 연결된 복수의 제1 트레이스 라인들; 및상기 복수의 제2 전극들과 각각 전기적으로 연결된 복수의 제2 트레이스 라인들을 포함하고, 상기 복수의 제2 전극들과 상기 복수의 제2 트레이스 라인들은 복수의 컨택들을 통해 각각 접속되고, 상기 복수의 제1 전극들 중 경계를 사이에 두고 이격된 일부 경계 전극들에는 복수의 경계 전송 신호들이 동시에 제공되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36 항에 있어서, 상기 경계는 분할 구동 경계선이고, 상기 경계에 대해 대칭되도록 상기 복수의 제1 전극들로 복수의 전송 신호들이 제공되는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36 항에 있어서, 상기 복수의 컨택들은 제1 규칙으로 배열된 복수의 제1 컨택들 및 상기 제1 규칙과 상이한 제2 규칙으로 배열된 복수의 제2 컨택들을 포함하고, 상기 복수의 제1 컨택들과 상기 복수의 제2 컨택들은 상기 경계를 기준으로 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YI, DA EUN</engName><name>이다은</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, SANGHUN</engName><name>박상훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SO, YONGSUB</engName><name>소용섭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, BO-HWAN</engName><name>이보환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON, BYEONGKYU</engName><name>전병규</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG, KEUMDONG</engName><name>정금동</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220128251</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1141771-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1173796-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220140868.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930154d344a5ef024f1425b86c605b225d012a2863c89c87b0f2fa28f73b23fcd205d0318ee6a17669df55d9df234db8ce49f34a54aeb39705</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf10b6e3114ceacb9e0461230ea6c51df20b84198313b9ea51c37b62d7021cce604a424d62dda8a4feab3f576bad8e722ad97fa42894ef1cf3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>