<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:03.233</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7011040</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>AR 웨어러블 디바이스들 상의 설정들을 원격으로 변경함</inventionTitle><inventionTitleEng>REMOTELY CHANGING SETTINGS ON AR WEARABLE DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2025.04.28</openDate><openNumber>10-2025-0057046</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> AR(augmented reality) 웨어러블 디바이스 상의 설정들을 원격으로 변경하기 위한 시스템들, 방법들, 및 컴퓨터 판독가능 매체들이 설명된다. 사용자가 AR 웨어러블 디바이스와 무선으로 통신할 수 있는 호스트 클라이언트 디바이스에 의해 제공되는 UI(user interface) 상에서 AR 웨어러블 디바이스의 설정들을 변경하는 것을 가능하게 하는 실시예들이 개시된다. 호스트 클라이언트 디바이스 및 AR 웨어러블 디바이스는 설정들에 액세스하고 설정들이 변경되었는지를 결정하기 위해 RFC들(remote procedure calls) 및 API(application program interface)를 제공한다. API는 호스트 클라이언트 디바이스가 AR 웨어러블 디바이스 상의 설정들에 대한 어떠한 이전 지식도 없이 AR 웨어러블 디바이스 상의 설정들을 결정하는 것을 가능하게 한다. RFC들 및 API는 사용자가 호스트 클라이언트 디바이스 상의 설정들을 변경할 때 호스트 클라이언트 디바이스가 AR 웨어러블 디바이스 상의 설정들을 자동으로 업데이트하는 것을 가능하게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024054377</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/031364</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. AR(augmented reality) 웨어러블 디바이스 상에서 수행되는 방법으로서, 상기 방법은,클라이언트 디바이스로부터, 제1 RPC(remote procedure call)를 수신하는 단계- 상기 RPC는 설정들의 복수의 카테고리들에 대한 설정 명칭들 및 설정 값들을 제공하라는 요청을 표시함 -;상기 설정들의 복수의 카테고리들에 대한 상기 설정 명칭들 및 상기 설정 값들을 검색하는 단계; 및상기 클라이언트 디바이스에, 제2 RPC를 전송하는 단계- 상기 제2 RPC는 상기 설정들의 복수의 카테고리들에 대한 상기 설정 명칭들 및 상기 설정 값들을 표시함 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 수신하는 단계는 추가로,상기 AR 웨어러블 디바이스의 제1 프로세서에 의해, 클라이언트 디바이스로부터, 상기 제1 RPC를 수신하는 단계- 상기 제1 RPC는 설정들의 복수의 카테고리들에 대한 설정 명칭들 및 설정 값들을 제공하라는 상기 요청을 표시함 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 추가로,상기 검색하는 단계 전에, 상기 RPC를 상기 AR 웨어러블 디바이스의 제2 프로세서 상의 서비스 관리기에 전송하는 단계를 포함하고, 상기 검색하는 단계는 추가로,상기 서비스 관리기로부터 상기 설정들의 복수의 카테고리들에 대한 상기 설정 명칭들 및 상기 설정 값들을 검색하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 추가로,BLE(BlueTooth Low Energy)를 사용하여, 상기 클라이언트 디바이스와 연관시키는 단계를 포함하고, 상기 수신하는 단계 및 상기 전송하는 단계는 양자 모두 BLE를 통하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 설정들의 복수의 카테고리들은, 카메라 서비스 설정 카테고리, 렌즈 애플리케이션 설정 카테고리, 계정 서비스 설정 카테고리, OOBE(Boot Windows to Audit Mode) 서비스 설정 카테고리, 및 디폴트 AR 웨어러블 디바이스 설정 카테고리를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 디폴트 AR 웨어러블 디바이스 설정 카테고리는 디스플레이 밝기 설정, 입력 모드 선택, 및 타임아웃 기간 선택을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 추가로,상기 AR 웨어러블 디바이스의 제1 프로세서에 의해, 상기 클라이언트 디바이스로부터, 제3 RPC를 수신하는 단계- 상기 제3 RPC는 설정들에 대한 상기 복수의 카테고리들의 설정들의 카테고리에 대한 설정 명칭들 및 설정 값들을 표시함 -를 포함하고, 상기 제3 RPC는 상기 AR 웨어러블 디바이스가 상기 설정 명칭들에 의해 표시되는 설정들을 상기 설정들의 카테고리에 대한 상기 설정 값들에 의해 표시되는 값들로 설정할 것이라는 점을 추가로 표시하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 추가로,상기 AR 웨어러블 디바이스의 제2 프로세서 상의 서비스 관리기에 상기 제3 RPC를 전송하는 단계; 및상기 서비스 관리기에 의해, 상기 설정 명칭들에 의해 표시되는 설정들을 상기 설정들의 카테고리에 대한 상기 설정 값들에 의해 표시되는 값들로 설정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 추가로,상기 클라이언트 디바이스로부터, 제3 RPC를 수신하는 단계- 상기 제3 RPC는 설정들의 모든 카테고리들에 대한 설정 명칭들 및 설정 값들을 제공하라는 요청을 표시함 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 추가로,상기 클라이언트 디바이스로부터, 제3 RPC를 수신하는 단계- 상기 제3 RPC는 상기 설정들의 복수의 카테고리들의 설정들의 카테고리에 대한 설정 명칭들 및 설정 값들을 제공하라는 요청을 표시함 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 추가로,상기 AR 웨어러블 디바이스의 사용자 인터페이스를 통해 상기 설정 값들의 변경된 설정 값을 수신하는 단계;상기 설정 값이 변경되었다는 상기 설정 값과 연관된 표시를 설정하는 단계;상기 클라이언트 디바이스로부터 제3 RPC를 수신하는 단계- 상기 제3 RPC는 변경된 모든 설정 값들에 대한 요청을 표시함 -; 및상기 클라이언트 디바이스에 제4 RPC를 전송하는 단계- 상기 제4 RPC는 상기 변경된 설정 값을 표시함 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 추가로,애플리케이션 서버에, 설정에 대한 제안된 값에 대한 요청을 전송하는 단계; 및상기 애플리케이션 서버로부터, 상기 설정에 대한 상기 제안된 값을 수신하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 클라이언트 디바이스 상에서 수행되는 방법으로서, 상기 방법은,AR(augmented reality) 웨어러블 디바이스에, 제1 RPC(remote procedure call)를 전송하는 단계- 상기 제1 RPC는 설정들의 복수의 카테고리들의 설정들의 카테고리에 대한 설정 명칭들 및 설정 값들을 제공하라는 요청을 표시함 -;상기 AR 웨어러블 디바이스로부터, 상기 설정들의 복수의 카테고리들의 상기 설정들의 카테고리에 대한 상기 설정 명칭들 및 상기 설정 값들을 수신하는 단계;상기 설정들의 카테고리에 대한 상기 설정 명칭들 및 설정 값들을 상기 클라이언트 디바이스의 디스플레이 상에 디스플레이하는 단계; 및상기 설정 값들의 하나 이상의 설정 값에 대한 변경을 수신하는 것에 응답하여, 상기 AR 웨어러블 디바이스에 제2 RPC를 전송하는 단계- 상기 제2 RPC는 상기 하나 이상의 설정 값에 대한 변경을 표시함 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 설정들의 카테고리는 설정들의 제1 카테고리이고, 상기 방법은 추가로,상기 AR 웨어러블 디바이스로부터, 제3 RPC를 수신하는 단계- 상기 제3 RPC는 설정들의 복수의 카테고리들의 설정들의 제2 카테고리에 대한 값들을 설정하기 위한 상기 AR 웨어러블 디바이스에 의한 요청을 표시함 -; 및상기 AR 웨어러블 디바이스에, 제4 RPC를 전송하는 단계- 상기 제4 RPC는 상기 설정들의 제2 카테고리에 대한 설정 값들을 표시함 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 추가로,BLE(BlueTooth Low Energy)를 사용하여, 상기 AR 웨어러블 디바이스와 연관시키는 단계를 포함하고, 상기 수신하는 단계는 BLE를 통하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터-판독가능 저장 매체는 명령어들을 포함하고, 상기 명령어들은, AR(augmented reality) 웨어러블 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 AR 웨어러블 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은,클라이언트 디바이스로부터, 제1 RPC(remote procedure call)를 수신하는 동작- 상기 RPC는 설정들의 복수의 카테고리들에 대한 설정 명칭들 및 설정 값들을 제공하라는 요청을 표시함 -;상기 설정들의 복수의 카테고리들에 대한 상기 설정 명칭들 및 상기 설정 값들을 검색하는 동작; 및상기 클라이언트 디바이스에, 제2 RPC를 전송하는 동작- 상기 제2 RPC는 상기 설정들의 복수의 카테고리들에 대한 상기 설정 명칭들 및 상기 설정 값들을 표시함 -을 포함하는 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 수신하는 동작들은 추가로,상기 AR 웨어러블 디바이스의 제1 프로세서에 의해, 클라이언트 디바이스로부터, 상기 RPC를 수신하는 동작- 상기 RPC는 설정들의 복수의 카테고리들에 대한 설정 명칭들 및 설정 값들을 제공하라는 상기 요청을 표시함 -을 포함하는 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 동작들은 추가로,상기 검색하는 동작 전에, 상기 RPC를 상기 AR 웨어러블 디바이스의 제2 프로세서 상의 서비스 관리기에 전송하는 동작을 포함하고, 상기 검색하는 동작은 추가로,상기 서비스 관리기로부터 상기 설정들의 복수의 카테고리들에 대한 상기 설정 명칭들 및 상기 설정 값들을 검색하는 동작을 포함하는 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 동작들은 추가로,(BLE)를 사용하여, 상기 클라이언트 디바이스와 연관시키는 동작을 포함하고, 상기 수신하는 동작 및 상기 전송하는 동작은 양자 모두 BLE를 통하는 것인 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 동작들은 추가로,상기 AR 웨어러블 디바이스의 사용자가 상기 AR 웨어러블 디바이스의 사용자 인터페이스를 사용하여 상기 설정 값들의 설정 값을 변경하는 동작;상기 설정 값이 변경되었다는 상기 설정 값과 연관된 표시를 설정하는 동작;상기 클라이언트 디바이스로부터 제3 RPC를 수신하는 동작- 상기 제3 RPC는 변경된 모든 설정 값들에 대한 요청을 표시함 -; 및상기 클라이언트 디바이스에 제4 RPC를 전송하는 동작- 상기 제4 RPC는 상기 변경된 설정 값을 표시함 -을 포함하는 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>폴란드</country><engName>GURGUL, Piotr</engName><name>구르굴, 피오트르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>스위스</country><engName>MOLL, Sharon</engName><name>몰, 샤론</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/929,985</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0381006-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0058400-02</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257011040.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9341682f32baa2b85fd947493e4d077eaae1accf9b145867bda14e7881dcbbd1cb06750d24369da138577551a97a6bf80b7e60f26ad295e28f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc464f0344d0926051d713042999b62b59bd62f0aef286dd52b2fede8fa4801aa325c16f207bd0e1a1140a1d96d7f79b3a0b68330f5f9aa7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>