<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:26.3626</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.05.20</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0065234</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>개인 맞춤형 식이 제안 플랫폼 제공 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR PROVIDING PERSONALIZED DIETARY  SUGGESTION PLATFORM</inventionTitleEng><openDate>2025.06.04</openDate><openNumber>10-2025-0078851</openNumber><originalApplicationDate>2022.04.04</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-0041661</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 70/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020220041661</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 실시예는 개인 맞춤형 식이 제안 플랫폼 제공 방법 및 시스템에 관한 것으로서, 사용자의 건강연계 데이터, 제 1 분류 데이터, 및 제 2 분류 데이터를 이용하여 복잡계를 구축하고, 이를 학습하여 사용자 맞춤형 식이를 도출하는, 개인 맞춤형 식이 제안 플랫폼 제공 방법 및 시스템을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세서에 의해 수행되는 개인 맞춤형 식이 제안 플랫폼 제공 방법에 관한 것으로서, 사용자의 건강과 관련된 건강연계데이터를 획득하는 단계, 제 1 분류 데이터 및 제 2 분류 데이터를 포함하는 빅데이터 및 상기 건강연계데이터를 이용하여 데이터베이스를 구축하는 단계, 및상기 데이터 베이스를 이용하여 학습된 개인 맞춤형 식이 도출 모델을 실행하여 상기 사용자의 건강관련 특성에 맞추어진 건강 유지 성분, 질병 영양성분, 생리활성성분 중 어느 하나 이상을 포함하는 개인 맞춤형 영양 성분 또는 상기 개인 맞춤형 영양 성분을 포함하는 식료품을 제안하는 단계를 포함하며,상기 제 1 분류 데이터는 식품의 영양 성분 및 식품의 특성에 관련된 데이터를 포함하고, 상기 제 2 분류 데이터는 신체, 질병 및 유전자 정보에 관련된 데이터를 포함하고, 상기 데이터베이스를 구축하는 단계는, 상기 제 1 분류 데이터 및 상기 제 2 분류 데이터에 관하여 분류, 정형화 및 표준화 중 어느 하나 이상을 수행하는 단계,  및상기 제 1 분류데이터 및 상기 제 2 분류 데이터 상호간의 연관성을 도출하여 복잡계를 구축하는 단계를 포함하되,상기 복잡계를 구축하는 단계는,상기 제 1 분류데이터 및 상기 제 2 분류 데이터 중 상기 건강연계데이터와의 관련성이 미리 설정된 기준값 이상을 만족하는 데이터를 선택적으로 이용하여 상기 복잡계를 구축하는 것인, 개인 맞춤형 식이 제안 플랫폼 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 빅데이터는 제 3 분류 데이터를 더 포함하고,상기 제 3 분류 데이터는 식품 첨가물, 잔류 농약, 살충제, 유해 물질 또는 오염 물질에 대한 데이터를 포함하고,상기 데이터베이스를 구축하는 단계는상기 제 1 분류 데이터, 상기 제 2 분류 데이터 및 상기 제 3 분류 데이터에 관하여 분류, 정형화 및 표준화 중 어느 하나 이상을 수행하는 단계 및상기 제 1 분류데이터, 상기 제 2 분류 데이터 및 상기 제 3 분류데이터 상호간의 연관성을 도출하여 복잡계를 구축하는 단계를 포함하되,상기 복잡계를 구축하는 단계는,상기 제 1 분류데이터, 상기 제 2 분류 데이터 및 상기 제 3 분류데이터 중 상기 건강연계데이터와의 관련성이 미리 설정된 기준값 이상을 만족하는 데이터를 선택적으로 이용하여 상기 복잡계를 구축하는 것인, 개인 맞춤형 식이 제안 플랫폼 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 건강연계데이터를 획득하는 단계는, 사용자의 건강과 연관된 데이터를 사용자의 스마트 기기, 웨어러블 기기 및 외부 데이터 베이스 중 어느 하나 이상으로부터 획득하는 단계를 포함하며,상기 외부 데이터 베이스는, 사용자의 웨어러블 기기, 스마트 기기, 건강 연계 데이터 수집 및 분석 기업으로부터 획득된 데이터, 사용자의 건강검진이력 데이터 또는 사용자의 건강관련 데이터가 저장된 서버 또는 데이터베이스를 의미하는, 개인 맞춤형 식이 제안 플랫폼 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 개인 맞춤형 영양 성분 또는 상기 개인 맞춤형 영양 성분을 포함하는 식료품을 제안하는 단계는, 상기 개인 맞춤형 영양 성분을 포함하는 식료품에 대하여, 상기 개인 맞춤형 영양 성분이 최대화 되도록 상기 식료품을 조리 또는 섭취하는 방식을 추천하는 단계를 포함하는, 개인 맞춤형 식이 제안 플랫폼 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 개인 맞춤형 영양 성분 또는 상기 개인 맞춤형 영양 성분을 포함하는 식료품을 제안하는 단계는, 상기 사용자에게 식재료, 음식, 영양제 및 약품 중 어느 하나 이상을 포함하는 개인 맞춤형 식이 제품 구매 리스트를 제공하는 단계를 더 포함하는, 개인 맞춤형 식이 제안 플랫폼 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 개인 맞춤형 영양 성분 또는 상기 개인 맞춤형 영양 성분을 포함하는 식료품을 제안하는 단계는, kNN(k-nearest neighbors), DT(Decision tree), SVM(support vector machine), MMC(moving morphable component) 중 어느 하나 이상을 이용하여 상기 개인 맞춤형 영양 성분 또는 상기 개인 맞춤형 영양 성분을 포함하는 식료품을 도출하는 단계를 더 포함하는, 개인 맞춤형 식이 제안 플랫폼 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 개인 맞춤형 영양 성분 또는 상기 개인 맞춤형 영양 성분을 포함하는 식료품을 제안하는 단계는, 교차검증(cross validation), 수신자 판단 특성 곡선(receiver operation characteristic curve), F1 스코어 중 어느 하나 이상을 이용하여 개인 맞춤형 식이 도출 결과의 민감도 및 특이도를 도출하는 단계를 더 포함하는, 개인 맞춤형 식이 제안 플랫폼 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 개인 맞춤형 식이 제안 플랫폼 제공 시스템에 관한 것으로서, 개인 맞춤형 식이 제안 프로그램이 저장되는 메모리, 및상기 메모리에 저장된 개인 맞춤형 식이 제안 프로그램을 실행하는 프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는 상기 개인 맞춤형 식이 제안 프로그램을 실행하여, 사용자의 건강과 관련된 건강연계데이터를 획득하고,  제 1 분류 데이터 및 제 2 분류 데이터를 포함하는 빅데이터 및 상기 건강연계데이터를 이용한 데이터 베이스를 구축하고, 상기 데이터 베이스를 이용하여 학습된 개인 맞춤형 식이 도출 모델을 실행하여 상기 사용자의 건강관련 특성에 맞추어진 건강 유지 성분, 질병 영양성분, 생리활성성분 중 어느 하나 이상을 포함하는 개인 맞춤형 영양 성분 또는 상기 개인 맞춤형 영양 성분을 포함하는 식료품을 제안하며,상기 제 1 분류 데이터는 식품의 영양 성분 및 식품의 특성에 관련된 데이터를 포함하고, 상기 제 2 분류 데이터는 신체, 질병 및 유전자 정보에 관련된 데이터를 포함하고, 상기 데이터 베이스를 구축하는 과정에서, 상기 제 1 분류 데이터 및 상기 제 2 분류 데이터에 관하여 분류, 정형화 및 표준화 중 어느 하나 이상을 수행하고, 상기 제 1 분류데이터 및 상기 제 2 분류 데이터 상호간의 연관성을 도출하여 복잡계를 구축하되,상기 복잡계를 구축하는 과정에서, 상기 제 1 분류 데이터, 상기 제 2 분류 데이터 중 상기 건강연계데이터와의 관련성이 미리 설정된 기준값 이상을 만족하는 데이터를 선택적으로 이용하여 상기 복잡계를 구축하는 것인, 개인 맞춤형 식이 제안 플랫폼 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 빅데이터는 제 3 분류 데이터를 더 포함하고,상기 제 3 분류 데이터는 식품 첨가물, 잔류 농약, 살충제, 유해 물질 또는 오염 물질에 대한 데이터를 포함하고,상기 프로세서는 데이터베이스를 구축하는 과정에서, 상기 제 1 분류 데이터, 상기 제 2 분류 데이터 및 상기 제 3 분류 데이터에 관하여 분류, 정형화 및 표준화 중 어느 하나 이상을 수행하고, 상기 제 1 분류데이터, 상기 제 2 분류 데이터 및 상기 제 3 분류데이터 상호간의 연관성을 도출하여 복잡계를 구축하되,상기 복잡계를 구축하는 과정에서,상기 제 1 분류데이터, 상기 제 2 분류 데이터 및 상기 제 3 분류데이터 중 상기 건강연계데이터와의 관련성이 미리 설정된 기준값 이상을 만족하는 데이터를 선택적으로 이용하여 상기 복잡계를 구축하는 것인, 개인 맞춤형 식이 제안 플랫폼 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 프로세서는 상기 개인 맞춤형 식이 제안 프로그램을 실행하여, 사용자의 건강과 연관된 데이터를 사용자의 스마트 기기, 웨어러블 기기 및 외부 데이터 베이스 중 어느 하나 이상으로부터 획득하고,상기 외부 데이터 베이스는, 사용자의 웨어러블 기기, 스마트 기기, 건강 연계 데이터 수집 및 분석 기업으로부터 획득된 데이터, 사용자의 건강검진이력 데이터 또는 사용자의 건강관련 데이터가 저장된 서버 또는 데이터베이스를 의미하는, 개인 맞춤형 식이 제안 플랫폼 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서,상기 프로세서는 상기 개인 맞춤형 식이 제안 프로그램을 실행하여, 상기 개인 맞춤형 영양 성분을 포함하는 식료품에 대하여, 상기 개인 맞춤형 영양 성분이 최대화 되도록 상기 식료품을 조리 또는 섭취하는 방식을 추천하는, 개인 맞춤형 식이 제안 플랫폼 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서,상기 프로세서는 상기 개인 맞춤형 식이 제안 프로그램을 실행하여, 상기 사용자에게 식재료, 음식, 영양제 및 약품 중 어느 하나 이상을 포함하는 개인 맞춤형 식이 제품 구매 리스트를 제공하는, 개인 맞춤형 식이 제안 플랫폼 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서,상기 프로세서는 상기 개인 맞춤형 식이 제안 프로그램을 실행하여, kNN(k-nearest neighbors), DT(Decision tree), SVM(support vector machine), MMC(moving morphable component) 중 어느 하나 이상을 이용하여 상기 개인 맞춤형 영양 성분 또는 상기 개인 맞춤형 영양 성분을 포함하는 식료품을 도출하는, 개인 맞춤형 식이 제안 플랫폼 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서,상기 프로세서는 상기 개인 맞춤형 식이 제안 프로그램을 실행하여, 교차검증(cross validation), 수신자 판단 특성 곡선(receiver operation characteristic curve), F1 스코어 중 어느 하나 이상을 이용하여 개인 맞춤형 식이 도출 결과의 민감도 및 특이도를 도출하는, 개인 맞춤형 식이 제안 플랫폼 제공 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 관악구...</address><code>120070509242</code><country>대한민국</country><engName>Seoul National University R&amp;DB Foundation</engName><name>서울대학교산학협력단</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KIM, Ji Young</engName><name>김지영</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층 (역삼동, 한동빌딩)</address><code>920111000019</code><country>대한민국</country><engName>MAPS Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인엠에이피에스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020210077354</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0562617-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.06.30</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5177275-86</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250065234.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9351e454fd4c7cb381b1c0734e4eecc606428a30af80dffb167825a2d655b9d931b6d678f66f477ca8b8afe824f08db7fc64ca0a087a7bf917</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff3a2680d1840595990e57e90bd7f5ac840a80ccd26b52c919482827e9dd19beebfe34cb3fe66312ffd961f7d20e95e38c0c5ef3c64a3e73b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>