<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:27.5627</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.05.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0059689</applicationNumber><claimCount>1</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시설물을 진단하는 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>Inspection method and system</inventionTitleEng><openDate>2025.11.14</openDate><openNumber>10-2025-0160588</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/86</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 진단, 안전진단, 스마트진단, 시설물진단, 정밀안전진단 방법 및 시스템에 관한 것이다. 본 발명의 진단에는 센서, 시험기, 조사기, 계측기, 라이다, 카메라, CPT(cyber physical system), DB(database), DL(deep learning), AI(artificial intelligence), LLM(large language model), GPT(generative pre-trained transformer), IoT(internet of things) 등이 이용된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시설물의 진단에 이용되는 방법 또는 시스템으로서, 상기 방법 또는 시스템에 CPS(cyber physical system)가 포함되고,상기 CPS는 컴퓨터 내의 가상세계(cyber world)에 물리적세계(physical world)를 구현하는 가상물리시스템이고,상기 시설물에 센서(sensor)와 라이다(lidar)와 카메라(camara)가 설치되고, 상기 CPS를 위하여 상기 진단에 이용되는 컴퓨터의 내부에 가상세계(cyber world)를 만들고 상기 가상세계에 물리적세계인 상기 시설물을 또는 상기 시설물의 세계를 구현하고,상기 센서와 라이다와 카메라에 CoT(사물통신, communication of things)가 적용되고, 상기 CoT의 적용을 위하여 상기 CoT의 T(사물, things)인 상기 센서와 라이다와 카메라에 상기 CoT의 C(통신, communication)을 위한 통신기(communicator)가 연계되고,상기 C(통신, communication) 또는 통신기에 의하여 상기 센서, 라이다, 카메라 및 컴퓨터가 네트워크로 연계되고, 상기 센서, 라이다 및 카메라의 자료가 상기 C(통신, communication) 또는 통신기 또는 네트워크를 통하여 상기 컴퓨터에 전달되고, 상기 자료에 상기 센서의 위치, 라이다의 위치, 카메라의 위치, 센서의 센싱 내용, 라이다의 감지 내용, 카메라의 촬영 내용이 포함되고, 상기 컴퓨터에 전달된 자료는 상기 컴퓨터에 저장되거나 또는 상기 컴퓨터의 하드웨어에 저장되고,상기 전달 또는 저장된 자료는 상기 컴퓨터 또는 가상세계에 표시되거나 또는 상기 컴퓨터의 가상세계에 구현된 물리적세계에 표시되고,상기 자료가 포함되는 빅데이터(big data)가 상기 컴퓨터의 DB(데이터베이스, database)에 내장되고, 상기 빅데이터가 포함되는 정보가 상기 컴퓨터의 DB(데이터베이스, database)에 내장되고, 상기 DB에 내장된 정보가 딥러닝모듈인 DL모듈(deep learning moudle)에 의하여 학습 또는 딥러닝되고, 상기 학습 또는 딥러닝에 의하여 지적능력을 가진 인공지능모듈인 AI모듈(artificial intelligence module)이 조성되고,상기 학습 또는 딥러닝에 의하여 사전 훈련된 트랜스포머 모듈인 PT모듈(pre-trained pransformer moudle)이 조성되고, 상기 DL모듈 또는 AI모듈 또는 PT모듈에 의하여 상기 진단에 필요한 진단정보가 제공되고, 상기 진단정보가 상기 컴퓨터 또는 가상세계에 표시되거나 또는 상기 컴퓨터의 가상세계에 구현된 물리적세계에 표시되고,상기 진단정보가 상기 컴퓨터에 저장되거나 또는 상기 컴퓨터의 하드웨어에 저장되고,상기 자료, 빅데이터 및 진단정보가 상기 진단을 하는 진단자에게 전해지고,상기 자료, 빅데이터 및 진단정보가 상기 진단에 이용되고,상기 진단은 제1단계, 제2단계, 제3단계, 제4단계, 제5단계, 제6단계, 제7단계, 제8단계, 제9단계, 제10단계로 진행되고, 상기 방법 또는 시스템에 제1단계 시스템, 제2단계 시스템, 제3단 계시스템, 제4단계 시스템, 제5단계 시스템, 제6단계 시스템, 제7단계 시스템, 제8단계 시스템, 제9단계 시스템, 제10단계 시스템이 포함되고, 상기 제1단계는 상기 시설물 또는 진단에 관한 자료를 수집하는 단계이고,상기 제1단계에서는 상기 제1단계 시스템이 이용되고,상기 제1단계 시스템은 상기 시설물 또는 진단에 관한 자료를 수집하는 시스템이고, 상기 제1단계 시스템에 DB시스템(database system)이 포함되고,  상기 자료에 상기 DB시스템에서 제공된 제1자료와 상기 진단을 하는 진단자에 의하여 수집된 제2자료가 포함되고, 상기 BD시스템은 상기 시설물과 이격되어 구비된 플랫폼의 데이터베이스(DB, database)에 저장된 자료를 검색하여 상기 시설물이나 진단에 관한 상기 제1자료를 제공하는 시스템이고, 상기 제1자료에 상기 시설물이 아닌 다른 시설물에 관한 설계서, 도면, 구조계산서, 시공자료, 안전진단보고서, 보수보강이력서가 포함되고, 상기 제2자료에 상기 시설물에 관한 설계서, 도면, 구조계산서, 시공자료, 안전진단보고서, 보수보강이력서가 포함되고, 상기 제2단계는 상기 제1자료와 제2자료가 포함된 자료를 분석하는 단계이고,상기 제2단계에서는 상기 제2단계 시스템이 이용되고,상기 제2단계 시스템은 상기 제1자료와 제2자료가 포함된 자료를 분석하는 시스템이고, 상기 제2단계 시스템에 DL시스템(deel learning system)이 포함되고,  상기 분석은 상기 DL시스템과 진단자에 의하고,상기 DL시스템은 상기 자료를 사전에 학습 또는 딥러닝한 후에 상기 자료를 분석하는 시스템이고, 상기 제3단계는 상기 시설물을 조사하는 단계이고,상기 조사의 항목에 시설물에 대한 외관, 결함, 변형, 균열, 파손이 포함되고, 상기 제3단계에서는 상기 제3단계 시스템이 이용되고,상기 제3단계 시스템은 상기 시설물을 조사하는 시스템이고, 상기 제3단계 시스템에 AI시스템(artificial intelligence system)이 포함되고, 상기 AI시스템은 상기 학습 또는 딥러닝한 후에 습득된 지식을 가진 인공지능(artificial intelligence)을 이용하여 상기 데이터베이스에 저장된 자료 중에서 진단에 관한 제1조사자료를 검색하여 제공하는 시스템이고, 상기 제3단계에서 상기 AI시스템에 의하여 제공된 제1조사자료와 상기 진단자가 상기 시설물에 대하여 조사한 제2조사자료가 획득되고, 상기 제1조사자료에 상기 시설물이 아닌 다른 시설물의 외관, 결함, 변형, 균열, 파손에 대한 조사자료가 포함되고, 상기 제2조사자료에 상기 시설물의 외관, 결함, 변형, 균열, 파손에 대한 조사자료가 포함되고, 상기 제4단계는 상기 시설물을 시험하는 단계이고,상기 제4단계에서는 상기 제4단계 시스템이 이용되고,상기 제4단계 시스템은 상기 시설물을 시험하는 시스템이고, 상기 제4단계 시스템에 GPT시스템(generative pre-trained transformer system)이 포함되고, 상기 GPT시스템은 상기 학습 또는 딥러닝하여 사전 훈련된(pre-trained) 상기 인공지능에 의하여 생성(generative)되고 상기 진단에 부합되도록 변환(transformer)된 제1시험자료를 제공하는 시스템이고, 상기 시험에 강도시험 및 비파괴시험이 포함되고, 상기 강도시험은 상기 시설물의 강도를 측정하는 시험이고, 상기 비파괴시험에 초음파시험이 포함되고, 상기 제4단계에서 상기 GPT시스템에 의하여 제공된 제1시험자료와 상기 진단자가 상기 시설물에 대하여 시험한 제2시험자료가 획득되고, 상기 제1시험자료에 상기 시설물이 아닌 다른 시설물에 대한 시험자료가 포함되고, 상기 제2시험자료에 상기 시설물에 대한 시험자료가 포함되고, 상기 제5단계는 상기의 제1자료, 제2자료, 제1자료와 제2자료가 포함된 자료, 분석된 자료, 제1조사자료, 제2조사자료, 제1시험자료, 제2시험자료와 하기의 제1상태평가자료, 제2상태평가자료를 이용하여 상기 시설물의 상태를 평가하는 단계이고,상기 제5단계에서는 상기 제5단계 시스템이 이용되고, 상기 제5단계 시스템은 상기 시설물의 상태를 평가하는 시스템이고, 상기 제5단계 시스템에 DB-DL시스템(database-deep learning system)이 포함되고, 상기 DB-DL시스템은 상기 데이터베이스(DB, database)에 저장된 자료를 학습 또는 딥러닝하여 제1상태평가자료를 제공하는 시스템이고, 상기 제5단계에서 상기 DB-DL시스템에 의하여 제공된 제1상태평가자료와 상기 진단자가 상기 시설물의 상태에 대하여 평가한 제2상태평가자료가 획득되고, 상기 제1상태평가자료에 상기 시설물이 아닌 다른 시설물의 상태에 대한 평가자료가 포함되고, 상기 제2상태평가자료에 상기 시설물의 상태에 대한 평가자료가 포함되고, 상기 제6단계는 상기의 제1자료, 제2자료, 제1자료와 제2자료가 포함된 자료, 분석된 자료, 제1조사자료, 제2조사자료, 제1시험자료, 제2시험자료, 제1상태평가자료, 제2상태평가자료와 하기의 제1안전성평가자료, 제2안전성평가자료를 이용하여 상기 시설물의 안전성을 평가하는 단계이고,상기 제6단계에서는 상기 제6단계 시스템이 이용되고, 상기 제6단계 시스템은 상기 시설물의 안정성을 평가하는 시스템이고, 상기 제6단계 시스템에 DB-DL-AI시스템(database-deep learning-artificial intelligence system)이 포함되고, 상기 DB-DL-AI시스템은 상기 데이터베이스(DB, database)에 저장된 자료를 학습 또는 딥러닝하여 지적능력을 가진 인공지능을 통하여 제1안전성평가자료를 제공하는 시스템이고, 상기 제6단계에서 상기 DB-DL-AI시스템에 의하여 제공된 제1안전성평가자료와 상기 진단자가 상기 시설물의 안정성에 대하여 평가한 제2안전성평가자료가 획득되고, 상기 제1안전성평가자료에 상기 시설물이 아닌 다른 시설물의 안전성에 대한 평가자료가 포함되고, 상기 제2안전성평가자료에 상기 시설물의 안전성에 대한 평가자료가 포함되고, 상기 제7단계는 상기 제1단계, 제2단계, 제3단계, 제4단계, 제5단계, 제6단계의 내용을 이용하여 상기 시설물을 종합평가하는 단계이고,상기 제7단계에서는 상기 제7단계 시스템이 이용되고, 상기 제7단계 시스템은 상기 시설물을 종합평가하는 시스템이고, 상기 제7단계 시스템에 DB-DL-AI-LLM시스템(database-deep learning-artificial intelligence-large language model system)이 포함되고, 상기 DB-DL-AI-LLM시스템은 상기 데이터베이스(DB, database)에 저장된 자료를 학습 또는 딥러닝하여 지적능력을 가진 인공지능을 통하여 상기 진단을 하는 진단자가 원하는 언어로 상기 시설물의 종합평가에 대한 정보를 제공하는 시스템이고, 상기 종합평가는 상기 DB-DL-AI-LLM시스템과 진단자에 의하고,상기 종합평가에 의하여 상기 시설물의 안전등급이 결정되고, 상기 안전등급은 A등급, B등급, C등급, D등급, E등급으로 구분되거나 또는 A등급, B등급, C등급, D등급, E등급 중에서 선택된 하나이고,  상기 제8단계는 상기의 제1자료, 제2자료, 제1자료와 제2자료가 포함된 자료, 분석된 자료, 제1조사자료, 제2조사자료, 제1시험자료, 제2시험자료, 제1상태평가자료, 제2상태평가자료, 제1안전성평가자료, 제2안전성평가자료, 종합평가의 자료를 이용하여 상기 시설물의 보수보강방안을 제시하는 단계이고,상기 제8단계에서는 상기 제8단계 시스템이 이용되고, 상기 제8단계 시스템은 상기 시설물의 보수보강방안을 제시하는 시스템이고, 상기 제8단계 시스템에 DB-DL-AI-LLM-GPT시스템(database-deep learning-artificial intelligence-large language model-generative pre-trained transformer system)이 포함되고, 상기 DB-DL-AI-LLM-GPT시스템은 상기 데이터베이스(DB, database)에 저장된 자료를 학습 또는 딥러닝하여 지적능력을 가진 인공지능을 통하여 상기 진단을 하는 진단자가 원하는 언어로 제1보수보강방안을 생성하여 상기 진단에 사용되도록 변환하여 제공하는 시스템이고, 상기 제8단계에서 상기 DB-DL-AI-LLM-GPT시스템에 의하여 제공된 제1보수보강방안과 상기 진단자가 상기 시설물에 대하여 제시한 제2보수보강방안이 획득되고, 상기 제1보수보강방안에 상기 시설물이 아닌 다른 시설물에 대한 보수보강방안이 포함되고, 상기 제2보수보강방안에 상기 시설물에 대한 보수보강방안이 포함되고, 상기 제9단계는 상기의 제1자료, 제2자료, 제1자료와 제2자료가 포함된 자료, 분석된 자료, 제1조사자료, 제2조사자료, 제1시험자료, 제2시험자료, 제1상태평가자료, 제2상태평가자료, 제1안전성평가자료, 제2안전성평가자료, 종합평가의 자료, 보수보강방안을 이용하여 상기 시설물의 유지관리방안을 제시하는 단계이고,상기 제9단계에서는 상기 제9단계 시스템이 이용되고, 상기 제9단계 시스템은 상기 시설물의 유지관리방안을 제시하는 시스템이고, 상기 제9단계 시스템에 DB-DL-AI-LLM-GPT-IoT시스템(database-deep learning-artificial intelligence-large language model-generative pre-trained transformer-internet of things system)이 포함되고, 상기 DB-DL-AI-LLM-GPT-IoT시스템은 상기 데이터베이스(DB, database)에 저장된 자료를 학습 또는 딥러닝하여 지적능력을 가진 인공지능을 통하여 상기 진단을 하는 진단자가 원하는 언어로 제1유지관리을 생성하여 상기 진단에 사용되도록 변환하여 인터넷을 통하여 제공하는 시스템이고, 상기 제9단계에서 상기 DB-DL-AI-LLM-GPT-IoT시스템에 의하여 제공된 제1유지관리방안과 상기 진단자가 상기 시설물에 대하여 제시한 제2유지관리방안이 획득되고, 상기 제1유지관리방안에 상기 시설물이 아닌 다른 시설물에 대한 유지관리방안이 포함되고, 상기 제2유지관리방안에 상기 시설물에 대한 유지관리방안이 포함되고, 상기 제10단계는 상기의 제1자료, 제2자료, 제1자료와 제2자료가 포함된 자료, 분석된 자료, 제1조사자료, 제2조사자료, 제1시험자료, 제2시험자료, 제1상태평가자료, 제2상태평가자료, 제1안전성평가자료, 제2안전성평가자료, 종합평가의 자료, 보수보강방안, 유지관리방안을 이용하여 상기 시설물 또는 진단의 보고서를 작성하는 단계이고,상기 제10단계에서는 상기 제10단계 시스템이 이용되고, 상기 제10단계 시스템은 상기 시설물 또는 진단의 보고서를 작성하는 시스템이고, 상기 제10단계 시스템에 DB-DL-AI-LLM-GPT-IoT-CPS시스템(database-deep learning-artificial intelligence-large language model-generative pre-trained transformer-internet of things-cyber physical system)이 포함되고, 상기 DB-DL-AI-LLM-GPT-IoT-CPS시스템은 상기 데이터베이스(DB, database)에 저장된 자료를 학습 또는 딥러닝하여 지적능력을 가진 인공지능을 통하여 상기 진단을 하는 진단자가 원하는 언어로 제1진단보고서를 생성하여 상기 진단에 사용되도록 변환하여 인터넷을 통하여 상기 진단에 이용되는 컴퓨터의 가상세계에 형성된 상기 진단의 대상인 물리적세계에 제공하는 시스템이고, 상기 제10단계에서 상기 DB-DL-AI-LLM-GPT-IoT-CPS시스템에 의하여 제공된 제1진단보고서와 상기 진단자가 상기 시설물에 대하여 작성한 제2진단보고서가 획득되고, 상기 제1진단보고서에 상기 시설물이 아닌 다른 시설물에 대한 진단보고서가 포함되고, 상기 제2진단보고서에 상기 시설물에 대한 진단보고서가 포함되고, 상기 제2진단보고서에 상기 제2자료, 분석된 자료, 제2조사자료, 제2시험자료, 제2상태평가자료, 제2안전성평가자료, 종합평가의 자료, 제2보수보강방안, 제2유지관리방안이 수록되는 것을 특징으로 하는 진단 방법 또는 시스템</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>인천광역시 남동구...</address><code>120010303520</code><country>대한민국</country><engName>EO CONSTRUCTION &amp; DISTRIBUTION CO., LTD.</engName><name>(주)신기원이앤씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>인천광역시 남동구...</address><code>420070473043</code><country>대한민국</country><engName>Yang Hae Ik</engName><name>양해익</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray/><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.05.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0491295-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.06</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1080777-36</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName></docName><largePath></largePath><path></path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>