<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:39.4039</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7043352</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>올리고 서열을 사용하여 훈련된 자체-학습 염기 호출자</inventionTitle><inventionTitleEng>SELF-LEARNED BASE CALLER, TRAINED USING OLIGO SEQUENCES</inventionTitleEng><openDate>2024.03.04</openDate><openNumber>10-2024-0027599</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 30/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 50/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 염기 호출자를 점진적으로 훈련시키는 방법이 개시된다. 방법은 단일-올리고 염기 서열을 포함하는 분석물로 염기 호출자를 반복적으로 초기에 훈련시키고, 초기에 훈련된 염기 호출자를 사용하여 표지된 훈련 데이터를 생성하는 단계를 포함한다. 동작 (i)에서, 다중-올리고 염기 서열을 포함하는 분석물로 염기 호출자를 추가로 훈련시키고, 추가로 훈련된 염기 호출자를 사용하여, 표지된 훈련 데이터를 생성한다. 염기 호출자를 추가로 훈련시키기 위해 동작 (i)가 반복적으로 반복된다. 예에서, 적어도 1회의 반복 동안, 염기 호출자 내에 로딩된 신경망 구성의 복잡도는 증가된다. 예에서, 반복 동안 생성된 표지된 훈련 데이터는 직후 반복(immediate subsequent iteration) 동안 염기 호출자를 훈련시키는 데 사용된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023278608</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/035564</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 염기 호출자를 점진적으로 훈련시키는 컴퓨터 구현 방법으로서,단일-올리고 염기 서열을 포함하는 분석물로 염기 호출자를 반복적으로 초기에 훈련시키고, 초기에 훈련된 염기 호출자를 사용하여 표지된 훈련 데이터를 생성하는 단계;(i) 다중-올리고 염기 서열을 포함하는 분석물로 염기 호출자를 추가로 훈련시키고, 추가로 훈련된 염기 호출자를 사용하여 표지된 훈련 데이터를 생성하는 단계; 및적어도 하나의 반복 동안 염기 호출자 내에 로딩된 신경망 구성의 복잡도를 증가시키면서 단계 (i)을 반복함으로써 염기 호출자를 반복적으로 추가 훈련시키는 단계를 포함하며, 여기서 반복 동안 생성된 표지된 훈련 데이터는 직후 반복(immediate subsequent iteration) 동안에 염기 호출자를 훈련시키는 데 사용되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,다중-올리고 염기 서열을 포함하는 분석물로 염기 호출자를 추가로 훈련시키는 적어도 1회의 반복 동안, 분석물 내에서 다중-올리고 염기 서열의 고유한 올리고 염기 서열의 수를 증가시키는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 단일-올리고 염기 서열을 포함하는 분석물로 염기 호출자를 반복적으로 초기에 훈련시키는 단계는,염기 호출자의 초기 훈련의 제1 반복 동안: 알려진 단일-올리고 염기 서열을 플로우 셀의 복수의 클러스터에 채우는 단계; 복수의 클러스터에 대응하는 복수의 서열 신호를 생성하는 단계 - 복수의 서열 신호의 각 서열 신호는 복수의 클러스터 중 대응하는 클러스터에 로딩된 염기 서열을 나타냄 -; 복수의 서열 신호 중 각 서열 신호에 기초하여, 알려진 단일 올리고 염기 서열에 대한 대응하는 염기 호출을 예측하여 복수의 예측된 염기 호출을 생성하는 단계; (i) 대응하는 예측된 염기 호출과 (ii) 알려진 단일 올리고 염기 서열의 염기를 비교하는 것에 기초하여 복수의 서열 신호 중 각 서열 신호에 대해 대응 오류 신호를 생성하고, 이에 의해 복수의 서열 신호에 대응하는 복수의 오류 신호를 생성하는 단계; 및 복수의 오류 신호에 기초하여 제1 반복 동안 염기 호출자를 초기에 훈련시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 제1 반복 동안 염기 호출자를 초기에 훈련시키는 단계는,염기 호출자에 로딩된 신경망 구성의 역전파 경로를 사용하여, 복수의 오류 신호에 기초하여 신경망 구성의 가중치 및/또는 바이어스를 업데이트하는 것을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 단일-올리고 염기 서열을 포함하는 분석물로 염기 호출자를 반복적으로 초기에 훈련시키는 단계는,초기 훈련의 제1 반복 후에 발생하는 염기 호출자의 초기 훈련의 제2 반복 동안: 초기 훈련의 제1 반복 동안 부분적으로 훈련된 염기 호출자를 사용하여, 복수의 서열 신호 중 각 서열 신호에 기초하여, 알려진 단일 올리고 염기 서열에 대한 대응하는 추가의 염기 호출을 예측하여 복수의 추가 예측된 염기 호출을 생성하는 단계; (i) 대응하는 추가의 예측된 염기 호출과 (ii) 알려진 단일 올리고 염기 서열의 염기를 비교하는 것에 기초하여 복수의 서열 신호 중 각 서열 신호에 대해 대응하는 추가의 오류 신호를 생성하고, 이에 의해 복수의 서열 신호에 대응하는 복수의 추가 오류 신호를 생성하는 단계; 및 복수의 추가 오류 신호에 기초하여 제2 반복 동안 염기 호출자를 추가로 초기에 훈련시키는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 단일-올리고 염기 서열을 포함하는 분석물로 염기 호출자를 반복적으로 초기에 훈련시키는 단계는,수렴 조건이 충족될 때까지 복수의 인스턴스에 대해 단일-올리고 염기 서열을 포함하는 분석물로 염기 호출자의 초기 훈련의 제2 반복을 반복하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 수렴 조건은 염기 호출자의 초기 훈련의 제2 반복의 2회 연속 반복들 사이에서 복수의 추가 오류 신호의 감소가 임계값보다 작은 경우 충족되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서, 수렴 조건은 염기 호출자의 초기 훈련의 제2 반복이 적어도 임계값 수의 인스턴스 동안 반복될 때 충족되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,염기 호출자의 초기 훈련의 제1 반복 동안 생성되는 복수의 클러스터에 대응하는 복수의 서열 신호는 염기 호출자의 초기 훈련의 제2 반복 동안 재사용되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제3항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 대응하는 예측된 염기 호출과 (ii) 알려진 단일 올리고 서열의 염기를 비교하는 단계는,제1 예측된 염기 호출에 대해, (i) 제1 예측된 염기 호출의 제1 염기를 알려진 단일 올리고 서열의 제1 염기와 비교하는 단계, 및 (ii) 제1 예측된 염기 호출의 제2 염기와 알려진 단일 올리고 서열의 제2 염기를 비교하여 대응하는 제1 오류 신호를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 염기 호출자를 반복적으로 추가 훈련시키는 단계는,2개의 알려진 고유한 올리고 염기 서열을 포함하는 분석물로 염기 호출자를 N1 반복 동안 추가로 훈련시키는 단계; 및3개의 알려진 고유한 올리고 염기 서열을 포함하는 분석물로 염기 호출자를 N2 반복 동안 추가로 훈련시키는 단계를 포함하며,N1 반복은 N2 반복 이전에 수행되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 단일-올리고 염기 서열을 포함하는 분석물로 염기 호출자를 반복적으로 초기에 훈련시키는 동안, 제1 신경망 구성이 염기 호출자 내에 로딩되며, 염기 호출자를 반복적으로 추가 훈련시키는 단계는,2개의 알려진 고유한 올리고 염기 서열을 포함하는 분석물로 염기 호출자를 N1 반복 동안 추가로 훈련시켜,(i) N1 반복의 제1 서브세트 동안 제2 신경망 구성이 염기 호출자 내에 로딩되고,(ii) N1 반복의 제1 서브세트 이후에 발생하는 N1 반복의 제2 서브세트 동안 제3 신경망 구성이 염기 호출자 내에 로딩되도록 하는 단계를 포함하며, 여기서 제1, 제2 및 제3 신경망 구성은 서로 상이한, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 제2 신경망 구성은 제1 신경망 구성보다 더 복잡하고, 제3 신경망 구성은 제2 신경망 구성보다 더 복잡한, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 제2 신경망 구성은 제1 신경망 구성보다 더 많은 수의 층을 갖는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 신경망 구성은 제1 신경망 구성보다 더 많은 수의 가중치를 갖는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 신경망 구성은 제1 신경망 구성보다 더 많은 수의 파라미터를 갖는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 제3 신경망 구성은 제2 신경망 구성보다 더 많은 수의 층을 갖는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 제3 신경망 구성은 제2 신경망 구성보다 더 많은 수의 가중치를 갖는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 제3 신경망 구성은 제2 신경망 구성보다 더 많은 수의 파라미터를 갖는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 2개의 알려진 고유한 올리고 염기 서열을 포함하는 분석물로 N1 반복 동안 염기 호출자를 추가로 훈련시키는 단계는, N1 반복의 1회 반복에 대해:(i) 2개의 알려진 고유한 올리고 염기 서열 중 제1 알려진 올리고 염기 서열로 플로우 셀의 제1 복수의 클러스터를 채우고 (ii) 2개의 알려진 고유한 올리고 염기 서열 중 제2 알려진 올리고 염기 서열로 플로우 셀의 제2 복수의 클러스터를 채우는 단계;복수의 예측된 염기 호출이 생성되도록, 제1 및 제2 복수의 클러스터 중 각 클러스터에 대해 대응하는 염기 호출을 예측하는 단계;복수의 예측된 염기 호출 중 제3 예측된 염기 호출을 제1 또는 제2 알려진 올리고 염기 서열 중 임의의 것에 매핑하는 것을 억제하면서, (i) 복수의 예측된 염기 호출 중 제1 예측된 염기 호출을 제1 알려진 올리고 염기 서열에 매핑하고 (ii) 복수의 예측된 염기 호출의 제2 예측된 염기 호출을 제2 알려진 올리고 염기 서열에 매핑하는 단계;(i) 제1 예측된 염기 호출을 제1 알려진 올리고 염기 서열과 비교하는 것에 기초하여 제1 오류 신호를 생성하고, (ii) 제2 예측된 염기 호출을 제2 알려진 올리고 염기 서열과 비교하는 것에 기초하여 제2 오류 신호를 생성하는 단계; 및제1 및 제2 오류 신호에 기초하여 염기 호출자를 추가로 훈련시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 2개의 알려진 고유한 올리고 염기 서열 중 제1 알려진 올리고 염기 서열에 제1 예측된 염기 호출을 매핑하는 단계는,제1 예측된 염기 호출의 각 염기를 제1 및 제2 알려진 올리고 염기 서열의 대응하는 염기와 비교하는 단계;제1 예측된 염기 호출이 제1 알려진 올리고 염기 서열과 적어도 임계값 수의 염기 유사도를 갖고, 제2 알려진 올리고 염기 서열과 임계값 수 미만의 염기 유사도를 갖는 것을 결정하는 단계; 및제1 예측된 염기 호출이 제1 알려진 올리고 염기 서열과 적어도 임계값 수의 염기 유사도를 갖는 것을 결정한 것에 기초하여, 제1 예측된 염기 호출을 제1 알려진 올리고 염기 서열에 매핑하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 제3 예측된 염기 호출을 제1 또는 제2 알려진 올리고 염기 서열 중 임의의 것에 매핑하는 것을 억제하는 단계는,제1 예측된 염기 호출의 각 염기를 제1 및 제2 알려진 올리고 염기 서열의 대응하는 염기와 비교하는 단계;제1 예측된 염기 호출이 제1 및 제2 알려진 올리고 염기 서열 각각과 임계값 수 미만의 염기 유사도를 갖는 것을 결정하는 단계; 및제1 예측된 염기 호출이 제1 및 제2 알려진 올리고 염기 서열의 각각과 임계값 수 미만의 염기 유사도를 갖는 것을 결정한 것에 기초하여, 제3 예측된 염기 호출을 제1 또는 제2 알려진 올리고 염기 서열 중 임의의 것에 매핑하는 것을 억제하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 제3 예측된 염기 호출을 제1 또는 제2 알려진 올리고 염기 서열 중 임의의 것에 매핑하는 것을 억제하는 단계는,제1 예측된 염기 호출의 각 염기를 제1 및 제2 알려진 올리고 염기 서열의 대응하는 염기와 비교하는 단계;제1 예측된 염기 호출이 제1 및 제2 알려진 올리고 염기 서열 각각과 임계값 수 초과의 염기 유사도를 갖는 것을 결정하는 단계; 및제1 예측된 염기 호출이 제1 및 제2 알려진 올리고 염기 서열의 각각과 임계값 수 초과의 염기 유사도를 갖는 것을 결정한 것에 기초하여, 제3 예측된 염기 호출을 제1 또는 제2 알려진 올리고 염기 서열 중 임의의 것에 매핑하는 것을 억제하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, N1 반복의 1회 반복 동안 추가로 훈련된 염기 호출자를 사용하여 표지된 훈련 데이터를 생성하는 단계는,N1 반복의 1회 반복 동안 염기 호출자를 추가로 훈련한 후에, 다른 복수의 예측된 염기 호출이 생성되도록, 염기 호출에 대응하는 제1 및 제2 복수의 클러스터의 각 클러스터에 대해 재예측하는 단계;다른 복수의 예측된 염기 호출 중 제3 서브세트를 제1 또는 제2 알려진 올리고 염기 서열 중 임의의 것에 매핑하는 것을 억제하면서, (i) 다른 복수의 예측된 염기 호출 중 제1 서브세트를 제1 알려진 올리고 염기 서열에 재매핑하고 (ii) 다른 복수의 예측된 염기 호출의 제2 서브세트를 제2 알려진 올리고 염기 서열에 재매핑하는 단계; 및표지된 훈련 데이터가 (i) 다른 복수의 예측된 염기 호출의 제1 서브세트 - 제1 알려진 올리고 염기 서열은 다른 복수의 예측된 염기 호출의 제1 서브세트에 대한 실측 데이터를 형성함 -, 및 (ii) 다른 복수의 예측된 염기 호출의 제2 서브세트 - 제2 알려진 올리고 염기 서열은 다른 복수의 예측된 염기 호출의 제2 서브세트에 대한 실측 데이터를 형성함 -를 포함하도록, 재매핑에 기초하여 표지된 훈련 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,N1 반복의 1회 반복 동안 생성된 표지된 훈련 데이터는 N1 반복의 직후 반복 동안 염기 호출자를 훈련시키는 데 사용되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,염기 호출자의 신경망 구성은 N1 반복의 1회 반복과 N1 반복의 직후 반복 동안 동일한, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항에 있어서,N1 반복의 직후 반복 동안 염기 호출자의 신경망 구성은 N1 반복의 1회 반복 동안 염기 호출자의 신경망 구성과 상이하고 그보다 더 복잡한, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 염기 호출자를 반복적으로 추가 훈련시키는 단계는,반복적인 추가 훈련 동안 반복의 진행에 따라, 다중-올리고 염기 서열을 포함하는 분석물에서 고유한 올리고 염기 서열의 수를 단조롭게 증가시키는 것을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 컴퓨터 구현 방법으로서,염기 호출자를 사용하여 올리고의 알려진 서열을 갖도록 서열분석된 미지 분석물에 대한 염기 호출 서열을 예측하는 단계;알려진 서열과 일치하는 실측 서열로 미지 분석물의 각각을 표지하는 단계; 및표지된 미지 분석물을 사용하여 염기 호출자를 훈련시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 수렴이 충족될 때까지 사용, 표지화 및 훈련을 반복하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 컴퓨터 구현 방법으로서,염기 호출자를 사용하여 2개 이상의 올리고의 2개 이상의 알려진 서열을 갖도록 서열분석된 미지 분석물 집단에 대한 염기 호출 서열을 예측하는 단계;선별된 미지 분석물의 염기 호출 서열을 알려진 서열로 분류하는 것에 기초하여 미지 분석물의 집단으로부터 미지 분석물을 선별하는 단계;분류에 기초하여, 알려진 서열과 각각 일치하는 각각의 실측 서열로 선별된 미지 분석물의 각각의 서브세트를 표지하는 단계; 및선별된 미지 분석물의 표지된 각각의 서브세트를 사용하여 염기 호출자를 훈련시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 수렴이 충족될 때까지 사용, 선별, 표지화 및 훈련을 반복하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 염기 호출자를 점진적으로 훈련시키기 위한 컴퓨터 프로그램 명령이 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체로서, 명령은, 프로세서 상에서 실행될 때, 하기 단계를 포함하는 방법을 구현하는, 컴퓨터 판독가능한 저장 매체:단일-올리고 염기 서열을 포함하는 분석물로 염기 호출자를 반복적으로 초기에 훈련시키고, 초기에 훈련된 염기 호출자를 사용하여 표지된 훈련 데이터를 생성하는 단계;(i) 다중-올리고 염기 서열을 포함하는 분석물로 염기 호출자를 추가로 훈련시키고, 추가로 훈련된 염기 호출자를 사용하여 표지된 훈련 데이터를 생성하는 단계; 및적어도 하나의 반복 동안 염기 호출자 내에 로딩된 신경망 구성의 복잡도를 증가시키면서 단계 (i)을 반복함으로써 염기 호출자를 반복적으로 추가 훈련시키는 단계 - 여기서 반복 동안 생성된 표지된 훈련 데이터는 직후 반복 동안에 염기 호출자를 훈련시키는 데 사용됨 -.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 일루미나 웨이 ****</address><code>520000356236</code><country>미국</country><engName>ILLUMINA, INC.</engName><name>일루미나, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 알래스카주 ***** 샌마테...</address><code> </code><country> </country><engName>KIA, Amirali</engName><name>키아 아미랄리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>DUTTA, Anindita</engName><name>두타 아닌디타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/216,404</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/216,419</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/830,287</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/830,316</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1404756-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0124667-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0020375-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0722636-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0722635-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0722637-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Document Related to Request for Accelerated Examination</documentEngName><documentName>우선심사신청관련 서류제출서</documentName><receiptDate>2025.08.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0885551-69</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237043352.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c03eaa4b915b0cefbcde439b306dc021005f8731639156ba57c0ecf1904ecc6e4cf4664d1c73e0716b6bb42ad9cd8860f7010c8d96b9134a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1d79d99e71dcc1d2223a301b01b4da875259be15cfcf271e7acf31b45a0e115e9651dedb4ee66641918539eedaa6739f2966b7a93a3c2b92</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>