<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:50.3150</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.07.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7005385</applicationNumber><claimCount>109</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>바이러스 검출 시스템 및 그 용도</inventionTitle><inventionTitleEng>VIRAL DETECTION SYSTEMS AND USES THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2023.03.22</openDate><openNumber>10-2023-0040359</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.02.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6825</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/53</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 27/327</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/569</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/543</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서에 개시된 시스템, 방법, 장치 및 키트는 생물학적 샘플에서 표적 분석물(들)의 존재 및/또는 수준을 결정하는 데 사용되며, 분석물(들)은 병원성(예를 들면, 바이러스 항원 또는 전체 바이러스) 또는 달리 변경된 생리학적 상태(예를 들면, 임신)와 관련된다. 특정 양태에서, 상기 시스템, 방법, 장치 및 키트는, 당업계에 알려진 SARS-CoV-2 검출을 위한 RT-PCR 및 측면 유동 항체 어세이에 비해, 어세이 시간, 사용 용이성, 감염 위험, 정확도, 특이도, 선택도, 어세이의 검출 한계, 정량적 검출 및 센서 출력에 대한 일반적인 간섭 물질의 영향, 비용, 단순성 또는 이들의 조합을 포함하지만, 이에 제한되지 않는 하나 이상의 개선된 특성을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022016071</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.07.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/042008</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 생물학적 샘플에서 적어도 하나의 표적 분석물을 검출하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은 (i) 두 개의 결합제 어세이(two binding agent assay)로서, 적어도 하나의 표적 분석물과 함께 검출 가능한 복합체를 생성할 수 있는 제1 및 제2 결합제를 함유하는, 두 개의 결합제 어세이; 및 (ii) 검출 가능한 복합체를 검출하기 위한 검출 장치를 포함하며, 상기 검출 장치는 옥시다제 기반 전류측정 센서이고, 상기 생물학적 샘플은 땀, 타액, 혈청, 점액 또는 혈액에 존재하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,전류측정 센서는 옥시다제 기반 전류측정 센서인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,전류측정 센서는 수소화효소 기반 또는 탈수소효소 기반 전류측정인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,생물학적 샘플은 땀, 타액, 혈청, 점액 또는 혈액인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,생물학적 샘플은 타액인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,검출 장치는 글루코스 미터(glucose meter)인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,글루코스 미터는 테스트 스트립 상의 생물학적 샘플 내의 글루코스와 관련된 센서 출력을 갖는 글루코스 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,생물학적 샘플은 글루코스(이에 제한되지 않음)와 같은 당과 혼합되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,생물학적 샘플은 약 0.01mM 내지 약 1M의 농도로 글루코스(이에 제한되지 않음)와 같은 당과 혼합되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,제1 결합제 및 제2 결합제가 앱타머, 항체, 단백질 또는 이들의 조합으로 이루어지는 군에서 선택되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,제1 결합제는 앱타머이고 제2 결합제는 항체이고, 상기 항체는 글루코스 옥시다제에 연결된 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,제1 결합제 및 제2 결합제가 표적 분석물 상의 상이한 부위에 결합하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,제1 및 제2 결합제는 표적 분석물에 대한 Kd가 약 1:1000 내지 약 1000:1인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서,제1 결합제의 결합 친화성이 제2 결합제의 결합 친화성보다 약한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,표적 분석물이 전체 바이러스 또는 이의 성분인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,바이러스는 베타코로나 바이러스, 인플루엔자 바이러스, HIV 바이러스 또는 간염 바이러스인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,표적 코로나바이러스 분석물은 SARS-CoV-2 또는 이의 성분인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,표적 분석물은 스파이크 단백질, 막 단백질, 헤마글루티닌 단백질 또는 외피 단백질로 이루어지는 군에서 선택되는 SARS-CoV-2의 성분인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,표적 분석물이 IgG, IgM 및 IgA로 이루어지는 군에서 선택되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 생물학적 샘플에서 적어도 하나의 바이러스를 검출하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은 (i) 적어도 하나의 바이러스와 함께 검출 가능한 복합체를 생성할 수 있는 제1 및 제2 결합제를 함유하는, 두 개의 결합제 어세이; 및 (ii) 검출 가능한 복합체를 검출하기 위한 검출 장치를 포함하며, 상기 검출 장치는 글루코스 미터인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,글루코스 미터는 테스트 스트립 상의 생물학적 샘플 내의 글루코스와 관련된 센서 출력을 갖는 글루코스 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서,생물학적 샘플은 글루코스(이에 제한되지 않음)와 같은 당과 혼합되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,생물학적 샘플은 약 0.01mM 내지 약 1M의 농도로 글루코스(이에 제한되지 않음)와 같은 당과 혼합되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,제1 결합제 및 제2 결합제가 앱타머, 항체, 단백질 또는 이들의 조합으로 이루어지는 군에서 선택되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,제1 결합제는 앱타머이고, 제2 결합제는 항체이고, 상기 항체는 글루코스 옥시다제에 연결된 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,제1 결합제 및 제2 결합제가 표적 분석물 상의 상이한 부위에 결합하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,제1 및 제2 결합제는 표적 분석물에 대한 Kd가 약 1:1000 내지 약 1000:1인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서,제1 결합제의 결합 친화성이 제2 결합제의 결합 친화성보다 약한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제20항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,표적 분석물이 전체 바이러스 또는 이의 성분인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,바이러스는 베타코로나 바이러스인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,표적 분석물이 SARS-CoV-2 또는 이의 성분인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,표적 분석물은 스파이크 단백질, 막 단백질, 헤마글루티닌 단백질 또는 외피 단백질로 이루어지는 군에서 선택되는 SARS-CoV-2의 성분인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제20항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,표적 분석물이 IgG, IgM 및 IgA로 이루어지는 군에서 선택되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 진단 평가를 위한 방법으로서, (i) 대상체로부터의 혈액이 아닌 생물학적 샘플을 수집하는 단계; (ii) 생물학적 샘플을 글루코스의 존재 하에 테스트 스트립에 추가하는 단계이며, 상기 테스트 스트립은, 생물학적 샘플 내에 적어도 하나의 표적 분석물이 존재한다면 그 표적 분석물과 함께 검출 가능한 복합체를 생성할 수 있는 제1 및 제2 결합제를 함유하는 것인, 단계; (iii) 생물학적 샘플을 테스트 스트립과 함께 인큐베이션하거나 인큐베이션하지 않는 단계; (iv) 테스트 스트립을 검출 장치에 도입하는 단계; (v) 글루코스와 글루코스 옥시다제 간의 화학 반응을 통해, 검출 가능한 복합체가 있다면 그 수준을 검출하는 단계; 및 (vi) 검출 가능한 복합체가 생성되었다면 그 수준을, 적어도 하나의 생물학적 샘플 내에 표적 분석물이 있다면 그 양과 연관시킴(correlating)으로써, 진단 평가를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 진단 평가를 위한 방법으로서, (i) 대상체로부터의 소변, 땀, 안방수(aqueous humor)를 함유하는 안액, 혈액, 대변, 피지, 호흡기 비말, 정액, 질 점액, 귀지, 표피 세포 또는 비인두 표본에서 유래하는 생물학적 샘플을 수집하는 단계; (ii) 수집된 샘플을 제2 결합제의 존재 하에 수성 용액/혼합물 중에 1X-100X로 희석하는 단계; (iii) 생물학적 샘플 및 제2 결합제를 테스트 스트립에 추가하는 단계이며, 상기 테스트 스트립은 생물학적 샘플 내에 적어도 하나의 표적 분석물이 존재한다면 그 표적 분석물과 함께 검출 가능한 복합체를 생성할 수 있는 제1 결합제를 함유하는 것인, 단계; (iv) 생물학적 샘플을 테스트 스트립과 함께 인큐베이션하거나 인큐베이션하지 않는 단계; (v) 테스트 스트립을 검출 장치에 도입하는 단계; (vi) 글루코스와 글루코스 옥시다제 간의 화학 반응을 통해, 검출 가능한 복합체가 있다면 그 수준을 검출하는 단계; 및 (vii) 검출 가능한 복합체가 생성되었다면 그 수준을, 적어도 하나의 생물학적 샘플 내에 표적 분석물이 있다면 그 양과 연관시킴으로써, 진단 평가를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항 또는 제35항에 있어서,생물학적 샘플이 타액인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항 또는 제35항에 있어서,검출 장치가 글루코스 미터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34항 또는 제35항에 있어서,(viii) 임상의 또는 숙련된 의료 제공자에 의한 후속 검토를 위해 진단 평가 또는 결과를 전자 장치, 데이터베이스 또는 클라우드 서버로 전송하는 단계; 및 (ix) 진단 평가 방법을 수행한 개체에게 진단 평가를 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서,개체가 대상체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제34항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,(vi, viii) 진단 평가에 대응하여 대상체에게 하나 이상의 치료 요법을 추천, 지시 및/또는 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 진단 평가를 위한 방법으로서, (i) 대상체로부터의 소변, 땀, 안방수를 함유하는 안액, 혈액, 대변, 피지, 호흡기 비말, 정액, 질 점액, 귀지, 표피 세포 또는 비인두 표본에서 유래하는 생물학적 샘플을 수집하는 단계; (ii) 생물학적 샘플을 테스트 스트립에 추가하는 단계이며, 상기 테스트 스트립은 생물학적 샘플 내에 적어도 하나의 표적 분석물이 존재한다면 그 표적 분석물과 함께 검출 가능한 복합체를 생성할 수 있는 제1 및 제2 결합제를 함유하는 것인, 단계; (iii) 생물학적 샘플을 테스트 스트립과 함께 인큐베이션하거나 인큐베이션하지 않는 단계; (iv) 글루코미터(glucometer)와 같은 검출 장치에 테스트 스트립을 도입하는 단계; (v) 글루코스와 글루코스 옥시다제 간의 화학 반응을 통해, 검출 가능한 복합체가 있다면 그 수준을 검출하는 단계; 및 (vi) 검출 가능한 복합체가 생성되었다면 그 수준을, 적어도 하나의 생물학적 샘플 내의 표적 분석물의 양과 연관시킴으로써, 진단 평가를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 진단 평가를 위한 방법으로서, (i) 대상체로부터의 소변, 땀, 안방수를 함유하는 안액, 혈액, 대변, 피지, 호흡기 비말, 정액, 질 점액, 귀지, 표피 세포 또는 비인두 표본에서 유래하는 생물학적 샘플을 수집하는 단계; (ii) 수집된 샘플을 제2 결합제의 존재 하에 수성 용액/혼합물 중에 1X-100X로 희석하는 단계; (iii) 생물학적 샘플 및 제2 결합제를 테스트 스트립에 추가하는 단계이며, 상기 테스트 스트립은 생물학적 샘플 내에 적어도 하나의 표적 분석물이 존재한다면 그 표적 분석물과 함께 검출 가능한 복합체를 생성할 수 있는 제1 결합제를 함유하는 것인, 단계; (iv) 생물학적 샘플을 테스트 스트립과 함께 인큐베이션하거나 인큐베이션하지 않는 단계; (v) 글루코미터와 같은 검출 장치에 테스트 스트립을 도입하는 단계; (vi) 글루코스와 글루코스 옥시다제 간의 화학 반응을 통해, 검출 가능한 복합체가 있다면 그 수준을 검출하는 단계; 및 (vii) 검출 가능한 복합체가 생성되었다면 그 수준을, 적어도 하나의 생물학적 샘플 내의 표적 분석물의 양과 연관시킴으로써, 진단 평가를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항 및 제42항에 있어서,(viii) 진단 평가에 반응하여 하나 이상의 치료 요법을 추천, 지시 및/또는 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 진단 평가를 위한 방법으로서, (i) 대상체로부터의 소변, 땀, 안방수를 함유하는 안액, 혈액, 대변, 피지, 호흡기 비말, 정액, 질 점액, 귀지, 표피 세포 또는 비인두 표본에서 유래하는 생물학적 샘플을 수집하는 단계; (ii) 생물학적 샘플을 테스트 스트립에 추가하는 단계이며, 상기 테스트 스트립은 생물학적 샘플 내에 적어도 하나의 표적 분석물이 존재한다면 그 표적 분석물과 함께 검출 가능한 복합체를 생성할 수 있는 제1 및 제2 결합제를 함유하는 것인, 단계; (iii) 테스트 스트립과 함께 생물학적 샘플을 인큐베이션하는 단계; (iv) 글루코미터와 같은 검출 장치에 테스트 스트립을 도입하는 단계; (v) 글루코스와 글루코스 옥시다제 간의 화학 반응을 통해, 검출 가능한 복합체가 있다면 그 수준을 검출하는 단계; (vi) 검출 가능한 복합체가 생성되었다면 그 수준을, 적어도 하나의 생물학적 샘플 내에 표적 분석물이 있다면 그 양과 연관시켜 진단적 평가를 제공하는 단계; (vii) 임상의 또는 숙련된 의료 제공자에 의한 후속 검토를 위해 진단 평가 또는 결과를 전자 장치, 데이터베이스 또는 클라우드 서버로 전송하는 단계; 및 (viii) 진단 평가 또는 결과를 진단 평가 방법을 수행한 개체에게 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 진단 평가를 위한 방법으로서, (i) 대상체로부터의 소변, 땀, 안방수를 함유하는 안액, 혈액, 대변, 피지, 호흡기 비말, 정액, 질 점액, 귀지, 표피 세포 또는 비인두 표본에서 유래하는 생물학적 샘플을 수집하는 단계; (ii) 수집된 샘플을 제2 결합제의 존재 하에 수성 용액/혼합물 중에 1X-100X로 희석하는 단계; (iii) 생물학적 샘플을 테스트 스트립에 추가하는 단계이며, 상기 테스트 스트립은 생물학적 샘플 내에 적어도 하나의 표적 분석물이 존재한다면 그 표적 분석물과 함께 검출 가능한 복합체를 생성할 수 있는 제1 결합제를 함유하는 것인, 단계; (iv) 테스트 스트립과 함께 생물학적 샘플을 인큐베이션하는 단계; (v) 글루코미터와 같은 검출 장치에 테스트 스트립을 도입하는 단계; (vi) 글루코스와 글루코스 옥시다제 간의 화학 반응을 통해, 검출 가능한 복합체가 있다면 그 수준을 검출하는 단계; (vii) 검출 가능한 복합체가 생성되었다면 그 수준을, 적어도 하나의 생물학적 샘플 내에 표적 분석물이 있다면 그 양과 연관시켜 진단 평가를 제공하는 단계; (viii) 임상의 또는 숙련된 의료 제공자에 의한 후속 검토를 위해 진단 평가 또는 결과를 전자 장치, 데이터베이스 또는 클라우드 서버로 전송하는 단계; 및 (ix) 진단 평가 또는 결과를 진단 평가 방법을 수행한 개체에게 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항 및 제45항에 있어서,개체가 대상체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44항 및 제45항에 있어서,(ix, x) 진단 평가에 대응하여 대상체에게 하나 이상의 치료 요법을 추천, 지시 및/또는 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항 내지 제33항 또는 제76항 내지 제98항 중 어느 한 항의 시스템, 또는 제34항 내지 제47항, 제56항 내지 제75항 또는 제99항 내지 제104항 중 어느 한 항의 방법에 있어서, 하나 이상의 상이한 표적 분석물이 동시에 또는 순차적으로 평가되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항의 시스템 또는 제34항 내지 제47항 또는 제56항 내지 제75항 중 어느 한 항의 방법에서 사용하기 위한 테스트 스트립으로서, 다음 중 적어도 하나를 포함하는 테스트 스트립: (i) 기판 , 적어도 하나의 제1 및 제2 결합제, 및 2개 이상의 전극; (ii) 기판, 제1 및 제2 결합제 모두, 및 2개 이상의 전극; (iii) 적어도 하나의 제1 및 제2 결합제, 및 2개 이상의 전극; 또는 (iv) 제1 및 제2 결합제 모두, 및 2개 이상의 전극.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 다음 중 적어도 하나를 포함하는 테스트 스트립: (i) 카본, 철, 팔라듐, 백금 또는 금으로 만들어진 하나 이상의 평면 또는 동일 평면 전극; (ii) 매개체로서 페로시안화철염과 같은 철염으로 코팅된 전극; (iii) 매개체로서 프러시안 블루로 코팅된 전극; (iv) 전극이 전해질 용액과 접하는 (반)전도성 고체인 n-전극 설정; (v) 작동 전극, 기준 전극 및 카운터 또는 보조 전극을 포함하는 전극 설정; (vi) 전류 및 감지 리드가 함께 연결된 2-전극 설정으로서, 작동 및 작동 감지는 작동 전극에 연결되고 기준 및 카운터는 제2 보조, 카운터 또는 준-/유사-기준 전극(quasi-/pseudo-reference electrode)에 연결되어 있음; (vii) 3-전극 설정으로서, 기준 리드는 카운터에서 분리되고, 작동 및 작동 감지 리드가 모두 부착된 작동 전극에 매우 가까운 지점을 측정하도록 가장 자주 배치되는 제3 전극에 연결되어 있음; (viii) 기준 리드에 더하여 작동 전극에서 분리된(decoupled) 작동 감지 리드를 갖는 4-전극 설정; 및/또는 (ix) 작동 전극 리드와 카운터 전극 리드가 스트립 내부에서 함께 단락되어 전체 전기화학 셀에 걸쳐 순 전압 강하가 0이 되도록 하는 제로 저항 전류계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항 또는 제50항에 있어서,제1 결합제가 다공성 중합체, 금속 또는 세라믹 막 상에 고정되고 상기 막이 전극 위에 또는 전극 사이에 위치하는, 테스트 스트립.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서,상기 막이 니트로셀룰로스인, 테스트 스트립.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제49항, 제50항, 제51항 또는 제52항 중 어느 한 항의 테스트 스트립을 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서,테스트 스트립을 사용하기 위한 지침을 포함하는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항에 있어서,글루코미터 또는 다른 전기화학적 검출 장치를 추가로 포함하는, 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. (i) 대상체로부터의 생물학적 샘플을 제공하는 단계, (ii) 선행 청구항의 시스템을 이용하여 생물학적 샘플에서 표적 분석물의 존재를 검출하는 단계이며, 상기 표적 분석물은 SARS-CoV-2 바이러스 또는 이의 성분인, 단계, 및 (iii) 선택적으로, 대상체를 치료제로 치료하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서,생물학적 샘플이 타액인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항 또는 제57항에 있어서,표적 분석물이 SARS-CoV-2 바이러스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제56항 또는 제57항에 있어서,표적 분석물이 SARS-CoV-2 바이러스의 성분인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제56항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서,성분이 S 단백질 또는 이의 단편인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. (i) 대상체로부터의 생물학적 샘플을 제공하는 단계, (ii) 상기 청구항의 시스템을 이용하여 생물학적 샘플에서 표적 분석물의 존재를 검출하는 단계이며, 상기 표적 분석물은 CoV 바이러스 또는 이의 성분인, 단계, 및 (iii) 선택적으로, 대상체를 치료제로 치료하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서,생물학적 샘플이 타액인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61항 또는 제62항에 있어서,표적 분석물이 CoV 바이러스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. (i) 대상체로부터의 생물학적 샘플을 제공하는 단계, (ii) 상기 청구항의 시스템을 이용하여 생물학적 샘플에서 표적 분석물의 존재를 검출하는 단계이며, 상기 표적 분석물은 인플루엔자 바이러스 또는 이의 성분인, 단계, 및 (iii) 선택적으로, 대상체를 치료제로 치료하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서,생물학적 샘플이 타액인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제64항 또는 제65항에 있어서,표적 분석물이 인플루엔자 바이러스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제64항 또는 제65항에 있어서,표적 분석물이 인플루엔자 바이러스의 성분인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. (i) 대상체로부터의 생물학적 샘플을 제공하는 단계, (ii) 상기 청구항의 시스템을 이용하여 생물학적 샘플에서 표적 분석물의 존재를 검출하는 단계이며, 상기 표적 분석물은 HIV 바이러스 또는 이의 성분인, 단계, 및 (iii) 선택적으로, 대상체를 치료제로 치료하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서,생물학적 샘플이 타액인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68항 또는 제69항에 있어서,표적 분석물이 HIV 바이러스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제68항 또는 제69항에 있어서,표적 분석물이 HIV 바이러스의 성분인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. (i) 대상체로부터의 생물학적 샘플을 제공하는 단계, (ii) 상기 청구항의 시스템을 이용하여 생물학적 샘플에서 표적 분석물의 존재를 검출하는 단계이며, 상기 표적 분석물은 간염 바이러스 또는 이의 성분인, 단계, 및 (iii) 선택적으로, 대상체를 치료제로 치료하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서,생물학적 샘플이 타액인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제72항 또는 제73항에 있어서,표적 분석물이 간염 바이러스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제72항 또는 제73항에 있어서,표적 분석물이 간염 바이러스의 성분인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 생물학적 샘플에서 적어도 하나의 표적 핵산을 검출하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은 (i) 서열-특이적 엔도뉴클레아제 및 가이드 핵산에 대한 표적 핵산의 특이적 결합 시 부수적(collateral) 핵산을 절단하는 서열-특이적 엔도뉴클레아제 및 가이드 핵산; (ii) 절단된 부수적 핵산과 함께 검출 가능한 복합체를 생성할 수 있는 검출 핵산; 및 (iii) 검출 가능한 복합체를 검출하기 위한 검출 장치를 포함하며, 상기 검출 장치는 옥시다제 기반 전류측정 센서이고, 상기 생물학적 샘플은 땀, 타액, 혈청, 점액 또는 혈액에 존재하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서,서열-특이적 엔도뉴클레아제가 Cas 효소인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제76항 또는 제77항에 있어서,서열-특이적 엔도뉴클레아제가 Cas12a 또는 Cas13인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제76항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서,가이드 핵산이 표적 핵산의 적어도 일부에 상보적이거나 실질적으로 상보적인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제76항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,검출 핵산이, 절단된 부수적 핵산의 적어도 일부에 상보적이거나 실질적으로 상보적인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제76항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서,검출 핵산이, 절단된 부수적 핵산에 혼성화하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제76항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서,검출 핵산이, 절단되지 않은 부수적 핵산에 혼성화하지 않는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제76항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서,검출 핵산이 테스트 스트립에 연결된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제76항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서,부수적 핵산이 글루코스 옥시다제에 연결된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제76항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서,시스템이 글루코스 옥시다제에 연결된 앱타머를 추가로 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서,앱타머는 절단된 부수적 핵산의 적어도 일부에 특이적으로 결합하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서,앱타머는 절단된 부수적 핵산의 단일 가닥 부분에 결합하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제86항에 있어서,앱타머는 검출 핵산에 혼성화된 절단된 부수적 핵산의 이중 가닥 부분에 결합하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제76항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서,글루코스 옥시다제에 연결된 항체를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서,절단된 부수적 핵산의 적어도 일부에 항체가 특이적으로 결합하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제76항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서,부수적 핵산이 글루코스 옥시다제에 특이적으로 결합하는 항체에 연결된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제76항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서,부수적 핵산이 친화성 쌍의 제1 멤버에 연결된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서,친화성 쌍의 제2 멤버에 연결된 글루코스 옥시다제를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제92항 또는 제93항에 있어서,친화성 쌍의 제1 및 제2 멤버가 하기로 이루어지는 군에서 선택되는, 시스템: 상응하는 항체 또는 이의 결합 부분 또는 단편과 조합된 합텐(haptenic) 또는 항원성 화합물; 디곡시게닌 및 항-디곡시게닌; 마우스 면역글로불린 및 염소 항-마우스 면역글로불린; 비면역학적 결합 쌍; 비오틴 및 아비딘; 비오틴 및 스트렙타비딘; 호르몬 및 호르몬 결합 단백질; 티록신 및 코르티솔-호르몬 결합 단백질; 수용체 및 수용체 작용제; 수용체 및 수용체 길항제; 아세틸콜린 수용체 및 아세틸콜린 또는 이의 유사체; IgG 및 단백질 A; 렉틴 및 탄수화물; 효소 및 효소 보조인자; 효소 및 효소 억제제; 핵산 듀플렉스를 형성할 수 있는 상보적 올리고뉴클레오티드 쌍; 및 음전하를 띤 제1 분자 및 양전하를 띤 제2 분자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제92항 또는 제93항에 있어서,친화성 쌍의 제1 및 제2 멤버가 스트렙타비딘 및 비오틴인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제92항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서,스트렙타비딘이 부수적 핵산에 연결되고 비오틴이 글루코스 옥시다제에 연결되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제92항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서,비오틴이 부수적 핵산에 연결되고, 스트렙타비딘이 글루코스 옥시다제에 연결되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제76항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서,표적 핵산이 바이러스 핵산인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 하기를 포함하는, 제76항 내지 제98항 중 어느 한 항의 시스템을 사용하여 표적 핵산을 검출하는 방법.(i) 대상체로부터의 생물학적 샘플을 수집하는 단계이며, 선택적으로 상기 생물학적 샘플에서 핵산을 추출하는 단계; (ii) 생물학적 샘플을 서열-특이적 엔도뉴클레아제, 가이드 핵산 및 부수적 핵산과 접촉시키는 단계이며, 상기 접촉은 표적 핵산이 존재한다면 부수적 핵산의 절단을 초래하는, 단계; (iii) 생물학적 샘플을 글루코스의 존재 하에 테스트 스트립에 추가하는 단계이며, 상기 테스트 스트립은 절단된 부수적 핵산이 존재한다면 그 절단된 부수적 핵산과 함께 검출 가능한 복합체를 생성할 수 있는 검출 핵산을 포함하는 것인, 단계; (iv) 테스트 스트립과 함께 생물학적 샘플을 인큐베이션하거나 인큐베이션하지 않는 단계; (v) 테스트 스트립을 검출 장치에 도입하는 단계; (vi) 글루코스와 글루코스 옥시다제 간의 화학 반응을 통해, 검출 가능한 복합체가 있다면 그 수준을 검출하는 단계; 및 (vii) 검출 가능한 복합체가 생성되었다면 그 수준을, 적어도 하나의 생물학적 샘플 내의 표적 분석물의 양과 연관시킴으로써, 진단 평가를 제공하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서,생물학적 샘플이 타액인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제99항 또는 제100항에 있어서,검출 장치가 글루코스 미터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제99항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서,(viii) 임상의 또는 숙련된 의료 제공자에 의한 후속 검토를 위해 진단 평가 또는 결과를 전자 장치, 데이터베이스 또는 클라우드 서버로 전송하는 단계; 및 (ix) 진단 평가 방법을 수행한 개체에게 진단 평가를 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제99항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서,개체가 대상체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제99항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서,(viii) 진단 평가에 대응하여 대상체에게 하나 이상의 치료 요법을 추천, 지시 및/또는 투여하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제49항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서,검출 핵산에 연결된 테스트 스트립.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항의 테스트 스트립을 포함하는 키트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 생물학적 샘플에서 적어도 하나의 표적 분석물을 검출하기 위한 센서로서, 상기 센서는 (i) 두 개의 결합제 어세이로서, 적어도 하나의 표적 분석물과 함께 검출 가능한 복합체를 생성할 수 있는 제1 및 제2 결합제를 함유하는, 두 개의 결합제 어세이; 및(ii) 검출 가능한 복합체를 검출하기 위한 검출 장치를 포함하며, 상기 검출 장치는 옥시다제 기반 전류측정 센서이고, 상기 생물학적 샘플은 땀, 타액, 혈청, 점액 또는 혈액에 존재하는, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 생물학적 샘플에서 적어도 하나의 바이러스를 검출하기 위한 센서로서, 상기 센서는 (i) 적어도 하나의 바이러스와 함께 검출 가능한 복합체를 생성할 수 있는 제1 및 제2 결합제를 함유하는, 두 개의 결합제 어세이; 및 (ii) 검출 가능한 복합체를 검출하기 위한 검출 장치를 포함하며, 상기 검출 장치는 글루코스 미터인, 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 생물학적 샘플에서 적어도 하나의 표적 핵산을 검출하기 위한 센서로서, 상기 센서는 (i) 서열-특이적 엔도뉴클레아제 및 가이드 핵산에 대한 표적 핵산의 특이적 결합 시 부수적 핵산을 절단하는 서열-특이적 엔도뉴클레아제 및 가이드 핵산; (ii) 절단된 부수적 핵산과 함께 검출 가능한 복합체를 생성할 수 있는 검출 핵산; 및 (iii) 검출 가능한 복합체를 검출하기 위한 검출 장치를 포함하며, 상기 검출 장치는 옥시다제 기반 전류측정 센서이고, 상기 생물학적 샘플은 땀, 타액, 혈청, 점액 또는 혈액에 존재하는, 센서.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 매사추세츠 ***** 보스턴 원 실버 웨이</address><code>520040365312</code><country>미국</country><engName>Trustees of Boston University</engName><name>트르스티스 오브 보스톤 유니버시티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country> </country><engName>SANKAR, Karthika</engName><name>산카르 카르티카</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHAUS, Scott</engName><name>샤우스 스콧</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country> </country><engName>GALAGAN, James</engName><name>갤러건 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>KLAPPERICH, Catherine</engName><name>클라페리히 캐서린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 **...</address><code> </code><country> </country><engName>CONNOR, John</engName><name>코너 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>GRINSTAFF, Mark</engName><name>그린스타프 마크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 ***** 보스톤...</address><code> </code><country> </country><engName>HEARON, Keith</engName><name>히어론 키스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 삼성로 *** (삼성동) 우창빌딩 *층(문앤문국제특허법률사무소)</address><code>919980001950</code><country>대한민국</country><engName>Moon, Doo-Hyun</engName><name>문두현</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/053,048</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/084,814</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.02.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0176957-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0029372-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.04.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0416357-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0759607-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.06.11</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237005385.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93799cb7a95c981c55a25908abc3e1ca4d7e325161600071b5b5c86fcc7286f9cd108ce97da91b41b4982da7a6c22b46f309a291d10295feb4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe04966e324edec8d7d9afc1192029bbdaa1ff57afb246fb1b78cfeeb46d3f3120d9f68136d73d8b4ee40f65f3caba7afbcda66c4441ed365</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>