<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:16.5516</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7028641</applicationNumber><claimCount>31</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서의 중첩 블록 모션 보상 (OBMC) 블렌딩 선택</inventionTitle><inventionTitleEng>OVERLAPPED BLOCK MOTION COMPENSATION (OBMC) BLENDING SELECTION IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2024.11.07</openDate><openNumber>10-2024-0159893</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/583</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/513</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/139</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스는 블록이 중첩 블록 모션 보상 (OBMC) 모드로 코딩된다고 결정하고; 블록에 대한 제1 모션 벡터를 사용하여 블록에 대한 제1 예측 블록을 결정하며; 제2 모션 벡터를 사용하여 블록에 대한 제2 예측 블록을 결정하는 것으로서, 제2 모션 벡터는 블록의 이웃 블록의 모션 벡터인, 상기 제2 예측 블록을 결정하고; 복수의 이용가능한 OBMC 블렌딩 프로세서들로부터 OBMC 블렌딩 프로세스를 선택하며; 선택된 OBMC 블렌딩 프로세스를 사용하여 제1 예측 블록 및 제2 예측 블록을 블렌딩하여 블렌딩된 블록을 결정하고; 및 블렌딩된 블록을 사용하여 블록을 재구성하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023168251</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/063456</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,블록이 중첩 블록 모션 보상 (OBMC) 모드로 코딩된다고 결정하는 단계;상기 블록에 대한 제1 모션 벡터를 사용하여 상기 블록에 대한 제1 예측 블록을 결정하는 단계;제2 모션 벡터를 사용하여 상기 블록에 대한 제2 예측 블록을 결정하는 단계로서, 상기 제2 모션 벡터는 상기 블록의 이웃 블록의 모션 벡터인, 상기 제2 예측 블록을 결정하는 단계;복수의 이용가능한 OBMC 블렌딩 프로세스들로부터 OBMC 블렌딩 프로세스를 선택하는 단계;선택된 상기 OBMC 블렌딩 프로세스를 사용하여 상기 제1 예측 블록과 상기 제2 예측 블록을 블렌딩하여 블렌딩된 블록을 결정하는 단계; 및상기 블렌딩된 블록을 사용하여 상기 블록을 재구성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 이용가능한 OBMC 블렌딩 프로세스들로부터 상기 OBMC 블렌딩 프로세스를 선택하는 단계는 상기 제1 예측 블록과 상기 제2 예측 블록을 블렌딩하기 위한 가중화 팩터들을 선택하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 복수의 이용가능한 OBMC 블렌딩 프로세스들로부터 상기 OBMC 블렌딩 프로세스를 선택하는 단계는 블렌딩될 상기 제1 예측 블록과 상기 제2 예측 블록의 행들 또는 열들의 수를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 복수의 이용가능한 OBMC 블렌딩 프로세스들로부터 상기 OBMC 블렌딩 프로세스를 선택하는 단계는,템플릿 매칭 프로세스를 사용하여 상기 제1 예측 블록에 대한 제1 비용을 결정하는 단계;상기 템플릿 매칭 프로세스를 사용하여 상기 제2 예측 블록에 대한 제2 비용을 결정하는 단계; 및상기 제1 비용 및 상기 제2 비용에 기초하여 상기 복수의 이용가능한 OBMC 블렌딩 프로세스들로부터 상기 OBMC 블렌딩 프로세스를 선택하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 템플릿 매칭 프로세스를 사용하여 상기 제1 예측 블록에 대한 제1 비용을 결정하는 단계는 상기 블록의 템플릿을 상기 제1 예측 블록의 템플릿과 비교하는 단계를 포함하고;상기 템플릿 매칭 프로세스를 사용하여 상기 제2 예측 블록에 대한 제2 비용을 결정하는 단계는 상기 블록의 상기 템플릿을 상기 제2 예측 블록의 템플릿과 비교하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,T 와 상기 제1 비용의 곱이 상기 제2 비용보다 작거나 같은 것에 응답하여, 상기 제2 예측 블록에 제로의 가중화를 적용하여 상기 블렌딩된 블록을 결정하는 단계를 더 포함하고, 여기서 T 는 1 보다 큰 양수 값을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서,T 와 상기 제1 비용의 곱이 상기 제2 비용보다 크고 상기 제1 비용이 상기 제2 비용보다 작거나 같은 것에 응답하여, 상기 OBMC 블렌딩 프로세스로서, 두 개의 행들 또는 열들을 블렌딩하는 제1 OBMC 블렌딩 프로세스를 선택하는 단계를 더 포함하며, 상기 복수의 이용가능한 OBMC 블렌딩 프로세스들은 상기 제1 OBMC 블렌딩 프로세스, 네 개의 행들 또는 열들을 블렌딩하는 제2 OBMC 블렌딩 프로세스, 및 0 개의 행들 또는 열들을 블렌딩하는 제3 OBMC 블렌딩 프로세스를 포함하며, 여기서 T는 1보다 큰 양수 값을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항에 있어서,상기 제2 비용과 T의 곱이 상기 제1 비용보다 작거나 같은 것에 응답하여, 상기 OBMC 블렌딩 프로세스로서, 네개의 행들 또는 열들을 블렌딩하는 제1 OBMC 블렌딩 프로세스를 선택하는 단계를 더 포함하며, 상기 복수의 이용가능한 OBMC 블렌딩 프로세스들은 상기 제1 OBMC 블렌딩 프로세스, 네개 미만의 행들 또는 열들을 블렌딩하는 제2 OBMC 블렌딩 프로세스, 및 0개의 행들 또는 열들을 블렌딩하는 제3 OBMC 블렌딩 프로세스를 포함하며, 여기서 T는 1보다 큰 양수 값을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4항에 있어서,T 와 상기 제2 비용의 곱이 상기 제1 비용보다 크고 상기 제2 비용이 상기 제1 비용보다 작거나 같은 것에 응답하여, 상기 OBMC 블렌딩 프로세스로서, 두 개의 행들 또는 열들을 블렌딩하는 제1 OBMC 블렌딩 프로세스를 선택하는 단계를 더 포함하며, 상기 복수의 이용가능한 OBMC 블렌딩 프로세스들은 상기 제1 OBMC 블렌딩 프로세스, 네 개의 행들 또는 열들을 블렌딩하는 제2 OBMC 블렌딩 프로세스, 및 0 개의 행들 또는 열들을 블렌딩하는 제3 OBMC 블렌딩 프로세스를 포함하며, 여기서 T는 1보다 큰 양수 값을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 인코딩된 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서, 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리;회로로 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은, 블록이 중첩 블록 모션 보상 (OBMC) 모드로 코딩된다고 결정하고; 상기 블록에 대한 제1 모션 벡터를 사용하여 상기 블록에 대한 제1 예측 블록을 결정하며; 제2 모션 벡터를 사용하여 상기 블록에 대한 제2 예측 블록을 결정하는 것으로서, 상기 제2 모션 벡터는 상기 블록의 이웃 블록의 모션 벡터인, 상기 제2 예측 블록을 결정하고; 복수의 이용가능한 OBMC 블렌딩 프로세스들로부터 OBMC 블렌딩 프로세스를 선택하며; 선택된 상기 OBMC 블렌딩 프로세스를 사용하여 상기 제1 예측 블록과 상기 제2 예측 블록을 블렌딩하여 블렌딩된 블록을 결정하고; 및 상기 블렌딩된 블록을 사용하여 상기 블록을 재구성하도록 구성되는, 인코딩된 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 복수의 이용가능한 OBMC 블렌딩 프로세스들로부터 상기 OBMC 블렌딩 프로세스를 선택하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로 상기 제1 예측 블록과 상기 제2 예측 블록을 블렌딩하기 위한 가중화 팩터들을 선택하도록 구성되는, 인코딩된 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 복수의 이용가능한 OBMC 블렌딩 프로세스들로부터 상기 OBMC 블렌딩 프로세스를 선택하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 블렌딩될 상기 제1 예측 블록과 상기 제2 예측 블록의 행들 또는 열들의 수를 결정하도록 구성되는, 인코딩된 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 복수의 이용가능한 OBMC 블렌딩 프로세스들로부터 상기 OBMC 블렌딩 프로세스를 선택하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,템플릿 매칭 프로세스를 사용하여 상기 제1 예측 블록에 대한 제1 비용을 결정하고;상기 템플릿 매칭 프로세스를 사용하여 상기 제2 예측 블록에 대한 제2 비용을 결정하며;상기 제1 비용 및 상기 제2 비용에 기초하여 상기 복수의 이용가능한 OBMC 블렌딩 프로세스들로부터 상기 OBMC 블렌딩 프로세스를 선택하도록 구성되는, 인코딩된 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 템플릿 매칭 프로세스를 사용하여 상기 제1 예측 블록에 대한 제1 비용을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로 상기 블록의 템플릿을 상기 제1 예측 블록의 템플릿과 비교하도록 구성되고;상기 템플릿 매칭 프로세스를 사용하여 상기 제2 예측 블록에 대한 제2 비용을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로 상기 블록의 상기 템플릿을 상기 제2 예측 블록의 템플릿과 비교하도록 구성되는, 인코딩된 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, T 와 상기 제1 비용의 곱이 상기 제2 비용보다 작거나 같은 것에 응답하여, 상기 제2 예측 블록에 제로의 가중화를 적용하여 상기 블렌딩된 블록을 결정하도록 구성되고, 여기서 T 는 1 보다 큰 양수 값을 포함하는, 인코딩된 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, T 와 상기 제1 비용의 곱이 상기 제2 비용보다 크고 상기 제1 비용이 상기 제2 비용보다 작거나 같은 것에 응답하여, 상기 OBMC 블렌딩 프로세스로서, 두 개의 행들 또는 열들을 블렌딩하는 제1 OBMC 블렌딩 프로세스를 선택하도록 구성되며, 상기 복수의 이용가능한 OBMC 블렌딩 프로세스들은 상기 제1 OBMC 블렌딩 프로세스, 네 개의 행들 또는 열들을 블렌딩하는 제2 OBMC 블렌딩 프로세스, 및 0 개의 행들 또는 열들을 블렌딩하는 제3 OBMC 블렌딩 프로세스를 포함하며, 여기서 T는 1보다 큰 양수 값을 포함하는, 인코딩된 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 제2 비용과 T의 곱이 상기 제1 비용보다 작거나 같은 것에 응답하여, 상기 OBMC 블렌딩 프로세스로서, 네개의 행들 또는 열들을 블렌딩하는 제1 OBMC 블렌딩 프로세스를 선택하도록 구성되며, 상기 복수의 이용가능한 OBMC 블렌딩 프로세스들은 상기 제1 OBMC 블렌딩 프로세스, 네개 미만의 행들 또는 열들을 블렌딩하는 제2 OBMC 블렌딩 프로세스, 및 0개의 행들 또는 열들을 블렌딩하는 제3 OBMC 블렌딩 프로세스를 포함하며, 여기서 T는 1보다 큰 양수 값을 포함하는, 인코딩된 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, T 와 상기 제2 비용의 곱이 상기 제1 비용보다 크고 상기 제2 비용이 상기 제1 비용보다 작거나 같은 것에 응답하여, 상기 OBMC 블렌딩 프로세스로서, 두 개의 행들 또는 열들을 블렌딩하는 제1 OBMC 블렌딩 프로세스를 선택하도록 구성되며, 상기 복수의 이용가능한 OBMC 블렌딩 프로세스들은 상기 제1 OBMC 블렌딩 프로세스, 네 개의 행들 또는 열들을 블렌딩하는 제2 OBMC 블렌딩 프로세스, 및 0 개의 행들 또는 열들을 블렌딩하는 제3 OBMC 블렌딩 프로세스를 포함하며, 여기서 T는 1보다 큰 양수 값을 포함하는, 인코딩된 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제10항에 있어서,상기 디바이스는 무선 통신 디바이스를 포함하고, 상기 인코딩된 비디오 데이터를 수신하도록 구성된 수신기를 더 포함하는, 인코딩된 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.     </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 무선 통신 디바이스는 전화기 핸드셋을 포함하고, 상기 수신기는 무선 통신 표준에 따라, 상기 인코딩된 비디오 데이터를 포함하는 신호를 복조하도록 구성되는, 인코딩된 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제10항에 있어서,디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 인코딩된 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제10항에 있어서,상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋탑 박스 중 하나 이상을 포함하는, 인코딩된 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제10항에 있어서,상기 디바이스는 비디오 인코딩 디바이스를 포함하는, 인코딩된 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 블록이 중첩 블록 모션 보상 (OBMC) 모드로 코딩된다고 결정하게 하고;상기 블록에 대한 제1 모션 벡터를 사용하여 상기 블록에 대한 제1 예측 블록을 결정하게 하며;제2 모션 벡터를 사용하여 상기 블록에 대한 제2 예측 블록을 결정하게 하는 것으로서, 상기 제2 모션 벡터는 상기 블록의 이웃 블록의 모션 벡터인, 상기 제2 예측 블록을 결정하게 하고;복수의 이용가능한 OBMC 블렌딩 프로세스들로부터 OBMC 블렌딩 프로세스를 선택하게 하며;선택된 상기 OBMC 블렌딩 프로세스를 사용하여 상기 제1 예측 블록과 상기 제2 예측 블록을 블렌딩하여 블렌딩된 블록을 결정하게 하고; 및상기 블렌딩된 블록을 사용하여 상기 블록을 재구성하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 복수의 이용가능한 OBMC 블렌딩 프로세스들로부터 상기 OBMC 블렌딩 프로세스를 선택하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로 상기 제1 예측 블록과 상기 제2 예측 블록을 블렌딩하기 위한 가중화 팩터들을 선택하도록 구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 복수의 이용가능한 OBMC 블렌딩 프로세스들로부터 상기 OBMC 블렌딩 프로세스를 선택하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 블렌딩될 상기 제1 예측 블록과 상기 제2 예측 블록의 행들 또는 열들의 수를 결정하도록 구성되는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서, 상기 복수의 이용가능한 OBMC 블렌딩 프로세스들로부터 상기 OBMC 블렌딩 프로세스를 선택하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 추가로,템플릿 매칭 프로세스를 사용하여 상기 제1 예측 블록에 대한 제1 비용을 결정하게 하고;상기 템플릿 매칭 프로세스를 사용하여 상기 제2 예측 블록에 대한 제2 비용을 결정하게 하며;상기 제1 비용 및 상기 제2 비용에 기초하여 상기 복수의 이용가능한 OBMC 블렌딩 프로세스들로부터 상기 OBMC 블렌딩 프로세스를 선택하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 템플릿 매칭 프로세스를 사용하여 상기 제1 예측 블록에 대한 제1 비용을 결정하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 추가로 상기 블록의 템플릿을 상기 제1 예측 블록의 템플릿과 비교하게 하고;상기 템플릿 매칭 프로세스를 사용하여 상기 제2 예측 블록에 대한 제2 비용을 결정하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 추가로 상기 블록의 상기 템플릿을 상기 제2 예측 블록의 템플릿과 비교하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서,상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 추가로, T 와 상기 제1 비용의 곱이 상기 제2 비용보다 작거나 같은 것에 응답하여, 상기 제2 예측 블록에 제로의 가중화를 적용하여 상기 블렌딩된 블록을 결정하게 하고, 여기서 T 는 1 보다 큰 양수 값을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서,상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 추가로, T 와 상기 제1 비용의 곱이 상기 제2 비용보다 크고 상기 제1 비용이 상기 제2 비용보다 작거나 같은 것에 응답하여, 상기 OBMC 블렌딩 프로세스로서, 두 개의 행들 또는 열들을 블렌딩하는 제1 OBMC 블렌딩 프로세스를 선택하게 하며, 상기 복수의 이용가능한 OBMC 블렌딩 프로세스들은 상기 제1 OBMC 블렌딩 프로세스, 네 개의 행들 또는 열들을 블렌딩하는 제2 OBMC 블렌딩 프로세스, 및 0 개의 행들 또는 열들을 블렌딩하는 제3 OBMC 블렌딩 프로세스를 포함하며, 여기서 T는 1보다 큰 양수 값을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 27 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 제2 비용과 T의 곱이 상기 제1 비용보다 작거나 같은 것에 응답하여, 상기 OBMC 블렌딩 프로세스로서, 네개의 행들 또는 열들을 블렌딩하는 제1 OBMC 블렌딩 프로세스를 선택하게 하며, 상기 복수의 이용가능한 OBMC 블렌딩 프로세스들은 상기 제1 OBMC 블렌딩 프로세스, 네개 미만의 행들 또는 열들을 블렌딩하는 제2 OBMC 블렌딩 프로세스, 및 0개의 행들 또는 열들을 블렌딩하는 제3 OBMC 블렌딩 프로세스를 포함하며, 여기서 T는 1보다 큰 양수 값을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANG, YAO-JEN</engName><name>창 야오-젠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/268,789</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/175,282</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0930956-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0162585-56</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247028641.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936312dfade42eee6eb98615611a127ace498e5b55b79c0d9691eaf51cd34d594b8eb34f9dd01623d010cf10b7ebc60bc91b6aa7b82629d654</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe718cb617cd793a7316570f8ac9d9e8392601023e0088fe4f36806d718c04917ab8a3bfb2e0a1d71806968307d025e9615f700f94774b164</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>