<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:51.451</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7010251</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 처리 방법 및 장치, 기기와 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>IMAGE PROCESSING METHOD AND APPARATUS, DEVICE, AND MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2025.04.15</openDate><openNumber>10-2025-0050980</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/51</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/28</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 이미지 처리 방법 및 장치, 기기와 매체를 제공하고, 컴퓨터 기술 분야, 특히 칩 기술, 인공 지능 기술 및 이미지 처리 기술 분야에 관한 것이다. 해결수단은 다음과 같다. 제1 메모리로부터 기설정 순서에 따라 배열된 다수의 이미지를 판독하여 처리 유닛에 의해 판독 및 기록될 수 있는 제2 메모리에 기록하며; 처리 유닛을 이용하여 제2 메모리로부터 다수의 이미지를 판독하고; 다수의 이미지에 각각 대응되는 다수의 제1 특징 데이터를 결정하며; 각각의 제1 특징 데이터에 대해, 상기 제1 특징 데이터의 데이터량 및 기설정 데이터량에 기반하여, 충전 데이터를 결정하고; 상기 제1 특징 데이터와 충전 데이터를 접합하여, 기설정 데이터량을 갖는 제2 특징 데이터를 획득하며; 기설정 순서에 따라 다수의 제2 특징 데이터를 제2 메모리에 순차적으로 기록하고; 제2 메모리에 저장된 제2 특징 데이터의 데이터량이 기설정 임계값에 도달한 것으로 결정한 것에 응답하여, 제2 메모리에 저장된 제2 특징 데이터를 제1 메모리로 전송한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2025.03.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2025055266</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2024/078596</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지 처리 장치에 의해 수행되는 이미지 처리 방법으로서, 상기 이미지 처리 장치는 처리 유닛을 포함하고, 상기 방법은, 제1 메모리로부터 기설정 순서에 따라 배열된 다수의 이미지를 판독하여 상기 처리 유닛에 의해 판독 및 기록될 수 있는 제2 메모리에 기록하는 단계; 상기 처리 유닛을 이용하여 상기 제2 메모리로부터 상기 다수의 이미지를 판독하는 단계; 상기 다수의 이미지에 각각 대응되는 다수의 제1 특징 데이터를 결정하는 단계; 상기 다수의 제1 특징 데이터 중 각각의 제1 특징 데이터에 대해 1차 처리를 수행하여, 기설정 데이터량을 갖는 제2 특징 데이터를 획득하는 단계 - 상기 1차 처리는,   상기 제1 특징 데이터의 데이터량 및 상기 기설정 데이터량에 기반하여, 제1 개수를 결정하여 제1 개수의 충전 요소로 구성된 충전 데이터를 획득하는 단계; 및   상기 제1 특징 데이터와 상기 충전 데이터를 접합하여, 상기 제2 특징 데이터를 획득하는 단계를 포함함 - ; 상기 기설정 순서에 따라, 상기 다수의 제1 특징 데이터에 각각 대응되는 다수의 제2 특징 데이터를 상기 제2 메모리에 순차적으로 기록하는 단계; 및 상기 제2 메모리에 저장된 제2 특징 데이터의 데이터량이 기설정 임계값에 도달한 것으로 결정한 것에 응답하여, 상기 제2 메모리에 저장된 제2 특징 데이터를 상기 제1 메모리로 전송하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 특징 데이터의 각 요소는 제1 데이터 형식이고, 상기 충전 요소는 제2 데이터 형식이며, 상기 제2 데이터 형식의 비트 폭은 상기 제1 데이터 형식의 비트 폭보다 작고, 각각의 제1 특징 데이터에 대한 1차 처리는, 상기 제1 특징 데이터의 각 요소에 대해, 상기 요소를 상기 제2 데이터 형식을 갖는 변환 요소로 변환하여, 제3 특징 데이터를 획득하는 단계를 더 포함하되, 상기 제1 특징 데이터와 상기 충전 데이터를 접합하여, 상기 제2 특징 데이터를 획득하는 상기 단계는, 상기 제3 특징 데이터와 상기 충전 데이터를 접합하여, 상기 제2 특징 데이터를 획득하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 메모리는 제1 서브 유닛 및 제2 서브 유닛을 포함하고, 상기 제1 서브 유닛에는 상기 다수의 이미지가 저장되어 있으며, 제1 메모리로부터 기설정 순서에 따라 배열된 다수의 이미지를 판독하여 제2 메모리에 기록하는 상기 단계는, 상기 다수의 이미지에 기반하여, 제1 서브 이미지 데이터 및 제2 서브 이미지 데이터를 포함하는 다수의 서브 이미지 데이터를 결정하는 단계; 상기 제1 서브 이미지 데이터를 상기 제2 서브 유닛에 기록하여, 상기 제1 서브 이미지 데이터가 상기 제2 서브 유닛으로부터 판독될 수 있도록 하는 단계; 및 상기 제1 서브 이미지 데이터가 판독된 것으로 결정한 것에 응답하여, 상기 제2 서브 이미지 데이터를 상기 제2 서브 유닛에 기록하는 단계를 포함하고, 상기 제2 메모리에 저장된 제2 특징 데이터의 데이터량이 기설정 임계값에 도달한 것으로 결정한 것에 응답하여, 상기 제2 메모리에 저장된 제2 특징 데이터를 상기 제1 메모리로 전송하는 상기 단계는, 상기 제2 메모리에 저장된 제2 특징 데이터의 데이터량이 기설정 임계값에 도달한 것으로 결정한 것에 응답하고, 상기 제2 메모리에 저장된 제2 특징 데이터에 기반하여 상기 2차 처리를 수행할 것으로 결정한 것에 응답하여, 상기 제2 메모리에 저장된 제2 특징 데이터를 상기 제2 서브 유닛으로 전송하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제2 메모리에 저장된 제2 특징 데이터를 상기 제2 서브 유닛으로 전송하는 상기 단계는, 상기 제2 서브 유닛에 타깃 저장 위치가 존재하는 것으로 결정한 것에 응답하여, 상기 제2 메모리에 저장된 제2 특징 데이터를 상기 타깃 저장 위치로 전송하는 단계를 포함하되, 상기 타깃 저장 위치에는 판독되지 않은 서브 이미지 데이터가 포함되지 않는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 다수의 이미지 중 각각의 이미지는 제1 이미지 채널 및 제2 이미지 채널을 포함하고, 상기 다수의 특징 데이터 중 각각의 특징 데이터는 상기 제1 이미지 채널에 대응되는 제1 서브 특징 데이터 및 상기 제2 이미지 채널에 대응되는 제2 서브 특징 데이터를 포함하되, 상기 다수의 이미지에 기반하여, 다수의 서브 이미지 데이터를 결정하는 상기 단계는, 상기 다수의 이미지 중 각각의 이미지의 제1 이미지 채널에 기반하여, 상기 제1 서브 이미지 데이터를 결정하는 단계; 및 상기 다수의 이미지 중 각각의 이미지의 제2 이미지 채널에 기반하여, 상기 제2 서브 이미지 데이터를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다수의 제2 특징 데이터 중 타깃 특징 데이터에 대해 2차 처리를 수행할 것으로 결정한 것에 응답하여, 상기 기설정 데이터량에 기반하여, 상기 다수의 제2 특징 데이터로부터 상기 타깃 특징 데이터를 결정하는 단계; 및 상기 타깃 특징 데이터에 기반하여 상기 2차 처리를 수행하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 이미지 처리 장치로서, 처리 유닛, 기록 유닛 및 전송 유닛을 포함하되,상기 기록 유닛은 제1 메모리로부터 기설정 순서에 따라 배열된 다수의 이미지를 판독하여 상기 처리 유닛에 의해 판독 및 기록될 수 있는 제2 메모리에 기록하도록 구성되며; 상기 처리 유닛은 판독 서브 유닛, 제1 결정 서브 유닛, 처리 서브 유닛 및 제1 기록 서브 유닛을 포함하되, 상기 판독 서브 유닛은 상기 제2 메모리로부터 상기 다수의 이미지를 판독하도록 구성되고; 상기 제1 결정 서브 유닛은 상기 다수의 이미지에 각각 대응되는 다수의 제1 특징 데이터를 결정하도록 구성되며; 상기 처리 서브 유닛은 상기 다수의 제1 특징 데이터 중 각각의 제1 특징 데이터에 대해 1차 처리를 수행하여, 기설정 데이터량을 갖는 제2 특징 데이터를 획득하도록 구성되고, 상기 1차 처리는,   상기 제1 특징 데이터의 데이터량 및 상기 기설정 데이터량에 기반하여, 제1 개수를 결정하여 제1 개수의 충전 요소로 구성된 충전 데이터를 획득하는 단계; 및   상기 제1 특징 데이터와 상기 충전 데이터를 접합하여, 상기 제2 특징 데이터를 획득하는 단계를 포함하며; 상기 제1 기록 서브 유닛은 상기 기설정 순서에 따라, 상기 다수의 제1 특징 데이터에 각각 대응되는 다수의 제2 특징 데이터를 상기 제2 메모리에 순차적으로 기록하도록 구성되고; 상기 전송 유닛은 상기 제2 메모리에 저장된 제2 특징 데이터의 데이터량이 기설정 임계값에 도달한 것으로 결정한 것에 응답하여, 상기 제2 메모리에 저장된 제2 특징 데이터를 상기 제1 메모리로 전송하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제1 특징 데이터의 각 요소는 제1 데이터 형식이고, 상기 충전 요소는 제2 데이터 형식이며, 상기 제2 데이터 형식의 비트 폭은 상기 제1 데이터 형식의 비트 폭보다 작고, 각각의 제1 특징 데이터에 대한 1차 처리는, 상기 제1 특징 데이터의 각 요소에 대해, 상기 요소를 상기 제2 데이터 형식을 갖는 변환 요소로 변환하여, 제3 특징 데이터를 획득하는 단계를 더 포함하되, 상기 제1 특징 데이터와 상기 충전 데이터를 접합하여, 상기 제2 특징 데이터를 획득하는 상기 단계는, 상기 제3 특징 데이터와 상기 충전 데이터를 접합하여, 상기 제2 특징 데이터를 획득하는 단계를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 제1 메모리는 제1 서브 유닛 및 제2 서브 유닛을 포함하고, 상기 제1 서브 유닛에는 상기 다수의 이미지가 저장되어 있으며, 상기 기록 유닛은, 상기 다수의 이미지에 기반하여, 제1 서브 이미지 데이터 및 제2 서브 이미지 데이터를 포함하는 다수의 서브 이미지 데이터를 결정하도록 구성되는 제2 결정 서브 유닛; 및 상기 제1 서브 이미지 데이터를 상기 제2 서브 유닛에 기록하여, 상기 제1 서브 이미지 데이터가 상기 제2 서브 유닛으로부터 판독될 수 있도록 하고, 상기 제1 서브 이미지 데이터가 판독된 것으로 결정한 것에 응답하여, 상기 제2 서브 이미지 데이터를 상기 제2 서브 유닛에 기록하도록 구성되는 제2 기록 서브 유닛을 포함하며, 상기 전송 유닛은, 상기 제2 메모리에 저장된 제2 특징 데이터의 데이터량이 기설정 임계값에 도달한 것으로 결정한 것에 응답하고, 상기 제2 메모리에 저장된 제2 특징 데이터에 기반하여 상기 2차 처리를 수행할 것으로 결정한 것에 응답하여, 상기 제2 메모리에 저장된 제2 특징 데이터를 상기 제2 서브 유닛으로 전송하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 전송 유닛은, 상기 제2 서브 유닛에 타깃 저장 위치가 존재하는 것으로 결정한 것에 응답하여, 상기 제2 메모리에 저장된 제2 특징 데이터를 상기 타깃 저장 위치로 전송하도록 구성되되, 상기 타깃 저장 위치에는 판독되지 않은 서브 이미지 데이터가 포함되지 않는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 상기 다수의 이미지 중 각각의 이미지는 제1 이미지 채널 및 제2 이미지 채널을 포함하고, 상기 다수의 특징 데이터 중 각각의 특징 데이터는 상기 제1 이미지 채널에 대응되는 제1 서브 특징 데이터 및 상기 제2 이미지 채널에 대응되는 제2 서브 특징 데이터를 포함하되, 상기 제2 결정 서브 유닛은, 상기 다수의 이미지 중 각각의 이미지의 제1 이미지 채널에 기반하여, 상기 제1 서브 이미지 데이터를 결정하고; 상기 다수의 이미지 중 각각의 이미지의 제2 이미지 채널에 기반하여, 상기 제2 서브 이미지 데이터를 결정하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 다수의 제2 특징 데이터 중 타깃 특징 데이터에 대해 2차 처리를 수행할 것으로 결정한 것에 응답하여, 상기 기설정 데이터량에 기반하여, 상기 다수의 제2 특징 데이터로부터 상기 타깃 특징 데이터를 결정하도록 구성되는 결정 유닛을 더 포함하되, 상기 처리 유닛은 또한 상기 타깃 특징 데이터에 기반하여 상기 2차 처리를 수행하도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제7항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 이미지 처리 장치를 포함하는 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 전자 기기로서, 적어도 하나의 프로세서; 및 상기 적어도 하나의 프로세서와 통신 연결되는 메모리를 포함하되; 상기 메모리에는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 수 있는 명령이 저장되어 있고, 상기 명령이 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되어, 상기 적어도 하나의 프로세서가 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행할 수 있도록 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 컴퓨터 명령이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 명령은 컴퓨터가 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 하는 데 사용되는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 컴퓨터 프로그램을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램은 프로세서에 의해 실행될 경우 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스트릭트 샹디 ** 번가 ** 빌딩 * , * 층 씨더블유 섹션</address><code>520210680499</code><country>중국</country><engName>Kunlunxin Technology (Beijing) Company Limited</engName><name>쿤룬신 테크놀로지(베이징) 캄파니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스트릭트...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHUANG, Haoqi</engName><name>좡 하오치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스트릭트...</address><code> </code><country>중국</country><engName>SHI, Jiaxin</engName><name>스 자신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스트릭트...</address><code> </code><country>중국</country><engName>XIE, Xiating</engName><name>셰 샤팅</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.09.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202311170382.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0351938-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0353251-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0054690-21</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257010251.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a494bbd86453539aa7c9eb71439c78c0574aa5e7c5e80e8068cf9d0f099c489b24d38f00e29b0a1abafd251091b62b143e25368451e93ed2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfedbf1dfcb2f03d0d72d2f01d68b65a5e91ee13adb8c73eaef02e49cee9628e8b5931ac8c58928e8345ff0720e1c8ed0435e3172a5a75cbbc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>