<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:06:26.626</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7001425</applicationNumber><claimCount>70</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 패널 및 디스플레이 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL AND DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.05.26</openDate><openNumber>10-2025-0072842</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3225</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디스플레이 패널 및 디스플레이 장치에 있어서, 발광 구조 레이어(12)를 포함하며, 발광 구조 레이어(12)는 픽셀 경계 레이어(122)를 포함하며; 픽셀 경계 레이어(122)는 제1 제방부(201)와 제2 제방부(202)를 포함하며, 제1 제방부(201)와 제2 제방부(202)는 다수의 픽셀 개구부를 형성하며, 제1 제방부(201)의 기질 기판(10) 측으로부터 떨어진 표면과 플랫 레이어의 기질 기판(10) 측으로부터 떨어진 표면 사이의 거리는 제2 제방부(202)의 기질 기판(10) 측으로부터 떨어진 표면과 플랫 레이어의 기질 기판(10) 측으로부터 떨어진 표면 사이의 거리보다 작으며; 제2 제방부(202)는 기질 기판(10) 측으로부터 떨어진 제1 표면과 기질 기판(10) 측에 가까운 제2 표면을 포함하며, 제1 제방부(201)는 기질 기판(10) 측으로부터 떨어진 제3표면과 기질 기판(10) 측에 가까운 제4표면을 포함하며, 제1표면과 제2표면 사이의 거리는 제3표면과 제4표면 사이의 거리보다 크다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024060383</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/132037</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 패널에 있어서, 기질 기판, 그리고 상기 기질 기판에 순차적으로 설정된 구동 구조 레이어, 발광 구조 레이어 및 패키징 구조 레이어를 포함하며, 상기 발광 구조 레이어는 제1 전극 레이어, 픽셀 경계 레이어, 발광 기능 레이어 및 제2 전극 레이어를 포함하며, 상기 제1 전극 레이어는 제1 전극을 포함하고, 상기 제2 전극 레이어는 제2 전극을 포함하며; 상기 디스플레이 패널에는 또한 다수의 픽셀 유닛을 포함하며, 각 상기 픽셀 유닛은 적어도 하나의 서브 픽셀을 포함하며, 상기 서브 픽셀은 픽셀 구동 회로, 적어도 하나의 데이터선, 적어도 하나의 전원선 및 적어도 하나의 제어선이 구성되여 있으며, 상기 픽셀 구동 회로는 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극 중 적어도 하나와 커플링되며; 상기 픽셀 구동 회로는 적어도 하나의 트랜지스터를 포함하며, 상기 트랜지스터는 적어도 채널 영역, 게이트 전극, 소스 전극 및 드레인 전극을 포함하며, 상기 제어선은 제어 신호를 출력하여 게이트 전극의 개방을 제어하고 또한 상기 소스 전극과 드레인 전극을 연결하도록 구성되거나 또는 게이트 전극의 오프를 제어하고 또한 상기 소스 전극과 드레인 전극을 단선하도록 구성되며;상기 구동 구조 레이어는 플랫 레이어를 포함하며, 상기 플랫 레이어는 상기 픽셀 구동 회로의 상기 기질 기판으로부터 떨어진 한쪽에 위치하며, 상기 플랫 레이어에는 제1 통과홀이 설정되어 있으며, 상기 제1 전극은 상기 제1 통과홀을 통하여 상기 픽셀 구동 회로와 연결되며;상기 픽셀 경계 레이어는 상기 플랫 레이어가 상기 기질 기판으로부터 떨어진 한쪽에 위치하며; 상기 픽셀 경계 레이어는 적어도 제1 제방부와 제2 제방부를 포함하며, 상기 제 1제방부는 제1 방향으로 연장되고, 상기 제2 제방부는 제2 방향으로 연장되고, 상기 제1 방향과 제2방향이 교차하며, 상기 제1 제방부와 제2 제방부는 다수의 픽셀 개구부를 형성하고, 상기 기질 기판에서의 상기 제1 제방부의 직교 투영은 상기 기질 기판에서의 상기 플랫 레이어의 제1 통과홀의 직교 투영을 포함하며; 또는, 상기 기질 기판에서의 상기 제1 제방부의 직교 투영은 상기 기질 기판에서의 상기 제1 통과홀의 직교 투영과 부분으로 겹치며;상기 제 1제방부의 상기 기질 기판 측으로부터 떨어진 표면과 상기 플랫 레이어의 상기 기질 기판 측으로부터 떨어진 표면 사이의 거리는, 상기 제2 제방부의 상기 기질 기판 측으로부터 떨어진 표면과 상기 플랫 레이어의 상기 기질 기판 측으로부터 떨어진 표면 사이의 거리보다 작으며;상기 제2제방부는 상기 기질 기판 측으로부터 떨어진 제1 표면과 상기 기질 기판 측에 가까운 제2 표면을 포함하며, 상기 제1제방부는 상기 기질 기판 측으로부터 떨어진 제3 표면과 상기 기질 기판 측에 가까운 제4 표면을 포함하며, 상기 제1 표면과 상기 제2 표면 사이의 거리는 상기 제 3표면과 상기 제4표면 사이의 거리보다 큰 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 제방부는 상기 픽셀 개구부를 향하는 제1 측면을 포함하며, 상기 제2 제방부의 제1 측면은 상기 기질 기판으로부터 떨어진 방향으로 순차적으로 설정된 제1 기능 영역과 제2 기능 영역을 포함하며, 상기 제2 기능 영역은 상기 기질 기판으로부터 떨어진 방향으로 제1 서브 영역 및 제2 서브 영역을 포함하며;상기 제1 서브 영역은 상기 제1 기능 영역과 상기 제2 서브 영역을 연결하며, 상기 기질 기판 방향에 수직인 적어도 하나의 단면이 존재하여 상기 제1 기능 영역, 제1 서브 영역 및 제2 서브 영역이 모두 경사면이 되게 하며;상기 제1 서브 영역의 경사면의 경각이 상기 제2 서브 영역의 경사면의 경각보다 크며; 상기 제2 서브 영역의 경사면의 경각은 상기 제1 기능 영역의 경사면의 경각보다 큰 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 서브 영역의 경사면의 경각은 50°내지 60° 사이이며; 상기 제2 서브 영역의 경사면의 경각은 30°내지 40° 사이이며; 상기 제1 기능 영역의 경사면의 경각은 10°내지 20° 사이인 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 제1 서브 영역과 상기 제2 서브 영역의 교선이 제1 교선이고, 상기 제1 서브 영역과 상기 제1 기능 영역의 교선이 제2 교선이며; 상기 제2 서브 영역과 상기 제2 제방부의 제1표면 사이의 교선은 제3 교선이고, 상기 제1 기능 영역과 상기 제1 전극이 상기 기질 기판으로부터 등진 표면 사이의 교선이 제4교선이며;상기 제1 교선과 참조면의 교점이 제1 교점이고, 상기 제2 교선과 참조면의 교점이 제2 교점이며, 상기 제3 교선과 참조면의 교점이 제3 교점이고, 상기 제4 교선과 참조면의 교점이 제4 교점이며, 상기 참조면은 상기 제1 방향에 평행하고 상기 기질 기판에 수직인 단면이며;상기 참조면 내에서 상기 제2 교점과 상기 제3 교점을 거친 직선은 제1 참조선이고 상기 제2 교점을 거치고 상기 기질 기판과 평행한 직선이 제2 참조선이며, 상기 제1 참조선과 상기 제2 참조선 사이의 예각은 38°내지 42° 사이인 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 교점에서 상기 제1 참조선의 거리(d)는 0 003c# d ≤D 003c# AB/S, 0 003c# D 003c# Δ/2-HL/S를 만족하며;D는 0보다 큰 실수이고, A는 상기 제1 교점과 상기 제3 교점 사이의 선분 길이이며; B는 상기 제1 교점과 상기 제2 교점 사이의 선분 길이이며; S는 상기 제2 교점과 상기 제3 교점 사이의 선분 길이이며; H는 상기 제3 교점과 참조점 사이의 선분 길이이며, 상기 참조점은 상기 제2 참조선과 제3 참조선 사이의 교점이고, 상기 제3 참조선은 상기 제3 교점을 거치고 상기 기질 기판과 수직인 직선이며; L은 상기 제2 교점과 상기 참조점 사이의 선분 길이이며; Δ는 상기 제2 제방부의 제1 측면의 제1 방향에서의 너비인 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 참조면 내에서 상기 제1 교점과 상기 제1 전극이 상기 기질 기판으로부터 등진 표면 사이의 거리는 h1이고, 상기 제3 교점과 상기 제1 전극이 상기 기질 기판으로부터 등진 표면 사이의 거리는 h3이며; h1과 h3의 비율은 0.494내지 0.742 사이인 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 h1과 h3의 비율은 0.618인 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 또한 상기 패키징 구조 레이어의 상기 기질 기판으로부터 떨어진 한쪽에 설정된 컬러 필터 레이어가 포함되며, 상기 컬러 필터 레이어에는 다수의 설정 색깔 라이트를 투사하기 위한 필터 유닛이 포함되며, 서로 다른 색깔 라이트를 투사하기 위한 적어도 두 개의 인접한 필터 유닛이 서로 겹치는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 또한 상기 패키징 구조 레이어의 상기 기질 기판으로부터 떨어진 한쪽에 설정된 색깔 차단 레이어가 포함되며;상기 색깔 차단 레이어에는 다수의 상기 제1 방향으로 연장된 제1 색깔 차단부가 포함되며, 다수의 상기 제1 색깔 차단부가 상기 제2 방향에서 순차적으로 배치되며, 상기 색깔 차단 레이어에는 또한 다수 그룹의 제2 색깔 차단부가 포함되며, 각 그룹의 상기 제2 색깔 차단부에는 인접한 두 개의 상기 제1 색깔 차단부 사이에 위치하고 또한 상기 제1 방향으로 간격적으로 설정된 다수의 상기 제2 색깔 차단부가 포함되며, 각 상기 제2 색깔 차단부가 상기 제2 방향으로 연장되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제2 색깔 차단부는 상기 제1 방향에서 인접한 서로 다른 색깔의 라이트를 투사하는 두 개의 필터 유닛의 겹친 부분으로 형성되며; 또는 상기 제2 색깔 차단부의 재료는 금속 크롬, 산화 크롬 또는 흑색 수지 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 제1 서브 영역의 경사면의 경각(β), 상기 제2 서브 영역의 경사면의 경각(α)은 β003c#arc tan（n*×HW/（LBM-L3））；α003c#arc tan（n*×HW/LBM）관계를 만족하며;n*는필름 레이어 등가 굴절률이고, 1003c#n*003c#2이며;HW는 상기 기질 기판에 수직인 방향에서 상기 제1 기능 영역의 발광 기능 레이어에서 제2 색깔 차단부의 거리이며;LBM은 상기 제1 방향에서의 상기 제2 색깔 차단부의 너비이며;L3은 상기 제1 기능 영역의 발광 기능 레이어가 상기 제1 방향에서의 너비인 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 제1 색깔 차단부의 상기 기질 기판에서의 직교 투영은 플랫 레이어의 제1 통과홀의 상기 기질 기판에서의 직교 투영을 포함하며; 또는 상기 제1 색깔 차단부의 상기 기질 기판에서의 직교 투영이 상기 제1 통과홀의 상기 기질 기판에서의 직교 투영과 부분으로 겹치는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 제1 전극 레이어에는 제1 서브 영역과 제2 서브 영역이 포함되며, 상기 제2 서브 영역에는 적어도 일부 제1 전극이 존재하며, 상기 적어도 존재하는 일부 제1 전극의 상기 기질 기판에 수직인 방향에서의 평균 두께는 상기 제1 서브 영역의 제1 전극의 상기 기질 기판에 수직인 방향에서의 평균 두께보다 큰 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제2 서브 영역은 상기 제1 통과홀의 둘레 측벽에 위치하며, 또한 상기 제1 통과홀의 둘레 측벽의 상기 기질 기판 한쪽에 가까운 표면을 커버하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 제2 서브 영역은 고리형 구조이며, 상기 제2 서브 영역의 제1 전극이 상기 기질 기판에서의 직교 투영의 상기 제1 방향에서의 너비와 상기 제1 전극이 상기 기질 기판에서의 직교 투영의 상기 제1 방향에서의 너비의 비율은 1/4내지 1/2 사이인 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 제2 서브 영역의 제1 전극이 상기 기질 기판에서의 직교 투영의 상기 제1 방향에서의 너비는 1um내지 2um 사이인 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 제2 제방부의 상기 기질 기판에서의 직교 투영이 상기 제1 통과홀의 상기 기질 기판에서의 직교 투영과 겹치지 않는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 제1제방부의 재료는 질화규소, 산화규소 및 산질화규소 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 제2 제방부의 재료는 질화규소, 산화규소 및 산질화규소 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 제1 제방부의 재료는 또한 친액 재료를 포함하고, 상기 제2 제방부의 재료는 또한 소액 재료를 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 제2 제방부는 상기 픽셀 개구부를 향하는 제1 측면을 포함하며, 상기 제2 제방부의 제1 측면은 상기 기질 기판으로부터 떨어진 방향으로 순차적으로 설정된 제1 기능 영역과 제2 기능 영역을 포함하며, 상기 제2 기능 영역은 상기 기질 기판으로부터 떨어진 방향으로 제1 서브 영역 및 제2 서브 영역을 포함하며;상기 제1 서브 영역은 상기 제1 기능 영역과 상기 제2 서브 영역을 연결하고, 상기 기질 기판에 수직되는 방향의 적어도 하나의 단면이 존재하여 상기 제1 기능 영역, 제1 서브 영역 및 제2 서브 영역의 모양이 모두 연속적 곡면이 되게 하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 기질 기판에 수직되는 방향의 적어도 하나의 단면 내에서 상기 제1 기능 영역은 상기 기질 기판에 가까운 방향으로 오목면을 형성하고, 상기 제1 서브 영역은 상기 기질 기판에 가까운 방향으로 오목면을 형성하며, 상기 제2 서브 영역은 상기 기질 기판으로부터 떨어진 방향으로 볼록면을 형성하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 제1 서브 영역과 상기 제2 서브 영역의 교선은 제1 교선이고, 상기 제1 서브 영역과 상기 제1 기능 영역의 교선은 제2 교선이며; 상기 제2 서브 영역과 상기 제2 제방부의 제1표면 사이의 교선은 제3 교선이고, 상기 제1 기능 영역과 상기 제1 전극의 상기 기질 기판으로부터 등진 표면 사이의 교선은 제4교선이며;상기 제1 교선과 참조면의 교점은 제1 교점이고, 상기 제2 교선과 참조면의 교점은 제2 교점이며, 상기 제3 교선과 참조면의 교점은 제3 교점이고, 상기 제4 교선과 참조면의 교점은 제4 교점이며, 상기 참조면은 상기 제1 방향에 평행하고 상기 기질 기판에 수직인 단면이며;상기 참조면 내에서 상기 제1 기능 영역과 상기 참조면의 교선은 상기 제2 교점과 상기 제4 교점의 곡선 연결선이며; 상기 제1 서브 영역과 상기 참조면의 교선은 상기 제1 교점과 상기 제2 교점을 연결하는 제1 호선이고, 상기 제2 서브 영역과 상기 참조면의 교선은 상기 제1 교점과 상기 제3 교점을 연결하는 제2 호선이며, 상기 제1 호선과 상기 제2 호선으로 형성된 곡선은 S형 곡선인 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제2 교점과 상기 제3 교점을 거친 직선은 제1 참조선이고, 상기 제1 서브 영역의 곡률 반지름은 상기 제2 서브 영역의 곡률 반지름과 같으며, 상기 제1 교점은 상기 제1 참조선에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 제2 교점과 상기 제3 교점을 거친 직선은 제1 참조선이고, 상기 제1 서브 영역의 곡률 반지름은 상기 제2 서브 영역의 곡률 반지름보다 작으며, 상기 제1 교점은 상기 제1 참조선이 상기 기질 기판으로부터 떨어진 한쪽에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 상기 제2 교점과 상기 제3 교점을 거친 직선은 제1 참조선이고, 상기 제1 서브 영역의 곡률 반지름은 상기 제2 서브 영역의 곡률 반지름보다 크며, 상기 제1 교점은 상기 제1 참조선이 상기 기질 기판에 가까운 한쪽에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 상기 제1 서브 영역의 곡률 반지름(Rb)과 상기 제2 서브 영역의 곡률 반지름(Ra)은 0≤|1/Ra-1/Rb|/|cosα-cosβ|003c#G/σ를 만족하며;β는 상기 제1 서브 영역의 피치각이고, α는 상기 제2 서브 영역의 피치각이며, G는 재료의 중력 상수이며; σ는 발광 구조 레이어 잉크의 표면 장력 상수인 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 상기 제2 기능 영역과 상기 참조면의 교선 상의 적어도 일부는Z = (Z2-Z1) × arctan (X-X0)/a × Π+ (Z2 + Z1)/2 관계식을 만족하며;(X, Z)는 상기 제2 기능 영역과 상기 참조면의 교선 상의 적어도 일부의 점의 좌표이며;a는 설계 파라미터이며;Π는 원주율이며;Z1은 상기 제1 기능 영역이 상기 기질 기판에 수직인 방향에서의 두께이며;Z2는 상기 제2 제방부의 제1 측면이 상기 기질 기판에 수직인 방향에서의 높이이며;X0은 상기 제2 기능 영역의 중심과 좌표 원점 사이의 거리이며, 상기 좌표 원점은 상기 제1 전극이 상기 픽셀 개구부에 의하여 노출된 표면의 기하학적 중심이 상기 참조면에서의 직교 투영인 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서, 상기 제1 기능 영역과 상기 참조면의 교선 상의 적어도 일부는Z = (1/a)^ (X ± X 0 + L/2) + Z 1 -1 관계식을 만족하며;(X, Z)는 상기 제1 기능 영역과 상기 참조면의 교선 상의 적어도 일부의 점의 좌표이며;a는 설계 파라미터이며;Π는 원주율이며;Z1은 상기 제1 기능 영역이 상기 기질 기판에 수직인 방향에서의 두께이며;L은 상기 제2 기능 영역이 상기 제1 방향에서의 너비이며;X0은 상기 제2 기능 영역의 중심과 좌표 원점 사이의 거리이며, 상기 좌표 원점은 상기 제1 전극이 상기 픽셀 개구부에 의하여 노출된 표면의 기하학적 중심이 상기 참조면에서의 직교 투영인 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항에 있어서, 또한 상기 패키징 구조 레이어의 상기 기질 기판 한쪽에 등진 표면 상에 설정된 조광 레이어, 상기 조광 레이어의 상기 기질 기판 한쪽으로부터 떨어진 표면 상에 설정된 컬러 필터 레이어와 색깔 차단 레이어를 포함하며;상기 패키징 구조 레이어의 상기 기질 기판 한쪽에 등진 표면에 플랫부와 곡면부가 설정되며, 상기 곡면부에는 적어도 일부 영역이 포함되며, 해당 일부 영역은 상기 기질 기판으로부터 떨어진 방향으로 돌출되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 색깔 차단 레이어에는 다수의 상기 제1 방향으로 연장된 제1 색깔 차단부가 포함되며, 다수의 상기 제1 색깔 차단부가 상기 제2 방향에서 순차적으로 배치되며, 상기 색깔 차단 레이어에는 또한 다수의 그룹의 제2 색깔 차단부가 포함되고, 각 그룹의 상기 제2 색깔 차단부에는 인접한 두 개의 상기 제1 색깔 차단부 사이에 위치하고 상기 제1 방향으로 간격으로 설정된 다수의 상기 제2 색깔 차단부가 포함되며, 각 상기 제2 색깔 차단부가 상기 제2 방향으로 연장되며; 상기 곡면부가 상기 기질 기판에서의 직교 투영은 상기 제2 색깔 차단부가 상기 기질 기판에서의 직교 투영과 겹친 영역이 존재하며;상기 제2 제방부에는 상기 픽셀 개구부를 향하는 제1 측면이 포함되며, 상기 제2 제방부의 제1 측면은 상기 기질 기판으로부터 떨어진 방향에서 순차적으로 설정된 제1 기능 영역과 제2 기능 영역을 포함하여, 상기 곡면부가 상기 기질 기판에서의 직교 투영은 상기 제1 기능 영역이 상기 기질 기판에서의 직교 투영과 겹친 영역이 존재하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 곡면부가 상기 기질 기판으로부터 떨어진 방향으로 돌출된 일부 영역이 상기 제1 방향에 평행하고 또한 상기 기질 기판에 수직인 하나의 평면에 의하여 절단된 단면은 다음과 같은 것 중 적어도 하나이며; 즉제1 타원의 일부 영역이며, 상기 제1 타원의 짧은 반축 길이가 a1이고, 긴 반축 길이가 b1이며, a1=H1/2, b1=L4/2이며;제2 타원의 일부 영역이며, 상기 제2 타원의 짧은 반축 길이가 a2이고, 긴 반축 길이가 b2이며, a2≥H2/2，b2=L4/2이며;상기 제1 타원이 상기 기질 기판으로부터 떨어진 한쪽의 표면과 상기 제2 타원이 상기 기질 기판으로부터 떨어진 한쪽의 표면 사이에 위치하며; H1은 상기 패키징 구조 레이어가 상기 플랫부에서의 두께이며; H2는 상기 패키징 구조 레이어가 상기 기질 기판에 수직인 방향에서의 최대 두께이며; L4는 상기 곡면부가 상기 제1 방향에서의 너비인 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 제1 방향에 평행하고 또한 상기 기질 기판과 수직인 하나의 단면 내에서, 상기 곡면부의 단면 면적(S)에는 상기 기질 기판으로부터 떨어진 방향으로 돌출된 일부 영역의 면적(S0)과 상기 기질 기판으로부터 떨어진 방향으로 돌출되지 않은 일부 영역의 면적(S1)이 포함되면, 상기 곡면부의 단면적(S)과 상기 곡면부가 상기 기질 기판으로부터 떨어진 방향으로 돌출된 일부 영역의 면적(S0)은 S=S0+S1, πa1b1003c#S003c#πa2b2, πa1b1+S0003c#πa2b2를 만족하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 상기 곡면부에는 상기 제1 방향에서 순차적으로 연결된 제1 곡면부, 과도부 및 제2 곡면부가 포함되며, 상기 제1 곡면부와 제2 곡면부에 모두 상기 기질 기판에 수직인 방향에서 상기 과도부에 돌출되는 적어도 일부의 영역이 존재하며, 상기 곡면부의 상기 기질 기판으로부터 떨어진 한쪽의 표면은 상기 제1 타원의 상기 기질 기판으로부터 떨어진 한쪽의 표면과 상기 제2 타원이 상기 기질 기판으로부터 떨어진 한쪽의 표면 사이에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항에 있어서, 상기 곡면부에는 상기 제1 방향에서 순차적으로 연결되는 제1 경사부, 제1 곡면부, 과도부, 제2 곡면부 및 제2 경사부가 포함되며, 제1 곡면부와 제2 곡면부가 상기 기질 기판에 수직인 방향에서 모두 상기 과도부에 돌출되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 과도부가 상기 기질 기판에서의 직교 투영은 상기 제2 색깔 차단부가 상기 기질 기판에서의 직교 투영과 겹친 영역이 존재하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제29항에 있어서, 상기 컬러 필터 레이어의 굴절률은 상기 조광 레이어의 굴절률보다 큰 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제29항에 있어서, 상기 패키징 구조 레이어의 굴절률은 상기 조광 레이어의 굴절률보다 크며, 또한 상기 제2 색깔 차단부의 굴절률은 상기 조광 레이어의 굴절률보다 큰 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제29항에 있어서, 상기 조광 레이어와 상기 패키징 구조 레이어가 접촉한 표면의 면적은 상기 조광 레이어와 상기 컬러 필터 레이어 및 색깔 차단 레이어와 접촉한 표면의 면적보다 큰 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제29항에 있어서, 상기 컬러 필터 레이어에는 다수의 서로 다른 색깔의 필터 유닛이 포함되며, 상기 제1 방향에서 인접한 서로 다른 색깔의 두 개의 서브 픽셀의 필터 유닛의 겁친 부분은 상기 제2 색깔 차단부를 형성하며, 상기 제1 방향에서 인접한 서로 다른 색깔의 두 개의 서브 픽셀의 필터 유닛의 경계면의 경사면의 경각은 상기 기질 기판으로부터 떨어진 방향에서 점점 커진 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 제1 방향에서 인접한 서로 다른 색깔의 두 개의 서브 픽셀의 필터 유닛의 경계면의 경사면의 경각은 10°내지 75° 사이인 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서, 상기 제1 방향에서 인접한 서로 다른 색깔의 두 개의 서브 픽셀의 필터 유닛의 경계면은 상기 기질 기판으로부터 떨어진 방향에서 순차적으로 연결된 제1 경계면과 제2 경계면을 포함하며, 상기 제1 경계면의 경사면의 경각은 28°내지 32° 사이이고 상기 제2 경계면의 경사면의 경각은 55°내지 65° 사이이며, 상기 제1 경계면과 상기 제2 경계면은 곡면 또는 경사면인 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제28항에 있어서, 상기 패키징 구조 레이어의 재료는 질소 원소 및 실리콘 원소를 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제28항에 있어서, 상기 조광 레이어의 재료는 탄소 원소, 산소 원소 및 실리콘 원소를 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제28항에 있어서, 상기 칼라 필터 레이어의 재료는 탄소 원소와 알루미늄 원소를 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제28항에 있어서, 상기 조광 레이어는 접착성을 가진 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제28항에 있어서, 상기 플랫 레이어의 재료는 탄소 원소, 불소 원소, 산소 원소 및 질소 원소를 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제1항에 있어서, 상기 제1 전극 레이어는 다수 레이어 구조이며, 상기 제1전극 레이어는 제1 서브 제1 전극 레이어 및 상기 제1 서브 제1 전극 레이어의 상기 기질 기판으로부터 떨어진 한쪽에 설정된 제2 서브 제1 전극 레이어를 포함하며, 상기 제1 서브 제1 전극 레이어의 재료는 알루미늄 원소를 포함하며, 상기 제2 서브 제1 전극 레이어의 재료는 이테르븀 원소, 실리콘 원소 및 산소 원소를 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 제1 서브 제1 전극 레이어의 평균 두께는 상기 제2 서브 제1 전극 레이어의 평균 두께보다 큰 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항에 있어서, 적어도 하나의 상기 픽셀 유닛은 제1 색깔 라이트를 발사하는 제1 서브 픽셀, 제2 색깔 라이트를 발사하는 제2 서브 픽셀, 제3 색깔 라이트를 발사하는 제3 서브 픽셀이 포함하며;제1 색깔 라이트를 발사하는 제1 서브 픽셀의 발광 기능 레이어의 두께는 제2 색깔 라이트를 발사하는 제2 서브 픽셀의 발광 기능 레이어의 두께보다 크며, 제2 색깔 라이트를 발사하는 제2 서브 픽셀의 발광 기능 레이어의 두께는 제3 색깔 라이트를 발사하는 제3 서브 픽셀의 발광 기능 레이어의 두께보다 큰 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1항에 있어서, 상기 제2 전극 레이어는 다수 레이어 구조이며, 상기 제2 전극 레이어는 제1 서브 제2 전극 레이어와 상기 제1 서브 제2 전극 레이어의 상기 기질 기판으로부터 떨어진 한쪽에 설정된 제2 서브 제2 전극 레이어를 포함하며, 여기에서, 상기 제1 서브 제2 전극 레이어의 재료는 인듐 원소, 아연 원소 및 산소 원소를 포함하며, 상기 제2 서브 제2 전극 레이어의 재료는 은 원소를 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 제1 서브 제2 전극 레이어의 평균 두께는 상기 제2 서브 제2 전극 레이어의 평균 두께보다 큰 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제1항에 있어서, 상기 픽셀 구동 회로는 제1 트랜지스터, 제2 트랜지스터, 제3 트랜지스터, 제4 트랜지스터 및 저장 커패시턴스를 포함하며, 상기 서브 픽셀은 제1 격자선, 제2 격자선 및 제3 격자선을 포함하며,상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극은 제1 격자선과 연결되며, 상기 제1 트랜지스터의 제1 극은 데이터선과 연결되며, 상기 제1트랜지스터의 제2극은 상기 제2트랜지스터의 제2극, 상기 제3트랜지스터의 게이트 전극 및 상기 저장 커패시턴스의 제1극판과 연결되며, 상기 제2 트랜지스터의 게이트 전극은 제2 격자선과 연결되며, 상기 제2 트랜지스터의 제1 극은 제2 초기화 신호선과 연결되며, 상기 제3 트랜지스터의 제2 극은 제1 전원선과 연결되며, 상기 저장 커패시턴스의 제2 극판은 상기 제3 트랜지스터의 제1 극 및 상기 제4 트랜지스터의 제2 극과 연결되며, 상기 제4 트랜지스터의 게이트 전극은 제3 격자선과 연결되고, 상기 제4 트랜지스터의 제1 극은 제1 초기화 신호선과 연결되고, 상기 제2 전극은 제2 전원선과 연결되며;상기 저장 커패시턴스의 제2 극판은 상기 기질 기판에서의 직교 투영 부분은 상기 제1 통과홀이 상기 기질 기판에서의 직교 투영을 커버하며, 상기 저장 커패시턴스의 제2 극판은 상기 제1 통과홀을 통하여 상기 제1 전극과 연결되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 제1 트랜지스터, 제2 트랜지스터, 제3 트랜지스터 및 제4 트랜지스터는 모두 N형 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항에 있어서, 상기 제1 트랜지스터, 제2 트랜지스터, 제3 트랜지스터 및 제4 트랜지스터 중의 적어도 하나의 트랜지스터는 P형 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제51항에 있어서, 상기 구동 구조 레이어는 능동형 반도체 레이어, 상기 능동형 반도체 레이어의 기질 기판으로부터 떨어진 한쪽에 위치한 게이트 절연 레이어, 상기 게이트 절연 레이어의 기질 기판으로부터 떨어진 한쪽에 위치한 제1 전도성 패턴 레이어, 상기 제1 전도성 패턴 레이어의 기질 기판으로부터 떨어진 한쪽에 위치한 레이어 간 절연 레이어, 상기 절연 레이어의 기질 기판으로부터 떨어진 한쪽에 위치한 제2 전도성 패턴 레이어, 상기 제2 전도성 패턴 레이어의 기질 기판으로부터 떨어진 한쪽에 위치한 절연 레이어가 포함되며, 상기 제1 전극은 상기 절연 레이어의 상기 기질 기판으로부터 떨어진 한쪽에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 제1 전도성 패턴 레이어에는 상기 저장 커패시턴스의 제1 극판 및 다수의 연결 전극이 포함되며, 다수의 연결 전극에는 제1 연결 전극, 제3 연결 전극, 제4 연결 전극이 포함되며; 상기 제2 전도성 패턴 레이어에는 상기 저장 커패시턴스의 제2 극판, 상기 제1 격자선, 상기 제2 격자선 및 상기 제3 격자선이 포함되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 제1 연결 전극은 통과홀을 통하여 상기 제3 격자선과 연결되며, 상기 제1 연결 전극은 상기 제4 트랜지스터의 게이트 전극으로 이용되며; 상기 제3 연결 전극은 통과홀을 통하여 제1 격자선과 연결되며, 상기 제3 연결 전극은 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극으로 이용되며; 상기 제4 연결 전극은 통과홀을 통하여 제2 격자선과 연결되며, 상기 제4 연결 전극은 상기 제2 트랜지스터의 게이트 전극으로 이용되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서, 상기 제1 전원선은 상기 제1 방향으로 연장되는 제1 전원 신호선과 상기 제2 방향으로 연장되는 제1 전원 연결선을 포함하며, 상기 제1 전원 신호선은 상기 제1 전원 연결선과 연결되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 제1 전원 연결선은 순차적으로 연결되는 제1부분, 제2부분 및 제3부분을 포함하며, 제1 전원 신호선과 제1 전원 연결선의 제2부분은 상기 제2 전도성 패턴 레이어에 위치하며, 상기 제1 전원 연결선의 제1부분과 제3부분은 상기 제1 전도성 패턴 레이어에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 제1 전원 신호선과 제1 전원 연결선의 제2부분은 직접 연결되고, 상기 제1 전원 연결선의 제1부분과 제2부분은 통과홀을 통하여 연결되며, 상기 제1 전원 연결선의 제2부분과 제3부분은 통과홀을 통하여 연결되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제55항에 있어서, 상기 제1 초기 신호선은 상기 제1 방향으로 연장되는 제1 서브 초기 신호선과 상기 제2 방향으로 연장되는 제1 초기화 연결선을 포함하며, 상기 제1 서브 초기 신호선은 상기 제1 초기화 연결선과 연결되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 제1 초기화 연결선은 순차적으로 연결되는 제1부분, 제2부분 및 제3부분을 포함하며, 상기 제1 서브 초기 신호선과 상기 제1 초기화 연결선의 제2부분은 상기 제2 전도성 패턴 레이어에 위치하며, 상기 제1 초기화 연결선의 제1부분과 제3부분은 상기 제1 전도성 패턴 레이어에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 제1 초기 신호선과 상기 제1 초기화 연결선의 제1부분은 통과홀을 통하여 연결되고, 상기 제1 초기화 연결선의 제1부분과 제2부분은 통과홀을 통하여 연결되며, 상기 제1 초기화 연결선의 제2부분과 제3부분은 통과홀을 통하여 연결되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제55항에 있어서, 상기 제2 초기 신호선에는 상기 제1 방향으로 연장되는 제2 서브 초기 신호선과 상기 제2 방향으로 연장되는 제2 초기화 연결선이 포함되며, 상기 제2 서브 초기 신호선은 상기 제2 초기화 연결선과 연결되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 제2 초기화 연결선은 순차적으로 연결되는 제1부분, 제2부분 및 제3부분을 포함하며, 상기 제2 서브 초기 신호선과 상기 제2 초기화 연결선의 제2부분은 상기 제2 전도성 패턴 레이어에 위치하며, 상기 제2 초기화 연결선의 제1부분과 제3부분은 상기 제1 전도성 패턴 레이어에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 제2 초기 신호선과 상기 제2 초기화 연결선의 제3부분은 통과홀을 통하여 연결되고, 상기 제2 초기화 연결선의 제1부분과 제2부분은 통과홀을 통하여 연결되며, 상기 제2 초기화 연결선의 제2부분과 제3부분은 통과홀을 통하여 연결되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제55항에 있어서, 상기 저장 커패시턴스는 병렬 커패시턴스이며, 상기 저장 커패시턴스에는 상기 제1 극판과 상기 제2 극판이 포함되며, 또한 제3 극판이 포함되며, 상기 기질 기판에 수직인 방향에서, 상기 제2 극판과 상기 제3 극판은 각각 상기 제1 극판의 양쪽에 위치하며, 또한 상기 제2 극판과 상기 제3 극판은 통과홀을 통하여 연결되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 제2극판과 상기 제1극판의 기질 기판에서의 직교 투영은 겹친 영역이 존재하며, 상기 제3 극판과 상기 제1극판의 기질 기판에서의 직교 투영은 겹친 영역이 존재하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제1항에 있어서, 상기 픽셀 구동 회로는 제1 트랜지스터, 제2 트랜지스터, 제3 트랜지스터, 제4 트랜지스터, 제5 트랜지스터, 저장 커패시턴스 및 발광 소자를 포함하며, 상기 서브 픽셀은 제1 격자선, 제2 격자선 및 제3 격자선을 포함하며,상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 제1 격자선과 연결되며, 상기 제1 트랜지스터의 제1 극은 데이터선과 연결되며, 상기 제1트랜지스터의 제2극은 상기 제2트랜지스터의 제2극, 상기 제3트랜지스터의 게이트 전극, 상기 제5 트랜지스터의 게이트 전극 및 상기 저장 커패시턴스의 제1 극판과 연결되며, 상기 제2 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 제2 격자선과 연결되며, 상기 제2 트랜지스터의 제1 극은 초기화 신호선과 연결되며, 상기 제4 트랜지스터의 게이트 전극은 발광 신호선과 연결되며, 상기 제4 트랜지스터의 제1극은 제1전원선과 연결되며, 상기 제4 트랜지스터의 제2 극은 상기 제3 트랜지스터의 제1극과 연결되며, 상기 제3 트랜지스터의 제2 극은 상기 제5 트랜지스터의 제1 극과 연결되며, 상기 제5 트랜지스터의 제2 극은 상기 저장 커패시턴스의 제2극 및 상기 발광 소자의 제1 전극과 연결되며, 상기 발광 소자의 제2 전극은 제2 전원선과 연결되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 상기 제1 트랜지스터, 제2 트랜지스터, 제3 트랜지스터 및 제5 트랜지스터는 모두 N형 트랜지스터이며, 상기 제4 트랜지스터는 P형 트랜지스터이거나 또는 N형 트랜지스터인 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 디스플레이 장치에 있어서, 제1항 내지 제69항 중 어느 한 항의 상기 디스플레이 패널이 포함되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 ******, 차오양 디스트릭트, 지우시앙치아오 로드 **호</address><code>520050438292</code><country>중국</country><engName>BOE TECHNOLOGY GROUP CO., LTD.</engName><name>보에 테크놀로지 그룹 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>중국 ****** 베이징 비디에이 디쩌 로드 넘버 * 빌딩 * 룸 ***</address><code>520190697791</code><country>중국</country><engName>BEIJING BOE TECHNOLOGY DEVELOPMENT CO., LTD.</engName><name>베이징 보에 테크놀로지 디벨로프먼트 씨오., 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Cheng</engName><name>쉬, 청</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Pan</engName><name>리, 판</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Hongli</engName><name>왕, 훙리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920040000059</code><country>대한민국</country><engName>KIM SEONGWOON</engName><name>김성운</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211161157.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0045054-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0071407-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1274007-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1274014-22</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237001425.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d460cefbece9984b8324e87a14d9dd0d6fa5b9e96ca7852d28527b67a94eb082175cbca73c54d46ca8fb01050ab2d02cc3590e30a11d79ff</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9ce65a5495ea4d50ee106ca9cd61035aa05051deeac97631c99a7c8e430d934d399f49ab5833c00dc244e169d2f559970acaa957e36092a6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>