<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:09:54.954</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0186866</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>IMAGE ANALYSIS SYSTEM OF INTELLIGENCE TYPE BASED ON DEEP LEARNING</inventionTitleEng><openDate>2025.06.30</openDate><openNumber>10-2025-0096922</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/194</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/017</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08B 5/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08B 3/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08B 21/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05B 47/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01V 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08B 21/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 1/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명에 따른 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템은 정보를 제공하기 위한 정보표시부와 영상을 촬영하기 위한 영상촬영부를 포함하는 지능형 영상 분석 시스템에 있어서, 상기 지능형 영상 분석 시스템은 영상을 촬영하여 감지 영상 정보를 생성하는 영상촬영부와, 상기 감지 영상 정보에 대한 전처리를 수행하고 촬영된 영상에서 배경과 객체를 분리하는 영상처리부와, 상기 배경과 분리된 객체를 인식하고, 상기 인식된 객체를 종류별로 구분하는 객체인식부와, 상기 영상촬영부에 의해 촬영된 감지 영상 정보와, 상기 객체인식부에 의해 종류별로 구분된 객체를 저장하는 정보수집부와, 상기 감지 영상 정보와 객체인식부에 기초하여 모델 생성과 학습을 수행하고, 상기 구분된 객체와, 상기 모델 생성 및 학습 결과에 기초하여 상기 구분된 객체의 종류에 대응하는 맞춤형 정보인 객체별 맞춤 정보를 생성하는 정보처리부와, 상기 객체별 맞춤 정보를 표시하는 정보표시부를 포함하며, 상기 객체 인식부는 인식된 객체를 보행자와 자동차로 구분하고, 상기 정보처리부는 상기 정보 수집부에 저장된 정보에 기초하여 시간에 따른 보행자의 수를 포함하는 보행자 관련 통계와, 시간에 따른 자동차의 수와, 시간에 따른 자동차의 평균 속도를 포함하는 자동차 관련 통계를 산출하고, 상기 영상촬영부는 서로 다른 방향을 촬영하도록 배치되는 복수의 카메라부를 포함하되, 상기 영상촬영부는 도로를 주행중인 차량을 촬영하도록 도로를 향하여 배치되는 제 1 카메라부와, 인도 또는 횡단보도를 보행중인 사람을 촬영하도록 배치되는 제 2 카메라부를 포함하며, 상기 제 1 카메라부에 의해 미리 설정된 범위의 도로를 주행중인 차량이 식별되고, 상기 제 2 카메라부를 통해 미리 설정된 범위의 인도 또는 횡단보도를 보행중인 사람이 식별되는 경우, 상기 정보표시부를 통해 보행자감지정보를 표시하도록 구성되는 것을 특징으로 한다. 본 발명에 의해, 교차로와 같은 도로에서 발생될 수 있는 사고를 미연에 방지할 수 있으며, 도로 이외 영역에서의 안전을 강구하고 범죄를 예방할 수 있다. 또한, 지진과 같은 재난 상황에서 안전하고 신속한 대피를 유도할 수 있고, 현장 상황에 따라 감시의 정도와 범위를 조절할 수 있으며, 교통 흐름을 감지하여 도로 차선의 개선을 강구할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 정보를 제공하기 위한 정보표시부와 영상을 촬영하기 위한 영상촬영부를 포함하는 지능형 영상 분석 시스템에 있어서,상기 지능형 영상 분석 시스템은,영상을 촬영하여 감지 영상 정보를 생성하는 영상촬영부와,상기 감지 영상 정보에 대한 전처리를 수행하고 촬영된 영상에서 배경과 객체를 분리하는 영상처리부와,상기 배경과 분리된 객체를 인식하고, 상기 인식된 객체를 종류별로 구분하는 객체인식부와,상기 영상촬영부에 의해 촬영된 감지 영상 정보와, 상기 객체인식부에 의해 종류별로 구분된 객체를 저장하는 정보수집부와,상기 감지 영상 정보와 객체인식부에 기초하여 모델 생성과 학습을 수행하고, 상기 구분된 객체와, 상기 모델 생성 및 학습 결과에 기초하여 상기 구분된 객체의 종류에 대응하는 맞춤형 정보인 객체별 맞춤 정보를 생성하는 정보처리부와,상기 객체별 맞춤 정보를 표시하는 정보표시부를 포함하며,상기 객체 인식부는 인식된 객체를 보행자와 자동차로 구분하고,상기 정보처리부는 상기 정보 수집부에 저장된 정보에 기초하여 시간에 따른 보행자의 수를 포함하는 보행자 관련 통계와, 시간에 따른 자동차의 수와, 시간에 따른 자동차의 평균 속도를 포함하는 자동차 관련 통계를 산출하고,상기 영상촬영부는 서로 다른 방향을 촬영하도록 배치되는 복수의 카메라부를 포함하되,상기 영상촬영부는, 도로를 주행중인 차량을 촬영하도록 도로를 향하여 배치되는 제 1 카메라부와,인도 또는 횡단보도를 보행중인 사람을 촬영하도록 배치되는 제 2 카메라부를 포함하며,상기 제 1 카메라부에 의해 미리 설정된 범위의 도로를 주행중인 차량이 식별되고, 상기 제 2 카메라부를 통해 미리 설정된 범위의 인도 또는 횡단보도를 보행중인 사람이 식별되는 경우, 상기 정보표시부를 통해 보행자감지정보를 표시하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 카메라부는 차량이 주행중인 제 1 도로에서 미리 설정된 범위를 촬영하도록 배치되고,상기 제 2 카메라부는 상기 제 1 도로에 대해 예각으로 만나는 제 2 도로에서 미리 설정된 범위를 촬영하도록 배치되는 것을 특징으로 하는 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,소리신호를 발생시키기 위한 스피커부를 포함하며,상기 제 1 카메라부에 의해 미리 설정된 범위의 도로를 주행중인 차량이 식별되고, 상기 제 2 카메라부를 통해 미리 설정된 범위의 인도 또는 횡단보도를 보행중인 사람이 식별되는 경우, 상기 스피커부를 통해 제 1 차량감지신호를 발생시키도록 구성되는 것을 특징으로 하는 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 제 2 카메라부에 의해 식별되는 보행 중인 사람의 수가 미리 설정된 수를 초과하는 경우, 상기 정보표시부를 통해 보행자경고정보를 표시하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 제 2 카메라부에 의해 식별되는 보행 중인 사람의 수가 미리 설정된 수를 초과하고, 상기 제 1 카메라부를 통해 식별되는 차량의 속도가 미리 지정된 속도를 초과하는 경우, 상기 스피커부를 통해 제 2 차량감지신호를 발생시키도록 구성되는 것을 특징으로 하는 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 영상분석 시스템에 포함되는 장치 간 데이터의 송수신을 중계하기 위한 중계서버부를 포함하며,상기 중계서버부는,상기 감지 영상 정보에 기초하여 상기 감지 영역을 통과하는 객체를 식별하고,자동차인 객체의 번호에 관한 정보인 차량 번호 정보를 추출하고,상기 차량 번호 정보에 대응하는 자동차인 객체의 속도에 관한 정보인 차량 속도 정보를 추출하고,상기 감지 영역의 제한 속도를 초과하는 속도로 상기 감지 영역을 통과하는 적어도 하나의 자동차의 차량 번호 정보를 각각의 과속 차량 번호 정보로 선정하고,상기 각 과속 차량 번호 정보에 대응하는 개별 자동차가 상기 감지 영역을 통과할 때의 차량 속도 정보를 각각의 초과 속도 정보로 선정하고,상기 정보표시부를 통해 상기 과속 차량 번호 정보와 상기 초과 속도 정보를 표시하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 영상촬영부는 미리 설정된 이벤트감지영역을 촬영하도록 배치되는 제 3 카메라부를 포함하며,상기 제 3 카메라부에 의해 촬영되는 이벤트감지영역의 영상으로부터 상기 정보처리부는 보행자의 행동특성을 파악하도록 구성되며, 상기와 같이 파악된 행동특성이 미리 설정된 이상행동특성으로 감지되는 경우, 상기 중개서버부로 신호를 발송하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 정보처리부는 상기 이벤트감지영역을 통과하는 보행자의 수와, 상기 이상행동특성을 나타내는 보행자 수를 포함하는 보행자통계를 생성하고, 상기 보행자통계에 따라 상기 이벤트감지영역의 크기를 조절하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 4 항에 있어서,상기 제 2 카메라부 부근에는 광을 조사하기 위한 제 1 조명부가 설치되며,상기 제 2 카메라부에 의해 식별되는 보행 중인 사람의 수가 미리 설정된 수를 초과하는 경우, 상기 제 1 조명부의 밝기를 조절하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 정보처리부는 상기 제 2 카메라부에 의해 촬영되는 미리 지정된 영역의 영상으로부터 미리 설정된 보행특성이 감지되는 수를 통계로써 생성하며,상기 보행특성이 감지되는 수가 미리 설정된 수를 초과하는 경우, 상기 제 1 조명부의 밝기를 조절하고 상기 중계서버부로 통지하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 정보처리부는 상기 제 1 카메라부에 의해 촬영되는 미리 지정된 영역의 영상으로부터 미리 설정된 주행특성이 감지되는 수를 통계로써 생성하며,상기 주행특성이 감지되는 수가 미리 설정된 수를 초과하는 경우, 상기 제 1 조명부의 밝기를 조절하고 상기 중계서버부로 통지하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템. (급정거 감지)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 7 항에 있어서,상기 제 3 카메라부 부근에는 광을 조사하기 위한 제 2 조명부가 설치되며,상기 이상행동특성은 복수의 갯수로 분류되고, 분류된 이상행동특성에는 가중치가 부여되어,부여된 가중치에 따른 이상행동특성 통계값이 생성되어, 통계값이 미리 지정된 값을 초과하는 경우, 상기 제 2 조명부의 밝기를 조절하고 상기 중계서버부로 통지하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 이벤트감지영역에 대해서는 안전등급이 설정되고, 상기 안전등급에 따라 상기 이상행동특성에 부여되는 가중치의 값이 달라지도록 구성되어,상기 안전등급에 따라 부여된 이상행동특성의 가중치에 따른 이상행동특성 통계값이 생성되어, 통계값이 미리 지정된 값을 초과하는 경우, 상기 제 2 조명부의 밝기를 조절하고 상기 중계서버부로 통지하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 안전등급에 따라 상기 이벤트감지영역의 크기가 조절되도록 구성되며, 조절되는 이벤트감지영역의 크기에 따라 상기 제 3 카메라부의 초점거리와 상기 제 2 조명부의 밝기가 조절되도록 구성되는 것을 특징으로 하는 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 5 항에 있어서,상기 스피커부는 지향각도를 조절할 수 있는 지향성 스피커로 구성되며, 상기 제 1 카메라부를 통해 식별되는 차량의 속도에 따라 상기 스피커부의 지향각도가 조절되도록 구성되는 것을 특징으로 하는 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 6 항에 있어서,상기 제 1 카메라부에 의해 촬영되는 미리 설정된 범위를 통과하는 차량의 수와 속도 통계에 따라 상기 정보표시부를 통해 표시되는 보행자감지정보의 표시시간과 강도가 조절되도록 구성되는 것을 특징으로 하는 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,상기 제 3 카메라부 부근에는 진동감지센서와 대피정보표시부가 설치되며,상기 대피정보표시부는 이동통신단말장치와 통신하기 위한 통신부를 포함하고,상기 진동감지센서에 의해 감지되는 진동의 크기가 미리 설정된 크기를 초과하는 경우, 상기 제 2 스피커부를 통해 대피신호를 발생시키고, 상기 대피정보표시부를 통해 대피경로를 표시하면서 상기 이동통신단말장치로 상기 대피경로를 안내하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 6 항에 있어서,상기 중계서버부에는 영상을 표시하기 위한 디스플레이부가 연결되며,상기 제 1 카메라부에 의해 촬영되는 미리 지정된 영역은 복수의 차선들을 포함하도록 구성되며,상기 정보처리부는 복수 차선에서의 차량진행방향표시선을 식별하고,상기 차량진행방향표시선에 따른 차량의 직진과 우회전과 좌회전 속도에 관한 통계를 생성하며,복수 위치에 설치된 여러 정보처리부들에 의해 생성된 통계값은 상기 중계서버부로 전송되어 비교됨으로써, 미리 지정된 하위 비율의 속도 통계값을 갖는 정보처리부의 위치가 상기 디스플레이부에 표시되며, 상기 복수 차선에 가상의 직진 또는 우회전 또는 좌회전 차량진행방향표시선을 설정하여 표시하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 정보처리부는 상기 제 1 카메라부에 의해 촬영되는 미리 지정된 영역에서의 차량과 상기 제 2 카메라부에 의해 촬영되는 미리 지정된 영역에서의 상기 차량 및 상기 제 1 카메라부 인근의 다른 제 1 카메라부를 통해 촬영되는 상기 차량으로써 속도에 관한 통계를 생성하여 상기 복수 가상의 직진 또는 우회전 또는 좌회전 차량진행방향표시선을 설정하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 제 1 카메라부에 의해 식별되는 현실의 직진 또는 우회전 또는 자회전 차량진행방향표시선과 상기 중계서버부에 의해 설정 표시되는 직진 또는 우회전 또는 좌회전 차량진행방향표시선이 다를 경우, 이를 상기 디스플레이부에 표시하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서,상기 제 2 카메라부는 신호등 신호를 촬영하고, 상기 정보처리부는 상기 제 2 카메라부에 의해 촬영된 영상을 통해 신호의 변경 주기를 계산하도록 구성되며,상기 제 1 카메라부에 의해 촬영되는 미리 지정된 영역에서의 차량과 상기 제 1 카메라부 인근의 다른 제 1 카메라부를 통해 촬영되는 상기 차량으로써 속도에 관한 통계를 생성하여, 복수 위치에 설치된 여러 정보처리부들에 의해 생성된 통계값은 상기 중계서버부로 전송되어 비교됨으로써, 미리 지정된 하위 비율의 속도 통계값을 갖는 정보처리부의 위치가 상기 디스플레이부에 표시되며, 상기 복수 차선에 가상의 직진 또는 우회전 또는 좌회전 차량진행방향표시선을 설정하여 표시하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 미리 지정된 하위 비율의 속도 통계값을 갖는 정보처리부가 위치하는 지점의 제 1 조명부의 밝기를 미리 지정된 기준보다 밝게 조절하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 1 항에 있어서,상기 제 2 카메라부에 의해 횡단보도를 촬영하고, 상기 정보처리부는 상기 제 2 카메라부에 의해 촬영되는 영상에서 횡단보도를 식별하며,보행자가 상기 횡단보도를 통과하는 시간 통계값을 생성하여,복수 위치에 설치된 여러 정보처리부들에 의해 생성된 통계값은 상기 중계서버부로 전송되어 비교됨으로써, 미리 지정된 상위 비율의 시간 통계값을 갖는 정보처리부의 위치가 상기 디스플레이부에 표시되도록 구성되는 것을 특징으로 하는 ㄷ딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,신호등의 보행 신호동안 횡단보도를 건너지 못한 보행자 수에 관한 통계값을 생성하여, 복수 위치에 설치된 여러 정보처리부들에 의해 생성된 통계값은 상기 중계서버부로 전송되어 비교됨으로써, 미리 지정된 상위 비율의 보행자 수 통계값을 갖는 정보처리부의 위치가 상기 디스플레이부에 표시되도록 구성되는 것을 특징으로 하는 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 1 항에 있어서,상기 정보표시부는 지향각도가 조절되도록 구성되고,상기 제 1 카메라부에 의해 촬영되는 차량의 속도를 상기 정보처리부가 계산하여,상기 제 1 카메라부에 의해 촬영되는 차량의 속도에 따라 상기 정보표시부의 지향각도를 조절하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 딥 러닝 기반의 지능형 영상 분석 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code>120100238553</code><country>대한민국</country><engName>KYUNGAN TECH Co., Ltd.</engName><name>주식회사 경안테크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 군포시 엘에스로 *** 힐스테이트금정역 오피스텔 *...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAE SANG WON</engName><name>채상원</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 ***, *층(역삼동, 재승빌딩)(청일국제특허법률사무소)</address><code>920050013465</code><country>대한민국</country><engName>Cheon Tae Young</engName><name>천태용</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1430911-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1460141-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.01.22</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.01.26</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5045274-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.02.19</receiptDate><receiptNumber>9-6-2024-0047930-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.03.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0271792-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.04.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0460003-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.05.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0552500-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0552483-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for final refusal</documentEngName><documentName>최후의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.09.27</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0823685-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1078222-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인 (Acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1078213-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.02.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0197776-77</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230186866.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936c4c8f55f7f72fe19a419ee7fb564098b5fd5faac5342324ecdffd8365ac1de0110840eed31e6a2da7730306a2194c8c374ec93e9f3c85e6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf68335ebf85af476bfb480b0d88aefe0aacce639b0b9b1924b6ed132afbd2e8286dc8aa57622b81a66a4467a52217f4ca55899c596e5daa00</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>