<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:08.128</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7041551</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>직교 진폭 변조를 이용한 확산 스펙트럼 비디오 전송 방법 및 그 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>SPREAD-SPECTRUM VIDEO TRANSPORT WITH QUADRATURE AMPLITUDE MODULATION</inventionTitleEng><openDate>2024.03.12</openDate><openNumber>10-2024-0032724</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 27/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04J 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/707</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2383</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 직교 진폭 변조(QAM) 송신기는 입력 디지털 레벨을 I 및 Q 성분으로 분리한다. 변형된 형태로, QAM 송신기는 다른 모든 입력 디지털 레벨을 I 또는 Q 성분으로서 사용한다. QAM 수신기는 QAM 변조 신호를 수신하여 디지털 레벨을 출력한다. 아날로그 레벨을 전송하기 위한 QAM 송신기는 한 쌍의 입력 아날로그 레벨을 I 및 Q 구성 요소로서 사용한다. QAM 수신기는 QAM 변조 신호를 수신하여 아날로그 레벨을 출력한다. 디지털 및 아날로그 입력 레벨은 L 직교 코드를 사용하여 N 개의 샘플을 인코딩함에 의해 생성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023287580</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/035472</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 입력 디지털 샘플을 전송하기 위한 송신기로서, N 개의 디지털 샘플의 입력 벡터를 연속적으로 입력하고, N 개의 디지털 샘플을 인코딩하는 인코더 - 상기 N개의 디지털 샘플은 L 디지털 레벨을 출력하기 위해 길이 L각각에서 N개 직교 확산 코드를 각각 사용하며, 상기 코드 각각이 N 개의 디지털 샘플 중 하나와 함께 사용되며 L003e#=N003e#=2임-; 인코더에서 L 디지털 레벨의 연속 스트림을 수신하고 L 디지털 레벨을 QAM 배치 구성의 점(point)에 매핑하여 동위상(I) 구성 요소와 위상차(Q) 구성 요소를 얻는 직교 진폭 변조(QAM) 매핑 회로; 그리고디지털 샘플의 연속 입력을 나타내는 전자기파 경로에서 전자기 신호를 생성하기 위해 I 및 Q 구성 요소를 수신하고 I 및 Q 구성 요소를 사용하여 직교 진폭 변조를 수행하는 QAM 회로를 포함하는, 입력 디지털 샘플 전송 송신기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, N 개의 디지털 샘플이 단일 소스에서 시작되고, 전자기파 경로가 단일 싱크에서 종료되는, 입력 디지털 샘플 전송 송신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 전자기파 경로가 디스플레이 유닛의 디스플레이 패널에서 종료되고, 송신기가 디스플레이 유닛 내에 위치하는, 입력 디지털 샘플 전송 송신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 인코더는 N 개 디지털 샘플을 L 디지털 레벨로 동기적으로 인코딩하고, N 개 디지털 샘플은 L 디지털 레벨로 표현되는, 입력 디지털 샘플 전송 송신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 매핑 회로가 L 디지털 레벨 각각을 QAM 배치 구성의 한 지점에 매핑하여 동위상(I) 성분 및 위상 차(Q) 성분을 얻도록 하는, 입력 디지털 샘플 전송 송신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 매핑 회로에 의해 수신된 각 디지털 레벨은 최상위 비트(MSB) 및 최하위 비트(LSB)를 포함하며, 상기 수신된 각 디지털 레벨에 대해 상기 매핑 회로는 각 디지털 레벨의 MSB를 동위상(I) 성분의 MSB 및 위상 차(Q) 성분의 MSB에 분배하고, 상기 수신된 각 디지털 레벨에 대해, 상기 매핑 회로는 각 디지털 레벨의 LSB를 동위상(I) 성분의 LSB 및 위상 차(Q) 성분의 LSB에 분배하여, 상기 매핑 회로가 I 및 Q 성분을 획득하도록 하는, 입력 디지털 샘플 전송 송신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 전자기파 신호를 수신하고 전자기파 경로를 통하여 아날로그 신호를 출력하는, 입력 디지털 샘플 전송 송신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 송신기는 복수의 P 송신기 중 하나이고, 각각의 P 송신기는 전자기파 신호를 생성하며, 상기 전자기파 신호는 단일 소스로부터의 미디어 신호를 나타내는, 입력 디지털 샘플 전송 송신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 디지털 샘플을 출력하기 위한 수신기로서, 상기 수신기는: 전자기파 경로로부터 QAM 전자기파 신호를 수신하고 QAM 복조를 수행하여, QAM 전자기파 신호의 디지털 동위상(I) 성분과 QAM 전자기파 신호의 디지털 위상 차(Q) 성분을 연속적으로 생성하는 직교 진폭 변조(QAM) 회로; I 성분과 Q 성분을 입력하고 해당 QAM 송신기의 매핑 회로에 따라 I 성분과 Q 성분을 디지털 입력 레벨로 연속적으로 변환하는 리버스 매핑 회로; 그리고디지털 입력 레벨의 L을 연속적으로 입력하고, 각 코드가 N 개 디지털 샘플 중 하나와 함께 사용되며 L003e#=N003e#=2인 N 개 디지털 샘플의 출력 벡터를 출력하기 위해, 길이 L각각의 직교 확산 코드를 사용하여 L 디지털 입력 레벨을 디코딩하는 디코더를 포함하는, 디지털 샘플 출력 수신기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, N 개의 디지털 샘플은 단일 소스에서 시작되고 전자기파 경로가 단일 싱크에서 종료되는, 디지털 샘플 출력 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 전자기파 경로가 디스플레이 유닛의 디스플레이 패널에서 종료되고, 대응하는 QAM 송신기가 디스플레이 유닛 내에 위치하는, 디지털 샘플 출력 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 디코더가 L 디지털 입력 레벨을 N 개 디지털 샘플로 동기적으로 디코딩하고, 상기 N 개 디지털 샘플은 L 디지털 입력 레벨을 나타내는, 디지털 샘플 출력 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서, 리버스 매핑 회로는 QAM 배치 구성 내의 각 지점을 디지털 입력 레벨 중 하나로 변환하는, 디지털 샘플 출력 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서, 상기 리버스 매핑 회로는, 디지털 I 성분 및 디지털 Q 성분의 각 쌍의 최상위 비트(MSB)를 디지털 입력 레벨 중 하나의 MSB에 배치하고, 각 쌍의 최하위 비트(LSB)를 한 디지털 입력 레벨의 LSB에 배치하는, 디지털 샘플 출력 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서, QAM 회로는 디지털 I 및 Q 성분을 생성하는 적어도 하나의 아날로그-디지털 컨버터를 포함하는, 디지털 샘플 출력 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, N개의 디지털 샘플을 디스플레이 패널용 N개의 아날로그 샘플로 변환하는 적어도 하나의 디지털-아날로그(DAC) 컨버터를 더욱 포함하는, 디지털 샘플 출력 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 입력 아날로그 샘플을 전송하기 위한 송신기로서, N 개의 아날로그 샘플의 입력 벡터를 연속적으로 입력하고, N 개의 아날로그 샘플을 인코딩하는 인코더 - 상기 N개의 아날로그 샘플은 L 아날로그 레벨을 출력하기 위해 길이 L각각에서 N개 직교 확산 코드를 각각 사용하며, 상기 코드 각각이 N 개의 아날로그 샘플 중 하나와 함께 사용되며 L003e#=N003e#=2임-; L 아날로그 레벨의 연속 스트림을 수신하는 스위치 회로 - 수신된 모든 아날로그 레벨 쌍에 대해, 스위치 회로는 쌍의 첫 번째 아날로그 레벨을 동상(I) 성분으로 출력하고 쌍의 두 번째 아날로그 레벨을 위상 차(Q) 성분으로 출력함 -; 그리고아날로그 샘플의 연속 입력을 나타내는 전자기파 경로에서 전자기 신호를 생성하기 위해 I 및 Q 구성 요소를 수신하고 I 및 Q 구성 요소를 사용하여 직교 진폭 변조를 수행하는 직교 진폭 변조(QAM) 회로를 포함하는, 입력 아날로그 샘플 전송 송신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, N 개의 디지털 샘플이 단일 소스에서 시작되고, 전자기파 경로가 단일 싱크에서 종료되는, 입력 아날로그 샘플 전송 송신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 전자기파 경로가 디스플레이 유닛의 디스플레이 패널에서 종료되고, 송신기가 디스플레이 유닛 내에 위치하는, 입력 아날로그 샘플 전송 송신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 인코더는 N개 아날로그 샘플을 L 디지털 레벨로 동기적으로 인코딩하고, N 개 디지털 샘플은 L 아날로그 레벨로 표현되는, 입력 아날로그 샘플 전송 송신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서, 상기 송신기는 매핑을 위한 QAM 배치 구성을 포함하지 않는, 입력 아날로그 샘플 전송 송신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항에 있어서, 상기 송신기는 디지털-아날로그 변환기를 포함하지 않는, 입력 아날로그 샘플 전송 송신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서, 상기 송신기는 복수의 P 송신기 중 하나이고, P 송신기 각각은 전자기파 신호를 생성하며, 상기 전자기파 신호는 단일 소스로부터의 미디어 신호를 나타내는, 입력 아날로그 샘플 전송 송신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 아날로그 샘플을 출력하기 위한 수신기로서, 상기 수신기는:전자기파 경로로부터 QAM 전자기파 신호를 수신하고 QAM 복조를 수행하여, 동위상(I) 성분과 위상 차(Q) 성분을 연속적으로 생성하는 직교 진폭 변조(QAM) 회로; I 성분과 Q 성분을 입력하는 결합 회로 - I 성분과 Q 성분의 연속된 각 쌍에 대해, 상기 결합 회로는 아날로그 입력 레벨의 연속 스트림을 출력하기 위해 제1 아날로그 레벨과 제2 아날로그 레벨을 출력함 -; 그리고아날로그 입력 레벨의 L을 연속적으로 입력하고, 각 코드가 N 개 아날로그 샘플 중 하나와 함께 사용되며 L003e#=N003e#=2인 N 개 아날로그 샘플의 출력 벡터를 출력하기 위해, 길이 L각각의 직교 확산 코드를 사용하여 L 아날로그 입력 레벨을 디코딩하는 디코더를 포함하는, 아날로그 샘플 출력 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, N 개의 아날로그 샘플은 단일 소스에서 시작되고 전자기파 경로가 단일 싱크에서 종료되는, 아날로그 샘플 출력 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제9항에 있어서, 전자기파 경로가 디스플레이 유닛의 디스플레이 패널에서 종료되고, 대응하는 QAM 송신기가 디스플레이 유닛 내에 위치하는, 아날로그 샘플 출력 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서, 상기 디코더가 L 아날로그 입력 레벨을 N 개 아날로그 샘플로 동기적으로 디코딩하고, 상기 N 개 아날로그 샘플은 L 아날로그 입력 레벨을 나타내는, 아날로그 샘플 출력 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항에 있어서, 상기 수신기는 매핑을 위한 QAM 배치 구성을 포함하지 않는, 아날로그 샘플 출력 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항에 있어서, 상기 수신기는 아날로그-아날로그 컨버터를 포함하지 않는, 아날로그 샘플 출력 수신기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24항에 있어서, 상기 수신기는 복수의 P 수신기 중 하나이고, 상기 P 수신기 각각은 전자기파 신호를 수신하며, 상기 전자기파 신호는 단일 소스로부터의 미디어 신호를 나타내는, 아날로그 샘플 출력 수신기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 산 호세, *쓰 플로어, **** 게이트웨이 플레이스</address><code>520190538351</code><country>미국</country><engName>hyPHY USA Inc.</engName><name>하이파이 유에스에이 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘, ******* 가바...</address><code> </code><country> </country><engName>GILAT, Ofir</engName><name>질래트, 오피르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(강명구특허법률사무소)</address><code>919980000027</code><country>대한민국</country><engName>Kang, Myungkoo</engName><name>강명구</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/220,587</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/318,204</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/851,821</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1346734-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0027350-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0054118-44</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237041551.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937ee31b0709b420e90e8c77af2b9537eaa0f2b0ec332ad7bf316603216488eb9aa8d851e383d9272b130521e25207c241ba4a10d0edd25d71</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe9870de0bf08753b646235dcd7f59348379f6315f52a313942a36f7f37d059af4c999674283735057d0e9829ceb6bce69a090569d19897df</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>