<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:11.811</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7032513</applicationNumber><claimCount>42</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동화된 시각적 검사 시스템용 인공 동결 건조 제품 샘플</inventionTitle><inventionTitleEng>ARTIFICIAL LYOPHILIZED PRODUCT SAMPLES FOR AUTOMATED VISUAL INSPECTION SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2024.11.29</openDate><openNumber>10-2024-0168339</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01L 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B29C 64/106</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09B 25/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B33Y 80/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B33Y 10/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 바이알의 일부를 포함하는 인공 동결 건조 바이알이 제공된다. 바이알의 일부는 상단부 개구부 및 하단부 개구부를 갖는 바이알 벽을 포함한다. 하단부 개구부는 상단부 개구부의 내경보다 큰 내경을 포함한다. 바이알 벽의 적어도 일부는 반투명하다. 인공 동결 건조 바이알은 인공 동결 건조 케이크를 포함한다. 인공 동결 건조 케이크는 바이알의 일부 내에 고정된다. 인공 동결 건조 케이크는 기부, 환형 표면, 상부 표면, 및 기부로부터 상부 표면의 적어도 일부까지 연장되는 길이방향 치수를 포함한다. 인공 동결 건조 케이크의 외경은 상단부 개구부의 내경보다 크다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023183542</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/016179</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 동결 건조 제품 샘플의 적어도 일부를 나타내는 인공 동결 건조 바이알로서,상단부 개구부 및 하단부 개구부를 갖는 바이알 벽을 가지며, 상기 하단부 개구부는 상기 상단부 개구부의 내경보다 큰 내경을 갖고, 상기 바이알 벽의 적어도 일부는 반투명한, 바이알의 일부; 및기부, 환형 표면, 상부 표면, 상기 기부로부터 상기 상부 표면의 적어도 일부까지 연장되는 길이방향 치수, 및 상기 상단부 개구부의 내경보다 큰 외경을 갖는, 상기 바이알의 일부 내에 고정되는 인공 동결 건조 케이크를 포함하는, 인공 동결 건조 바이알.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 인공 동결 건조 케이크를 상기 바이알의 일부 내에 고정하기 위한 수단을 포함하는, 인공 동결 건조 바이알.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 인공 동결 건조 케이크를 상기 바이알의 일부 내에 고정하기 위한 수단은 상기 인공 동결 건조 케이크 및 상기 바이알의 일부의 하단 테두리 위에 피팅되는 별도의 캡을 포함하는, 인공 동결 건조 바이알.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서,상기 인공 동결 건조 케이크를 상기 바이알의 일부 내에 고정하기 위한 수단은 상기 인공 동결 건조 케이크와 상기 바이알의 일부 사이의 마찰 피팅을 포함하는, 인공 동결 건조 바이알.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 마찰 피팅은 상기 바이알의 일부의 하단부 개구부의 내경보다 큰 상기 인공 동결 건조 케이크의 외경에 의해 생성되는, 인공 동결 건조 바이알.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서,상기 인공 동결 건조 케이크는 압축 가능한 재료로 형성되는, 인공 동결 건조 바이알.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 인공 동결 건조 케이크를 상기 바이알의 일부 내에 고정하기 위한 수단은 적어도 하나의 원주방향으로 연장되는 가요성 리브를 상기 기부 위에 포함하는, 인공 동결 건조 바이알.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 인공 동결 건조 바이알을 제조하는 방법으로서,상부 내경을 갖는 상단부 개구부를 포함하는 바이알을 제공하는 단계;상기 바이알의 하단부의 적어도 일부를 제거함으로써 하단부 개구부를 생성하는 단계로서, 상기 하단부 개구부는 상기 상부 내경보다 큰 하부 내경을 갖는, 단계;기부, 상부 표면, 상기 기부와 상기 상부 표면 사이에서 연장되는 환형 표면, 및 상기 상부 내경보다 큰 외경을 갖는 인공 동결 건조 케이크를 제공하는 단계; 및상기 동결 건조 케이크의 적어도 일부를 상기 하단부 개구부를 통해 삽입하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 인공 동결 건조 케이크를 상기 바이알 내에 고정하기 위한 수단을 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 인공 동결 건조 케이크를 상기 개조된 바이알 내에 고정하기 위한 수단을 제공하는 단계는 별도의 캡을 상기 인공 동결 건조 케이크 및 상기 바이알의 하단 테두리 위에 피팅하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서,상기 인공 동결 건조 케이크의 외경은 상기 하부 내경보다 큰, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 인공 동결 건조 케이크를 제공하는 단계는 압축 가능한 재료로 상기 인공 동결 건조 케이크를 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 인공 동결 건조 케이크를 상기 바이알의 일부 내에 고정하기 위한 수단을 제공하는 단계는 적어도 하나의 원주방향으로 연장되는 가요성 리브를 상기 기부 위에 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 인공 동결 건조 케이크를 제공하는 단계는 3차원 프린터를 사용하여 상기 인공 동결 건조 케이크를 프린팅하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제8항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 인공 동결 건조 케이크의 적어도 일부를 상기 하단부 개구부를 통해 삽입하기 전에 상기 인공 동결 건조 케이크의 적어도 일부를 코팅하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 인공 동결 건조 케이크의 적어도 일부를 코팅하는 단계는 상기 인공 동결 건조 케이크의 적어도 일부를 이소프로필 알코올로 희석한 당으로 코팅하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 인공 동결 건조 케이크의 적어도 일부를 코팅하는 단계는 상기 인공 동결 건조 케이크의 적어도 일부를 이소프로필 알코올로 희석한 염으로 코팅하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제8항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 인공 동결 건조 케이크의 적어도 일부를 상기 하단부 개구부를 통해 삽입하기 전에 이물질 입자를 상기 인공 동결 건조 케이크에 도포하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 이물질 입자를 상기 인공 동결 건조 케이크의 적어도 일부에 도포하는 단계는 적어도 하나의 섬유 입자를 도포하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제191항에 있어서,상기 이물질 입자를 상기 인공 동결 건조 케이크의 적어도 일부에 도포하는 단계는 적어도 하나의 금속 입자를 도포하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 이물질 입자를 상기 인공 동결 건조 케이크의 적어도 일부에 도포하는 단계는 적어도 하나의 유리 입자를 도포하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 인공 동결 건조 케이크를 제조하는 방법으로서,동결 건조 케이크의 기부, 동결 건조 케이크의 환형 표면, 및 동결 건조 케이크의 상부 표면을 정의하는 3차원 데이터를 생성하는 단계;상기 3차원 데이터를 3차원 프린터의 제어기에서 수신하는 단계;상기 제어기를 사용하여, 적어도 상기 3차원 데이터의 z값에 기반하여 재료를 분배하기 위해 상기 3차원 프린터의 재료 방출 장치로부터의 재료 방출을 제어하는 단계; 및상기 제어기를 사용하여, 적어도 상기 3차원 데이터의 x값 및 y값에 기반하여 플랫폼에 대한 상기 재료 방출 장치의 위치를 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,라벨 데이터를 상기 3차원 데이터에 부가하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 라벨 데이터는 상기 3차원 데이터에 의해 표시되는 알려진 유형의 인공 동결 건조 케이크 결함에 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서,상기 3차원 데이터를 생성하는 단계는 상기 길이방향 치수를 제품의 저충진에 관한 문턱값 미만으로 설정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항 또는 제23항에 있어서,상기 3차원 데이터를 생성하는 단계는 상기 길이방향 치수를 제품의 고충진에 관한 문턱값보다 크게 설정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 바이알의 일부의 중앙 축에 직각인 수평 평면에 대한, 상기 상부 표면의 적어도 일부의 각도가, 멜트백 각도 문턱값 또는 압궤된 케이크의 각도 문턱값 중 적어도 하나보다 큰, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 상부 표면의 적어도 일부 또는 상기 환형 표면의 적어도 일부 내의 불연속부가, 멜트백 불연속부 문턱값 거리 또는 압궤된 케이크의 불연속부 문턱값 거리 중 적어도 하나보다 큰, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,표면 질감의 불연속부가 멜트백 컬러 문턱값보다 큰, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제22항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 상부 표면 또는 상기 환형 표면의 컬러의 불연속부가 압궤된 케이크의 컬러 문턱값보다 큰, 인공 동결 건조 바이알.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 인공 동결 건조 케이크로서,기부, 상부 표면, 및 상기 기부와 상기 상부 표면 사이에서 연장되는 환형 표면; 및상기 환형 표면의 적어도 일부 및/또는 상기 상부 표면의 적어도 일부를 덮는 코팅으로서, (i) 상기 상부 표면의 형상, (ii) 상기 환형 표면의 형상, (iii) 상기 코팅의 질감, 또는 (iv) 상기 코팅의 컬러 중 적어도 하나가 동결 건조 제품 결함을 정의하는, 코팅을 포함하는, 인공 동결 건조 케이크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 코팅은 이소프로필 알코올로 희석한 당을 포함하는, 인공 동결 건조 케이크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서,상기 코팅은 이소프로필 알코올로 희석한 염을 포함하는, 인공 동결 건조 케이크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서,(i) 상기 상부 표면 및 (ii) 상기 환형 표면 중 하나 또는 둘 모두에 도포된 이물질 입자를 추가로 포함하는, 인공 동결 건조 케이크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 이물질 입자는 적어도 하나의 섬유 입자를 포함하는, 인공 동결 건조 케이크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항 또는 제34항에 있어서,상기 이물질 입자는 적어도 하나의 금속 입자를 포함하는, 인공 동결 건조 케이크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서,상기 이물질 입자는 적어도 하나의 유리 입자를 포함하는, 인공 동결 건조 케이크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서,상기 인공 동결 건조 케이크를 개조된 바이알 내에 고정하기 위한 수단을 추가로 포함하는, 인공 동결 건조 케이크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 인공 동결 건조 케이크를 상기 개조된 바이알 내에 고정하기 위한 수단은, 상기 인공 동결 건조 케이크 및 상기 개조된 바이알의 하단 테두리 위에 피팅되는 별도의 캡을 포함하는, 인공 동결 건조 케이크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서,상기 인공 동결 건조 케이크를 상기 개조된 바이알 내에 고정하기 위한 수단은 상기 개조된 바이알 내로의 환형 표면 마찰 피팅을 포함하는, 인공 동결 건조 케이크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서,상기 인공 동결 건조 케이크를 상기 개조된 바이알 내에 고정하기 위한 수단은, 상기 개조된 바이알의 내경보다 큰 상기 인공 동결 건조 케이크의 외경을 포함하는, 인공 동결 건조 케이크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항 또는 제40항에 있어서,상기 인공 동결 건조 케이크는 압축 가능한 재료로 3차원 프린팅되는, 인공 동결 건조 케이크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제39항에 있어서,적어도 하나의 원주방향으로 연장되는 가요성 리브를 상기 기부 위에 추가로 포함하고, 상기 적어도 하나의 가요성 리브는 상기 인공 동결 건조 케이크를 개조된 바이알 내에 고정하도록 구성되는, 인공 동결 건조 케이크.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오크, 원 암젠  센터 드라이브</address><code>520060171104</code><country>미국</country><engName>AMGEN Inc.</engName><name>암젠 인크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>PEARSON, Thomas, Clark</engName><name>피어슨 토마스 클라크</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/323,688</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1060188-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0174331-03</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247032513.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939efac6067b2e79e0ae386cd30542c53a0075df21ce6679cbb818aa13dd654f68e6bd38c26058b90cd5bae03de1b1f0dd5fb48ba6b2374a8f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfddbfe5338543550f0f47fdfe9d73b818013715cc691b9e5bea8bde106336cd17a41addb2c71ec886eae4de5e792c5e8b91ea8847fcae1979</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>