<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:49.349</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.12.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0200401</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디지털 트윈 교정</inventionTitle><inventionTitleEng>DIGITAL TWIN CALIBRATION</inventionTitleEng><openDate>2025.07.30</openDate><openNumber>10-2025-0115311</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/304</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 17/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/28</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 과학 기기에 대한 디지털 트윈 교정 개선을 용이하게 하기 위한 시스템 또는 기술이 제공된다. 다양한 실시형태에서, 시스템은, 상태-전체 베이지안 필터의 실행을 통해, 디지털 트윈의 파라메트릭 상태를 과학 기기의 물리적 상태와 동기화할 수 있다. 다양한 예시에서, 상태-전체 베이지안 필터는 교정 반복 세트를 포함할 수 있고, 이들 각각은, 과학 기기에 의해 전시가능하고 디지털 트윈에 의해 시뮬레이션 가능한 반복-공통 관측 값에 기초하여 파라메트릭 상태 전체에 대한 베이지안 업데이트를 포함할 수 있다. 다양한 경우에, 과학 기기는 대전 입자 현미경일 수 있고, 디지털 트윈의 파라메트릭 상태는 대전 입자 현미경의 수차 계수 벡터일 수 있고, 반복-공통 관측 값은 대전 입자 현미경에 의해 포착된 무정형 탄소 시편의 수렴 빔 전자 회절 패턴의 푸리에 변환일 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 과학 기기로서,비일시적 컴퓨터 판독 가능 메모리에 저장된 컴퓨터 실행 가능 컴포넌트들을 실행하는 프로세서를 포함하며, 상기 컴퓨터 실행 가능 컴포넌트들은,    상기 과학 기기의 디지털 트윈에 액세스하는 액세스 컴포넌트; 및    상태-전체 베이지안 필터의 실행을 통해, 상기 디지털 트윈의 파라메트릭 상태를 상기 과학 기기의 물리적 상태와 동기화하는 교정 컴포넌트를 포함하는, 과학 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 상태-전체 베이지안 필터는 교정 반복 세트를 포함하고, 이들 각각은 상기 과학 기기에 의해 전시가능하고 상기 디지털 트윈에 의해 시뮬레이션 가능한 반복-공통 관측 값에 기초하여 상기 파라메트릭 상태 전체에 대한 베이지안 업데이트를 포함하는, 과학 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 교정 반복 세트의 현재 교정 반복 동안, 상기 교정 컴포넌트는,상기 과학 기기의 작동 중에 나타나는 나타난 상기 반복-공통 관측 값의 관측을 측정하고;상기 디지털 트윈의 상태-공간으로부터 복수의 파라메트릭 상태 인스턴스화들을 무작위로 샘플링하고(상기 상태-공간은 이전의 교정 반복에 기초한 재귀적 베이지안 업데이트를 통해 증분적으로 제약됨);상기 디지털 트윈에 대한 상기 복수의 파라메트릭 상태 인스턴스화들을 실행하는 것에 기초하여, 상기 반복-공통 관측 값의 복수의 시뮬레이션된 관측들을 계산하고;상기 관측과 상기 복수의 시뮬레이션된 관측들 사이의 차이들에 기초하여, 상기 복수의 파라메트릭 상태 인스턴스화들에 각각 가중치들을 할당하고;임계 가중치 값 미만인 가중치들을 갖는 상기 복수의 파라메트릭 상태 인스턴스화들 중 어느 것을 삭제함으로써 복수의 나머지 파라메트릭 상태 인스턴스화들을 산출하고;상기 복수의 나머지 파라메트릭 상태 인스턴스화들의 분산이 임계 분산 값 미만인지 여부를 체크하고;상기 복수의 나머지 파라메트릭 상태 인스턴스화들의 분산이 상기 임계 분산 값 미만이라는 결정에 응답하여, 상기 디지털 트윈의 파라메트릭 상태 및 상기 과학 기기의 물리적 상태가 상기 복수의 나머지 파라메트릭 상태 인스턴스화들의 가중 평균에서 동기화되는 것으로 결정하고;상기 복수의 나머지 파라메트릭 상태 인스턴스화들의 분산이 상기 임계 분산 값 미만이 아니라는 결정에 응답하여, 상기 과학 기기에 대한 활성 설정 조정을 적용하고;상기 활성 설정 조정에 기초하여 상기 복수의 나머지 파라메트릭 상태 인스턴스화들을 수정함으로써, 복수의 수정된 나머지 파라메트릭 상태 인스턴스화들을 산출하는(상기 복수의 수정된 나머지 파라메트릭 상태 인스턴스화들은 다음의 교정 반복 동안 재귀적 베이지안 업데이트를 통해 상기 상태-공간을 증분적으로 제약하는데 사용됨), 과학 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 교정 컴포넌트는 상기 과학 기기와 연관된 수동적 시간 전개에 기초하여 상기 복수의 나머지 파라메트릭 상태 인스턴스화들을 추가로 수정하는, 과학 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 과학 기기는 대전 입자 현미경인, 과학 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 디지털 트윈의 파라메트릭 상태는 상기 대전 입자 현미경의 수차 계수 벡터인, 과학 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 반복-공통 관측 값은 상기 대전 입자 현미경에 의해 포착된 무정형 탄소 시편의 수렴 빔 전자 회절 패턴에 기초하는, 과학 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 상기 활성 설정 조정은 상기 대전 입자 현미경의 렌즈 설정 조정, 편향기 설정 조정, 온도 설정 조정, 또는 스테이지 액추에이터 조정인, 과학 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 상태-전체 베이지안 필터는 입자 필터 기술 또는 칼만 필터 기술에 기초하는, 과학 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 컴퓨터 구현 방법으로서,상태-전체 베이지안 필터를 실행하는 프로세서에 동작가능하게 결합된 디바이스에 의해, 디지털 트윈의 파라메트릭 상태를 과학 기기의 물리적 상태와 동기화시키는 단계; 및상기 디바이스에 의해 그리고 상기 동기화에 응답하여, 상기 디지털 트윈이 상기 과학 기기의 거동을 예측할 준비가 되었음을 나타내는 전자 경보를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 상태-전체 베이지안 필터는 교정 반복 세트를 포함하고, 이들 각각은 상기 과학 기기에 의해 전시가능하고 상기 디지털 트윈에 의해 시뮬레이션 가능한 반복-공통 관측 값에 기초하여 상기 파라메트릭 상태 전체에 대한 베이지안 업데이트를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 교정 반복 세트의 현재 교정 반복은,상기 디바이스에 의해, 상기 과학 기기의 작동 중에 나타난 상기 반복-공통 관측 값의 관측을 측정하는 단계;상기 디바이스에 의해, 상기 디지털 트윈의 상태-공간으로부터 복수의 파라메트릭 상태 인스턴스화들을 무작위로 샘플링하는 단계(상기 상태-공간은 이전의 교정 반복에 기초한 재귀적 베이지안 업데이트를 통해 증분적으로 제약됨);상기 디바이스에 의해 그리고 상기 디지털 트윈에 대한 상기 복수의 파라메트릭 상태 인스턴스화들을 실행하는 것에 기초하여, 상기 반복-공통 관측 값의 복수의 시뮬레이션된 관측들을 계산하는 단계;상기 디바이스에 의해, 상기 관측과 상기 복수의 시뮬레이션된 관측들 사이의 차이들에 기초하여, 상기 복수의 파라메트릭 상태 인스턴스화들에 각각 가중치들을 할당하는 단계;상기 디바이스에 의해, 임계 가중치 값 미만인 가중치들을 갖는 상기 복수의 파라메트릭 상태 인스턴스화들 중 어느 것을 삭제함으로써 복수의 나머지 파라메트릭 상태 인스턴스화들을 산출하는 단계;상기 디바이스에 의해, 상기 복수의 나머지 파라메트릭 상태 인스턴스화들의 분산이 임계 분산 값 미만인지 여부를 체크하는 단계;상기 디바이스에 의해 그리고 상기 복수의 나머지 파라메트릭 상태 인스턴스화들의 분산이 상기 임계 분산 값 미만이라는 결정에 응답하여, 상기 디지털 트윈의 파라메트릭 상태 및 상기 과학 기기의 물리적 상태가 상기 복수의 나머지 파라메트릭 상태 인스턴스화들의 가중 평균에서 동기화되는 것으로 결정하는 단계;상기 디바이스에 의해 그리고 상기 복수의 나머지 파라메트릭 상태 인스턴스화들의 분산이 상기 임계 분산 값 미만이 아니라는 결정에 응답하여, 상기 과학 기기에 대한 활성 설정 조정을 적용하는 단계; 및상기 디바이스에 의해, 상기 활성 설정 조정에 기초하여 상기 복수의 나머지 파라메트릭 상태 인스턴스화들을 수정함으로써, 복수의 수정된 나머지 파라메트릭 상태 인스턴스화들을 산출하는 단계(상기 복수의 수정된 나머지 파라메트릭 상태 인스턴스화들은 다음의 교정 반복 동안 재귀적 베이지안 업데이트를 통해 상기 상태-공간을 증분적으로 제약하는데 사용됨)를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 디바이스는, 상기 과학 기기와 연관된 수동적 시간 전개에 기초하여 상기 복수의 나머지 파라메트릭 상태 인스턴스화들을 추가로 수정하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 과학 기기는 대전 입자 현미경인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 디지털 트윈의 파라메트릭 상태는 상기 대전 입자 현미경의 수차 계수 벡터인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 반복-공통 관측 값은 상기 대전 입자 현미경에 의해 포착된 무정형 탄소 시편의 수렴 빔 전자 회절 패턴에 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 활성 설정 조정은 상기 대전 입자 현미경의 렌즈 설정 조정, 편향기 설정 조정, 온도 설정 조정, 또는 스테이지 액추에이터 조정인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 과학 기기용 디지털 트윈 교정 개선을 용이하게 하기 위한 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 프로그램 명령어들이 구체화된 비일시적 컴퓨터 판독 가능 메모리를 포함하고, 상기 프로그램 명령어들은, 프로세서로 하여금,대전 입자 현미경의 디지털 트윈에 액세스하게 하고;상기 대전 입자 현미경에 의해 전시가능하고 상기 디지털 트윈에 의해 시뮬레이션 가능한 반복-공통 관측 값에 기초하여 파라메트릭 상태 전체에 대한 베이지안 업데이트를 각각 포함하는 교정 반복 세트의 실행을 통해, 상기 디지털 트윈의 파라메트릭 상태를 상기 대전 입자 현미경의 물리적 상태와 동기화시키고; 및동기화 후에 상기 디지털 트윈을 실행함으로써, 상기 대전 입자 현미경이 제안된 사용 시나리오에 어떻게 반응할 것인지를 예측하게 하는 상기 프로세서에 의해 실행 가능한, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 대전 입자 현미경의 파라메트릭 상태는 수차 계수 벡터인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 반복-공통 관측 값은 무정형 탄소 샘플의 수렴 빔 전자 회절 패턴에 기초하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>네덜란드, 아인트호벤 쥐쥐****, 아크세베그 누드 *</address><code>520210570163</code><country>네덜란드</country><engName>FEI Electron Optics B.V.</engName><name>에프이아이 일렉트론 옵틱스 비.브이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>네덜란드 아인트호벤 쥐...</address><code> </code><country>이란</country><engName>JAVAHERI, Narjes</engName><name>자바헤리 나르제스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 아인트호벤 쥐...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>SCHOENMAKERS, Remco Hubertus Maria</engName><name>스훈마커르스 렘코 휘베르튀스 마리아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 아인트호벤 쥐...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>PEEMEN, Maurice</engName><name>피먼 마우리스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 아인트호벤 쥐...</address><code> </code><country>독일</country><engName>KOHR, Holger</engName><name>코어 홀거</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 아인트호벤 쥐...</address><code> </code><country>벨기에</country><engName>VANROMPAY, Hans Irma Stefaan</engName><name>판롬파이 한스 이르마 슈테판</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 아인트호벤 쥐...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>DIEPHUIS, Maurits</engName><name>디파위스 마우리츠</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/420,294</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.12.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1457955-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2025.01.08</receiptDate><receiptNumber>9-1-2025-9000483-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.01.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0006344-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0144995-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240200401.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e551744fcad1b183da6d83200a3d3367512fb4396e80d2ef36a571b04d6159c5261244d7d6b47d789549f28b9f574fbd7d3b03f4e7d02be9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5d70042457c04dabe5ebce9341f57cbeb61ec3a913665431bb3df9864d55d3cbbdbd3109147f80c1531047c8d9c5a10acb39506348375cb5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>