<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:23.4023</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7033974</applicationNumber><claimCount>46</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>발광 소자 및 그 제조 방법, 발광성 화합물 및 그 제조 방법, 조성물 및 그 제조 방법, 정보 처리 방법, 정보 처리 장치, 프로그램, 발광성 화합물의 제공 방법, 그리고 데이터 생성 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>LIGHT-EMITTING ELEMENT AND PRODUCTION METHOD THEREFOR, LIGHT-EMITTING COMPOUND AND PRODUCTION METHOD THEREFOR, COMPOSITION AND PRODUCTION METHOD THEREFOR, INFORMATION PROCESSING METHOD, INFORMATION PROCESSING DEVICE, PROGRAM, METHOD FOR PROVIDING LIGHT-EMITTING COMPOUND, AND DATA GENERATION METHOD</inventionTitleEng><openDate>2024.11.07</openDate><openNumber>10-2024-0159955</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/81</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16C 60/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 양호한 특성을 가질 수 있는 화합물을 효율적으로 얻을 수 있는 정보 처리 방법 등을 제공한다. 복수의 후보가 되는 화합물에서의 양자 화학 계산에 의해 구한 스펙트럼 지표를 취득하고, 취득한 상기 스펙트럼 지표에 기초하여, 각 화합물을, 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키는 그룹과, 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키지 않는 그룹으로 분류하고, 상기 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키는 그룹으로 분류된 발광성 화합물을 추출하는 정보 처리 방법. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023181958</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/JP2023/009007</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 양극과, 음극과, 상기 양극 및 상기 음극 사이에 마련된 발광층을 갖는, 발광 소자로서,상기 발광층은, mordred에 의한 분자 기술자의 SpDiam＿A가 5.0 이상, AATSC2c가 0.003 이하, MATS5s가 0.17 이하, GATS6c가 0.6 이상, 및 AETA＿beta가 1.6 이하를 충족시키는 발광성 화합물을 함유하는, 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 발광성 화합물은, mordred에 의한 분자 기술자의 nB가 0 이상 2 이하, AATSC3s가 -0.2 이상 0.5 이하, C3SP2가 0 이상 30 이하, AETA＿beta＿s가 0.5 이상 1.0 이하, SlogP＿VSA5가 0 이상 400 이하, n5aRing이 0 이상 10 이하, n6ARing이 0 이상 10 이하, nARing이 0 이상 10 이하, AXp-3d가 0.10 이상 0.20 이하, SaasC가 0 이상 40 이하, 및 Vabc가 100 이상 2000 이하를 더 충족시키는, 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 발광층은, 정공 수송 재료, 정공 주입 재료, 전자 수송 재료, 전자 주입 재료, 발광 재료 및 산화 방지제로 이루어지는 군에서 선택되는 적어도 1종을 더 함유하는, 발광 소자.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. mordred에 의한 분자 기술자의 SpDiam＿A가 5.0 이상, AATSC2c가 0.003 이하, MATS5s가 0.17 이하, GATS6c가 0.6 이상, 및 AETA＿beta가 1.6 이하를 충족시키는, 발광성 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,mordred에 의한 분자 기술자의 nB가 0 이상 2 이하, AATSC3s가 -0.2 이상 0.5 이하, C3SP2가 0 이상 30 이하, AETA＿beta＿s가 0.5 이상 1.0 이하, SlogP＿VSA5가 0 이상 400 이하, n5aRing이 0 이상 10 이하, n6ARing이 0 이상 10 이하, nARing이 0 이상 10 이하, AXp-3d가 0.10 이상 0.20 이하, SaasC가 0 이상 40 이하, 및 Vabc가 100 이상 2000 이하를 더 충족시키는, 발광성 화합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 기재된 발광성 화합물과,정공 수송 재료, 정공 주입 재료, 전자 수송 재료, 전자 주입 재료, 발광 재료, 산화 방지제 및 용매로 이루어지는 군에서 선택되는 적어도 1종을 함유하는, 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 복수의 화합물을 준비하는 준비 공정과,상기 준비 공정에서 얻어진 복수의 화합물로부터, 발광성 화합물을 추출하는 추출 공정을 포함하고,상기 추출 공정에서, mordred에 의한 분자 기술자의 SpDiam＿A가 5.0 이상, AATSC2c가 0.003 이하, MATS5s가 0.17 이하, GATS6c가 0.6 이상, AETA＿beta가 1.6 이하, AATSC3s가 -0.2 이상 0.5 이하, C3SP2가 0 이상 30 이하, AETA＿beta＿s가 0.5 이상 1.0 이하, SlogP＿VSA5가 0 이상 400 이하, n5aRing이 0 이상 10 이하, 및 n6ARing이 0 이상 10 이하 중 적어도 1개를 충족시키는 발광성 화합물을 추출하는, 발광성 화합물의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 복수의 화합물을 준비하는 준비 공정과,상기 준비 공정에서 얻어진 복수의 화합물로부터, 발광 스펙트럼의 반값 폭이 소정값 미만인 발광성 화합물을 추출하는 추출 공정을 포함하고,상기 추출 공정에서, mordred에 의한 분자 기술자의 SpDiam＿A가 5.0 이상, AATSC2c가 0.003 이하, MATS5s가 0.17 이하, GATS6c가 0.6 이상, AETA＿beta가 1.6 이하, AATSC3s가 -0.2 이상 0.5 이하, C3SP2가 0 이상 30 이하, AETA＿beta＿s가 0.5 이상 1.0 이하, SlogP＿VSA5가 0 이상 400 이하, n5aRing이 0 이상 10 이하, 및 n6ARing이 0 이상 10 이하 중 적어도 1개를 충족시키는 발광성 화합물을 추출하는, 발광성 화합물의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 기재된 제조 방법에 의해 제조된 발광성 화합물과,정공 수송 재료, 정공 주입 재료, 전자 수송 재료, 전자 주입 재료, 발광 재료, 산화 방지제 및 용매로 이루어지는 군에서 선택되는 적어도 1종을 혼합하는 공정을 포함하는, 조성물의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 양극과, 음극과, 상기 양극 및 상기 음극 사이에 마련된 발광층을 갖는, 발광 소자의 제조 방법으로서,제7항 또는 제8항에 기재된 제조 방법에 의해 제조된 발광성 화합물을 이용하여 상기 발광층을 형성하는 공정을 포함하는, 발광 소자의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 복수의 후보가 되는 화합물에서의 양자 화학 계산에 의해 구한 스펙트럼 지표를 취득하고,취득한 상기 스펙트럼 지표에 기초하여, 각 화합물을, 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키는 그룹과, 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키지 않는 그룹으로 분류하고,상기 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키는 그룹으로 분류된 발광성 화합물을 추출하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 스펙트럼 지표 및 기지의 화합물을 기억한 데이터베이스에 기초하여, 상기 각 화합물을, 상기 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키며, 또한 기지의 화합물로서 기억되어 있지 않은 그룹과, 상기 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키며, 또한 기지의 화합물로서 기억되어 있는 그룹과, 상기 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키지 않는 그룹으로 분류하고,상기 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키며, 또한 기지의 화합물로서 기억되어 있지 않은 그룹으로 분류된 발광성 화합물을 추출하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서,상기 각 화합물에서의 분자 기술자마다의 값을 취득하고,취득한 상기 각 화합물에서의 분자 기술자마다의 값과 상기 각 화합물이 속하는 그룹에 기초하여, 상기 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키는 그룹과, 상기 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키지 않는 그룹을 분리 가능한 분자 기술자의 조합 및 각 분자 기술자의 값의 범위를 특정하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 각 화합물에서의 분자 기술자마다의 값을 취득하고,취득한 상기 각 화합물에서의 분자 기술자마다의 값과 상기 각 화합물이 속하는 그룹에 기초하여, 상기 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키며, 또한 기지의 화합물로서 기억되어 있지 않은 그룹을, 상기 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키며, 또한 기지의 화합물로서 기억되어 있는 그룹 및 상기 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키지 않는 그룹으로부터 분리 가능한 분자 기술자의 조합 및 각 분자 기술자의 값의 범위를 특정하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서,특정한 상기 분자 기술자의 조합 및 각 분자 기술자의 값의 범위를 충족시키는 발광성 화합물을 추출하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,복수의 분자 기술자의 조합값을 그룹마다 매핑한 매핑 데이터에 기초하여, 상기 분자 기술자의 조합 및 각 분자 기술자의 값의 범위를 특정하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,복수의 분자 기술자의 조합값을 그룹마다 매핑한 매핑 데이터와, 특정한 각 분자 기술자의 값의 범위를 출력하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,특정한 복수의 분자 기술자와, 각 분자 기술자의 값의 범위를 출력하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 분자 기술자의 조합 및 각 분자 기술자의 값의 범위는, mordred에 의한 분자 기술자의 SpDiam＿A가 5.0 이상, AATSC2c가 0.003 이하, MATS5s가 0.17 이하, GATS6c가 0.6 이상, 및 AETA＿beta가 1.6 이하를 충족시키는 발광성 화합물을 추출하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 분자 기술자의 조합 및 각 분자 기술자의 값의 범위는, mordred에 의한 분자 기술자의 nB가 0 이상 2 이하, AATSC3s가 -0.2 이상 0.5 이하, C3SP2가 0 이상 30 이하, AETA＿beta＿s가 0.5 이상 1.0 이하, SlogP＿VSA5가 0 이상 400 이하, n5aRing이 0 이상 10 이하, n6ARing이 0 이상 10 이하, nARing이 0 이상 10 이하, AXp-3d가 0.10 이상 0.20 이하, SaasC가 0 이상 40 이하, 및 Vabc가 100 이상 2000 이하를 더 충족시키는 발광성 화합물을 추출하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제13항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,특정한 상기 분자 기술자의 조합 및 각 분자 기술자의 값의 범위를 충족시키는 발광성 화합물을, 기지의 화합물을 기억한 데이터베이스에 추가하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제11항 내지 제21항 중 어느 한 항에 기재된 정보 처리 방법에 의해 발광성 화합물을 추출하는 공정과,추출한 상기 발광성 화합물을 얻는 공정을 포함하는, 발광성 화합물의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 복수의 후보가 되는 화합물에서의 양자 화학 계산에 의해 구한 스펙트럼 지표를 취득하고,취득한 상기 스펙트럼 지표에 기초하여, 각 화합물을, 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키는 그룹과, 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키지 않는 그룹으로 분류하고,상기 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키는 그룹으로 분류된 발광성 화합물을 추출하는 처리를 실행하는 제어부를 구비하는, 정보 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 복수의 후보가 되는 화합물에서의 양자 화학 계산에 의해 구한 스펙트럼 지표를 취득하고,취득한 상기 스펙트럼 지표에 기초하여, 각 화합물을, 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키는 그룹과, 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키지 않는 그룹으로 분류하고,상기 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키는 그룹으로 분류된 발광성 화합물을 추출하는 처리를 컴퓨터에 실행시키기 위한 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 복수의 후보가 되는 화합물을 생성하고,생성한 각 화합물의 분자 기술자마다의 값을 취득하고,화합물의 분자 기술자의 값을 입력한 경우에, 상기 화합물의 스펙트럼 지표를 출력하도록 학습된 모델에, 얻어진 상기 각 화합물의 분자 기술자의 값을 입력하여 스펙트럼 지표를 특정하고,특정한 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키는 발광성 화합물을 추출하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 모델은, 화합물의 분자 기술자의 값과, 양자 화학 계산에 의해 구한 스펙트럼 지표를 대응지은 훈련 데이터에 의해 학습되어 있는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항에 있어서,상기 모델에 의해 특정한 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키는 발광성 화합물에 대해, 양자 화학 계산에 의해 스펙트럼 지표를 더 산출하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키는 발광성 화합물에 대응지어, 상기 스펙트럼 지표 및 분자 기술자마다의 값을 기억하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스펙트럼 지표에 기초하여, 상기 각 화합물을, 상기 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키는 그룹과, 상기 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키지 않는 그룹으로 분류하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 스펙트럼 지표 및 기지의 화합물을 기억한 데이터베이스에 기초하여, 상기 각 화합물을, 상기 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키며, 또한 기지의 화합물로서 기억되어 있지 않은 그룹과, 상기 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키며, 또한 기지의 화합물로서 기억되어 있는 그룹과, 상기 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키지 않는 그룹으로 분류하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서,상기 각 화합물에서의 분자 기술자마다의 값과 상기 각 화합물이 속하는 그룹에 기초하여, 상기 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키는 그룹 또는 상기 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키며, 또한 기지의 화합물로서 기억되어 있지 않은 그룹을 다른 그룹으로부터 분리 가능한 분자 기술자의 조합 및 각 분자 기술자의 값의 범위를 특정하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,복수의 분자 기술자의 조합값을 그룹마다 매핑한 매핑 데이터에 기초하여, 상기 분자 기술자의 조합 및 각 분자 기술자의 값의 범위를 특정하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 또는 제32항에 있어서,상기 분자 기술자의 조합의 특정에서, 상기 모델에서의 기여도가 높은 분자 기술자를 우선적으로 사용하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제25항 내지 제33항 중 어느 한 항에 기재된 정보 처리 방법에 의해 발광성 화합물을 추출하는 공정과,추출한 상기 발광성 화합물을 얻는 공정을 포함하는, 발광성 화합물의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 컴퓨터에 의해 생성된 후보가 되는 복수의 화합물로부터 추출된, 화합물의 분자 기술자의 값을 입력한 경우에, 상기 화합물의 스펙트럼 지표를 출력하도록 학습된 모델을 이용하여 특정된 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키는 발광성 화합물을 출력하는, 발광성 화합물의 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 컴퓨터에 의해 생성된 후보가 되는 복수의 화합물과, 각 화합물에 대한 양자 화학 계산에 의해 산출된 스펙트럼 지표를 대응지어 기억하고,상기 각 화합물에서의 분자 기술자마다의 값을 상기 각 화합물에 더 대응지어 기억하는, 데이터 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,상기 각 화합물은, 화합물의 분자 기술자를 입력한 경우에, 상기 화합물의 스펙트럼 지표를 출력하도록 학습된 모델에, 상기 각 화합물의 분자 기술자의 값을 입력함으로써 스펙트럼 지표가 특정되어 있고,상기 모델에 의해 특정된 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키는 화합물을 기억하는, 데이터 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항 또는 제37항에 있어서,상기 각 화합물에 대한 양자 화학 계산에 의해 산출된 스펙트럼 지표에 따른 플래그를, 상기 각 화합물에 대응지어 기억하는, 데이터 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,기지의 화합물인지의 여부를 나타내는 플래그를, 상기 각 화합물에 대응지어 기억하는, 데이터 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제36항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서,상기 각 화합물에 대응지어 기억되는 플래그에 기초하여, 상기 스펙트럼 지표가 소정 조건을 충족시키는 화합물 또는 기지의 화합물이 아닌 화합물을 특정하는, 데이터 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제36항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,기지의 화합물이 얻어진 경우, 상기 기지의 화합물에 대해 기지의 화합물인 것을 나타내는 플래그를 새롭게 생성하는, 데이터 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 화합물에 희망하는 특성의 조건을 취득하고,복수의 후보가 되는 화합물을 컴퓨터에 의해 생성하고,생성한 각 화합물의 분자 기술자마다의 값을 취득하고,화합물의 분자 기술자의 값을 입력한 경우에 상기 화합물의 특성을 출력하도록 학습된 모델을 이용하여, 생성한 각 화합물 중에서 화합물의 특성이 상기 조건을 충족시키는 화합물을 추출하고,추출한 화합물에 대한 양자 화학 계산에 의해 특성을 산출하고,양자 화학 계산에 의해 산출한 특성이 상기 조건을 충족시키는 화합물을 특정하고,특정한 화합물 및 상기 화합물의 특성을 출력하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서,각 화합물의 특성과, 기지의 화합물을 기억한 데이터베이스에 기초하여, 각 화합물을, 화합물의 특성이 상기 조건을 충족시키며, 또한 기지의 화합물로서 기억되어 있지 않은 그룹과, 화합물의 특성이 상기 조건을 충족시키며, 또한 기지의 화합물로서 기억되어 있는 그룹과, 화합물의 특성이 상기 조건을 충족시키지 않는 그룹으로 분류하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항 또는 제43항에 있어서,상기 각 화합물의 분자 기술자마다의 값에 기초하여, 상기 화합물의 특성이 상기 조건을 충족시키며, 또한 기지의 화합물로서 기억되어 있지 않은 그룹을 다른 그룹으로부터 분리 가능한 분자 기술자의 조합 및 각 분자 기술자의 값의 범위를 특정하고,특정한 복수의 분자 기술자와, 각 분자 기술자의 값의 범위를 출력하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 화합물에 희망하는 특성의 조건을 접수하고,접수한 상기 조건을 충족시키는 화합물의 복수의 분자 기술자와, 각 분자 기술자의 값의 범위를 취득하고,취득한 상기 복수의 분자 기술자와, 각 분자 기술자의 값의 범위를 표시하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,상기 조건을 충족시키는 화합물의 추출 처리에서의 분자 기술자의 기여도를 나타내는 정보를 표시하는, 정보 처리 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 도쿄도 츄오쿠 니혼바시 *쵸메 *반 *고</address><code>519990222401</code><country>일본</country><engName>SUMITOMO CHEMICAL COMPANY LIMITED</engName><name>수미토모 케미칼 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본국 ******* 치바켄 이치하라시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BANDO, Akinori</engName><name>반도, 아키노리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 ******* 이바라키켄 츠쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>SAITO, Takakazu</engName><name>사이토, 타카카즈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 ******* 이바라키켄 츠쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>ISHITOBI, Masamitsu</engName><name>이시토비, 마사미츠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 ******* 이바라키켄 츠쿠...</address><code> </code><country> </country><engName>NISHIDA, Toshihiko</engName><name>니시다, 토시히코</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본국 ******* 오사카후 오사카시 코노하나...</address><code> </code><country> </country><engName>YOSHIOKA, Ken</engName><name>요시오카, 켄</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2022-045845</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1105375-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0170874-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1162873-31</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247033974.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936312dfade42eee6eb98615611a127acedcffd46fc919928fbe32093ac73fbaa101376ac0206b1eb5e8f85f74398de582b3d722f413781fe0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe718cb617cd793a7316570f8ac9d9e839fe0cd5059f437435429918aa078067627e7d85b70bee8c009c19f36c8dcefcb75b013ac4bfda480</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>