<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:37.3237</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.03.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7034554</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 시스템에서 포지셔닝을 위해 사용되는 기준 신호들에 대한 패턴들</inventionTitle><inventionTitleEng>PATTERNS FOR REFERENCE SIGNALS USED FOR POSITIONING IN A WIRELESS COMMUNICATIONS SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2022.01.10</openDate><openNumber>10-2022-0003521</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.10.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 무선 통신을 위한 방법들, 시스템들, 및 디바이스들이 설명된다. 일반적으로, 설명된 기술들은 포지셔닝을 위해 사용되는 기준 신호들을 배정된 자원들을 통해 송신하기 위한 적절한 패턴을 결정하는 것을 제공한다. 특히, 패턴은, 기준 신호들이 적어도 2개의 연속적인 심볼들에서 맵핑되는 주파수 톤들이 인접하지 않도록(예컨대, 적어도 하나의 주파수 톤만큼 분리되도록), 다수의 심볼들에 걸쳐 주파수 톤들에 기준 신호들을 할당하는데 사용될 수 있다. 일부 경우들에서, 무선 디바이스는 (예컨대, 구성된 알고리즘들 또는 룩업 테이블에 기반하여) 자율적으로 포지셔닝을 위해 사용되는 기준 신호들을 할당하는데 사용되는 패턴을 결정할 수 있고, 다른 경우들에서, 무선 디바이스(예컨대, UE(user equipment))는 다른 무선 디바이스(예컨대, 기지국)로부터 수신된 구성에 기반하여 포지셔닝을 위해 사용되는 기준 신호들을 할당하는데 사용되는 패턴을 결정할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.11.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020222962</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.03.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/026024</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 송신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법으로서,복수의 심볼들 및 복수의 주파수 톤들을 포함하는 일 세트의 시간-주파수 자원들에 대한 패턴을 결정하는 단계 — 상기 패턴은 상기 일 세트의 시간-주파수 자원들의 제1 심볼 내의 제1 세트의 주파수 톤들에 대한 그리고 상기 일 세트의 시간-주파수 자원들의 제2 심볼 내의 제2 세트의 주파수 톤들에 대한 포지셔닝을 위해 사용되는 기준 신호들의 할당을 포함하고, 상기 제1 심볼과 상기 제2 심볼은 연속적이고, 상기 제1 세트의 각각의 주파수 톤은 상기 제2 세트의 각각의 주파수 톤으로부터 상기 복수의 주파수 톤들 중 적어도 하나의 주파수 톤만큼 주파수적으로 분리되고, 그리고 상기 패턴은 4의 콤 레벨(comb level)에 대한 {0, 2, 1, 3}, 6의 콤 레벨에 대한 {0, 3, 1, 4, 2, 5}, 8의 콤 레벨에 대한 {0, 4, 2, 6, 1, 5, 3, 7}, 또는 16의 콤 레벨에 대한 {0, 8, 4, 12, 2, 10, 6, 14, 1, 9, 5, 13, 3, 11, 7, 15}를 포함하는 오프셋들의 일 세트의 시퀀스들 중 임의의 시퀀스에 적어도 부분적으로 기반함 —;상기 패턴에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 기준 신호들을 상기 일 세트의 시간-주파수 자원들의 서브세트에 맵핑하는 단계; 및상기 일 세트의 시간-주파수 자원들의 서브세트를 통해 상기 기준 신호들을 송신하는 단계를 포함하는, 송신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 패턴을 결정하는 단계는:상기 기준 신호들을 송신하기 위한 구성된 콤 레벨을 식별하는 단계;상기 구성된 콤 레벨에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 오프셋들의 일 세트의 시퀀스들로부터 상기 패턴에 대한 오프셋들의 시퀀스를 결정하는 단계 — 상기 시퀀스의 각각의 오프셋은 심볼 내의 주파수 톤에 기준 신호를 할당하기 위해 사용됨 —; 및상기 오프셋들의 시퀀스에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 패턴을 결정하는 단계를 포함하는, 송신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 오프셋들의 시퀀스를 결정하는 단계는:상기 구성된 콤 레벨의 값보다 0 내지 1만큼 작은 수의 숫자들의 시퀀스에서 각각의 숫자의 이진 표현들을 결정하는 단계 — 각각의 이진 표현은 동일한 수의 비트들을 포함함 —;상기 숫자들의 시퀀스의 각각의 숫자의 이진 표현을 반전시키는 단계;각각의 반전된 이진 표현에 대응하는 10진수 값을 결정하는 단계 — 각각의 10진수 값은 상기 구성된 콤 레벨보다 0 내지 1만큼 작은 수의 숫자들의 시퀀스에 대응하는 10진수 값들의 시퀀스에 포함됨 —; 및상기 10진수 값들의 시퀀스와 동일하도록 상기 오프셋들의 시퀀스를 결정하는 단계를 포함하는, 송신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 오프셋들의 시퀀스를 결정하는 단계는:상기 구성된 콤 레벨의 값보다 0 내지 1만큼 작은 수의 숫자들의 시퀀스를 포함하는 순환 버퍼를 식별하는 단계;상기 오프셋들의 시퀀스에 제1 값으로서 포함시키기 위해 상기 순환 버퍼로부터 제1 값을 선택하는 단계;상기 순환 버퍼의 사이즈의 절반에 대해 하한 또는 상한 연산을 수행하는 단계;상기 오프셋들의 시퀀스에 제2 값으로서 포함시키기 위해 상기 순환 버퍼로부터 제2 값을 식별하기 위해서, 상기 순환 버퍼의 사이즈의 절반에 대해 수행된 하한 또는 상한 연산의 결과를 상기 순환 버퍼로부터 선택된 제1 값에 더하는 단계;재귀적으로, 상기 순환 버퍼를 분할된 순환 버퍼들로 분할하고, 각각의 분할된 순환 버퍼의 사이즈가 1이 될 때까지 상기 오프셋들의 시퀀스에 다음 값으로서 포함시키기 위해 상기 순환 버퍼로부터 다음 값을 식별하기 위해서 상기 각각의 분할된 순환 버퍼의 사이즈의 절반에 대해 하한 또는 상한 연산을 수행하는 단계; 및상기 순환 버퍼의 나머지 값들을 상기 오프셋들의 시퀀스에 나머지 값들로서 포함시키는 단계를 포함하는, 송신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 하한 또는 상한 연산을 재귀적으로 수행하는 단계는 하한 연산들과 상한 연산들을 재귀적으로 번갈아 수행하는 단계를 포함하는, 송신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서,상기 오프셋들의 시퀀스를 결정하는 단계는:상기 구성된 콤 레벨의 값을 2의 거듭제곱으로 라운딩 업 또는 다운하는 단계;상기 라운딩된 값보다 0 내지 1만큼 작은 수의 숫자들의 시퀀스에서 각각의 숫자의 이진 표현들을 결정하는 단계 — 각각의 이진 표현은 동일한 수의 비트들을 포함함 —;상기 숫자들의 시퀀스의 각각의 숫자의 이진 표현을 반전시키는 단계;각각의 반전된 이진 표현에 대응하는 10진수 값을 결정하는 단계 — 각각의 10진수 값은 상기 구성된 콤 레벨보다 0 내지 1만큼 작은 수의 숫자들의 시퀀스에 대응하는 10진수 값들의 시퀀스에 포함됨 —; 및상기 구성된 콤 레벨의 값 미만인 상기 10진수 값들의 시퀀스의 서브세트를 포함하거나 또는 상기 10진수 값들의 시퀀스 및 상기 구성된 콤 레벨의 값 미만이면서 상기 10진수 값들의 시퀀스에서 배제되는 다른 10진수 값들을 포함하도록 상기 오프셋들의 시퀀스를 결정하는 단계를 포함하는, 송신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 구성된 콤 레벨의 값을 2의 거듭제곱으로 라운딩 업 또는 다운하는 단계는:상기 구성된 콤 레벨의 값이 가장 가까운 더 낮은 2의 거듭제곱보다 가장 가까운 더 높은 2의 거듭제곱에 더 가깝다고 결정하는 단계; 및상기 구성된 콤 레벨의 값을 상기 가장 가까운 더 높은 2의 거듭제곱으로 라운딩 업하는 단계를 포함하는, 송신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서,상기 구성된 콤 레벨의 값을 2의 거듭제곱으로 라운딩 업 또는 다운하는 단계는:상기 구성된 콤 레벨의 값이 가장 가까운 더 높은 2의 거듭제곱보다 가장 가까운 더 낮은 2의 거듭제곱에 더 가깝다고 결정하는 단계; 및상기 구성된 콤 레벨의 값을 상기 가장 가까운 더 낮은 2의 거듭제곱으로 라운딩 다운하는 단계를 포함하는, 송신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2 항에 있어서,상기 오프셋들의 시퀀스로부터 오프셋 값들을 식별하기 위해 사용되는 카운터의 값을 식별하는 단계;상기 식별된 카운터 값을 사용하여 상기 오프셋들의 시퀀스를 인덱싱하는 단계; 및상기 인덱싱에 적어도 부분적으로 기반하여 심볼의 주파수 톤들에 기준 신호를 할당하기 위한 오프셋을 결정하는 단계를 더 포함하는, 송신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 카운터는 상기 포지셔닝을 위해 사용되는 기준 신호들을 송신하는데 사용되는 자원과 연관되거나, 상기 카운터는 상기 포지셔닝을 위해 사용되는 기준 신호들을 송신하는데 사용되는 자원 세트와 연관되거나, 상기 카운터는 상기 포지셔닝을 위해 사용되는 기준 신호들을 송신하는데 사용되는 자원 구성 또는 설정과 연관되거나, 상기 카운터는 상기 송신 디바이스와 연관되거나, 또는 상기 카운터는 상기 포지셔닝을 위해 사용되는 기준 신호들을 송신하는데 사용되는 모든 자원 세트들과 연관되는 공유 카운터인, 송신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서,상기 카운터는 상기 포지셔닝을 위해 사용되는 기준 신호들을 송신하는데 사용되는 자원과 연관되고 상기 카운터는 매 슬롯 이후에 재설정되거나;상기 카운터는 상기 포지셔닝을 위해 사용되는 기준 신호들을 송신하는데 사용되는 자원과 연관되고 상기 카운터는 매 자원 기회 이후에 재설정되거나;상기 카운터는 상기 포지셔닝을 위해 사용되는 기준 신호들을 송신하는데 사용되는 자원과 연관되고 상기 카운터는 매 프레임 이후에 재설정되거나;상기 카운터는 상기 포지셔닝을 위해 사용되는 기준 신호들을 송신하는데 사용되는 자원과 연관되고 상기 카운터는 상기 자원이 재구성될 때 재설정되거나;상기 카운터는 상기 포지셔닝을 위해 사용되는 기준 신호들을 송신하는데 사용되는 자원 세트와 연관되고 상기 카운터는 상기 자원 세트가 재구성될 때 재설정되거나;상기 카운터는 상기 포지셔닝을 위해 사용되는 기준 신호들을 송신하는데 사용되는 자원 구성 또는 설정과 연관되고 상기 카운터는 자원 구성 또는 설정이 재구성될 때 재설정되거나; 또는상기 카운터는 보고 구성 또는 설정과 연관되고 상기 카운터는 상기 보고 구성 또는 설정이 재구성될 때 재설정되는, 송신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,상기 패턴을 결정하는 단계는 룩업 테이블을 참조하는 것에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 패턴을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 참조하는 것은 상기 기준 신호들을 송신하기 위한 구성된 콤 레벨에 적어도 부분적으로 기반하는, 송신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 송신 디바이스는 UE(user equipment)이고, 그리고상기 패턴을 결정하는 단계는 상기 패턴을 결정하기 위해 사용되는 오프셋들의 시퀀스의 표시를 기지국으로부터 수신하는 단계를 포함하는, 송신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서,상기 기준 신호들을 송신하기 위한 구성된 콤 레벨의 값은 4보다 크고, 상기 일 세트의 시간-주파수 자원들의 2개의 연속적인 심볼들의 모든 그룹들에서 상기 기준 신호들이 할당되는 주파수 톤들은 인접하지 않는, 송신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서,상기 포지셔닝을 위해 사용되는 기준 신호들은 PRS(positioning reference signal)들, CSI-RS(channel state information reference signal)들, TRS(tracking reference signal)들, SRS(sounding reference signal)들, 또는 PRACH(physical random access channel) 신호들을 포함하는, 송신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서,상기 제1 심볼은 제1 OFDM(orthogonal frequency division multiplexed) 심볼 또는 제1 DFT-s-OFDM(discrete Fourier transform spread OFDM) 심볼이고, 그리고상기 제2 심벌은 제2 OFDM 심벌 또는 제2 DFT-s-OFDM 심벌인, 송신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 수신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법으로서,일 세트의 시간-주파수 자원들의 서브세트를 통해 포지셔닝을 위해 사용되는 일 세트의 기준 신호들을 수신하는 단계 — 상기 일 세트의 시간-주파수 자원들은 복수의 심볼들 및 복수의 주파수 톤들을 포함함 —;상기 일 세트의 시간-주파수 자원들에 대한 패턴에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 일 세트의 기준 신호들을 식별하는 단계 — 상기 패턴은 상기 일 세트의 시간-주파수 자원들의 제1 심볼 내의 제1 세트의 주파수 톤들에 대한 그리고 상기 일 세트의 시간-주파수 자원들의 제2 심볼 내의 제2 세트의 주파수 톤들에 대한 기준 신호들의 할당을 포함하고, 상기 제1 심볼과 상기 제2 심볼은 연속적이고, 상기 제1 세트의 각각의 주파수 톤은 상기 제2 세트의 각각의 주파수 톤으로부터 상기 복수의 주파수 톤들 중 적어도 하나의 주파수 톤만큼 주파수적으로 분리되고, 그리고 상기 패턴은 4의 콤 레벨에 대한 {0, 2, 1, 3}, 6의 콤 레벨에 대한 {0, 3, 1, 4, 2, 5}, 8의 콤 레벨에 대한 {0, 4, 2, 6, 1, 5, 3, 7}, 또는 16의 콤 레벨에 대한 {0, 8, 4, 12, 2, 10, 6, 14, 1, 9, 5, 13, 3, 11, 7, 15}를 포함하는 오프셋들의 일 세트의 시퀀스들 중 임의의 시퀀스에 적어도 부분적으로 기반함 —;상기 기준 신호들을 디코딩하는 단계; 및상기 디코딩된 기준 신호들에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 수신 디바이스의 위치를 추정하는 단계를 포함하는, 수신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 일 세트의 기준 신호들을 위한 구성된 콤 레벨을 식별하는 단계;상기 구성된 콤 레벨에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 오프셋들의 일 세트의 시퀀스들로부터 상기 패턴에 대한 오프셋들의 시퀀스를 결정하는 단계 — 상기 시퀀스의 각각의 오프셋은 심볼 내의 주파수 톤에 기준 신호를 할당하기 위해 사용됨 —; 및상기 오프셋들의 시퀀스에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 패턴을 결정하는 단계를 포함하는, 수신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 오프셋들의 시퀀스를 결정하는 단계는:상기 구성된 콤 레벨의 값보다 0 내지 1만큼 작은 수의 숫자들의 시퀀스에서 각각의 숫자의 이진 표현들을 결정하는 단계 — 각각의 이진 표현은 동일한 수의 비트들을 포함함 —;상기 숫자들의 시퀀스의 각각의 숫자의 이진 표현을 반전시키는 단계;각각의 반전된 이진 표현에 대응하는 10진수 값을 결정하는 단계 — 각각의 10진수 값은 상기 구성된 콤 레벨보다 0 내지 1만큼 작은 수의 숫자들의 시퀀스에 대응하는 10진수 값들의 시퀀스에 포함됨 —; 및상기 10진수 값들의 시퀀스와 동일하도록 상기 오프셋들의 시퀀스를 결정하는 단계를 포함하는, 수신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서,상기 오프셋들의 시퀀스를 결정하는 단계는:상기 구성된 콤 레벨의 값보다 0 내지 1만큼 작은 수의 숫자들의 시퀀스를 포함하는 순환 버퍼를 식별하는 단계;상기 오프셋들의 시퀀스에 제1 값으로서 포함시키기 위해 상기 순환 버퍼로부터 제1 값을 선택하는 단계;상기 순환 버퍼의 사이즈의 절반에 대해 하한 또는 상한 연산을 수행하는 단계;상기 오프셋들의 시퀀스에 제2 값으로서 포함시키기 위해 상기 순환 버퍼로부터 제2 값을 식별하기 위해서, 상기 순환 버퍼의 사이즈의 절반에 대해 수행된 하한 또는 상한 연산의 결과를 상기 순환 버퍼로부터 선택된 제1 값에 더하는 단계;재귀적으로 상기 순환 버퍼를 분할된 순환 버퍼들로 분할하고, 각각의 분할된 순환 버퍼의 사이즈가 1이 될 때까지 상기 오프셋들의 시퀀스에 다음 값으로서 포함시키기 위해 상기 순환 버퍼로부터 다음 값을 식별하기 위해서 상기 각각의 분할된 순환 버퍼의 사이즈의 절반에 대해 하한 또는 상한 연산을 수행하는 단계; 및상기 순환 버퍼의 나머지 값들을 상기 오프셋들의 시퀀스에 나머지 값들로서 포함시키는 단계를 포함하는, 수신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18 항에 있어서,상기 오프셋들의 시퀀스로부터 오프셋 값들을 식별하기 위해 사용되는 카운터의 값을 식별하는 단계;상기 식별된 카운터 값을 사용하여 상기 오프셋들의 시퀀스를 인덱싱하는 단계; 및상기 인덱싱에 적어도 부분적으로 기반하여 심볼의 주파수 톤들에 기준 신호를 할당하기 위한 오프셋을 결정하는 단계를 더 포함하는, 수신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18 항에 있어서,상기 오프셋들의 시퀀스의 각각의 오프셋은 기준 자원으로부터의 오프셋을 표시하며, 상기 일 세트의 시간-주파수 자원들에서 기준 신호를 포함하는 자원 엘리먼트의 위치를 표시하는, 수신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17 항에 있어서,룩업 테이블을 참조하는 것에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 패턴을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 참조하는 것은 상기 일 세트의 기준 신호들을 위한 구성된 콤 레벨에 적어도 부분적으로 기반하는, 수신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17 항에 있어서,상기 기준 신호들을 송신하기 위한 구성된 콤 레벨의 값은 4보다 크고, 상기 일 세트의 시간-주파수 자원들의 2개의 연속적인 심볼들의 모든 그룹들에서 기준 신호들이 할당되는 주파수 톤들은 인접하지 않는, 수신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제17 항에 있어서,상기 제1 심볼은 제1 OFDM(orthogonal frequency division multiplexed) 심볼 또는 제1 DFT-s-OFDM(discrete Fourier transform spread OFDM) 심볼이고, 상기 제2 심볼은 제2 OFDM 심볼 또는 제2 DFT-s-OFDM 심볼인, 수신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 송신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 장치로서,하나 이상의 트랜시버들;하나 이상의 메모리들; 및상기 하나 이상의 메모리들 및 상기 하나 이상의 트랜시버들에 전자적으로 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은: 복수의 심볼들 및 복수의 주파수 톤들을 포함하는 일 세트의 시간-주파수 자원들에 대한 패턴을 결정하고 — 상기 패턴은 상기 일 세트의 시간-주파수 자원들의 제1 심볼 내의 제1 세트의 주파수 톤들에 대한 그리고 상기 일 세트의 시간-주파수 자원들의 제2 심볼 내의 제2 세트의 주파수 톤들에 대한 포지셔닝을 위해 사용되는 기준 신호들의 할당을 포함하고, 상기 제1 심볼과 상기 제2 심볼은 연속적이고, 상기 제1 세트의 각각의 주파수 톤은 상기 제2 세트의 각각의 주파수 톤으로부터 상기 복수의 주파수 톤들 중 적어도 하나의 주파수 톤만큼 주파수적으로 분리되고, 그리고 상기 패턴은 4의 콤 레벨에 대한 {0, 2, 1, 3}, 6의 콤 레벨에 대한 {0, 3, 1, 4, 2, 5}, 8의 콤 레벨에 대한 {0, 4, 2, 6, 1, 5, 3, 7}, 또는 16의 콤 레벨에 대한 {0, 8, 4, 12, 2, 10, 6, 14, 1, 9, 5, 13, 3, 11, 7, 15}를 포함하는 오프셋들의 일 세트의 시퀀스들 중 임의의 시퀀스에 적어도 부분적으로 기반함 —; 상기 패턴에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 기준 신호들을 상기 일 세트의 시간-주파수 자원들의 서브세트에 맵핑하며; 그리고 상기 하나 이상의 트랜시버들을 통해서, 상기 일 세트의 시간-주파수 자원들의 서브세트를 통해 상기 기준 신호들을 송신하도록 구성되는, 송신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 기준 신호들을 송신하기 위한 구성된 콤 레벨을 식별하는 것; 상기 구성된 콤 레벨에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 오프셋들의 일 세트의 시퀀스들로부터 상기 패턴에 대한 오프셋들의 시퀀스를 결정하는 것 — 상기 시퀀스의 각각의 오프셋은 심볼 내의 주파수 톤에 기준 신호를 할당하기 위한 것임 —; 및 상기 오프셋들의 시퀀스에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 패턴을 결정하는 것에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 패턴을 결정하도록 구성되는, 송신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26 항에 있어서,상기 제1 심볼은 제1 OFDM(orthogonal frequency division multiplexed) 심볼 또는 제1 DFT-s-OFDM(discrete Fourier transform spread OFDM) 심볼이고, 상기 제2 심볼은 제2 OFDM 심볼 또는 제2 DFT-s-OFDM 심볼인, 송신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 수신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 장치로서,하나 이상의 트랜시버들;하나 이상의 메모리들; 및상기 하나 이상의 메모리들 및 상기 하나 이상의 트랜시버들에 전자적으로 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 하나 이상의 트랜시버들을 통해서, 일 세트의 시간-주파수 자원들의 서브세트를 통해 포지셔닝을 위해 사용되는 일 세트의 기준 신호들을 수신하고 — 상기 일 세트의 시간-주파수 자원들은 복수의 심볼들 및 복수의 주파수 톤들을 포함함 —; 상기 일 세트의 시간-주파수 자원들에 대한 패턴에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 일 세트의 기준 신호들을 식별하고 — 상기 패턴은 상기 일 세트의 시간-주파수 자원들의 제1 심볼 내의 제1 세트의 주파수 톤들에 대한 그리고 상기 일 세트의 시간-주파수 자원들의 제2 심볼 내의 제2 세트의 주파수 톤들에 대한 기준 신호들의 할당을 포함하고, 상기 제1 심볼과 상기 제2 심볼은 연속적이고, 상기 제1 세트의 각각의 주파수 톤은 상기 제2 세트의 각각의 주파수 톤으로부터 상기 복수의 주파수 톤들 중 적어도 하나의 주파수 톤만큼 주파수적으로 분리되고, 그리고 상기 패턴은 4의 콤 레벨에 대한 {0, 2, 1, 3}, 6의 콤 레벨에 대한 {0, 3, 1, 4, 2, 5}, 8의 콤 레벨에 대한 {0, 4, 2, 6, 1, 5, 3, 7}, 또는 16의 콤 레벨에 대한 {0, 8, 4, 12, 2, 10, 6, 14, 1, 9, 5, 13, 3, 11, 7, 15}를 포함하는 오프셋들의 일 세트의 시퀀스들 중 임의의 시퀀스에 적어도 부분적으로 기반함 —; 상기 기준 신호들을 디코딩하며; 그리고 상기 디코딩된 기준 신호들에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 수신 디바이스의 위치를 추정하도록 구성되는, 수신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 일 세트의 기준 신호들을 위한 구성된 콤 레벨을 식별하고;상기 구성된 콤 레벨에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 오프셋들의 일 세트의 시퀀스들로부터 상기 패턴에 대한 오프셋들의 시퀀스를 결정하고 — 상기 시퀀스의 각각의 오프셋은 심볼 내의 주파수 톤에 기준 신호를 할당하기 위해 사용됨 —; 그리고상기 오프셋들의 시퀀스에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 패턴을 결정하도록 추가로 구성되는, 수신 디바이스에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>MANOLAKOS, Alexandros</engName><name>마노라코스, 알렉산드로스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>AKKARAKARAN, Sony</engName><name>악카라카란, 소니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SORIAGA, Joseph Binamira</engName><name>소리아가, 조셉 비나미라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, Tao</engName><name>루오, 타오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>그리스</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.05.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20190100190</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/804,846</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1220216-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.12.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0192360-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.03.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0299657-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326928-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.16</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0568573-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0888820-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0888821-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217034554.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a69898d34b0fd3dcea7a4125a83083889f721eeebe7a29a89711baee80d8f496012f51f6e38daa48a437803d2aebe97d6505987e1f7b5803</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8d6e137110c5768d5c8f476cd80718e64f014268b8a94554fa829317b985ad66cc5cb0d6003b61d010f2628c7f9145821c74ad9ea5256c33</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>