<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:26.4026</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7035172</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>텍스트 번역 방법, 텍스트 번역 모델 획득 방법 및 장치, 디바이스 및 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>TEXT TRANSLATION METHOD, TEXT TRANSLATION MODEL ACQUISITION METHOD AND APPARATUSES, DEVICE, AND MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2024.11.12</openDate><openNumber>10-2024-0161687</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/45</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/194</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0985</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0499</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 텍스트 번역 방법, 텍스트 번역 모델 획득 방법 및 장치, 디바이스 및 매체를 개시한다. 이 방법은: 제1 텍스트 특징에 기초하여 적어도 하나의 제1 확률을 결정하는 단계(201); 제1 텍스트 특징과 매칭하는 적어도 하나의 타깃 데이터 쌍을 획득하는 단계(202); 적어도 하나의 타깃 데이터 쌍의 신뢰도 및 매칭 정도를 결정하는 단계(203); 적어도 하나의 타깃 데이터 쌍의 신뢰도 및 매칭 정도에 기초하여 적어도 하나의 제2 확률을 결정하는 단계(204); 및 적어도 하나의 제1 확률 및 적어도 하나의 제2 확률에 기초하여, 제1 텍스트에 대응하는 번역된 텍스트를 결정하는 단계(205)를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024045779</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/100947</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 디바이스에 적용되는, 텍스트 번역 방법으로서,제1 텍스트 특징에 기초하여 적어도 하나의 제1 확률을 결정하는 단계 - 상기 제1 텍스트 특징은 제1 텍스트의 텍스트 특징이고, 상기 제1 텍스트는 제1 언어의 텍스트이며, 상기 적어도 하나의 제1 확률은 상기 제1 텍스트가 적어도 하나의 후보 텍스트의 다양한 후보 텍스트들로 번역될 확률들을 나타내고, 상기 적어도 하나의 후보 텍스트는 제2 언어의 텍스트임 -;상기 제1 텍스트 특징과 매칭하는 적어도 하나의 타깃 데이터 쌍을 획득하는 단계 - 임의의 타깃 데이터 쌍은 제2 텍스트의 하나의 제2 텍스트 특징과 하나의 표준 번역 텍스트를 포함하고, 상기 제2 텍스트 특징은 상기 제2 텍스트의 텍스트 특징이고, 상기 제2 텍스트는 제1 언어의 텍스트이며, 상기 표준 번역 텍스트는 상기 제2 언어의 텍스트임 -;상기 적어도 하나의 타깃 데이터 쌍의 신뢰도들 및 매칭 정도들을 결정하는 단계 - 상기 임의의 타깃 데이터 쌍의 신뢰도는 상기 임의의 타깃 데이터 쌍의 신뢰성을 나타내고, 상기 임의의 타깃 데이터 쌍의 매칭 정도는 상기 임의의 타깃 데이터 쌍 내의 상기 제2 텍스트 특징과 상기 제1 텍스트 특징의 유사도를 나타냄 -;상기 적어도 하나의 타깃 데이터 쌍의 상기 신뢰도들 및 상기 매칭 정도들에 기초하여 적어도 하나의 제2 확률을 결정하는 단계 - 상기 적어도 하나의 제2 확률은 상기 제1 텍스트가 상기 적어도 하나의 타깃 데이터 쌍 내의 다양한 표준 번역 텍스트들로 번역될 확률들을 나타냄 -; 및상기 적어도 하나의 제1 확률 및 상기 적어도 하나의 제2 확률에 기초하여, 상기 제1 텍스트에 대응하는 번역 텍스트를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 타깃 데이터 쌍의 신뢰도들을 결정하는 단계는:상기 임의의 타깃 데이터 쌍 내의 상기 제2 텍스트 특징에 기초하여 상기 적어도 하나의 타깃 데이터 쌍의 상기 임의의 타깃 데이터 쌍에 대한 적어도 하나의 제3 확률을 결정하는 단계 - 상기 적어도 하나의 제3 확률은 상기 임의의 타깃 데이터 쌍에 대응하는 상기 제2 텍스트가 상기 다양한 후보 텍스트들로 번역될 확률들을 나타냄 -;상기 적어도 하나의 제3 확률에 기초하여 제4 확률을 결정하는 단계 - 상기 제4 확률은 상기 임의의 타깃 데이터 쌍에 대응하는 상기 제2 텍스트가 상기 임의의 타깃 데이터 쌍 내의 상기 표준 번역 텍스트로 번역될 확률을 나타냄 -; 및상기 제4 확률에 기초하여 상기 임의의 타깃 데이터 쌍의 신뢰도를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제4 확률에 기초하여 상기 임의의 타깃 데이터 쌍의 신뢰도를 결정하는 단계는:상기 적어도 하나의 제1 확률에 기초하여 제5 확률을 결정하는 단계 - 상기 제5 확률은 상기 제1 텍스트가 상기 임의의 타깃 데이터 쌍 내의 상기 표준 번역 텍스트로 번역될 확률을 나타냄 -; 및상기 제4 확률 및 상기 제5 확률에 기초하여 상기 임의의 타깃 데이터 쌍의 신뢰도를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 타깃 데이터 쌍의 신뢰도들 및 매칭 정도들에 기초하여 적어도 하나의 제2 확률을 결정하는 단계는:상기 다양한 표준 번역 텍스트들 중 어느 하나에 대한 제1 데이터 쌍의 매칭 정도를 정규화하여 정규화된 매칭 정도를 획득하는 단계 - 상기 제1 데이터 쌍은 상기 적어도 하나의 타깃 데이터 쌍 내의 상기 임의의 표준 번역 텍스트를 포함하는 데이터 쌍임 -;상기 제1 데이터 쌍의 신뢰도를 사용하여 상기 정규화된 매칭 정도를 보정하여 보정된 매칭 정도를 획득하는 단계; 및상기 보정된 매칭 정도에 기초하여, 상기 임의의 표준 번역 텍스트에 대응하는 제2 확률을 결정하는 단계 - 상기 보정된 매칭 정도는 상기 제2 확률과 양의 상관 관계가 있음 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 제1 데이터 쌍의 매칭 정도를 정규화하여 정규화된 매칭 정도를 획득하는 단계는:상기 적어도 하나의 타깃 데이터 쌍 내의 다양한 타깃 데이터 쌍들의 개수 지시자들 및 상기 다양한 타깃 데이터 쌍들의 매칭 정도들에 대한 적어도 하나의 정보에 기초하여 하이퍼파라미터를 결정하는 단계 - 상기 임의의 타깃 데이터 쌍의 개수 지시자는 상기 다양한 타깃 데이터 쌍들이 참조 순서로 배열된 후에 배열 위치들이 상기 임의의 타깃 데이터 쌍 뒤에 있지 않은 타깃 데이터 쌍의 개수임 -; 및상기 하이퍼파라미터에 대한 상기 제1 데이터 쌍의 매칭 정도의 비율을 상기 정규화된 매칭 정도로 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제3항 및 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제1 확률 및 상기 적어도 하나의 제2 확률에 기초하여, 상기 제1 텍스트에 대응하는 번역 텍스트를 결정하는 단계는:상기 적어도 하나의 제1 확률에 기초하여 제1 확률 분포를 결정하는 단계;상기 적어도 하나의 제2 확률에 기초하여 제2 확률 분포를 결정하는 단계;상기 제1 확률 분포와 상기 제2 확률 분포를 융합하여 융합된 확률 분포를 획득하는 단계 - 상기 융합된 확률 분포는 다양한 타깃 텍스트들의 번역 확률들을 포함하고, 상기 다양한 타깃 텍스트들은 다양한 후보 텍스트들 및 다양한 표준 번역 텍스트들을 포함함 -; 및상기 다양한 타깃 텍스트들에서의 최대 번역 확률을 갖는 타깃 텍스트를 상기 번역 텍스트로 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 확률 분포와 상기 제2 확률 분포를 융합하여 융합된 확률 분포를 획득하는 단계는:제1 중요도 및 제2 중요도를 결정하는 단계 - 상기 제1 중요도는 상기 번역 텍스트를 획득하는 프로세스에서 상기 제1 확률 분포의 중요도를 나타내고, 상기 제2 중요도는 상기 번역 텍스트를 획득하는 프로세스에서 상기 제2 확률 분포의 중요도를 나타냄 -;상기 제1 중요도 및 상기 제2 중요도에 기초하여 타깃 파라미터를 결정하는 단계;상기 타깃 파라미터에 기초하여 상기 제1 중요도를 변환하여 제1 가중치를 획득하는 단계;상기 타깃 파라미터에 기초하여 상기 제2 중요도를 변환하여 제2 가중치를 획득하는 단계; 및상기 제1 가중치 및 상기 제2 가중치에 기초하여 상기 제1 확률 분포와 상기 제2 확률 분포를 융합하여 융합된 확률 분포를 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제3항 및 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 텍스트 번역 방법은 타깃 텍스트 번역 모델에 의해 구현되고, 상기 타깃 텍스트 번역 모델은 상기 제1 언어의 텍스트를 상기 제2 언어의 텍스트로 번역하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 컴퓨터 디바이스에 적용되는, 텍스트 번역 모델 획득 방법으로서,제1 샘플 텍스트, 제1 표준 번역 텍스트, 및 초기 텍스트 번역 모델을 획득하는 단계 - 상기 제1 샘플 텍스트는 제1 언어의 텍스트이고, 상기 제1 표준 번역 텍스트는 상기 제1 샘플 텍스트를 번역하여 획득되는 제2 언어의 텍스트임 -;상기 초기 텍스트 번역 모델을 사용하여 제1 샘플 텍스트 특징을 처리하여 적어도 하나의 제1 샘플 확률을 획득하는 단계 - 상기 제1 샘플 텍스트 특징은 상기 제1 샘플 텍스트의 텍스트 특징이고, 상기 적어도 하나의 제1 샘플 확률은 상기 제1 샘플 텍스트가 적어도 하나의 후보 텍스트의 다양한 후보 텍스트들로 번역될 확률들을 나타내며, 상기 적어도 하나의 후보 텍스트는 상기 제2 언어의 텍스트임 -;상기 제1 샘플 텍스트 특징과 매칭하는 적어도 하나의 샘플 데이터 쌍을 획득하는 단계 - 임의의 샘플 데이터 쌍은 하나의 제2 샘플 텍스트 특징 및 하나의 제2 표준 번역 텍스트를 포함하고, 상기 제2 샘플 텍스트 특징은 제2 샘플 텍스트의 텍스트 특징이고, 상기 제2 샘플 텍스트는 상기 제1 언어의 텍스트이며, 상기 제2 표준 번역 텍스트는 상기 제2 샘플 텍스트를 번역하여 획득되는 상기 제2 언어의 텍스트임 -;상기 적어도 하나의 샘플 데이터 쌍의 신뢰도들 및 매칭 정도들을 결정하는 단계 - 상기 임의의 샘플 데이터 쌍의 신뢰도는 상기 임의의 샘플 데이터 쌍의 신뢰성을 나타내고, 상기 임의의 샘플 데이터 쌍의 매칭 정도는 상기 임의의 샘플 데이터 쌍 내의 상기 제2 샘플 텍스트 특징과 상기 제1 샘플 텍스트 특징의 유사도를 나타냄 -;상기 적어도 하나의 샘플 데이터 쌍의 상기 신뢰도들 및 상기 매칭 정도들에 기초하여 적어도 하나의 제2 샘플 확률을 결정하는 단계 - 상기 적어도 하나의 제2 샘플 확률은 상기 제1 샘플 텍스트가 상기 적어도 하나의 샘플 데이터 쌍 내의 다양한 제2 표준 번역 텍스트들로 번역될 확률들을 나타냄 -;상기 적어도 하나의 제1 샘플 확률 및 상기 적어도 하나의 제2 샘플 확률에 기초하여, 상기 제1 샘플 텍스트에 대응하는 예측된 번역 텍스트를 결정하는 단계; 및상기 예측된 번역 텍스트와 상기 제1 표준 번역 텍스트 사이의 차이에 기초하여 상기 초기 텍스트 번역 모델을 업데이트하여 타깃 텍스트 번역 모델을 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 샘플 텍스트 특징과 매칭하는 적어도 하나의 샘플 데이터 쌍을 획득하는 단계는:데이터 쌍 라이브러리에서, 상기 제1 샘플 텍스트 특징과 매칭하는 적어도 하나의 초기 데이터 쌍을 검색하는 단계 - 임의의 초기 데이터 쌍은 하나의 제3 샘플 텍스트 특징 및 상기 제2 표준 번역 텍스트를 포함하고, 상기 제3 샘플 텍스트 특징은 상기 제2 샘플 텍스트의 텍스트 특징이고, 상기 제2 샘플 텍스트는 상기 제1 언어의 텍스트이며, 상기 제2 표준 번역 텍스트는 상기 제2 샘플 텍스트를 번역하여 획득되는 상기 제2 언어의 텍스트임 -;간섭 확률에 기초하여 상기 적어도 하나의 초기 데이터 쌍에 대한 간섭을 수행하여 간섭된 데이터 쌍을 획득하는 단계; 및상기 간섭된 데이터 쌍에 기초하여 상기 적어도 하나의 샘플 데이터 쌍을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 간섭 확률은 상기 초기 텍스트 번역 모델의 업데이트 횟수에 기초하여 결정되며, 상기 간섭 확률은 상기 초기 텍스트 번역 모델의 업데이트 횟수와 음의 상관관계가 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 간섭 확률은 제1 간섭 확률을 포함하고, 상기 제1 간섭 확률은 간섭 방식으로서 잡음을 추가하는 수행 확률을 나타내며;간섭 확률에 기초하여 상기 적어도 하나의 초기 데이터 쌍에 대한 간섭을 수행하여 간섭된 데이터 쌍을 획득하는 단계는:상기 제1 간섭 확률에 기초하여 각각의 초기 데이터 쌍 내의 제3 샘플 텍스트 특징에 잡음 특징을 추가하여 상기 간섭된 데이터 쌍을 획득하는 단계를 포함하고;상기 간섭된 데이터 쌍에 기초하여 상기 적어도 하나의 샘플 데이터 쌍을 결정하는 단계는:상기 간섭된 데이터 쌍을 상기 적어도 하나의 샘플 데이터 쌍으로 사용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 간섭 확률은 제2 간섭 확률을 포함하고, 상기 제2 간섭 확률은 간섭 방식으로서 상기 초기 데이터 쌍을 컬링하는 수행 확률을 나타내며;간섭 확률에 기초하여 상기 적어도 하나의 초기 데이터 쌍에 대한 간섭을 수행하여 간섭된 데이터 쌍을 획득하는 단계는:상기 제2 간섭 확률에 기초하여, 상기 적어도 하나의 초기 데이터 쌍에서 매칭 조건을 충족시키지 않는 초기 데이터 쌍을 컬링하여, 상기 간섭된 데이터 쌍을 획득하는 단계를 포함하고;상기 간섭된 데이터 쌍에 기초하여 상기 적어도 하나의 샘플 데이터 쌍을 결정하는 단계는:상기 제1 샘플 텍스트 특징 및 상기 제1 표준 번역 텍스트에 기초하여 참조 데이터 쌍을 구성하는 단계 - 참조 데이터 쌍의 개수는 컬링된 초기 데이터 쌍의 개수와 동일함 -, 및상기 간섭된 데이터 쌍과 상기 참조 데이터 쌍에 기초하여 상기 적어도 하나의 샘플 데이터 쌍을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 간섭 확률은 제1 간섭 확률 및 제2 간섭 확률을 포함하고, 상기 제1 간섭 확률은 간섭 방식으로서 잡음을 추가하는 수행 확률을 나타내고, 상기 제2 간섭 확률은 상기 간섭 방식으로서 상기 초기 데이터 쌍을 컬링하는 수행 확률을 나타내며;간섭 확률에 기초하여 상기 적어도 하나의 초기 데이터 쌍에 대한 간섭을 수행하여 간섭된 데이터 쌍을 획득하는 단계는:상기 제2 간섭 확률에 기초하여, 상기 적어도 하나의 초기 데이터 쌍에서 매칭 조건을 충족시키지 않는 초기 데이터 쌍을 컬링하여, 중간 데이터 쌍을 획득하는 단계, 및상기 제1 확률에 기초하여 상기 중간 데이터 쌍 내의 상기 제3 샘플 텍스트 특징에 잡음 특징을 추가하여 상기 간섭된 데이터 쌍을 획득하는 단계를 포함하고;상기 간섭된 데이터 쌍에 기초하여 상기 적어도 하나의 샘플 데이터 쌍을 결정하는 단계는:상기 제1 샘플 텍스트 특징 및 상기 제1 표준 번역 텍스트에 기초하여 참조 데이터 쌍을 구성하는 단계 - 참조 데이터 쌍의 개수는 컬링된 초기 데이터 쌍의 개수와 동일함 -; 및상기 간섭된 데이터 쌍과 상기 참조 데이터 쌍에 기초하여 상기 적어도 하나의 샘플 데이터 쌍을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 컴퓨터 디바이스에 구성된, 텍스트 번역 장치로서,제1 텍스트 특징에 기초하여 적어도 하나의 제1 확률을 결정하도록 구성된 결정 모듈 - 상기 제1 텍스트 특징은 제1 텍스트의 텍스트 특징이고, 상기 제1 텍스트는 제1 언어의 텍스트이며, 상기 적어도 하나의 제1 확률은 상기 제1 텍스트가 적어도 하나의 후보 텍스트의 다양한 후보 텍스트들로 번역될 확률들을 나타내고, 상기 적어도 하나의 후보 텍스트는 제2 언어의 텍스트임 -;상기 제1 텍스트 특징과 매칭하는 적어도 하나의 타깃 데이터 쌍을 획득하도록 구성된 획득 모듈 - 임의의 타깃 데이터 쌍은 제2 텍스트의 하나의 제2 텍스트 특징과 하나의 표준 번역 텍스트를 포함하고, 상기 제2 텍스트 특징은 상기 제2 텍스트의 텍스트 특징이고, 상기 제2 텍스트는 제1 언어의 텍스트이며, 상기 표준 번역 텍스트는 상기 제2 언어의 텍스트임 -;상기 적어도 하나의 타깃 데이터 쌍의 신뢰도들 및 매칭 정도들을 결정하도록 추가로 구성된 상기 결정 모듈 - 상기 임의의 타깃 데이터 쌍의 신뢰도는 상기 임의의 타깃 데이터 쌍의 신뢰성을 나타내고, 상기 임의의 타깃 데이터 쌍의 매칭 정도는 상기 임의의 타깃 데이터 쌍 내의 상기 제2 텍스트 특징과 상기 제1 텍스트 특징의 유사도를 나타냄 - ;상기 적어도 하나의 타깃 데이터 쌍의 신뢰도들 및 매칭 정도들에 기초하여 적어도 하나의 제2 확률을 결정하도록 추가로 구성된 상기 결정 모듈 - 상기 적어도 하나의 제2 확률은 상기 제1 텍스트가 상기 적어도 하나의 타깃 데이터 쌍 내의 다양한 표준 번역 텍스트들로 번역될 확률들을 나타냄 -; 및상기 적어도 하나의 제1 확률 및 상기 적어도 하나의 제2 확률에 기초하여, 상기 제1 텍스트에 대응하는 번역 텍스트를 결정하도록 추가로 구성된 상기 결정 모듈을 포함하는, 텍스트 번역 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 컴퓨터 디바이스에 구성된, 텍스트 번역 모델 획득 장치로서,제1 샘플 텍스트, 제1 표준 번역 텍스트, 및 초기 텍스트 번역 모델을 획득하도록 구성된 획득 모듈 - 상기 제1 샘플 텍스트는 제1 언어의 텍스트이고, 상기 제1 표준 번역 텍스트는 상기 제1 샘플 텍스트를 번역하여 획득되는 제2 언어의 텍스트임 -;상기 초기 텍스트 번역 모델을 사용하여 제1 샘플 텍스트 특징을 처리하여 적어도 하나의 제1 샘플 확률을 획득하도록 구성된 결정 모듈 - 상기 제1 샘플 텍스트 특징은 상기 제1 샘플 텍스트의 텍스트 특징이고, 상기 적어도 하나의 제1 샘플 확률은 상기 제1 샘플 텍스트가 적어도 하나의 후보 텍스트의 다양한 후보 텍스트들로 번역될 확률들을 나타내며, 상기 적어도 하나의 후보 텍스트는 상기 제2 언어의 텍스트임 -;상기 제1 샘플 텍스트 특징과 매칭하는 적어도 하나의 샘플 데이터 쌍을 획득하도록 추가로 구성된 상기 획득 모듈 - 임의의 샘플 데이터 쌍은 하나의 제2 샘플 텍스트 특징 및 하나의 제2 표준 번역 텍스트를 포함하고, 상기 제2 샘플 텍스트 특징은 제2 샘플 텍스트의 텍스트 특징이고, 상기 제2 샘플 텍스트는 상기 제1 언어의 텍스트이며, 상기 제2 표준 번역 텍스트는 상기 제2 샘플 텍스트를 번역하여 획득되는 상기 제2 언어의 텍스트임 -;상기 적어도 하나의 샘플 데이터 쌍의 신뢰도들 및 매칭 정도들을 결정하도록 추가로 구성된 상기 결정 모듈 - 상기 임의의 샘플 데이터 쌍의 신뢰도는 상기 임의의 샘플 데이터 쌍의 신뢰성을 나타내고, 상기 임의의 샘플 데이터 쌍의 매칭 정도는 상기 임의의 샘플 데이터 쌍 내의 상기 제2 샘플 텍스트 특징과 상기 제1 샘플 텍스트 특징의 유사도를 나타냄 -;상기 적어도 하나의 샘플 데이터 쌍의 신뢰도들 및 매칭 정도들에 기초하여 적어도 하나의 제2 샘플 확률을 결정하도록 추가로 구성된 상기 결정 모듈 - 상기 적어도 하나의 제2 샘플 확률은 상기 제1 샘플 텍스트가 상기 적어도 하나의 샘플 데이터 쌍 내의 다양한 제2 표준 번역 텍스트들로 번역될 확률들을 나타냄 -;상기 적어도 하나의 제1 샘플 확률 및 상기 적어도 하나의 제2 샘플 확률에 기초하여, 상기 제1 샘플 텍스트에 대응하는 예측된 번역 텍스트를 결정하도록 추가로 구성된 상기 결정 모듈; 및상기 예측된 번역 텍스트와 상기 제1 표준 번역 텍스트 사이의 차이에 기초하여 상기 초기 텍스트 번역 모델을 업데이트하여 타깃 텍스트 번역 모델을 획득하도록 구성된 업데이트 모듈을 포함하는, 텍스트 번역 모델 획득 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨터 디바이스로서, 프로세서와 메모리를 포함하며, 상기 메모리는 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램을 저장하고 있으며, 상기 컴퓨터 디바이스가 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 따른 텍스트 번역 방법 또는 제9항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 텍스트 번역 모델 획득 방법을 구현할 수 있도록 하기 위해, 상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램이 상기 프로세서에 의해 로드되어 실행되는, 컴퓨터 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 판독 가능 저장 매체는 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램을 저장하고 있으며, 컴퓨터가 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 따른 텍스트 번역 방법 또는 제9항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 텍스트 번역 모델 획득 방법을 구현할 수 있도록 하기 위해, 상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램이 프로세서에 의해 로드되어 실행되는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 컴퓨터 프로그램 또는 컴퓨터 명령어들을 포함하며, 컴퓨터가 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 따른 텍스트 번역 방법 또는 제9항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 텍스트 번역 모델 획득 방법을 구현할 수 있도록 하기 위해, 상기 컴퓨터 프로그램 또는 컴퓨터 명령어들이 프로세서에 의해 로드되어 실행되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동 센젠 난산 디스트릭트 미드웨스트 디스트릭트 오브 하이-테크 파크 커지중이 로드 텐센트 빌딩 **층</address><code>520050388561</code><country>중국</country><engName>TENCENT TECHNOLOGY(SHENZHEN) COMPANY LIMITED</engName><name>텐센트 테크놀로지(센젠) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미...</address><code> </code><country> </country><engName>JIANG, Hui</engName><name>장, 후이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미...</address><code> </code><country> </country><engName>LU, Ziyao</engName><name>루, 쯔야오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미...</address><code> </code><country> </country><engName>MENG, Fandong</engName><name>멍, 판둥</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 광둥 선전 난산 디스트릭트 미...</address><code> </code><country> </country><engName>SU, Jinsong</engName><name>쑤, 진쑹</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211049110.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1148915-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1150402-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1150421-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0171769-61</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247035172.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b92fcee5d8e41b0469da1553473bf17bfda4f978fffcb2a7d02f26ecb8916d2b1659500a05c4bb810e889381ee9ead17247532c09fec3ca0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc1d832a3b5acd337b03ccf494bd529583a5387872718a9fb21c5de3e85727cf14c5fcd1028875c0d39b57e9d85ed5ac5fa5eb96c5d5ac902</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>