<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:56.3056</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7009925</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>프로세싱 윈도우에서의 측정 거동</inventionTitle><inventionTitleEng>MEASUREMENT BEHAVIOR IN A PROCESSING WINDOW</inventionTitleEng><openDate>2024.05.28</openDate><openNumber>10-2024-0074771</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0453</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0457</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 타깃 UE(user equipment)의 BWP(bandwidth part)에 대한 변화들이 RS(reference signal) 자원들을 측정 및 프로세싱하기 위한 PW(processing window) 동안 제한되는 기법들이 제공된다. 이러한 BWP 변화 제한들은, (i) 서빙 기지국이 PW 동안 BWP를 재구성하거나 스위칭하지 않게 보장하는 것, (ii) UE가 현재 BWP의 BWP 비활동 타이머를 중단시키게 보장하는 것, (iii) BWP의 BW(bandwidth) 및/또는 뉴머롤러지가 변하지 않게 보장하는 것, 및/또는 (iv) RS 자원들의 스펙트럼과 BWP 사이에서 중첩 스펙트럼에 대한 변화를 방지하는 것의 임의의 조합을 이용함으로써 구현될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023056138</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/075302</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. UE(user equipment)에 의해 RS(reference signal) 프로세싱을 조정하는 방법으로서,상기 UE가 하나 이상의 RS 자원들의 하나 이상의 측정들을 수행하도록 구성되는 적어도 하나의 PW(processing window)에 관한 정보를 획득하는 단계 — 상기 하나 이상의 RS 자원들은 제1 주파수 스펙트럼을 가짐 —; 및상기 적어도 하나의 PW에 관한 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 적어도 하나의 PW 동안 상기 UE의 제1 BWP(bandwidth part)의 BWP 제한을 구현하는 단계를 포함하고,상기 제1 BWP는 제2 주파수 스펙트럼을 갖고,상기 제1 주파수 스펙트럼 및 상기 제2 주파수 스펙트럼은 중첩 스펙트럼을 형성하도록 적어도 부분적으로 중첩하고, 그리고상기 제1 BWP 및 상기 하나 이상의 RS 자원들은 동일한 뉴머롤러지(numerology)를 갖는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 방법은 상기 UE에 의해 수행되는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 BWP 제한을 구현하는 단계는 상기 적어도 하나의 PW 동안 상기 제1 BWP의 BWP 비활동 타이머를 중단시키는 단계를 포함하는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 적어도 하나의 PW에 관한 정보는 PW 구성에 포함되고,상기 적어도 하나의 PW에 관한 정보를 획득하는 단계는, 상기 UE로부터 상기 UE의 서빙 기지국으로 PW 구성 요청을 전송하는 단계; 및 상기 UE에서 상기 서빙 기지국으로부터의 상기 PW 구성을 수신하는 단계를 포함하는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 PW 구성 요청과 함께 상기 BWP 제한에 대한 요청을 포함하는 단계를 더 포함하는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서,상기 PW 구성은 상기 BWP 제한에 관한 정보를 포함하는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2 항에 있어서,상기 BWP 제한을 구현하는 단계는 상기 적어도 하나의 PW에 관한 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 BWP 제한을 결정하는 단계를 포함하는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 방법은 상기 UE의 서빙 기지국에 의해 수행되는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 BWP 제한을 구현하는 단계는, 상기 제1 BWP의 재구성 또는 스위칭을 방지하는 단계; 상기 제1 BWP의 BW(bandwidth) 또는 뉴머롤러지 중 어느 하나 또는 둘 모두의 변화를 방지하는 단계; 또는 상기 중첩 스펙트럼의 변화를 방지하는 단계; 또는 이들의 조합을 포함하는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 PW에 관한 정보를 획득하는 단계는,  상기 서빙 기지국에서, 상기 UE 또는 로케이션 서버로부터 PW 구성 요청을 수신하는 단계; 및 상기 PW 구성 요청을 수신하는 것에 응답하여, PW 구성을 결정하는 단계를 포함하는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 서빙 기지국으로부터 상기 UE로 상기 PW 구성을 전송하는 단계를 더 포함하는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 PW 구성에 BWP 제한에 관한 정보를 포함시키는 단계를 더 포함하는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 PW는 복수의 연속적인 PW 인스턴스들을 포함하고, 상기 적어도 하나의 PW 동안 BWP 제한을 구현하는 단계는 상기 복수의 연속적인 PW 인스턴스들의 각각의 PW 인스턴스 동안 상기 BWP 제한을 구현하는 단계를 포함하는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 UE는 상기 복수의 연속적인 PW 인스턴스들 중 제1 PW 인스턴스 이후에 제2 BWP로 스위칭하고, 그리고 상기 BWP 제한을 구현하는 단계는 상기 UE가 상기 복수의 연속적인 PW 인스턴스들 중 제2 PW 인스턴스 이전에 또는 시작 시에 상기 제2 BWP로부터 상기 제1 BWP로 다시 스위칭하는 단계를 더 포함하는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서,상기 BWP 제한을 구현하는 단계는 BWP 구성에 따라 상기 BWP 제한을 구현하는 단계를 포함하는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 하나 이상의 RS 자원들에 관한 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 복수의 미리 결정된 BWP 구성들로부터 상기 BWP 구성을 선택하는 단계를 더 포함하는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. UE(user equipment)에 의해 RS(reference signal) 프로세싱을 조정하는 방법으로서,상기 UE에서, 상기 UE가 하나 이상의 RS 자원들의 하나 이상의 측정들을 수행하도록 구성되는 적어도 하나의 PW(processing window)에 관한 정보를 획득하는 단계 — 상기 하나 이상의 RS 자원들은 제1 주파수 스펙트럼을 가짐 —;상기 UE의 활성 BWP를 사용하여 상기 적어도 하나의 PW 동안 상기 UE에 의해 상기 하나 이상의 RS 자원들의 하나 이상의 측정들을 수행하는 단계 — 상기 적어도 하나의 PW의 적어도 일부에 대해, 상기 활성 BWP는 상기 제1 주파수 스펙트럼과 적어도 부분적으로 중첩하는 제2 주파수 스펙트럼을 사용함 —; 및상기 UE로부터 로케이션 서버로 상기 하나 이상의 RS 자원들의 하나 이상의 측정들을 표시하는 정보를 전송하는 단계를 포함하는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 하나 이상의 RS 자원들의 하나 이상의 측정들을 수행하는 단계는 상기 하나 이상의 RS 자원들과 상기 활성 BWP 사이의 중첩 스펙트럼의 BW(bandwidth)가 임계 값을 충족시킨다는 결정에 응답하는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 임계 값은 BW의 최소 절대 값, 상기 제1 주파수 스펙트럼에 대한 상기 중첩 스펙트럼의 BW의 비, 또는 상기 제2 주파수 스펙트럼에 대한 상기 중첩 스펙트럼의 BW의 비를 포함하는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서,상기 제1 주파수 스펙트럼 중 상기 하나 이상의 RS 자원들과 상기 활성 BWP 사이의 중첩 스펙트럼에 포함되지 않은 부분을 사용하여 상기 하나 이상의 RS 자원들의 하나 이상의 제2 측정들을 수행하는 단계; 및 상기 제1 주파수 스펙트럼 중 상기 중첩 스펙트럼에 포함되지 않은 부분의 사용을 표시하는 정보를 전송하는 단계를 더 포함하는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17 항에 있어서,상기 적어도 하나의 PW 동안 상기 하나 이상의 RS 자원들의 하나 이상의 측정들을 수행하는 단계는, 복수의 연속적인 PW 인스턴스들 중 하나 이상의 PW 인스턴스들 동안 상기 활성 BWP와 RS 자원 세트 중 적어도 하나의 RS 자원 사이의 중첩 스펙트럼이 정확성 요건을 만족시킨다는 결정에 응답하여, 상기 복수의 연속적인 PW 인스턴스들 동안 상기 RS 자원 세트의 모든 RS 자원들을 측정하는 단계를 포함하는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17 항에 있어서,상기 적어도 하나의 PW 동안 상기 하나 이상의 RS 자원들의 하나 이상의 측정들을 수행하는 단계는, 복수의 연속적인 PW 인스턴스들 중 서브세트의 PW 인스턴스들 동안 상기 활성 BWP와 RS 자원 세트 중 RS 자원들의 서브세트의 각각의 RS 자원 사이의 중첩 스펙트럼이 정확성 요건을 만족시킨다는 결정에 응답하여, 상기 복수의 연속적인 PW 인스턴스들 동안 상기 서브세트의 RS 자원들을 측정하는 단계를 포함하는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17 항에 있어서,상기 적어도 하나의 PW 동안 상기 하나 이상의 RS 자원들의 하나 이상의 측정들을 수행하는 단계는,  복수의 연속적인 PW 인스턴스들의 초기 PW 인스턴스 동안 상기 활성 BWP의 중첩 스펙트럼이 정확성 요건을 만족시킨다는 결정에 응답하여, 상기 초기 PW 인스턴스 동안 RS 자원 세트 중 초기 서브세트의 RS 자원들을 측정하는 단계; 및 상기 복수의 연속적인 PW 인스턴스들 중 하나 이상의 후속 PW 인스턴스들 동안 상기 RS 자원 세트 중 하나 이상의 후속하는 동일한 서브세트의 RS 자원들을 측정하는 단계를 포함하는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17 항에 있어서,상기 하나 이상의 RS 자원들의 하나 이상의 측정들을 표시하는 정보는, 상기 하나 이상의 측정들 동안 상기 활성 BWP의 주파수 스펙트럼,  상기 하나 이상의 측정들 동안 상기 활성 BWP의 BW(bandwidth),  상기 제1 주파수 스펙트럼에 대한 상기 하나 이상의 RS 자원들과 상기 활성 BWP 사이의 중첩 스펙트럼의 BW의 비, 상기 제2 주파수 스펙트럼에 대한 상기 하나 이상의 RS 자원들과 상기 활성 BWP 사이의 중첩 스펙트럼의 BW의 비, 또는 상기 하나 이상의 측정들이 정확성 요건을 만족시키는지 여부, 또는 이들의 임의의 조합을 표시하는 정보를 포함하는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. UE(user equipment)에 의해 RS(reference signal) 프로세싱을 조정하기 위한 디바이스로서,트랜시버;메모리; 및상기 트랜시버 및 상기 메모리와 통신가능하게 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 UE가 하나 이상의 RS 자원들의 하나 이상의 측정들을 수행하도록 구성되는 적어도 하나의 PW(processing window)에 관한 정보를 획득하도록 — 상기 하나 이상의 RS 자원들은 제1 주파수 스펙트럼을 가짐 —; 그리고 상기 적어도 하나의 PW에 관한 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 적어도 하나의 PW 동안 상기 UE의 제1 BWP(bandwidth part)의 BWP 제한을 구현하도록구성되고, 상기 제1 BWP는 제2 주파수 스펙트럼을 갖고,상기 제1 주파수 스펙트럼 및 상기 제2 주파수 스펙트럼은 중첩 스펙트럼을 형성하도록 적어도 부분적으로 중첩하고, 그리고상기 제1 BWP 및 상기 하나 이상의 RS 자원들은 동일한 뉴머롤러지를 갖는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 상기 디바이스는 상기 UE를 포함하는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서,상기 BWP 제한을 구현하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 적어도 하나의 PW 동안 상기 제1 BWP의 BWP 비활동 타이머를 중단시키도록 구성되는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26 항에 있어서,상기 적어도 하나의 PW에 관한 정보를 획득하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 트랜시버를 통해 상기 UE의 서빙 기지국에 PW 구성 요청을 전송하도록; 그리고 상기 서빙 기지국으로부터 상기 트랜시버를 통해 PW 구성을 수신하도록구성되고,상기 PW 구성은 상기 적어도 하나의 PW에 관한 정보를 포함하는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 PW 구성 요청과 함께 상기 BWP 제한에 대한 요청을 포함하도록 구성되는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 PW 구성으로부터 상기 BWP 제한에 관한 정보를 획득하도록 구성되는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제26 항에 있어서,상기 BWP 제한을 구현하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 적어도 하나의 PW에 관한 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 BWP 제한을 결정하도록 구성되는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제25 항에 있어서,상기 디바이스는 상기 UE의 서빙 기지국을 포함하는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32 항에 있어서,상기 BWP 제한을 구현하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제1 BWP의 재구성 또는 스위칭을 방지하도록; 상기 제1 BWP의 BW(bandwidth) 또는 뉴머롤러지 중 어느 하나 또는 둘 모두의 변화를 방지하도록; 또는 상기 중첩 스펙트럼의 변화를 방지하도록; 또는 이들의 조합을 수행하도록구성되는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 PW에 관한 정보를 획득하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 트랜시버를 통해, 상기 UE 또는 로케이션 서버로부터 PW 구성 요청을 수신하도록; 그리고 상기 PW 구성 요청을 수신하는 것에 응답하여, PW 구성을 결정하도록구성되는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 트랜시버를 통해, 상기 UE에 상기 PW 구성을 전송하도록 구성되는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 BWP 제한에 관한 정보를 PW 구성에 포함시키도록 구성되는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제25 항에 있어서,상기 적어도 하나의 PW는 복수의 연속적인 PW 인스턴스들을 포함하고,상기 적어도 하나의 PW 동안 BWP 제한을 구현하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 복수의 연속적인 PW 인스턴스들의 각각의 PW 인스턴스 동안 상기 BWP 제한을 구현하도록 구성되는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제25 항에 있어서,상기 BWP 제한을 구현하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 BWP 구성에 따라 상기 BWP 제한을 구현하도록 구성되는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 하나 이상의 RS 자원들에 관한 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 복수의 미리 결정된 BWP 구성들로부터 상기 BWP 구성을 선택하도록 구성되는, UE에 의해 RS 프로세싱을 조정하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. RS(reference signal) 프로세싱을 조정하기 위한 UE(user equipment)로서,트랜시버;메모리; 및상기 트랜시버 및 상기 메모리와 통신가능하게 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 트랜시버를 통해, 상기 UE가 하나 이상의 RS 자원들의 하나 이상의 측정들을 수행하도록 구성되는 적어도 하나의 PW(processing window)에 관한 정보를 획득하도록 — 상기 하나 이상의 RS 자원들은 제1 주파수 스펙트럼을 가짐 —; 상기 UE의 활성 BWP를 사용하여 상기 적어도 하나의 PW 동안 상기 UE에 의해 상기 하나 이상의 RS 자원들의 하나 이상의 측정들을 수행하도록 — 상기 적어도 하나의 PW의 적어도 일부에 대해, 상기 활성 BWP는 상기 제1 주파수 스펙트럼과 적어도 부분적으로 중첩하는 제2 주파수 스펙트럼을 사용함 —; 그리고 상기 트랜시버를 통해 상기 하나 이상의 RS 자원들의 하나 이상의 측정들을 표시하는 정보를 로케이션 서버에 전송하도록구성되는, RS 프로세싱을 조정하기 위한 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 하나 이상의 RS 자원들과 상기 활성 BWP 사이의 중첩 스펙트럼의 BW가 임계 값을 충족시킨다는 결정에 응답하여, 상기 하나 이상의 RS 자원들의 하나 이상의 측정들을 수행하도록 구성되는, RS 프로세싱을 조정하기 위한 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 제1 주파수 스펙트럼 중 상기 하나 이상의 RS 자원들과 상기 활성 BWP 사이의 중첩 스펙트럼에 포함되지 않은 부분을 사용하여 상기 하나 이상의 RS 자원들의 하나 이상의 제2 측정들을 수행하도록; 그리고 상기 제1 주파수 스펙트럼 중 상기 중첩 스펙트럼에 포함되지 않은 부분의 사용을 표시하는 정보를 전송하도록구성되는, RS 프로세싱을 조정하기 위한 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제40 항에 있어서,상기 적어도 하나의 PW 동안 상기 하나 이상의 RS 자원들의 하나 이상의 측정들을 수행하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 복수의 연속적인 PW 인스턴스들 중 하나 이상의 PW 인스턴스들 동안 상기 활성 BWP와 RS 자원 세트 중 적어도 하나의 RS 자원 사이의 중첩 스펙트럼이 정확성 요건을 만족시킨다는 결정에 응답하여, 상기 복수의 연속적인 PW 인스턴스들 동안 상기 RS 자원 세트의 모든 RS 자원들을 측정하도록 구성되는, RS 프로세싱을 조정하기 위한 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제40 항에 있어서,상기 적어도 하나의 PW 동안 상기 하나 이상의 RS 자원들의 하나 이상의 측정들을 수행하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 복수의 연속적인 PW 인스턴스들 중 서브세트의 PW 인스턴스들 동안 상기 활성 BWP와 RS 자원 세트 중 RS 자원들의 서브세트의 각각의 RS 자원 사이의 중첩 스펙트럼이 정확성 요건을 만족시킨다는 결정에 응답하여, 상기 복수의 연속적인 PW 인스턴스들 동안 상기 서브세트의 RS 자원들을 측정하도록 구성되는, RS 프로세싱을 조정하기 위한 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제40 항에 있어서,상기 적어도 하나의 PW 동안 상기 하나 이상의 RS 자원들의 하나 이상의 측정들을 수행하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 복수의 연속적인 PW 인스턴스들의 초기 PW 인스턴스 동안 상기 활성 BWP의 중첩 스펙트럼이 정확성 요건을 만족시킨다는 결정에 응답하여, 상기 초기 PW 인스턴스 동안 RS 자원 세트 중 초기 서브세트의 RS 자원들을 측정하도록; 그리고 상기 복수의 연속적인 PW 인스턴스들 중 하나 이상의 후속 PW 인스턴스들 동안 상기 RS 자원 세트 중 하나 이상의 후속하는 동일한 서브세트의 RS 자원들을 측정하도록구성되는, RS 프로세싱을 조정하기 위한 UE.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BAO, Jingchao</engName><name>바오, 징차오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>AKKARAKARAN, Sony</engName><name>아카라카란, 소니</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/491,396</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0330646-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0330647-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0074502-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0889209-52</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247009925.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fe051f351b416b15ba08d62f01e94b15b6ab58f82315c155f0b563b9072598c98264068ffa8aab4b9affcb4ff789a615cc28911c1224a21e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf788707455860341a34d859c102abf0eaaf978a5747b66697b112619ab0cb40dd68a5a7bb04ba2890ada58667c3d4dc7790d172272bed5363</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>