<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:26.2526</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0100691</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이를 포함하는 전자 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND ELECTRONIC DEVICE HAVING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.02.11</openDate><openNumber>10-2025-0019767</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 39/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/13</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시예에 따른 표시 장치는 제1 영역 및 제2 영역을 포함한 표시 영역과, 비표시 영역이 정의된 기판; 상기 제1 및 제2 영역들 각각에 위치하는 데이터 라인; 상기 제1 및 제2 영역들 각각에 위치하며, 상기 데이터 라인과 이격된 리드 아웃 라인; 상기 제1 영역에서부터 상기 제2 영역으로 연장되며, 상기 제2 영역에 배치된 상기 리드 아웃 라인과 전기적으로 연결된 연결 배선; 및 상기 제2 영역에서부터 상기 제1 영역으로 연장되며, 상기 제1 영역에 배치된 상기 데이터 라인과 전기적으로 연결된 브릿지 라인을 포함할 수 있다. 상기 연결 배선과 상기 브릿지 라인은 미중첩할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 영역 및 제2 영역을 포함한 표시 영역과, 비표시 영역이 정의된 기판;상기 제1 및 제2 영역들 각각에 위치하는 데이터 라인;상기 제1 및 제2 영역들 각각에 위치하며, 상기 데이터 라인과 이격된 리드 아웃 라인; 상기 제1 영역에서부터 상기 제2 영역으로 연장되며, 상기 제2 영역에 배치된 상기 리드 아웃 라인과 전기적으로 연결된 연결 배선; 및상기 제2 영역에서부터 상기 제1 영역으로 연장되며, 상기 제1 영역에 배치된 상기 데이터 라인과 전기적으로 연결된 브릿지 라인을 포함하고,상기 연결 배선과 상기 브릿지 라인은 미중첩하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 비표시 영역의 팬아웃 영역에 위치하고, 상기 연결 배선과 전기적으로 연결된 제1 배선; 상기 팬아웃 영역에 위치하고, 상기 브릿지 라인과 전기적으로 연결된 제2 배선; 및상기 비표시 영역의 패드 영역에 위치하는 패드부를 더 포함하고, 상기 패드부는, 상기 제1 배선과 전기적으로 연결된 제1 패드부 및 상기 제2 배선과 전기적으로 연결된 제2 패드부를 포함하고, 상기 제1 배선은 상기 제2 배선의 양측에 배치되고, 상기 제1 패드부는 상기 제2 패드부의 양측에 배치되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 비표시 영역의 팬아웃 영역에 위치하고, 상기 연결 배선과 전기적으로 연결된 제1 배선; 상기 팬아웃 영역에 위치하고, 상기 브릿지 라인과 전기적으로 연결된 제2 배선; 및상기 비표시 영역의 패드 영역에 위치하는 패드부를 더 포함하고, 상기 패드부는, 상기 제1 배선과 전기적으로 연결된 제1 패드부 및 상기 제2 배선과 전기적으로 연결된 제2 패드부를 포함하고, 상기 제2 배선은 상기 제1 배선의 양측에 배치되고, 상기 제2 패드부는 상기 제1 패드부의 양측에 배치되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 연결 배선은 제1 방향을 따라 상기 제1 영역으로부터 상기 제2 영역으로 연장되는 수평 연결 배선 및 상기 제1 영역에 위치하며 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 수직 연결 배선을 포함하고, 상기 브릿지 라인은 상기 제1 방향을 따라 상기 제2 영역으로부터 상기 제1 영역으로 연장되는 수평 브릿지 라인 및 상기 제2 영역에 위치하며 상기 제2 방향으로 연장된 수직 브릿지 라인을 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 수직 연결 배선, 상기 수직 브릿지 라인, 상기 데이터 라인, 상기 리드 아웃 라인은 서로 동일한 층에 배치되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 제1 영역에 배치된 상기 데이터 라인은 상기 수평 브릿지 라인을 통하여 상기 수직 브릿지 라인과 전기적으로 연결되고, 상기 제2 영역에 배치된 상기 리드 아웃 라인은 상기 수평 연결 배선을 통하여 상기 수직 연결 배선과 전기적으로 연결되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 수평 브릿지 라인의 일단과 상기 수직 브릿지 라인 사이 및 상기 수평 브릿지 라인의 타단과 상기 데이터 라인 사이에는 절연층이 배치되고, 상기 수평 연결 배선의 일단과 상기 수직 연결 배선 사이 및 상기 수평 연결 배선의 타단과 상기 리드 아웃 라인 사이에는 상기 절연층이 배치되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 수평 브릿지 라인의 상기 일단은 상기 절연층을 관통하는 제1 컨택홀을 통하여 상기 수직 브릿지 라인과 전기적으로 연결되고, 상기 수평 브릿지 라인의 상기 타단은 상기 절연층을 관통하는 제2 컨택홀을 통하여 상기 데이터 라인과 전기적으로 연결되고, 상기 수평 연결 배선의 상기 일단은 상기 절연층을 관통하는 제3 컨택홀을 통하여 상기 수직 연결 배선과 전기적으로 연결되고, 상기 수평 연결 배선의 상기 타단은 상기 절연층을 관통하는 제4 컨택홀을 통하여 상기 리드 아웃 라인과 전기적으로 연결되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4 항에 있어서, 상기 제1 영역에서, 상기 수직 연결 배선, 상기 리드 아웃 라인, 상기 데이터 라인은 서로 이격되게 배치되고, 상기 제2 영역에서, 상기 수직 브릿지 라인, 상기 리드 아웃 라인, 상기 데이터 라인은 서로 이격되게 배치되며, 상기 수평 연결 배선과 상기 수평 브릿지 라인은 이격되게 배치되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4 항에 있어서, 상기 수평 연결 배선과 상기 수직 연결 배선은 서로 상이한 층에 배치되고, 상기 수평 브릿지 라인과 상기 수직 브릿지 라인은 서로 상이한 층에 배치되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제4 항에 있어서, 상기 수평 연결 배선과 상기 수평 브릿지 라인은 서로 동일한 층에 배치되고, 상기 수직 연결 배선과 상기 수직 브릿지 라인은 서로 동일한 층에 배치되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제4 항에 있어서, 상기 수평 연결 배선과 상기 수평 브릿지 라인은 서로 상이한 층에 배치되는, 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제4 항에 있어서, 상기 표시 영역에서 상기 연결 배선과 상기 브릿지 라인 사이에 배치되며, 리셋 신호가 인가되는 더미 라인을 더 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 더미 라인은,  상기 제1 방향을 따라 상기 제1 영역으로부터 상기 제2 영역으로 연장되는 수평 더미 라인; 상기 제1 영역에 위치하며 상기 제2 방향으로 연장된 제1 수직 더미 라인; 및 상기 제2 영역에 위치하며 상기 제2 방향으로 연장된 제2 수직 더미 라인을 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 수평 더미 라인은 상기 수평 브릿지 라인과 상기 수평 연결 배선 사이에 배치되고, 상기 수직 더미 라인은 상기 수직 브릿지 라인과 상기 수직 연결 배선 사이에 배치되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 수평 더미 라인, 상기 수평 브릿지 라인, 상기 수평 연결 배선은 서로 동일한 층에 배치되고, 상기 수직 더미 라인, 상기 수직 브릿지 라인, 상기 수직 연결 배선은 서로 동일한 층에 배치되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 수직 더미 라인, 상기 수직 브릿지 라인, 상기 수직 연결 배선은 서로 동일한 층에 배치되고, 상기 수평 더미 라인은 상기 수평 브릿지 라인 및 상기 수평 연결 배선과 서로 상이한 층에 배치되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제2 항에 있어서,상기 제1 영역에 배치된 상기 리드 아웃 라인은 다른 제1 배선과 전기적으로 연결되고, 상기 제2 영역에 배치된 상기 데이터 라인은 다른 제2 배선과 전기적으로 연결되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항에 있어서, 상기 표시 영역에 위치하며, 광을 방출하는 발광 소자를 각각 포함하는 서브 화소들 및 상기 광에 대응하는 감지 신호를 출력하는 수광 소자를 각각 포함한 광 감지 화소들을 더 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 표시 장치에 입력 영상 데이터를 제공하는 프로세서; 및상기 입력 영상 데이터를 기초로 영상을 표시하는 상기 표시 장치를 포함하고,상기 표시 장치는, 제1 영역 및 제2 영역을 포함한 표시 영역과, 비표시 영역이 정의된 기판;  상기 제1 및 제2 영역들 각각에 위치한 데이터 라인; 상기 제1 및 제2 영역들 각각에 위치하며, 상기 데이터 라인과 이격된 리드 아웃 라인; 상기 제1 영역에서부터 상기 제2 영역으로 연장되며, 상기 제2 영역에 배치된 상기 리드 아웃 라인과 전기적으로 연결된 연결 배선;  상기 제2 영역에서부터 상기 제1 영역으로 연장되며, 상기 제1 영역에 배치된 상기 데이터 라인과 전기적으로 연결된 브릿지 라인; 및 상기 표시 영역에서 상기 연결 배선과 상기 브릿지 라인 사이에 배치된 더미 라인을 포함하고, 상기 더미 라인에는 일정한 레벨의 직류 신호가 인가되는, 전자 기기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Cheol Gon</engName><name>이철곤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOON, So Il</engName><name>윤소일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Kyung Hoe</engName><name>이경회</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON, Mu Kyung</engName><name>전무경</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 종로*길 ** 디타워 D* **층(법무법인세종)</address><code>920070008833</code><country>대한민국</country><engName>Yongho Moon</engName><name>문용호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 종로구 종로*길 ** 디타워 D* **층(법무법인유한세종)</address><code>919990004361</code><country>대한민국</country><engName>Jong-Han Oh</engName><name>오종한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0849613-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230100691.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d57a9a8fd3aec1f7761c088c2562f79288314589a2b296d330785f63b9fce98af7f6fdf55ca32fee7d3aec194fbb896771212873bf6cfd36</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf85b6521c68bd28322f08e377659caaa2de5f282064a725788d69e89d2ecffc3f8e0ddaccf9a6d2fdffe8ff04e21731889f2bff4e7158a5a7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>