<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:01.41</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.12.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0199084</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동차 레이더 시스템의 자아 움직임 추정 및 보간 기반 SAR 이미지 생성 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>SAR Image Generation Method and System Based on Ego-motion  Estimation of Automotive Radar System and Interpolation  Technique</inventionTitleEng><openDate>2025.07.08</openDate><openNumber>10-2025-0105266</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 7/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/931</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/58</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 지상에서 반사되는 레이더 신호로부터 매 순간 차량의 움직임을 추정하고 획득한 데이터를 보정하여 합성 개구 레이더(SAR) 이미지를 효과적으로 생성하는 방법과 시스템이 제공된다. 데이터 보정은 개구 구간 내에서 보간 과정을 추가하여 신호의 직교성을 유지하는 기법을 적용하는 것에 의해 이루어진다. 이러한 데이터 보간을 통해, 플랫폼의 속도가 변화하는 상태에서 정확한 SAR 이미지를 얻을 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 차량 탑재 레이더 시스템('레이더 플랫폼')의 프로세서로 하여금 컴퓨터 프로그램을 실행하여 SAR 이미지를 생성하는 방법으로서,임의의 속도로 이동하는 상기 차량 탑재 레이더 시스템에서 획득되어 입력으로 제공되는 비트 데이터 샘플에 대하여 레인지 압축을 수행하여 교차 레인지 맵(cross-range map)을 생성하는 단계;상기 레이더 플랫폼의 불균일한 움직임 속도로 인해 불균일 레인지 간격을 갖는 비트 데이터 샘플들을 균일한 레인지 간격을 갖도록 하는 레인지 보간을 적용하면서, 상기 교차 레인지 맵의 2차원 영역의 비트 데이터 샘플들을 하나의 직선 축을 따라 1차원으로 정렬되도록 소정 크기의 레인지만큼 이동시켜 레인지 압축을 수행하는 단계; 및상기 하나의 직선 축을 따라 압축된 비트 데이터 샘플들의 위상 항을 소정의 기준 함수로 정의되는 매칭 필터로 매치드 필터링하여 상기 압축된 비트 데이터 샘플들을 한 점으로 압축하는 방위각 압축 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 보간 기반 SAR 이미지 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 교차 레인지 맵을 생성하는 단계는, 상기 비트 데이터 샘플들에 대하여 고속 푸리에 변환(FFT)을 취하여 레인지 응답 데이터들을 얻는 단계; 및 그 레인지 응답 데이터들을 연접시켜 2차원의 상기 교차 레인지 맵을 생성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 보간 기반 SAR 이미지 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 레인지 압축을 수행하는 단계는, 상기 레이더 플랫폼의 추정된 자아 움직임 속도를 상기 레이더 시스템의 처프 듀레이션(TPRI)을 이용하여 공간 비트 데이터 샘플들로 변환하는 단계; 상기 교차 레인지 맵을 구성하는 불균일 레인지 간격의 공간 비트 데이터 샘플들에 대하여 보간 연산을 수행하여 균일한 레인지 간격을 갖는 비트 데이터 샘플들로 재구성하는 단계; 및 재구성된 균일 레인지 간격의 공간 비트 데이터 샘플들을 상기 하나의 축을 따라 1차원으로 정렬되도록 소정 크기의 레인지만큼 이동시켜 레인지 압축을 수행하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 보간 기반 SAR 이미지 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 레이더 플랫폼의 추정된 자아 움직임 속도 vi는 식 를 이용하여 공간 비트 데이터 샘플들 xk로 변환되고, 여기서  k는 방위각축 샘플 인덱스를 나타내는 것을 특징으로 하는 보간 기반 SAR 이미지 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 보간 연산은 식 를 이용하여 수행되며, 여기서 Na는 총 방위각 샘플 수를 나타내고, xqk는 레이더 플랫폼의 위치가 타겟으로부터 빔 중심 레인지 Rc내에 있을 때 방위각 방향으로 이동한 레인지를 나타내는 것을 특징으로 하는 보간 기반 SAR 이미지 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 보간 연산은 선형 보간법(linear interpolation), 다항식 보간법(polynomial interpolation), 큐빅 보간법 (cubic interpolation), 스플라인 보간법(spline interpolation) 중 어느 한 가지 방법에 따라 수행되는 것을 특징으로 하는 보간 기반 SAR 이미지 생성 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서, 상기 소정 크기의 레인지(Rq[m])는 식 에 의해 결정되고, 여기서 Rc는 빔 중심 레인지를 나타내고, m은 프레임 내 처프 인덱스를 나타내며, xqc는 레이더 플랫폼의 위치가 타겟으로부터 빔 중심 레인지 Rc내에 있을 때 방위각 방향으로 이동한 레인지를 나타내는 것을 특징으로 하는 보간 기반 SAR 이미지 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 소정의 기준 함수는 레이더 플랫폼의 이동 레인지(거리)에 따라 빔 중심 레인지 Rc에 위치한 타겟이 갖는 위상 변화를 제거하기 위한 함수 으로 정의되는 것을 특징으로 하는 보간 기반 SAR 이미지 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항에 있어서, 상기 레이더 플랫폼의 추정된 자아 움직임 속도는, 상기 레이더 시스템의 레인지 도플러 응답 신호에서 간섭 신호를 제거하는 자기 간섭 제거 단계; 임계 레인지를 추정하여 그 추정된 임계 레인지 내에서 지상 클러터들로부터의 산란 신호를 검출하는 단계; 검출된 산란 신호들에 포함된 다양한 도플러 주파수와 레인지 값을 갖는 산란체들을 식별하여 그 식별된 산란체들의 레인지와 움직임 속도를 결정하는 단계; 및 결정된 산란체들의 레인지와 움직임 속도를 이용하여 상기 레이더 플랫폼의 자아 움직임 속도를 추정하는 단계를 수행하는 것을 통해 얻어지는 것을 특징으로 하는 보간 기반 SAR 이미지 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 임계 레인지는 피크 신호에 대한 소정의 데시벨 범위 내의 지점에서 지상 산란체로부터의 수신 신호 전력을 기준으로 결정되는 것을 특징으로 하는 보간 기반 SAR 이미지 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 자아 움직임 속도를 추정하는 단계는, 식 로 표현되는 가중 평균법(weighted mean method)을 이용하는 방법, 여기서 Ntar는 지상 산란체의 수를 나타내고, vi와 ri는 각각 레인지 도플러 응답에서 산란체의 상대 속도와 레인지를 나타냄, 각 산란체로부터 얻은 자아-움직임 값들의 중앙값을 레이더 플랫폼의 자아 움직임 정보로 사용하는 방법, 그리고 산란 신호들의 최대 전력 합을 산출하는 절대 속도를 상기 자아 움직임 속도로 정하는 방법 중 어느 한 가지 방법을 이용하여 수행되는 것을 특징으로 하는 보간 기반 SAR 이미지 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 레이더 플랫폼의 움직임 궤적은 직선이고 스캐닝 모드는 레이더 플랫폼이 직선으로 이동하는 스트립 모드인 것을 특징으로 하는 보간 기반 SAR 이미지 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 임의의 속도로 이동하는 차량에 탑재되는 레이더 시스템('레이더 플랫폼')으로서, 상기 레이더 시스템은,단일 프레임 내에서 반복되는 M개의 동일한 처프 신호를 송신신호로서 송출하도록 구성된 송신부;상기 송신신호가 타겟에 의해 반사되어 돌아오는 신호들을 수신하고, 그 수신신호를 상기 송신신호와 혼합하고 저역 통과 필터링한 다음 아날로고-디지털 변환을 통해 비트 데이터 샘플로 변환하도록 구성된 수신부; 및소정을 기능을 포함하는 컴퓨터 실행가능 프로그램을 실행하도록 구성된 신호처리부를 구비하고,상기 컴퓨터 실행가능 프로그램의 상기 소정의 기능은, (i) 상기 수신부로부터 상기 비터 데이터 샘플을 입력으로 제공받아 레인지 압축을 수행하여 교차 레인지 맵(cross-range map)을 생성하는 기능; 상기 차량에 탑재된 레이더 시스템의 불균일한 움직임 속도로 인해 불균일 레인지 간격을 갖는 비트 데이터 샘플들을 균일한 레인지 간격을 갖도록 하는 레인지 보간을 적용하면서, 상기 교차 레인지 맵의 2차원 영역의 비트 데이터 샘플들을 하나의 직선 축을 따라 1차원으로 정렬되도록 소정 크기의 레인지만큼 이동시켜 레인지 압축을 수행하는 기능; 및 상기 하나의 직선 축을 따라 압축된 비트 데이터 샘플들의 위상 항을 소정의 기준 함수로 정의되는 매칭 필터로 매치드 필터링하여 상기 압축된 비트 데이터 샘플들을 한 점으로 압축하는 방위각 압축 기능을 포함하는 것을 특징으로 하는 보간 기반 SAR 이미지 생성 레이더 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 레인지 압축을 수행하는 기능은, 상기 레이더 플랫폼의 추정된 자아 움직임 속도를 상기 레이더 시스템의 처프 듀레이션(TPRI)을 이용하여 공간 비트 데이터 샘플들로 변환하는 기능; 상기 교차 레인지 맵을 구성하는 불균일 레인지 간격의 공간 비트 데이터 샘플들에 대하여 보간 연산을 수행하여 균일한 레인지 간격을 갖는 비트 데이터 샘플들로 재구성하는 기능; 및 재구성된 균일 레인지 간격의 공간 비트 데이터 샘플들을 상기 하나의 축을 따라 1차원으로 정렬되도록 소정 크기의 레인지만큼 이동시켜 레인지 압축을 수행하는 기능을 포함하는 것을 특징으로 하는 보간 기반 SAR 이미지 생성 레이더 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 레이더 플랫폼의 추정된 자아 움직임 속도 vi는 식 를 이용하여 공간 비트 데이터 샘플들 xk로 변환되고, 여기서  k는 방위각축 샘플 인덱스를 나타내며, 상기 보간 연산은 식 를 이용하여 수행되며, 여기서 Na는 총 방위각 샘플 수를 나타내고, xqk는 레이더 플랫폼의 위치가 타겟으로부터 빔 중심 레인지 Rc내에 있을 때 방위각 방향으로 이동한 레인지를 나타내는 것을 특징으로 하는 보간 기반 SAR 이미지 생성 레이더 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 소정 크기의 레인지(Rq[m])는 식 에 의해 결정되고, 여기서 Rc는 빔 중심 레인지를 나타내고, m은 프레임 내 처프 인덱스를 나타내며, xqc는 레이더 플랫폼의 위치가 타겟으로부터 빔 중심 레인지 Rc내에 있을 때 방위각 방향으로 이동한 레인지를 나타내는 것을 특징으로 하는 보간 기반 SAR 이미지 생성 레이더 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 소정의 기준 함수는 레이더 플랫폼의 이동 레인지(거리)에 따라 빔 중심 레인지 Rc에 위치한 타겟이 갖는 위상 변화를 제거하기 위한 함수 으로 정의되는 것을 특징으로 하는 보간 기반 SAR 이미지 생성 레이더 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 레인지 압축을 수행하는 기능은, 상기 레이더 플랫폼의 자아 움직임 속도를 구하기 위해, 상기 레이더 시스템의 레인지 도플러 응답 신호에서 간섭 신호를 제거하는 기능; 임계 레인지를 추정하여 그 추정된 임계 레인지 내에서 지상 클러터들로부터의 산란 신호를 검출하는 기능; 검출된 산란 신호들에 포함된 다양한 도플러 주파수와 레인지 값을 갖는 산란체들을 식별하여 그 식별된 산란체들의 레인지와 움직임 속도를 결정하는 기능; 및 결정된 산란체들의 레인지와 움직임 속도를 이용하여 상기 레이더 플랫폼의 자아 움직임 속도를 추정하는 기능을 포함하는 것을 특징으로 하는 보간 기반 SAR 이미지 생성 레이더 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 기재된 보간 기반 SAR 이미지 생성 방법을 수행하기 위하여 컴퓨터 판독 가능한 기록 매체에 저장된 컴퓨터 실행가능 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 기재된 보간 기반 SAR 이미지 생성 방법을 수행하기 위한 컴퓨터 프로그램이 기록된 컴퓨터 판독 가능한 기록 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 관악구...</address><code>120070509242</code><country>대한민국</country><engName>Seoul National University R&amp;DB Foundation</engName><name>서울대학교산학협력단</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 관악구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>MOON Gun Hwi</engName><name>문건휘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 관악구 장군...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>YOON Young Jun</engName><name>윤영준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>PARK Jeong Hoon</engName><name>박정훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KIM Seong Cheol</engName><name>김성철</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.12.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230194762</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1452133-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.06.30</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5177275-86</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240199084.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93177963701f900176fd860cf49037bca6f9c3d745f3774b2ab308c8d48885617e9c0e510c85464766f9dee0d087bbf828550baa06b2513c3e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3e97f307204c011cc4106ad264669d45f54b35acedac485bb6dfc99aeeb1d8bb7221183fa22d4e0747ea326f65603abfc3ed02b461574c4e</path></imagePathInfo><rndInfoArray><rndInfo><rndDepartmentName>과학기술정보통신부</rndDepartmentName><rndDuration>2021.07.01 ~ 2026.12.31</rndDuration><rndManagingInstituteName>서울대학교 산학협력단</rndManagingInstituteName><rndProjectName>정보통신방송혁신인재양성사업-대학ICT연구센터육성지원사업(ITRC) (지원사업명-세부사업명)</rndProjectName><rndSpecialInstituteName>정보통신기획평가원</rndSpecialInstituteName><rndTaskContribution> </rndTaskContribution><rndTaskName>UAM (Urban Air Mobility) 고밀도 운항을 위한 URAN (Ultra Reliable Aerial Network) 설계 및 원천기술 개발</rndTaskName><rndTaskNumber>1711193886</rndTaskNumber></rndInfo></rndInfoArray></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>