<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:37.3337</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0127440</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표적 인식 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>Method and system for recognizing target</inventionTitleEng><openDate>2025.04.01</openDate><openNumber>10-2025-0044529</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/75</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/422</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/143</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/17</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/33</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 표적 인식 방법을 개시한다. 상기 방법은, 목표 표적으로부터 상기 목표 표적의 크기, 픽셀, 및 모양 비율을 포함하는 제1 특징 데이터를 획득하는 단계, 영상 프레임으로부터 이미지 분할 기법을 이용해 복수의 후보 표적을 포함하는 복수의 후보 영역을 추출하는 단계, 상기 복수의 후보 표적 각각에 대해, 전후면 특징 데이터, 측면 특징 데이터, 및 상면 특징 데이터를 추출하여 제2 특징 데이터를 획득하는 단계, 상기 목표 표적의 상기 제1 특징 데이터 및 상기 제2 특징 데이터 중 상기 전후면 특징 데이터가 판단식에 따른 오차범위 내인 경우, 상기 후보 표적의 제1 후보값에 상기 판단식에 따른 가산값을 더하는 단계, 상기 제1 후보값이 제1 임계값 이상인 후보 표적을 제1 잠재 표적으로 설정하는 단계, 상기 목표 표적의 상기 제1 특징 데이터 및 상기 제1 잠재 표적의 상기 제2 특징 데이터 중 상기 측면 특징 데이터가 상기 판단식에 따른 오차범위 내인 경우, 상기 제1 잠재 표적의 제2 후보값에 상기 판단식에 따른 가산값을 더하는 단계, 상기 제2 후보값이 상기 제1 임계값 이상인 상기 제1 잠재 표적을 제2 잠재 표적으로 설정하는 단계, 상기 목표 표적의 상기 제1 특징 데이터 및 상기 제2 잠재 표적의 상기 제2 특징 데이터 중 상기 상면 특징 데이터가 상기 판단식에 따른 오차범위 내인 경우, 상기 제2 잠재 표적의 제3 후보값에 상기 판단식에 따른 가산값을 더하는 단계, 상기 제3 후보값이 상기 제1 임계값 이상인 상기 제2 잠재 표적을 제3 잠재 표적으로 설정하는 단계, 및 상기 제3 잠재 표적이 포함된 상기 후보 영역의 오차범위 내에서 상기 제3 잠재 표적의 탐지 누적 값이 제2 임계값 이상인 표적을 최종 표적으로 인식하는 단계를 포함하고, 상기 판단식은, 상기 복수의 후보 표적 각각의 상기 제2 특징 데이터 및 상기 목표 표적의 상기 제1 특징 데이터간 대응되는 픽셀 수, 표적의 크기, 상기 표적의 형태의 비율, 및 상기 표적의 형태적 특징을 기초로 설정되는 것을 특징으로 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 목표 표적으로부터 상기 목표 표적의 크기, 픽셀, 및 모양 비율을 포함하는 제1 특징 데이터를 획득하는 단계;영상 프레임으로부터 이미지 분할 기법을 이용해 복수의 후보 표적을 포함하는 복수의 후보 영역을 추출하는 단계;상기 복수의 후보 표적 각각에 대해,전후면 특징 데이터, 측면 특징 데이터, 및 상면 특징 데이터를 추출하여 제2 특징 데이터를 획득하는 단계; 상기 목표 표적의 상기 제1 특징 데이터 및 상기 제2 특징 데이터 중 상기 전후면 특징 데이터가 판단식에 따른 오차범위 내인 경우, 상기 후보 표적의 제1 후보값에 상기 판단식에 따른 가산값을 더하는 단계;상기 제1 후보값이 제1 임계값 이상인 후보 표적을 제1 잠재 표적으로 설정하는 단계; 상기 목표 표적의 상기 제1 특징 데이터 및 상기 제1 잠재 표적의 상기 제2 특징 데이터 중 상기 측면 특징 데이터가 상기 판단식에 따른 오차범위 내인 경우, 상기 제1 잠재 표적의 제2 후보값에 상기 판단식에 따른 가산값을 더하는 단계;상기 제2 후보값이 상기 제1 임계값 이상인 상기 제1 잠재 표적을 제2 잠재 표적으로 설정하는 단계;상기 목표 표적의 상기 제1 특징 데이터 및 상기 제2 잠재 표적의 상기 제2 특징 데이터 중 상기 상면 특징 데이터가 상기 판단식에 따른 오차범위 내인 경우, 상기 제2 잠재 표적의 제3 후보값에 상기 판단식에 따른 가산값을 더하는 단계;상기 제3 후보값이 상기 제1 임계값 이상인 상기 제2 잠재 표적을 제3 잠재 표적으로 설정하는 단계; 및상기 제3 잠재 표적이 포함된 상기 후보 영역의 오차범위 내에서 상기 제3 잠재 표적의 탐지 누적 값이 제2 임계값 이상인 표적을 최종 표적으로 인식하는 단계를 포함하고,상기 판단식은, 상기 복수의 후보 표적 각각의 상기 제2 특징 데이터 및 상기 목표 표적의 상기 제1 특징 데이터간 대응되는 픽셀 수, 표적의 크기, 상기 표적의 형태의 비율, 및 상기 표적의 형태적 특징을 기초로 설정되는 것을 특징으로 하는 표적 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 복수의 후보 표적 중 적어도 하나의 후보 표적이 포함된 후보 영역의 오차범위 내에서, 상기 후보 표적의 상기 탐지 누적 값이 상기 제2 임계값 이상인 경우, 상기 후보 표적을 상기 제3 잠재 표적으로 설정하는 단계를 더 포함하는 표적 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서, 상기 제2 임계값은 상기 제3 잠재 표적으로 설정된 복수의 제3 잠재 표적 중 하나의 표적을 상기 목표 표적으로 확정하는 값으로 미리 설정된 값인 것을 특징으로 하는 표적 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서, 상기 영상 프레임의 데이터 분포 피크 및 무게 중심을 기초로 상기 복수의 후보 표적 각각의 좌표를 산출하고,상기 복수의 후보 표적 각각의 좌표를 기초로 상기 복수의 후보 영역을 추출하는 것을 특징으로 하는 표적 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서,상기 복수의 후보 영역 각각은, 상기 복수의 후보 표적과 카메라의 직거리를 이용하여 상기 복수의 후보 표적의 크기를 산출하고, 상기 복수의 후보 표적의 크기를 기초로 상기 복수의 후보 영역 각각의 크기를 변경하는 것을 특징으로 하는 표적 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서,상기 복수의 후보 영역 각각은, 상기 영상 프레임의 픽셀 평균 값을 기초로 색상 대역폭 매개변수 값을 조절한 상기 이미지 분할 기법에 따라 추출되는 것을 특징으로 하는 표적 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서,상기 복수의 후보 표적 각각의 상기 제2 특징 데이터는,상기 후보 표적의 위치 좌표, 상기 후보 표적의 너비 및 높이를 포함하는 크기, 및 상기 후보 표적의 모양 비율을 포함하는 것을 특징으로 하는 표적 인식 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서,상기 영상 프레임은, 카메라의 이동에 따라 실시간으로 획득한 적외선 영상에서 추출되는 것을 특징으로 하는 표적 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서,상기 이미지 분할 기법은 영역 기반 이미지 분할 기법인 것을 특징으로 하는 표적 인식 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 컴퓨팅 장치를 이용하여 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항의 방법을 실행시키기 위하여 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 영상 프레임으로부터 이미지 분할 기법을 이용해 복수의 후보 표적을 포함하는 복수의 후보 영역을 추출하는 후보 영역 설정부, 특징 데이터 추출부 및 표적 추출부를 포함하고,상기 특징 데이터 추출부는,목표 표적으로부터 상기 목표 표적의 크기, 픽셀, 및 모양 비율을 포함하는 제1 특징 데이터를 획득하고,상기 복수의 후보 표적 각각에 대해, 전후면 특징 데이터, 측면 특징 데이터, 및 상면 특징 데이터를 추출하여 제2 특징 데이터를 획득하고,상기 표적 추출부는, 상기 복수의 후보 표적 각각의 후보값을 산출하는 후보값 산출부 및 상기 후보값을 기초로 잠재 표적을 설정하는 잠재 표적 설정부를 포함하고,상기 후보값 산출부는 상기 목표 표적의 상기 제1 특징 데이터 및 상기 제2 특징 데이터 중 상기 전후면 특징 데이터가 판단식에 따른 오차범위 내인 경우, 상기 후보 표적의 제1 후보값에 상기 판단식에 따른 가산값을 더하고,상기 잠재 표적 설정부는 상기 제1 후보값이 제1 임계값 이상인 후보 표적을 제1 잠재 표적으로 설정하고, 상기 후보값 산출부는 상기 목표 표적의 상기 제1 특징 데이터 및 상기 제1 잠재 표적의 상기 제2 특징 데이터 중 상기 측면 특징 데이터가 상기 판단식에 따른 오차범위 내인 경우, 상기 제1 잠재 표적의 제2 후보값에 상기 판단식에 따른 가산값을 더하고,상기 잠재 표적 설정부는 상기 제2 후보값이 상기 제1 임계값 이상인 상기 제1 잠재 표적을 제2 잠재 표적으로 설정하고,상기 후보값 산출부는 상기 목표 표적의 상기 제1 특징 데이터 및 상기 제2 잠재 표적의 상기 제2 특징 데이터 중 상기 상면 특징 데이터가 상기 판단식에 따른 오차범위 내인 경우, 상기 제2 잠재 표적의 제3 후보값에 상기 판단식에 따른 가산값을 더하고,상기 잠재 표적 설정부는 상기 제3 후보값이 상기 제1 임계값 이상인 상기 제2 잠재 표적을 제3 잠재 표적으로 설정하고,상기 표적 추출부는, 상기 제3 잠재 표적이 포함된 상기 후보 영역의 오차범위 내에서 상기 제3 잠재 표적의 탐지 누적 값이 제2 임계값 이상인 표적을 최종 표적으로 인식하는 표적 인식부를 더 포함하고,상기 판단식은, 상기 복수의 후보 표적 각각의 상기 제2 특징 데이터 및 상기 목표 표적의 상기 제1 특징 데이터간 대응되는 픽셀 수, 표적의 크기, 상기 표적의 형태의 비율, 및 상기 표적의 형태적 특징을 기초로 설정되는 것을 특징으로 하는 표적 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서,상기 잠재 표적 설정부는,상기 복수의 후보 표적 중 적어도 하나의 후보 표적이 포함된 후보 영역의 오차범위 내에서, 상기 후보 표적의 상기 탐지 누적 값이 상기 제2 임계값 이상인 경우, 상기 후보 표적을 상기 제3 잠재 표적으로 설정하는 것을 특징으로 하는 표적 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 11에 있어서, 상기 후보 영역 설정부는,상기 영상 프레임의 데이터 분포 피크 및 무게 중심을 기초로 상기 복수의 후보 표적 각각의 좌표를 산출하고, 상기 복수의 후보 표적 각각의 좌표를 기초로 상기 복수의 후보 영역을 추출하는 것을 특징으로 하는 표적 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 11에 있어서,상기 후보 영역 설정부는,상기 복수의 후보 표적과 카메라의 직거리를 이용하여 상기 복수의 후보 표적의 크기를 산출하고, 상기 복수의 후보 표적의 크기를 기초로 상기 복수의 후보 영역 각각의 크기를 변경하는 것을 특징으로 하는 표적 인식 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 11에 있어서,상기 후보 영역 설정부는,상기 영상 프레임의 픽셀 평균 값을 기초로 색상 대역폭 매개변수 값을 조절한 상기 이미지 분할 기법에 따라 상기 복수의 후보 영역을 추출하는 것을 특징으로 하는 표적 인식 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code>319980058262</code><country>대한민국</country><engName>AGENCY FOR DEFENSE DEVELOPMENT</engName><name>국방과학연구소</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, Chae Hyeon</engName><name>임채현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Jeong Seok</engName><name>김정석</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1057062-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.11.05</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230127440.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9382897c2e23e1008c050932dbabd4157855c76f6f39ce24f0c01efc8dcea1edac7d7e259531f7ff7b49ecc8d0233cd3a6598500548068c05b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb882ff2bbe0977f99e4511634288858d11c9177614c2951e59dc6c8fd9ab0ff2dd1b1f697485a1c242be65096b4dc84312cd2f851f7df786</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>