<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:56.2856</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7002948</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>동시 다중 구역 8K 비디오 라우팅을 갖는 오디오 비디오 수신기</inventionTitle><inventionTitleEng>AUDIO VIDEO RECEIVER WITH SIMULTANEOUS MULTIZONE 8K VIDEO ROUTING</inventionTitleEng><openDate>2024.04.25</openDate><openNumber>10-2024-0054263</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4363</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/436</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2389</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/434</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/647</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 12/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 9/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 오디오 비디오 수신기들(AVR)의 일부일 수 있는 비디오 스위칭 시스템은 디지털 미디어 소스들로부터 AVR의 HDMI 입력들에서 수신된 복수의 독립적인 비디오 스트림들(예를 들어, 8K 비디오 스트림들)의 복수의 선택된 디지털 디스플레이 디바이스들로의 동시 라우팅을 가능하게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023275614</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/000362</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 오디오 비디오 수신기(AVR: audio video receiver) 콘솔의 비디오-스위칭 시스템으로서,상기 AVR 콘솔의 복수의 멀티미디어 인터페이스 연결 입력들 — 상기 복수의 멀티미디어 인터페이스 연결 입력들의 각각은 복수의 디지털 미디어 소스들 중 하나에 연결 가능하고 상기 복수의 디지털 미디어 소스들 중 하나로부터 비디오 스트림을 수신하기 위한 것임 —;상기 멀티미디어 인터페이스 연결 입력들로부터 비디오 스트림들을 수신하기 위해 상기 멀티미디어 인터페이스 연결 입력들에 연결된 상기 AVR 콘솔의 제1 트랜시버들의 세트 — 각각의 제1 트랜시버는 복수의 입력들 및 복수의 출력들을 갖고, 상기 입력들 중 임의의 입력에서 수신된 비디오 스트림들을 상기 출력들 중 임의의 출력으로 동시에 라우팅하도록 구성되고, 각각의 멀티미디어 인터페이스 연결 입력은 상기 제1 트랜시버들의 세트의 상기 입력들 중 상이한 입력에 연결됨 —;상기 제1 트랜시버들에 의해 라우팅된 상기 비디오 스트림들을 수신하기 위해 상기 제1 트랜시버들의 세트에 연결된 상기 AVR 콘솔의 제2 트랜시버들의 세트 — 각각의 제2 트랜시버는 복수의 입력들 및 하나의 출력을 갖고, 상기 복수의 입력들 중 임의의 입력에서 수신된 비디오 스트림들을 상기 하나의 출력으로 라우팅하도록 구성되고, 각각의 제1 트랜시버가 상기 제1 트랜시버에서 수신된 상기 비디오 스트림들 중 임의의 비디오 스트림을 선택된 제2 트랜시버로 선택적으로 전송할 수 있도록 각각의 제1 트랜시버의 출력은 각각의 제2 트랜시버의 입력에 연결됨 —;상기 AVR 콘솔의 복수의 멀티미디어 인터페이스 연결 출력들 — 상기 멀티미디어 인터페이스 연결 출력들의 각각은 상기 멀티미디어 인터페이스 연결 출력에 제거 가능하게 연결 가능한 디지털 디스플레이 디바이스 상에 디스플레이되도록 상기 제2 트랜시버의 상기 출력으로부터 비디오 스트림을 수신하기 위해 상기 제2 트랜시버들 중 상이한 제2 트랜시버의 출력에 연결됨 —; 및상기 복수의 멀티미디어 인터페이스 연결 입력들 중 임의의 멀티미디어 인터페이스 연결 입력에서 수신된 비디오 스트림들을 상기 복수의 멀티미디어 인터페이스 연결 출력들 중 임의의 멀티미디어 인터페이스 연결 출력으로 동시에 라우팅하기 위해 상기 제1 트랜시버들의 각각 및 상기 제2 트랜시버들의 각각에 연결되고 상기 제1 트랜시버들의 각각 및 상기 제2 트랜시버들의 각각의 동작을 제어하도록 구성된 상기 AVR 콘솔의 제어기를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,추가적인 멀티미디어 인터페이스 연결 출력 및 2:2 트랜시버를 더 포함하고, 상기 2:2 트랜시버는 상기 제2 트랜시버 중 하나의 제2 트랜시버의 출력에 연결된 제1 입력 및 시스템 셋업 및 구성 피처(feature)들을 제공하기 위해 그래픽 사용자 인터페이스를 제공하는 온(on)-스크린 디스플레이 비디오 스트림에 연결된 제2 입력을 갖고, 상기 2:2 트랜시버는 상기 멀티미디어 인터페이스 연결 출력들 중 하나에 연결된 제1 출력 및 상기 추가적인 멀티미디어 인터페이스 연결 출력에 연결된 제2 출력을 갖고, 상기 2:2 트랜시버는 상기 제1 입력 및 상기 제2 입력 중 어느 하나에서 수신된 비디오 스트림들을 상기 멀티미디어 인터페이스 연결 출력 및 상기 추가적인 멀티미디어 인터페이스 연결 출력 중 어느 하나로 동시에 라우팅하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 트랜시버들의 세트는 2 개의 입력들 및 2 개의 출력들을 각각 갖는 4 개의 2:2 트랜시버들을 포함하고; 상기 제2 트랜시버들의 세트는 4 개의 입력들 및 하나의 출력을 각각 갖는 2 개의 4:1 트랜시버들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 멀티미디어 인터페이스 연결 입력들은 고해상도 멀티미디어 인터페이스(HDMI: High-Definition Multimedia Interface) 입력들을 포함하고, 상기 멀티미디어 인터페이스 연결 출력들은 HDMI 출력들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,정전기로부터 상기 시스템의 구성 요소들에 대한 손상을 방지하거나 억제하기 위해 상기 복수의 멀티미디어 인터페이스 연결 입력들 중 하나에 각각 연결되는 복수의 정적 보호 디바이스들을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 시스템은 단일 전기 회로 기판으로 구현되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 비디오 스트림들은 8K 비디오 스트림들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 시스템은 하나 이상의 전기 회로 기판 조립체들로 구현되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 제1 트랜시버들 및 상기 제2 트랜시버들은 신호 무결성을 유지하기 위해 비디오 스트림들을 버퍼링하고 리클럭킹(reclocking)하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 오디오 비디오 수신기(AVR) 콘솔의 비디오-스위칭 시스템에서 비디오 신호들을 동시에 라우팅하는 방법으로서,(a) 상기 AVR 콘솔의 복수의 멀티미디어 인터페이스 연결 입력들에서 복수의 디지털 미디어 소스들로부터 복수의 비디오 스트림들을 수신하는 단계;(b) 상기 멀티미디어 인터페이스 연결 입력들에서 수신된 상기 복수의 비디오 스트림들 중 일부 또는 전부를 상기 AVR 콘솔의 복수의 제2 트랜시버들 중 하나 이상에 선택적으로 라우팅하기 위해 복수의 제1 트랜시버들 중 하나 이상의 제1 트랜시버들의 동작을 제어하는 단계; 및(c) 상기 복수의 멀티미디어 인터페이스 연결 입력들 중 임의의 멀티미디어 인터페이스 연결 입력에서 수신된 비디오 스트림들이 복수의 멀티미디어 인터페이스 연결 출력들 중 임의의 멀티미디어 인터페이스 연결 출력에 선택적으로 그리고 동시에 라우팅될 수 있도록, 상기 복수의 제1 트랜시버들 중 하나 이상으로부터 수신된 상기 비디오 스트림들의 일부 또는 전부를 상기 멀티미디어 인터페이스 연결 출력들에 연결된 디지털 디스플레이 디바이스들 상에 디스플레이되도록 상기 AVR 콘솔의 멀티미디어 인터페이스 연결 출력들로 선택적으로 라우팅하기 위해 상기 복수의 제2 트랜시버들 중 하나 이상의 제2 트랜시버들의 동작을 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 비디오-스위칭 시스템에 연결된 디지털 미디어 소스들을 식별하기 위해 상기 복수의 멀티미디어 인터페이스 연결 입력들에서 핫 플러그(hot plug) 이벤트들에 대해 상기 복수의 제1 트랜시버들을 모니터링하고, 상기 비디오-스위칭 시스템에 연결된 디스플레이 디바이스들을 식별하기 위해 상기 복수의 멀티미디어 인터페이스 연결 출력들에서 핫 플러그 이벤트들에 대해 상기 복수의 제2 트랜시버들을 모니터링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,신호 무결성을 유지하기 위해 상기 비디오 스트림들을 버퍼링하고 리클럭킹하도록 상기 제1 트랜시버들 및 상기 제2 트랜시버들의 동작을 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 디지털 미디어 소스들로부터 수신된 선택된 비디오 스트림들을 오디오 비디오 수신기(AVR) 콘솔의 선택된 디지털 디스플레이 디바이스들로 라우팅하는 방법으로서,(a) 상기 AVR 콘솔에 연결된 디지털 미디어 소스들을 식별하기 위해 상기 AVR 콘솔의 입력 연결들에서 핫 플러그 이벤트들에 대해 상기 AVR 콘솔의 복수의 입력측 트랜시버 디바이스들을 모니터링하는 단계;(b) 상기 AVR 콘솔에 연결된 디스플레이 디바이스들을 식별하기 위해 상기 AVR 콘솔의 출력 연결들에서 핫 플러그 이벤트들에 대해 상기 AVR 콘솔의 복수의 출력측 트랜시버 디바이스들을 모니터링하는 단계;(c) 상기 AVR 콘솔에 연결된 소스 디바이스들 및 상기 디스플레이 디바이스들에 대한 정보를 사용자 인터페이스를 통해 사용자에게 디스플레이하는 단계;(d) 선택된 디지털 미디어 소스로부터의 비디오 스트림을 선택된 디스플레이 디바이스 상에 디스플레이하기 위해 상기 사용자에 의한 선택을 상기 사용자 인터페이스를 통해 수신하는 단계;(e) 선택된 소스로부터 상기 비디오 스트림을 수신하기 위해, 선택된 소스 디바이스와 연관된 상기 AVR 콘솔의 입력측 트랜시버의 입력을 인에이블링(enabling)하고, 상기 선택된 디스플레이 디바이스와 연관된 상기 AVR 콘솔의 출력측 트랜시버로 상기 비디오 스트림을 전송하기 위해 상기 입력측 트랜시버의 출력을 인에이블링하는 단계; 및(f) 상기 입력측 트랜시버로부터 상기 비디오 스트림을 수신하기 위해 상기 출력측 트랜시버의 입력을 인에이블링하고, 상기 선택된 디스플레이 디바이스로의 전송을 위해 상기 선택된 디스플레이 디바이스와 연관된 상기 AVR 콘솔의 출력 연결로 상기 비디오 스트림을 중계하기 위해 상기 출력측 트랜시버의 출력을 인에이블링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,신호 무결성을 유지하기 위해 상기 비디오 스트림들을 버퍼링하고 리클럭킹하도록 상기 입력측 트랜시버 및 상기 출력측 트랜시버의 동작을 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 오디오 비디오 수신기(AVR) 콘솔의 비디오-스위칭 시스템으로서,복수의 디지털 미디어 소스들로부터 비디오 스트림들을 수신하기 위한 상기 AVR 콘솔의 복수의 HDMI 연결 입력들 — 상기 HDMI 연결 입력들은 제1 HDMI 입력, 제2 HDMI 입력, 제3 HDMI 입력, 제4 HDMI 입력, 제5 HDMI 입력, 제6 HDMI 입력, 제7 HDMI 입력 및 제8 HDMI 입력을 포함함 —;각각 제1 입력, 제2 입력, 제1 출력 및 제2 출력을 갖고, 상기 제1 입력 및 상기 제2 입력 중 어느 하나에서 수신된 비디오 스트림들을 상기 제1 출력 및 상기 제2 출력 중 어느 하나로 동시에 라우팅하도록 구성된 상기 AVR 콘솔의 복수의 2:2 트랜시버들 — 상기 복수의 2:2 트랜시버들은 상기 제1 HDMI 입력 및 상기 제2 HDMI 입력으로부터 비디오 스트림들을 수신하는 제1 2:2 트랜시버, 상기 제3 HDMI 입력 및 상기 제4 HDMI 입력으로부터 비디오 스트림들을 수신하는 제2 2:2 트랜시버, 상기 제5 HDMI 입력 및 상기 제6 HDMI 입력으로부터 비디오 스트림들을 수신하는 제3 2:2 트랜시버 및 상기 제7 HDMI 입력 및 상기 제8 HDMI 입력으로부터 비디오 스트림들을 수신하는 제4 2:2 트랜시버를 포함함 —;각각 제1 입력, 제2 입력, 제3 입력, 제4 입력 및 하나의 출력을 갖고, 상기 제1 입력, 상기 제2 입력, 상기 제3 입력 및 상기 제4 입력 중 임의의 입력에서 수신된 비디오 스트림들을 상기 하나의 출력으로 라우팅하도록 구성된 상기 AVR 콘솔의 복수의 4:1 트랜시버들 — 상기 복수의 4:1 트랜시버들은 상기 복수의 2:2 트랜시버들의 각각의 상기 제1 출력으로부터 비디오 스트림들을 수신하도록 구성된 제1 4:1 트랜시버 및 상기 복수의 2:2 트랜시버들의 각각의 상기 제2 출력으로부터 비디오 스트림들을 수신하도록 구성된 제2 4:1 트랜시버를 포함함 —;제1 구역에 위치된 제1 디지털 디스플레이 디바이스 상에 디스플레이되도록 상기 제1 4:1 트랜시버의 출력으로부터 비디오 스트림을 수신하는 상기 AVR 콘솔의 제1 구역 HDMI 연결 출력;제2 구역에 위치된 제2 디지털 디스플레이 디바이스 상에 디스플레이되도록 상기 제2 4:1 트랜시버의 출력으로부터 비디오 스트림을 수신하는 상기 AVR 콘솔의 제2 구역 HDMI 연결 출력; 및상기 복수의 HDMI 연결 입력들 중 임의의 HDMI 연결 입력에서 수신된 비디오 스트림들을 복수의 HDMI 연결 출력들 중 임의의 HDMI 연결 출력으로 동시에 라우팅하기 위해 상기 복수의 2:2 트랜시버들 및 상기 복수의 4:1 트랜시버들의 각각에 연결되고 상기 복수의 2:2 트랜시버들 및 상기 복수의 4:1 트랜시버들의 각각의 동작을 제어하도록 구성된 상기 AVR 콘솔의 제어기를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,정전기로부터 상기 시스템의 구성 요소들에 대한 손상을 방지하거나 억제하기 위해 상기 복수의 HDMI 연결 입력들의 각각에 연결된 정적 보호 디바이스를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서,상기 AVR 콘솔의 추가적인 제1 구역 HDMI 연결 출력 및 상기 AVR 콘솔의 제5 2:2 트랜시버를 더 포함하고, 상기 제5 2:2 트랜시버는 상기 제1 4:1 트랜시버의 출력에 연결된 제1 입력 및 시스템 셋업 및 구성 피처들을 제공하기 위해 그래픽 사용자 인터페이스를 제공하는 온-스크린 디스플레이 비디오 스트림에 연결된 제2 입력을 갖고, 상기 제5 2:2 트랜시버는 상기 제1 구역 HDMI 연결 출력에 연결된 제1 출력 및 상기 추가적인 제1 구역 HDMI 연결 출력에 연결된 제2 출력을 갖고, 상기 제5 2:2 트랜시버는 상기 제1 입력 및 상기 제2 입력 중 어느 하나에서 수신된 비디오 스트림들을 상기 제1 구역 HDMI 연결 출력 및 상기 추가적인 제1 구역 HDMI 연결 출력 중 어느 하나로 동시에 라우팅하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,상기 시스템은 단일 전기 회로 기판으로 구현되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서,상기 비디오 스트림은 8K 비디오 스트림들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서,상기 시스템은 전기 회로 기판 조립체로 구현되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항에 있어서,상기 복수의 2:2 트랜시버들 및 상기 복수의 4:1 트랜시버들은 신호 무결성을 유지하기 위해 비디오 스트림들을 버퍼링하고 리클럭킹하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다, 온타리오 엘*더블유 *케이*, 픽케링, 그란트 코우트 ***</address><code>520050448875</code><country>캐나다</country><engName>Lenbrook Industries Limited</engName><name>렌브룩 인더스트리즈 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 엘*더블유 *케이* 온타리오 ...</address><code> </code><country> </country><engName>STIDSEN, Gregory, R.</engName><name>스팃슨, 그레고리, 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 엘*더블유 *케이* 온타리오 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GROENEVELD, Kevin</engName><name>그뢰네벨드, 케빈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/360,530</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0097352-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0023774-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0327592-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0051646-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0489878-05</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247002948.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938d45359b3eade85b745b6386f974e3f992ef9186426667ddd9e5565dc906ce8a70d6f8cc9246746f8d07a8f5ca95cdc991989d5e9ee92e88</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdb30c28d6c233b9fa4937f7dbc90a5a31d06b36aefb7a3f92d7cbc4a1b3622260f2726029531a0ccb548cb6d3099cb6108cd6ec10fa91959</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>