<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:10.4010</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7006817</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강 현실 경험들을 위한 의료 이미지 오버레이들</inventionTitle><inventionTitleEng>MEDICAL IMAGE OVERLAYS FOR AUGMENTED REALITY EXPERIENCES</inventionTitleEng><openDate>2025.04.11</openDate><openNumber>10-2025-0049307</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 30/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 30/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 증강 현실(AR) 아이웨어 디바이스들에 사용하기 위한 의료 이미지 오버레이 애플리케이션이 제공된다. 이미지 오버레이 애플리케이션은, 아이웨어 디바이스의 사용자가, 카메라 시야가 의료 이미지 위치를 포함하는 것을 아이웨어 디바이스가 검출할 때 디스플레이 상에서 이미지 오버레이를 활성화하는 것을 가능하게 한다. 의료 이미지 위치들은 가상 마커들에 대해 정의된다. 이미지 오버레이는 구성가능한 투명도 값에 따라 제공되는 하나 이상의 의료 이미지들을 포함한다. 이미지 등록 툴이 각각의 의료 이미지의 위치 및 스케일을 물리적 환경으로 변형시켜서, 디스플레이 상에 제공되는 바와 같은 의료 이미지는 실제 오브젝트들의 위치 및 사이즈에 밀접하게 매칭한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024030269</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/028251</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 카메라 및 디스플레이를 포함하는 아이웨어(eyewear) 디바이스를 이용하여 의료 이미지 오버레이(overlay)를 제공하는 방법으로서,상기 카메라를 사용하여 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하는 단계;물리적 환경에 대한 마커 위치를 포함하는 가상 마커를 저장하는 단계;타깃과 연관된 의료 이미지를 등록(registering)하는 단계 — 상기 의료 이미지는 상기 마커 위치에 대한 이미지 위치를 포함함 —;상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에 기반하여 상기 마커 위치에 대한 아이웨어 디바이스 위치를 결정하는 단계; 및상기 디스플레이 상에 상기 아이웨어 디바이스 위치에 따라 상기 이미지 위치에서 의료 이미지 오버레이를 제공하는 단계를 포함하며, 상기 의료 이미지 오버레이는 상기 등록된 의료 이미지를 포함하는, 의료 이미지 오버레이를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 의료 이미지 오버레이는 투명도 값과 연관되고, 상기 의료 이미지 오버레이를 제공하는 단계는, 상기 투명도 값에 따라 상기 의료 이미지 오버레이를 생성하는 단계를 더 포함하는,의료 이미지 오버레이를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 투명도 값은 선택적으로 구성가능하고, 상기 의료 이미지 오버레이를 제공하는 단계는, 상기 아이웨어 디바이스에 커플링된 터치패드를 따라 손가락이 횡단(traverse)하는 세그먼트를 검출하는 단계; 상기 검출된 세그먼트에 기반하여 상기 투명도 값을 조정하는 단계; 및 상기 조정된 투명도 값을 상기 의료 이미지 오버레이에 적용하는 단계를 더 포함하는,의료 이미지 오버레이를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 마커 위치는 물리적 좌표계에 대해 정의되고, 상기 의료 이미지를 등록하는 단계는, 상기 물리적 좌표계에 따라 상기 의료 이미지를 변형(transforming)시키는 단계를 더 포함하며, 상기 변형시키는 단계는 병진이동, 회전 및 스케일링 중 하나 이상을 포함하는,의료 이미지 오버레이를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 의료 이미지는 상기 타깃에 대해 배경에 위치된 필름과 연관되고, 상기 의료 이미지를 등록하는 단계는, 상기 이미지 위치에 제공될 때 상기 의료 이미지 오버레이가 상기 타깃에 대해 전경에서 오버레이로서 나타나도록, 상기 타깃에 대한 상기 이미지 위치를 설정하는 단계를 더 포함하는,의료 이미지 오버레이를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 의료 이미지 오버레이를 제공하는 단계는, 상기 이미지 위치에 제공될 때 상기 의료 이미지 오버레이가 상기 타깃에 대해 전경에서 오버레이로서 나타나도록, 상기 타깃에 대한 상기 이미지 위치를 조정하는 단계를 더 포함하는,의료 이미지 오버레이를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 의료 이미지 오버레이는 제1 이미지 위치와 연관된 제1 의료 이미지를 포함하는 복수의 의료 이미지들을 포함하고, 상기 카메라는 시야를 정의하고, 상기 의료 이미지 오버레이를 제공하는 단계는, 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에 기반하여, 상기 제1 이미지 위치가 상기 시야 내에서 검출되는지 여부를 결정하는 단계; 및 상기 제1 이미지 위치를 검출하는 것에 대한 응답으로 상기 제1 의료 이미지를 선택적으로 제공하는 단계를 더 포함하는,의료 이미지 오버레이를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 복수의 의료 이미지들은 후속 이미지 위치와 연관된 후속 의료 이미지를 포함하고, 상기 의료 이미지 오버레이를 제공하는 단계는, 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에 기반하여, 상기 후속 이미지 위치가 상기 시야 내에서 검출되는지 여부를 결정하는 단계;  상기 시야 내에서 상기 제1 이미지 위치를 검출하지 않는 것에 대한 응답으로 상기 제1 의료 이미지의 프리젠테이션을 디스에이블(disabling)하는 단계; 및 상기 후속 이미지 위치를 검출하는 것에 대한 응답으로 상기 후속 의료 이미지를 선택적으로 제공하는 단계를 더 포함하는,의료 이미지 오버레이를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 의료 이미지 오버레이를 제공하기 위한 아이웨어 디바이스로서,프로세서;메모리;카메라;디스플레이; 및상기 메모리 내의 프로그래밍을 포함하고, 상기 프로세서에 의한 상기 프로그래밍의 실행은 기능들을 수행하도록 상기 아이웨어 디바이스를 구성하고, 상기 기능들은, 상기 카메라를 사용하여 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하기 위한 기능; 물리적 환경에 대한 마커 위치를 포함하는 가상 마커를 저장하기 위한 기능; 타깃과 연관된 의료 이미지를 등록하기 위한 기능 — 상기 의료 이미지는 상기 마커 위치에 대한 이미지 위치를 포함함 —; 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에 기반하여 상기 마커 위치에 대한 아이웨어 디바이스 위치를 결정하기 위한 기능; 및 상기 디스플레이 상에 상기 아이웨어 디바이스 위치에 따라 상기 이미지 위치에서 의료 이미지 오버레이를 제공하기 위한 기능을 포함하며, 상기 의료 이미지 오버레이는 상기 등록된 의료 이미지를 포함하는,의료 이미지 오버레이를 제공하기 위한 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 의료 이미지 오버레이를 제공하기 위한 기능은, 투명도 값에 따라 상기 의료 이미지 오버레이를 생성하기 위한 기능들을 더 포함하는,의료 이미지 오버레이를 제공하기 위한 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 의료 이미지 오버레이를 제공하기 위한 기능은, 상기 아이웨어 디바이스에 커플링된 터치패드를 따라 손가락이 횡단하는 세그먼트를 검출하기 위한 기능; 상기 검출된 세그먼트에 기반하여 상기 투명도 값을 조정하기 위한 기능; 및 상기 조정된 투명도 값을 상기 의료 이미지 오버레이에 적용하기 위한 기능을 더 포함하는,의료 이미지 오버레이를 제공하기 위한 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서, 상기 의료 이미지를 등록하기 위한 기능은, 물리적 좌표계에 대해 상기 마커 위치를 정의하기 위한 기능; 및 상기 물리적 좌표계에 따라 상기 의료 이미지를 변형시키기 위한 기능을 더 포함하며, 상기 변형시키기 위한 기능은 병진이동, 회전 및 스케일링 중 하나 이상을 포함하는,의료 이미지 오버레이를 제공하기 위한 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9 항에 있어서, 상기 의료 이미지는 상기 타깃에 대해 배경에 위치된 필름과 연관되고, 상기 의료 이미지를 등록하기 위한 기능은, 상기 이미지 위치에 제공될 때 상기 의료 이미지 오버레이가 상기 타깃에 대해 전경에서 오버레이로서 나타나도록, 상기 타깃에 대한 상기 이미지 위치를 설정하기 위한 기능들을 더 포함하는,의료 이미지 오버레이를 제공하기 위한 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9 항에 있어서, 상기 의료 이미지 오버레이를 제공하기 위한 기능은, 상기 이미지 위치에 제공될 때 상기 의료 이미지 오버레이가 상기 타깃에 대해 전경에서 오버레이로서 나타나도록, 상기 타깃에 대한 상기 이미지 위치를 조정하기 위한 기능들을 더 포함하는,의료 이미지 오버레이를 제공하기 위한 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9 항에 있어서, 상기 의료 이미지는 제1 이미지 위치와 연관된 제1 의료 이미지를 포함하는 복수의 의료 이미지들을 포함하고, 상기 카메라는 시야를 정의하고, 상기 의료 이미지 오버레이를 제공하기 위한 기능은, 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에 기반하여, 상기 제1 이미지 위치가 상기 시야 내에서 검출되는지 여부를 결정하기 위한 기능; 및 상기 제1 이미지 위치를 검출하는 것에 대한 응답으로 상기 제1 의료 이미지를 선택적으로 제공하기 위한 기능을 더 포함하는,의료 이미지 오버레이를 제공하기 위한 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 프로그램 코드를 저장하는 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체로서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 아이웨어 디바이스의 프로세서로 하여금,상기 아이웨어 디바이스에 커플링된 카메라를 사용하여 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하는 단계;물리적 환경에 대한 마커 위치를 포함하는 가상 마커를 저장하는 단계;타깃과 연관된 의료 이미지를 등록하는 단계 — 상기 의료 이미지는 상기 마커 위치에 대한 이미지 위치를 포함함 —;상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에 기반하여 상기 마커 위치에 대한 아이웨어 디바이스 위치를 결정하는 단계; 및상기 아이웨어 디바이스의 디스플레이 상에 상기 아이웨어 디바이스 위치에 따라 상기 이미지 위치에서 의료 이미지 오버레이를 제공하는 단계를 수행하게 하도록 동작하며, 상기 의료 이미지 오버레이는 상기 등록된 의료 이미지를 포함하는,비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금,투명도 값에 따라 상기 의료 이미지 오버레이를 생성하는 추가 단계;상기 아이웨어 디바이스에 커플링된 터치패드를 따라 손가락이 횡단하는 세그먼트를 검출하는 추가 단계;상기 검출된 세그먼트에 기반하여 상기 투명도 값을 조정하는 추가 단계; 및상기 조정된 투명도 값을 상기 의료 이미지 오버레이에 적용하는 추가 단계를 수행하게 하도록 동작하는,비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금,상기 의료 이미지가 상기 타깃에 대해 배경에 위치된 필름과 연관되는지 여부를 결정하는 추가 단계;상기 이미지 위치에 제공될 때 상기 의료 이미지 오버레이가 상기 타깃에 대해 전경에서 오버레이로서 나타나도록, 상기 타깃에 대한 상기 이미지 위치를 설정하는 추가 단계; 및상기 이미지 위치에 제공될 때 상기 의료 이미지 오버레이가 상기 타깃에 대해 전경에서 오버레이로서 나타나도록, 상기 타깃에 대한 상기 이미지 위치를 조정하는 추가 단계를 수행하게 하도록 동작하는,비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항에 있어서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금,상기 의료 이미지 오버레이가 제1 이미지 위치와 연관된 제1 의료 이미지를 포함하는 복수의 의료 이미지들을 포함하는지 여부를 결정하는 추가 단계;상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에 기반하여, 상기 제1 이미지 위치가 상기 카메라와 연관된 시야 내에서 검출되는지 여부를 결정하는 추가 단계; 및상기 제1 이미지 위치를 검출하는 것에 대한 응답으로 상기 제1 의료 이미지를 선택적으로 제공하는 추가 단계를 수행하게 하도록 동작하는,비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금,상기 복수의 의료 이미지들이 후속 이미지 위치와 연관된 후속 의료 이미지를 더 포함하는지 여부를 결정하는 추가 단계;상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에 기반하여, 상기 후속 이미지 위치가 상기 시야 내에서 검출되는지 여부를 결정하는 추가 단계;상기 시야 내에서 상기 제1 이미지 위치를 검출하지 않는 것에 대한 응답으로 상기 제1 의료 이미지의 프리젠테이션을 디스에이블하는 추가 단계; 및상기 후속 이미지 위치를 검출하는 것에 대한 응답으로 상기 후속 의료 이미지를 선택적으로 제공하는 추가 단계를 수행하게 하도록 동작하는,비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SOUROV, Alexander</engName><name>소우로프, 알렉산더</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/882,158</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0232013-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0041978-71</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257006817.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937b2ada991f658f1d3055a6275ea04fdc75a90103f137bfc01ec81e7f574e6b5bf88477f808fe3f2101cb78d4fe0150d0c20c521ccc2d8a6a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfef8e29d678c9ec1ac965552812b13a103fd5840ee7a0a702c996b140056af222ba127268772408fa6194a5ff0bcf6d66b78962502737a2a6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>