<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:33.5333</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0097712</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>리소스 배포 장치 및 리소스 배포 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS AND METHOD FOR DISTRIBUTING RESOURCES</inventionTitleEng><openDate>2025.02.04</openDate><openNumber>10-2025-0016993</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/957</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/958</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 8/65</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 8/71</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 리소스 배포 장치 및 리소스 배포 방법을 제시하며, 리소스 배포 방법은, 리소스 배포 장치가 리소스를 업데이트하는 단계 및 단말 내에서 앱의 실행이 개시되면, 단말로 업데이트된 리소스를 제공하는 단계를 포함하고, 이때 리소스를 업데이트하는 단계는, 리소스를 다운로드 우선순위에 따라 복수의 그룹으로 구분하여 저장하는 단계와 그룹별 리소스 정보 파일을 갱신하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 단말에서 실행되는 앱에 임베드되는 웹 리소스를 배포하는 리소스 배포 방법에 있어서, 리소스 배포 장치가 리소스를 업데이트하는 단계; 및상기 단말 내에서 앱의 실행이 개시되면, 상기 리소스 배포 장치가 상기 단말로 업데이트된 리소스를 제공하는 단계를 포함하고,상기 리소스를 업데이트하는 단계는,상기 리소스 배포 장치가, 리소스를 복수의 그룹으로 구분하여 저장하는 단계; 및상기 리소스 배포 장치가, 그룹별 리소스 정보 파일을 갱신하는 단계를 포함하는, 리소스 배포 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 구분하여 저장하는 단계는,상기 리소스 배포 장치가, 리소스를 다운로드 우선순위에 따라 복수의 그룹으로 구분하여 저장하는 단계를 포함하는, 리소스 배포 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 단말로 업데이트된 리소스를 제공하는 단계는,상기 리소스 배포 장치가, 상기 단말의 요청에 따라 상기 그룹별 리소스 정보 파일을 상기 단말로 제공하는 단계;상기 리소스 배포 장치가, 상기 단말로부터 변경된 리소스의 제공 요청이 수신되면, 최선순위 그룹에 속하는 리소스를 우선적으로 전송하는 단계; 및상기 리소스 배포 장치가, 상기 최선순위 그룹의 리소스의 전송이 완료된 이후에, 차선순위 그룹에 속하는 리소스를 전송하는 단계를 포함하는, 리소스 배포 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 단말로 업데이트된 리소스를 제공하는 단계는,상기 단말이, 상기 리소스 배포 장치로 리소스 정보 파일을 요청하여, 상기 리소스 배포 장치로부터 그룹별 리소스 정보 파일을 수신하는 단계;상기 단말이, 상기 최선순위 그룹의 리소스 정보 파일을 참조하여 상기 최선순위 그룹에 속하는 변경된 리소스의 제공을 요청하는 단계; 상기 단말이, 상기 리소스 배포 장치로부터 상기 최선순위 그룹에 속하는 리소스를 다운로드하는 단계; 및 상기 단말이, 상기 최선순위 그룹에 속하는 리소스의 다운로드를 완료하면, 다운로드된 리소스를 저장하고, 저장된 리소스를 이용하여 상기 앱을 실행하는 단계를 더 포함하는, 리소스 배포 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 리소스 배포 방법은, 상기 단말이, 상기 최선순위 그룹에 속하는 리소스의 다운로드를 완료하면, 상기 차선순위 그룹의 리소스 정보 파일을 참조하여 상기 차선순위 그룹에 속하는 변경된 리소스의 제공을 요청하는 단계; 상기 단말이, 상기 저장된 리소스를 이용하여 상기 앱을 실행하면서, 상기 리소스 배포 장치로부터 상기 차선순위 그룹에 속하는 리소스를 다운로드하는 단계; 상기 단말이, 상기 차선순위 그룹의 리소스를 다운로드를 완료하면, 다운로드된 리소스를 저장하고, 저장된 상기 최선순위 그룹의 리소스와 상기 차선순위 그룹의 리소스를 모두 이용하여 앱을 실행하는 단계를 포함하는, 리소스 배포 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 다운로드 우선순위는, 리소스가 임베드되는 페이지의 메인 페이지로부터의 깊이(Depth), 또는 리소스가 임베드되는 페이지에 대한 접근 빈도 중 적어도 하나에 의해 결정되고,  상기 복수의 그룹은, 상기 다운로드 우선순위에 따라 최선순위 그룹 및 차선순위 그룹을 포함하는 둘 이상의 그룹을 포함하며, 각 그룹에 속하는 리소스는, 상기 리소스 배포 장치의 저장장치 내에 각 그룹에 대응하여 설정된 서로 다른 경로에 구분하여 저장되는, 리소스 배포 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 상기 단말로 업데이트된 리소스를 제공하는 단계는,상기 리소스 배포 장치가, 상기 단말의 요청에 따라 상기 그룹별 리소스 정보 파일을 상기 단말로 제공하는 단계;상기 리소스 배포 장치가, 상기 단말로부터 변경된 리소스의 제공 요청이 수신되면, 최선순위 그룹에 속하는 리소스를 우선적으로 전송하는 단계; 및 상기 리소스 배포 장치가, 상기 단말로부터 차선순위 그룹에 속하는 리소스 중 특정된 리소스의 제공 요청이 수신되면, 상기 차선순위 그룹에 속하는 리소스 중 제공 요청된 리소스를 상기 단말로 전송하는 단계를 포함하는, 리소스 배포 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 단말로 업데이트된 리소스를 제공하는 단계는,상기 단말이, 상기 리소스 배포 장치로 리소스 정보 파일을 요청하여, 상기 리소스 배포 장치로부터 그룹별 리소스 정보 파일을 수신하는 단계; 상기 단말이, 상기 최선순위 그룹의 리소스 정보 파일을 참조하여 상기 최선순위 그룹에 속하는 변경된 리소스의 제공을 요청하는 단계; 상기 단말이, 상기 리소스 배포 장치로부터 상기 최선순위 그룹에 속하는 리소스를 다운로드하는 단계; 상기 단말이, 상기 최선순위 그룹에 속하는 리소스의 다운로드를 완료하면, 다운로드된 리소스를 저장하고, 저장된 리소스를 이용하여 상기 앱을 실행하는 단계; 상기 단말이, 상기 앱을 실행하면서 새로운 페이지의 실행이 요청되면, 상기 차선순위 그룹의 리소스 정보 파일을 참조하여 상기 새로운 페이지에 대응하는 리소스의 변경 여부를 확인하는 단계; 상기 새로운 페이지에 대응하는 리소스가 변경된 경우, 상기 단말이 상기 리소스 배포 장치로 상기 새로운 페이지의 변경된 리소스를 특정하여, 특정된 리소스의 제공을 요청하는 단계;상기 단말이, 상기 리소스 배포 장치로부터 특정된 리소스를 다운로드하면, 다운로드된 리소스를 저장하고, 저장된 리소스를 이용하여 상기 새로운 페이지를 실행하는 단계를 포함하는, 리소스 배포 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 리소스를 업데이트하는 단계는,상기 리소스 배포 장치가, 그룹별 리소스 정보 파일을 참조하여 각 그룹의 리소스 중 병합할 리소스를 확인하는 단계; 상기 리소스 배포 장치가, 그룹별로 확인된 리소스를 병합하여 저장하는 단계; 상기 리소스 배포 장치가, 그룹별로 병합된 리소스에 기초하여, 그룹별 리소스 정보파일을 갱신하는 단계를 더 포함하는, 리소스 배포 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 병합할 리소스를 확인하는 단계는,상기 리소스 배포 장치가, 그룹별 리소스 정보 파일에 리스팅된 파일 단위의 리소스를 순차적으로 N개씩 그룹핑하는 단계를 포함하며,상기 병합하여 저장하는 단계는, 상기 리소스 배포 장치가, N개씩 그룹핑된 리소스를 하나의 파일로 병합하는 단계를 포함하는 리소스 배포 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 리소스를 다운로드 우선순위에 따라 복수의 그룹으로 구분하여 저장하는 단계는,각 그룹에 속하는 리소스를 업데이트되는 날짜와 시리얼 넘버를 포함하는 파일명을 갖는 파일 형식으로 저장하는 단계를 포함하는, 리소스 배포 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 단말에서 실행되는 앱에 임베드되는 웹 리소스를 배포하는 리소스 배포 방법을 수행하는 리소스 배포 장치에 있어서,업데이트되는 리소스를 복수의 그룹으로 구분하여 저장하는 저장부;상기 단말 내에서 앱의 실행이 개시되면, 상기 단말로 업데이트된 리소스를 전송하는 통신부; 및그룹별로 업데이트되는 리소스에 대한 리소스 정보 파일을 생성하고 갱신하는 제어부를 포함하는 리소스 배포 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제어부는, 그룹별 리소스 정보 파일을 참조하여 각 그룹의 리소스 중 병합할 리소스를 확인하고, 그룹별로 확인된 리소스를 병합하여 상기 저장부에 저장하며, 그룹별로 병합된 리소스에 기초하여 그룹별 리소스 정보 파일을 갱신하는, 리소스 배포 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1항에 기재된 방법을 수행하는 프로그램이 기록된 컴퓨터 판독 가능한 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 리소스 배포 장치에 의해 수행되며, 제 1 항에 기재된 방법을 수행하기 위해 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code>120080413065</code><country>대한민국</country><engName>ThinkM Inc.</engName><name>(주)씽크엠</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 동작구...</address><code> </code><country> </country><engName>SUH SEUNGSIK</engName><name>서승식</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM HEEKWON</engName><name>임희권</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 광진구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG HOHAK</engName><name>송호학</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, *층 ***호(삼성동)</address><code>920121001222</code><country>대한민국</country><engName>iSquare Patent &amp; Trademark Firm</engName><name>특허법인 아이스퀘어</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0826654-77</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230097712.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93369ec08af6388ff698522fc27611c6afce9614ae4185b9719ee516f8c3417cbcb871d76aa8da63c367347a48b505d6c6134ffb039d80d300</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf14196bb3950514c051683012865e617f6c2fe8a3e1803896df6a34f0700cd2eeb88527da2266bac2ef8e8524f83e08999fef582401f83609</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>