<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:11.2711</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.07.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7006313</applicationNumber><claimCount>38</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>신규 CRISPR 효소 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>NOVEL CRISPR ENZYMES AND SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2021.05.12</openDate><openNumber>10-2021-0053898</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.07.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.03.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 9/78</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 38/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 9/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/686</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 핵산 표적화를 위한 시스템, 방법, 및 조성물을 제공한다. 특히, 본 발명은 돌연변이된 Cas13 단백질 및 표적 서열의 변형에서 그들 용도를 비롯하여 돌연변이된 Cas13 핵산 서열 및 돌연변이된 Cas13 단백질을 코딩하는 벡터 및 벡터 시스템 또는 CRISPR-Cas13 시스템을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.02.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020028555</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.07.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/044480</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 조작된 아데노신 디아미나제로서, 조작된 아데노신 디아미나제는 시티딘 디아미나제 활성을 가지고, 상기 아데노신 디아미나제 단백질 또는 이의 촉매 도메인은 hADAR2-D의 아미노산 서열 위치를 기반으로 돌연변이: E488Q, V351G, S486A, T375S, S370C, P462A, N597I, L332I, I398V, K350I, M383L, D619G, S582T, V440I, S495N, K418E, S661T, 및 상동성 ADAR 단백질의 상응하는 돌연변이 중 하나 이상을 포함하는 것인 조작된 아데노신 디아미나제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 조작된 아데노신 디아미나제로서, 조작된 아데노신 디아미나제는 시티딘 디아미나제 활성을 갖는 것인 조작된 아데노신 디아미나제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 조작된 아데노신 디아미나제는 아데노신 디아미나제 활성을 갖는 것인 조작된 아데노신 디아미나제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 조작된 아데노신 디아미나제는 융합 단백질의 일부인 조작된 아데노신 디아미나제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 융합 단백질은 기능성 도메인을 포함하는 것인 조작된 아데노신 디아미나제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 기능성 도메인은 표적 핵산에 결합하도록 조작된 아데노신 디아미나제를 유도시킬 수 있는 것인 조작된 아데노신 디아미나제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 기능성 도메인은 제50항 내지 제55항 중 어느 한 항의 CRISPR-Cas 단백질인 조작된 아데노신 디아미나제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, CRISPR-Cas 단백질은 데드형 CRISPR-Cas 단백질 또는 CRISPR-Cas 닉카제 단백질인 조작된 아데노신 디아미나제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서, 하나 이상의 돌연변이는 hADAR2-D의 아미노산 서열 위치를 기반으로 돌연변이: E488Q, V351G, S486A, T375S, S370C, P462A, N597I, L332I, I398V, K350I, M383L, D619G, S582T, V440I, S495N, K418E, S661T, 및 상동성 ADAR 단백질의 상응하는 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 아데노신 디아미나제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서, 하나 이상의 돌연변이는 hADAR2-D의 아미노산 서열 위치를 기반으로 돌연변이: E488Q, V351G, S486A, T375S, S370C, P462A, N597I, L332I, I398V, K350I, M383L, D619G, S582T, V440I, S495N, K418E, 및 S661T, 및 상동성 ADAR 단백질의 상응하는 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 아데노신 디아미나제 </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 조작된 아데노신 디아미나제, 또는 이의 촉매 도메인을 코딩하는 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항의 폴리뉴클레오티드를 포함하는 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 리포솜, 나노입자, 엑소솜, 미세소포, 핵산 나노조립체, 유전자 총 또는 이식가능한 장치에 의한 전달을 위해 제제화되는, 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 조작된 아데노신 디아미나제, 또는 이의 촉매 도메인을 포함하는 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 조작된 아데노신 디아미나제 또는 이의 촉매 도메인을 발현하는 조작된 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 세포는 조작된 아데노신 디아미나제 또는 이의 촉매 도메인을 일시적으로 발현하는 것인 조작된 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 세포는 조작된 아데노신 디아미나제 또는 이의 촉매 도메인을 비일시적으로 발현하는 것인 조작된 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 표적 핵산 내 뉴클레오티드를 변형시키기 위한 조작된, 비천연 발생 시스템으로서, a) 데드 CRISPR-Cas 또는 CRISPR-Cas 닉카제 단백질, 또는 상기 데드 Cas 또는 Cas 닉카제 단백질을 코딩하는 뉴클레오티드 서열; b) 표적 서열과 하이브리드화하는 가이드 서열을 포함하고 데드 CRISPR-Cas 또는 CRISPR-Cas 닉카제 단백질과 복합체를 형성하도록 설계된 가이드 분자; 및c) 뉴클레오티드 디아미나제 단백질 또는 이의 촉매 도메인, 또는 상기 뉴클레오티드 디아미나제 단백질 또는 이의 촉매 도메인을 코딩하는 뉴클레오티드 서열로서, 상기 뉴클레오티드 디아미나제 단백질 또는 이의 촉매 도메인은 상기 데드 CRISPR-Cas 또는 CRISPR-Cas 닉카제 단백질에 공유적으로 또는 비공유적으로 연결되거나 또는 상기 가이드 분자는 전달 후에 이에 연결되도록 적합화되는 것인 뉴클레오티드 디아미나제 단백질 또는 이의 촉매 도메인, 또는 상기 뉴클레오티드 디아미나제 단백질 또는 이의 촉매 도메인을 코딩하는 뉴클레오티드 서열을 포함하는 것인, 조작된, 비천연 발생 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 아데노신 디아미나제 단백질 또는 이의 촉매 도메인은 hADAR2-D의 아미노산 서열 위치를 기반으로 돌연변이: E488Q, V351G, S486A, T375S, S370C, P462A, N597I, L332I, I398V, K350I, M383L, D619G, S582T, V440I, S495N, K418E, S661T, 및 상동성 ADAR 단백질의 상응하는 돌연변이 중 하나 이상을 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 아데노신 디아미나제 단백질 또는 이의 촉매 도메인은 hADAR2-D의 아미노산 서열 위치를 기반으로 돌연변이: E488Q, V351G, S486A, T375S, S370C, P462A, N597I, L332I, I398V, K350I, M383L, D619G, S582T, V440I, S495N, K418E, 및 S661T, 및 상동성 ADAR 단백질의 상응하는 돌연변이를 포함하는 것인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, CRISPR-Cas 단백질은 Cas9, Cas12, Cas13, Cas 14, CasX, 또는 CasY인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서, CRISPR-Cas 단백질은 Cas13b인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항에 있어서, CRISPR-Cas 단백질은 Cas13b-t1, Cas13b-t2, 또는 Cas13b-t3인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서, CRISPR-Cas는 제50항 내지 제367항 중 어느 한 항의 조작된 CRISPR-Cas 단백질인 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 표적 핵산 내 뉴클레오티드를 변형시키기 위한 방법으로서, 상기 표적 핵산으로, 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 조작된 아데노신 디아미나제, 또는 제17항 내지 제23항 중 어느 한 항의 시스템을 전달하는 단계를 포함하고, 디아미나제는 표적 핵산의 하나 이상의 표적 유전자좌에서 뉴클레오티드를 탈아미노화시키는 것인 변형 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 뉴클레오티드 디아미나제 단백질 또는 이의 촉매 도메인은 DNA-RNA 헤테로듀플렉스에 대한 활성을 증가시키도록 변형된 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 뉴클레오티드 디아미나제 단백질 또는 이의 촉매 도메인은 오프-표적 효과를 감소시키도록 변형된 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서, 표적 핵산은 세포 내에 존재하는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항에 있어서, 상기 세포는 진핵생물 세포인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항에 있어서, 상기 세포는 비인간 동물 세포인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24항에 있어서, 상기 세포는 인간 세포인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제24항에 있어서, 상기 세포는 식물 세포인 변형 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제24항에 있어서, 상기 표적 핵산은 동물 내에 존재하는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제24항에 있어서, 상기 표적 핵산은 식물 내에 존재하는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제24항에 있어서, 상기 표적 핵산은 시험관 내 DNA 분자에 포함되는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제24항에 있어서, 조작된 아데노신 디아미나제, 또는 시스템의 하나 이상의 성분은 리보뉴클레오단백질 복합체로서 세포로 전달되는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제24항에 있어서, 조작된 아데노신 디아미나제, 또는 시스템의 하나 이상의 성분은 하나 이상의 입자, 하나 이상의 소포, 또는 하나 이상의 바이러스 벡터를 통해 전달되는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제24항에 있어서, 상기 하나 이상의 입자는 지질, 당, 금속 또는 단백질을 포함하는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제24항에 있어서, 상기 하나 이상의 입자는 지질 나노입자를 포함하는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제24항에 있어서, 상기 하나 이상의 소포는 엑소솜 또는 리포솜을 포함하는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제24항에 있어서, 상기 하나 이상의 바이러스 벡터는 하나 이상의 아데노바이러스 벡터, 하나 이상의 렌티바이러스 벡터, 또는 하나 이상의 아데노-연관 바이러스 벡터를 포함하는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제24항에 있어서, 상기 방법은 관심 게놈 유전자좌에서 하나 이상의 표적 서열의 조작을 통해 세포, 세포주 또는 유기체를 변형시키는 것인 변형 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제24항에 있어서, 상기 관심 표적 유전자좌에서 상기 뉴클레오티드의 상기 탈아미노화는 G→A 또는 C→T 점 돌연변이 또는 병원성 SNP로 초래된 질환을 치유하는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제24항에 있어서, 상기 질환은 암, 혈우병, 베타-지중해 빈혈, 마르판 증후군 및 비스코트-알드리히 증후군으로부터 선택되는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제24항에 있어서, 상기 관심 표적 유전자좌에서 상기 뉴클레오티드의 상기 탈아미노화는 T→C 또는 A→G 점 돌연변이 또는 병원성 SNP에 의해 초래된 질환을 치유하는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제24항에 있어서, 상기 관심 표적 유전자좌에서 상기 뉴클레오티드의 상기 탈아미노화는 상기 표적 유전자좌의 표적 유전자를 불활성화시키는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제24항에 있어서, 조작된 아데노신 디아미나제, 또는 시스템의 하나 이상의 성분은 리포솜, 나노입자, 엑소솜, 미세소포, 핵산 나노조립체, 유전자총, 이식가능한 장치, 또는 제302항의 벡터 시스템에 의해 전달되는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제24항에 있어서, 뉴클레오티드의 변형은 표적 유전자좌에서 코딩되는 유전자 산물 또는 유전자 산물의 발현을 변형시키는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항 내지 제10항, 또는 제17항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 아데노신 단백질 또는 이의 촉매 도메인은 hADAR2-D의 아미노산 서열 위치를 기반으로 S375에 돌연변이, 및 상동성 ADAR 단백질의 상응하는 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 아데노신 디아미나제, 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, S375의 돌연변이는 S375N인 조작된 아데노신 디아미나제, 또는 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 하나 이상의 HEPN 도메인을 포함하고 하나 이상의 변형된 아미노산을 더 포함하는 조작된 CRISPR-Cas 단백질로서, 아미노산은a. 조작된 CRISPR-Cas 단백질과 복합체를 형성하는 가이드 RNA와 상호작용하거나; b. 조작된 CRISPR-Cas 단백질의 HEPN 활성 부위, 도메인간 링커 도메인, 리드 (lid) 도메인, 헬릭스 도메인 1, 헬릭스 도메인 2, 또는 브릿지 헬릭스 도메인에 존재하거나; 또는c. 이의 조합인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, HEPN 도메인은 RxxxxH 모티프를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, RxxxxH 모티프는 R{N/H/K}X1X2X3H 서열을 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, X1 는 R, S, D, E, Q, N, G, 또는 Y이고, X2 는 독립적으로 I, S, T, V, 또는 L이고, X3 는 독립적으로 L, F, N, Y, V, I, S, D, E, 또는 A인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제50항에 있어서, CRISPR-Cas 단백질은 VI형 CRISPR-Cas 단백질인 조작된 CRISPR-Cas 단백질. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, VI형 CRISPR-Cas 단백질은 Cas13인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, VI형 CRISPR-Cas 단백질은 Cas13a, Cas13b, Cas13c, 또는 Cas13d인 조작된 CRISPR-Cas 단백질. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 (Prevotella buccae) Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: T405, H407, K457, H500, K570, K590, N634, R638, N652, N653, K655, S658, K741, K744, N756, S757, R762, R791, K846, K857, K870, R877, K183, K193, R600, K607, K612, R614, K617, K826, K828, K829, R824, R830, Q831, K835, K836, R838, R618, D434, K431, R53, K943, R1041, Y164, R285, R287, K292, E296, N297, Q646, N647, R402, K393, N653, N652, R482, N480, D396, E397, D398, E399, K294, E400, R56, N157, H161, H452, N455, K484, N486, G566, H567, A656, V795, A796, W842, K871, E873, R874, R1068, N1069, 또는 H1073.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H407, K457, H500, K570, K590, N634, R638, N652, N653, K655, S658, K741, K744, N756, S757, R762, R791, K846, K857, K870, R877, K183, K193, R600, K607, K612, R614, K617, K826, K828, K829, R824, R830, Q831, K835, K836, R838, R618, D434, K431, R53, K943, R1041, Y164, R285, R287, K292, E296, N297, Q646, N647, R402, K393, N653, N652, R482, N480, D396, E397, D398, E399, K294, E400, R56, N157, H161, H452, N455, K484, N486, G566, H567, W842, K871, E873, R874, R1068, N1069, 또는 H1073.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: T405, H407, K457, H500, K570, K590, N634, R638, N652, N653, K655, S658, K741, K744, N756, S757, R762, R791, K846, K857, K870, R877, K183, K193, R600, K607, K612, R614, K617, K826, K828, K829, R824, R830, Q831, K835, K836, R838, R618, D434, K431, R53, K943, R1041, Y164, R285, R287, K292, E296, N297, Q646, N647, R402, K393, N653, N652, R482, N480, D396, E397, D398, E399, K294, 또는 E400.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K393, R402, N482, T405, H407, S658, N653, A656, K655, N652, H567, N455, H500, K871, K857, K870, W842, E873, R877, K846, R874, R762, V795, A796, R791, G566, K590, R638, H452, S757, N756, N486, K484, N480, K457, K741, R56, N157, H161, R1068, N1069, 또는 H1073.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K393, R402, N482, H407, S658, N653, K655, N652, H567, N455, H500, K871, K857, K870, W842, E873, R877, K846, R874, R762, R791, G566, K590, R638, H452, S757, N756, N486, K484, N480, K457, K741, R56, N157, H161, R1068, N1069, 또는 H1073.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: W842, K846, K870, E873, 또는 R877.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제55항에 있어서, PbCas13b의 헬릭스 도메인 1 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 1에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: W842, K846, K870, E873, 또는 R877.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제55항에 있어서, PbCas13b의 헬릭스 도메인 1-3 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 1-3에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: W842, K846, K870, E873, 또는 R877.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제55항에 있어서, PbCas13b의 브릿지 헬릭스 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 브릿지 헬릭스 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: W842, K846, K870, E873, 또는 R877.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K393, R402, N480, N482, N652, 또는 N653.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K393, R402, N480, 또는 N482.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제55항에 있어서, PbCas13b의 리드 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 리드 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K393, R402, N480, 또는 N482.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: N652 또는 N653.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제55항에 있어서, PbCas13b의 헬릭스 도메인 2 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 2에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: N652 또는 N653.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: T405, H407, S658, N653, A656, K655, N652, H567, N455, H500, K871, K857, K870, W842, E873, R877, K846, R874, R762, V795, A796, R791, G566, K590, R638, H452, S757, N756, N486, K484, N480, K457, 또는 K741.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H407, S658, N653, K655, N652, H567, N455, H500, K871, K857, K870, W842, E873, R877, K846, R874, R762, R791, G566, K590, R638, H452, S757, N756, N486, K484, N480, K457, 또는 K741.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: S658, N653, A656, K655, N652, H567, H500, K871, K857, K870, W842, E873, R877, K846, R874, R762, V795, A796, R791, G566, K590, R638, S757, N756, 또는 K741.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제55항에 있어서, PbCas13b의 헬릭스 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: S658, N653, A656, K655, N652, H567, H500, K871, K857, K870, W842, E873, R877, K846, R874, R762, V795, A796, R791, G566, K590, R638, S757, N756, 또는 K741.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H567, H500, K871, K857, K870, W842, E873, R877, K846, R874, R762, V795, A796, R791, G566, S757, 또는 N756.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제55항에 있어서, PbCas13b의 헬릭스 도메인 1 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 1에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H567, H500, K871, K857, K870, W842, E873, R877, K846, R874, R762, V795, A796, R791, G566, S757, 또는 N756.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H567, H500, R762, V795, A796, R791, G566, S757, 또는 N756.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제55항에 있어서, PbCas13b의 헬릭스 도메인 1 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 1에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H567, H500, R762, V795, A796, R791, G566, S757, 또는 N756.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K871, K857, K870, W842, E873, R877, K846, 또는 R874.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제55항에 있어서, PbCas13b의 브릿지 헬릭스 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 브릿지 헬릭스 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K871, K857, K870, W842, E873, R877, K846, 또는 R874.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H567, H500, 또는 G566.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제55항에 있어서, PbCas13b의 헬릭스 도메인 1-2 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 1-2에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H567, H500, 또는 G566.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K871, K857, K870, W842, E873, R877, K846, R874, R762, V795, A796, R791, S757, 또는 N756.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제55항에 있어서, PbCas13b의 헬릭스 도메인 1-3 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 1-3에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K871, K857, K870, W842, E873, R877, K846, R874, R762, V795, A796, R791, S757, 또는 N756.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R762, V795, A796, R791, S757, 또는 N756.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제55항에 있어서, PbCas13b의 헬릭스 도메인 1-3 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 1-3에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R762, V795, A796, R791, S757, 또는 N756.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: S658, N653, A656, K655, N652, K590, R638, 또는 K741.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제55항에 있어서, PbCas13b의 헬릭스 도메인 2 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 2에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: S658, N653, A656, K655, N652, K590, R638, 또는 K741.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: T405, H407, N486, K484, N480, H452, N455, 또는 K457.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제55항에 있어서, PbCas13b의 리드 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 리드 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: T405, H407, N486, K484, N480, H452, N455, 또는 K457.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: S658, N653, K655, N652, H567, H500, K871, K857, K870, W842, E873, R877, K846, R874, R762, R791, G566, K590, R638, S757, N756, 또는 K741.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제55항에 있어서, PbCas13b의 헬릭스 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: S658, N653, K655, N652, H567, H500, K871, K857, K870, W842, E873, R877, K846, R874, R762, R791, G566, K590, R638, S757, N756, 또는 K741.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H567, H500, K871, K857, K870, W842, E873, R877, K846, R874, R762, R791, G566, S757, 또는 N756.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제55항에 있어서, PbCas13b의 헬릭스 도메인 1 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 1에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H567, H500, K871, K857, K870, W842, E873, R877, K846, R874, R762, R791, G566, S757, 또는 N756.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H567, H500, R762, R791, G566, S757, 또는 N756.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제55항에 있어서, PbCas13b의 헬릭스 도메인 1 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 1에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H567, H500, R762, R791, G566, S757, 또는 N756.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K871, K857, K870, W842, E873, R877, K846, R874, R762, R791, S757, 또는 N756.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제55항에 있어서, PbCas13b의 헬릭스 도메인 1-3 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 1-3에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K871, K857, K870, W842, E873, R877, K846, R874, R762, R791, S757, 또는 N756.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R762, R791, S757, 또는 N756.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제55항에 있어서, PbCas13b의 헬릭스 도메인 1-3 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 1-3에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R762, R791, S757, 또는 N756.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: S658, N653, K655, N652, K590, R638, 또는 K741.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제55항에 있어서, PbCas13b의 헬릭스 도메인 2 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 2에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: S658, N653, K655, N652, K590, R638, 또는 K741.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H407, N486, K484, N480, H452, N455, 또는 K457.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제55항에 있어서, PbCas13b의 리드 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 리드 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H407, N486, K484, N480, H452, N455, 또는 K457.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R56, N157, H161, R1068, N1069, 또는 H1073.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제55항에 있어서, PbCas13b의 HEPN 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 HEPN 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R56, N157, H161, R1068, N1069, 또는 H1073.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R56, N157, 또는 H161.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제55항에 있어서, PbCas13b의 HEPN 도메인 1 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 HEPN 도메인 1에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R56, N157, 또는 H161.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R1068, N1069, 또는 H1073.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제55항에 있어서, PbCas13b의 HEPN 도메인 2 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 HEPN 도메인 2에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R1068, N1069, 또는 H1073.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K393, R402, N482, T405, H407, N486, K484, N480, H452, N455, 또는 K457.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제55항에 있어서, PbCas13b의 리드 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 리드 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K393, R402, N482, T405, H407, N486, K484, N480, H452, N455, 또는 K457.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K393, R402, N482, H407, N486, K484, N480, H452, N455, 또는 K457.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제55항에 있어서, PbCas13b의 리드 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 리드 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K393, R402, N482, H407, N486, K484, N480, H452, N455, 또는 K457.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: T405, H407, S658, N653, A656, K655, N652, H567, N455, H500, K871, K857, K870, W842, E873, R877, K846, R874, R762, V795, A796, R791, G566, K590, R638, H452, S757, N756, N486, K484, N480, K457, K741, K393, R402, 또는 N482.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H407, S658, N653, K655, N652, H567, N455, H500, K871, K857, K870, W842, E873, R877, K846, R874, R762, R791, G566, K590, R638, H452, S757, N756, N486, K484, N480, K457, K741, K393, R402, 또는 N482.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: S658, N653, A656, K655, N652, H567, N455, H500, K871, K857, K870, W842, E873, R877, K846, R874, R762, V795, A796, R791, G566, K590, R638, H452, S757, N756, N486, K484, N480, K457, 또는 K741.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: S658, N653, K655, N652, H567, N455, H500, K871, K857, K870, W842, E873, R877, K846, R874, R762, R791, G566, K590, R638, H452, S757, N756, N486, K484, N480, K457, 또는 K741.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: N486, K484, N480, H452, N455, 또는 K457.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제55항에 있어서, PbCas13b의 리드 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 리드 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: N486, K484, N480, H452, N455, 또는 K457.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K393, R402, N482, N486, K484, N480, H452, N455, 또는 K457.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제55항에 있어서, PbCas13b의 리드 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 리드 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K393, R402, N482, N486, K484, N480, H452, N455, 또는 K457.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: S658, N653, A656, K655, N652, H567, N455, H500, K871, K857, K870, W842, E873, R877, K846, R874, R762, V795, A796, R791, G566, K590, R638, H452, S757, N756, N486, K484, N480, K457, K741, K393, R402, 또는 N482.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제55항에 있어서, PbCas13b의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: S658, N653, K655, N652, H567, N455, H500, K871, K857, K870, W842, E873, R877, K846, R874, R762, R791, G566, K590, R638, H452, S757, N756, N486, K484, N480, K457, K741, K393, R402, 또는 N482.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R53, Y164, K943, 또는 R1041.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R53 또는 Y164.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K943 또는 R1041.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 HEPN 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 HEPN 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R53, Y164, K943, 또는 R1041.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 HEPN 도메인 1 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 HEPN 도메인 1에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R53 또는 Y164.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 HEPN 도메인 2 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 HEPN 도메인 2에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K943 또는 R1041.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R53, Y164, K943, R1041, R56, N157, H161, R1068, N1069, 또는 H1073.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R53, Y164, R56, N157, 또는 H161.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K943, R1041, R1068, N1069, 또는 H1073.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 HEPN 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 HEPN 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R53, Y164, K943, R1041, R56, N157, H161, R1068, N1069, 또는 H1073.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 HEPN 도메인 1 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 HEPN 도메인 1에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R53, Y164, R56, N157, 또는 H161.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 HEPN 도메인 2 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 HEPN 도메인 2에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K943, R1041, R1068, N1069, 또는 H1073.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R53, Y164, K183, K193, K943, 또는 R1041.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R53, Y164, K183, 또는 K193.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K943 또는 R1041.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 HEPN 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 HEPN 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R53, Y164, K183, K193, K943, 또는 R1041.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 HEPN 도메인 1 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 HEPN 도메인 1에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R53, Y164, K183, 또는 K193.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 HEPN 도메인 2 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 HEPN 도메인 2에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K943 또는 R1041.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R53, Y164, K183, K193, K943, R1041, R56, N157, H161, R1068, N1069, 또는 H1073.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R53, Y164, K183, K193, R56, N157, 또는 H161.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K943, R1041, R1068, N1069, 또는 H1073.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 HEPN 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 HEPN 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R53, Y164, K183, K193, K943, R1041, R56, N157, H161, R1068, N1069, 또는 H1073.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 HEPN 도메인 1 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 HEPN 도메인 1에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R53, Y164, K183, K193, R56, N157, 또는 H161.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 HEPN 도메인 2 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 HEPN 도메인 2에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K943, R1041, R1068, N1069, 또는 H1073.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K183 또는 K193.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 HEPN 도메인 1 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 HEPN 도메인 1에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K183 또는 K193.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R53, Y164, K943, 또는 R1041.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 HEPN 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 HEPN 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R53, Y164, K943, 또는 R1041.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산: R53, K943, 또는 R1041에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이; 바람직하게 R53A, R53K, R53D, 또는 R53E; K943A, K943R, K943D, 또는 K943E; 또는 R1041A, R1041K, R1041D, 또는 R1041E를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 HEPN 도메인 내 하기 아미노산: R53, K943, 또는 R1041에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이; 바람직하게 R53A, R53K, R53D, 또는 R53E; K943A, K943R, K943D, 또는 K943E; 또는 R1041A, R1041K, R1041D, 또는 R1041E를 HEPN 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 Y164에 상응하는 아미노산의 돌연변이, 바람직하게 Y164A, Y164F, 또는 Y164W를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 HEPN 도메인 1 내 아미노산 Y164에 상응하는 아미노산의 돌연변이, 바람직하게 Y164A, Y164F, 또는 Y164W를 HEPN 도메인 1에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: T405, H407, K457, D434, K431, R402, K393, R482, N480, D396, E397, D398, 또는 E399.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 리드 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 리드 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: T405, H407, K457, D434, K431, R402, K393, R482, N480, D396, E397, D398, 또는 E399.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 H407에 상응하는 아미노산의 돌연변이, 바람직하게 H407Y, H407W, 또는 H407F를 포함하는 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R402, K393, R482, N480, D396, E397, D398, 또는 E399.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 리드 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 리드 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R402, K393, R482, N480, D396, E397, D398, 또는 E399.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K457, D434, 또는 K431.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 리드 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 리드 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K457, D434, 또는 K431.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H500, K570, K590, N634, R638, N652, N653, K655, S658, K741, K744, N756, S757, R762, R791, K846, K857, K870, R877, R600, K607, K612, R614, K617, K826, K828, K829, R824, R830, Q831, K835, K836, R838, R618, Q646, N647, N653, 또는 N652.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 헬릭스 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H500, K570, K590, N634, R638, N652, N653, K655, S658, K741, K744, N756, S757, R762, R791, K846, K857, K870, R877, R600, K607, K612, R614, K617, K826, K828, K829, R824, R830, Q831, K835, K836, R838, R618, Q646, N647, N653, 또는 N652.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H500, K570, N756, S757, R762, R791, K846, K857, K870, R877, K826, K828, K829, R824, R830, Q831, K835, K836, 또는 R838.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 헬릭스 도메인 1 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 1에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H500, K570, N756, S757, R762, R791, K846, K857, K870, R877, K826, K828, K829, R824, R830, Q831, K835, K836, 또는 R838.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H500, K570, N756, S757, R762, 또는 R791.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 헬릭스 도메인 1 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 1에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H500, K570, N756, S757, R762, 또는 R791.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K846, K857, K870, R877, K826, K828, K829, R824, R830, Q831, K835, K836, 또는 R838.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 브릿지 헬릭스 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 브릿지 헬릭스 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K846, K857, K870, R877, K826, K828, K829, R824, R830, Q831, K835, K836, 또는 R838.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H500 또는 K570.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 헬릭스 도메인 1-2 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 1-2에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H500 또는 K570.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: N756, S757, R762, R791, K846, K857, K870, R877, K826, K828, K829, R824, R830, Q831, K835, K836, 또는 R838.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 헬릭스 도메인 1-3 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 1-3에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: N756, S757, R762, R791, K846, K857, K870, R877, K826, K828, K829, R824, R830, Q831, K835, K836, 또는 R838.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: N756, S757, R762, 또는 R791.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 헬릭스 도메인 1-3 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 1-3에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: N756, S757, R762, 또는 R791.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: N756, S757, R762, R791, K846, K857, K870, 또는 R877.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 헬릭스 도메인 1-3 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 1-3에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: N756, S757, R762, R791, K846, K857, K870, 또는 R877.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K826, K828, K829, R824, R830, Q831, K835, K836, 또는 R838.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 헬릭스 도메인 1-3 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 1-3에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K826, K828, K829, R824, R830, Q831, K835, K836, 또는 R838.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K590, N634, R638, N652, N653, K655, S658, K741, K744, R600, K607, K612, R614, K617, R618, Q646, N647, N653, 또는 N652.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 헬릭스 도메인 2 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 2에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K590, N634, R638, N652, N653, K655, S658, K741, K744, R600, K607, K612, R614, K617, R618, Q646, N647, N653, 또는 N652.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: Q646 또는 N647.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 헬릭스 도메인 2 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 2에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: Q646 또는 N647.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: N653 또는 N652.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 헬릭스 도메인 2 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 2에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: N653 또는 N652.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K590, N634, R638, N652, N653, K655, S658, K741, 또는 K744.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 헬릭스 도메인 2 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 2에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K590, N634, R638, N652, N653, K655, S658, K741, 또는 K744.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R600, K607, K612, R614, K617, 또는 R618.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 헬릭스 도메인 2 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 헬릭스 도메인 2에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R600, K607, K612, R614, K617, 또는 R618.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R285, R287, K292, E296, N297, 또는 K294.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 IDL 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 IDL 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R285, R287, K292, E296, N297, 또는 K294.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R285, K292, E296, 또는 N297.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 IDL 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 IDL 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R285, K292, E296, 또는 N297.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: T405, H500, K570, K590, N634, R638, N652, N653, K655, S658, K741, K744, N756, S757, R762, R791, K846, K857, K870, R877, K183, K193, R600, K607, K612, R614, K617, K826, K828, K829, R824, R830, Q831, K835, K836, R838, R618, D434, K431, R285, R287, K292, E296, N297, Q646, N647, 또는 K294.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R402, K393, N653, N652, R482, N480, D396, E397, D398, 또는 E399.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산: R53, K655, R762, 또는 R1041에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이; 바람직하게 R53A 또는 R53D; K655A; R762A; 또는 R1041E 또는 R1041D를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산: N297, E296, K292, 또는 R285에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이; 바람직하게 N297A, E296A, K292A, 또는 R285A를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 IDL 도메인 (의 중심 채널) 내 하기 아미노산: N297, E296, K292, 또는 R285에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이; 바람직하게 N297A, E296A, K292A, 또는 R285A를 IDL 도메인 (의 중심 채널)에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산: Q831, K836, R838, N652, N653, R830, K655 또는 R762에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이; 바람직하게 Q831A, K836A, R838A, N652A, N653A, R830A, K655A, 또는 R762A를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산: N652, N653, R830, K655 또는 R762에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이; 바람직하게 N652A, N653A, R830A, K655A, 또는 R762A를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산: K655 또는 R762에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이; 바람직하게 K655A 또는 R762A를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 헬릭스 도메인 내 하기 아미노산: Q831, K836, R838, N652, N653, R830, K655 또는 R762에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이; 바람직하게 Q831A, K836A, R838A, N652A, N653A, R830A, K655A, 또는 R762A를 헬릭스 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 헬릭스 도메인 내 하기 아미노산: N652, N653, R830, K655 또는 R762에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이; 바람직하게 N652A, N653A, R830A, K655A, 또는 R762A를 헬릭스 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 헬릭스 도메인 2 내 하기 아미노산: K655 또는 R762에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이; 바람직하게 K655A 또는 R762A를 헬릭스 도메인 2에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산: R614, K607, K193, K183 또는 R600에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이; 바람직하게 R614A, K607A, K193A, K183A 또는 R600A를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 헬릭스 도메인 2의 트랜스-서브유닛 루프 내 하기 아미노산: Q646 또는 N647에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이; 바람직하게 Q646A 또는 N647A를 헬릭스 도메인 2의 트랜스-서브유닛 루프에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산: R53 또는 R1041에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이; 바람직하게 R53A 또는 R53D, 또는 R1041E 또는 R1041D를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 HEPN 도메인 내 하기 아미노산: R53 또는 R1041에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이; 바람직하게 R53A 또는 R53D, 또는 R1041E 또는 R1041D를 HEPN 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산: K457, D397, E398, D399, E400, T405, H407 또는 D434에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이; 바람직하게 D397A, E398A, D399A, E400A, T405A, H407A, H407W, H407Y, H407F 또는 D434A를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 리드 도메인 내 하기 아미노산: K457, D397, E398, D399, E400, T405, H407 또는 D434에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이; 바람직하게 D397A, E398A, D399A, E400A, T405A, H407A, H407W, H407Y, H407F 또는 D434A를 리드 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제55항에 있어서, 아미노산은 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: 아미노산 46-57, 73-79, 152-164, 1036-1046, 및 1064-1074.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R156, N157, H161, R1068, N1069, 및 H1073.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R285, R287, K292, K294, E296, 및 N297.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: K826, K828, K829, R824, R830, Q831, K835, K836, 및 R838.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: T405, H407, K457, H500, K570, K590, N634, R638, N652, N653, K655, S658, K741, K744, N756, S757, R762, R791, K846, K857, K870, 및 R877.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 T405에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 H407에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K457에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 H500에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K570에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K590에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 N634에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 R638에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 N652에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 N653에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K655에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 S658에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K741에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K744에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 N756에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 S757에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 R762에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 R791에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K846에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K857에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K870에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 R877에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K183에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K193에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 R600에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K607에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K612에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 R614에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K617에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K826에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K828에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K829에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 R824에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 R830에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 Q831에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K835에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K836에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 R838에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 R618에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>257. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 D434에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>258. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K431에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>259. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 R53에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>260. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K943에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>261. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 R1041에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>262. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 Y164에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>263. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 R285에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>264. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 R287에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>265. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K292에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>266. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 E296에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>267. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 N297에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>268. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 Q646에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>269. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 N647에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>270. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 R402에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>271. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K393에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>272. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 N653에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>273. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 N652에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>274. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 R482에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>275. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 N480에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>276. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 D396에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>277. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 E397에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>278. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 D398에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>279. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 E399에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>280. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K294에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>281. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 E400에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>282. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 R56에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>283. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 N157에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>284. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 H161에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>285. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 H452에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>286. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 N455에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>287. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K484에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>288. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 N486에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>289. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 G566에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>290. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 H567에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>291. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 A656에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>292. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 V795에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>293. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 A796에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>294. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 W842에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>295. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 K871에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>296. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 E873에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>297. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 R874에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>298. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 R1068에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>299. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 N1069에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>300. 제55항에 있어서, 프레보텔라 부카에 Cas13b (PbCas13b)의 아미노산 H1073에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>301. 제55항에 있어서, 렙토트리키아 샤히이 (Leptotrichia shahii) Cas13a (LshCas13a)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R597, N598, H602, R1278, N1279, 또는 H1283.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>302. 제55항에 있어서, 렙토트리키아 샤히이 Cas13a (LshCas13a)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R597, N598, H602, R1278, N1279, 또는 H1283.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>303. 제55항에 있어서, 렙토트리키아 샤히이 Cas13a (LshCas13a)의 HEPN 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 HEPN 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R597, N598, H602, R1278, N1279, 또는 H1283.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>304. 제55항에 있어서, 렙토트리키아 샤히이 Cas13a (LshCas13a)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R597, N598, 또는 H602.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>305. 제55항에 있어서, 렙토트리키아 샤히이 Cas13a (LshCas13a)의 HEPN 도메인 1 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 HEPN 도메인 1에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R597, N598, 또는 H602.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>306. 제55항에 있어서, 렙토트리키아 샤히이 Cas13a (LshCas13a)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R1278, N1279, 또는 H1283.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>307. 제55항에 있어서, 렙토트리키아 샤히이 Cas13a (LshCas13a)의 HEPN 도메인 2 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 HEPN 도메인 2에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R1278, N1279, 또는 H1283.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>308. 제55항에 있어서, 포르피로모나스 굴라에 (Porphyromonas gulae) Cas13b (PguCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R146, H151, R1116, 또는 H1121.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>309. 제55항에 있어서, 포르피로모나스 굴라에 Cas13b (PguCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R146, H151, R1116, 또는 H1121.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>310. 제55항에 있어서, 포르피로모나스 굴라에 Cas13b (PguCas13b)의 HEPN 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 HEPN 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R146, H151, R1116, 또는 H1121.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>311. 제55항에 있어서, 포르피로모나스 굴라에 Cas13b (PguCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R146 또는 H151.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>312. 제55항에 있어서, 포르피로모나스 굴라에 Cas13b (PguCas13b)의 HEPN 도메인 1 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 HEPN 도메인 1에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R146 또는 H151.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>313. 제55항에 있어서, 포르피로모나스 굴라에 Cas13b (PguCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R1116 또는 H1121.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>314. 제55항에 있어서, 포르피로모나스 굴라에 Cas13b (PguCas13b)의 HEPN 도메인 2 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 HEPN 도메인 2에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: R1116 또는 H1121.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>315. 제55항에 있어서, 프레보텔라 sp. P5-125 Cas13b (PspCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H133 또는 H1058.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>316. 제55항에 있어서, 프레보텔라 sp. P5-125 Cas13b (PspCas13b)의 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H133 또는 H1058.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>317. 제55항에 있어서, 프레보텔라 sp. P5-125 Cas13b (PspCas13b)의 HEPN 도메인 내 하기 아미노산에 상응하는 아미노산의 하나 이상의 돌연변이를 HEPN 도메인에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질: H133 또는 H1058.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>318. 제55항에 있어서, 프레보텔라 sp. P5-125 Cas13b (PspCas13b)의 아미노산 H133에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>319. 제55항에 있어서, 프레보텔라 sp. P5-125 Cas13b (PspCas13b)의 HEPN 도메인 1 내 아미노산 H133에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 HEPN 도메인 1에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>320. 제55항에 있어서, 프레보텔라 sp. P5-125 Cas13b (PspCas13b)의 아미노산 H1058에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>321. 제55항에 있어서, 프레보텔라 sp. P5-125 Cas13b (PspCas13b)의 HEPN 도메인 2 내 아미노산 H1058에 상응하는 아미노산의 돌연변이를 HEPN 도메인 2에 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>322. 제57항 내지 제321항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아미노산은 A, P, 또는 V, 바람직하게 A로 돌연변이되는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>323. 제57항 내지 제321항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아미노산은 소수성 아미노산으로 돌연변이되는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>324. 제57항 내지 제321항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아미노산은 방향족 아미노산으로 돌연변이되는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>325. 제57항 내지 제321항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아미노산은 하전된 아미노산으로 돌연변이되는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>326. 제57항 내지 제321항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아미노산은 양으로 하전된 아미노산으로 돌연변이되는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>327. 제57항 내지 제321항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아미노산은 음으로 하전된 아미노산으로 돌연변이되는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>328. 제57항 내지 제321항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아미노산은 극성 아미노산으로 돌연변이되는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>329. 제57항 내지 제321항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아미노산은 지방족 아미노산으로 돌연변이되는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>330. 제55항에 있어서, 상기 Cas13 단백질은 알리스티페스 (Alistipes), 아나에로살리박터 (Anaerosalibacter), 박테로이데스 (Bacteroides), 박테로이데테스 (Bacteroidetes), 베르게이엘라 (Bergeyella), 블라우티아 (Blautia), 부티리비브리오 (Butyrivibrio), 카프노시토파가 (Capnocytophaga), 카르노박테리움 (Carnobacterium), 클로로플렉서스 (Chloroflexus), 크리세오박테리움 (Chryseobacterium), 클로스트리듐 (Clostridium), 데메퀴나 (Demequina), 유박테리아세아에 (Eubacteriaceae), 유박테리움 (Eubacterium), 플라보박테리움 (Flavobacterium), 푸소박테리움 (Fusobacterium), 허비닉스 (Herbinix), 인솔리티스피릴럼 (Insolitispirillum), 라크노스피라세아에 (Lachnospiraceae), 렙토트리키아 (Leptotrichia), 리스테리아 (Listeria), 미로이데스 (Myroides), 팔루디박터 (Paludibacter), 파에오닥틸리박터 (Phaeodactylibacter), 포르피로모나다세아에 (Porphyromonadaceae), 포르피로모나스 (Porphyromonas), 프레보텔라 (Prevotella), 슈도부티리비브리오 (Pseudobutyrivibrio), 사이크로플렉서스 (Psychroflexus), 레이켄바키엘라 (Reichenbachiella), 로도박터 (Rhodobacter), 리에메렐라 (Riemerella), 시노미크로비움 (Sinomicrobium), 탈라쏘스피라 (Thalassospira), 루미노코커스 (Ruminococcus) 속의 종; 바람직하게 렙토트리키아 샤히이 (Leptotrichia shahii), 리스테리아 실리게리 (Listeria seeligeri), 라크노스피라세아에 박테리움 (Lachnospiraceae bacterium) (예컨대, Lb MA2020, Lb NK4A179, Lb NK4A144), 클로스트리듐 아미노필럼 (Clostridium aminophilum) (예컨대, Ca DSM 10710), 카르노박테리움 갈리나럼 (Carnobacterium gallinarum) (예컨대, Cg DSM 4847), 팔루디박터 프로피오니시게네스 (Paludibacter propionicigenes) (예컨대, Pp WB4), 리스테리아 웨이헨스테파넨시스 (Listeria weihenstephanensis) (예컨대, Lw FSL R9-0317), 리스테리아세아에 박테리움 (Listeriaceae bacterium) (예컨대, Lb FSL M6-0635), 렙토트리키아 웨이데이 (Leptotrichia wadei) (예컨대, Lw F0279), 로도박터 캅술라터스 (Rhodobacter capsulatus) (예컨대, Rc SB 1003, Rc R121, Rc DE442), 렙토트리키아 부칼리스 (Leptotrichia buccalis) (예컨대, Lb C-1013-b), 허비닉스 헤미셀룰로실리티카 (Herbinix hemicellulosilytica), 유박테리아세아에 박테리움 (Eubacteriaceae bacterium) (예컨대, Eb CHKCI004), 블라우티아 (Blautia) sp 마르세이유-P2398, 렙토트리키아 (Leptotrichia) sp. 경구 분류군 879 str. F0557, 클로로플렉서스 아그레간스 (Chloroflexus aggregans), 데메퀴나 아우란티아카 (Demequina aurantiaca), 탈라쏘스피라 (Thalassospira) sp. TSL5-1, 슈도부티리비브리오 (Pseudobutyrivibrio) sp. OR37, 부티리비브리오 (Butyrivibrio) sp. YAB3001, 렙토트리키아 (Leptotrichia) sp. 마르세이유-P3007, 박테로이데스 이후아에 (Bacteroides ihuae), 포르피로모나다세아에 박테리움 (Porphyromonadaceae bacterium) (예컨대, Pb KH3CP3RA), 리스테리아 리파리아 (Listeria riparia), 인솔리티스피릴럼 페레그리넘 (Insolitispirillum peregrinum), 알리스티페스 (Alistipes) sp. ZOR0009, 박테로이데스 피오게네스 (Bacteroides pyogenes) (예컨대, Bp F0041), 박테로이데테스 박테리움 (Bacteroidetes bacterium) (예컨대, Bb GWA2_31_9), 베르게이엘라 주헬컴 (Bergeyella zoohelcum) (예컨대, Bz ATCC 43767), 카프노시토파가 카니몰서스 (Capnocytophaga canimorsus), 카프노시토파가 시노데그미 (Capnocytophaga cynodegmi), 크리세오박테리움 카르니풀로럼 (Chryseobacterium carnipullorum), 크리세오박테리움 제주엔스 (Chryseobacterium jejuense), 크리세오박테리움 우레일리티컴 (Chryseobacterium ureilyticum), 플라보박테리움 브란키오필럼 (Flavobacterium branchiophilum), 플라보박테리움 콜럼나레 (Flavobacterium columnare), 플라보박테리움 (Flavobacterium) sp. 316, 미로이데스 오도라티미머스 (Myroides odoratimimus) (예컨대, Mo CCUG 10230, Mo CCUG 12901, Mo CCUG 3837), 팔루디박터 프로피오니시게네스 (Paludibacter propionicigenes), 파에오닥틸리박터 시아메넨시스 (Phaeodactylibacter xiamenensis), 포르피로모나스 진지발리스 (Porphyromonas gingivalis) (예컨대, Pg F0185, Pg F0568, Pg JCVI SC001, Pg W4087, 포르피로모나스 굴라에 (Porphyromonas gulae), 포르피로모나스 (Porphyromonas) sp. COT-052 OH4946, 프레보텔라 아우란티아카 (Prevotella aurantiaca), 프레보텔라 부카에 (Prevotella buccae) (예컨대, Pb ATCC 33574), 프레보텔라 팔세니이 (Prevotella falsenii), 프레보텔라 인터메디아 (Prevotella intermedia) (예컨대, Pi 17, Pi ZT), 프레보텔라 팔렌스 (Prevotella pallens) (예컨대, Pp ATCC 700821), 프레보텔라 플레우리티디스 (Prevotella pleuritidis), 프레보텔라 사카롤리티카 (Prevotella saccharolytica) (예컨대, Ps F0055), 프레보텔라 (Prevotella) sp. MA2016, 프레보텔라 (Prevotella) sp. MSX73, 프레보텔라 (Prevotella) sp. P4-76, 프레보텔라 (Prevotella) sp. P5-119, 프레보텔라 (Prevotella) sp. P5-125, 프레보텔라 (Prevotella) sp. P5-60, 사이크로플렉서스 토르퀴스 (Psychroflexus torquis), 레이켄바키엘라 아가리퍼포란스 (Reichenbachiella agariperforans), 리에메렐라 아나티페스티퍼 (Riemerella anatipestifer), 시노미크로비움 오세아니 (Sinomicrobium oceani), 푸소박테리움 네크로포럼 (Fusobacterium necrophorum) (예컨대, Fn subsp. 푼둘리포르메 ATCC 51357, Fn DJ-2, Fn BFTR-1, Fn subsp. 푼둘리포르메), 푸소박테리움 퍼포에텐스 (Fusobacterium perfoetens) (예컨대, Fp ATCC 29250), 푸소박테리움 울세란스 (Fusobacterium ulcerans) (예컨대, Fu ATCC 49185), 아나에로살리박터 (Anaerosalibacter) sp. ND1, 유박테리움 시라에움 (Eubacterium siraeum), 루미노코커스 플라베파시엔스 (Ruminococcus flavefaciens) (예컨대, Rfx XPD3002), 또는 루미노코커스 알버스 (Ruminococcus albus) 유래이거나, 또는 이로부터 기원되는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질</claim></claimInfo><claimInfo><claim>331. 제55항에 있어서, 상기 Cas13 단백질은 Cas13a 단백질인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>332. 제331항에 있어서, 상기 Cas13a 단백질은 박테로이데스 (Bacteroides), 블라우티아 (Blautia), 부티리비브리오 (Butyrivibrio), 카르노박테리움 (Carnobacterium), 클로로플렉서스 (Chloroflexus), 클로스트리듐 (Clostridium), 데메퀴나 (Demequina), 유박테리움 (Eubacterium), 허비닉스 (Herbinix), 인솔리티스피릴럼 (Insolitispirillum), 라크노스피라세아에 (Lachnospiraceae), 렙토트리키아 (Leptotrichia), 리스테리아 (Listeria), 팔루디박터 (Paludibacter), 포르피로모나다세아에 (Porphyromonadaceae), 슈도부티리비브리오 (Pseudobutyrivibrio), 로도박터 (Rhodobacter), 또는 탈라쏘스피라 (Thalassospira) 속의 종; 바람직하게 렙토트리키아 샤히이 (Leptotrichia shahii), 리스테리아 실리게리 (Listeria seeligeri), 라크노스피라세아에 박테리움 (Lachnospiraceae bacterium) (예컨대, Lb MA2020, Lb NK4A179, Lb NK4A144), 클로스트리듐 아미노필럼 (Clostridium aminophilum) (예컨대, Ca DSM 10710), 카르노박테리움 갈리나럼 (Carnobacterium gallinarum) (예컨대, Cg DSM 4847), 팔루디박터 프로피오니시게네스 (Paludibacter propionicigenes) (예컨대, Pp WB4), 리스테리아 웨이헨스테파넨시스 (Listeria weihenstephanensis) (예컨대, Lw FSL R9-0317), 리스테리아세아에 박테리움 (Listeriaceae bacterium) (예컨대, Lb FSL M6-0635), 렙토트리키아 웨이데이 (Leptotrichia wadei) (예컨대, Lw F0279), 로도박터 캅술라터스 (Rhodobacter capsulatus) (예컨대, Rc SB 1003, Rc R121, Rc DE442), 렙토트리키아 부칼리스 (Leptotrichia buccalis) (예컨대, Lb C-1013-b), 허비닉스 헤미셀룰로실리티카 (Herbinix hemicellulosilytica), 유박테리아세아에 박테리움 (Eubacteriaceae bacterium) (예컨대, Eb CHKCI004), 블라우티아 (Blautia). sp 마르세이유-P2398, 렙토트리키아  (Leptotrichia) sp. 경구 분류군 879 str. F0557, 클로로플렉서스 아그레간스 (Chloroflexus aggregans), 데메퀴나 아우란티아카 (Demequina aurantiaca), 탈라쏘스피라 (Thalassospira) sp. TSL5-1, 슈도부티리비브리오 (Pseudobutyrivibrio) sp. OR37, 부티리비브리오 (Butyrivibrio) sp. YAB3001, 렙토트리키아 (Leptotrichia) sp. 마르세이유-P3007, 박테로이데스 이후아에 (Bacteroides ihuae), 포르피로모나다세아에 박테리움 (Porphyromonadaceae bacterium) (예컨대, Pb KH3CP3RA), 리스테리아 리파리아 (Listeria riparia), 또는 인솔리티스피릴럼 페레그리넘 (Insolitispirillum peregrinum) 유래이거나 또는 이로부터 기원하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>333. 제55항에 있어서, 상기 Cas13 단백질은 Cas13b 단백질인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>334. 제333항에 있어서, 상기 Cas13b 단백질은 알리스티페스 (Alistipes), 박테로이데스 (Bacteroides), 박테로이데테스 (Bacteroidetes), 베르게이엘라 (Bergeyella), 카프노시토파가 (Capnocytophaga), 크리세오박테리움 (Chryseobacterium), 플라보박테리움 (Flavobacterium), 미로이데스 (Myroides), 팔루디박터 (Paludibacter), 파에오닥틸리박터 (Phaeodactylibacter), 포르피로모나스 (Porphyromonas), 프레보텔라 (Prevotella), 사이크로플렉서스 (Psychroflexus), 레이켄바키엘라 (Reichenbachiella), 리에메렐라 (Riemerella), 또는 시노미크로비움 (Sinomicrobium) 속의 종; 바람직하게 알리스티페스 (Alistipes) sp. ZOR0009, 박테로이데스 피오게네스 (Bacteroides pyogenes) (예컨대, Bp F0041), 박테로이데테스 박테리움 (Bacteroidetes bacterium) (예컨대, Bb GWA2_31_9), 베르게이엘라 주헬컴 (Bergeyella zoohelcum) (예컨대, Bz ATCC 43767), 카프노시토파가 카니몰서스 (Capnocytophaga canimorsus), 카프노시토파가 시노데그미 (Capnocytophaga cynodegmi), 크리세오박테리움 카르니풀로럼 (Chryseobacterium carnipullorum), 크리세오박테리움 제주엔스 (Chryseobacterium jejuense), 크리세오박테리움 우레일리티컴 (Chryseobacterium ureilyticum), 플라보박테리움 브란키오필럼 (Flavobacterium branchiophilum), 플라보박테리움 콜럼나레 (Flavobacterium columnare), 플라보박테리움 (Flavobacterium) sp. 316, 미로이데스 오도라티미머스 (Myroides odoratimimus) (예컨대, Mo CCUG 10230, Mo CCUG 12901, Mo CCUG 3837), 팔루디박터 프로피오니시게네스 (Paludibacter propionicigenes), 파에오닥틸리박터 시아메넨시스 (Phaeodactylibacter xiamenensis), 포르피로모나스 진지발리스 (Porphyromonas gingivalis) (예컨대, Pg F0185, Pg F0568, Pg JCVI SC001, Pg W4087, 포르피로모나스 굴라에 (Porphyromonas gulae), 포르피로모나스 (Porphyromonas) sp. COT-052 OH4946, 프레보텔라 아우란티아카 (Prevotella aurantiaca), 프레보텔라 부카에 (Prevotella buccae) (예컨대, Pb ATCC 33574), 프레보텔라 팔세니이 (Prevotella falsenii), 프레보텔라 인터메디아 (Prevotella intermedia) (예컨대, Pi 17, Pi ZT), 프레보텔라 팔렌스 (Prevotella pallens) (예컨대, Pp ATCC 700821), 프레보텔라 플레우리티디스 (Prevotella pleuritidis), 프레보텔라 사카롤리티카 (Prevotella saccharolytica) (예컨대, Ps F0055), 프레보텔라 (Prevotella) sp. MA2016, 프레보텔라 (Prevotella) sp. MSX73, 프레보텔라 (Prevotella) sp. P4-76, 프레보텔라 (Prevotella) sp. P5-119, 프레보텔라 (Prevotella) sp. P5-125, 프레보텔라 (Prevotella) sp. P5-60, 사이크로플렉서스 토르퀴스 (Psychroflexus torquis), 레이켄바키엘라 아가리퍼포란스 (Reichenbachiella agariperforans), 리에메렐라 아나티페스티퍼 (Riemerella anatipestifer), 또는 시노미크로비움 오세아니 (Sinomicrobium oceani) 유래이거나 또는 이로부터 기원하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>335. 제55항에 있어서, 상기 Cas13 단백질은 Cas13c 단백질인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>336. 제335항에 있어서, 상기 Cas13c 단백질은 푸소박테리움 (Fusobacterium) 또는 아나에로살리박터 (Anaerosalibacter) 속의 종; 바람직하게 푸소박테리움 네크로포럼 (Fusobacterium necrophorum) (예컨대, Fn subsp. 푼둘리포르메 ATCC 51357, Fn DJ-2, Fn BFTR-1, Fn subsp. 푼둘리포르메), 푸소박테리움 퍼포에텐스 (Fusobacterium perfoetens) (예컨대, Fp ATCC 29250), 푸소박테리움 울세란스 (Fusobacterium ulcerans) (예컨대, Fu ATCC 49185), 또는 아나에로살리박터 (Anaerosalibacter) sp. ND1 유래이거나 또는 이로부터 기원하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>337. 제55항에 있어서, 상기 Cas13 단백질은 Cas13d 단백질인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>338. 제337항에 있어서, 상기 Cas13d 단백질은 유박테리움 (Eubacterium) 또는 루미노코커스 (Ruminococcus) 속의 종, 바람직하게 유박테리움 시라에움 (Eubacterium siraeum), 루미노코커스 플라베파시엔스 (Ruminococcus flavefaciens) (예컨대, Rfx XPD3002), 또는 루미노코커스 알버스 (Ruminococcus albus) 유래이거나 또는 이로부터 기원하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>339. 제50항에 있어서, 조작된 CRISPR-Cas 단백질의 촉매 활성은 상응하는 야생형 CRISPR-Cas 단백질과 비교하여 증가되는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>340. 제50항에 있어서, 조작된 CRISPR-Cas 단백질의 촉매 활성은 상응하는 야생형 CRISPR-Cas 단백질과 비교하여 감소되는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>341. 제50항에 있어서, 조작된 CRISPR-Cas 단백질의 gRNA 결합은 상응하는 야생형 CRISPR-Cas 단백질과 비교하여 증가되는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>342. 제50항에 있어서, 조작된 CRISPR-Cas 단백질의 gRNA 결합은 상응하는 야생형 CRISPR-Cas 단백질과 비교하여 감소되는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>343. 제50항에 있어서, 조작된 CRISPR-Cas 단백질의 특이성은 상응하는 야생형 CRISPR-Cas 단백질과 비교하여 증가되는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>344. 제50항에 있어서, 조작된 CRISPR-Cas 단백질의 특이성은 상응하는 야생형 CRISPR-Cas 단백질과 비교하여 감소되는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>345. 제50항에 있어서, 조작된 CRISPR-Cas 단백질의 안정성은 상응하는 야생형 CRISPR-Cas 단백질과 비교하여 증가되는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>346. 제50항에 있어서, 조작된 CRISPR-Cas 단백질의 안정성은 상응하는 야생형 CRISPR-Cas 단백질과 비교하여 감소되는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>347. 제50항에 있어서, 촉매 활성을 불활성화시키는 하나 이상의 돌연변이를 더 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>348. 제50항에 있어서, CRISPR-Cas 단백질의 오프-표적 결합은 상응하는 야생형 CRISPR-Cas 단백질과 비교하여 증가되는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>349. 제50항에 있어서, CRISPR-Cas 단백질의 오프-표적 결합은 상응하는 야생형 CRISPR-Cas 단백질과 비교하여 감소되는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>350. 제50항에 있어서, CRISPR-Cas 단백질의 표적 결합은 상응하는 야생형 CRISPR-Cas 단백질과 비교하여 증가되는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>351. 제50항에 있어서, CRISPR-Cas 단백질의 표적 결합은 상응하는 야생형 CRISPR-Cas 단백질과 비교하여 감소되는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>352. 제50항에 있어서, 조작된 CRISPR-Cas 단백질은 상응하는 야생형 CRISPR-Cas 단백질과 비교하여 더 높은 프로테아제 활성 또는 폴리뉴클레오티드 결합 능력을 갖는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>353. 제50항에 있어서, PFS 인식은 상응하는 야생형 CRISPR-Cas 단백질과 비교하여 변경되는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>354. 제1항에 있어서, 기능성 이종 도메인을 더 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>355. 제50항에 있어서, NLS를 더 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>356. 제50항에 있어서, NES를 더 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>357. 하나 이상의 HEPN 도메인을 포함하고 1000개 미만의 아미노산 길이인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>358. 제357항에 있어서, 단백질은 950개 미만, 900개 미만, 850개 미만, 800개 미만, 또는 750개 미만의 아미노산 크기인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>359. 제357항에 있어서, HEPN 도메인은 RxxxxH 모티프를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>360. 제359항에 있어서, RxxxxH 모티프는 R[N/H/K]X1X2X3H 서열을 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>361. 제360항에 있어서, X1 는 R, S, D, E, Q, N, G, 또는 Y이고, X2 는 독립적으로 I, S, T, V, 또는 L이고, 및 X3 는 독립적으로 L, F, N, Y, V, I, S, D, E, 또는 A인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>362. 제357항에 있어서, CRISPR-Cas 단백질은 VI형 CRISPR Cas 단백질인 조작된 CRISPR-Cas 단백질. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>363. 제362항에 있어서, VI형 CRISPR Cas 단백질은 Cas13a, Cas13b, Cas13c, 또는 Cas13d인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>364. 제357항에 있어서, CRISPR-Cas 단백질은 기능성 도메인과 회합되는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>365. 제357항에 있어서, CRISPR-Cas 단백질은 제57항 내지 제329항 중 어느 한 항의 돌연변이와 동등한 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>366. 제365항에 있어서, CRISPR-Cas 단백질은 헬릭스 도메인에 하나 이상의 돌연변이를 포함하는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>367. 제357항에 있어서, CRISPR-Cas 단백질은 데드형이거나 또는 닉카제 활성을 갖는 것인 조작된 CRISPR-Cas 단백질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>368. 제1항 내지 제367항 중 어느 한 항의 조작된 CRISPR-Cas 단백질을 코딩하는 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>369. 제319항에 있어서, 코돈 최적화되는 것인 폴리뉴클레오티드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>370. 제1항 내지 제367항 중 어느 한 항의 조작된 CRISPR-Cas 단백질, 또는 제318항 또는 제319항의 폴리뉴클레오티드, 및 조작된 CRISPR-Cas 단백질과 복합체를 형성할 수 있고 및 표적 핵산 서열과 하이브리드화하여 표적 핵산 서열과 상기 복합체의 서열-특이적 결합을 유도할 수 있는 뉴클레오티드 성분을 포함하는, CRISPR-Cas 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>371. 하나 이상의 벡터를 포함하는 벡터 시스템으로서, 하나 이상의 벡터는 제370항의 조작된 CRISPR-Cas 단백질의 성분을 코딩하는 하나 이상의 폴리뉴클레오티드 분자를 포함하는 것인 벡터 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>372. 표적 핵산을 변형시키는 방법으로서, 표적 핵산을 포함하는 세포 또는 유기체에, 제1항 내지 제367항 중 어느 한 항에 따른 조작된 CRISPR-Cas 단백질, 제368항 또는 제369항에 따른 폴리핵산, 제370항에 따른 CRISPR-Cas 시스템, 또는 제371항에 따른 벡터 또는 벡터 시스템을 도입시켜서, 조작된 CRISPR-Cas 단백질이 세포 또는 유기체 내 표적 핵산을 변형시키는 것인 단계를 포함하는, 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>373. 제372항에 있어서, 조작된 CRISPR-Cas 시스템은 리포솜, 나노입자, 엑소솜, 미세소포, 핵산 나노조립체, 유전자총, 이식가능한 장치, 또는 제371항의 벡터 시스템에 의한 전달을 통해 도입되는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>374. 제372항에 있어서, 조작된 CRISPR-Cas 단백질은 하나 이상의 기능성 도메인과 회합되는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>375. 제372항에 있어서, 표적 핵산은 게놈 유전자좌를 포함하고, 조작된 CRISPR-Cas 단백질은 게놈 유전자좌에서 코딩되는 유전자 산물 또는 유전자 산물의 발현을 변형시키는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>376. 제372항에 있어서, 표적 핵산은 DNA 또는 RNA이고 표적 핵산의 하나 이상의 뉴클레오티드는 염기 편집되는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>377. 제372항에 있어서, 표적 핵산은 DNA 또는 RNA이고 표적 핵산은 절단되는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>378. 제377항에 있어서, 조작된 CRISPR-Cas 단백질은 비표적 핵산을 추가로 절단하는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>379. 제377항에 있어서, 활성을 가시화시키고, 임의로, 검출가능한 표지를 사용하는 단계를 더 포함하는 것인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>380. 제377항에 있어서, 표적 핵산과 CRISPR-Cas 시스템의 하나 이상의 성분의 결합을 검출하는 단계를 더 포함하는 것인 변형 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>381. 제377항에 있어서, 상기 세포 또는 유기체는 진핵생물 세포 또는 유기체인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>382. 제377항에 있어서, 상기 세포 또는 유기체는 동물 세포 또는 유기체인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>383. 제377항에 있어서, 상기 세포 또는 유기체는 식물 세포 또는 유기체인 변형 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>384. 샘플에서 표적 핵산을 검출하기 위한 방법으로서, 샘플을,  제50항 내지 제367항 중 어느 한 항의 조작된 CRISPR-Cas 단백질; 표적 핵산과 결합할 수 있는 가이드 서열을 포함하고 조작된 CRISPR-Cas와 복합체를 형성하도록 설계된 적어도 하나의 가이드 폴리뉴클레오티드; 및 비표적 서열을 포함하는 RNA-기반 차폐성 구성체와 접촉시키는 단계로서,조작된 CRISPR-Cas 단백질은 부차적 RNase 활성을 나타내고 검출 구성체의 비표적 서열을 절단시키는 것인 단계; 및비표적 서열의 절단으로부터의 신호를 검출하여 샘플 내 표적 핵산을 검출하는 단계를 포함하는 것인 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>385. 제384항에 있어서, 표적 핵산을 증폭시키기 위한 시약과 샘플을 접촉시키는 단계를 더 포함하는 것인 검출 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>386. 제385항에 있어서, 증폭을 위한 시약은 등온 증폭 반응 시약을 포함하는 것인 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>387. 제386항에 있어서, 등온 증폭 시약은 핵산 서열-기반 증폭, 리콤비나제 중합효소 증폭, 루프-매개 등온 증폭, 가닥 치환 증폭, 헬리카제-의존적 증폭, 또는 닉킹 효소 증폭 시약을 포함하는 것인 검출 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>388. 제384항에 있어서, 표적 핵산은 DNA 분자이고 방법은 RNA 중합효소 부위를 포함하는 프라이머 및 RNA 중합효소와 표적 DNA 분자를 접촉시키는 단계를 더 포함하는 것인 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>389. 제384항에 있어서, 차폐성 구성체는 차폐성 구성체가 절단 또는 탈활성화될 때까지 검출가능한 양성 신호의 발생을 억제하거나, 또는 차폐성 구성체가 절단 또는 탈활성화될때까지 검출가능한 양성 신호를 차폐하거나 또는 검출가능한 음성 신호를 발생시키는 것인 검출 방법.   </claim></claimInfo><claimInfo><claim>390. 제384항에 있어서, 차폐성 구성체는 a. 리포팅 구성체에 의해 코딩되는 유전자 산물의 생성을 억제하는 침묵화 RNA로서, 유전자 산물은 발현될 때 검출가능한 양성 신호를 발생시키는 것인, 침묵화 RNA; b. 음성 검출가능한 신호를 발생시키는 리보자임으로서, 양성 검출가능 신호는 리보자임이 불활성화될 때 발생되는 것인, 리보자임; c. 기질을 제1 색상으로 전환시키는 리보자임으로서, 기질은 리보자임이 탈활성화될 때 제2 색상으로 전환되는 것인, 리보자임;d. 폴리뉴클레오티드-속박형 억제제를 포함하는 압타머;e. 검출가능한 리간드 및 차폐성 성분이 부착된 폴리뉴클레오티드;f. 브릿지 분자에 의해 응집체로 유지된 나노입자로서, 브릿지 분자의 적어도 일부분은 폴리뉴클레오티드를 포함하고, 용액은 나노입자가 용액에 분배될 때 색상 이동을 겪는 것인, 나노입자;g. 연결 분자에 의해 하나 이상의 소광제 분자에 연결된 퀀텀 도트 또는 형광단으로서, 연결 분자의 적어도 일부는 폴리뉴클레오티드를 포함하는 것인, 퀀텀 도트 또는 형광단;h. 인터컬레이팅제와 복합체를 형성한 폴리뉴클레오티드로서, 폴리뉴클레오티드의 절단 시 인터컬레이팅제는 흡광도가 변화되는 것인, 폴리뉴클레오티드; 또는i. 폴리뉴클레오티드로부터 방출될 때 형광 이동을 겪는 폴리뉴클레오티드에 의해 속박된 2개 형광단을 포함하는 것인 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>391. 제390항에 있어서, 압타머는 a. 효소를 격리시키는 폴리뉴클레오티드-속박형 억제제를 포함하고, 효소는 기질에 작용하여 압타머 또는 폴리뉴클레오티드-속박형 억제제로부터 방출 시 검출가능한 신호를 발생시키거나; 또는 b. 효소를 억제하여 효소가 기질로부터 검출가능한 신호의 발생을 촉매하는 것을 방지하는 억제성 압타머이거나 또는 폴리뉴클레오티드-속박형 억제제는 효소를 억제하여 효소가 기질로부터 검출가능한 신호의 발생을 촉매하는 것을 방지하거나; 또는 c. 압타머로부터 방출될 때 조합되어 검출가능한 신호를 발생하는 작용제 쌍을 격리시키는 것인 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>392. 제390항에 있어서, 나노입자는 콜로이드 금속인 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>393. 제384항에 있어서, 적어도 하나의 가이드 폴리뉴클레오티드는 미스매치를 포함하는 것인 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>394. 제384항에 있어서, 미스매치는 하나 이상의 가이드 서열 상의 단일 뉴클레오티드 변이의 상류 또는 하류에 존재하는 것인 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>395. 제1항 내지 제367항 중 어느 한 항에 따른 조작된 CRISPR-Cas 단백질, 제368항 또는 제369항에 따른 폴리핵산, 제370항에 따른 CRISPR-Cas 시스템, 또는 제371항에 따른 벡터 또는 벡터 시스템을 포함하는 세포 또는 유기체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사 추세츠주 캠브리지 메인 스트리트 ***</address><code>520120489444</code><country>미국</country><engName>THE BROAD INSTITUTE, INC</engName><name>더 브로드 인스티튜트, 인코퍼레이티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 캠브리지 매사추세츠 애비뉴 **</address><code>520060114656</code><country>미국</country><engName>MASSACHUSETTS INSTITUTE OF TECHNOLOGY</engName><name>매사추세츠 인스티튜트 오브 테크놀로지</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미합중국, 메사추세츠 *****, 캠브리지, 퀸시스트리트**</address><code>519980829941</code><country>미국</country><engName>President and Fellows of Harvard College</engName><name>프레지던트 앤드 펠로우즈 오브 하바드 칼리지</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, FENG</engName><name>장 펑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠...</address><code> </code><country> </country><engName>SLAYMAKER, IAN</engName><name>슬레이메이커 이안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주...</address><code> </code><country> </country><engName>KANNAN, SOUMYA</engName><name>칸난 소움야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠...</address><code> </code><country> </country><engName>GOOTENBERG, JONATHAN</engName><name>구텐버그 조나단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주...</address><code> </code><country> </country><engName>ABUDAYYEH, OMAR</engName><name>아부다예 오마르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.07.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/712,809</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.10.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/751,421</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.12.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/775,865</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.03.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/822,639</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.07.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/873,031</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.03.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0243708-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2021.03.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0380356-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.04.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0055439-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.07.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0788737-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.07.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0788738-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.01.17</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0062979-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0290500-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0398621-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1042522-21</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217006313.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c23d7d32ee4b7937254720fb760a418d209efa1b36c257408aa11fd61fede2a128d50d2416e6f6e54b16d748f6912a8804f954a3abd47b8c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf09b358ffd7596d986ffaabc3198cc01aa8963fd2ac05a383441b54e75d4694b8b9729608e5411d3e198b90fe3b1a0e23ea7e4a081f1fbaca</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>