<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:28.5328</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0030451</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>정보 공유 장치 및 정보 공유 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS AND METHOD FOR SHARING INFORMATION</inventionTitleEng><openDate>2021.09.15</openDate><openNumber>10-2021-0113101</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 정보 공유 장치와 정보 공유 방법에 대한 것으로서, 정보 공유 방법은 단말과 서버를 포함하여 구성되는 정보 공유 장치에 의해 수행되고, 제1사용자에 대하여 임의의 기록대상을 특정하는 단계; 상기 제1사용자의 수집목록에 상기 기록대상을 추가하는 단계; 상기 제1사용자로부터 상기 제1사용자의 수집목록에 포함된 상기 기록대상에 대한 공개 요청을 수신하면, 상기 기록대상을 상기 제1사용자의 공유목록에 추가하는 단계; 상기 제1사용자를 공유자로 설정한 제2사용자에게 상기 제1사용자의 공유목록에 추가된 상기 기록대상에 대한 정보를 제공하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자에 의해 이용되는 단말과, 상기 단말과 네트워크를 통해 통신하는 서버를 포함하여 구성되는 정보 공유 장치에 의해 수행되고, 제1사용자에 대하여 임의의 기록대상을 특정하는 단계;상기 제1사용자의 수집목록에 상기 기록대상을 추가하는 단계;상기 제1사용자로부터 상기 제1사용자의 수집목록에 포함된 상기 기록대상에 대한 공개 요청을 수신하면, 상기 기록대상을 상기 제1사용자의 공유목록에 추가하는 단계;상기 제1사용자를 공유자로 설정한 제2사용자에게 상기 제1사용자의 공유목록에 추가된 상기 기록대상에 대한 정보를 제공하는 단계를 포함하는 정보 공유 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 기록대상을 특정하는 단계는,상기 제1사용자의 단말에서, 상기 기록대상의 고유식별자가 포함된 기록매체로부터 상기 기록대상의 고유식별자가 인식되는 단계를 포함하는, 정보 공유 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 기록대상을 특정하는 단계는,상기 제1사용자에게 제공된 상기 기록대상에 대한 정보에 기초하여 상기 제1사용자에 의하여 상기 기록대상이 선택되는 단계를 포함하는, 정보 공유 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 기록대상을 상기 제1사용자의 공유목록에 추가하는 단계는,상기 제1사용자로부터 상기 제1사용자의 수집목록에 포함된 상기 기록대상에 대한 상기 제1사용자의 공유목록으로의 추가가 요청되거나, 상기 제1사용자로부터 상기 기록대상에 대한 게시물의 등록이 요청되는 단계를 포함하는, 정보 공유 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 정보 공유 방법은,상기 기록대상을 포함하는 복수의 대상 각각에 대하여, 대상의 명칭, 대상의 판매 또는 제공 주체, 대상이 판매 또는 제공되는 온라인 또는 오프라인 상의 주소, 대상이 속하는 카테고리, 대상에 대한 설명 중 적어도 하나를 포함하는 기본정보를 등록하여 저장하는 단계를 포함하는, 정보 공유 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제2사용자에게 상기 제1사용자의 공유목록에 추가된 상기 기록대상에 대한 정보를 제공하는 단계는,상기 기록대상에 대하여 상기 제1사용자가 작성한 게시물, 또는 상기 기록대상의 기본정보를 상기 제2사용자에게 제공하는 단계를 포함하는, 정보 공유 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제2사용자에게 상기 제1사용자의 공유목록에 추가된 상기 기록대상에 대한 정보를 제공하는 단계는,상기 제2사용자의 수집목록에 상기 기록대상이 포함되어 있는 경우, 미리 설정된 제1기간 내에 상기 제2사용자에게 상기 기록대상에 대한 정보가 제공된 이력이 있으면, 상기 제1기간이 도과할 때까지 대기한 이후에 상기 기록대상에 대한 정보를 상기 제2사용자에게 제공하는 단계; 그리고상기 제2사용자의 수집목록에 상기 기록대상이 포함되어 있지 않은 경우, 미리 설정된 제2기간 내에 상기 제2사용자에게 상기 기록대상에 대한 정보가 제공된 이력이 있으면, 상기 제2기간이 도과할 때까지 대기한 이후에 상기 기록대상에 대한 정보를 상기 제2사용자에게 제공하는 단계를 포함하고,상기 제1기간은 상기 제2기간보다 상대적으로 길게 설정되는, 정보 공유 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 정보 공유 방법은,상기 제1사용자로부터 상기 제1사용자의 수집목록에 포함된 상기 기록대상에 대한 공개 요청이 수신되지 않는 경우, 상기 제2사용자가 공유자로 설정한 사용자의 공유목록에는 상기 기록대상이 등록되어 있지 않고 상기 제2사용자가 공유자로 설정한 상기 제1사용자를 포함하는 미리 설정된 수의 사용자의 수집목록에 상기 기록대상이 포함되어 있으면, 상기 제2사용자에게 상기 기록대상에 대한 정보를 제공하는 단계를 더 포함하는, 정보 공유 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 기록대상을 특정하는 단계는,상기 제1사용자의 공유자가 작성한 게시물에 연관된 상기 기록대상 또는 상기 제1사용자의 공유자의 공유목록에 포함된 상기 기록대상에 대하여, 상기 제1사용자가 상기 제1사용자의 수집목록으로의 추가를 요청하는 의사를 표시하는 단계를 포함하는, 정보 공유 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 방법은, 상기 제1사용자로부터 상기 기록대상에 대한 게시물이 등록되면, 등록되는 게시물에 상기 제1사용자의 공유자에 대한 감사 메시지를 포함시켜 게시하는 단계를 더 포함하는, 정보 공유 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 감사 메시지는, 상기 제1사용자의 공유자의 페이지, 상기 제1사용자의 공유자가 작성한 게시물 또는 상기 제1사용자의 공유자의 공유목록 중 적어도 하나로 하이퍼링크되는, 정보 공유 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 게시하는 단계는,상기 제1사용자의 게시물을 상기 제1사용자를 공유자로 설정한 제2사용자와, 상기 제1사용자의 공유자로 공유자로 설정한 제3사용자에게 게시하는 단계를 포함하는, 정보 공유 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 사용자에 의해 이용되는 단말과, 상기 단말과 네트워크를 통해 통신하는 서버를 포함하여 구성되는 정보 공유 장치에 있어서,각각의 사용자에 대하여, 사용자가 특정한 하나 이상의 기록대상을 포함하는 수집목록과, 상기 수집목록에 포함된 하나 이상의 기록대상 중 사용자에 의해 공개 요청된 기록대상만을 포함하는 공유목록을 저장하는 저장부;사용자로부터 기록대상을 특정하는 입력과 수집목록에 포함된 기록대상 중 임의의 기록대상에 대한 공개 요청을 수신하며, 사용자에게 사용자의 공유자의 공유목록에 포함된 기록대상에 대한 정보를 제공하는 입출력부; 그리고제1사용자에 대하여 제1기록대상이 특정되면 상기 제1기록대상을 상기 제1사용자의 수집목록에 포함시키고, 상기 제1사용자로부터 상기 제1기록대상에 대한 공개 요청이 수신되면 상기 제1기록대상을 상기 제1사용자의 공유목록에 추가하며, 상기 입출력부를 통해 상기 제1사용자를 공유자로 설정한 제2사용자에게 상기 제1사용자의 공유목록에 추가된 상기 제1기록대상에 대한 정보가 제공되도록 하는 제어부를 포함하는, 정보 공유 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 제어부는,상기 제1사용자의 단말에서 상기 제1기록대상의 고유식별자가 포함된 기록매체로부터 상기 제1기록대상의 고유식별자가 인식되거나, 상기 제1사용자에게 제공된 상기 제1기록대상에 대한 정보에 기초하여 상기 제1사용자에 의하여 상기 제1기록대상이 선택되는 경우, 상기 제1사용자에 대하여 상기 제1기록대상을 특정하여 상기 제1사용자의 수집목록에 포함시키는, 정보 공유 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서,상기 제어부는,상기 제2사용자의 수집목록에 상기 제1기록대상이 포함되어 있는 경우, 미리 설정된 제1기간 내에 상기 제2사용자에게 상기 제1기록대상에 대한 정보가 제공된 이력이 있으면, 상기 제1기간이 도과할 때까지 대기한 이후에 상기 제1기록대상에 대한 정보를 상기 제2사용자에게 제공되도록 하고, 상기 제2사용자의 수집목록에 상기 기록대상이 포함되어 있지 않은 경우, 미리 설정된 제2기간 내에 상기 제2사용자에게 상기 기록대상에 대한 정보가 제공된 이력이 있으면, 상기 제2기간이 도과할 때까지 대기한 이후에 상기 기록대상에 대한 정보를 상기 제2사용자에게 제공되도록 하며, 상기 제1기간은 상기 제2기간보다 상대적으로 길게 설정하는, 정보 공유 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 제어부는,상기 제1사용자로부터 상기 제1사용자의 수집목록에 포함된 상기 제1기록대상에 대한 공개 요청이 수신되지 않은 경우, 상기 제2사용자가 공유자로 설정한 사용자의 공유목록에는 상기 제1기록대상이 등록되어 있지 않고 상기 제2사용자가 공유자로 설정한 상기 제1사용자를 포함하는 미리 설정된 수의 사용자의 수집목록에 상기 제1기록대상이 포함되어 있으면, 상기 제2사용자에게 상기 제1기록대상에 대한 정보가 제공되도록 하는, 정보 공유 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 기재된 방법을 컴퓨터에서 실행시키기 위한 프로그램이 기록된 컴퓨터 판독 가능한 기록매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 정보 공유 장치에 의해 수행되며, 제1항에 기재된 방법을 수행하기 위하여 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code>420050505787</code><country>대한민국</country><engName>Hur In</engName><name>허인</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code>420050505787</code><country>대한민국</country><engName>Hur In</engName><name>허인</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, *층 ***호(삼성동)</address><code>920121001222</code><country>대한민국</country><engName>iSquare Patent &amp; Trademark Firm</engName><name>특허법인 아이스퀘어</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020200028576</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.03.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0273311-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0264379-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.06.12</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210030451.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93be1addbd266af582bb09c8fc6ef0ef09c071f48010a8b45b006e36185cd5b51e90b11e3c8e718918e3b83dc749e5d3d70e96b151d55a284c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe1dc15cbe45718b8cb039a489bf666adc7bbea722c501da962e00005b5de501808dda29b57077aa2830a48503e03d032a28003a78d6d14e0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>