<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:18.5518</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7033191</applicationNumber><claimCount>36</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>지오메트리 기반 포인트 클라우드 압축에서 변환을 예측하기 위한 예측자 인덱스 시그널링</inventionTitle><inventionTitleEng>PREDICTOR INDEX SIGNALING FOR PREDICTING TRANSFORM IN GEOMETRY-BASED POINT CLOUD COMPRESSION</inventionTitleEng><openDate>2022.12.12</openDate><openNumber>10-2022-0163951</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.09.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/597</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/44</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법은 최대 차이 값과 임계값의 비교에 기초하여, (i) 포인트 클라우드 데이터의 현재 포인트의 속성 값들에 대한 잔차 값들 및 (ii) 예측자 리스트 내의 예측자를 나타내는 예측자 인덱스를 복원하기 위해 하나 이상의 공동으로 코딩된 값들의 세트에 역함수를 적용하는 단계로서, 예측자 리스트 내의 예측자들은 하나 이상의 이웃 포인트들의 속성 값들에 기초하는, 상기 역함수를 적용하는 단계; 예측자 인덱스에 기초하여 예측된 속성 값들을 결정하는 단계; 및 잔차 값들 및 예측된 속성 값들에 기초하여 현재 포인트의 속성 값들을 재구성하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021207376</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/026207</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법으로서,최대 차이 값과 임계값의 비교에 기초하여, (i) 상기 포인트 클라우드 데이터의 현재 포인트의 속성 값들에 대한 잔차 값들 및 (ii) 예측자 리스트 내의 예측자를 나타내는 예측자 인덱스를 복원하기 위해 하나 이상의 공동으로 코딩된 값들의 세트에 역함수를 적용하는 단계로서, 상기 예측자 리스트 내의 예측자들은 하나 이상의 이웃 포인트들의 속성 값들에 기초하는, 상기 역함수를 적용하는 단계;상기 예측자 인덱스에 기초하여 예측된 속성 값들을 결정하는 단계; 및상기 잔차 값들 및 상기 예측된 속성 값들에 기초하여 상기 현재 포인트의 상기 속성 값들을 재구성하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 역함수를 적용하는 단계는,상기 공동으로 코딩된 값들의 세트의 제 1 공동으로 코딩된 값에 기초하여 제 1 잔차 값을 재구성하는 단계;상기 공동으로 코딩된 값들의 세트의 제 2 공동으로 코딩된 값에 기초하여 제 2 잔차 값을 재구성하는 단계; 및상기 공동으로 코딩된 값들의 세트의 상기 제 1 및 제 2 공동으로 코딩된 값들에 기초하여 상기 예측자 인덱스를 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 예측자 인덱스를 결정하는 단계는 상기 제 1 공동으로 코딩된 값 및 상기 제 2 공동으로 코딩된 값의 모듈로 2 에 기초하여 상기 예측자 인덱스를 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,상기 예측자 리스트 내의 예측자들의 수가 4 와 동일한 것에 기초하여,상기 제 1 잔차 값을 재구성하는 단계는:res1 = sign(res1')*(|res1'| 003e#003e# 1)를 계산하는 단계를 포함하고, 여기서 res1 은 상기 제 1 잔차 값이고 res1' 는 상기 제 1 공동으로 코딩된 값이며;상기 제 2 잔차 값을 재구성하는 단계는:res2 = sign(res2')*(|res2'| 003e#003e# 1)를 계산하는 단계를 포함하고, 여기서 res2 는 상기 제 2 잔차 값이고 res2' 는 상기 제 2 공동으로 코딩된 값이고;상기 예측자 인덱스를 결정하는 단계는:sigIndex = (|res1'|0026#1) 003c#003c# 1 + (|res2'|0026#1)를 계산하는 것에 의하며, 여기서 sigIndex 는 상기 예측자 인덱스이고, res1' 는 상기 제 1 공동으로 코딩된 값이고, res2' 는 상기 제 2 공동으로 코딩된 값인, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항에 있어서,상기 예측자 리스트 내의 예측자들의 수가 3 과 동일한 것에 기초하여,상기 제 1 잔차 값을 재구성하는 단계는:res1 = sign(res1')*(|res1'| 003e#003e# 1)를 계산하는 단계를 포함하고, 여기서 res1 은 상기 제 1 잔차 값이고 res1' 는 상기 제 1 공동으로 코딩된 값이며;상기 제 2 잔차 값을 재구성하는 단계는:res2 = (|res1'|0026#1003e#0)? sign(res2')*(|res2'| 003e#003e# 1): res2'를 계산하는 단계를 포함하고, 여기서 res2 는 상기 제 2 잔차 값이고 res2' 는 상기 제 2 공동으로 코딩된 값이고;상기 예측자 인덱스를 결정하는 단계는:sigIndex = (|res1'|0026#1)) + ((|res1'|0026#1003e#0)? (|res2'|0026#1):0)를 계산하는 단계를 포함하며, 여기서 sigIndex 는 상기 예측자 인덱스이고, res1' 는 상기 제 1 공동으로 코딩된 값이고, res2' 는 상기 제 2 공동으로 코딩된 값인, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 2 항에 있어서,상기 예측자 리스트 내의 예측자들의 수가 2 와 동일한 것에 기초하여,상기 제 1 잔차 값을 재구성하는 단계는:res1 = sign(res1')*(|res1'| 003e#003e# 1)를 계산하는 단계를 포함하고, 여기서 res1 은 상기 제 1 잔차 값이고 res1' 는 상기 제 1 공동으로 코딩된 값이며;상기 제 2 잔차 값을 재구성하는 단계는:res2 = res2'를 계산하는 단계를 포함하고, 여기서 res2 는 상기 제 2 잔차 값이고 res2' 는 상기 제 2 공동으로 코딩된 값이고;상기 예측자 인덱스를 결정하는 단계는:sigIndex = (|res1'|0026#1)) 를 계산하는 단계를 포함하며, 여기서 sigIndex 는 상기 예측자 인덱스이고, res1' 는 상기 제 1 공동으로 코딩된 값인, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 예측된 속성 값들을 결정하는 단계는,신택스 엘리먼트에 기초하여, 예측자들의 리스트가 디폴트 예측자를 포함하는지 여부를 결정하는 단계로서, 상기 예측자들의 리스트 내의 각 예측자는 속성 값들의 각각의 세트를 표시하는, 상기 예측자들의 리스트가 디폴트 예측자를 포함하는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 예측자 인덱스에 기초하여, 상기 예측자들의 리스트 내의 예측자를 결정하는 단계로서, 결정된 상기 예측자는 상기 예측된 속성 값들을 표시하는, 상기 예측자를 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 임계값은 리프팅 적응적 예측 임계값이고, 상기 방법은 직접 예측자들의 최대 수가 0 보다 큰 것을 표시하는 제 1 신택스 엘리먼트에 기초하여, 비트스트림이 상기 리프팅 적응적 예측 임계값을 표시하는 리프팅 적응적 예측 임계값 신택스 엘리먼트를 포함한다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 역함수를 적용하는 단계는,상기 공동으로 코딩된 값들의 세트의 공동으로 코딩된 값에 기초하여 잔차 값을 재구성하는 단계; 및상기 공동으로 코딩된 값들의 세트의 상기 공동으로 코딩된 값에 기초하여 상기 예측자 인덱스를 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법으로서,최대 차이 값이 임계값 미만인 것에 기초하여, 예측자 리스트 내의 예측자를 표시하는 포인트 클라우드의 현재 포인트에 대한 예측자 인덱스를 결정하는 단계로서, 상기 예측자 리스트 내의 예측자들은 하나 이상의 이웃 포인트들의 속성 값들에 기초하는, 상기 예측자 인덱스를 결정하는 단계;상기 현재 포인트의 속성 값들에 대한 잔차 값들의 세트를 결정하는 단계;(i) 상기 현재 포인트의 속성 값들에 대한 상기 잔차 값들의 세트 및 (ii) 상기 예측자 인덱스에 기초하여 하나 이상의 공동으로 코딩된 값들의 세트를 생성하는 함수를 적용하는 단계; 및상기 공동으로 코딩된 값들을 시그널링하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 예측자 리스트 내의 예측자들의 수가 4 와 동일한 것에 기초하여, 상기 함수를 적용하는 단계는:res1' = sign(res1)*(|res1| 003c#003c# 1 + sigIndex003e#003e#1)res2' = sign(res2)*(|res2|* 003c#003c# 1 + sigIndex0026#1)를 결정하는 단계를 포함하고, 여기서 res1' 는 상기 공동으로 코딩된 값들의 세트 내의 제 1 공동으로 코딩된 값이고, res2' 는 상기 공동으로 코딩된 값들의 세트 내의 제 2 공동으로 코딩된 값이며, res1 은 상기 잔차 값들의 세트 내의 제 1 잔차 값이고, res2 는 상기 잔차 값들의 세트 내의 제 2 잔차 값이고, sigIndex 는 상기 예측자 인덱스인, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서, 상기 예측자 리스트 내의 예측자들의 수가 3 과 동일한 것에 기초하여, 상기 함수를 적용하는 단계는:res1’ = sign(res1)* (|res1|003c#003c#1 + (sigIndex 003e# 0))res2’ = (sigIndex 003e# 0)? sign(res2)* (|res2|003c#003c#1 + (sigIndex-1)) : res2를 결정하는 단계를 포함하고,여기서 res1'은 공동으로 코딩된 값 세트에서 제 1 공동으로 코딩된 값이고, res2'는 공동으로 코딩된 값 세트에서 제 2 공동으로 코딩된 값이고, res1은 잔차 값 세트의 제 1 잔차 값이고, res2는 잔차 값 세트의 제 2 잔차 값이며, sigIndex는 예측자 인덱스인, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서, 상기 예측자 리스트 내의 예측자들의 수가 2 와 동일한 것에 기초하여, 상기 함수를 적용하는 단계는:res1’ = sign(res1)* (|res1|003c#003c#1 + (sigIndex 0026# 1))res2’ =  res2를 결정하는 단계를 포함하고,여기서 res1'은 공동으로 코딩된 값 세트에서 제 1 공동으로 코딩된 값이고, res2'는 공동으로 코딩된 값 세트에서 제 2 공동으로 코딩된 값이고, res1은 잔차 값 세트의 제 1 잔차 값이고, res2는 잔차 값 세트의 제 2 잔차 값이며, sigIndex는 예측자 인덱스인, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 10 항에 있어서,예측자들의 리스트에서 예측자를 결정하는 단계로서, 상기 예측자들의 리스트 내의 각 예측자는 속성 값들의 각각의 세트를 나타내며, 상기 예측자 인덱스는 상기 현재 포인트에 대한 예측된 속성 값들을 나타내는 상기 예측자들의 리스트 내의 예측자를 나타내는, 상기 예측자를 결정하는 단계; 및상기 예측자들의 리스트가 디폴트 예측자를 포함하는지 여부를 나타내는 신택스 엘리먼트를 시그널링하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 10 항에 있어서,상기 임계값은 리프팅 적응적 예측 임계값이고,상기 방법은, 직접 예측자들의 최대 수가 0 보다 큰 것에 기초하여, 비트스트림에서, 상기 리프팅 적응적 예측 임계값을 나타내는 리프팅 적응적 예측 임계값 신택스 엘리먼트를 시그널링하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스로서,상기 포인트 클라우드를 나타내는 데이터를 저장하기 위한 메모리; 및상기 메모리에 커플링되고 회로로 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 최대 차이 값과 임계값의 비교에 기초하여, (i) 현재 포인트의 속성 값들에 대한 잔차 값들 및 (ii) 예측자 리스트 내의 예측자를 나타내는 예측자 인덱스를 복원하기 위해 하나 이상의 공동으로 코딩된 값들의 세트에 역함수를 적용하는 것으로서, 상기 예측자 리스트 내의 예측자들은 하나 이상의 이웃 포인트들의 속성 값들에 기초하는, 상기 역함수를 적용하고; 상기 예측자 인덱스에 기초하여 예측된 속성 값들을 결정하며; 그리고 상기 잔차 값들 및 상기 예측된 속성 값들에 기초하여 상기 현재 포인트의 속성 값들을 재구성하도록 구성된, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 역함수를 적용하는 것의 일부로서,상기 공동으로 코딩된 값들의 세트의 제 1 공동으로 코딩된 값에 기초하여 제 1 잔차 값을 재구성하고;상기 공동으로 코딩된 값들의 세트의 제 2 공동으로 코딩된 값에 기초하여 제 2 잔차 값을 재구성하며; 및상기 공동으로 코딩된 값들의 세트의 상기 제 1 및 제 2 공동으로 코딩된 값들에 기초하여 예측자 인덱스를 결정하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 예측자 인덱스를 결정하는 것의 일부로서, 상기 제 1 공동으로 코딩된 값 및 상기 제 2 공동으로 코딩된 값의 모듈로 2 에 기초하여 상기 예측자 인덱스를 결정하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서, 상기 예측자 리스트 내의 예측자들의 수가 4 와 동일한 것에 기초하여,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제 1 잔차 값을 재구성하는 것의 일부로서,res1 = sign(res1’)*(|res1’| 003e#003e# 1)를 계산하도록 구성되고, 여기서 res1 은 상기 제 1 잔차 값이고 res1' 는 상기 제 1 공동으로 코딩된 값이며;상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제 2 잔차 값을 재구성하는 것의 일부로서, res2 = sign(res2’)*(|res2’| 003e#003e# 1)를 계산하도록 구성되고, 여기서 res2 는 상기 제 2 잔차 값이고 res2' 는 상기 제 2 공동으로 코딩된 값이고;상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 예측자 인덱스를 결정하는 것의 일부로서,sigIndex = (|res1’|0026#1)003c#003c#1 + (|res2’|0026#1)를 계산하도록 구성되고, 여기서 sigIndex 는 상기 예측자 인덱스이고, res1' 는 상기 제 1 공동으로 코딩된 값이고, res2' 는 상기 제 2 공동으로 코딩된 값인, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서, 상기 예측자 리스트 내의 예측자들의 수가 3 와 동일한 것에 기초하여,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제 1 잔차 값을 재구성하는 것의 일부로서, res1 = sign(res1’)*(|res1’| 003e#003e# 1)를 계산하도록 구성되고, 여기서 res1 은 상기 제 1 잔차 값이고 res1' 는 상기 제 1 공동으로 코딩된 값이며;상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제 2 잔차 값을 재구성하는 것의 일부로서,res2 = (|res1’|0026#1 003e# 0)? sign(res2’)*(|res2’| 003e#003e#1) : res2’를 계산하도록 구성되고, 여기서 res2 는 상기 제 2 잔차 값이고 res2' 는 상기 제 2 공동으로 코딩된 값이고;상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 예측자 인덱스를 결정하는 것의 일부로서,sigIndex = (|res1’|0026#1)) + ((|res1’|0026#1 003e# 0)? (|res2’|0026#1): 0)를 계산하도록 구성되고, 여기서 sigIndex 는 상기 예측자 인덱스이고, res1' 는 상기 제 1 공동으로 코딩된 값이고, res2' 는 상기 제 2 공동으로 코딩된 값인, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서, 상기 예측자 리스트 내의 예측자들의 수가 2 와 동일한 것에 기초하여,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제 1 잔차 값을 재구성하는 것의 일부로서,res1 = sign(res1’)*(|res1’| 003e#003e# 1)를 계산하도록 구성되고, 여기서 res1 은 상기 제 1 잔차 값이고 res1' 는 상기 제 1 공동으로 코딩된 값이며;상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제 2 잔차 값을 재구성하는 것의 일부로서,res2 = res2’를 계산하도록 구성되고, 여기서 res2 는 상기 제 2 잔차 값이고 res2' 는 상기 제 2 공동으로 코딩된 값이고;상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 예측자 인덱스를 결정하는 것의 일부로서,sigIndex = (|res1’|0026#1))를 계산하도록 구성되고, 여기서 sigIndex 은 상기 예측자 인덱스이고 res1' 는 상기 제 1 공동으로 코딩된 값인, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 16 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 예측된 속성 값들을 결정하는 것의 일부로서,신택스 엘리먼트에 기초하여, 예측자들의 리스트가 디폴트 예측자를 포함하는지 여부를 결정하는 것으로서, 상기 예측자들의 리스트 내의 각 예측자는 속성 값들의 각각의 세트를 표시하는, 상기 예측자들의 리스트가 디폴트 예측자를 포함하는지 여부를 결정하고; 및상기 예측자 인덱스에 기초하여, 상기 예측자들의 리스트 내의 예측자를 결정하는 것으로서, 결정된 상기 예측자는 상기 예측된 속성 값들을 표시하는, 상기 예측자를 결정하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 16 항에 있어서,상기 임계값은 리프팅 적응적 예측 임계값이고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 직접 예측자들의 최대 수가 0 보다 큰 것을 표시하는 제 1 신택스 엘리먼트에 기초하여, 비트스트림이 상기 리프팅 적응적 예측 임계값을 표시하는 리프팅 적응적 예측 임계값 신택스 엘리먼트를 포함한다고 결정하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 16 항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 데이터에 기초하여 이미지를 제시하기 위한 디스플레이를 더 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 16 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 역함수를 적용하는 것의 일부로서,상기 공동으로 코딩된 값들의 세트의 공동으로 코딩된 값에 기초하여 잔차 값을 재구성하고; 및상기 공동으로 코딩된 값들의 세트의 상기 공동으로 코딩된 값에 기초하여 예측자 인덱스를 결정하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스로서,상기 포인트 클라우드를 나타내는 데이터를 저장하기 위한 메모리; 및상기 메모리에 커플링되고 회로로 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은:최대 차이 값이 임계값 미만인 것에 기초하여, 예측자 리스트 내의 예측자를 표시하는 상기 포인트 클라우드의 현재 포인트에 대한 예측자 인덱스를 결정하는 것으로서, 상기 예측자 리스트 내의 예측자들은 하나 이상의 이웃 포인트들의 속성 값들에 기초하는, 상기 예측자 인덱스를 결정하고;상기 현재 포인트의 속성 값들에 대한 잔차 값들의 세트를 결정하며;(i) 상기 현재 포인트의 속성 값들에 대한 상기 잔차 값들의 세트 및 (ii) 상기 예측자 인덱스에 기초하여 하나 이상의 공동으로 코딩된 값들의 세트를 생성하는 함수를 적용하고; 및상기 공동으로 코딩된 값들을 시그널링하도록 구성된, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 예측자 리스트 내의 예측자들의 수가 4 와 동일한 것에 기초하여, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 함수를 적용하는 것의 일부로서,res1’ = sign(res1)* (|res1|003c#003c#1 + sigIndex003e#003e#1)res2’ = sign(res2)* (|res2|*003c#003c#1 + sigIndex0026#1)를 결정하도록 구성되고,여기서 res1' 는 상기 공동으로 코딩된 값들의 세트 내의 제 1 공동으로 코딩된 값이고, res2' 는 상기 공동으로 코딩된 값들의 세트 내의 제 2 공동으로 코딩된 값이며, res1 은 상기 잔차 값들의 세트 내의 제 1 잔차 값이고, res2 는 상기 잔차 값들의 세트 내의 제 2 잔차 값이고, sigIndex 는 상기 예측자 인덱스인, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서, 상기 예측자 리스트 내의 예측자들의 수가 3 와 동일한 것에 기초하여, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 함수를 적용하는 것의 일부로서,res1’ = sign(res1)* (|res1|003c#003c#1 + (sigIndex 003e# 0))res2’ = (sigIndex 003e# 0)? sign(res2)* (|res2|003c#003c#1 + (sigIndex-1)) : res2를 결정하도록 구성되고,여기서 res1' 는 상기 공동으로 코딩된 값들의 세트 내의 제 1 공동으로 코딩된 값이고, res2' 는 상기 공동으로 코딩된 값들의 세트 내의 제 2 공동으로 코딩된 값이며, res1 은 상기 잔차 값들의 세트 내의 제 1 잔차 값이고, res2 는 상기 잔차 값들의 세트 내의 제 2 잔차 값이고, sigIndex 는 상기 예측자 인덱스인, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 26 항에 있어서, 상기 예측자 리스트 내의 예측자들의 수가 2 와 동일한 것에 기초하여, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 함수를 적용하는 것의 일부로서,res1’ = sign(res1)* (|res1|003c#003c#1 + (sigIndex 0026# 1))res2’ =  res2를 결정하도록 구성되고,여기서 res1' 는 상기 공동으로 코딩된 값들의 세트 내의 제 1 공동으로 코딩된 값이고, res2' 는 상기 공동으로 코딩된 값들의 세트 내의 제 2 공동으로 코딩된 값이며, res1 은 상기 잔차 값들의 세트 내의 제 1 잔차 값이고, res2 는 상기 잔차 값들의 세트 내의 제 2 잔차 값이고, sigIndex 는 상기 예측자 인덱스인, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 26 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,예측자들의 리스트에서 예측자를 결정하는 것으로서, 상기 예측자들의 리스트 내의 각 예측자는 속성 값들의 각각의 세트를 나타내며, 상기 예측자 인덱스는 상기 현재 포인트에 대한 예측된 속성 값들을 나타내는 상기 예측자들의 리스트 내의 예측자를 나타내는, 상기 예측자를 결정하고; 및상기 예측자들의 리스트가 디폴트 예측자를 포함하는지 여부를 나타내는 신택스 엘리먼트를 시그널링하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 26 항에 있어서,상기 임계값은 리프팅 적응적 예측 임계값이고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 직접 예측자들의 최대 수가 0 보다 큰 것에 기초하여, 비트스트림에서, 상기 리프팅 적응적 예측 임계값을 표시하는 리프팅 적응적 예측 임계값 신택스 엘리먼트를 시그널링하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 26 항에 있어서, 상기 포인트 클라우드 데이터를 생성하는 디바이스를 더 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스로서,최대 차이 값과 임계값의 비교에 기초하여, (i) 포인트 클라우드 데이터의 현재 포인트의 속성 값들에 대한 잔차 값들 및 (ii) 예측자 리스트 내의 예측자를 나타내는 예측자 인덱스를 복원하기 위해 하나 이상의 공동으로 코딩된 값들의 세트에 역함수를 적용하는 수단으로서, 상기 예측자 리스트 내의 예측자들은 하나 이상의 이웃 포인트들의 속성 값들에 기초하는, 상기 역함수를 적용하는 수단;상기 예측자 인덱스에 기초하여 예측된 속성 값들을 결정하는 수단; 그리고상기 잔차 값들 및 상기 예측된 속성 값들에 기초하여 상기 현재 포인트의 속성 값들을 재구성하는 수단을 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스로서,최대 차이 값이 임계값 미만인 것에 기초하여, 예측자 리스트 내의 예측자를 표시하는 상기 포인트 클라우드의 현재 포인트에 대한 예측자 인덱스를 결정하는 수단으로서, 상기 예측자 리스트 내의 예측자들은 하나 이상의 이웃 포인트들의 속성 값들에 기초하는, 상기 예측자 인덱스를 결정하는 수단;상기 현재 포인트의 속성 값들에 대한 잔차 값들의 세트를 결정하는 수단;(i) 상기 현재 포인트의 속성 값들에 대한 상기 잔차 값들의 세트 및 (ii) 상기 예측자 인덱스에 기초하여 하나 이상의 공동으로 코딩된 값들의 세트를 생성하는 함수를 적용하는 수단; 및상기 공동으로 코딩된 값들을 시그널링하는 수단을 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 경우, 하나 이상의 프로세서들로 하여금,최대 차이 값과 임계값의 비교에 기초하여, (i) 포인트 클라우드 데이터의 현재 포인트의 속성 값들에 대한 잔차 값들 및 (ii) 예측자 리스트 내의 예측자를 나타내는 예측자 인덱스를 복원하기 위해 하나 이상의 공동으로 코딩된 값들의 세트에 역함수를 적용하게 하는 것으로서, 상기 예측자 리스트 내의 예측자들은 하나 이상의 이웃 포인트들의 속성 값들에 기초하는, 상기 역함수를 적용하게 하고;상기 예측자 인덱스에 기초하여 예측된 속성 값들을 결정하게 하며; 그리고상기 잔차 값들 및 상기 예측된 속성 값들에 기초하여 상기 현재 포인트의 속성 값들을 재구성하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 경우, 하나 이상의 프로세서들로 하여금,최대 차이 값이 임계값 미만인 것에 기초하여, 예측자 리스트 내의 예측자를 표시하는 상기 포인트 클라우드의 현재 포인트에 대한 예측자 인덱스를 결정하게 하는 것으로서, 상기 예측자 리스트 내의 예측자들은 하나 이상의 이웃 포인트들의 속성 값들에 기초하는, 상기 예측자 인덱스를 결정하게 하고;상기 현재 포인트의 속성 값들에 대한 잔차 값들의 세트를 결정하게 하며;(i) 상기 현재 포인트의 속성 값들에 대한 상기 잔차 값들의 세트 및 (ii) 상기 예측자 인덱스에 기초하여 하나 이상의 공동으로 코딩된 값들의 세트를 생성하는 함수를 적용하게 하고; 및상기 공동으로 코딩된 값들을 시그널링하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAY, BAPPADITYA</engName><name>레이 밥파디트야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KEROFSKY, LOUIS JOSEPH</engName><name>케로프스키 루이스 조셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN DER AUWERA, GEERT</engName><name>판 더 아우베라 게르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/006,634</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/010,519</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/012,557</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/043,596</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/087,774</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/090,567</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/223,780</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1003775-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0168754-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0319220-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0319221-08</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227033191.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932bfd117f466f01f3753eadbeafd86ad34e43b522d589cc82abdc4f858ed349436c9456305828c8d25afff722d26995ef278378063ffa2154</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf04c94ecec93846628843e5ac6e311e3c2ccc073d634270277980862d71e1ff76729dc0202bcc1eeb2aaff73f3407790727a67568e813bcb1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>