<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:30.830</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7039656</applicationNumber><claimCount>42</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>프레임에서 타겟 오브젝트를 위한 고정된 크기 유지</inventionTitle><inventionTitleEng>MAINTAINING FIXED SIZES FOR TARGET OBJECTS IN FRAMES</inventionTitleEng><openDate>2023.01.26</openDate><openNumber>10-2023-0013243</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0481</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0484</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/262</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/098</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하기 위한 기법이 제공된다. 예를 들어, 관심 영역은 프레임들의 시퀀스 중 제 1 프레임에서 결정될 수 있다. 제 1 프레임에서 관심 영역은 제 1 프레임에서 크기를 갖는 오브젝트를 포함한다. 프레임들의 시퀀스 중 제 2 프레임의 부분(프레임들의 시퀀스에서 제 1 프레임 이후에 나타남)은 크롭 및 스케일링되어 제 2 프레임에 있는 오브젝트가 제 1 프레임에서의 오브젝트와 동일한 크기(그리고 일부 경우에는 동일한 위치)를 갖도록 될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.11.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021236296</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/029070</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하는 방법으로서,프레임들의 시퀀스 중 제 1 프레임에서의 관심 영역을 결정하는 단계로서, 상기 제 1 프레임에서의 상기 관심 영역은 상기 제 1 프레임에서 크기를 갖는 오브젝트를 포함하는, 상기 관심 영역을 결정하는 단계;상기 프레임들의 시퀀스 중 제 2 프레임의 부분을 크롭하는 단계로서, 상기 제 2 프레임은 상기 프레임들의 시퀀스에서 상기 제 1 프레임 후에 나타나는, 상기 제 2 프레임의 부분을 크롭하는 단계; 및상기 제 1 프레임에서 상기 오브젝트의 크기에 기초하여 상기 제 2 프레임의 부분을 스케일링하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 프레임에서 상기 오브젝트의 선택에 대응하는 사용자 입력을 수신하는 단계; 및수신된 상기 사용자 입력에 기초하여 상기 제 1 프레임에서 상기 관심 영역을 결정하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 사용자 입력은 디바이스의 터치 인터페이스를 사용하여 제공되는 터치 입력을 포함하는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 제 2 프레임에서 상기 오브젝트에 대해 결정된 오브젝트 영역의 점을 결정하는 단계; 및상기 제 2 프레임의 부분을 크롭 및 스케일링하여 크롭 및 스케일링된 부분의 중심에서 상기 오브젝트 영역의 점을 갖게 하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 오브젝트 영역의 점은 상기 오브젝트 영역의 중심점인, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 프레임에서의 상기 오브젝트의 크기에 기초하여 상기 제 2 프레임의 부분을 스케일링하는 단계는 상기 제 2 프레임에서의 상기 오브젝트가 상기 제 1 프레임에서의 상기 오브젝트와 동일한 크기를 갖게 하는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 프레임에서 상기 오브젝트와 연관된 제 1 길이를 결정하는 단계; 상기 제 2 프레임에서 상기 오브젝트와 연관된 제 2 길이를 결정하는 단계; 상기 제 1 길이와 상기 제 2 길이 간의 비교에 기초하여 스케일링 팩터를 결정하는 단계; 및상기 스케일링 팩터에 기초하여 상기 제 2 프레임의 부분을 스케일링하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 제 1 길이는 상기 제 1 프레임에서의 상기 오브젝트에 대해 결정된 제 1 오브젝트 영역의 길이이고, 상기 제 2 길이는 상기 제 2 프레임에서의 상기 오브젝트에 대해 결정된 제 2 오브젝트 영역의 길이인, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 제 1 오브젝트 영역은 제 1 경계 박스이고 상기 제 1 길이는 상기 제 1 경계 박스의 대각선 길이이고, 상기 제 2 오브젝트 영역은 제 2 경계 박스이고 상기 제 2 길이는 상기 제 2 경계 박스의 대각선 길이인, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서, 상기 스케일링 팩터에 기초하여 상기 제 2 프레임의 부분을 스케일링하는 단계는 크롭 및 스케일링된 부분에서의 상기 제 2 오브젝트 영역이 상기 제 1 프레임에서의 상기 제 1 오브젝트 영역과 동일한 크기를 갖도록 하는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 프레임에서 상기 오브젝트에 대해 생성된 제 1 오브젝트 영역의 점을 결정하는 단계; 상기 제 2 프레임에서 상기 오브젝트에 대해 생성된 제 2 오브젝트 영역의 점을 결정하는 단계; 상기 제 1 오브젝트 영역의 점과 상기 제 2 오브젝트 영역의 점을 사용하여 평활화 함수에 기초하여 상기 오브젝트에 대한 움직임 팩터를 결정하는 단계로서, 상기 평활화 함수는 상기 프레임들의 시퀀스 중 복수의 프레임들에서 상기 오브젝트의 포지션 변화를 제어하는, 상기 움직임 팩터를 결정하는 단계; 및 상기 움직임 팩터에 기초하여 상기 제 2 프레임의 부분을 크롭하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 제 1 오브젝트 영역의 점은 상기 제 1 오브젝트 영역의 중심점이고, 상기 제 2 오브젝트 영역의 점은 상기 제 2 오브젝트 영역의 중심점인, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 평활화 함수는 이동 함수를 포함하고, 상기 이동 함수는 오브젝트 움직임의 통계적 측정에 기초하여 상기 프레임들의 시퀀스 중 상기 복수의 프레임들 각각에서 각각의 오브젝트 영역의 점의 위치를 결정하는 데 사용되는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 프레임에서 상기 오브젝트와 연관된 제 1 길이를 결정하는 단계;상기 제 2 프레임에서 상기 오브젝트와 연관된 제 2 길이를 결정하는 단계; 상기 제 1 길이와 상기 제 2 길이 사이의 비교에 기초하여 그리고 상기 제 1 길이와 상기 제 2 길이를 이용한 평활화 함수에 기초하여 상기 오브젝트에 대한 스케일링 팩터를 결정하는 단계로서, 상기 평활화 함수는 상기 프레임들의 시퀀스 중 복수의 프레임들에서 상기 오브젝트의 크기 변화를 제어하는, 상기 스케일링 팩터를 결정하는 단계; 및상기 스케일링 팩터에 기초하여 상기 제 2 프레임의 부분을 스케일링하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 평활화 함수는 이동 함수를 포함하고, 상기 이동 함수는 오브젝트 크기의 통계적 측정에 기초하여 상기 프레임들의 시퀀스 중 상기 복수의 프레임들 각각에서 상기 오브젝트와 연관된 길이를 결정하는 데 사용되는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서, 상기 제 1 길이는 상기 제 1 프레임에서의 상기 오브젝트에 대해 생성된 제 1 경계 박스의 길이이고, 상기 제 2 길이는 상기 제 2 프레임에서의 상기 오브젝트에 대해 생성된 제 2 경계 박스의 길이인, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 제 1 길이는 상기 제 1 경계 박스의 대각선 길이이고, 상기 제 2 길이는 상기 제 2 경계 박스의 대각선 길이인, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서, 상기 스케일링 팩터에 기초하여 상기 제 2 프레임의 부분을 스케일링하는 단계는 크롭 및 스케일링된 부분에서의 상기 제 2 경계 박스가 상기 제 1 프레임에서의 상기 제 1 경계 박스와 동일한 크기를 갖도록 하는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서, 상기 제 2 프레임의 부분을 크롭 및 스케일링하는 단계는 상기 제 2 프레임의 중심에 상기 오브젝트를 유지하는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항에 있어서,상기 프레임들의 시퀀스 중 하나 이상의 프레임들에서 상기 오브젝트를 검출하고 추적하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하기 위한 장치로서,적어도 하나의 프레임을 저장하도록 구성된 메모리; 및 회로로 구현된 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 프레임들의 시퀀스 중 제 1 프레임에서의 관심 영역을 결정하는 것으로서, 상기 제 1 프레임에서의 상기 관심 영역은 상기 제 1 프레임에서 크기를 갖는 오브젝트를 포함하는, 상기 관심 영역을 결정하고; 상기 프레임들의 시퀀스 중 제 2 프레임의 부분을 크롭하는 것으로서, 상기 제 2 프레임은 상기 프레임들의 시퀀스에서 상기 제 1 프레임 후에 나타나는, 상기 제 2 프레임의 부분을 크롭하고; 상기 제 1 프레임에서 상기 오브젝트의 크기에 기초하여 상기 제 2 프레임의 부분을 스케일링하도록 구성된, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 프로세서는상기 제 1 프레임에서 상기 오브젝트의 선택에 대응하는 사용자 입력을 수신하고;수신된 상기 사용자 입력에 기초하여 상기 제 1 프레임에서 관심 영역을 결정하도록 구성된, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 사용자 입력은 디바이스의 터치 인터페이스를 사용하여 제공되는 터치 입력을 포함하는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항에 있어서, 상기 프로세서는상기 제 2 프레임에서 상기 오브젝트에 대해 결정된 오브젝트 영역의 점을 결정하고;상기 제 2 프레임의 부분을 크롭 및 스케일링하여 상기 오브젝트 영역의 점이 크롭 및 스케일링된 부분의 중심에 있도록 구성된, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 오브젝트 영역의 점은 상기 오브젝트 영역의 중심점인, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 21 항에 있어서, 상기 제 1 프레임에서의 상기 오브젝트의 크기에 기초하여 상기 제 2 프레임의 부분을 스케일링하는 것은 상기 제 2 프레임에서의 상기 오브젝트가 상기 제 1 프레임에서의 상기 오브젝트와 동일한 크기를 갖게 하는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 21 항에 있어서, 상기 프로세서는상기 제 1 프레임에서 상기 오브젝트와 연관된 제 1 길이를 결정하고; 상기 제 2 프레임에서 상기 오브젝트와 연관된 제 2 길이를 결정하고; 상기 제 1 길이와 상기 제 2 길이 간의 비교에 기초하여 스케일링 팩터를 결정하고;상기 스케일링 팩터에 기초하여 상기 제 2 프레임의 부분을 스케일링하도록 구성된, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 제 1 길이는 상기 제 1 프레임에서의 상기 오브젝트에 대해 결정된 제 1 오브젝트 영역의 길이이고, 상기 제 2 길이는 상기 제 2 프레임에서의 상기 오브젝트에 대해 결정된 제 2 오브젝트 영역의 길이인, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서, 상기 제 1 오브젝트 영역은 제 1 경계 박스이고 상기 제 1 길이는 상기 제 1 경계 박스의 대각선 길이이고, 상기 제 2 오브젝트 영역은 제 2 경계 박스이고 상기 제 2 길이는 상기 제 2 경계 박스의 대각선 길이인, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 28 항에 있어서, 상기 스케일링 팩터에 기초하여 상기 제 2 프레임의 부분을 스케일링하는 것은 크롭 및 스케일링된 부분에서의 상기 제 2 오브젝트 영역이 상기 제 1 프레임에서의 상기 제 1 오브젝트 영역과 동일한 크기를 갖도록 하는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 21 항에 있어서, 상기 프로세서는상기 제 1 프레임에서 상기 오브젝트에 대해 생성된 제 1 오브젝트 영역의 점을 결정하고; 상기 제 2 프레임에서 상기 오브젝트에 대해 생성된 제 2 오브젝트 영역의 점을 결정하고; 상기 제 1 오브젝트 영역의 점과 상기 제 2 오브젝트 영역의 점을 사용하여 평활화 함수에 기초하여 상기 오브젝트에 대한 움직임 팩터를 결정하는 것으로서, 상기 평활화 함수는 상기 프레임들의 시퀀스 중 복수의 프레임들에서 상기 오브젝트의 포지션 변화를 제어하는, 상기 움직임 팩터를 결정하고; 상기 움직임 팩터에 기초하여 상기 제 2 프레임의 부분을 크롭하도록 구성되는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 제 1 오브젝트 영역의 점은 상기 제 1 오브젝트 영역의 중심점이고, 상기 제 2 오브젝트 영역의 점은 상기 제 2 오브젝트 영역의 중심점인, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 31 항에 있어서, 상기 평활화 함수는 이동 함수를 포함하고, 상기 이동 함수는 오브젝트 움직임의 통계적 측정에 기초하여 상기 프레임들의 시퀀스 중 상기 복수의 프레임들 각각에서 각각의 오브젝트 영역의 점의 위치를 결정하는 데 사용되는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 21 항에 있어서, 상기 프로세서는상기 제 1 프레임에서 상기 오브젝트와 연관된 제 1 길이를 결정하고;상기 제 2 프레임에서 상기 오브젝트와 연관된 제 2 길이를 결정하고; 상기 제 1 길이와 상기 제 2 길이 사이의 비교에 기초하여 그리고 상기 제 1 길이와 상기 제 2 길이를 이용한 평활화 함수에 기초하여 상기 오브젝트에 대한 스케일링 팩터를 결정하는 것으로서, 상기 평활화 함수는 상기 프레임들의 시퀀스 중 복수의 프레임들에서 상기 오브젝트의 크기 변화를 제어하는, 상기 스케일링 팩터를 결정하고;상기 스케일링 팩터에 기초하여 상기 제 2 프레임의 부분을 스케일링하도록 구성되는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서, 상기 평활화 함수는 이동 함수를 포함하고, 상기 이동 함수는 오브젝트 크기의 통계적 측정에 기초하여 상기 프레임들의 시퀀스 중 상기 복수의 프레임들 각각에서 상기 오브젝트와 연관된 길이를 결정하는 데 사용되는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 34 항에 있어서, 상기 제 1 길이는 상기 제 1 프레임에서의 상기 오브젝트에 대해 생성된 제 1 경계 박스의 길이이고, 상기 제 2 길이는 상기 제 2 프레임에서의 상기 오브젝트에 대해 생성된 제 2 경계 박스의 길이인, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서, 상기 제 1 길이는 상기 제 1 경계 박스의 대각선 길이이고, 상기 제 2 길이는 상기 제 2 경계 박스의 대각선 길이인, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 36 항에 있어서, 상기 스케일링 팩터에 기초하여 상기 제 2 프레임의 부분을 스케일링하는 것은 크롭 및 스케일링된 부분에서의 상기 제 2 경계 박스가 상기 제 1 프레임에서의 상기 제 1 경계 박스와 동일한 크기를 갖도록 하는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 21 항에 있어서, 상기 제 2 프레임의 부분을 크롭 및 스케일링하는 것은 상기 제 2 프레임의 중심에 상기 오브젝트를 유지하는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 21 항에 있어서, 상기 프로세서는상기 프레임들의 시퀀스 중 하나 이상의 프레임들에서 상기 오브젝트를 검출하고 추적하도록 구성되는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 21 항에 있어서, 상기 장치는 상기 적어도 하나의 프레임을 캡처하기 위한 카메라를 갖는 모바일 디바이스를 포함하는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 21 항에 있어서, 하나 이상의 이미지들을 표시하기 위한 디스플레이를 더 포함하는, 하나 이상의 프레임들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MAO, SONGAN</engName><name>마오 송안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HUH, YOUNGMIN</engName><name>허 영민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SHAHRIAN VARNOUSFADERANI, EHSAN</engName><name>샤흐리안 바르누스파데라니 에산</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOURASIA, AJIT</engName><name>쵸우라시아 아지트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GOSNELL, DONALD</engName><name>고스넬 도날드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, MUHUA</engName><name>리 무화</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MAMEDOV, DENIS</engName><name>마메도프 데니스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/027,744</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/070,714</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/239,300</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1204250-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.12.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0194662-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0391477-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0391478-91</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227039656.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934216a462dbfc62f989e812db87c0a735638e3c91739f6f9363b8bce6b2efbc5b0a57e95e06c1b94f4d5c1fca218c0309b8cbb6f75d4ce6cf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcc73703f1afdcb0151acc76968e77ba5398ee671809a3eb1ff3cc31ab1f0e95313749955cbf80bbd6200fbe7696ce0e89aaa0cad5e35ec85</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>