<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:23.3023</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7030838</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강 현실 기반 자동화 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>AN AUGMENTED REALITY-BASED AUTOMATION SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2024.10.22</openDate><openNumber>10-2024-0152881</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/418</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/409</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 23/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 산업 플랜트의 자동화된 생산 프로세스를 제어하기 위한 자동화 시스템이 제공된다. 시스템은, 증강 현실 글래스 및 증강 현실 글래스에 결합된 실행 가능한 프로그램 로직을 포함하는 증강 현실 시스템을 포함한다. 실행 가능한 프로그램 로직은, 포지셔닝 시스템으로부터 증강 현실 글래스를 착용하고 있는 사용자의 최신 공간 위치를 수신하도록, AR 글래스를 착용하고 있는 사용자에 근접한 경계 공간의 좌표를 결정하도록, 가상 객체의 좌표가 경계 공간 내에 있는 경우에 그리고 그러한 경우에만 AR 글래스를 통해 AR 글래스의 착용자에게 하나 이상의 가상 객체를 디스플레이하도록, 그리고 AR 글래스를 착용하고 있는 사용자의 최신 공간 위치의 함수로서 3차원 경계 공간 안에 디스플레이되는 가상 객체와 3차원 경계 공간의 좌표를 지속적으로 업데이트하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023152280</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/053286</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 산업 플랜트의 자동화된 생산 프로세스를 제어하기 위한 자동화 시스템(100)으로서, 상기 자동화 시스템은，증강 현실 시스템(101)을 포함하고, 상기 증강 현실 시스템(101)은:  증강 현실(AR) 글래스(104); 및  상기 증강 현실 글래스에 결합된 실행 가능한 프로그램 로직(106)을 포함하고, 상기 실행 가능한 프로그램 로직은:  o 포지셔닝 시스템(108)으로부터 상기 증강 현실 글래스를 착용하고 있는 사용자의 최신 공간 위치를 수신하도록,  o 상기 AR 글래스를 착용하고 있는 사용자에 근접한 경계 공간(150, 152)의 좌표를 동적으로 결정하도록,  o 가상 객체의 좌표가 상기 경계 공간 내에 있는 경우에 그리고 그러한 경우에만 상기 AR 글래스를 통해 상기 AR 글래스를 착용하고 있는 사용자에게 하나 이상의 가상 객체(115, 118)를 디스플레이하도록 - 상기 디스플레이되는 가상 객체는 상기 자동화된 생산 프로세스를 모니터링 및/또는 제어하는 것과 연관된 데이터를 포함함 - ,  o 상기 AR 글래스를 착용하고 있는 사용자의 최신 공간 위치의 함수로서 상기 경계 공간 안에 디스플레이되는 상기 가상 객체와 상기 경계 공간의 좌표를 지속적으로 업데이트하도록 구성되는 것인, 자동화 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 산업 플랜트는 상기 생산 프로세스를 수행하기 위한 복수의 장비(122, 124)를 포함하고, 상기 복수의 장비는 상기 산업 플랜트 내에 공간적으로 분산되며, 상기 가상 객체는 상기 사용자가 상기 복수의 장비를 작동 및/또는 유지 보수(maintain)하는 것을 가능하게 하는 데이터의 그래픽 및/또는 음향 표현을 포함하고, 상기 복수의 장비 중 각 장비의 좌표는, 상기 사용자가 상기 하나의 장비를 작동 및/또는 유지 보수하는 것을 가능하게 하는 상기 데이터를 포함하는 상기 가상 객체 중 적어도 하나의 상기 좌표를 정의하는 것인, 자동화 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 실행 가능한 프로그램 로직(106)은, 상기 AR 글래스를 착용하고 있는 사용자에게 공간적으로 근접한 장비의 수 및/또는 상기 장비의 데이터를 포함하는 대응하는 가상 객체의 수에 의존하여 상기 경계 공간의 좌표를 동적으로 결정하도록 구성되는 것인, 자동화 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 산업 플랜트는 상이한 높이를 갖는 다수의 상이한 방 및/또는 구획을 포함하고, 상기 실행 가능한 프로그램 로직(106)은 상기 AR 글래스를 착용하고 있는 사용자의 최신 공간 위치가 그 안에 위치하는 상기 방 및/또는 구획의 높이에 의존하여 상기 경계 공간의 좌표, 특히 높이에 대응하는 좌표를 동적으로 결정하도록 구성되는 것인, 자동화 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 실행 가능한 프로그램 로직은 또한:  상기 사용자가 착용한 하나 이상의 센서로부터 측정 데이터를 수신함으로써 상기 방 또는 구획의 높이를 결정하도록; 또는 상기 사용자가 착용한 센서에 의해 검출된 방-ID 또는 구획-ID의 함수로서 상기 방 또는 구획의 높이를 결정하도록 구성되는 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 실행 가능한 프로그램 로직은 또한, 방-ID 및/또는 구획-ID에 높이를 할당하는 할당 테이블에 기초하여 방-ID 또는 구획-ID의 함수로서 상기 방 또는 구획의 높이를 결정하도록 구성되는 것인, 자동화 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자동화 시스템은 사용자 데이터베이스를 포함하고, 상기 AR 글래스를 착용하고 있는 사용자는 등록된 사용자이며, 상기 사용자 데이터베이스는 등록된 각 사용자 및 하나 이상의 사용자 역할의 할당을 포함하고, 상기 실행 가능한 프로그램 로직(106)은 상기 AR 글래스를 착용하고 있는 사용자에게 할당된 하나 이상의 사용자 역할에 의존하여 상기 경계 공간의 좌표, 특히 높이, 크기 및/또는 형상에 대응하는 좌표를 동적으로 결정하도록 구성되는 것인, 자동화 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실행 가능한 프로그램 로직(106)은 상기 경계 공간의 좌표, 특히 높이, 크기 및/또는 형상에 대응하는 좌표를 동적으로 결정하도록 구성되어, 상기 AR 글래스를 착용하고 있는 사용자에게 상기 산업 플랜트의 다수의 상이한 방 및/또는 층에 있는 장비와 연관된 가상 객체가 제시되게 하는 것인, 자동화 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 사용자 역할은 유지 보수 사용자 역할 및 오퍼레이션 사용자 역할을 포함하며, 상기 실행 가능한 프로그램 로직(106)은 상기 경계 공간의 좌표, 특히 높이에 대응하는 좌표를 동적으로 결정하도록 구성되어, 상기 사용자가 유지 보수 사용자 역할은 갖지만 상기 사용자가 오퍼레이터 역할을 가지지 않는 경우, 상기 AR 글래스를 착용하고 있는 사용자에게 상기 산업 플랜트의 다수의 상이한 방 및/또는 층에 있는 장비와 연관된 가상 객체가 제시되게 하는 것인, 자동화 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 객체 중 적어도 일부가 상기 가상 객체에 의해 표현되는 상기 장비 중 각자의 장비의 그래픽 표현이고, 그래픽 표현이 하나의 장비의 이미지 기반 일러스트레이션 및/또는 비디오 기반 일러스트레이션을 포함하는 것인, 자동화 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 경계 공간은 두 개 이상의 데이터 유형 특정 경계 공간 중 하나이고, 상기 가상 객체는, 비디오, 이미지, 텍스트, 오디오 파일 및 알람 메시지로 구성된 그룹으로부터 선택된 데이터 유형의 객체를 포함하고, 상기 실행 가능한 프로그램 로직(106)은, 상기 AR 글래스를 착용하고 있는 사용자에게 디스플레이될 상기 가상 객체의 데이터 유형에 의존하여 데이터 유형 특정 경계 공간의 좌표를 동적으로 결정하도록 구성되는 것인, 자동화 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 실행 가능한 프로그램 로직은, 상기 알람 메시지에 대한 알람 경계 공간 및 적어도 다른 데이터 유형 중 하나에 대한 추가 경계 공간을 결정하도록 구성되고, 상기 알람 경계 공간은 상기 추가 경계 공간보다 큰 것인, 자동화 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,  상기 경계 공간은 상기 AR 글래스를 착용하고 있는 사용자를 둘러싸거나; 또는  상기 경계 공간은 상기 AR 글래스를 착용하고 있는 사용자의 시야 내에 있고, 상기 AR 글래스를 착용하고 있는 사용자를 둘러싸지 않는 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실행 가능한 프로그램 로직은:  하나 이상의 물리적 객체의 위치를 나타내는 데이터를 수신하도록 - 각 물리적 객체는, 특히 상기 자동화된 생산 프로세스에 사용되는 장비 또는 상기 생산 프로세스에 의해 사용, 수정 또는 생산되는 재료임 - ; 상기 AR 글래스를 착용하고 있는 사용자와 상기 가상 객체 중 하나의 가상 객체 사이의 가시선(line of sight)을 결정하도록; 상기 가상 객체가 상기 경계 공간 내에 있고 상기 AR글래스를 착용하고 있는 사용자와 상기 가상 객체 사이의 가시선에 위치한 물리적 객체가 없는 경우에 그리고 그러한 경우에만 상기 AR 글래스를 통해 상기 하나의 가상 객체를 디스플레이하도록 구성되는 것인, 자동화 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실행 가능한 프로그램 로직(106)은, 상기 AR 글래스의 배향을 나타내는 데이터를 수신하도록 구성되고, 또한 상기 AR 글래스의 배향을 나타내는 데이터의 함수로서 상기 경계 공간의 좌표를 동적으로 결정하고 지속적으로 업데이트하도록 구성되는 것인, 자동화 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실행 가능한 프로그램 로직(106)은, 상기 AR 글래스를 착용하고 있는 사용자의 눈 배향을 나타내는 데이터를 수신하도록 구성되고, 상기 AR 글래스를 착용하고 있는 사용자의 눈 배향의 함수로서 상기 경계 공간의 좌표를 동적으로 결정하고 지속적으로 업데이트하도록 구성되는 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 산업 플랜트의 자동화된 생산 프로세스를 제어하기 위한 자동화 시스템(100)을 제어하기 위한 방법에 있어서, 상기 자동화 시스템은, 증강 현실(AR) 글래스(104) 및 상기 증강 현실 글래스에 결합된 실행 가능한 프로그램 로직(106)을 포함하는 증강 현실 시스템(101)을 포함하고, 상기 방법은: 상기 실행 가능한 프로그램 로직에 의해, 포지셔닝 시스템(108)으로부터 상기 증강 현실 글래스를 착용하고 있는 사용자의 최신 공간 위치를 수신하는 단계; 상기 실행 가능한 프로그램 로직에 의해, 상기 AR 글래스를 착용하고 있는 사용자에 근접한 경계 공간의 좌표를 동적으로 결정하는 단계; 상기 실행 가능한 프로그램 로직에 의해, 가상 객체의 좌표가 상기 경계 공간 내에 있는 경우에 그리고 그러한 경우에만 하나 이상의 가상 객체를 상기 AR 글래스를 통해 상기 AR 글래스의 착용자에게 디스플레이하는 단계 - 상기 디스플레이되는 가상 객체는 상기 자동화된 생산 프로세스의 모니터링 및/또는 제어와 연관된 데이터를 포함함 - ; 및 상기 실행 가능한 프로그램 로직에 의해, 상기 AR 글래스를 착용하고 있는 사용자의 최신 공간 위치의 함수로서 상기 경계 공간 안에 디스플레이되는 상기 가상 객체와 상기 경계 공간의 좌표를 지속적으로 업데이트하는 단계를 포함하는, 자동화 시스템(100)을 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 실행 가능한 프로그램 로직(106)은: 상기 AR 글래스의 배향을 나타내는 데이터를 수신하도록 구성되고, 또한 상기 AR 글래스의 배향을 나타내는 데이터의 함수로서 상기 경계 공간의 좌표를 동적으로 결정하고 지속적으로 업데이트하도록 구성되며; 및/또는  상기 AR 글래스를 착용하고 있는 사용자의 눈 배향을 나타내는 데이터를 수신하도록 구성되고, 상기 AR 글래스를 착용하고 있는 사용자의 눈 배향의 함수로서 상기 경계 공간의 좌표를 동적으로 결정하고 지속적으로 업데이트하도록 구성되는 것인, 자동화 시스템(100)을 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 루트비히스하펜 암 라인 ***** 칼-보슈-스트라세 **</address><code>519980665444</code><country>독일</country><engName>BASF SE</engName><name>바스프 에스이</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 렘푀...</address><code> </code><country> </country><engName>HARTMANN, Michael</engName><name>하트만 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 렘푀...</address><code> </code><country> </country><engName>RUDOLPH, Hans</engName><name>루돌프 한스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22156587.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1007449-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1027624-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0156651-86</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247030838.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936073187627fa9005fd12bb86c489aae123307f2cedd0e480fbf4c8c439f39d79c7aea375eab72f0198bb120be415885bb71865129758b78c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff2984b139b13ecd9dcee4a5e8069742aaba2889f3610df25395885c649cdd63efaec0151fb64e3430e291dc0d6849504486b3f06f29f9352</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>