<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:12.5512</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.05.19</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0064764</applicationNumber><claimCount>1</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>로봇, 드론, 무인 공사, 건설, 건축, 작업 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>robot, drone, unmanned contruction, works method</inventionTitleEng><openDate>2025.06.04</openDate><openNumber>10-2025-0078841</openNumber><originalApplicationDate>2022.10.25</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-0137860</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 19/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 101/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 101/45</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 101/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020220137860</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 a) IT, AI, ICT, IoT, IoE, ESG, 수단, 장치, 장비, 로봇, 드론, 딥러닝, 빅데이터, 클라우드, 웨어러블, 메타버스; b) 이중 하나가 이용되는 일, 작업, 업무, 경영, 제조, 생산, 공사, 건설, 건축, 시공, 분양, 청정, 정화, 퓨리, 청소, 방역, 소독, 살균, 크리닝; c) 상기 IT 내지 크리닝 중 하나에 관련되는 방법, 방안, 공법, 대책, 대안, 시설, 시스템; 등에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 공사에 있어서,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 기존 청구항 1 : 공사에 있어서,- 단락 26 : 본 발명에서는 a) 최적의 작업, 업무, 생활, 공사, 건설, 건축, 안전, 품질, 자동, 방역, 환경, 재료, 자재, 제품, 물품, 상품, 시설, 건물, 도로, 교량, 구조물 등을 고안하고, - 단락 28 : 본 발명에서는 a) 일정의 일, 작업, 업무, 생활, 주거, 제조, 생산, 공사, 건설, 건축, 시공 등이 되고, - 단락 42 : 본 발명에서는 상기 또는 하기의 기 내지 복합, 일 내지 복합, IT 내지 4차산업기술, 수단 내지 안전관리시스템 등이 가능하거나, 또는 등의 이용이나 구비가 가능하다. - 단락 95 : 본 발명의 a) 일, 작업,,,,공사, 건설,,,,드론(42),,,,로봇(30), ,,,,등의 이용, 사용, 적용, 구비, 구성, 거치, 설치, 위치, 착용, 정착, 장착, 병합, 합체, 연결, 연계 등이 가능하다. - 단락 185 : 본 발명에서는 a) 작업, 업무, 제조, 생산, 공사, 건설, 건축, 시공, 안전, 품질, 관리, ,,,,등이 가능하다. - 단락 451 : 본 발명에서는 a) 일정의 일, 작업, 업무, 생활, 주거, 제조, 생산, 공사, 건설, 건축, 시공 등이 되고, - 단락 458 : 본 발명에서는 일, 작업, 업무, 제조, 생산, 공사, 시공, 건설, 건축, 청정, 정화, 퓨리, 안전, 품질, 관리, 처리 등이 수행될 수 있다. - 단락 471 : 본 발명에서는 상기 일, 수단, 일 내지 복합, 수단 내지 복합수단 등이 이용, 구비, 거치, 적용, 활용 등이 되거나, 또는 등을 함, 행함, 시행, 진행, 수행 등이 가능하다. - 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 공사를 위하여 또는 상기 공사의 무인화를 위하여 로봇과 드론과 스트리밍이 이용되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 청구항 1 : 공사에 있어서, 라이브 스트리밍되거나, - 단락 5 : 일, 업무, 사무, 생활, 작업, 제조, 생산, 공사, 건설, 건축, 크리닝 등에 있어서 무인화, - 단락 10 : 본 발명에서는 상기 일 내지 크리닝, 청정 내지 에코처리, 일 내지 건축, 무인화 내지 오토메이션, - 단락 15 : 본 발명에서 공사 방법의 실시예로는 공사에 있어서, a) 공사; 이의 현장, 장면, 업무, 내용, 영상, 촬영물, 캠영상, 카메라영상; 등이 라이브 스트리밍(live streaming)이나 생중계되거나, - 단락 22 : 본 발명은 ,,,,수단, ,,, 드론,,,,로봇,,,,등이 이용되는 ,,,,무인화,,,,등에 관한 것이다. - 단락 25 : 본 발명에서는 ,,,,드론, ,,,로봇,,,무인관리, ,,라이브 스트리밍, - 단락 37 : 본 발명의 a) 수단, 기술,,,,용어, 단어,,,물체, 부품, 장치, 장비,,,등은 1) 이용, 사용, 적용, 겸용, 인용, 구비, 거치, 존치, 교체, 교환, 대체, 가미, 가중, 가함, 더함, 인입, 주입, 투입, 혼입, 혼합, 추가, 첨가, 첨삭, 삭제, 제거, 변경, 변화, 중복, 중합, 결합, 합체, 병행, 연결, 연계, 포함, 함유 등이 가능하거나,,,,,본 발명의 내용, 명세서, 청구항, 청구 내용, 청구 범위 등에 포함될 수 있다. - 단락 38 : 본 발명의 ,,,,,수단,,,,드론,,,,로봇,,,,이중 둘 이상이 조합된 복합수단 등이 될 수 있다. - 단락 41 : ,,,로봇,,,,모빌, ,,,무인,,,,스트리밍, - 단락 95 : 본 발명의 a) 일, 작업,,,,공사, 건설,,,수단,,,,드론(42),,,,로봇(30), ,,,,등의 이용, 사용, 적용, 구비, 구성, 거치, 설치, 위치, 착용, 정착, 장착, 병합, 합체, 연결, 연계 등이 가능하다. - 단락 108 : 상기 필드 수단은 ,,,,로봇, 드론(42), - 단락 129 : 본 발명에서는 ,,,,,스트리밍, 라이브스트리밍,,,,등이 가능하다. - 단락 443 : 본 발명에서 수단은 상기 수단 내지 복합수단 등이 될 수 있다. - 단락 447 : 상기 수단 내지 복합수단 등(5)은 ,,,드론, 로봇,,,,,,무인화, - 단락 831 : 스트리밍되어 시설 또는 건물을 건설하는 건설 방법,,,,,공사, 공사 중에 스트리밍이 되는 공사, 상기 공사하는 공사 장비, 공사 중에 라이브 스트리밍이 되는 공사, 공사 중에 영상이 라이브 스트리밍이 되는 공사, 공사 중에 공사 영상이 라이브 스트리밍이 되는 공사, - 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 로봇의 상부에 상기 드론이 거치되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 95 : 본 발명의 a) ,,,,수단,,,,드론,,,,로봇,,,안전관리시스템; b) 상기 중 하나의 ,,,상부,,, 3) 상기 수단 내지 안전관리시스템 중 둘 이상이 조합된 복합수단; 등의 이용, 사용, 적용, 구비, 구성, 거치, 설치, 위치, 착용, 정착, 장착, 병합, 합체, 연결, 연계 등이 가능하다. - 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 로봇이 보링기에 거치되고,상기 보링기가 운전 또는 가동되거나 또는 상기 로봇이 상기 보링기를 운전 또는 가동하고, 상기 보링기에 의하여 상기 공사의 현장에 있는 지반 또는 암반이 보링되고,상기 보링에 의하여 상기 지반에 보링공이 형성되고,상기 로봇이 자신의 손이나 팔을 이용하여 상기 보링공에 화약을 투입하고, 상기 화약에 의하여 상기 지반 또는 암반이 발파되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 108 : ,,,,로봇, ,,,보링기, - 단락 41 : 운전, 가동, 로봇,- 단락 485 : 상기 공사,,,,,등은 공사,,,,,,보링,,,,복합 - 단락 485 : 상기 공사 내지 복합 등이 되는 또는 등을 하는 또는 등이 구현되는 로봇, ,,,, 등도 가능하다. - 단락 485 : 상기 공사 내지 복합 등에는 상기 수단 내지 복합수단,,,,등이 이용 또는 구비될 수 있다. - 단락 490 : 상기 토목공사업 내지 복합 등이 되는 또는 등을 하는 또는 등이 구현되는 로봇, ,,, 등도 가능하다. - 단락 491 : 상기 공사, 작업, 조사 내지 복합 등은 장비, 장치, 드론, 모빌리티, 3D프린터, 메타버스 등으로 수행될 수 있다. - 단락 494 : 상기 공사 내지 복합 등이 되는 또는 등을 하는 또는 등이 구현되는 로봇,,,,등도 가능하다. - 단락 498 : 본 발명에서 건설 또는 공사에는 공사,,,,보링,,,, 중에서 선택된 하나 이상이 포함된다.  - 단락 490 : 보링공사, - 단락 102, 422 : 손, ,,,팔, - 단락 106 : a) 사람,,,,사물, 만물,,,,앱이용자(33),,, b) 상기 사람 내지 앱이용자 등의 ,,,팔, ,,,손, - 단락 516 : 상기 로봇은 a) 로봇,,,,,,b) 또는 ,,,손, ,,팔, - 단락 491 : 보링공충진, - 단락 754 : 상기 자재 9는,,,, 보링공에주입, - 단락 1169 : 보링공에 철근망 투입, - 단락 496 : 암발파화약,,, - 단락 609 : 상기 물질 15는,,,,화약,,, - 단락 726 : 상기 재료 2는 ,,,,화약, ,,- 단락 758 : 본 발명에서는 또는 본 발명의 제, 재, 자재, 재료, 제품, 물품, 용품, 상품 등에는 ,,,,,화약,,, - 단락 37 :,,,,투입,,,,- 단락 472 : 상기 일이나 수단 등에는 제, 劑, 재, 材, 물질, 재료, 자재, 장비, 장치, 시설, 광촉매, 피톤치드 등이 또는 등의 ,,,투입, - 단락 493 : 상기 공사,,,,등에는,,,,,투입,,,,- 단락 1190 : 본 발명에서는,,,,투입,,,,- 단락 485, 491, 493, 495 : ,,,발파,,,,- 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 로봇이 토공 장비에 거치되고,상기 토공 장비가 운전 또는 가동되거나 또는 상기 로봇이 상기 토공 장비를 운전 또는 가동하고, 상기 토공 장비에 의하여 상기 발파에 의하여 발생된 토사 및 암석이 처리되고, 상기 드론에 구비된 분사기에 의하여 상기 발파 및 처리의 공중에 물이 분사되고, 상기 물의 분사에 의하여 상기 발파 및 처리에 의하여 발생된 분진이 제거되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 1 : 본 발명은 ,,,장비,,,,공사,,,,등에 관한 것이다. - 단락 463 : 토공사, - 단락 485 : 토공, - 단락 95 : 본 발명의 ,,,,공사,,,,장비,,,공간,,,,분사기, - 단락 392 : 공중으로 분사- 단락 493 : 공중분수, 분무, 공중분무, 살수, - 단락 506 : 공중, - 단락 185 : 분진, - 단락 220 : 분진,,,,,등을 청정, 정화, 퓨리, 청소, 세정, 세척, 살균, 소독, 방역, 방제, 처리, 크리닝 등을 하는 장치도 가능하다. - 단락 493 : 분진제거살수, - 단락 497 : 분진제거, - 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 운전, 가동, 보링, 투입, 발파, 처리, 분사, 제거의 영상이 스트리밍되거나, 또는 Internet이 상기 로봇과 드론에 구비된 카메라에 연계되는 모뎀에 의한 Internet이고, Things가 상기 카메라인 Internet of Things의 IoT가 이용되어 상기 영상이 실시간 라이브 스트리밍되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 청구항 1 : 라이브 스트리밍되거나, 또는 영상이 실시간 중계, 방송, 송신, 수신, 송수신 중 하나가 되어 라이브 스트리밍되거나, 또는 Internet이 카메라에 연계되는 모뎀에 의한 Internet이고, Things가 상기 카메라인 Internet of Things의 IoT가 이용되어 영상이 실시간 중계, 방송, 송신, 수신, 송수신 중 하나가 되어 라이브 스트리밍되고,- 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 로봇이 천공기에 거치되고,상기 천공기가 운전 또는 가동되거나 또는 상기 로봇이 상기 천공기를 운전 또는 가동하고, 상기 천공기에 의하여 상기 현장 또는 지반이 천공되고,상기 천공에 의하여 상기 현장 또는 지반에 천공부가 형성되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 108 : 천공기- 단락 485 : 천공- 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 로봇이 항타 장비에 거치되고,상기 항타 장비가 운전 또는 가동되거나 또는 상기 로봇이 상기 항타 장비를 운전 또는 가동하고, 상기 항타 장비가 상기 천공부에 거치되고,상기 항타 장비가 상기 천공부에 기초 또는 파일을 항타하고, 상기 항타에 의하여 상기 천공부에 상기 기초 또는 파일이 설치되고,상기 천공, 항타, 설치의 영상이 스트리밍되거나 또는 상기 IoT가 이용되어 상기 영상이 실시간 라이브 스트리밍되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 485 : 항타, 파일항타, 기초항타, - 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 로봇 또는 드론이 철근을 운반하고,상기 로봇에 절곡기에 거치되고,상기 절곡기가 운전 또는 가동되거나 또는 상기 로봇이 상기 절곡기를 운전 또는 가동하고, 상기 절곡기에 의하여 상기 철근이 절곡되고, 상기 현장의 바닥에 또는 상기 설치된 기초 또는 파일의 상단에 상기 운반 또는 절곡된 철근이 배근되고, 상기 로봇의 손이나 팔에 또는 상기 드론에 결속기가 거치되고,상기 로봇이 상기 결속기를 운전 또는 가동하거나 또는 상기 드론에 의하여 결속기가 이동되고, 상기 결속기가 상기 배근된 철근에 거치되고, 상기 결속기에 의하여 상기 배근된 철근이 철사로 결속되고, 상기 운반, 절곡, 배근, 결속의 영상이 스트리밍되거나 또는 상기 IoT가 이용되어 상기 영상이 실시간 라이브 스트리밍되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 485 : 운반, - 단락 490 : 철근배근공사,- 단락 853 : 배근- 단락 573 : 본 발명에서는 a) 철근,,,,b) 이중 하나의 제조, 생산, 장치, 장비, 기구, 제조방법, 공사, 건설, 공사방법, 이용방법, 활용, 활용처, 활용 시설; 등이 가능하다. ,,,,,, 철근을 가공, 조립하는 데에는 절곡기(밴딩기)와 절단기(핸디), 핸들(핸도리, 밴더) 등이 사용된다. 철근 간의 결속을 위한 결속선 조립에는 하카가 사용된다. ,,,,상기 절곡기는 철근을 절곡하는 절곡기, 수동결속기, 자동결속기, 전동결속기, 로봇결속기 등이다. 상기 하카는 철근 철사 결속기, 철근에 철사를 결속하는 결속기, 선단에 고리가 형성되어 고리에 철사를 걸어 돌려 철근에 철사를 결속하는 결속기 등이다. 최근에는 하카 대신에 자동결속기가 많이 사용된다. - 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 현장에 콘크리트 배치플랜트가 설치되거나 또는 상기 현장으로 레미콘차가 반입되고, ⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 580 : 배치플랜트에서 물, 모래, 자갈, 시멘트, 정화제 등을 혼합한 후 이송하여 현장에 타설하거나, 또는 배치플랜트에서 생산된 레미콘에 정화제를 투입하여 레미콘차가 운송하면서 혼합한 후 현장에 타설하거나, - 단락 580 : 또는 현장에 도착한 레미콘차에 정화제를 투입하여 일정기간 혼합한 후 현장에 타설하는 것이다.- 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 현장에 펌프 또는 펌프카가 구비되고,상기 로봇이 상기 펌프 또는 펌프카에 거치되고,상기 배치플랜트 또는 레미콘차로 부터 콘크리트가 상기 펌프 또는 펌프카에 공급되고,상기 펌프 또는 펌프카가 운전 또는 가동되거나 또는 상기 로봇이 상기 펌프 또는 펌프카를 운전 또는 가동하고, 상기 펌프 또는 펌프카에 의하여 상기 공급된 콘크리트가 가압되고,상기 펌프 또는 펌프카에 콘크리트 타설 호스가 연계되고, 상기 로봇의 손이나 팔에 또는 상기 드론에 상기 호스가 거치되고,상기 로봇 또는 드론이 상기 호스를 이동시키고,상기 호스를 통하여 상기 가압된 콘크리트가 타설되고, ⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 17 : 펌프카, - 단락 361 : 펌프, 드론, 로봇, 수단, - 단락 1057 : 엔드호스(209)를 통해 현장, 형틀, 거푸집, 지반, 지중, 지하, 보링공 등에 타설된다. - 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 로봇의 손이나 팔에 또는 상기 드론에 진동기가 거치되고,상기 진동기가 상기 타설된 콘크리트에 투입되고, 상기 투입된 진동기에 의하여 상기 타설된 콘크리트가 진동되고, ⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 252 : 진동기,,,,진동- 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 로봇의 손이나 팔에 또는 상기 드론에 미장기가 거치되고,상기 미장기가 상기 타설 또는 진동된 콘크리트의 표면에 거치되고, 상기 로봇 또는 드론에 의하여 상기 미장기가 상기 콘크리트의 표면을 이동하고, 상기 이동되면서 상기 미장기에 의하여 상기 콘크리트의 표면이 미장 또는 면처리되고, ⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 496 : 미장기, 미장공사 장비, - 단락 340 : 미장, - 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 로봇의 손이나 팔에 또는 상기 드론에 양생기가 거치되고,상기 양생기가 상기 미장 또는 면처리된 콘크리트의 상부에 거치되고, 상기 로봇 또는 드론에 의하여 상기 양생기가 상기 콘크리트의 상부를 이동하고, 상기 이동되면서 상기 양생기에 의하여 상기 콘크리트의 표면에 물이 살수되고,상기 살수된 물에 의하여 상기 콘크리트의 양생이 촉진되고, 상기 공급, 가압, 타설, 진동, 미장, 면처리, 살수, 양생의 영상이 스트리밍되거나 또는 상기 IoT가 이용되어 상기 영상이 실시간 라이브 스트리밍되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 108 : 양생기, 수양생기, 살수양생기, 증기양생기, 콘크리트양생기, - 단락 185 : a) 콘크리트의 혼합, 운송, 압송, 타설, 다짐, 진동, 살수, 양생, 면처리; - 단락 783 : c) 물질 또는 물체의 성질, 특성, 기능, 성능, 점성, 강성, 강도, 양생, 작업성, 분사성, 주입성, 부착성, 반응성, 방수성, 에너지, 정화성, 처리성, 건전성, 건강성, 신진대사, 혈액순환, 워커빌리티 중 하나 이상을 촉진, - 단락 1160 : 양생을 촉진하게 되거나, - 단락 1169 : 노즐, 호스, 플로터, 디퓨저, 타설기, 분사기 등(66)을 통하여 양생을 촉진- 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 콘크리트가 양생되어 콘크리트 구조물이 형성되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 491 : 구조물 형성, - 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 로봇 또는 드론이 방수액 및 방수재를 운반하고,상기 로봇 또는 드론에 주입기가 구비되고, 상기 주입기가 상기 구조물의 균열부에 거치되고, 상기 주입기에 의하여 상기 균열부에 상기 방수액이 주입되고, 상기 로봇 또는 드론이 상기 방수재를 상기 구조물의 표면에 포설하고,상기 주입된 방수액 및 포설된 방수재에 의하여 상기 구조물이 방수되고, 상기 주입, 포설의 영상이 스트리밍되거나 또는 상기 IoT가 이용되어 상기 영상이 실시간 라이브 스트리밍되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 610 : 방수액, 방수제(防水劑), 방수제(防銹劑), - 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 로봇 또는 드론이 벽돌, 타일, 석재, 벽지를 운반하고,상기 로봇이 자신의 손이나 팔을 이용하여 상기 벽돌을 상기 구조물의 가장자리에 쌓아 조적을 하고, 상기 로봇이 자신의 손이나 팔을 이용하여 상기 타일을 상기 구조물의 내부에 부착하여 타일공사를 하고,상기 로봇이 자신의 손이나 팔을 이용하여 상기 석재를 상기 구조물의 외부에 부착하여 석공을 하고,상기 로봇이 자신의 손이나 팔을 이용하여 상기 벽지를 상기 구조물의 벽면에 부착하여 도배공사를 하고,상기 조적, 타일공사, 석공, 도배공사의 영상이 스트리밍되거나 또는 상기 IoT가 이용되어 상기 영상이 실시간 라이브 스트리밍되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 340 : 벽돌, 블록, 벽지, - 단락 496 : 타일, 타일공사 장비, - 단락 564 : 타일, 벽돌, 블록, 유리, 창호, 창문, 창틀, 벽지, - 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 로봇 또는 드론이 문과 창호를 운반하고,상기 로봇이 자신의 손이나 팔을 이용하여 상기 구조물에 문을 설치하여 문공사를 하고, 상기 로봇이 자신의 손이나 팔을 이용하여 상기 구조물에 창호를 설치하여 창호공사를 하고, 상기 문공사, 창호공사의 영상이 스트리밍되거나 또는 상기 IoT가 이용되어 상기 영상이 실시간 라이브 스트리밍되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 444 : 문, 창, 창문, - 단락 496 : 문, 수문, 창문, - 단락 564 : 타일, 벽돌, 블록, 유리, 창호, 창문, 창틀, 벽지, - 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 로봇 또는 드론이 코팅제, 페인트 및 인테리어 자재를 운반하고,상기 로봇에 코팅기가 구비되고,상기 코팅기가 상기 구조물의 표면에 거치되고,상기 코팅기에 의하여 상기 구조물의 표면이 코팅되고,상기 로봇에 도장기가 구비되고,상기 도장기가 상기 구조물의 표면에 거치되고,상기 도장기에 의하여 상기 구조물의 표면이 도장되고,상기 로봇이 자신의 손이나 팔을 이용하여 상기 자재를 구조물의 내부에 부착하여 인테리어공사를 하고, 상기 코팅, 도장, 인테리어공사의 영상이 스트리밍되거나 또는 상기 IoT가 이용되어 상기 영상이 실시간 라이브 스트리밍되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 343 : 도료, 페인트, 분사제, 코팅제, 도막제, 도포제, 포설제, 피막제, 도장제; - 단락 509 : 코팅기, - 단락 358 : 도장을 하는 도장기- 단락 496 : 도장기, - 단락 463, 490 : 인테리어공사, - 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 현장에 포장기가 반입되고, 상기 포장기에 상기 로봇이 거치되고,상기 로봇이 상기 포장기를 운전 또는 가동하고, 상기 포장기는 아스콘을 포장하는 포장기이고, 상기 포장기에 의하여 상기 구조물의 주변 도로가 아스콘 포장되고, 상기 로봇 또는 드론이 블럭을 운반하고,상기 로봇이 자신의 손이나 팔을 이용하여 상기 블럭을 상기 구조물의 주변 인도에 포설하고, 상기 블럭의 포설에 의하여 상기 인도가 블럭 포장되고, 상기 아스콘 포장, 블럭 포장의 영상이 스트리밍되거나 또는 상기 IoT가 이용되어 상기 영상이 실시간 라이브 스트리밍되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 108 : 포장기, - 단락 95 : 포장, - 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 현장에 3D프린터가 반입되고, 상기 3D프린터는 3차원 이동하는 노즐 또는 플로터로 물질을 토출하면서 적층하여 조형물을 축조하는 것이고, 상기 3D프린터가 운전 또는 가동되고,상기 3D프린터의 운전 또는 가동에 의하여 상기 노즐 또는 플로터로 물질이 토출 적층되어 상기 현장에 조형물이 축조되고,상기 토출, 적층, 축조의 영상이 스트리밍되거나 또는 상기 IoT가 이용되어 상기 영상이 실시간 라이브 스트리밍되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 53 ; 상기 3D프린터는 3D프린터, 3차원프린터, 3D printer, 3 dimensional printer, 사무용 3D프린터, 실내용 3D프린터, 실외용 3D프린터, 건물공사용 3D프린터, 노즐 또는 플로터가 3차원 이동하면서 프린팅하는 프린터, 노즐 또는 플로터가 3차원 이동하면서 용융물을 분사하여 적층 또는 프린팅하는 프린터, 노즐 또는 플로터로 콘크리트를 토출하면서 적층하여 건물을 축조하는 건물공사용 3D프린터, - 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 로봇 또는 드론에 진단 장비가 구비되고,상기 로봇 또는 드론이 이동하면서 상기 진단 장비를 상기 구조물에 거치시키고, 상기 진단 장비에 의하여 상기 구조물의 손상부가 탐지 또는 진단되고, ⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 177 : 진단, - 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 로봇 또는 드론이 보수액 및 보강재를 운반하고,상기 로봇 또는 드론에 인젝터가 구비되고,상기 인젝터가 상기 손상부에 거치되고,상기 인젝터로 부터 상기 보수액이 상기 손상부에 인젝션되어 상기 손상부가 보수되고,상기 로봇의 손이나 팔을 이용하여 상기 보강재를 상기 손상부에 포설하고,상기 포설된 보강재에 의하여 상기 손상부가 보강되고,상기 탐지, 진단, 인젝션, 보수, 보강재 포설, 보강의 영상이 스트리밍되거나 또는 상기 IoT가 이용되어 상기 영상이 실시간 라이브 스트리밍되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 253 : 액, 유, 유체, 액체, - 단락 506 : 액(液), - 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 로봇 또는 드론에 크러셔 또는 브레이커가 구비되고,상기 크러셔 또는 브레이커가 운전 또는 가동되거나 또는 상기 로봇 또는 드론이 상기 크러셔 또는 브레이커를 운전 또는 가동하고, 상기 운전 또는 가동되는 크러셔 또는 브레이커에 의하여 상기 구조물이 파괴 또는 해체되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 496 : 크러셔공사, 대형브레이커공사,,,,,크러셔, 브레이커,  - 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 현장에 포크레인이 반입되고,상기 포크레인에 상기 로봇이 거치되고,상기 포크레인이 운전 또는 가동되거나 또는 상기 로봇이 상기 포크레인을 운전 또는 가동하고, 상기 운전 또는 가동되는 포크레인에 의하여 상기 파괴 또는 해체에 의하여 발생된 폐기물이 처리되고,상기 파괴, 해체, 처리의 영상이 스트리밍되거나 또는 상기 IoT가 이용되어 상기 영상이 실시간 라이브 스트리밍되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 95 : 포크레인, - 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 카메라에 이격되어 상기 로봇과 드론에 센서가 구비되고, 상기 센서에 의하여 상기 현장의 소음, 진공, 공기질이 측정되고,상기 측정된 측정치가 상기 현장에 구비된 전광판에 표시되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 17 : 카메라나 센서가 설치되고 - 단락 18 : 카메라나 센서가 구비된 상기 장비 내지 가시설- 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 측정, 표시의 영상이 스트리밍되거나 또는 상기 IoT가 이용되어 상기 영상이 실시간 라이브 스트리밍되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 기존 청구항 1 : 라이브 스트리밍되거나, 또는 영상이 실시간 중계, 방송, 송신, 수신, 송수신 중 하나가 되어 라이브 스트리밍되거나, 또는 Internet이 카메라에 연계되는 모뎀에 의한 Internet이고, Things가 상기 카메라인 Internet of Things의 IoT가 이용되어 영상이 실시간 중계, 방송, 송신, 수신, 송수신 중 하나가 되어 라이브 스트리밍되고,- 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 IoT 또는 스트리밍에 의하여 상기 영상이 상기 로봇 또는 드론에 이격된 폰, 컴퓨터, 태블릿, 모니터, 스크린, 디스플레이, 메타버스 중 하나 이상에 전송 또는 표시 또는 상영되고,⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 단락 38 : 장치, ,,,사물, 만물,,,,물체,,,,컴퓨터, 모니터, 스크린, 핸드폰, 스마트폰, 디스플레이,,,,메타버스,,,,,- 단락 79 : d) 상기 중계를 시청하는 폰, 모니터, 스크린, 핸드폰, 플랫폼, 디스플레이, 메타버스; 등으로 구성되는 것이다.  - 단락 90 : c) 또는 PC, 폰, 서버, 단말기, 컴퓨터, 모니터, 스크린, 핸드폰, 디스플레이, 플랫폼 등에서 구현되는 또는 시청- 단락 160 : 핸드폰, 스마트폰, PC, 모니터, 스크린, 디스플레이,,,,등에 표시 또는 실시간 표시가 가능하다. - 단락 234 : 상기 폰, 화면, 서버, 처리장치, 플랫폼, 단말기, 디스플레이,,,,메타버스 등에는 영상, 동영상,,,,등이 생성, 저장, 기록, 제공, 공급, 보기, 방영, 방송, 읽기, 듣기 등이 될 수 있다. - 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. 상기 공사, 로봇, 드론에 전자기기의 폐기 또는 자동차의 폐차에서 발생되는 폐배터리가 사용되고,상기 공사에 상기 폐배터리가 장착된 파워뱅크 또는 에너지저장시스템(ESS)과 상기 폐배터리 또는 파워뱅크 또는 에너지저장시스템(ESS)이 거치되는 장비가 이용되는 것을 특징으로 하는 공사 방법⇒ 상기의 기재 근거는 하기와 같습니다. - 기존 청구항 1 : 전자기기의 폐기 또는 자동차의 폐차에서 발생되는 폐배터리가 사용되고, 상기 폐배터리가 장착된 파워뱅크 또는 에너지저장시스템(ESS)이 사용되고, 상기 폐배터리 또는 파워뱅크 또는 에너지저장시스템(ESS)이 거치되는 장비가 사용되는 것을 특징으로 하는 공사 방법, 공법, 자재, 시설, 수단, 장비, 시스템- 단락 1250 : 이상에 기재 또는 설명된 내용, 용어, 단어, 숙어, 구절, 어구, 문구, 문장, 단락, 설명, 해설, 표현, 표기, 도면, 그림, 청구항 내용 등은 본 발명의 내용, 청구항, 청구범위, 청구내용 등에 포함될 수 있다. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 구...</address><code>120160311027</code><country>대한민국</country><engName>Korea Industry Technology Institute</engName><name>주식회사 한국산업기술원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code>420120012971</code><country>대한민국</country><engName>Chung Ha  Ik</engName><name>정하익</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray/><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0558534-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0581985-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250064764.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9351e454fd4c7cb381b1c0734e4eecc6066a1d32316e0e32bcbf13ac00822a28e904827a82460ee2326898ed78779643988f0d38a2a60220bc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff3a2680d1840595990e57e90bd7f5ac83965ab4fa26b720c36c14699004dfef0b3a326aded4245443dd25decce8a25d2e637bf5e20eadfca</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>