<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:49.4249</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7035902</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이중 네트워크 캐스팅 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>DUAL-NETWORK CASTING SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2024.11.29</openDate><openNumber>10-2024-0168414</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 12/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 61/59</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 61/103</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 61/4511</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/61</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일반적으로 설명하면, 본 출원의 하나 이상의 양태는 캐스팅 서버를 제공하는 것과 관련되고, 그 캐스팅 서버는 특정 사용자 디바이스들을 적절한 대응하는 캐스팅 디바이스들과 페어링하고, 사용자 디바이스들과 캐스팅 디바이스들 사이의 네트워크 통신을 제어할 수 있고, 그에 따라, 주어진 사용자가 액세스하도록 인가된 캐스팅 디바이스들 또는 디스플레이 디바이스들만이 사용자의 디바이스를 통해 사용자에게 보이게 된다. 그렇게 함으로써, 사용자는 다른 사용자들의 방들 내의 것들과 같은 사용자가 액세스하는 것이 가능하지 않을 수 있는 다른 캐스팅 디바이스들 및 디스플레이 디바이스들에 액세스하거나 또는 사용자의 콘텐츠를 캐스팅하는 것이 방지된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023192535</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/016990</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 캐스팅 시스템으로서,디스플레이 디바이스;콘텐츠에 액세스하고 액세스된 콘텐츠가 상기 디스플레이 디바이스 상으로 캐스팅되게 하도록 구성된 캐스팅 디바이스; 및컴퓨터 하드웨어를 포함하는 캐스팅 서버를 포함하고,상기 캐스팅 서버는 캐스트 네트워크를 통해 상기 캐스팅 디바이스와 네트워크 통신하고, 상기 캐스팅 서버는 상기 캐스트 네트워크와는 별개인 게스트 네트워크를 통해 게스트 디바이스와 네트워크 통신하고,상기 캐스팅 서버는, 상기 게스트 디바이스와 연관된 위치 정보 및 상기 게스트 디바이스와 연관된 MAC 어드레스를 수신하고, 상기 위치 정보에 기초하여, 상기 게스트 디바이스가 상기 캐스팅 디바이스와 동일한 위치에 있다고 결정하고, 상기 게스트 디바이스의 MAC 어드레스를 사용하여, 상기 게스트 디바이스와 상기 캐스팅 디바이스 사이의 페어링을 생성하고, 상기 캐스팅 디바이스를 대신하여 복수의 페어링들을 관리 및 모니터링하도록 구성된 클라우드 서비스로 상기 페어링을 송신하고, 상기 클라우드 서비스가 상기 페어링을 성공적으로 저장했다는 표시를 상기 클라우드 서비스로부터 수신하고, 상기 게스트 디바이스로부터 상기 캐스팅 디바이스로 그리고/또는 상기 캐스팅 디바이스로부터 상기 게스트 디바이스로 하나 이상의 네트워크 패킷을 송신하기 위해 상기 캐스팅 서버에 의해 사용가능한 패킷 포워딩 규칙을 생성하고, 상기 패킷 포워딩 규칙이 상기 캐스팅 서버에 의한 후속 액세스를 위해 저장되게 하고, 상기 게스트 디바이스에 의해 사용가능한 캐스팅 디바이스를 발견하기 위한 발견 요청을 상기 게스트 디바이스로부터 수신하고, 상기 패킷 포워딩 규칙에 기초하여 그리고 상기 캐스팅 디바이스와 통신하거나 또는 통신하지 않으면서, 상기 캐스팅 디바이스와 통신하기 위해 상기 게스트 디바이스에 의해 사용가능한 프록시 IP 어드레스를 포함하는 발견 응답을 상기 게스트 디바이스로 다시 포워딩하고, 상기 게스트 디바이스로부터 캐스팅 요청을 수신하고 — 상기 캐스팅 요청은 상기 프록시 IP 어드레스를 표시함 —, 인터넷으로부터 요청된 콘텐츠를 다운로드하고 상기 요청된 콘텐츠를 상기 캐스팅 디바이스와 통신하는 상기 디스플레이 디바이스 상으로 캐스팅하기 위해 상기 캐스팅 디바이스에 의해 사용가능한 정보를 상기 캐스팅 디바이스로 송신하도록구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 캐스팅 디바이스는 상기 요청된 콘텐츠의 다운로드가 상기 캐스팅 서버 상에 어떠한 추가적인 네트워크 부하도 주지 않도록, 상기 캐스팅 서버를 통해 네트워크 트래픽을 전달하지 않으면서 상기 요청된 콘텐츠를 다운로드하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 게스트 디바이스로부터 멀티캐스트 DNS 패킷을 수신할 시에, 상기 캐스팅 서버는 상기 멀티캐스트 DNS 패킷을 상기 캐스팅 디바이스로 포워딩하지 않으면서 상기 캐스팅 디바이스로부터의 응답을 위조하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 캐스팅 서버는 상기 게스트 디바이스로 캡티브 포털(captive portal)을 출력하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 캐스팅 서버는 상이한 캐스팅 디바이스들을 표현하기 위한 상이한 프록시 IP 어드레스들을 리턴함으로써 게스트 디바이스들로부터의 멀티캐스트 DNS 요청들에 응답하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 캐스팅 서버는 상기 클라우드 서비스로부터 수신된 상기 페어링을 제거하기 위한 요청에 응답하여 상기 페어링을 제거하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 패킷 포워딩 규칙은 랜덤 액세스 메모리(RAM)에 저장되고, 상기 페어링이 제거되는 것에 응답하여, 상기 패킷 포워딩 규칙은 상기 RAM으로부터 삭제되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,프록시 ARP는 상기 게스트 디바이스 또는 상기 캐스팅 디바이스와 연관된 로컬 네트워크의 디폴트 게이트웨이 대신에 상기 캐스팅 서버를 통과하도록 상기 게스트 디바이스 또는 상기 캐스팅 디바이스로부터의 패킷들을 강제하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 캐스팅 서버는 상기 게스트 디바이스로부터 IP 어드레스와 연관된 ARP 요청을 수신하고, 상기 캐스팅 서버와 연관된 MAC 어드레스를 리턴함으로써 응답하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 캐스팅 방법으로서,게스트 디바이스와 연관된 위치 정보 및 상기 게스트 디바이스와 연관된 MAC 어드레스를 수신하는 단계;상기 위치 정보에 기초하여, 상기 게스트 디바이스가 캐스팅 디바이스와 동일한 위치에 있다고 결정하는 단계;상기 게스트 디바이스의 MAC 어드레스를 사용하여, 상기 게스트 디바이스와 상기 캐스팅 디바이스 사이의 페어링을 생성하는 단계;상기 캐스팅 디바이스를 대신하여 복수의 페어링들을 관리 및 모니터링하도록 구성된 클라우드 서비스로 상기 페어링을 송신하는 단계;상기 클라우드 서비스가 상기 페어링을 성공적으로 저장했다는 표시를 상기 클라우드 서비스로부터 수신하는 단계;상기 게스트 디바이스로부터 상기 캐스팅 디바이스로 그리고/또는 상기 캐스팅 디바이스로부터 상기 게스트 디바이스로 하나 이상의 네트워크 패킷을 송신하기 위해 캐스팅 서버에 의해 사용가능한 패킷 포워딩 규칙을 생성하는 단계;상기 패킷 포워딩 규칙이 상기 캐스팅 서버에 의한 후속 액세스를 위해 저장되게 하는 단계;상기 게스트 디바이스에 의해 사용가능한 캐스팅 디바이스를 발견하기 위한 발견 요청을 상기 게스트 디바이스로부터 수신하는 단계;상기 패킷 포워딩 규칙에 기초하여 그리고 상기 캐스팅 디바이스와 통신하거나 또는 통신하지 않으면서, 상기 캐스팅 디바이스와 통신하기 위해 상기 게스트 디바이스에 의해 사용가능한 프록시 IP 어드레스를 포함하는 발견 응답을 상기 게스트 디바이스로 다시 포워딩하는 단계;상기 게스트 디바이스로부터 캐스팅 요청을 수신하는 단계 — 상기 캐스팅 요청은 상기 프록시 IP 어드레스를 표시함 —; 및인터넷으로부터 요청된 콘텐츠를 다운로드하고 상기 요청된 콘텐츠를 상기 캐스팅 디바이스와 통신하는 디스플레이 디바이스 상으로 캐스팅하기 위해 상기 캐스팅 디바이스에 의해 사용가능한 정보를 상기 캐스팅 디바이스로 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 요청된 콘텐츠의 다운로드가 상기 캐스팅 서버 상에 어떠한 추가적인 네트워크 부하도 주지 않도록, 상기 캐스팅 서버를 통해 네트워크 트래픽을 전달하지 않으면서 상기 요청된 콘텐츠를 다운로드하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서,상기 게스트 디바이스로부터 멀티캐스트 DNS 패킷을 수신할 시에, 상기 멀티캐스트 DNS 패킷을 상기 캐스팅 디바이스로 포워딩하지 않으면서 상기 캐스팅 디바이스로부터의 응답을 위조하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 컴퓨터 실행가능 명령어들을 저장한 비일시적 컴퓨터 저장 매체로서,상기 컴퓨터 실행가능 명령어들은, 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스로 하여금 동작들을 실행하게 하고, 상기 동작들은,게스트 디바이스와 연관된 위치 정보 및 상기 게스트 디바이스와 연관된 MAC 어드레스를 수신하는 동작;상기 위치 정보에 기초하여, 상기 게스트 디바이스가 캐스팅 디바이스와 동일한 위치에 있다고 결정하는 동작;상기 게스트 디바이스의 MAC 어드레스를 사용하여, 상기 게스트 디바이스와 상기 캐스팅 디바이스 사이의 페어링을 생성하는 동작;상기 캐스팅 디바이스를 대신하여 복수의 페어링들을 관리 및 모니터링하도록 구성된 클라우드 서비스로 상기 페어링을 송신하는 동작;상기 클라우드 서비스가 상기 페어링을 성공적으로 저장했다는 표시를 상기 클라우드 서비스로부터 수신하는 동작;상기 게스트 디바이스로부터 상기 캐스팅 디바이스로 그리고/또는 상기 캐스팅 디바이스로부터 상기 게스트 디바이스로 하나 이상의 네트워크 패킷을 송신하기 위해 캐스팅 서버에 의해 사용가능한 패킷 포워딩 규칙을 생성하는 동작;상기 패킷 포워딩 규칙이 상기 캐스팅 서버에 의한 후속 액세스를 위해 저장되게 하는 동작;상기 게스트 디바이스에 의해 사용가능한 캐스팅 디바이스를 발견하기 위한 발견 요청을 상기 게스트 디바이스로부터 수신하는 동작;상기 패킷 포워딩 규칙에 기초하여 그리고 상기 캐스팅 디바이스와 통신하거나 또는 통신하지 않으면서, 상기 캐스팅 디바이스와 통신하기 위해 상기 게스트 디바이스에 의해 사용가능한 프록시 IP 어드레스를 포함하는 발견 응답을 상기 게스트 디바이스로 다시 포워딩하는 동작;상기 게스트 디바이스로부터 캐스팅 요청을 수신하는 동작 — 상기 캐스팅 요청은 상기 프록시 IP 어드레스를 표시함 —; 및인터넷으로부터 요청된 콘텐츠를 다운로드하고 상기 요청된 콘텐츠를 상기 캐스팅 디바이스와 통신하는 디스플레이 디바이스 상으로 캐스팅하기 위해 상기 캐스팅 디바이스에 의해 사용가능한 정보를 상기 캐스팅 디바이스로 송신하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 동작들은 상기 요청된 콘텐츠의 다운로드가 상기 캐스팅 서버 상에 어떠한 추가적인 네트워크 부하도 주지 않도록, 상기 캐스팅 서버를 통해 네트워크 트래픽을 전달하지 않으면서 상기 요청된 콘텐츠를 다운로드하는 동작을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서,상기 동작들은 상이한 캐스팅 디바이스들을 표현하기 위한 상이한 프록시 IP 어드레스들을 리턴함으로써 게스트 디바이스들로부터의 멀티캐스트 DNS 요청들에 응답하는 동작을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 우드랜드 힐스 옥스나드 스트리트 ***** 스위트 ****</address><code>520000013242</code><country>미국</country><engName>NOMADIX, INC.</engName><name>노마딕스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 우드랜드 힐스 옥스...</address><code> </code><country> </country><engName>HULSE, David A.</engName><name>헐스, 데이비드 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 우드랜드 힐스 옥스...</address><code> </code><country> </country><engName>YORK, Joshua E.</engName><name>요크, 조슈아 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 우드랜드 힐스 옥스...</address><code> </code><country> </country><engName>CLARK, Stuart J.</engName><name>클라크, 스튜어트 제이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/362,323</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/362,955</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1173650-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0176470-87</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247035902.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939efac6067b2e79e0ae386cd30542c53a17887e7bb14ff9564b49827535c2ab045f719827ed8188ae611fda8acbbe21cfefc6308b54af1c9e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfddbfe5338543550f0f47fdfe9d73b8188d69e6e44777f61a2bcee95de5e46a10098499aee63fb74ecea06a378ab787aa28e66d9e2e626ff8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>