<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:17.4017</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7007635</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>머신러닝 가속을 지원하는 메모리 저장 포맷</inventionTitle><inventionTitleEng>MEMORY STORAGE FORMAT FOR SUPPORTING MACHINE LEARNING ACCELERATION</inventionTitleEng><openDate>2025.03.21</openDate><openNumber>10-2025-0040084</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0495</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨팅 디바이스 상에서 머신 러닝(ML)을 가속화하기 위한 메모리 저장 포맷에 대한 프로세서-구현 방법이 설명된다. 방법은 뉴럴 네트워크의 제1 계층 저장 포맷으로 이미지를 수신하는 단계를 포함한다. 방법은 또한, 차단된 ML 저장 가속 포맷으로 이미지 픽셀들에 액세스하기 위한 제1 계층 저장 포맷의 3개의 채널들 각각의 이미지 픽셀들에 어드레스들을 할당하는 단계를 포함한다. 방법은 이미지 픽셀들의 할당된 어드레스들에 따라 이미지 픽셀들을 차단된 ML 저장 가속 포맷으로 저장하는 단계를 더 포함한다. 방법은 또한, 차단된 ML 저장 가속 포맷에 대응하는 이미지 픽셀들에 대한 할당된 어드레스들에 따라 이미지의 추론 비디오 프로세싱을 가속화하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024058894</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/030397</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨팅 디바이스 상에서 머신 러닝(ML)을 가속화하기 위한 메모리 저장 포맷에 대한 프로세서-구현 방법으로서,뉴럴 네트워크의 제1 계층 저장 포맷으로 이미지를 수신하는 단계;차단된 ML 저장 가속 포맷으로 이미지 픽셀들에 액세스하기 위한 상기 제1 계층 저장 포맷의 3개의 채널들 각각의 상기 이미지 픽셀들에 어드레스들을 할당하는 단계;상기 이미지 픽셀들의 할당된 상기 어드레스들에 따라 상기 이미지 픽셀들을 상기 차단된 ML 저장 가속 포맷으로 저장하는 단계; 및상기 차단된 ML 저장 가속 포맷에 대응하는 상기 이미지의 상기 이미지 픽셀들에 대해 상기 할당된 어드레스들에 따라 상기 이미지의 추론 비디오 프로세싱을 가속화하는 단계를 포함하는, 메모리 저장 포맷에 대한 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 어드레스들을 할당하는 단계는:이미지 폭 및 이미지 높이에 따라 복수의 스트라이프들로 상기 이미지를 분할하는 단계;가변 스트라이드 사이즈에 따라 메모리 블록 사이즈를 갖는 메모리 블록들로 스트라이프들 각각을 분할하는 단계; 및상기 메모리 블록들 내에서 상기 이미지 픽셀들을 레이아웃하기 위해 상기 할당된 어드레스들을 계산하는 단계로서, 상기 이미지에서의 각각의 채널에 대한 상기 이미지 픽셀들 각각은 상기 메모리 블록들에 할당되는, 상기 할당된 어드레스들을 계산하는 단계를 포함하는, 메모리 저장 포맷에 대한 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 이미지를 저장하는 단계는 상기 메모리 블록들의 공간 축 또는 채널 축에 따라 메모리 블록들에서 이미지 픽셀들을 배열하는 단계를 포함하는, 메모리 저장 포맷에 대한 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,공간 도메인에서 상기 메모리 블록들에 상기 이미지 픽셀들을 저장하는 단계; 그런 다음채널 도메인에서 상기 이미지 픽셀들을 저장하는 단계를 더 포함하는, 메모리 저장 포맷에 대한 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,초기 메모리 블록의 제1 채널에서 상기 메모리 블록들의 상기 초기 메모리 블록에 상기 이미지 픽셀들의 초기 그룹을 저장하는 단계;상기 초기 메모리 블록의 제2 채널에서 상기 메모리 블록들의 상기 초기 메모리 블록에 상기 이미지 픽셀들의 다음 그룹을 저장하는 단계;상기 초기 메모리 블록의 제3 채널에서 상기 메모리 블록들의 상기 초기 메모리 블록에 상기 이미지 픽셀들의 후속 그룹을 저장하는 단계; 및상기 메모리 블록들의 각각의 메모리 블록에 대해 그리고 상기 이미지 픽셀들의 각각의 연속하는 그룹에 대해 저장하는 것을 반복하는 단계를 더 포함하는, 메모리 저장 포맷에 대한 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,상기 메모리 블록들의 채널 도메인에서 상기 메모리 블록들에 상기 이미지 픽셀들을 저장하는 단계; 그런 다음상기 메모리 블록들의 공간 도메인에서 상기 이미지 픽셀들을 저장하는 단계를 더 포함하는, 메모리 저장 포맷에 대한 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,초기 메모리 블록의 제1 채널에서 상기 메모리 블록들의 상기 초기 메모리 블록에 선택된 이미지 픽셀을 저장하는 단계;상기 초기 메모리 블록의 제2 채널에 대해 상기 메모리 블록들의 상기 초기 메모리 블록에 다음 이미지 픽셀을 저장하는 단계;상기 초기 메모리 블록의 제3 채널에서 상기 메모리 블록들의 상기 초기 메모리 블록에 후속 이미지 픽셀을 저장하는 단계; 및상기 메모리 블록들의 각각의 메모리 블록에 대해 그리고 상기 이미지 픽셀들 중 각각의 연속하는 선택된 이미지 픽셀, 다음 이미지 픽셀 및 후속 이미지 픽셀에 대해 상기 선택된 이미지 픽셀을 저장하는 것, 상기 다음 이미지 픽셀을 저장하는 것, 및 상기 후속 이미지 픽셀을 저장하는 것을 반복하는 단계를 더 포함하는, 메모리 저장 포맷에 대한 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 추론 비디오 프로세싱을 가속화하는 단계는 상기 컴퓨팅 디바이스의 뉴럴 신호 프로세서(NSP)의 매트릭스 유닛들을 통해 상기 차단된 ML 저장 가속 포맷으로 상기 제1 계층 저장 포맷의 상기 3개의 채널들 각각을 동시에 프로세싱하는 단계를 포함하는, 메모리 저장 포맷에 대한 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 뉴럴 네트워크의 상기 제1 계층 저장 포맷의 정밀도는 16-비트 부동 소수점(FP16) 또는 양자화된 8-비트 정수(INT8)를 포함하는, 메모리 저장 포맷에 대한 프로세서-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 컴퓨팅 디바이스 상에서 머신 러닝(ML)을 가속화하기 위한 메모리 저장 포맷에 대한 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 프로그램 코드는 프로세서에 의해 실행되고,뉴럴 네트워크의 제1 계층 저장 포맷으로 이미지를 수신하기 위한 프로그램 코드;차단된 ML 저장 가속 포맷으로 이미지 픽셀들에 액세스하기 위한 상기 제1 계층 저장 포맷의 3개의 채널들 각각의 상기 이미지 픽셀들에 어드레스들을 할당하기 위한 프로그램 코드;상기 이미지 픽셀들의 할당된 상기 어드레스들에 따라 상기 차단된 ML 저장 가속 포맷으로 상기 이미지 픽셀들을 저장하기 위한 프로그램 코드; 및상기 차단된 ML 저장 가속 포맷에 대응하는 상기 이미지의 상기 이미지 픽셀들에 대해 상기 할당된 어드레스들에 따라 상기 이미지의 추론 비디오 프로세싱을 가속화하기 위한 프로그램 코드를 포함하는, 메모리 저장 포맷에 대한 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 어드레스들을 할당하기 위한 프로그램 코드는:이미지 폭 및 이미지 높이에 따라 복수의 스트라이프들로 상기 이미지를 분할하기 위한 프로그램 코드;가변 스트라이드 사이즈에 따라 메모리 블록 사이즈를 갖는 메모리 블록들로 상기 스트라이프들 각각을 분할하기 위한 프로그램 코드; 및상기 메모리 블록들 내에서 상기 이미지 픽셀들을 레이아웃하기 위해 상기 할당된 어드레스들을 계산하기 위한 프로그램 코드로서, 상기 이미지에서의 각각의 채널에 대한 상기 이미지 픽셀들 각각은 상기 메모리 블록들에 할당되는, 상기 할당된 어드레스들을 계산하기 위한 프로그램 코드를 포함하는, 메모리 저장 포맷에 대한 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 이미지 픽셀들을 저장하기 위한 프로그램 코드는 상기 메모리 블록들의 공간 축 또는 채널 축에 따라 메모리 블록들에서 상기 이미지 픽셀들을 배열하기 위한 프로그램 코드를 포함하는, 메모리 저장 포맷에 대한 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,공간 도메인에서 상기 메모리 블록들에 상기 이미지 픽셀들을 저장하기 위한 프로그램 코드; 그런 다음채널 도메인에서 상기 이미지 픽셀들을 저장하기 위한 프로그램 코드를 더 포함하는, 메모리 저장 포맷에 대한 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,초기 메모리 블록의 제1 채널에서 상기 메모리 블록들의 상기 초기 메모리 블록에 상기 이미지 픽셀들의 초기 그룹을 저장하기 위한 프로그램 코드;상기 초기 메모리 블록의 제2 채널에서 상기 메모리 블록들의 상기 초기 메모리 블록에 상기 이미지 픽셀들의 다음 그룹을 저장하기 위한 프로그램 코드;상기 초기 메모리 블록의 제3 채널에서 상기 메모리 블록들의 상기 초기 메모리 블록에 상기 이미지 픽셀들의 후속 그룹을 저장하기 위한 프로그램 코드; 및상기 메모리 블록들의 각각의 메모리 블록에 대해 그리고 상기 이미지 픽셀들의 각각의 연속하는 그룹에 대해 저장하기 위한 프로그램 코드를 반복하기 위한 프로그램 코드를 더 포함하는, 메모리 저장 포맷에 대한 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 메모리 블록들의 채널 도메인에서 상기 메모리 블록들에 상기 이미지 픽셀들을 저장하기 위한 프로그램 코드; 그런 다음상기 메모리 블록들의 공간 도메인에서 상기 이미지 픽셀들을 저장하기 위한 프로그램 코드를 더 포함하는, 메모리 저장 포맷에 대한 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,초기 메모리 블록의 제1 채널에서 상기 메모리 블록들의 상기 초기 메모리 블록에 선택된 이미지 픽셀을 저장하기 위한 프로그램 코드;상기 초기 메모리 블록의 제2 채널에 대해 상기 메모리 블록들의 상기 초기 메모리 블록에 다음 이미지 픽셀을 저장하기 위한 프로그램 코드;상기 초기 메모리 블록의 제3 채널에서 상기 메모리 블록들의 상기 초기 메모리 블록에 후속 이미지 픽셀을 저장하기 위한 프로그램 코드; 및상기 메모리 블록들의 각각의 메모리 블록에 대해 그리고 상기 이미지 픽셀들 중 각각의 연속하는 선택된 이미지 픽셀, 다음 이미지 픽셀 및 후속 이미지 픽셀에 대해 상기 선택된 이미지 픽셀을 저장하기 위한 프로그램 코드, 상기 다음 이미지 픽셀을 저장하기 위한 프로그램 코드, 및 상기 후속 이미지 픽셀을 저장하기 위한 프로그램 코드를 반복하기 위한 프로그램 코드를 더 포함하는, 메모리 저장 포맷에 대한 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서, 상기 추론 비디오 프로세싱을 가속화하기 위한 프로그램 코드는 상기 컴퓨팅 디바이스의 뉴럴 신호 프로세서(NSP)의 매트릭스 유닛들을 통해 상기 차단된 ML 저장 가속 포맷으로 상기 제1 계층 저장 포맷의 상기 3개의 채널들 각각을 동시에 프로세싱하기 위한 프로그램 코드를 포함하는, 메모리 저장 포맷에 대한 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항에 있어서, 상기 뉴럴 네트워크의 상기 제1 계층 저장 포맷의 정밀도는 16-비트 부동 소수점(FP16) 또는 양자화된 8-비트 정수(INT8)를 포함하는, 메모리 저장 포맷에 대한 프로그램 코드가 기록된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 머신 러닝(ML) 가속 아키텍처를 위한 시스템으로서, 상기 시스템은:차단된 ML 저장 가속 포맷으로 이미지 픽셀들에 액세스하기 위한 뉴럴 네트워크의 제1 계층 저장 포맷의 3개의 채널들 각각의 이미지 픽셀들에 어드레스들을 할당하고, 그리고 상기 이미지 픽셀들의 할당된 상기 어드레스들에 따라 상기 차단된 ML 저장 가속 포맷으로 상기 이미지 픽셀들을 저장하기 위한 뉴럴 신호 프로세서(NSP);상기 차단된 ML 저장 가속 포맷에 대응하는 이미지의 상기 이미지 픽셀들에 대해 상기 할당된 어드레스들에 따라 상기 이미지의 추론 비디오 프로세싱을 가속화하기 위한 ML 가속기를 포함하는, 머신 러닝 가속 아키텍처를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 NSP는 또한 공간 도메인에서 메모리 블록들에 상기 이미지 픽셀들을 저장하고, 그런 다음 채널 도메인에서 상기 이미지 픽셀들을 저장하기 위한, 머신 러닝 가속 아키텍처를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 NSP는 또한 메모리 블록들의 채널 도메인에서 상기 메모리 블록들에 상기 이미지 픽셀들을 저장하고, 그런 다음 상기 메모리 블록들의 공간 도메인에서 상기 이미지 픽셀들을 저장하기 위한, 머신 러닝 가속 아키텍처를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 상기 NSP는:상기 ML 가속기에 의한 상기 이미지의 추론 비디오 프로세싱을 가속화하기 위해 상기 차단된 ML 저장 가속 포맷으로 상기 제1 계층 저장 포맷의 상기 3개의 채널들 각각을 동시에 프로세싱하는 매트릭스 유닛들을 포함하는, 머신 러닝 가속 아키텍처를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항에 있어서, 상기 뉴럴 네트워크의 상기 제1 계층 저장 포맷의 정밀도는 16-비트 부동 소수점(FP16) 또는 양자화된 8-비트 정수(INT8)를 포함하는, 머신 러닝 가속 아키텍처를 위한 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>VERRILLI, COLIN BEATON</engName><name>베릴리 콜린 비튼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>VAIDHYANATHAN, NATARAJAN</engName><name>바이드야나탄 나타라잔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SIMPSON, MATTHEW</engName><name>심슨 매튜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BERRY, GEOFFREY CARLTON</engName><name>베리 조프리 칼튼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>인도</country><engName>PANDE, SANDEEP</engName><name>판데 산딥</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/946,753</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0263584-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0259054-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0263583-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0041984-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0509898-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0757221-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0757223-85</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257007635.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9358cd995b5cefeafa42b8d5c1033f5af0266fbbefef505edb20ebe93f69417908bcfd7856605f2e90a9b0c4fe4b4a542e714eea628d783b3e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9ae542598586190b66a1ee12a6cf5c396f344f84bc291a10cefa1342259381f0d26672a36a2a912670cadcf9168f3bacd397fe5d935d3d65</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>