<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:52:01.521</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.15</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7024468</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>컴퓨터 생성 경험들을 제공하기 위한 디바이스들, 방법들 및 그래픽 사용자 인터페이스들</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICES, METHODS, AND GRAPHICAL USER INTERFACES FOR  PROVIDING COMPUTER-GENERATED EXPERIENCES</inventionTitleEng><openDate>2025.07.31</openDate><openNumber>10-2025-0116171</openNumber><originalApplicationDate>2021.03.15</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-7030543</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04812</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04845</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 3/56</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020227030543</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨팅 시스템은, 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 컴퓨터 생성 환경을 디스플레이하고, 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 제1 컴퓨터 생성 환경을 보기 위한 위치에 있는 컴퓨팅 시스템의 사용자의 일부분의 시각적 표현, 및 제1 컴퓨터 생성 환경 내의 콘텐츠의 시각적 표시를 제공하는 하나 이상의 그래픽 요소들을 동시에 디스플레이한다. 컴퓨팅 시스템은 각각의 기간에 걸친 사용자의 외관의 변화들을 나타내기 위해 사용자의 일부분의 시각적 표현을 변경하고, 각각의 기간에 걸친 제1 컴퓨터 생성 환경의 변화들을 나타내기 위해 하나 이상의 그래픽 요소들을 변경한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021188439</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/022378</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트, 제2 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨팅 시스템에서 - 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트는 동일한 하우징으로 둘러싸임 -: 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 컴퓨터 생성 환경을 디스플레이하는 단계; 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 컴퓨터 생성 환경을 디스플레이하는 동안,  상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 컴퓨터 생성  환경을 보기 위한 위치에 있는 상기 컴퓨팅 시스템의 사용자의 일부분 의 시각적 표현, 및  상기 컴퓨터 생성 환경 내의 콘텐츠의 시각적 표시를 제공하는  하나 이상의 그래픽 요소들 을 동시에 디스플레이하는 것을 포함하여, 상기 컴퓨팅 시스템에 대응하는 상태 정보를 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이하는 단계; 각각의 이벤트를 검출하는 단계; 및 상기 각각의 이벤트를 검출하는 것에 응답하여,  상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상 기 컴퓨터 생성 환경의 몰입 레벨을 변경하고;  상기 컴퓨팅 시스템의 사용자의 일부분의 시각적 표현의 외관을  변경하는 것을 포함하여, 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해  디스플레이되는 상기 상태 정보를 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 컴퓨팅 시스템은 상기 컴퓨터 생성 환경을 적어도 제1 몰입 레벨, 제2 몰입 레벨 및 제3 몰입 레벨로 디스플레이하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 각각의 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 컴퓨터 생성 환경의 몰입 레벨을 변경하는 것은,상기 각각의 이벤트가 제1 기준들을 충족시키는 이벤트라는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 생성 환경을 상기 제2 몰입 레벨로 디스플레이하는 것으로부터 상기 컴퓨터 생성 환경을 상기 제1 몰입 레벨로 디스플레이하는 것으로 스위칭하는 것; 및상기 각각의 이벤트가 상기 제1 기준들과는 상이한 제2 기준들을 충족시키는 이벤트라는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 생성 환경을 상기 제2 몰입 레벨로 디스플레이하는 것으로부터 상기 컴퓨터 생성 환경을 상기 제3 몰입 레벨로 디스플레이하는 것으로 스위칭하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 컴퓨터 생성 환경의 몰입 레벨을 변경하는 것은 상기 컴퓨터 생성 환경을 제2 몰입 레벨로 디스플레이하는 것으로부터 상기 컴퓨터 생성 환경을 제1 몰입 레벨로 디스플레이하는 것으로 스위칭하는 것을 포함하고, 상기 제1 몰입 레벨로 디스플레이되는 상기 컴퓨터 생성 환경은 임계량 미만의 컴퓨터 생성 콘텐츠를 갖는 물리적 환경의 뷰를 제공하며;상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 상태 정보를 변경하는 단계는, 상기 컴퓨터 생성 환경을 상기 제2 몰입 레벨로 디스플레이하는 것으로부터 상기 컴퓨터 생성 환경을 상기 제1 몰입 레벨로 디스플레이하는 것으로 스위칭하는 것과 함께, 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 상기 콘텐츠의 시각적 표시를 제공하는 상기 하나 이상의 그래픽 요소들과 함께 상기 컴퓨팅 시스템의 사용자의 일부분의 시각적 표현을 디스플레이하는 것으로부터 상기 하나 이상의 그래픽 요소들 없이 상기 사용자의 일부분의 시각적 표현을 디스플레이하는 것으로 스위칭하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨팅 시스템은, 상기 컴퓨터 생성 환경이 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 둘러싸는 물리적 환경의 표현 및 적어도 임계량의 가상 객체들을 포함하는 혼합 현실 환경이라는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 콘텐츠의 시각적 표시를 제공하는 상기 하나 이상의 그래픽 요소들과 상기 사용자의 일부분의 시각적 표현을 동시에 디스플레이하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 컴퓨터 생성 환경의 몰입 레벨을 변경하는 것은 상기 컴퓨터 생성 환경을 제2 몰입 레벨로 디스플레이하는 것으로부터 상기 컴퓨터 생성 환경을 제3 몰입 레벨로 디스플레이하는 것으로 스위칭하는 것을 포함하고, 상기 제3 몰입 레벨로 디스플레이되는 상기 컴퓨터 생성 환경은 물리적 환경의 임계량 미만의 표현을 갖는 가상 환경을 제공하며;상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 상태 정보를 변경하는 단계는, 상기 컴퓨터 생성 환경을 상기 제2 몰입 레벨로 디스플레이하는 것으로부터 상기 컴퓨터 생성 환경을 상기 제3 몰입 레벨로 디스플레이하는 것으로 스위칭하는 것과 함께, 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 상기 콘텐츠의 시각적 표시를 제공하는 상기 하나 이상의 그래픽 요소들과 함께 상기 컴퓨팅 시스템의 사용자의 일부분의 시각적 표현을 디스플레이하는 것으로부터 상기 사용자의 일부분의 시각적 표현 없이 상기 하나 이상의 그래픽 요소들을 디스플레이하는 것으로 스위칭하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 컴퓨터 생성 환경을 디스플레이하고, 상기 컴퓨팅 시스템에 대응하는 상기 상태 정보를 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이하는 동안, 상기 컴퓨팅 시스템의 프라이버시 모드를 활성화하라는 제1 사용자 요청을 검출하는 단계 - 상기 프라이버시 모드는, 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 하나 이상의 그래픽 요소들이 제1 임계 가시성 미만의 가시성을 가질 것을 요구함 -; 및상기 제1 사용자 요청을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 콘텐츠의 시각적 표시를 제공하는 상기 하나 이상의 그래픽 요소들의 가시성이 상기 프라이버시 모드에 대응하는 상기 제1 임계 가시성을 초과하는 동안 상기 제1 사용자 요청이 수신된다는 결정에 따라, 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트 상의 상기 하나 이상의 그래픽 요소들의 가시성을 상기 프라이버시 모드에 대응하는 상기 제1 임계 가시성 미만으로 감소시키고; 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 콘텐츠의 시각적 표시를 제공하는 상기 하나 이상의 그래픽 요소들의 가시성이 상기 프라이버시 모드에 대응하는 상기 제1 임계 가시성을 초과하지 않는 동안 상기 제1 사용자 요청이 수신된다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 그래픽 요소들의 가시성을 상기 프라이버시 모드에 대응하는 상기 제1 임계 가시성 미만으로 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 프라이버시 모드는, 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 사용자의 일부분의 시각적 표현이 제2 임계 가시성 미만의 가시성을 가질 것을 요구하고, 상기 방법은,상기 제1 사용자 요청을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 일부분의 시각적 표현의 가시성이 상기 프라이버시 모드에 대응하는 상기 제2 임계 가시성을 초과하는 동안 상기 제1 사용자 요청이 수신된다는 결정에 따라, 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트 상의 상기 사용자의 일부분의 시각적 표현의 가시성을 상기 프라이버시 모드에 대응하는 상기 제2 임계 가시성 미만으로 감소시키고; 상기 사용자의 일부분의 시각적 표현의 가시성이 상기 프라이버시 모드에 대응하는 상기 제2 임계 가시성을 초과하지 않는 동안 상기 제1 사용자 요청이 수신된다는 결정에 따라, 상기 사용자의 일부분의 시각적 표현의 가시성을 상기 프라이버시 모드에 대응하는 상기 제2 임계 가시성 미만으로 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 프라이버시 모드가 상기 컴퓨팅 시스템 상에서 활성인 동안, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 컴퓨터 생성 환경의 몰입 레벨을 변경하는 제2 각각의 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 제2 각각의 이벤트, 및 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 컴퓨터 생성 환경의 몰입 레벨의 대응하는 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 상태 정보를 변경하는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 컴퓨터 생성 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 컴퓨팅 시스템의 방해 금지(Do-Not-Disturb, DND) 모드를 활성화하라는 제2 사용자 요청을 검출하는 단계; 및상기 제2 사용자 요청을 검출하는 것에 응답하여, 상기 DND 모드가 활성임을 나타내기 위해 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 시각적 표시자를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 DND 모드가 상기 컴퓨팅 시스템 상에서 활성인 동안, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 컴퓨터 생성 환경의 몰입 레벨을 변경하는 제3 각각의 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 제3 각각의 이벤트, 및 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 컴퓨터 생성 환경의 몰입 레벨의 대응하는 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 상태 정보를 변경하는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 컴퓨터 생성 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 컴퓨팅 시스템의 부모 통제 모드를 활성화하라는 제3 사용자 요청을 검출하는 단계 - 상기 부모 통제 모드는, 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 하나 이상의 그래픽 요소들이 제3 임계 가시성 초과의 가시성을 가질 것을 요구함 -; 및상기 제3 사용자 요청을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 콘텐츠의 시각적 표시를 제공하는 상기 하나 이상의 그래픽 요소들의 가시성이 상기 부모 통제 모드에 대응하는 상기 제3 임계 가시성 미만인 동안 상기 제3 사용자 요청이 수신된다는 결정에 따라, 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트 상의 상기 하나 이상의 그래픽 요소들의 가시성을 상기 부모 통제 모드에 대응하는 상기 제3 임계 가시성 초과로 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 부모 통제 모드가 상기 컴퓨팅 시스템 상에서 활성인 동안, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 컴퓨터 생성 환경의 몰입 레벨을 변경하는 제4 각각의 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 제4 각각의 이벤트, 및 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 컴퓨터 생성 환경의 몰입 레벨의 대응하는 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 상태 정보를 변경하는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 사용자의 일부분의 시각적 표현 및 상기 하나 이상의 그래픽 요소들을 동시에 디스플레이하는 것은, 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 상태 정보의 외부 시점으로부터, 제1 깊이에서 상기 사용자의 일부분의 시각적 표현을 디스플레이하는 것, 및 상기 제1 깊이보다 작은 제2 깊이에서 상기 하나 이상의 그래픽 요소들을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 콘텐츠의 시각적 표시를 제공하는 상기 하나 이상의 그래픽 요소들은, 적어도, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 바와 같은 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 상기 콘텐츠의 진행을 나타내는 진행 표시자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 콘텐츠의 시각적 표시를 제공하는 상기 하나 이상의 그래픽 요소들은 제1 디스플레이 속성을 가지며, 그의 값은 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 상기 콘텐츠의 제1 디스플레이 속성의 값에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 콘텐츠의 시각적 표시를 제공하는 상기 하나 이상의 그래픽 요소들은 상기 컴퓨터 생성 환경의 콘텐츠의 하나 이상의 하위 부분들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 콘텐츠의 시각적 표시를 제공하는 상기 하나 이상의 그래픽 요소들은 상기 컴퓨터 생성 환경의 콘텐츠를 식별하는 메타데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 콘텐츠의 시각적 표시를 제공하는 상기 하나 이상의 그래픽 요소들을 디스플레이하는 것은,상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트에 대한, 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 상태 정보를 보기 위한 위치에 있는 제2 사용자의 제1 이동을 검출하는 것; 및상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트에 대한 상기 제2 사용자의 제1 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자와 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트 사이의 거리가 제1 임계 거리 초과로부터 상기 제1 임계 거리 미만으로 감소하였다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 그래픽 요소들에 의해 제공되는 상기 컴퓨터 생성 환경 내의 콘텐츠의 시각적 표시의 정보 밀도를 증가시키도록 상기 하나 이상의 그래픽 요소들의 디스플레이를 업데이트하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 컴퓨터 생성 환경을 디스플레이하고, 상기 컴퓨팅 시스템에 대응하는 상기 상태 정보를 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이하는 동안, 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 상태 정보를 보기 위한 위치에 있는 제3 사용자에 의해 트리거되는 제5 각각의 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 제5 각각의 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제5 각각의 이벤트가 제4 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라 - 상기 제4 기준들은, 상기 제5 각각의 이벤트의 결과로서 상호작용의 미리설정된 척도(measure)가 미리설정된 임계치 미만으로부터 상기 미리설정된 임계치 초과로 증가하였을 것을 그리고 상기 제4 기준들이 충족되기 위해 상기 컴퓨터 생성 환경이 제3 몰입 레벨로 디스플레이될 것을 요구함 -, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 컴퓨터 생성 환경의 몰입 레벨을 상기 제3 몰입 레벨로부터 제2 몰입 레벨로 변경하는 단계 - 상기 제2 몰입 레벨로 디스플레이되는 상기 컴퓨터 생성 환경은 상기 제3 몰입 레벨로 디스플레이되는 상기 컴퓨터 생성 환경보다 물리적 환경의 증가된 양의 표현을 포함함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 제5 각각의 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제5 각각의 이벤트가 상기 제4 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 컴퓨터 생성 환경의 몰입 레벨을 상기 제3 몰입 레벨로부터 상기 제2 몰입 레벨로 변경하는 것과 함께, 상기 컴퓨팅 시스템의 사용자의 일부분의 시각적 표현의 가시성을 증가시키는 것을 포함하여, 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 상태 정보를 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제5 각각의 이벤트를 검출하는 단계는 상기 컴퓨팅 시스템의 사용자를 둘러싸는 미리정의된 영역 내로의 상기 제3 사용자의 진입을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 제5 각각의 이벤트를 검출하는 단계는, 상기 제3 사용자가 상기 컴퓨팅 시스템의 사용자를 향해 미리정의된 제스처를 수행하는 것을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 컴퓨팅 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;제1 디스플레이 생성 컴포넌트;제2 디스플레이 생성 컴포넌트 - 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 상기 제2 디스플레이 생성 컴포넌트는 동일한 하우징으로 둘러싸임 -; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의한 실행을 위해 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 동일한 하우징으로 둘러싸인 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 제2 디스플레이 생성 컴포넌트, 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LEMAY, Stephen O.</engName><name>르메이, 스티븐 오.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>영국</country><engName>IVE, Jonathan</engName><name>아이브, 조나단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SORRENTINO III, William A.</engName><name>소렌티노 3세, 윌리엄 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>멕시코</country><engName>HUERGO WAGNER, Alfred B.</engName><name>후에르고 와그너, 알프레드 비.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>브라질</country><engName>BACIM DE ARAUJO E SILVA, Felipe</engName><name>바킴 데 아라우조 에 실바, 펠리페</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DYE, Alan C.</engName><name>다이, 앨런 씨.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SUZUKI, Gregg S.</engName><name>스즈키, 그레그 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ANTON, Peter D.</engName><name>안톤, 피터 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>영국</country><engName>LYONS, Richard D.</engName><name>라이언스, 리차드 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WAN, Wan Si</engName><name>완, 완 시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>체코</country><engName>PIVONKA, Pavel</engName><name>피본카, 파벨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KIM, Seung, Wook</engName><name>김, 성, 욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LINDMEIER, William D.</engName><name>린드메이어, 윌리엄 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BAUERLY, Kristi E.S.</engName><name>바우얼리, 크리스티 이.에스.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/990,408</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/200,676</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0824063-26</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257024468.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9306ea52d80899ecdac33dcabd0d5c6d0c3473e4e94bf427dc298efb3e581245ef13450879b5b91a378fc453fc6f7495567904b54b87fcfd56</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe6963197554716faa5a37b033ff39d9fa3a094f6952e1ea4de9ec816512aa9d59a353042fbdd80c13e7d973c6d11e7c11251eb8696b09b11</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>