<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:34.5534</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7033895</applicationNumber><claimCount>64</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자원 인덱스 정보에 기반하는 자원 세트 프로세싱 우선순위화 결정</inventionTitle><inventionTitleEng>RESOURCE SET PROCESSING PRIORITIZATION DETERMINATION BASED ON RESOURCE INDEX INFORMATION</inventionTitleEng><openDate>2023.12.15</openDate><openNumber>10-2023-0169117</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> PRS(positioning reference signal) 빔 세트와 연관된 빔 인덱스 정보를 수신함으로써 PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 시스템들, 장치들, 방법들, 및 비-일시적 매체들이 개시된다. 일부 양상들에서, 할당된 빔은 빔 인덱스 정보에 기반하여 결정될 수 있다. 적어도 하나의 인접한 빔은 추가로, 빔 인덱스 정보와 연관된 할당된 빔에 기반하여 결정될 수 있다. 로케이션 측정치는 또한, 할당된 빔 또는 적어도 하나의 인접한 빔 중 적어도 하나에 기반하여 결정될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022220970</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/020176</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. PRS(positioning reference signal) 우선순위화(prioritization)를 가능하게 하기 위한 장치로서, 적어도 하나의 수신기; 적어도 하나의 메모리; 및 상기 적어도 하나의 수신기 및 상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는,  PRS 빔 세트와 연관된 빔 인덱스 정보를 상기 적어도 하나의 수신기를 통해 수신하고,  상기 빔 인덱스 정보에 기반하여, 할당된 빔, 적어도 하나의 인접한 빔, 또는 둘 모두를 결정하고, 그리고  상기 할당된 빔, 상기 적어도 하나의 인접한 빔, 또는 둘 모두 중 적어도 하나에 기반하여 하나 이상의 로케이션 측정치들을 결정하도록 구성되는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인접한 빔은 추가로, 상기 적어도 하나의 메모리에 저장된 인접성 빔 규칙(adjacency beam rule)에 기반하여 결정되는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인접한 빔은 추가로, 로케이션 서버로부터 수신되는 인접성 빔 규칙에 기반하여 결정되는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인접한 빔은 추가로, 기지국으로부터 수신되는 인접성 빔 규칙에 기반하여 결정되는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 PRS 빔 세트는 복수의 빔들과 연관되고, 상기 복수의 빔들은 상기 할당된 빔 및 상기 적어도 하나의 인접한 빔을 포함하는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 PRS 빔 세트와 연관된 상기 복수의 빔들은 각도 도메인에서 인접성에 의해 순차적으로 순서화되는(ordered), PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인접한 빔은, 방위각 도메인, 고도 도메인, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나에서 상기 할당된 빔에 물리적으로 인접하는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 빔 인덱스 정보는, TRP(transmission reception point) 로케이션, 안테나 어레이 패널 로케이션, 추정된 UE(user equipment) 로케이션, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나에 기반하여 생성되는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 빔 인덱스 정보는 기지국으로부터 수신되는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 빔 인덱스 정보는 로케이션 서버로부터 수신되는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 로케이션 측정치는, 다운링크 출발각, PRS-기반 RSRP(reference signal received power) 측정치, 가장 빠른 경로(earliest path)의 도달 시간, 위상 정보, 진폭 정보, 로케이션 정보, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로, 업데이트된 PRS 빔 세트와 연관된 업데이트된 빔 인덱스 정보를 상기 적어도 하나의 수신기를 통해 수신하도록 구성되는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서, 상기 빔 인덱스 정보는 PRS 자원 인덱스인, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 할당된 빔은, 예상된 빔 인덱스, 예상된 PRS 자원 인덱스, 기준 PRS 자원, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나에 기반하는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인접한 빔을 결정하기 위해, 상기 프로세서는 추가로,  상기 할당된 빔 및 상기 빔 인덱스 정보에 기반하여 제1 인접한 빔을 결정하고 — 상기 제1 인접한 빔은 상기 할당된 빔에 인접함 —, 그리고  상기 할당된 빔 및 상기 빔 인덱스 정보에 기반하여 제2 인접한 빔을 결정하도록 구성되며, 상기 제2 인접한 빔은 상기 할당된 빔에 인접하고, 그리고 상기 제1 인접한 빔은 상기 제2 인접한 빔과 상이한, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인접한 빔을 결정하기 위해, 상기 프로세서는 추가로,  상기 할당된 빔 및 상기 빔 인덱스 정보에 기반하여 제3 인접한 빔을 결정하고 — 상기 제3 인접한 빔은 상기 제1 인접한 빔에 인접함 —, 그리고  상기 할당된 빔 및 상기 빔 인덱스 정보에 기반하여 제4 인접한 빔을 결정하도록 구성되며, 상기 제4 인접한 빔은 상기 제2 인접한 빔에 인접하고, 그리고 상기 제3 인접한 빔은 상기 제4 인접한 빔과 상이한, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. PRS(positioning reference signal) 우선순위화를 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법(computer-implemented method)으로서, PRS 빔 세트와 연관된 빔 인덱스 정보를 사용자 장비에서 수신하는 단계; 상기 빔 인덱스 정보에 기반하여, 할당된 빔, 적어도 하나의 인접한 빔, 또는 둘 모두를 상기 사용자 장비에 의해 결정하는 단계; 및 상기 할당된 빔, 상기 적어도 하나의 인접한 빔, 또는 둘 모두에 기반하여 하나 이상의 로케이션 측정치들을 상기 사용자 장비에 의해 결정하는 단계를 포함하는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인접한 빔은 추가로, 상기 사용자 장비에 저장된 인접성 빔 규칙에 기반하여 결정되는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인접한 빔은 추가로, 로케이션 서버로부터 수신되는 인접성 빔 규칙에 기반하여 결정되는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인접한 빔은 추가로, 기지국으로부터 수신되는 인접성 빔 규칙에 기반하여 결정되는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17 항에 있어서, 상기 PRS 빔 세트는 복수의 빔들과 연관되고, 상기 복수의 빔들은 상기 할당된 빔 및 상기 적어도 하나의 인접한 빔을 포함하는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 PRS 빔 세트와 연관된 상기 복수의 빔들은 각도 도메인에서 인접성에 의해 순차적으로 순서화되는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인접한 빔은, 방위각 도메인, 고도 도메인, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나에서 상기 할당된 빔에 물리적으로 인접하는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17 항에 있어서, 상기 빔 인덱스 정보는, TRP(transmission reception point) 로케이션, 안테나 어레이 패널 로케이션, 추정된 UE(user equipment) 로케이션, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나에 기반하여 생성되는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제17 항에 있어서, 상기 빔 인덱스 정보는 기지국으로부터 수신되는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제17 항에 있어서, 상기 빔 인덱스 정보는 로케이션 서버로부터 수신되는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제17 항에 있어서, 상기 로케이션 측정치는, 다운링크 출발각, PRS-기반 RSRP(reference signal received power) 측정치, 가장 빠른 경로의 도달 시간, 위상 정보, 진폭 정보, 로케이션 정보, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제17 항에 있어서, 업데이트된 PRS 빔 세트와 연관된 업데이트된 빔 인덱스 정보를 수신하는 단계를 더 포함하는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제17 항에 있어서, 상기 빔 인덱스 정보는 PRS 자원 인덱스인, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제17 항에 있어서, 상기 할당된 빔은, 예상된 빔 인덱스, 예상된 PRS 자원 인덱스, 기준 PRS 자원, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나에 기반하는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제17 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인접한 빔을 결정하는 단계는,  상기 할당된 빔 및 상기 빔 인덱스 정보에 기반하여 제1 인접한 빔을 결정하는 단계 — 상기 제1 인접한 빔은 상기 할당된 빔에 인접함 —; 및  상기 할당된 빔 및 상기 빔 인덱스 정보에 기반하여 제2 인접한 빔을 결정하는 단계를 포함하며, 상기 제2 인접한 빔은 상기 할당된 빔에 인접하고, 그리고 상기 제1 인접한 빔은 상기 제2 인접한 빔과 상이한, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인접한 빔을 결정하는 단계는,  상기 할당된 빔 및 상기 빔 인덱스 정보에 기반하여 제3 인접한 빔을 결정하는 단계 — 상기 제3 인접한 빔은 상기 제1 인접한 빔에 인접함 —; 및  상기 할당된 빔 및 상기 빔 인덱스 정보에 기반하여 제4 인접한 빔을 결정하는 단계를 포함하며, 상기 제4 인접한 빔은 상기 제2 인접한 빔에 인접하고, 그리고 상기 제3 인접한 빔은 상기 제4 인접한 빔과 상이한, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. PRS(positioning reference signal) 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치로서, PRS 빔 세트와 연관된 빔 인덱스 정보를 수신하기 위한 수단; 상기 빔 인덱스 정보에 기반하여, 할당된 빔, 적어도 하나의 인접한 빔, 또는 둘 모두를 결정하기 위한 수단; 및 상기 할당된 빔, 상기 적어도 하나의 인접한 빔, 또는 둘 모두에 기반하여 하나 이상의 로케이션 측정치들을 결정하기 위한 수단을 포함하는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인접한 빔은 추가로, 상기 장치에 저장된 인접성 빔 규칙에 기반하여 결정되는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인접한 빔은 추가로, 로케이션 서버로부터 수신되는 인접성 빔 규칙에 기반하여 결정되는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인접한 빔은 추가로, 기지국으로부터 수신되는 인접성 빔 규칙에 기반하여 결정되는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33 항에 있어서, 상기 PRS 빔 세트는 복수의 빔들과 연관되고, 상기 복수의 빔들은 상기 할당된 빔 및 상기 적어도 하나의 인접한 빔을 포함하는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37 항에 있어서, 상기 PRS 빔 세트와 연관된 상기 복수의 빔들은 각도 도메인에서 인접성에 의해 순차적으로 순서화되는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제33 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인접한 빔은, 방위각 도메인, 고도 도메인, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나에서 상기 할당된 빔에 물리적으로 인접하는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제33 항에 있어서, 상기 빔 인덱스 정보는, TRP(transmission reception point) 로케이션, 안테나 어레이 패널 로케이션, 추정된 UE(user equipment) 로케이션, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나에 기반하여 생성되는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제33 항에 있어서, 상기 빔 인덱스 정보는 기지국으로부터 수신되는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제33 항에 있어서, 상기 빔 인덱스 정보는 로케이션 서버로부터 수신되는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제33 항에 있어서, 상기 로케이션 측정치는, 다운링크 출발각, PRS-기반 RSRP(reference signal received power) 측정치, 가장 빠른 경로의 도달 시간, 위상 정보, 진폭 정보, 로케이션 정보, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제33 항에 있어서, 업데이트된 PRS 빔 세트와 연관된 업데이트된 빔 인덱스 정보를 수신하기 위한 수단을 더 포함하는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제33 항에 있어서, 상기 빔 인덱스 정보는 PRS 자원 인덱스인, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제33 항에 있어서, 상기 할당된 빔은, 예상된 빔 인덱스, 예상된 PRS 자원 인덱스, 기준 PRS 자원, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나에 기반하는, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제33 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인접한 빔을 결정하기 위한 수단은,  상기 할당된 빔 및 상기 빔 인덱스 정보에 기반하여 제1 인접한 빔을 결정하기 위한 수단 — 상기 제1 인접한 빔은 상기 할당된 빔에 인접함 —; 및  상기 할당된 빔 및 상기 빔 인덱스 정보에 기반하여 제2 인접한 빔을 결정하기 위한 수단을 포함하며, 상기 제2 인접한 빔은 상기 할당된 빔에 인접하고, 그리고 상기 제1 인접한 빔은 상기 제2 인접한 빔과 상이한, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인접한 빔을 결정하기 위한 수단은,  상기 할당된 빔 및 상기 빔 인덱스 정보에 기반하여 제3 인접한 빔을 결정하기 위한 수단 — 상기 제3 인접한 빔은 상기 제1 인접한 빔에 인접함 —; 및  상기 할당된 빔 및 상기 빔 인덱스 정보에 기반하여 제4 인접한 빔을 결정하기 위한 수단을 포함하며, 상기 제4 인접한 빔은 상기 제2 인접한 빔에 인접하고, 그리고 상기 제3 인접한 빔은 상기 제4 인접한 빔과 상이한, PRS 우선순위화를 가능하게 하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 적어도 하나의 명령을 포함하는 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 상기 적어도 하나의 명령은, 컴퓨터 또는 프로세서로 하여금,  PRS(positioning reference signal) 빔 세트와 연관된 빔 인덱스 정보를 수신하게 하고,  상기 빔 인덱스 정보에 기반하여, 할당된 빔, 적어도 하나의 인접한 빔, 또는 둘 모두를 결정하게 하고, 그리고  상기 할당된 빔, 상기 적어도 하나의 인접한 빔, 또는 둘 모두에 기반하여 하나 이상의 로케이션 측정치들을 결정하게 하기 위한 것인, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인접한 빔은 추가로, 상기 저장 매체에 저장된 인접성 빔 규칙에 기반하여 결정되는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인접한 빔은 추가로, 로케이션 서버로부터 수신되는 인접성 빔 규칙에 기반하여 결정되는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제49 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인접한 빔은 추가로, 기지국으로부터 수신되는 인접성 빔 규칙에 기반하여 결정되는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제49 항에 있어서, 상기 PRS 빔 세트는 복수의 빔들과 연관되고, 상기 복수의 빔들은 상기 할당된 빔 및 상기 적어도 하나의 인접한 빔을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53 항에 있어서, 상기 PRS 빔 세트와 연관된 상기 복수의 빔들은 각도 도메인에서 인접성에 의해 순차적으로 순서화되는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제49 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인접한 빔은, 방위각 도메인, 고도 도메인, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나에서 상기 할당된 빔에 물리적으로 인접하는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제49 항에 있어서, 상기 빔 인덱스 정보는, TRP(transmission reception point) 로케이션, 안테나 어레이 패널 로케이션, 추정된 UE(user equipment) 로케이션, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나에 기반하여 생성되는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제49 항에 있어서, 상기 빔 인덱스 정보는 기지국으로부터 수신되는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제49 항에 있어서, 상기 빔 인덱스 정보는 로케이션 서버로부터 수신되는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제49 항에 있어서, 상기 로케이션 측정치는, 다운링크 출발각, PRS-기반 RSRP(reference signal received power) 측정치, 가장 빠른 경로의 도달 시간, 위상 정보, 진폭 정보, 로케이션 정보, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제49 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 명령은 추가로, 상기 컴퓨터 또는 프로세서로 하여금, 업데이트된 PRS 빔 세트와 연관된 업데이트된 빔 인덱스 정보를 수신하게 하는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제49 항에 있어서, 상기 빔 인덱스 정보는 PRS 자원 인덱스인, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제49 항에 있어서, 상기 할당된 빔은, 예상된 빔 인덱스, 예상된 PRS 자원 인덱스, 기준 PRS 자원, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나에 기반하는, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제49 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인접한 빔을 결정하기 위해, 상기 적어도 하나의 명령은 추가로, 상기 컴퓨터 또는 프로세서로 하여금,  상기 할당된 빔 및 상기 빔 인덱스 정보에 기반하여 제1 인접한 빔을 결정하게 하고 — 상기 제1 인접한 빔은 상기 할당된 빔에 인접함 —, 그리고  상기 할당된 빔 및 상기 빔 인덱스 정보에 기반하여 제2 인접한 빔을 결정하게 하며, 상기 제2 인접한 빔은 상기 할당된 빔에 인접하고, 그리고 상기 제1 인접한 빔은 상기 제2 인접한 빔과 상이한, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인접한 빔을 결정하기 위해, 상기 적어도 하나의 명령은 추가로, 상기 컴퓨터 또는 프로세서로 하여금,  상기 할당된 빔 및 상기 빔 인덱스 정보에 기반하여 제3 인접한 빔을 결정하게 하고 — 상기 제3 인접한 빔은 상기 제1 인접한 빔에 인접함 —, 그리고  상기 할당된 빔 및 상기 빔 인덱스 정보에 기반하여 제4 인접한 빔을 결정하게 하며, 상기 제4 인접한 빔은 상기 제2 인접한 빔에 인접하고, 그리고 상기 제3 인접한 빔은 상기 제4 인접한 빔과 상이한, 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>MANOLAKOS, Alexandros</engName><name>마놀라코스, 알렉산드로스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>KUMAR, Mukesh</engName><name>쿠마르, 무케시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>YERRAMALLI, Srinivas</engName><name>예라말리, 스리니바스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202121017037</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1087451-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0183711-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326923-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0226245-79</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237033895.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935ffb7af845992d86c6029df06b5669f785f90cdad817ec3a96bc84a98c3a67cd68591a61dca2101f7a185c24269aafd0f9f3060195ea1143</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6d1815af8c7dab20f5897da6cbcf49d6ebade6cc87602240ce5b10b58992682d557bcce5fe96c24d59fabebd086ccadb935985e722d04e17</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>