<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:15:42.1542</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.06.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0083752</applicationNumber><claimCount>68</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 스크린 상에 표시된 텍스트의 폰트 특성을 동적으로 변경하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR DYNAMIC CHANGES TO FONT  CHARACTERISTICS OF TEXT DISPLAYED ON A DISPLAY SCREEN</inventionTitleEng><openDate>2025.01.06</openDate><openNumber>10-2025-0001449</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04845</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 반복 프로세스에서, 사용자에게 표시할 텍스트가 출력에서 생성되고, 텍스트는 초기 폰트 특성에 기초하여 렌더링된다. 사용자가 텍스트를 읽는 동안 텍스트의 가독성과 관련된 원시 데이터가 입력을 통해 수신된다. 원시 데이터에 기초하여 피드백 데이터가 생성되어 가독성 분석을 위해 분석 에이전트에 전달된다. 분석 에이전트로부터 새로운 폰트 특성이 수신된다. 사용자에게 텍스트를 표시하고, 피드백 데이터를 생성하고, 피드백 데이터를 분석 에이전트에 전달하는 과정은 선호하는 폰트 특성이 식별되어 분석된 다른 폰트보다 더 나은 가독성을 가질 때까지 반복된다. 선호하는 폰트 특성은 분석 에이전트로부터 수신되며, 사용자에게 표시하기 위해 텍스트가 계속 생성되며, 텍스트는 선호하는 폰트 특성에 기초하여 렌더링된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서, 사용자가 읽을 수 있도록 디스플레이 스크린 상에 표시하기 위해 제1 폰트 특성에 기초하여 렌더링된 제1 텍스트를 출력에서 생성하는 단계; 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상에 표시된 상기 제1 텍스트를 읽을 때 입력을 통해 수신된 제1 원시 데이터에 기초하여 제1 피드백 데이터를 생성하는 단계; 상기 제1 폰트 특성 및 상기 제1 피드백 데이터를 분석 에이전트에 전달하는 단계; 상기 분석 에이전트로부터 상기 제1 폰트 특성과 상이한 제2 폰트 특성을 수신하는 단계; 상기 사용자가 읽을 수 있도록 상기 디스플레이 스크린 상에 표시하기 위해 상기 제2 폰트 특성에 기초하여 렌더링된 제2 텍스트를 상기 출력에서 생성하는 단계; 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상에 표시된 상기 제2 텍스트를 읽을 때 상기 입력을 통해 수신된 제2 원시 데이터에 기초하여 제2 피드백 데이터를 생성하는 단계; 상기 제2 폰트 특성 및 상기 제2 피드백 데이터를 상기 분석 에이전트에 전달하는 단계; 상기 분석 에이전트로부터 선호하는 폰트 특성을 수신하는 단계 - 상기 선호하는 폰트 특성은 상기 제1 폰트 특성 및 상기 제2 폰트 특성 중 하나를 포함함 - ; 상기 사용자가 읽을 수 있도록 상기 디스플레이 스크린 상에 표시하기 위해 상기 선호하는 폰트 특성에 기초하여 렌더링된 추가 텍스트를 상기 출력에서 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 폰트 특성은 제1 폰트 유형 및 제1 폰트 크기를 포함하고; 상기 제2 폰트 특성은 제2 폰트 유형 및 제2 폰트 크기를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 폰트 특성은 제1 폰트 색상을 포함하고; 상기 제2 폰트 특성은 제2 폰트 색상을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 피드백 데이터를 생성하는 단계는 눈 추적 시스템을 제어함으로써 상기 제1 원시 데이터를 생성하는 단계를 포함하고; 상기 제2 피드백 데이터를 생성하는 단계는 상기 눈 추적 시스템을 제어함으로써 상기 제2 원시 데이터를 생성하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 피드백 데이터를 생성하는 단계는:  상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상의 상기 제1 텍스트를 읽을 때 상기 사용자의 제1 눈 움직임을 추적하도록 상기 눈 추적 시스템을 제어함으로써 상기 제1 원시 데이터를 생성하는 단계; 및  상기 제1 눈 움직임에 기초하여 상기 사용자의 제1 읽기 속도를 결정하는 단계를 포함하고; 상기 제2 피드백 데이터를 생성하는 단계는:  상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상의 상기 제2 텍스트를 읽을 때 상기 사용자의 제2 눈 움직임을 추적하도록 상기 눈 추적 시스템을 제어함으로써 상기 제2 원시 데이터를 생성하는 단계; 및  상기 제2 눈 움직임에 기초하여 상기 사용자의 제2 읽기 속도를 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 제1 피드백 데이터를 생성하는 단계는 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상의 상기 제1 텍스트를 읽을 때 상기 사용자의 제1 눈을 가늘게 뜨는 동작(squinting gestures)을 추적하도록 상기 눈 추적 시스템을 제어함으로써 상기 제1 원시 데이터를 생성하는 단계를 포함하고; 상기 제2 피드백 데이터를 생성하는 단계는 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상의 상기 제2 텍스트를 읽을 때 상기 사용자의 제2 눈을 가늘게 뜨는 동작을 추적하도록 상기 눈 추적 시스템을 제어함으로써 상기 제2 원시 데이터를 생성하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 제1 피드백 데이터를 생성하는 단계는 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상의 상기 제1 텍스트를 읽을 때 상기 사용자의 제1 역추적 눈 움직임을 추적하도록 상기 눈 추적 시스템을 제어함으로써 상기 제1 원시 데이터를 생성하는 단계를 포함하고; 상기 제2 피드백 데이터를 생성하는 단계는 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상의 상기 제2 텍스트를 읽을 때 상기 사용자의 제2 역추적 눈 움직임을 추적하도록 상기 눈 추적 시스템을 제어함으로써 상기 제2 원시 데이터를 생성하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제1 피드백 데이터를 생성하는 단계는 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상의 상기 제1 텍스트를 읽을 때 제1 텍스트 표시 동작을 수행하라는 사용자로부터의 명령어를 상기 입력을 통해 수신하는 단계를 포함하고; 상기 제2 피드백 데이터를 생성하는 단계는 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상의 상기 제2 텍스트를 읽을 때 제2 텍스트 표시 동작을 수행하라는 사용자로부터의 명령어를 상기 입력을 통해 수신하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 텍스트 표시 동작은 폰트 크기 변경 동작, 폰트 색상 변경 동작, 텍스트 변경 일시 정지 동작, 폰트 변경 중지 동작, 및 한 단계 뒤로 변경(step backward) 동작 중, 하나 이상을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 시스템에 있어서, 디스플레이 스크린과 통신하기 위한 출력; 원시 데이터를 수신하기 위한 입력; 분석 에이전트와 통신하기 위한 네트워크 인터페이스; 및 제어 회로를 포함하고, 상기 제어 회로는:  사용자가 읽을 수 있도록 상기 디스플레이 스크린 상에 표시하기 위해 제1 폰트 특성에 기초하여 렌더링된 제1 텍스트를 상기 출력에서 생성하고;  상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상에 표시된 상기 제1 텍스트를 읽을 때 상기 입력을 통해 수신된 제1 원시 데이터로부터 제1 피드백 데이터를 생성하고;  상기 제1 폰트 특성 및 상기 제1 피드백 데이터를 상기 분석 에이전트에 전달하고;  상기 분석 에이전트로부터 상기 제1 폰트 특성과 상이한 제2 폰트 특성을 수신하고;  상기 사용자가 읽을 수 있도록 상기 디스플레이 스크린 상에 표시하기 위해 상기 제2 폰트 특성에 기초하여 렌더링된 제2 텍스트를 상기 출력에서 생성하고;  상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상에 표시된 상기 생성된 제2 텍스트를 읽을 때 상기 입력을 통해 수신된 제2 원시 데이터로부터 제2 피드백 데이터를 생성하고;  상기 제2 폰트 특성 및 상기 제2 피드백 데이터를 상기 분석 에이전트에 전달하고;  상기 분석 에이전트로부터 선호하는 폰트 특성을 수신하며 - 상기 선호하는 폰트 특성은 상기 제1 폰트 특성 및 상기 제2 폰트 특성 중 하나를 포함함 - ;  상기 사용자가 읽을 수 있도록 상기 디스플레이 스크린 상에 표시하기 위해 상기 선호하는 폰트 특성에 기초하여 렌더링된 추가 텍스트를 상기 출력에서 생성하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제1 폰트 특성은 제1 폰트 유형 및 제1 폰트 크기를 포함하고; 상기 제2 폰트 특성은 제2 폰트 유형 및 제2 폰트 크기를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 제1 폰트 특성은 제1 폰트 색상을 포함하고; 상기 제2 폰트 특성은 제2 폰트 색상을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 제어 회로는 또한: 눈 추적 시스템을 제어함으로써 상기 제1 피드백 데이터를 생성하고; 상기 눈 추적 시스템을 제어함으로써 상기 제2 피드백 데이터를 생성하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제어 회로는 또한: 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상의 상기 제1 텍스트를 읽을 때 상기 사용자의 제1 눈 움직임을 추적하도록 상기 눈 추적 시스템을 제어함으로써 상기 제1 원시 데이터를 생성하고; 상기 제1 눈 움직임에 기초하여 상기 사용자의 제1 읽기 속도를 결정함으로써 상기 제1 피드백 데이터를 생성하고; 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상의 상기 제2 텍스트를 읽을 때 상기 사용자의 제2 눈 움직임을 추적하도록 상기 눈 추적 시스템을 제어함으로써 상기 제2 원시 데이터를 생성하며; 상기 제2 눈 움직임에 기초하여 상기 사용자의 제2 읽기 속도를 결정함으로써 상기 제2 피드백 데이터를 생성하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 제어 회로는 또한: 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상의 상기 제1 텍스트를 읽을 때 상기 사용자의 제1 눈을 가늘게 뜨는 동작을 추적하도록 상기 눈 추적 시스템을 제어함으로써 상기 제1 원시 데이터를 생성하고; 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상의 상기 제2 텍스트를 읽을 때 상기 사용자의 제2 눈을 가늘게 뜨는 동작을 추적하도록 상기 눈 추적 시스템을 제어함으로써 상기 제2 원시 데이터를 생성하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 제어 회로는 또한: 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상의 상기 제1 텍스트를 읽을 때 상기 사용자의 제1 역추적 눈 움직임을 추적하도록 상기 눈 추적 시스템을 제어함으로써 상기 제1 원시 데이터를 생성하고; 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상의 상기 제2 텍스트를 읽을 때 상기 사용자의 제2 역추적 눈 움직임을 추적하도록 상기 눈 추적 시스템을 제어함으로써 상기 제2 원시 데이터를 생성하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서, 상기 제어 회로는 또한: 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상의 상기 제1 텍스트를 읽을 때 상기 제1 원시 데이터에 기초하여 제1 텍스트 표시 동작을 수행하라는 사용자로부터의 명령어를 포함하는 상기 제1 피드백 데이터를 생성하고; 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상의 상기 제2 텍스트를 읽을 때 상기 제2 원시 데이터에 기초하여 제2 텍스트 표시 동작을 수행하라는 사용자로부터의 명령어를 포함하는 상기 제2 피드백 데이터를 생성하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 텍스트 표시 동작은 폰트 크기 변경 동작, 폰트 색상 변경 동작, 텍스트 변경 일시 정지 동작, 폰트 변경 중지 동작, 및 한 단계 뒤로 변경 동작 중, 하나 이상을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 방법에 있어서, 사용자가 읽을 수 있도록 디스플레이 스크린 상에 표시하기 위해 제1 폰트 특성에 기초하여 렌더링된 제1 텍스트를 출력에서 생성하는 단계; 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상에 표시된 상기 생성된 제1 텍스트를 읽을 때 입력을 통해 수신된 제1 원시 데이터에 기초하여 제1 피드백 데이터를 생성하는 단계; 상기 제1 폰트 특성 및 상기 제1 피드백 데이터를 분석 에이전트에 전달하는 단계; 상기 분석 에이전트로부터 상기 제1 폰트 특성과 상이한 제2 폰트 특성을 수신하는 단계; 상기 사용자가 읽을 수 있도록 상기 디스플레이 스크린 상에 표시하기 위해 상기 제2 폰트 특성에 기초하여 렌더링된 제2 텍스트를 상기 출력에서 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제1 폰트 특성은 제1 폰트 유형 및 제1 폰트 크기를 포함하고; 상기 제2 폰트 특성은 제2 폰트 유형 및 제2 폰트 크기를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 제1 폰트 특성은 제1 폰트 색상을 포함하고; 상기 제2 폰트 특성은 제2 폰트 색상을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 상기 제1 피드백 데이터를 생성하는 단계는 눈 추적 시스템을 제어함으로써 상기 제1 원시 데이터를 생성하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제1 피드백 데이터를 생성하는 단계는: 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상의 상기 제1 텍스트를 읽을 때 상기 사용자의 제1 눈 움직임을 추적하도록 상기 눈 추적 시스템을 제어함으로써 상기 제1 원시 데이터를 생성하는 단계; 및상기 제1 눈 움직임에 기초하여 상기 사용자의 제1 읽기 속도를 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 제1 피드백 데이터를 생성하는 단계는 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상의 상기 제1 텍스트를 읽을 때 상기 사용자의 제1 눈을 가늘게 뜨는 동작을 추적하도록 상기 눈 추적 시스템을 제어함으로써 상기 제1 원시 데이터를 생성하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서, 상기 제1 피드백 데이터를 생성하는 단계는 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상의 상기 제1 텍스트를 읽을 때 상기 사용자의 제1 역추적 눈 움직임을 추적하도록 상기 눈 추적 시스템을 제어함으로써 상기 제1 원시 데이터를 생성하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제19항에 있어서, 상기 제1 피드백 데이터를 생성하는 단계는 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상의 상기 제1 텍스트를 읽을 때 제1 텍스트 표시 동작을 수행하라는 사용자로부터의 명령어를 상기 입력을 통해 수신하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 제1 텍스트 표시 동작은 폰트 크기 변경 동작, 폰트 색상 변경 동작, 텍스트 변경 일시 정지 동작, 폰트 변경 중지 동작, 및 한 단계 뒤로 변경 동작 중, 하나 이상을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 시스템에 있어서, 디스플레이 스크린과 통신하기 위한 출력; 제1 원시 데이터를 수신하기 위한 입력; 분석 에이전트와 통신하기 위한 네트워크 인터페이스; 및제어 회로를 포함하고, 상기 제어 회로는:  사용자가 읽을 수 있도록 상기 디스플레이 스크린 상에 표시하기 위해 제1 폰트 특성에 기초하여 렌더링된 제1 텍스트를 상기 출력에서 생성하고;  상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상에 표시된 상기 제1 텍스트를 읽을 때 상기 입력을 통해 수신된 상기 제1 원시 데이터에 기초하여 제1 피드백 데이터를 생성하고;  상기 제1 폰트 특성 및 상기 제1 피드백 데이터를 상기 분석 에이전트에 전달하고;  상기 분석 에이전트로부터 상기 제1 폰트 특성과 상이한 제2 폰트 특성을 수신하며;  상기 사용자가 읽을 수 있도록 상기 디스플레이 스크린 상에 표시하기 위해 상기 제2 폰트 특성에 기초하여 렌더링된 제2 텍스트를 상기 출력에서 생성하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제1 폰트 특성은 제1 폰트 유형 및 제1 폰트 크기를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 제1 폰트 특성은 제1 폰트 색상을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항에 있어서, 상기 제어 회로는 또한, 눈 추적 시스템을 제어함으로써 상기 제1 피드백 데이터를 생성하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 제어 회로는 또한: 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상의 상기 제1 텍스트를 읽을 때 상기 사용자의 제1 눈 움직임을 추적하도록 상기 눈 추적 시스템을 제어함으로써 상기 제1 원시 데이터를 생성하고; 상기 제1 눈 움직임에 기초하여 상기 사용자의 제1 읽기 속도를 결정함으로써 상기 제1 피드백 데이터를 생성하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 제어 회로는 또한, 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상의 상기 제1 텍스트를 읽을 때 상기 사용자의 제1 눈을 가늘게 뜨는 동작을 추적하도록 상기 눈 추적 시스템을 제어함으로써 상기 제1 원시 데이터를 생성하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항에 있어서, 상기 제어 회로는 또한, 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상의 상기 제1 텍스트를 읽을 때 상기 사용자의 제1 역추적 눈 움직임을 추적하도록 상기 눈 추적 시스템을 제어함으로써 상기 제1 원시 데이터를 생성하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제28항에 있어서, 상기 제어 회로는 또한, 상기 사용자가 상기 디스플레이 스크린 상의 상기 제1 텍스트를 읽을 때 상기 제1 원시 데이터에 기초하여 제1 텍스트 표시 동작을 수행하라는 사용자로부터의 명령어를 포함하는 상기 제1 피드백 데이터를 생성하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 제1 텍스트 표시 동작은 폰트 크기 변경 동작, 폰트 색상 변경 동작, 텍스트 변경 일시 정지 동작, 폰트 변경 중지 동작, 및 한 단계 뒤로 변경 동작 중, 하나 이상을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 방법에 있어서, 사용자 장치로부터 입력을 통해 제1 폰트 특성 및 제1 피드백 데이터를 수신하는 단계; 상기 제1 피드백 데이터에 기초하여 제1 가독성 점수를 결정하는 단계; 상기 제1 폰트 특성에 기초하여 제2 폰트 특성을 결정하는 단계 - 상기 제2 폰트 특성은 상기 제1 폰트 특성과 상이함 - ; 출력을 통해 상기 제2 폰트 특성을 상기 사용자 장치에 전달하는 단계; 상기 사용자 장치로부터 상기 입력을 통해 상기 제2 폰트 특성 및 제2 피드백 데이터를 수신하는 단계; 상기 제2 피드백 데이터에 기초하여 제2 가독성 점수를 결정하는 단계; 선호하는 폰트 특성을 식별하기 위해 상기 제1 가독성 점수와 상기 제2 가독성 점수를 비교하는 단계 - 상기 선호하는 폰트 특성은 상기 제1 폰트 특성과 상기 제2 폰트 특성 중 하나를 포함함 - ; 및상기 출력을 통해 상기 선호하는 폰트 특성을 상기 사용자 장치에 전달하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 제1 폰트 특성은 제1 폰트 유형 및 제1 폰트 크기를 포함하고; 상기 제2 폰트 특성은 제2 폰트 유형 및 제2 폰트 크기를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서, 상기 제1 폰트 특성은 제1 폰트 색상을 포함하고; 상기 제2 폰트 특성은 제2 폰트 색상을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서, 상기 제1 피드백 데이터는 제1 읽기 속도, 제1 눈을 가늘게 뜨기 카운트, 제1 역추적 카운트, 제1 일시 정지 카운트 및 제1 되감기 카운트를 포함하는 복수의 제1 구성 요소를 포함하고; 상기 제2 피드백 데이터는 제2 읽기 속도, 제2 눈을 가늘게 뜨기 카운트, 제2 역추적 카운트, 제2 일시 정지 카운트 및 제2 되감기 카운트를 포함하는 복수의 제2 구성 요소를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항에 있어서, 상기 제2 폰트 특성을 결정하는 단계는: 미리 결정된 표현 공간 내에서 제1 축소된 차원 표현을 식별하는 단계 - 상기 제1 축소된 차원 표현은 상기 제1 폰트 특성에 기초함 - ; 상기 제1 축소된 차원 표현에 기초하여 상기 미리 결정된 표현 공간 내에서 제2 축소된 차원 표현을 식별하는 단계; 및 상기 제2 축소된 차원 표현에 기초하여 제2 폰트 특성을 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 미리 결정된 표현 공간은 2D 공간을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제37항에 있어서, 상기 제2 폰트 특성을 결정하는 단계는 기계 학습 모델을 사용하여 상기 제2 폰트 특성을 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 기계 학습 모델은 강화 학습 모델을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 시스템에 있어서, 사용자 장치로부터 판독 데이터를 수신하기 위한 입력; 상기 사용자 장치에 폰트 데이터를 전달하기 위한 출력; 제어 회로를 포함하고, 상기 제어 회로는:  상기 입력을 통해 상기 판독 데이터를 수신하고 - 상기 판독 데이터는 상기 사용자 장치로부터의 제1 폰트 특성 및 제1 피드백 데이터를 포함함 - ;  상기 제1 피드백 데이터에 기초하여 제1 가독성 점수를 결정하고;  상기 제1 폰트 특성에 기초하여 제2 폰트 특성을 결정하고 - 상기 제2 폰트 특성은 상기 제1 폰트 특성과 상이함 - ;  상기 출력을 통해 상기 제2 폰트 특성을 상기 사용자 장치에 전달하고;  상기 입력을 통해 상기 판독 데이터를 수신하고 - 상기 판독 데이터는 제2 폰트 특성 및 제2 피드백 데이터를 포함함 - ;  상기 제2 피드백 데이터에 기초하여 제2 가독성 점수를 결정하고;  선호하는 폰트 특성을 식별하기 위해 상기 제1 가독성 점수와 상기 제2 가독성 점수를 비교하며 - 상기 선호하는 폰트 특성은 상기 제1 폰트 특성과 상기 제2 폰트 특성 중 하나를 포함함 - ;  상기 출력을 통해 상기 선호하는 폰트 특성을 상기 폰트 데이터로서 상기 사용자 장치에 전달하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 제1 폰트 특성은 제1 폰트 유형 및 제1 폰트 크기를 포함하고; 상기 제2 폰트 특성은 제2 폰트 유형 및 제2 폰트 크기를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서, 상기 제1 폰트 특성은 제1 폰트 색상을 포함하고; 상기 제2 폰트 특성은 제2 폰트 색상을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45항에 있어서, 상기 제1 피드백 데이터는 제1 읽기 속도, 제1 눈을 가늘게 뜨기 카운트, 제1 역추적 카운트, 제1 일시 정지 카운트 및 제1 되감기 카운트를 포함하는 복수의 제1 구성 요소를 포함하고; 상기 제2 피드백 데이터는 제2 읽기 속도, 제2 눈을 가늘게 뜨기 카운트, 제2 역추적 카운트, 제2 일시 정지 카운트 및 제2 되감기 카운트를 포함하는 복수의 제2 구성 요소를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제45항에 있어서, 상기 제어 회로는 또한: 미리 결정된 표현 공간 내에서 제1 축소된 차원 표현을 식별하고 - 상기 제1 축소된 차원 표현은 상기 제1 폰트 특성에 기초함 - ; 상기 제1 축소된 차원 표현에 기초하여 상기 미리 결정된 표현 공간 내에서 제2 축소된 차원 표현을 식별하며; 상기 제2 축소된 차원 표현에 기초하여 제2 폰트 특성을 결정하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 미리 결정된 표현 공간은 2D 공간을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제45항에 있어서, 상기 제어 회로는 또한, 기계 학습 모델을 사용하여 상기 제2 폰트 특성을 결정하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 기계 학습 모델은 강화 학습 모델을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 방법에 있어서, 사용자 장치로부터 입력을 통해 제1 폰트 특성 및 제1 피드백 데이터를 수신하는 단계 - 상기 제1 피드백 데이터는 사용자가 디스플레이 스크린 상에 표시된 제1 텍스트를 읽을 때 사용자의 제1 읽기 속도를 나타내며, 상기 제1 텍스트는 상기 제1 폰특 특성에 기초하여 렌더링됨 - ; 상기 제1 피드백 데이터에 기초하여 제1 가독성 점수를 결정하는 단계; 상기 제1 폰트 특성에 기초하여 제2 폰트 특성을 결정하는 단계 - 상기 제2 폰트 특성은 상기 제1 폰트 특성과 상이함 - ; 및 출력을 통해 상기 제2 폰트 특성을 상기 사용자 장치에 전달하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 제1 폰트 특성은 제1 폰트 유형 및 제1 폰트 크기를 포함하고; 상기 제2 폰트 특성은 제2 폰트 유형 및 제2 폰트 크기를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항에 있어서, 상기 제1 폰트 특성은 제1 폰트 색상을 포함하고; 상기 제2 폰트 특성은 제2 폰트 색상을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제53항에 있어서, 상기 제1 피드백 데이터는 제1 읽기 속도, 제1 눈을 가늘게 뜨기 카운트, 제1 역추적 카운트, 제1 일시 정지 카운트 및 제1 되감기 카운트를 포함하는 복수의 제1 구성 요소를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제53항에 있어서, 상기 제2 폰트 특성을 결정하는 단계는: 미리 결정된 표현 공간 내에서 제1 축소된 차원 표현을 식별하는 단계 - 상기 제1 축소된 차원 표현은 상기 제1 폰트 특성에 기초함 - ; 상기 제1 축소된 차원 표현에 기초하여 상기 미리 결정된 표현 공간 내에서 제2 축소된 차원 표현을 식별하는 단계; 및 상기 제2 축소된 차원 표현에 기초하여 제2 폰트 특성을 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 미리 결정된 표현 공간은 2D 공간을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제53항에 있어서, 상기 제2 폰트 특성을 결정하는 단계는 기계 학습 모델을 사용하여 상기 제2 폰트 특성을 결정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 기계 학습 모델은 강화 학습 모델을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 시스템에 있어서, 사용자 장치로부터 판독 데이터를 수신하기 위한 입력; 상기 사용자 장치에 폰트 데이터를 전달하기 위한 출력; 제어 회로를 포함하고, 상기 제어 회로는:  상기 입력을 통해 상기 판독 데이터를 수신하고 - 상기 판독 데이터는 상기 사용자 장치로부터의 제1 폰트 특성 및 제1 피드백 데이터를 포함함 - ;  상기 제1 피드백 데이터에 기초하여 제1 가독성 점수를 결정하고;  상기 제1 폰트 특성에 기초하여 제2 폰트 특성을 결정하며 - 상기 제2 폰트 특성은 상기 제1 폰트 특성과 상이함 - ; 상기 출력을 통해 상기 제2 폰트 특성을 상기 사용자 장치에 전달하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 제1 폰트 특성은 제1 폰트 유형 및 제1 폰트 크기를 포함하고; 상기 제2 폰트 특성은 제2 폰트 유형 및 제2 폰트 크기를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61항에 있어서, 상기 제1 폰트 특성은 제1 폰트 색상을 포함하고; 상기 제2 폰트 특성은 제2 폰트 색상을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제61항에 있어서, 상기 제1 피드백 데이터는 제1 읽기 속도, 제1 눈을 가늘게 뜨기 카운트, 제1 역추적 카운트, 제1 일시 정지 카운트 및 제1 되감기 카운트를 포함하는 복수의 제1 구성 요소를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제61항에 있어서, 상기 제어 회로는 또한: 미리 결정된 표현 공간 내에서 제1 축소된 차원 표현을 식별하고 - 상기 제1 축소된 차원 표현은 상기 제1 폰트 특성에 기초함 - ; 상기 제1 축소된 차원 표현에 기초하여 상기 미리 결정된 표현 공간 내에서 제2 축소된 차원 표현을 식별하며; 상기 제2 축소된 차원 표현에 기초하여 상기 제2 폰트 특성을 결정하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 미리 결정된 표현 공간은 2D 공간을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제61항에 있어서, 상기 제어 회로는 또한, 기계 학습 모델을 사용하여 상기 제2 폰트 특성을 결정하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 상기 기계 학습 모델은 강화 학습 모델을 포함하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산 호세 오차드 파크웨이 ****</address><code>520140703973</code><country>미국</country><engName>Adeia Guides Inc.</engName><name>아데이아 가이드스 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>터키 ***** 카이세리 코카시난 시메트...</address><code> </code><country> </country><engName>COSKUN, Mustafa</engName><name>코스쿤 무스타파</name></inventorInfo><inventorInfo><address>터키 ***** 카이세리 멜릭가지 넘버 *...</address><code> </code><country> </country><engName>GUNGOR, Vehbi Cagri</engName><name>궁고르 베비 카그리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/215,224</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0693799-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2024.07.09</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9007339-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5133605-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240083752.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933b8dcba8c2c799a34b8a70f489d466ffa00b91069e9862319a9adf1148d0dc3962192fb83380d3826080ba3af52d45c3110e994463eb8a61</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9a5ec7d906dd1a148e38e5edf29a7716094b4eb666a6160cb9c89dc2e88d0c5a1e98bf0895db5fb715ad3f84550197e066a78b874887c74b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>