<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:50.550</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0180885</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치 및 그 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>An electronic apparatus and a method thereof</inventionTitleEng><openDate>2024.04.05</openDate><openNumber>10-2024-0045049</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/363</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/275</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/221</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/366</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 17/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 투사부, 하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리 및 메모리에 저장된 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 하나 이상의 프로세서는 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 주변 공간에 대한 모델링 정보로부터 투사 공간에 대응하는 모델링 정보를 획득하고, 투사 공간에 대응하는 모델링 정보에 기반하여, 표준 오브젝트 콘텐츠의 형상을 보정하여 투사 오브젝트 콘텐츠를 획득하고, 투사 공간에 대응하는 모델링 정보에 기반하여, 투사 오브젝트 콘텐츠의 동작을 결정하고, 투사부를 통해, 투사 공간에, 결정된 동작을 수행하는 투사 오브젝트 콘텐츠를 포함하는 투사 콘텐츠를 투사하는, 전자 장치가 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치(100)에 있어서, 투사부(105);하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리(103); 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 하나 이상의 프로세서(101)를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 주변 공간에 대한 모델링 정보로부터 투사 공간에 대응하는 모델링 정보를 획득하고, 상기 투사 공간에 대응하는 모델링 정보에 기반하여, 표준 오브젝트 콘텐츠의 형상을 보정하여 투사 오브젝트 콘텐츠를 획득하고,상기 투사 공간에 대응하는 모델링 정보에 기반하여, 상기 투사 오브젝트 콘텐츠의 동작을 결정하고, 상기 투사부를 통해, 상기 투사 공간에, 상기 결정된 동작을 수행하는 상기 투사 오브젝트 콘텐츠를 포함하는 투사 콘텐츠를 투사하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 투사 공간에 대응하는 모델링 정보는 투사 공간 구조 정보를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 투사 오브젝트 콘텐츠의 동작을 상기 투사 공간 구조 정보에 대응하는 동작으로 결정하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 투사 공간 구조 정보는 공간 변화 정보를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 임계치 이하의 공간 변화가 있는 투사 공간에서, 상기 투사 오브젝트 콘텐츠의 동작을 제1 동작으로 결정하고, 임계치를 넘는 공간 변화가 있는 투사 공간에서, 상기 투사 오브젝트 콘텐츠의 동작을 상기 제1 동작과 다른 제2 동작으로 결정하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 기 설정된 주기, 랜덤한 주기, 및 이벤트 발생 중 적어도 하나에 기반하여 상기 투사 오브젝트 콘텐츠의 동작을 결정하고, 상기 이벤트 발생은 상기 투사 공간의 위치가 임계치 이상 변경되는 것 및 투사 오브젝트 콘텐츠 동작 제어 신호를 수신하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항 내지 제4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 투사 공간에 대응하는 모델링 정보에 기반하여, 상기 표준 오브젝트 콘텐츠의 색상, 밝기, 형태 및 크기 중 적어도 하나를 보정하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항 내지 제5 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투사 공간에 대응하는 모델링 정보는 투사 공간 뎁스 정보를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,사용자 뎁스 정보를 획득하고,상기 투사 공간 뎁스 정보 및 상기 사용자 뎁스 정보를 이용하여, 상기 표준 오브젝트 콘텐츠의 크기를 보정하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항 내지 제6 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치는 x축, y축, 및 z축 중 적어도 하나의 축을 기준으로 회전 가능하고, 상기 전자 장치는 이미지 센서(106-1) 및 뎁스 센서(106-2)를 더 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 이미지 센서를 통해 획득한 주변 공간 이미지 및 상기 뎁스 센서를 통해 획득한 주변 공간 뎁스 정보에 기초하여, 상기 주변 공간에 대한 모델링 정보를 획득하고, 상기 주변 공간에 대한 모델링 정보는 상기 전자 장치의 축 별 회전 각도에 따른 색상 정보, 휘도 정보 및 뎁스 정보를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항 내지 제7 항 중 어느 한 항에 있어서, 이미지 센서(106-1)를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 이미지 센서를 통해 획득한 사용자 이미지로부터 사용자 특징점을 식별하고,상기 사용자 특징점을 기반으로 사용자 얼굴이 향하는 방향을 식별하고,상기 사용자 얼굴이 향하는 방향에 위치한 공간을 상기 투사 공간으로 식별하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항 내지 제8 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투사 콘텐츠는 배경 콘텐츠를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 투사 공간에 대응하는 모델링 정보의 색상 및 밝기 중 적어도 하나에 기반하여 상기 배경 콘텐츠의 색상 및 밝기 중 적어도 하나를 결정하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항 내지 제8 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투사 콘텐츠는 배경 콘텐츠를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 상기 배경 콘텐츠의 밝기를 최소 값으로 결정하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 전자 장치의 동작 방법에 있어서, 주변 공간에 대한 모델링 정보로부터 투사 공간에 대응하는 모델링 정보를 획득하는 단계;상기 투사 공간에 대응하는 모델링 정보에 기반하여, 표준 오브젝트 콘텐츠의 형상을 보정하여 투사 오브젝트 콘텐츠를 획득하는 단계;상기 투사 공간에 대응하는 모델링 정보에 기반하여, 상기 투사 오브젝트 콘텐츠의 동작을 결정하는 단계; 및상기 투사 공간에, 상기 결정된 동작을 수행하는 상기 투사 오브젝트 콘텐츠를 포함하는 투사 콘텐츠를 투사하는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 투사 공간에 대응하는 모델링 정보는 투사 공간 구조 정보를 포함하고, 상기 투사 오브젝트 콘텐츠의 동작을 결정하는 단계는 상기 투사 공간 구조 정보에 대응하는 동작으로 상기 투사 오브젝트 콘텐츠의 동작을 결정하는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 투사 공간 구조 정보는 공간 변화 정보를 포함하고, 상기 투사 공간 구조 정보에 대응하는 동작으로 상기 투사 오브젝트 콘텐츠의 동작을 결정하는 단계는 임계치 이하의 공간 변화가 있는 투사 공간에서, 상기 투사 오브젝트 콘텐츠의 동작을 제1 동작으로 결정하는 단계; 및임계치를 넘는 공간 변화가 있는 투사 공간에서, 상기 투사 오브젝트 콘텐츠의 동작을 상기 제1 동작과 다른 제2 동작으로 결정하는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항 내지 제13 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투사 오브젝트 콘텐츠의 동작을 결정하는 단계는기 설정된 주기, 랜덤한 주기, 및 이벤트 발생 중 적어도 하나에 기반하여 상기 투사 오브젝트 콘텐츠의 동작을 결정하는 단계를 포함하고,상기 이벤트 발생은 상기 투사 공간의 위치가 임계치 이상 변경되는 것 및 투사 오브젝트 콘텐츠 동작 제어 신호를 수신하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11 항 내지 제14 항 중 어느 한 항에 있어서, 투사 오브젝트 콘텐츠를 획득하는 단계는상기 투사 공간에 대응하는 모델링 정보에 기반하여, 상기 표준 오브젝트 콘텐츠의 색상, 밝기, 형태 및 크기 중 적어도 하나를 보정하는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11 항 내지 제15 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투사 공간에 대응하는 모델링 정보는 투사 공간 뎁스 정보를 포함하고, 투사 오브젝트 콘텐츠를 획득하는 단계는사용자 뎁스 정보를 획득하는 단계; 및상기 투사 공간 뎁스 정보 및 상기 사용자 뎁스 정보를 이용하여, 상기 표준 오브젝트 콘텐츠의 크기를 보정하는 단계를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11 항 내지 제16 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치는 x축, y축, 및 z축 중 적어도 하나의 축을 기준으로 회전 가능하고, 주변 공간 이미지를 획득하는 단계;주변 공간 뎁스 정보를 획득하는 단계;상기 주변 공간 이미지 및 상기 주변 공간 뎁스 정보에 기초하여, 상기 주변 공간에 대한 모델링 정보를 획득하는 단계를 더 포함하고,상기 주변 공간에 대한 모델링 정보는 상기 전자 장치의 축 별 회전 각도에 따른 색상 정보, 휘도 정보 및 뎁스 정보를 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11 항 내지 제17 항 중 어느 한 항에 있어서, 사용자 이미지를 획득하는 단계;상기 사용자 이미지로부터 사용자 특징점을 식별하는 단계;상기 사용자 특징점을 기반으로 사용자 얼굴이 향하는 방향을 식별하는 단계; 및상기 사용자 얼굴이 향하는 방향에 위치한 공간을 상기 투사 공간으로 식별하는 단계를 더 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11 항 내지 제18 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투사 콘텐츠는 배경 콘텐츠를 더 포함하고, 상기 투사 공간에 대응하는 모델링 정보의 색상 및 밝기 중 적어도 하나에 기반하여 상기 배경 콘텐츠의 색상 및 밝기 중 적어도 하나를 결정하는 단계를 더 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11 항 내지 제19 항 중 어느 한 항의 방법을 컴퓨터에 의해 수행할 수 있는 프로그램이 기록된 컴퓨터로 판독 가능한 기록 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Jong Hwan</engName><name>김종환</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220124666</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1380584-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220180885.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93366cfba719447f7b2d53e7fb2e2dadac90dd487c137363c2eeecc39db3eb8cf71aa559cd7dabc3c442434ea43586841bbda67724608d3703</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfaced4fcb9919646cd28399340d0078905942f698379e89770cd076f5377261d610bf9c590f46fe330c0b0e42d5c084679f22217ba90c146e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>