<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:04.554</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.29</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7031496</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>동적으로 생성된 코드의 하드웨어 검증</inventionTitle><inventionTitleEng>HARDWARE VERIFICATION OF DYNAMICALLY GENERATED CODE</inventionTitleEng><openDate>2025.09.29</openDate><openNumber>10-2025-0141854</openNumber><originalApplicationDate>2021.10.29</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7014485</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/53</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237014485</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예에서, 동적으로 생성된 코드는, 코드가 메모리의 미리 정의된 영역 내에서 실행을 유지하거나 또는 유효 엑시트 어드레스들의 세트 중 하나로 빠져나가는 것을 보장함으로써, 시스템에서 지원될 수 있다. 허용되지 않는 특정 명령어들의 배제 및 브랜치 타겟 어드레스들의 제어를 포함하여 다양한 기준들이 충족되는 것을 보장하기 위해 동적으로 생성된 코드의 실행을 허용하기 전에 동적으로 생성된 코드가 스캔되는 소프트웨어 실시예들이 설명된다. 동적으로 생성된 코드가 실행되도록 허용되지만 실행 기준들이 충족되는 것을 보장하기 위해 모니터링되는 하드웨어 실시예들이 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022094165</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/057172</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,사용자 실행 모드와 상이한 커널 실행 모드에서 실행되는 커널에서, 동적으로 생성된 코드 시퀀스를 메모리 내의 버퍼로부터 상기 메모리 내의 동적 코드 실행 영역으로 이동시키기 위한 요청을 수신하는 단계 - 상기 버퍼는 상기 사용자 모드에서 기록가능하지만 실행가능하지 않고, 상기 동적 코드 실행 영역은 상기 사용자 모드에서 실행가능하지만 기록가능하지 않음 -;상기 커널 모드에서 실행되는 상기 커널에서, 상기 버퍼에 저장된 상기 동적으로 생성된 코드 시퀀스가 컴퓨터 시스템에서의 실행을 위한 하나 이상의 기준들을 충족함을 검증하는 단계 - 상기 하나 이상의 기준들은 동적으로 생성된 코드에서 허용되지 않는 명령어들의 서브세트의 부재를 포함함 -; 및성공적인 검증에 기초하여, 상기 커널 모드에서 실행되는 상기 커널에 의해, 상기 동적으로 생성된 코드 시퀀스를 상기 버퍼로부터 상기 동적 코드 실행 영역으로 이동시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들은 또한, 상기 동적으로 생성된 코드 시퀀스가 하나 이상의 미리 정의된 어드레스들을 제외하고는 상기 동적 코드 실행 영역을 빠져나갈 수 없음을 보장하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 동적으로 생성된 코드 시퀀스가 빠져나갈 수 없음을 보장하는 것은, 상기 동적으로 생성된 코드 시퀀스의 브랜치 명령어들이 상기 동적 코드 실행 영역 내의 타깃 어드레스들을 갖는 것 또는 상기 타깃 어드레스들이 상기 미리 정의된 어드레스들 중 하나임을 보장하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 동적으로 생성된 코드 시퀀스의 제1 브랜치 명령어는, 상기 제1 브랜치 명령어의 제1 타깃 어드레스를 상기 동적 코드 실행 영역으로 제한하는 하나 이상의 선행 명령어들과 함께 명령어 패킷에 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 명령어 패킷은 상기 명령어 패킷의 크기에 기초하는 경계에 정렬되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들은 상기 명령어 패킷 내에 있는 브랜치 타깃 어드레스들의 부재를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 커널 모드에서 실행되는 상기 커널에서, 제2 동적으로 생성된 코드 시퀀스를 상기 메모리 내의 버퍼로부터 상기 메모리 내의 동적 코드 실행 영역으로 이동시키기 위한 다른 요청을 수신하는 단계;상기 커널 모드에서 실행되는 상기 커널에서, 상기 버퍼에 저장된 상기 제2 동적으로 생성된 코드 시퀀스가 상기 컴퓨터 시스템에서의 실행을 위한 상기 하나 이상의 기준들 중 적어도 하나를 충족하지 않는다고 결정하는 단계; 및상기 제2 동적으로 생성된 코드 시퀀스가 적어도 하나 이상의 기준들을 충족하지 않는다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 제2 동적으로 생성된 코드 시퀀스의 상기 동적 코드 실행 영역으로의 이동을 방지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 커널 모드에서 실행되는 상기 커널에서, 제2 동적으로 생성된 코드 시퀀스를 상기 메모리 내의 버퍼로부터 상기 메모리 내의 동적 코드 실행 영역으로 이동시키기 위한 다른 요청을 수신하는 단계;상기 커널 모드에서 실행되는 상기 커널에서, 상기 버퍼에 저장된 상기 제2 동적으로 생성된 코드 시퀀스가 상기 컴퓨터 시스템에서의 실행을 위한 상기 하나 이상의 기준들 중 적어도 하나를 충족하지 않는다고 결정하는 단계; 및상기 제2 동적으로 생성된 코드 시퀀스가 적어도 하나 이상의 기준들을 충족하지 않는다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 제2 동적으로 생성된 코드 시퀀스를 거부하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,성공적이지 않은 검증에 기초하여, 상기 동적으로 생성된 코드 시퀀스를 상기 동적 코드 실행 영역으로 이동시키기 위한 요청을 송신한 프로세스를 종료하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 컴퓨터 시스템 상에서 실행될 때, 동작들을 구현하는 복수의 명령어들을 저장하는 컴퓨터 액세스가능 저장 매체로서, 상기 동작들은,사용자 실행 모드와 상이한 커널 실행 모드에서 실행되는 커널에서, 동적으로 생성된 코드 시퀀스를 메모리 내의 버퍼로부터 상기 메모리 내의 동적 코드 실행 영역으로 이동시키기 위한 요청을 수신하는 것 - 상기 버퍼는 상기 사용자 모드에서 기록가능하지만 실행가능하지 않고, 상기 동적 코드 실행 영역은 상기 사용자 모드에서 실행가능하지만 기록가능하지 않음 -;상기 커널 모드에서 실행되는 상기 커널에서, 상기 버퍼에 저장된 상기 동적으로 생성된 코드 시퀀스가 상기 컴퓨터 시스템에서의 실행을 위한 하나 이상의 기준들을 충족함을 검증하는 것 - 상기 하나 이상의 기준들은 동적으로 생성된 코드에서 허용되지 않는 명령어들의 서브세트의 부재를 포함함 -; 및성공적인 검증에 기초하여, 상기 커널 모드에서 실행되는 상기 커널에 의해, 상기 동적으로 생성된 코드 시퀀스를 상기 버퍼로부터 상기 동적 코드 실행 영역으로 이동시키는 것을 포함하는, 컴퓨터 액세스가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들은 또한, 상기 동적으로 생성된 코드 시퀀스가 하나 이상의 미리 정의된 어드레스들을 제외하고는 상기 동적 코드 실행 영역을 빠져나갈 수 없음을 보장하는, 컴퓨터 액세스가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 동적으로 생성된 코드 시퀀스가 빠져나갈 수 없음을 보장하는 것은, 상기 동적으로 생성된 코드 시퀀스의 브랜치 명령어들이 상기 동적 코드 실행 영역 내의 타깃 어드레스들을 갖는 것 또는 상기 타깃 어드레스들이 상기 미리 정의된 어드레스들 중 하나임을 보장하는 것을 포함하는, 컴퓨터 액세스가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 동적으로 생성된 코드 시퀀스의 제1 브랜치 명령어는, 상기 제1 브랜치 명령어의 제1 타깃 어드레스를 상기 동적 코드 실행 영역으로 제한하는 하나 이상의 선행 명령어들과 함께 명령어 패킷에 포함되는, 컴퓨터 액세스가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 명령어 패킷은 상기 명령어 패킷의 크기에 기초하는 경계에 정렬되는, 컴퓨터 액세스가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들은 상기 명령어 패킷 내에 있는 브랜치 타깃 어드레스들의 부재를 더 포함하는, 컴퓨터 액세스가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서, 상기 동작들은,상기 커널 모드에서 실행되는 상기 커널에서, 제2 동적으로 생성된 코드 시퀀스를 상기 메모리 내의 버퍼로부터 상기 메모리 내의 동적 코드 실행 영역으로 이동시키기 위한 다른 요청을 수신하는 것;상기 커널 모드에서 실행되는 상기 커널에서, 상기 버퍼에 저장된 상기 제2 동적으로 생성된 코드 시퀀스가 상기 컴퓨터 시스템에서의 실행을 위한 상기 하나 이상의 기준들 중 적어도 하나를 충족하지 않는다고 결정하는 것; 및상기 제2 동적으로 생성된 코드 시퀀스가 적어도 하나 이상의 기준들을 충족하지 않는다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 제2 동적으로 생성된 코드 시퀀스의 상기 동적 코드 실행 영역으로의 이동을 방지하는 것을 더 포함하는, 컴퓨터 액세스가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서, 상기 동작들은,상기 커널 모드에서 실행되는 상기 커널에서, 제2 동적으로 생성된 코드 시퀀스를 상기 메모리 내의 버퍼로부터 상기 메모리 내의 동적 코드 실행 영역으로 이동시키기 위한 다른 요청을 수신하는 것;상기 커널 모드에서 실행되는 상기 커널에서, 상기 버퍼에 저장된 상기 제2 동적으로 생성된 코드 시퀀스가 상기 컴퓨터 시스템에서의 실행을 위한 상기 하나 이상의 기준들 중 적어도 하나를 충족하지 않는다고 결정하는 것; 및상기 제2 동적으로 생성된 코드 시퀀스가 적어도 하나 이상의 기준들을 충족하지 않는다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 제2 동적으로 생성된 코드 시퀀스를 거부하는 것을 더 포함하는, 컴퓨터 액세스가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항에 있어서, 상기 동작들은,성공적이지 않은 검증에 기초하여, 상기 동적으로 생성된 코드 시퀀스를 상기 동적 코드 실행 영역으로 이동시키기 위한 요청을 송신한 프로세스를 종료하는 것을 더 포함하는, 컴퓨터 액세스가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및컴퓨터 시스템 상에서 실행될 때, 동작들을 구현하는 복수의 명령어들을 저장하는 컴퓨터 액세스가능 저장 매체를 포함하고, 상기 동작들은, 사용자 실행 모드와 상이한 커널 실행 모드에서 실행되는 커널에서, 동적으로 생성된 코드 시퀀스를 메모리 내의 버퍼로부터 상기 메모리 내의 동적 코드 실행 영역으로 이동시키기 위한 요청을 수신하는 것 - 상기 버퍼는 상기 사용자 모드에서 기록가능하지만 실행가능하지 않고, 상기 동적 코드 실행 영역은 상기 사용자 모드에서 실행가능하지만 기록가능하지 않음 -; 상기 커널 모드에서 실행되는 상기 커널에서, 상기 버퍼에 저장된 상기 동적으로 생성된 코드 시퀀스가 상기 컴퓨터 시스템에서의 실행을 위한 하나 이상의 기준들을 충족함을 검증하는 것 - 상기 하나 이상의 기준들은 동적으로 생성된 코드에서 허용되지 않는 명령어들의 서브세트의 부재를 포함함 -; 및 성공적인 검증에 기초하여, 상기 커널 모드에서 실행되는 상기 커널에 의해, 상기 동적으로 생성된 코드 시퀀스를 상기 버퍼로부터 상기 동적 코드 실행 영역으로 이동시키는 것을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 하나 이상의 기준들은 또한, 상기 동적으로 생성된 코드 시퀀스가 하나 이상의 미리 정의된 어드레스들을 제외하고는 상기 동적 코드 실행 영역 외부의 타깃 어드레스들을 갖는 브랜치 명령어들을 배제하는 것을 보장하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 장치로서,메모리 시스템 - 동적 코드 실행 영역이 상기 메모리 시스템 내의 어드레스 범위에서 정의되고, 동적으로 생성된 코드가 사용 동안에 상기 동적 코드 실행 영역에 저장됨 -; 및상기 메모리 시스템에 결합된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 코드 시퀀스가 하나 이상의 실행 기준들을 충족하는 것을 보장하기 위해 상기 동적으로 생성된 코드의 코드 시퀀스의 실행을 모니터링하고 - 상기 하나 이상의 실행 기준은 상기 동적 코드 실행 영역 외부에 있는 브랜치 타깃이 암호화 서명 동작들을 위해 상기 동적으로 생성된 코드에 액세스가능하지 않은 암호화 키로 암호화 방식으로 서명되는 요건을 포함함 -; 상기 하나 이상의 실행 기준들의 위반을 완화하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 위반을 완화하기 위한 예외를 강제하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 주어진 코드 시퀀스의 실행이 상기 동적 코드 실행 영역 내에서 발생하고 있다는 검출에 기초하여 상기 주어진 코드 시퀀스에 대해 상기 하나 이상의 실행 기준들을 시행하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 외부 소스로부터 상기 동적 코드 실행 영역 내로 하나 이상의 타깃 어드레스들을 암호화 방식으로 서명하기 위해 상기 코드 시퀀스에 암호화 키를 제공하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서, 상기 하나 이상의 실행 기준들은 상기 동적으로 생성된 코드에 불법 명령어 인코딩들이 존재하지 않는다는 요건을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GONION, Jeffrey E.</engName><name>고니온, 제프리 이. </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SNYDER, Michael D.</engName><name>스나이더, 마이클 디.    </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PIZLO, Filip J.</engName><name>피즐로, 필립 제이. </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 세종대로**길 ** (북창동) *층 ***호(김성욱특허법률사무소)</address><code>920080006819</code><country>대한민국</country><engName>KIM, SUNG WOOK</engName><name>김성욱</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/108,148</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/348,565</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1076448-34</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257031496.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93613bf347a40b894aef6a438be2110a7eba41e453ccda15af196b84e6e40f8321f757a3a8f56ea8807c6ad2a34a3adb697d9be27ff1f0b1a5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf966aa17855841d97371379af2f4e6e4538579b2d04945173211295ea03889bf0e0785737494e35d7b44afe0156b6c371f8fd364187bcef9f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>