<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:36.3336</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7045846</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강 현실 안내</inventionTitle><inventionTitleEng>AUGMENTED REALITY GUIDANCE</inventionTitleEng><openDate>2023.02.06</openDate><openNumber>10-2023-0017849</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01C 21/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02C 11/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 안경류 디바이스를 사용하여 환경을 통해 사용자를 안내하기 위한 증강 현실 안내가 제공된다. 안경류 디바이스는 디스플레이 시스템 및 포지션 검출 시스템을 포함한다. 사용자는 환경 내의 안경류 디바이스의 현재 포지션을 모니터링하고, 현재 포지션의 임계치 내의 마커 포지션들을 식별하며 — 마커 포지션들은 환경에 대해 정의되고 안내 마커들과 연관됨 —, 마커 포지션들을 등록하며, 안내 마커들을 포함하는 오버레이 이미지를 생성하며 그리고 안경류 디바이스의 디스플레이 상에 오버레이 이미지를 제시함으로써 환경을 통해 안내된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021242688</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/033892</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 환경을 통해 사용자를 안내하기 위한 증강 현실 안내 시스템으로서,포지션 검출 시스템;디스플레이 시스템;상기 포지션 검출 시스템, 상기 디스플레이 시스템, 프로세서 및 메모리를 포함하는 안경류 디바이스;  및상기 메모리 내의 프로그래밍을 포함하고, 상기 프로세서에 의한 상기 프로그래밍의 실행은 기능들을 수행하도록 상기 안경류 디바이스를 구성하고, 상기 기능들은, 상기 포지션 검출 시스템을 사용하여, 상기 환경 내의 안경류 디바이스의 현재 포지션을 모니터링하는 기능; 상기 현재 포지션의 미리 정의된 임계치 내의 제1 마커 포지션을 식별하는 기능 — 상기 제1 마커 포지션은 상기 환경에 대해 정의되고 제1 안내 마커와 연관됨 —; 상기 포지션 검출 시스템을 사용하여 상기 제1 마커 포지션을 등록하는 기능; 상기 안경류 디바이스의 현재 포지션에 응답하는 디스플레이 시스템을 사용하여, 상기 제1 마커 포지션에서 디스플레이하기 위한 상기 제1 안내 마커를 포함하는 오버레이 이미지를 생성하는 기능; 상기 디스플레이 시스템에 의해 상기 오버레이 이미지를 제시하는 기능; 상기 현재 포지션의 미리 정의된 임계치 내의 제2 마커 포지션을 식별하는 기능 — 상기 제2 마커 포지션은 상기 환경에 대해 정의되고 제2 안내 마커와 연관됨 —; 상기 포지션 검출 시스템을 사용하여 상기 제2 마커 포지션을 등록하는 기능; 상기 안경류 디바이스의 현재 포지션에 응답하는 디스플레이 시스템을 사용하여, 상기 제2 마커 포지션에서 디스플레이하기 위한 상기 제2 안내 마커를 포함하는 다른 오버레이 이미지를 생성하는 기능; 및 상기 디스플레이 시스템에 의해 상기 다른 오버레이 이미지를 제시하는 기능을 포함하는, 증강 현실 안내 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제2 안내 마커는 최종 목적지 마커이고, 상기 제2 마커 포지션은 상기 환경 내의 물리적 목적지와 연관되는, 증강 현실 안내 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 최종 목적지 마커는 동적 이미지이고, 상기 다른 오버레이 이미지를 생성하는 기능은,카운터를 모니터링하는 기능; 상기 안경류 디바이스의 현재 포지션 및 상기 카운터에 응답하는 상기 디스플레이 시스템을 사용하여, 상기 제2 마커 포지션에서 디스플레이하기 위한 상기 제2 안내 마커를 포함하는 연속적인 오버레이 이미지들을 생성하는 기능을 포함하며,  상기 제2 안내 마커는 상기 연속적인 오버레이 이미지들의 인접 이미지들에서 상이한 배향을 가지는, 증강 현실 안내 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 다른 오버레이 이미지는 상기 제2 마커 포지션과 함께 상기 제1 마커 포지션에서 디스플레이하기 위한 상기 제1 안내 마커를 더 포함하는, 증강 현실 안내 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제2 안내 마커는 복수의 시각적 속성들을 가지며, 상기 다른 오버레이 이미지를 생성하는 기능은, 상기 제2 마커 포지션과 상기 안경류 디바이스의 현재 포지션 사이의 거리를 결정하는 기능; 상기 결정된 거리에 응답하여 상기 복수의 시각적 속성들 중 적어도 하나를 조절하며; 그리고 상기 안경류 디바이스의 현재 포지션에 응답하는 디스플레이 시스템을 사용하여, 상기 결정된 거리에 응답하여 조절되는 상기 제2 안내 마커를 포함하는 다른 오버레이 이미지를 생성하는 기능을 포함하는, 증강 현실 안내 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 속성은 상기 제2 안내 마커의 크기를 포함하는, 증강 현실 안내 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4 항에 있어서, 상기 제2 안내 마커는 제1 시각적 이미지 및 제2 시각적 이미지와 연관되며, 상기 다른 오버레이 이미지를 생성하는 기능은, 상기 제2 마커 포지션과 상기 안경류 디바이스의 현재 포지션 사이의 거리를 결정하는 기능; 상기 결정된 거리가 제1 미리 정의된 거리보다 작고 제2 미리 정의된 거리보다 큰 경우에 상기 제1 시각적 이미지를 선택하는 기능; 상기 결정된 거리가 상기 제2 미리 정의된 거리보다 작은 경우에 상기 제2 시각적 이미지를 선택하는 기능; 및 상기 안경류 디바이스의 현재 포지션에 응답하는 디스플레이 시스템을 사용하여, 상기 제2 안내 마커에 대한 상기 선택된 제1 또는 제2 시각적 이미지를 포함하는 다른 오버레이 이미지를 생성하는 기능을 포함하는, 증강 현실 안내 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4 항에 있어서, 상기 프로세서에 의한 상기 프로그래밍의 실행은 추가 기능들을 수행하도록 상기 안경류 디바이스를 추가로 구성하며, 상기 추가 기능들은,  상기 현재 포지션의 미리 정의된 임계치 내의 제3 마커 포지션을 식별하는 기능 — 상기 제3 마커 포지션은 상기 환경에 대해 정의되고 제3 안내 마커와 연관됨 —; 및 상기 포지션 검출 시스템을 사용하여 상기 제3 마커 포지션을 등록하는 기능을 포함하며, 상기 다른 오버레이 이미지를 생성하는 기능은, 상기 안경류 디바이스의 현재 포지션에 응답하는 디스플레이 시스템을 사용하여, 상기 제1 및 제2 안내 마커들과 함께 상기 제3 안내 포지션에서 디스플레이하기 위한 상기 제3 안내 마커를 포함하는, 증강 현실 안내 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 다른 오버레이 이미지를 생성하는 기능은 상기 제1 마커 포지션이 미리 정의된 거리보다 작은 다른 미리 정의된 거리 내에 있을 때를 식별하는 기능을 포함하며;상기 다른 오버레이 이미지를 생성하는 기능은, 상기 안경류 디바이스의 현재 포지션에 응답하는 디스플레이 시스템을 사용하여, 상기 제1 안내 마커를 억제하면서 상기 제2 마커 포지션에서 디스플레이하기 위한 상기 제2 안내 마커 및 상기 제3 마커 포지션에서 디스플레이하기 위한 상기 제3 안내 마커를 포함하는 다른 오버레이 이미지를 생성하는 기능을 포함하는, 증강 현실 안내 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 제1 안내 마커는 복수의 시각적 속성들을 포함하며, 상기 프로세서에 의한 상기 프로그래밍의 실행은 추가 기능들을 수행하도록 상기 안경류 디바이스를 추가로 구성하며, 상기 추가 기능들은, 상기 제1 마커 포지션에 인접한 환경의 특성들을 감지하는 기능; 및 상기 감지된 특성들에 응답하여 상기 복수의 시각적 속성들 중 적어도 하나를 조절하는 기능을 포함하며; 상기 다른 오버레이 이미지를 생성하는 기능은 상기 안경류 디바이스의 현재 포지션에 응답하는 디스플레이 시스템을 사용하여, 상기 감지된 특성들에 응답하여 조절되는 상기 제1 안내 마커를 포함하는 다른 오버레이 이미지를 생성하는 기능을 포함하는, 증강 현실 안내 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 디스플레이 시스템은 상기 제1 및 제2 안내 마커들을 제시하기 위해 상기 안경류 디바이스에 의해 지원되는 시-스루 디스플레이(see-through display)를 포함하는, 증강 현실 안내 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 포지션 검출 시스템 및 디스플레이 시스템을 갖는 안경류 디바이스를 사용하여 환경을 통해 사용자를 안내하기 위한 증강 현실 안내 방법으로서,상기 포지션 검출 시스템을 사용하여, 상기 환경 내의 안경류 디바이스의 현재 포지션을 모니터링하는 단계;상기 현재 포지션의 미리 정의된 임계치 내의 제1 마커 포지션을 식별하는 단계 — 상기 제1 마커 포지션은 상기 환경에 대해 정의되고 제1 안내 마커와 연관됨 —;상기 포지션 검출 시스템을 사용하여 상기 제1 마커 포지션을 등록하는 단계;상기 안경류 디바이스의 현재 포지션에 응답하는 디스플레이 시스템을 사용하여, 상기 제1 마커 포지션에서 디스플레이하기 위한 상기 제1 안내 마커를 포함하는 오버레이 이미지를 생성하는 단계;상기 디스플레이 시스템에 의해 상기 오버레이 이미지를 제시하는 단계;상기 현재 포지션의 미리 정의된 임계치 내의 제2 마커 포지션을 식별하는 단계 — 상기 제2 마커 포지션은 상기 환경에 대해 정의되고 제2 안내 마커와 연관됨 —;상기 포지션 검출 시스템을 사용하여 상기 제2 마커 포지션을 등록하는 단계;상기 안경류 디바이스의 현재 포지션에 응답하는 디스플레이 시스템을 사용하여, 상기 제2 마커 포지션에서 디스플레이하기 위한 상기 제2 안내 마커를 포함하는 다른 오버레이 이미지를 생성하는 단계; 및상기 디스플레이 시스템에 의해 상기 다른 오버레이 이미지를 제시하는 단계를 포함하는, 증강 현실 안내 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 제2 안내 마커는 최종 목적지 마커이고, 상기 제2 마커 포지션은 환경 내의 물리적 목적지와 연관되며, 상기 최종 목적지 마커는 동적 이미지이며, 상기 다른 오버레이 이미지를 생성하는 단계는,카운터를 모니터링하는 단계; 상기 안경류 디바이스의 현재 포지션 및 상기 카운터에 응답하는 상기 디스플레이 시스템을 사용하여, 상기 제2 마커 포지션에서 디스플레이하기 위한 상기 제2 안내 마커를 포함하는 연속적인 오버레이 이미지들을 생성하는 단계를 포함하며, 상기 제2 안내 마커는 상기 연속적인 오버레이 이미지들의 인접 이미지들에서 상이한 배향을 가지는, 증강 현실 안내 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서, 상기 다른 오버레이 이미지는 상기 제2 마커 포지션과 함께 상기 제1 마커 포지션에서 디스플레이하기 위한 상기 제1 안내 마커를 더 포함하며, 상기 제2 안내 마커는 복수의 시각적 속성들을 가지며, 상기 다른 오버레이 이미지를 생성하는 단계는,  상기 제2 마커 포지션과 상기 안경류 디바이스의 현재 포지션 사이의 거리를 결정하는 단계; 상기 결정된 거리에 응답하여 상기 복수의 시각적 속성들 중 적어도 하나를 조절하는 단계; 및상기 안경류 디바이스의 현재 포지션에 응답하는 디스플레이 시스템을 사용하여, 상기 결정된 거리에 응답하여 조절되는 상기 제2 안내 마커를 포함하는 상기 다른 오버레이 이미지를 생성하는 단계를 포함하는, 증강 현실 안내 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12 항에 있어서, 상기 다른 오버레이 이미지는 상기 제2 마커 포지션과 함께 상기 제1 마커 포지션에서 디스플레이하기 위한 상기 제1 안내 마커를 더 포함하며, 상기 제2 안내 마커는 제1 시각적 이미지 및 제2 시각적 이미지와 연관되며, 상기 다른 오버레이 이미지를 생성하는 단계는, 상기 제2 마커 포지션과 상기 안경류 디바이스의 현재 포지션 사이의 거리를 결정하는 단계; 상기 결정된 거리가 제1 미리 정의된 거리보다 작고 제2 미리 정의된 거리보다 큰 경우에 상기 제1 시각적 이미지를 선택하는 단계; 상기 결정된 거리가 상기 제2 미리 정의된 거리보다 작은 경우에 상기 제2 시각적 이미지를 선택하는 단계; 및 상기 안경류 디바이스의 현재 포지션에 응답하는 디스플레이 시스템을 사용하여, 상기 제2 안내 마커에 대한 상기 선택된 제1 또는 제2 시각적 이미지를 포함하는 다른 오버레이 이미지를 생성하는 단계를 포함하는, 증강 현실 안내 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12 항에 있어서, 상기 다른 오버레이 이미지는 상기 제2 마커 포지션과 함께 상기 제1 마커 포지션에서 디스플레이하기 위한 상기 제1 안내 마커를 더 포함하며, 상기 방법은, 상기 현재 포지션의 미리 정의된 임계치 내의 제3 마커 포지션을 식별하는 단계 — 상기 제3 마커 포지션은 상기 환경에 대해 정의되고 제3 안내 마커와 연관됨 —; 및 상기 포지션 검출 시스템을 사용하여 상기 제3 마커 포지션을 등록하는 단계를 더 포함하며,상기 다른 오버레이 이미지를 생성하는 단계는 상기 안경류 디바이스의 현재 포지션에 응답하는 디스플레이 시스템을 사용하여, 상기 제1 및 제2 안내 마커들과 함께 상기 제3 안내 포지션에서 디스플레이하기 위한 상기 제3 안내 마커를 포함하는 다른 오버레이 이미지를 생성하는 단계를 포함하는, 증강 현실 안내 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 다른 오버레이 이미지를 생성하는 단계는 상기 제1 마커 포지션이 미리 정의된 거리보다 작은 다른 미리 정의된 거리 내에 있을 때를 식별하는 단계를 포함하며;상기 다른 오버레이 이미지를 생성하는 단계는 상기 안경류 디바이스의 현재 포지션에 응답하는 디스플레이 시스템을 사용하여, 상기 제1 안내 마커를 억제하면서 상기 제2 마커 포지션에서 디스플레이하기 위한 상기 제2 안내 마커 및 상기 제3 마커 포지션에서 디스플레이하기 위한 상기 제3 안내 마커를 포함하는 다른 오버레이 이미지를 생성하는 단계를 포함하는, 증강 현실 안내 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12 항에 있어서,상기 제1 안내 마커는 복수의 시각적 속성들을 포함하며, 상기 방법은, 상기 제1 마커 포지션에 인접한 환경의 특성들을 감지하는 단계; 및 상기 감지된 특성들에 응답하여 상기 복수의 시각적 속성들 중 적어도 하나를 조절하는 단계를 더 포함하며;상기 다른 오버레이 이미지를 생성하는 단계는 상기 안경류 디바이스의 현재 포지션에 응답하는 디스플레이 시스템을 사용하여, 상기 감지된 특성들에 응답하여 조절되는 상기 제1 안내 마커를 포함하는 다른 오버레이 이미지를 생성하는 단계를 포함하는, 증강 현실 안내 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 포지션 검출 시스템 및 디스플레이 시스템을 갖는 안경류 디바이스에 의해 실행될 때 환경 사용을 통해 사용자를 안내하기 위한 프로그램 코드를 저장한 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체로서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금,   상기 포지션 검출 시스템을 사용하여, 상기 환경 내의 안경류 디바이스의 현재 포지션을 모니터링하는 단계; 상기 현재 포지션의 미리 정의된 임계치 내의 제1 마커 포지션을 식별하는 단계 — 상기 제1 마커 포지션은 상기 환경에 대해 정의되고 제1 안내 마커와 연관됨 —; 상기 포지션 검출 시스템을 사용하여 상기 제1 마커 포지션을 등록하는 단계; 상기 안경류 디바이스의 현재 포지션에 응답하는 디스플레이 시스템을 사용하여, 상기 제1 마커 포지션에서 디스플레이하기 위한 상기 제1 안내 마커를 포함하는 오버레이 이미지를 생성하는 단계; 상기 디스플레이 시스템에 의해 상기 오버레이 이미지를 제시하는 단계; 상기 현재 포지션의 미리 정의된 임계치 내의 제2 마커 포지션을 식별하는 단계 — 상기 제2 마커 포지션은 상기 환경에 대해 정의되고 제2 안내 마커와 연관됨 —; 상기 포지션 검출 시스템을 사용하여 상기 제2 마커 포지션을 등록하는 단계; 상기 안경류 디바이스의 현재 포지션에 응답하는 디스플레이 시스템을 사용하여, 상기 제2 마커 포지션에서 디스플레이하기 위한 상기 제2 안내 마커를 포함하는 다른 오버레이 이미지를 생성하는 단계; 및 상기 디스플레이 시스템에 의해 상기 다른 오버레이 이미지를 제시하는 단계를 수행하게 하도록 동작하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제1 안내 마커는 복수의 시각적 속성들을 가지며, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금,  상기 제1 마커 포지션에 인접한 환경의 특성들을 감지하는 단계; 및 상기 감지된 특성들에 응답하여 상기 복수의 시각적 속성들 중 적어도 하나를 조절하는 단계를 수행하게 하도록 동작하며;상기 다른 오버레이 이미지를 생성하는 단계는 상기 안경류 디바이스의 현재 포지션에 응답하는 디스플레이 시스템을 사용하여, 상기 감지된 특성들에 응답하여 조절되는 상기 제1 안내 마커를 포함하는 다른 오버레이 이미지를 생성하는 단계를 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, Shin, Hwun</engName><name>강, 신, 현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>KUCHER, Dmytro</engName><name>쿠처, 드미트로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>HOVOROV, Dmytro</engName><name>호보로프, 드미트로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>CANBERK, Ilteris</engName><name>캔버크, 일테리스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/887,333</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1404647-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0002683-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0000376-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0251569-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0486828-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.03</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0736003-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1227379-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1227378-34</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227045846.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e0e20cff15c4c376f736a8b9f0060efe4f3e963bf80ddb6a1852728bf2b190bae53508fd4566cae65daba7a1e81d410ccfd6fd24ea940d12</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeb08b3a4af94719b5683a4954559e28458b8276baf87661d2830e3efdcb103938d82cf901ba8a6d4552869fc114be6898d13db6b35695dc8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>