<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:07.267</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7026892</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>이벤트 센서 및 이벤트 데이터의 신호 스트림을 생성하는 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>EVENT SENSOR AND METHOD FOR PRODUCING A SIGNAL STREAM OF EVENT DATA</inventionTitleEng><openDate>2023.09.11</openDate><openNumber>10-2023-0130057</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/47</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/587</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 픽셀들의 픽셀 어레이(10)에 입사하는 광에 반응하여 이벤트 데이터의 신호 스트림을 생성하는 방법 및 이벤트 센서에 관한 것이다. 이 이벤트 센서는 해당 픽셀 어레이(10)의 각 픽셀에 대하여, 픽셀에 입사하는 광에 반응하여 검출기 신호를 생성하도록 구성되는 적어도 하나의 광검출기(1); 픽셀들의 그룹 또는 각 픽셀에 대하여, 해당 광검출기(1)에 연결되고 또한 샘플링 간격들에서 샘플링되는 검출기 신호에 종속하는 디지털 샘플 값들을 반복적으로 생성하고 저장하도록 구성되는 신호 컨버터(2); 및 신호 컨버터(2)에 연결되는 독출 프로세서(4)를 포함한다. 독출 프로세서(4)는 하나 또는 복수의 샘플 값들에 기초하여 디지털 누적 픽셀 값을 도출하도록 구성되고, 여기서 누적 픽셀 값은 샘플링 간격들의 샘플링 카운트에 대한 검출기 신호의 누적에 대응하고; 및 누적 픽셀 값 및 샘플링 카운트에 종속하는 이벤트 데이터의 픽셀 이벤트를 생성하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022200354</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/057500</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 픽셀들의 픽셀 어레이(10)를 포함하고 해당 픽셀 어레이(10)에 입사하는 광에 반응하여 이벤트 데이터의 신호 스트림을 생성하도록 구성되는 이벤트 센서에 있어서, - 해당 픽셀 어레이(10)의 각 픽셀에 대하여, 해당 픽셀에 입사하는 광에 반응하여 검출기 신호를 생성하도록 구성되는 적어도 하나의 광검출기(1); - 해당 픽셀들의 그룹 또는 각 픽셀에 대하여, 해당 광검출기(1)에 연결되고 또한 샘플링 간격들에서 샘플링되는 해당 검출기 신호에 종속하는 디지털 샘플 값들을 반복적으로 생성하고 저장하도록 구성되는 신호 컨버터(2); 및- 해당 신호 컨버터(2)에 연결되고 또한  - 하나 또는 복수의 해당 샘플 값들에 기초하여 디지털 누적 픽셀 값을 도출하도록 구성되고, 여기서 해당 누적 픽셀 값은 해당 샘플링 간격들의 샘플링 카운트에 대한 해당 검출기 신호의 누적에 대응하고, 및 - 해당 누적 픽셀 값 및 해당 샘플링 카운트에 종속하는 해당 이벤트 데이터의 픽셀 이벤트를 생성하도록 구성되는 독출 프로세서(4)를 포함하는, 이벤트 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 해당 신호 컨버터(2)에 연결되는 해당 독출 프로세서(4)는 해당 샘플링 카운트로 해당 누적 픽셀 값을 나눈 나눗셈 결과를 계산하고, 또한 해당 나눗셈 결과에 종속하는 해당 픽셀 이벤트를 생성하도록 구성되는,  이벤트 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서, 해당 샘플링 카운트를 저장하도록 구성되는 파라미터 메모리(3)를 더 포함하고, 해당 독출 프로세서(4)는- 해당 샘플 값들 및/또는 해당 샘플링 카운트를 읽고; - 해당 누적의 각 샘플링 간격 동안 해당 샘플링 카운트를 증가시킴으로써 해당 샘플링 카운트를 갱신하고; - 해당 샘플링 카운트를 쓰고; 및- 해당 누적의 마지막 샘플링 간격 내에서 하나 또는 복수의 해당 샘플 값들의 평균에 기초하여 해당 누적 픽셀 값을 도출하도록 구성되는,  이벤트 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서, 해당 누적 픽셀 값 및 해당 샘플링 카운트를 저장하도록 구성되는 파라미터 메모리(3)를 더 포함하고, 여기서 해당 독출 프로세서(4)는 - 해당 샘플 값들, 해당 누적 픽셀 값 및/또는 해당 샘플링 카운트를 읽고;- 해당 누적의 한 샘플링 간격 내 하나 또는 복수의 해당 샘플 값들의 평균을 해당 누적 픽셀 값에 더함으로써 해당 누적 픽셀 값을 갱신하고;    - 해당 누적의 각 샘플링 간격 동안 해당 샘플링 카운트를 증가시킴으로써 해당 샘플링 카운트를 갱신하고; 및 - 해당 누적 픽셀 값 및/또는 해당 샘플링 카운트를 쓰는, 이벤트 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서, 이전 누적 픽셀 값, 이전 샘플링 카운트, 및/또는 해당 이전 샘플링 카운트로 해당 이전 누적 픽셀 값을 나눈 이전 나눗셈 결과를 저장하도록 구성되는 파라미터 메모리(3)를 더 포함하고, 이때 해당 독출 프로세서(4)는- 해당 이전 누적 픽셀 값, 해당 이전 샘플링 카운트, 및/또는 해당 이전 나눗셈 결과를 읽고;- 해당 나눗셈 결과 및 해당 이전 나눗셈 결과에 기초하여 해당 픽셀 이벤트를 생성하고; 및 - 해당 이전 누적 픽셀 값, 해당 이전 샘플링 카운트, 및/또는 해당 이전 나눗셈 결과를 각각 해당 누적 픽셀 값, 해당 샘플링 카운트, 및/또는 해당 나눗셈 결과로 덮어쓰도록 구성되는, 이벤트 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서, 해당 나눗셈 결과 및/또는 해당 이전 나눗셈 결과 (각각)은 해당 샘플 값들보다 더 큰 비트들의 수를 포함하는, 이벤트 센서.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서, 해당 독출 프로세서는- 해당 샘플링 카운트 및/또는 해당 이전 샘플링 카운트에 기초하여 누적 픽셀 값 역치를 결정하고, 및/또는 해당 누적 픽셀 값 및/또는 해당 이전 누적 픽셀 값에 기초하여 카운트 역치를 결정하고; - 해당 누적 픽셀 값 및/또는 해당 이전 누적 픽셀 값을 해당 누적 픽셀 값 역치에 비교하고, 및/또는 해당 샘플링 카운트 및/또는 해당 이전 샘플링 카운트를 해당 카운트 역치에 비교하고; 및- 해당 누적 픽셀 값 및/또는 해당 이전 누적 픽셀 값이 해당 누적 픽셀 값 역치를 초과하고, 및/또는 해당 샘플링 카운트 및/또는 해당 이전 샘플링 카운트가 해당 카운트 역치를 초과하는 것을 조건으로 해당 픽셀 이벤트를 생성하도록 설정되는, 이벤트 센서.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 해당 독출 프로세서(4)는 해당 샘플링 카운트, 해당 이전 샘플링 카운트, 해당 누적 픽셀 값, 및/또는 해당 이전 누적 픽셀 값에 기초하여: - 적어도 하나의 시간 컨트라스트 역치;-  적어도 하나의 공간 컨트라스트 역치;- 적어도 하나의 시간 차 역치;- 적어도 하나의 공간 차 역치; 및/또는- 적어도 하나의 세기 값 역치를 결정하도록 구성되는, 이벤트 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 해당 독출 프로세서는 - 해당 나눗셈 결과와 해당 이전 나눗셈 결과의 몫에 기초하여 시간 컨트라스트; - 해당 나눗셈 결과와 이웃하는 픽셀에 대응하는 이웃하는 나눗셈 결과의 제2 몫에 기초하는 적어도 하나의 공간 컨트라스트; - 해당 나눗셈 결과와 해당 이전 나눗셈 결과 사이의 차이에 기초한 시간 차; - 해당 나눗셈 결과와 해당 이웃하는 나눗셈 결과 사이의 제2 차에 기초한 적어도 하나의 공간 차; 및/또는- 해당 나눗셈 결과 및/또는 해당 이전 나눗셈 결과에 기초한 세기 값을 계산하도록 구성되고, 또한상기 독출 프로세서는 해당 시간 컨트라스트와 해당 시간 컨트라스트 역치(들) 사이, 해당 공간 컨트라스트(들)과 해당 공간 컨트라스트 역치(들) 사이, 해당 시간 차와 해당 시간 차 역치(들) 사이, 해당 공간 차(들)과 해당 공간 차 역치(들) 사이, 및/또는 해당 세기 값과 해당 세기 값 역치(들) 사이의 비교 결과(들)에 기초하여 해당 이벤트 데이터의 해당 픽셀 이벤트를 생성하도록 구성되는,  이벤트 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 7 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서, 서로에 연관된 2 또는 그 이상의 처리 역치들의 하나 또는 복수의 튜플(들)을 포함하는, 룩업 테이블을 저장하도록 구성된 역치 메모리를 더 포함하고, 여기서 각 튜플 내의 해당 처리 역치들은: 해당 카운트 역치, 해당 누적 픽셀 값 역치, 해당 시간 컨트라스트 역치(들), 해당 공간 컨트라스트 역치(들), 해당 시간 차 역치(들), 해당 공간 차 역치(들), 및/또는 해당 세기 값 역치(들)이고, 여기서 해당 독출 프로세서는 해당 샘플링 카운트, 해당 이전 샘플링 카운트, 해당 누적 픽셀 값 및/또는 해당 이전 누적 픽셀 값을 인접하는 튜플을 발견하기 위해 해당 튜플(들) 내의 개별 처리 역치(들)을 비교함으로써, 그리고 해당 인접하는 튜플로부터 해당 카운트 역치, 해당 누적 픽셀 값 역치, 해당 시간 컨트라스트 역치(들), 해당 공간 컨트라스트 역치(들), 해당 시간 차 역치(들), 해당 시간 차 역치(들), 및/또는 해당 세기 값 역치(들)을 선택함으로써, 해당 카운트 역치, 해당 누적 픽셀 값 역치, 해당 시간 컨트라스트 역치(들), 해당 공간 컨트라스트 역치(들), 해당 시간 차 역치(들), 해당 공간 차 역치(들), 및/또는 해당 세기 값 역치(들)을 선택하도록 구성되는, 이벤트 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 7 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서, 서로에 연관된 2 또는 그 이상의 처리 역치들의 2 또는 그 이상의 튜플들을 포함하는, 룩업 테이블을 저장하도록 구성된 역치 메모리를 더 포함하고, 여기서 각 튜플 내의 해당 처리 역치들은: 해당 카운트 역치, 해당 누적 픽셀 값 역치, 해당 시간 컨트라스트 역치(들), 해당 공간 컨트라스트 역치(들), 해당 시간 차 역치(들), 해당 공간 차 역치(들), 및/또는 해당 세기 값 역치(들)이고, 여기서 해당 독출 프로세서는 해당 샘플링 카운트, 해당 이전 샘플링 카운트, 해당 누적 픽셀 값 및/또는 해당 이전 누적 픽셀 값을 2 또는 그 이상의 인접하거나 및/또는 근접한 튜플들을 발견하기 위해 해당 튜플들 내의 개별 처리 역치(들)을 비교함으로써, 그리고 해당 인접하거나 및/또는 근접한 튜플들에 기초하여 해당 카운트 역치, 해당 누적 픽셀 값 역치, 해당 시간 컨트라스트 역치(들), 해당 공간 컨트라스트 역치(들), 해당 시간 차 역치(들), 해당 시간 차 역치(들), 및/또는 해당 세기 값 역치(들)을 보간 및/또는 외삽함으로써, 해당 카운트 역치, 해당 누적 픽셀 값 역치, 해당 시간 컨트라스트 역치(들), 해당 공간 컨트라스트 역치(들), 해당 시간 차 역치(들), 해당 공간 차 역치(들), 및/또는 해당 세기 값 역치(들)을 결정하도록 구성되는, 이벤트 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 한 쌍의 해당 튜플들에서: 더 낮은 카운트 역치를 갖는 튜플은 더 높은 누적 픽셀 값 역치, 더 작은 해당 시간 컨트라스트 역치(들)의 절대 값(들), 더 작은 해당 공간 컨트라스트 역치(들)의 절대 값(들), 더 큰 해당 시간 차 역치(들)의 절대 값(들), 및/또는 더 큰 해당 공간 차 역치(들)의 절대 값(들)을 포함하고; 더 높은 카운트 역치를 갖는 튜플은 더 낮은 누적 픽셀 값 역치, 더 큰 해당 시간 컨트라스트 역치(들)의 절대 값(들), 더 큰 해당 공간 컨트라스트 역치(들)의 절대 값(들), 더 작은 해당 시간 차 역치(들)의 절대 값(들), 및/또는 더 작은 해당 공간 차 역치(들)의 절대 값(들)을 포함하는, 이벤트 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 7 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 또는 복수의 입력(들)을 하나 또는 복수의 출력(들)로 매핑하는 하나 또는 복수의 역치 함수(들)에 대한 하나 또는 복수의 파라미터(들)을 저장하도록 구성된 역치 메모리를 더 포함하고, 이때 해당 입력(들)은: 해당 샘플링 카운트, 해당 이전 샘플링 카운트, 해당 누적 픽셀 값 또는/및 해당 이전 누적 픽셀 값이고, 해당 출력(들)은 해당 카운트 역치, 해당 누적 픽셀 값 역치, 해당 시간 컨트라스트 역치(들), 해당 공간 컨트라스트 역치(들), 해당 시간 차 역치(들), 해당 공간 차 역치(들), 또는/및 해당 세기 값 역치(들)이고, 여기서 해당 독출 프로세서는 해당 카운트 역치, 해당 누적 픽셀 값 역치, 해당 시간 컨트라스트 역치(들), 해당 공간 컨트라스트 역치(들), 해당 시간 차 역치(들), 해당 공간 차 역치(들), 및/또는 해당 세기 값 역치(들)을 해당 샘플링 카운트, 해당 이전 샘플링 카운트, 해당 누적 픽셀 값 및/또는 해당 이전 누적 픽셀 값으로부터 해당 역치 함수(들)을 이용해 도출하도록 구성되는, 이벤트 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 해당 시간 컨트라스트 역치(들)은 양의 시간 컨트라스트 역치, 음의 시간 컨트라스트 역치, 및/또는 절대 시간 컨트라스트 역치를 포함하고; 해당 공간 컨트라스트 역치(들)은, 양의 공간 컨트라스트 역치, 음의 공간 컨트라스트 역치, 및/또는 절대 공간 컨트라스트 역치를 포함하고; 해당 시간 차 역치(들)은 양의 시간 차 역치, 음의 시간 차 역치, 및/또는 절대 시간 차 역치를 포함하고; 및/또는 해당 공간 차 역치(들)은 양의 공간 차 역치, 음의 공간 차 역치, 및/또는 절대 공간 차 역치를 포함하고, 및 - 해당 샘플링 카운트 및/또는 해당 이전 샘플링 카운트를 해당 누적 픽셀 값 역치에 매핑하는 해당 역치 함수(들)은 단조롭게 감소하고; - 해당 누적 픽셀 값 및/또는 해당 이전 누적 픽셀 값을 해당 카운트 역치에 매핑하는 해당 역치 함수(들)은 단조롭게 감소하고;- 해당 샘플링 카운트 및/또는 해당 이전 샘플링 카운트를 해당 양의 시간 컨트라스트 역치, 해당 절대 시간 컨트라스트 역치, 해당 양의 공간 컨트라스트 역치, 해당 절대 공간 컨트라스트 역치, 해당 음의 시간 차 역치, 및/또는 해당 음의 공간 차 역치에 매핑하는 해당 역치 함수(들)은 단조롭게 증가하고;  - 해당 샘플링 카운트 및/또는 해당 이전 샘플링 카운트를 해당 음의 시간 컨트라스트 역치, 해당 음의 공간 컨트라스트 역치, 해당 양의 시간 차 역치, 해당 절대 시간 차 역치, 해당 양의 공간 차 역치 및/또는 해당 절대 공간 차 역치에 매핑하는 해당 역치 함수(들)은 단조롭게 감소하고;- 해당 누적 픽셀 값 및/또는 해당 이전 누적 픽셀 값을 해당 양의 시간 컨트라스트 역치, 해당 절대 시간 컨트라스트 역치, 해당 양의 공간 컨트라스트 역치, 해당 절대 공간 컨트라스트 역치, 해당 음의 시간 차 역치, 및/또는 해당 음의 공간 차 역치에 매핑하는 해당 역치 함수(들)은 단조롭게 감소하고; 및/또는 - 해당 누적 픽셀 값 및/또는 해당 이전 누적 픽셀 값을 해당 음의 시간 컨트라스트 역치, 해당 음의 공간 컨트라스트 역치, 해당 양의 시간 차 역치, 해당 절대 시간 차 역치, 해당 양의 공간 차 역치, 및/또는 해당 절대 공간 차 역치에 매핑하는 해당 역치 함수(들)은 단조롭게 증가하는, 이벤트 센서.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항 내지 제 14 항 중 어느 한 항에 있어서, 해당 파라미터 메모리(3)는 대응하는 픽셀에 대한 처리 옵션 파라미터를 더 저장하도록 구성되고, 여기서 해당 독출 프로세서(4)는 해당 처리 옵션 파라미터에 따라 해당 픽셀 이벤트를 생성하도록 구성되는 것을 특징으로 하는, 이벤트 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서, 해당 독출 프로세서는- 해당 누적 픽셀 값 및/또는 해당 이전 누적 픽셀 값에서 샘플 베이스라인 또는 오프셋 보상기를 뺌으로써 해당 샘플 값들에서 베이스라인 또는 오프셋을 보상하고, 이때 해당 샘플 베이스라인은 해당 신호 컨버터에 의해 생성되거나, 또는 해당 오프셋 보상기는 해당 파라미터 메모리에 저장되거나, 및/또는- 해당 샘플 값들, 하나 또는 복수의 해당 샘플 값들의 해당 평균, 해당 누적 픽셀 값, 및/또는 해당 이전 누적 픽셀 값을 정규화 인자로 곱합으로써 해당 샘플 값들, 하나 또는 복수의 해당 샘플 값들의 해당 평균, 해당 누적 픽셀 값, 및/또는 해당 이전 누적 픽셀 값을 정규화하도록 구성되고, 여기서 해당 정규화 인자는 게인 불일치 교정기에 기초하여 해당 독출 프로세서에 의해 도출되고, 해당 게인 불일치 교정기는 해당 파라미터 메모리에 저장되는, 이벤트 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 해당 신호 컨버터는 게인 코드를 저장하도록 구성되는 게인 메모리를 더 포함하고, 이때 해당 게인 코드는 해당 신호 컨버터의 프로그램가능한 게인을 결정하고, 해당 정규화 인자는 해당 게인 불일치 교정기 및/또는 해당 게인 코드에 기초하여 해당 독출 프로세서에 의해 도출되는, 이벤트 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 픽셀들의 픽셀 어레이(10)에 입사되는 광에 반응하여 이벤트 데이터의 신호 스트림을 생성하는 방법에 있어서, 이 방법은, 각 픽셀 또는 해당 픽셀들의 그룹에 수행되는 이하의 단계들: - 해당 픽셀에 입사되는 광에 반응하여 검출기 신호를 생성하는 단계; - 샘플링 간격들에서 샘플링되는 해당 검출기 신호에 종속하여 디지털 샘플 값들을 반복적으로 생성하고 저장하는 단계; - 하나 또는 복수의 해당 샘플 값들에 기초하여 디지털 누적 픽셀 값을 도출하는 단계, 여기서 해당 누적 픽셀 값은 해당 샘플링 간격들의 샘플링 카운트에 대한 해당 검출기 신호의 누적에 대응하고; 및- 해당 누적 픽셀 값 및 해당 샘플링 카운트에 종속하여 해당 이벤트 데이터의 픽셀 이벤트를 생성하는 단계를 포함하는, 픽셀들의 픽셀 어레이(10)에 입사되는 광에 반응하여 이벤트 데이터의 신호 스트림을 생성하는 방법.  </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스위스 **** 취리히 투르가우스트라쎄 **</address><code>520200756484</code><country>스위스</country><engName>INIVATION AG</engName><name>이니베이션 아게</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>스위스 **** ...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Chenghan</engName><name>리 쳉한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 **** ...</address><code> </code><country> </country><engName>DEFERNEZ, Arnaud</engName><name>데페르네즈 아르노</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로 ***, *층 ***호 (삼성동, 호산프라자)(한별국제특허법률사무소)</address><code>920040001251</code><country>대한민국</country><engName>kim kyonghee</engName><name>김경희</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>21163883.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0869292-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0129870-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2023.09.15</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2023.11.15</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0034361-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.02.21</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0182918-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.03.13</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5068435-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.04.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0447253-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0547804-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0547803-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.11.09</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1086379-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237026892.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c6fad75af9e120b57a3479cc0216a791b7d46d4804ade82e1ee2c68a493fe04b04991ae91371a4635641a058414d0df6f8c1461a9423b651</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf379ec98652200d9692221b88a1e5d3a3e26725601d51d9123ed6f1eeac9fb3f20a0e361cd032831b11b34ca7880c14e32556e14dffe657d6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>