<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:03.403</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7026270</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>고급 바스켓 구동 모드</inventionTitle><inventionTitleEng>ADVANCED BASKET DRIVE MODE</inventionTitleEng><openDate>2022.09.06</openDate><openNumber>10-2022-0123269</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.07.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/221</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 1/307</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 로봇 시스템이, 바스켓을 갖는 의료 기구를 조작하고; 바스켓을 제1 개방 속도 및 더 빠른 제2 개방 속도로 개방하고; 바스켓을 제1 폐쇄 속도 및 더 빠른 제2 폐쇄 속도로 폐쇄하도록 구성되는 로봇 조작기를 포함한다. 시스템은, 하나 이상의 사용자 상호작용을 수신하고, 직접 제어된 이동 및/또는 사전-프로그래밍된 모션을 포함하는 하나 이상의 동작을 로봇 조작기에 의해 개시하도록 구성되는 입력 장치를 포함한다. 로봇 시스템의 제어 회로는, 입력 장치를 통해 제1 사용자 상호작용을 수신하는 것에 응답하여, 바스켓을 더 빠른 제2 개방 속도로 개방하기 위해 로봇 조작기의 제1 사전-프로그래밍된 모션을 트리거하고; 입력 장치를 통해 제2 사용자 상호작용을 수신하는 것에 응답하여, 바스켓을 더 빠른 제2 폐쇄 속도로 폐쇄하기 위해 제2 사전-프로그래밍된 모션을 트리거하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021137071</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2020/061905</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 의료 절차를 수행하기 위한 로봇 시스템으로서,바스켓(basket)을 포함하고 인간 해부학적 구조에 접근하도록 구성되는 의료 기구를 조작하고;상기 바스켓을 제1 개방 속도 및 상기 제1 개방 속도보다 빠른 제2 개방 속도로 개방하고;상기 바스켓을 제1 폐쇄 속도 및 상기 제1 폐쇄 속도보다 빠른 제2 폐쇄 속도로 폐쇄하도록 구성되는 로봇 조작기(robotic manipulator);하나 이상의 사용자 상호작용들(user interactions)을 수신하고, 직접 제어된 이동(directly controlled movement) 및 사전-프로그래밍된 모션들(pre-programmed motions) 중 적어도 하나를 포함하는 하나 이상의 동작들을 상기 로봇 조작기에 의해 개시하도록 구성되는 입력 장치; 및상기 입력 장치 및 상기 로봇 조작기에 통신가능하게 결합되는 제어 회로를 포함하고, 상기 제어 회로는,상기 입력 장치를 통해 제1 사용자 상호작용을 수신하는 것에 응답하여, 상기 바스켓을 상기 제2 개방 속도로 개방하는 것을 포함하는, 상기 로봇 조작기의 제1 사전-프로그래밍된 모션을 트리거하고(trigger);상기 입력 장치를 통해 제2 사용자 상호작용을 수신하는 것에 응답하여, 상기 바스켓을 상기 제2 폐쇄 속도로 폐쇄하는 것을 포함하는, 상기 로봇 조작기의 제2 사전-프로그래밍된 모션을 트리거하도록 구성되는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 의료 기구는 요관경(ureteroscope)을 추가로 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 의료 절차는 요관경술(ureteroscopy)을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 입력 장치는 제어 패드(control pad)를 포함하고, 상기 제어 패드는,복수의 축들을 따라 상기 로봇 조작기의 이동을 지향시키도록 구성되는 방향 제어부들; 및제1 버튼 및 제2 버튼을 포함하는 복수의 버튼들을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 사용자 상호작용은 상기 제1 버튼을 2회 태핑(double tapping)하는 것을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제2 사용자 상호작용은 상기 제2 버튼을 2회 태핑하는 것을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제어 회로는,상기 제1 버튼과 상기 제2 버튼을 동시에 태핑하는 것에 응답하여, 가속된 속도에서의 반복되는 짧은 범위의 전방 및 후방 이동을 포함하는, 상기 로봇 조작기의 제3 사전-프로그래밍된 모션을 트리거하도록 추가로 구성되는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제어 회로는,제3 사용자 상호작용을 수신하는 것에 응답하여, 가속된 속도에서의 반복되는 짧은 범위의 전방 및 후방 이동을 포함하는, 상기 로봇 조작기의 제3 사전-프로그래밍된 모션을 트리거하도록 추가로 구성되는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제2 사전-프로그래밍된 모션은,상기 바스켓의 구동 메커니즘에 대한 토크를 검출하는 것; 및상기 토크가 임계치를 초과하는 것에 응답하여, 상기 바스켓의 상기 폐쇄를 정지시키는 것을 추가로 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제1 사용자 상호작용 및 상기 제2 사용자 상호작용 중 적어도 하나는 음성 명령을 포함하는, 로봇 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 로봇 조작기를 사용하여 의료 기구를 제어하기 위한 방법으로서,상기 로봇 조작기를 사용하여, 인간 해부학적 구조에 접근하기 위해 바스켓을 포함하는 의료 기구를 조작하는 단계로서, 상기 로봇 조작기는 상기 바스켓을 제1 개방 속도 및 제2 개방 속도로 개방하도록 구성되고, 상기 로봇 조작기는 상기 바스켓을 제1 폐쇄 속도 및 제2 폐쇄 속도로 폐쇄하도록 추가로 구성되는, 상기 의료 기구를 조작하는 단계;입력 장치를 통해, 상기 로봇 조작기에 의해 사전-프로그래밍된 동작들을 트리거하기 위한 하나 이상의 사용자 상호작용들을 수신하는 단계;상기 입력 장치를 통해 제1 사용자 상호작용을 수신하는 단계에 응답하여, 상기 바스켓을 상기 제1 개방 속도보다 빠른 상기 제2 개방 속도로 개방하는 것을 포함하는, 상기 로봇 조작기의 제1 사전-프로그래밍된 모션을 트리거하는 단계; 및상기 입력 장치를 통해 제2 사용자 상호작용을 수신하는 단계에 응답하여, 상기 바스켓을 상기 제1 폐쇄 속도보다 빠른 상기 제2 폐쇄 속도로 폐쇄하는 것을 포함하는, 상기 로봇 조작기의 제2 사전-프로그래밍된 모션을 트리거하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 사용자 상호작용은 상기 입력 장치의 제1 버튼을 2회 태핑하는 것을 포함하고, 제2 사용자 상호작용은 상기 입력 장치의 제2 버튼을 2회 태핑하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 버튼과 상기 제2 버튼을 동시에 태핑하는 것에 응답하여, 가속된 속도에서의 반복되는 짧은 범위의 전방 및 후방 이동을 포함하는, 상기 로봇 조작기의 제3 사전-프로그래밍된 모션을 트리거하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 방법은,상기 입력 장치 상에서 제1 축을 따른 이동 입력을 수신하는 단계에 응답하여, 상기 제1 축을 따라 상기 로봇 조작기의 상기 제3 사전-프로그래밍된 모션의 중심 궤적(central locus)을 이동시키는 단계; 및상기 중심 궤적에서 상기 짧은 범위의 전방 및 후방 이동을 반복하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 제3 사전-프로그래밍된 모션은 반복되는 회전 이동을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 방법은,상기 로봇 조작기를 사용하여, 인간 해부학적 구조에 접근하기 위해 내시경(endoscope)을 조작하는 단계를 포함하고, 상기 내시경은 상기 인간 해부학적 구조 내에서 상기 의료 기구의 이미지들을 캡처하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 방법은,입력 장치를 통해, 상기 의료 기구의 이동을 직접 제어하기 위한 제3 사용자 상호작용을 수신하는 단계; 및상기 로봇 조작기를 사용하여, 상기 수신된 제3 사용자 상호작용에 기초하여 하나 이상의 이동 축들을 따라 상기 의료 기구를 조작하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 제2 사전-프로그래밍된 모션은,상기 바스켓의 구동 메커니즘에 대한 토크를 검출하는 것; 및상기 토크가 임계치를 초과하는 것에 응답하여, 상기 바스켓의 상기 폐쇄를 정지시키는 것을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 의료 절차를 수행하기 위한 로봇 장치를 제어하기 위한 제어 시스템으로서,하나 이상의 사용자 상호작용들을 수신하고, 직접-제어된 이동 및 사전-프로그래밍된 모션들 중 적어도 하나를 포함하는 하나 이상의 동작들을 상기 로봇 장치에 의해 개시하도록 구성되는 입력 장치;상기 직접-제어된 이동 및 상기 사전-프로그래밍된 모션들에 대응하는 명령들을 상기 로봇 장치에 송신하도록 구성되는 통신 인터페이스로서, 상기 명령들은,상기 로봇 장치에 의해, 바스켓을 포함하고 인간 해부학적 구조에 접근하도록 구성되는 의료 기구의 이동;상기 바스켓을 제1 개방 속도 및 상기 제1 개방 속도보다 빠른 제2 개방 속도로 개방하는 것; 및상기 바스켓을 제1 폐쇄 속도 및 상기 제1 폐쇄 속도보다 빠른 제2 폐쇄 속도로 폐쇄하는 것을 포함하는, 상기 통신 인터페이스; 및상기 입력 장치 및 상기 통신 인터페이스에 통신가능하게 결합되는 제어 회로를 포함하고, 상기 제어 회로는,제1 사용자 상호작용을 수신하는 것에 응답하여, 상기 바스켓을 상기 제2 개방 속도로 개방하는 것을 포함하는, 상기 로봇 장치의 제1 사전-프로그래밍된 모션을 트리거하고;제2 사용자 상호작용을 수신하는 것에 응답하여, 상기 바스켓을 상기 제2 폐쇄 속도로 폐쇄하는 것을 포함하는, 상기 로봇 장치의 제2 사전-프로그래밍된 모션을 트리거하도록 구성되는, 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 입력 장치는,복수의 축들을 따라 상기 로봇 장치의 이동을 지향시키도록 구성되는 방향 제어부들; 및상기 제1 사전-프로그래밍된 모션을 트리거하도록 구성되는 제1 버튼 및 상기 제2 사전-프로그래밍된 모션을 트리거하도록 구성되는 제2 버튼을 포함하는 복수의 버튼들을 포함하는, 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 제1 버튼을 2회 태핑하는 것이 상기 제1 사전-프로그래밍된 모션을 트리거하고;상기 제2 버튼을 2회 태핑하는 것이 상기 제2 사전-프로그래밍된 모션을 트리거하는, 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서,상기 제1 버튼을 1회 태핑하는 것이 상기 제1 사전-프로그래밍된 모션과 상이한 제3 사전-프로그래밍된 모션을 트리거하고;상기 제2 버튼을 1회 태핑하는 것이 상기 제2 사전-프로그래밍된 모션과 상이한 제4 사전-프로그래밍된 모션을 트리거하는, 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 상기 제어 회로는,상기 제1 버튼과 상기 제2 버튼을 동시에 태핑하는 것에 응답하여, 가속된 속도에서의 반복되는 짧은 범위의 전방 및 후방 이동을 포함하는, 상기 로봇 장치의 제3 사전-프로그래밍된 모션을 트리거하도록 추가로 구성되는, 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제어 회로는,상기 방향 제어부들을 통해, 제1 축을 따른 이동 요청을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 축을 따라 상기 로봇 장치의 상기 제3 사전-프로그래밍된 모션의 중심 궤적을 이동시키고;상기 중심 궤적에서 상기 짧은 범위의 전방 및 후방 이동을 반복하도록 추가로 구성되는, 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항에 있어서,상기 입력 장치는 음성 사용자 명령들을 포착하도록 구성되는 마이크를 포함하고;상기 제어 회로는 상기 제1 사용자 상호작용에 대응하는 제1 음성 사용자 명령, 및 상기 제2 사용자 상호작용에 대응하는 제2 음성 사용자 명령을 식별하도록 추가로 구성되는, 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제19항에 있어서,상기 로봇 장치는 상기 제어 시스템의 제2 지리적 위치와 상이한 제1 지리적 위치에 위치되고;상기 통신 인터페이스는 광역 통신망을 통해 상기 명령들을 송신하도록 추가로 구성되는, 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 컴퓨터-실행가능 명령어들을 저장한 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체들로서,상기 컴퓨터-실행가능 명령어들은, 제어 회로에 의해 실행될 때, 상기 제어 회로로 하여금,로봇 장치를 사용하여, 인간 해부학적 구조에 접근하기 위해 바스켓을 포함하는 의료 기구를 조작하는 동작으로서, 상기 로봇 장치는 상기 바스켓을 제1 개방 속도 및 제2 개방 속도로 개방하도록 구성되고, 상기 로봇 장치는 상기 바스켓을 제1 폐쇄 속도 및 제2 폐쇄 속도로 폐쇄하도록 추가로 구성되는, 상기 의료 기구를 조작하는 동작;입력 장치를 통해, 상기 로봇 장치에 의해 사전-프로그래밍된 동작들을 트리거하기 위한 하나 이상의 입력들을 수신하는 동작;상기 입력 장치를 통해 제1 입력을 수신하는 동작에 응답하여, 상기 바스켓을 상기 제1 개방 속도보다 빠른 상기 제2 개방 속도로 개방하는 것을 포함하는, 상기 로봇 장치의 제1 사전-프로그래밍된 모션을 트리거하는 동작; 및상기 입력 장치를 통해 제2 입력을 수신하는 동작에 응답하여, 상기 바스켓을 상기 제1 폐쇄 속도보다 빠른 상기 제2 폐쇄 속도로 폐쇄하는 것을 포함하는, 상기 로봇 장치의 제2 사전-프로그래밍된 모션을 트리거하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 제1 입력은 상기 입력 장치의 제1 버튼을 2회 태핑하는 것을 포함하고, 제2 입력은 상기 입력 장치의 제2 버튼을 2회 태핑하는 것을 포함하는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 컴퓨터-실행가능 명령어들은 상기 제어 회로로 하여금,상기 제1 버튼과 상기 제2 버튼을 동시에 태핑하는 것에 응답하여, 가속된 속도에서의 반복되는 짧은 범위의 전방 및 후방 이동을 포함하는, 상기 로봇 장치의 제3 사전-프로그래밍된 모션을 트리거하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하게 하도록 추가로 구성되는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서, 상기 컴퓨터-실행가능 명령어들은 상기 제어 회로로 하여금,상기 입력 장치를 통해, 상기 로봇 장치의 직접 이동을 제어하기 위한 제3 입력을 수신하는 동작; 및상기 로봇 장치를 사용하여, 상기 수신된 제3 입력에 기초하여 하나 이상의 이동 축들을 따라 상기 의료 기구를 조작하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하게 하도록 추가로 구성되는, 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독가능 매체들.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 그레이트 아메리카 파크웨이 ****</address><code>520180307876</code><country>미국</country><engName>AURIS HEALTH, INC.</engName><name>아우리스 헬스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>LIN, Jiayi</engName><name>린 지야이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>GRAETZEL, Chauncey F.</engName><name>그래첼 천시 에프.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>PLEWE, Sarah</engName><name>플레위 사라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOK, Rachel Leigh</engName><name>쵸크 라헬 리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/956,071</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0790660-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.08.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0116211-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1394485-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1394490-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.11.20</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5339015-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0934659-76</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227026270.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930075fa3a1b3fedb40920480f63489323a3ac1c43c55052bb2bdf5e14a45c81538e0eaa111b4f99fdc713b406875f8414ecde86b296687e5c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb680b86fb65b405d546dcdd41d76721d4fd875373010832c8551d101980f5c8a5f981ec2efefcdf9ae91d74b009f75f3aaac49468defc792</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>