<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:43.043</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7019390</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>상태 공간 모델(SSM) 강화 트랜스포머를 통한 긴 시퀀스 모델링</inventionTitle><inventionTitleEng>LONG SEQUENCE MODELING VIA STATE SPACE MODEL (SSM)-ENHANCED TRANSFORMER</inventionTitleEng><openDate>2025.08.18</openDate><openNumber>10-2025-0123793</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0499</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨팅 디바이스로서, 로컬 입력 시퀀스 내의 복수의 토큰 각각에 대한 토큰화된 임베딩을 수신하고 각각의 토큰화된 임베딩에 대한 글로벌 셀프 어텐션 벡터를 계산하도록 구성된 글로벌 계층을 갖는 인코더를 포함하는 트랜스포머를 실행하도록 구성된 프로세서를 포함하는 컴퓨팅 디바이스가 제공된다. 또한, 인코더는 글로벌 계층으로부터 각각의 글로벌 셀프 어텐션 벡터를 수신하고, 각각의 로컬 입력 시퀀스에 대한 로컬 셀프 어텐션을 계산하고, 글로벌 셀프 어텐션 벡터를 로컬 셀프 어텐션 벡터와 합하고 정규화하여, 글로벌 셀프 어텐션 값 및 로컬 셀프 어텐션 값을 모두 포함하는, 각 로컬 입력 시퀀스에 대한 셀프 어텐션 벡터를 포함하는 인코더 표현을 생성하도록 구성된 로컬 계층을 더 포함한다. 트랜스포머는 글로벌 입력 시퀀스의 각각의 로컬 입력 시퀀스에 대한 인코더 표현에 기초하여 글로벌 입력 시퀀스에 대한 예측을 출력하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024129336</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/081054</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨팅 디바이스로서, 인코더를 포함하는 트랜스포머를 포함하고, 상기 인코더는 글로벌 계층 및 로컬 계층을 갖고, 상기 글로벌 계층은  글로벌 입력 시퀀스 내의 복수의 로컬 입력 시퀀스 각각에 대하여, 상기 로컬 입력 시퀀스 내의 복수의 토큰 각각에 대한 토큰화된 임베딩을, 임베딩 계층으로부터 수신하고;   상기 로컬 입력 시퀀스 내의 상기 토큰화된 임베딩 각각에 대한 글로벌 셀프 어텐션 벡터를 계산하도록 구성되고,  상기 로컬 계층은   상기 글로벌 계층으로부터 각각의 로컬 입력 시퀀스에 대한 상기 글로벌 셀프 어텐션 벡터를 수신하고 상기 로컬 입력 시퀀스에 대한 로컬 셀프 어텐션을 계산하고;   상기 글로벌 셀프 어텐션 벡터를 상기 로컬 셀프 어텐션 벡터와 합하고 정규화하여, 글로벌 셀프 어텐션 값과 로컬 셀프 어텐션 값을 모두 포함하는, 각각의 로컬 입력 시퀀스에 대한 셀프 어텐션 벡터를 포함하는 인코더 표현을 생성하도록 구성되고, 상기 트랜스포머는 상기 글로벌 입력 시퀀스의 상기 로컬 입력 시퀀스 각각의 상기 인코더 표현에 기반한 예측 작업에 따라 상기 글로벌 입력 시퀀스에 대한 예측을 출력하도록 구성된컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 글로벌 계층은 상기 로컬 입력 시퀀스 내의 상기 복수의 토큰 각각에 대한 상기 토큰화된 임베딩을, 상기 임베딩 계층으로부터 수신하도록 구성된 상태 공간 모델 계층을 포함하는 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 상태 공간 모델 계층은 정규 행렬과 로우 랭크 행렬의 합에 의해 파라미터화된 이산 시간 구조 상태 공간 시퀀스 모델을 포함하는 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 이산 시간 구조 상태 공간 시퀀스 모델은 S4 모델인 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 상태 공간 모델 계층을 포함하는 상기 글로벌 계층을 사용한 상기 글로벌 셀프 어텐션의 계산은 상기 글로벌 입력 시퀀스에 대해 선형 계산 복잡도 및 선형 메모리 복잡도로 수행되는 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 글로벌 계층은 상기 상태 공간 모델 계층과 병렬 데이터 경로에 위치한 로컬 계층을 더 포함하는 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 로컬 계층은 상기 로컬 입력 시퀀스 내의 상기 복수의 토큰 각각에 대한 상기 토큰화된 임베딩을, 상기 임베딩 계층으로부터 수신하고 상기 로컬 입력 시퀀스에 대한 로컬 셀프 어텐션을 계산하도록 구성된 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 글로벌 계층은 상기 글로벌 계층 내에서 계산된 상기 글로벌 셀프 어텐션 및 상기 로컬 셀프 어텐션을 연결(concatenate)하도록 구성된 결합 계층을 더 포함하는 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 글로벌 계층은 또한 상기 글로벌 계층 내에서 계산되고 연결된 글로벌 셀프 어텐션 및 로컬 셀프 어텐션을 상기 임베딩 계층으로부터 출력된 상기 토큰화된 임베딩과 합하고 정규화하도록 구성된 합산 및 정규화 계층을 더 포함하는  컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 글로벌 계층은 또한 상기 글로벌 계층에서 계산된 정규화되고 결합된 글로벌 및 셀프 어텐션 벡터를 수신하고 예측된 글로벌 계층 출력을 추론 시점에 출력하도록 구성된 피드 포워드 네트워크를 더 포함하는 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 트랜스포머는 상기 인코더 표현을 수신하고 상기 예측을 생성하도록 구성된 분류 계층을 포함하고, 상기 예측은 하나 또는 복수의 예측된 분류를 포함하는 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 트랜스포머는 로컬 계층 및 글로벌 계층을 포함하는 디코더를 포함하는 시퀀스-시퀀스 트랜스포머이며, 상기 디코더는 상기 인코더 표현을 수신하여 디코딩하고 상기 글로벌 입력 시퀀스 내의 상기 복수의 로컬 입력 시퀀스에 기초하여 토큰의 출력 시퀀스를 상기 예측으로서 생성하도록 구성된 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 컴퓨터화된 방법으로서, 글로벌 입력 시퀀스 내의 복수의 로컬 입력 시퀀스 각각에 대해, 트랜스포머의 글로벌 계층에서 상기 로컬 입력 시퀀스 내의 복수의 토큰 각각에 대한 토큰화된 임베딩을, 임베딩 계층으로부터 수신하는 단계;상기 글로벌 계층에서, 상기 로컬 입력 시퀀스 내의 상기 토큰화된 임베딩 각각에 대한 글로벌 셀프 어텐션 벡터를 계산하는 단계;로컬 계층에서, 상기 글로벌 계층으로부터 각 로컬 입력 시퀀스에 대한 상기 글로벌 셀프 어텐션 벡터를 수신하는 단계;상기 로컬 계층에서, 상기 로컬 입력 시퀀스에 대한 로컬 셀프 어텐션을 계산하는 단계;상기 글로벌 셀프 어텐션 벡터를 상기 로컬 셀프 어텐션 벡터와 합하고 정규화하여, 글로벌 셀프 어텐션 값 및 로컬 셀프 어텐션 값을 모두 포함하는, 각 로컬 입력 시퀀스에 대한 셀프 어텐션 벡터를 포함하는 인코더 표현을 생성하는 단계; 및상기 글로벌 입력 시퀀스의 상기 로컬 입력 시퀀스 각각의 상기 인코더 표현에 기반한 예측 작업에 따라 상기 글로벌 입력 시퀀스에 대한 예측을 출력하는 단계를 포함하는 컴퓨터화된 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 글로벌 계층은 상태 공간 모델 계층을 포함하고, 상기 방법은 또한: 상기 상태 공간 모델 계층에서, 상기 로컬 입력 시퀀스 내의 상기 복수의 토큰 각각에 대한 상기 토큰화된 임베딩을, 상기 임베딩 계층으로부터, 수신하는 단계를 더 포함하는 컴퓨터화된 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 상태 공간 모델 계층은 정규 행렬 및 로우 랭크 행렬의 합에 의해 파라미터화된 이산 시간 구조 상태 공간 시퀀스 모델을 포함하는 컴퓨터화된 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 글로벌 계층은 또한 상기 상태 공간 모델 계층과 병렬 데이터 경로에 위치한 로컬 계층을 더 포함하고, 상기 방법은 또한:상기 로컬 계층에서 상기 로컬 입력 시퀀스 내의 상기 복수의 토큰 각각에 대한 상기 토큰화된 임베딩을, 상기 임베딩 계층으로부터 수신하고, 상기 로컬 입력 시퀀스에 대한 로컬 셀프 어텐션를 계산하는 단계를 더 포함하는 컴퓨터화된 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 글로벌 계층은 결합 계층을 더 포함하고, 상기 방법은 또한:상기 결합 계층에서, 상기 글로벌 계층 내에서 계산된 상기 글로벌 셀프 어텐션 및 상기 로컬 셀프 어텐션를 연결하는 단계를 더 포함하는 컴퓨터화된 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 글로벌 계층은 합산 및 정규화 계층을 더 포함하며, 상기 방법은 또한:상기 합산 및 정규화 계층에서, 상기 글로벌 계층 내에서 계산되고 연결된 글로벌 셀프 어텐션 및 로컬 셀프 어텐션을 상기 임베딩 계층으로부터 출력된 상기 토큰화된 임베딩과 합하고 정규화하는 단계를 더 포함하는 컴퓨터화된 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 글로벌 계층은 피드 포워드 네트워크를 더 포함하며, 상기 방법은 또한: 상기 피드 포워드 네트워크에서, 상기 글로벌 계층 내에서 계산되고 예측 중에 출력된, 정규화되고 결합된 글로벌 및 셀프 어텐션 벡터를 수신하고, 상기 피드 포워드 네트워크로부터, 예측된 글로벌 계층 출력을 출력하는 단계를 더 포함하는컴퓨터화된 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨팅 디바이스로서,인코더를 포함하는 트랜스포머를 포함하고, 상기 인코더는 글로벌 계층 및 로컬 계층을 가지며,상기 글로벌 계층은:  글로벌 입력 시퀀스 내의 복수의 로컬 입력 시퀀스 각각에 대해 상기 로컬 입력 시퀀스 내의 복수의 토큰 각각에 대한 토큰화된 임베딩을, 임베딩 계층으로부터 수신하고; 상기 로컬 입력 시퀀스 내의 상기 토큰화된 임베딩 각각에 대한 글로벌 셀프 어텐션 벡터를 계산하도록 구성되고,상기 로컬 계층은:  상기 글로벌 계층으로부터 각 로컬 입력 시퀀스에 대한 상기 글로벌 셀프 어텐션 벡터를 수신하고 상기 로컬 입력 시퀀스에 대한 로컬 셀프 어텐션을 계산하고;  상기 글로벌 셀프 어텐션 벡터를 상기 로컬 셀프 어텐션 벡터와 합하고 정규화하여, 글로벌 셀프 어텐션 값과 로컬 셀프 어텐션 값을 모두 포함하는, 각 로컬 입력 시퀀스에 대한 셀프 어텐션 벡터를 포함하는 인코더 표현을 생성하도록 구성되며,상기 트랜스포머는 상기 글로벌 입력 시퀀스의 상기 로컬 입력 시퀀스 각각의 상기 인코더 표현에 기반한 예측 작업에 따라 상기 글로벌 입력 시퀀스에 대한 예측을 출력하도록 구성되고,상기 글로벌 계층은 상기 로컬 입력 시퀀스 내의 상기 복수의 토큰 각각에 대한 상기 토큰화된 임베딩을, 상기 임베딩 계층으로부터 수신하도록 구성된 상태 공간 모델 계층을 포함하고,상기 상태 공간 모델 계층은 정규 행렬 및 로우 랭크 행렬의 합에 의해 파라미터화된 이산 시간 구조 상태 공간 시퀀스 모델을 포함하고,상기 상태 공간 모델 계층을 포함하는 상기 글로벌 계층을 사용한 상기 글로벌 셀프 어텐션의 계산은 상기 글로벌 입력 시퀀스에 대한 선형 계산 복잡도 및 선형 메모리 복잡도로 수행되는 컴퓨팅 디바이스. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 워싱턴주 (우편번호 : *****) 레드몬드 원 마이크로소프트 웨이</address><code>520140606680</code><country>미국</country><engName>Microsoft Technology Licensing, LLC</engName><name>마이크로소프트 테크놀로지 라이센싱, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 *****-**** 레드몬드 ...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LIU, Xiaodong</engName><name>리우 샤오동</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 *****-**** 레드몬드 ...</address><code> </code><country>중국</country><engName>JIAO, Jian</engName><name>지아오 지안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 *****-**** 레드몬드 ...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZUO, Simiao</engName><name>주오 시미아오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 워싱턴주 *****-**** 레드몬드 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GAO, Jianfeng</engName><name>가오 지안펭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/387,500</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/124,536</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0653477-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0122795-45</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257019390.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9379d33ad6429f17c32d91a0963c78c0cb8e37047ae72eab9896ae0cd0553537554a3989fa148aa923661c7182be53e0fd1f59574653e105d4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa6469609a00e18b95c7e5c3439a373b87a9f0cc8a744058ebef14e81638e51f66f3554d05a5684b480f1e057c822d8a1f7c615d7352984f4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>