<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:11.811</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7003001</applicationNumber><claimCount>38</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>마이크로니들 어레이의 제조 방법, 마이크로니들 어레이 및 그 용도</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD OF PRODUCING A MICRONEEDLE ARRAY, MICRONEEDLE ARRAY AND USE THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.02.28</openDate><openNumber>10-2024-0026505</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 37/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B29C 31/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B29C 39/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B29C 39/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03F 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B29C 33/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B29L 31/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 미리 정의된 마이크로니들 패턴을 갖는 마이크로니들 어레이를 형성하는 방법이 개시된다. 방법은 마이크로니들 패턴의 마이크로니들의 위치가 디지털 입력 패턴 또는 이미지의 적어도 일부의 픽셀에 대응하도록 원하는 마이크로니들 패턴으로 디지털 입력 패턴/이미지의 디지털 정보를 변환시키는 단계; 및 원하는 마이크로니들 패턴을 갖는 마이크로니들 어레이를 형성하는 단계;를 포함한다. 또한 마스터 마이크로니들 몰드를 사용하는 미리 정의된 마이크로니들 패턴을 갖는 마이크로니들 어레이를 형성하는 방법이 개시된다. 방법은 원하는 마이크로니들 패턴에 대응하는 마스킹되지 않은 홀을 생성하기 위해 미리 정의된 위치에서 마스터 몰드의 하나 이상의 홀을 마스킹하는 단계; 및 마스킹된 마스터 몰드를 사용하여 원하는 마이크로니들 패턴을 갖는 마이크로니들 어레이를 형성하는 단계;를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022269295</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/GB2022/051643</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 마이크로니들 어레이를 형성하기 위해 홀의 어레이를 갖는 마스터 마이크로니들 몰드를 사용하여 마이크로니들 어레이를 형성하는 방법으로서,원하는 마이크로니들 패턴에 대응하는 마스킹되지 않은 홀의 어레이를 생성하기 위해 미리 정의된 위치에서 마스터 몰드의 하나 이상의 홀을 마스킹하는 단계; 및마스킹된 마스터 몰드를 사용하여 원하는 마이크로니들 패턴을 갖는 마이크로니들 어레이를 형성하는 단계를 포함하며,원하는 마이크로니들 패턴은 디지털 입력 패턴 또는 이미지의 적어도 일부에 기초하며, 마스터 몰드의 마스킹되지 않은 홀의 위치는 디지털 입력 패턴 또는 이미지의 픽셀에 대응하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,마스터 몰드의 하나 이상의 홀을 마스킹하는 단계는 미리 정의된 위치에서 마스터 몰드의 하나 이상의 홀을 덮기 위해 마스터 몰드 위에 마스킹 층을 정렬하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,미리 정의된 위치에서 마스터 몰드의 하나 이상의 홀을 덮도록 구성되는 마스킹 층을 형성하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,마스킹 층은 마스터 몰드의 홀의 위치에 대응하는 개구부의 어레이를 포함하며, 마스킹 층을 형성하는 단계는 원하는 마이크로니들 패턴에 대응하는 개구부의 어레이를 생성하기 위해 마스킹 층의 하나 이상의 개구부를 선택적으로 폐쇄하는 단계를 포함하며, 선택적으로 또는 바람직하게는, 하나 이상의 개구부는 포토리소그래피 또는 레이저 유동 광중합 공정을 사용하여 폐쇄되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,마스킹 층을 형성하는 단계는, 선택적으로 또는 바람직하게는 포토리소그래픽 공정 또는 레이저 또는 기계적인 드릴링 공정에 의해, 원하는 마이크로니들 패턴에 대응하는 미리 정의된 위치에서 마스킹 층의 하나 이상의 개구부를 형성하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,마스터 몰드의 마스킹되지 않은 홀의 위치가 디지털 입력 패턴 또는 이미지의 픽셀에 대응하도록 마스터 몰드의 홀의 어레이의 형상 및 디지털 입력 패턴/이미지에 기초하여 원하는 마이크로니들 패턴을 결정하는 단계; 및/또는마스터 몰드의 마스킹되지 않은 홀의 위치가 디지털 입력 패턴 또는 이미지의 픽셀에 대응하도록 마스터 몰드의 홀의 어레이의 형상 및 디지털 입력 패턴/이미지에 기초하여 마스킹될 마스터 몰드의 하나 이상의 홀의 위치를 결정하는 단계;를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,디지털 입력 패턴의 각 픽셀은 원하는 마이크로니들 패턴의 하나 이상의 마이크로니들에 의해 표시되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,마스터 몰드의 홀의 어레이의 형상 및 디지털 입력 패턴/이미지의 적어도 일부에 기초하여 마이크로니들 어레이의 특성을 정의하는 마이크로니들 이미지 파일을 생성하는 단계 — 마이크로니들 이미지 파일의 각 픽셀은 원하는 마이크로니들 패턴의 하나 이상의 마이크로니들에 대응함 —; 및원하는 마이크로니들 패턴에 대응하는 마스킹되지 않은 홀의 어레이를 생성하기 위해 마이크로니들 이미지 파일에서 정의된 위치에서 마스터 몰드의 하나 이상의 홀을 마스킹하는 단계;를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,마이크로니들 이미지 파일의 각 픽셀은 마이크로니들 위치, 마이크로니들 재료, 마이크로니들 형상, 마이크로니들 수, 마이크로니들 카고 및 카고의 상대적인 양 중 하나 이상을 포함하는 마이크로니들 정보를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,마이크로니들 어레이를 형성하는 단계는 마스킹된 마스터 몰드로 폴리머 용액을 캐스팅하는 단계; 및 선택적으로 또는 바람직하게는 폴리머 용액을 고형화하는 단계를 포함하며, 선택적으로 또는 바람직하게는 폴리머 용액은 카고를 포함하며 카고는 잉크, 예방 약물, 치료 약물, 진단 또는 바이오센싱 재료 및 화장품 재료 중 하나 이상을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,마이크로니들 어레이를 형성하는 단계는, 선택적으로 또는 바람직하게는 잉크젯 인쇄에 의해, 캐스팅하기 전에 마스터 몰드의 마스킹되지 않은 홀에 카고를 함유하거나 캡슐화하는 폴리머 용액을 증착하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,마이크로니들 어레이의 하나 이상의 마이크로니들은 마이크로니들 어레이의 적어도 하나의 다른 마이크로니들에 대한 상이한 카고를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항으로부터 직접 또는 간접적으로 종속될 때 제11항 또는 제12항에 있어서,마이크로니들 이미지 파일의 정보에 기초하여 캐스팅 전에 마스터 몰드의 마스킹되지 않은 홀에 카고를 증착하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,마스터 몰드의 하나 이상의 홀을 마스킹하는 단계는 원하는 마이크로니들 패턴의 제1 부분에 대응하는 마스킹되지 않은 홀의 제1 어레이를 생성하며,마이크로니들 어레이를 형성하는 단계는 제1 카고를 함유하는 폴리머 용액 및 마스킹된 마스터 몰드를 사용하는 원하는 마이크로니들 패턴의 제1 부분을 갖는 마이크로니들 어레이의 제1 부분을 형성하며,방법은:원하는 마이크로니들 패턴의 제2 부분에 대응하는 마스킹되지 않은 홀의 제2 어레이를 생성하기 위해 마스터 몰드의 하나 이상의 상이한 홀을 마스킹하는 단계; 및제2 카고를 함유하는 폴리머 용액 및 리마스킹된 마스터 몰드를 사용하여 원하는 마이크로니들 패턴의 제2 부분을 갖는 마이크로니들 어레이의 제2 부분을 형성하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,마이크로니들 어레이 위에 기판 층을 형성하는 단계; 및 선택적으로 또는 바람직하게는 마스킹된 마스터 몰드로부터 마이크로니들 어레이를 방출하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 마이크로니들 어레이를 형성하는 방법으로서,마이크로니들 패턴의 마이크로니들의 위치가 디지털 입력 패턴 또는 이미지의 적어도 일부의 픽셀에 대응하도록 원하는 마이크로니들 패턴을 정의하는 마이크로니들 데이터로 디지털 입력 패턴/이미지의 디지털 정보를 변환시키는 단계; 및원하는 마이크로니들 패턴에 따른 마이크로니들 어레이를 형성하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,마이크로니들 어레이를 형성하는 단계는 몰딩 공정 또는 3차원 인쇄 공정을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,변환시키는 단계는 디지털 입력 패턴/이미지의 적어도 일부에 기초하여 마이크로니들 어레이의 특성을 정의하는 마이크로니들 이미지 파일을 생성하는 단계 — 마이크로니들 이미지 파일의 각 픽셀은 원하는 마이크로니들 패턴의 하나 이상의 마이크로니들에 대응함 —, 선택적으로 마이크로니들 이미지 파일의 정보에 기초하여 마이크로니들 어레이를 형성하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,마이크로니들 이미지 파일의 각 픽셀은 마이크로니들 위치, 마이크로니들 재료, 마이크로니들 형상, 마이크로니들 수, 마이크로니들 카고 및 카고의 상대적인 양 중 하나 이상을 포함하는 마이크로니들 정보를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서,마이크로니들 이미지 파일을 생성하는 단계는:디지털 입력 패턴/이미지의 이미지 특성을 검출하는 단계; 및검출된 이미지 특징의 적어도 일부에 기초하여 마이크로니들 패턴을 생성하는 단계 — 마이크로니들 패턴의 영역 및/또는 둘레는 이미지 특징의 형상, 크기 및/또는 둘레에 대응함 —를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,각 마이크로니들은 피부 또는 조직으로 전달될 카고를 함유하며, 카고는 잉크 또는 안료이며, 마이크로니들 이미지 파일을 생성하는 단계는:선택적으로 이미지 특징 내에 또는 그 주위에 하나 이상의 픽셀의 색상에 실질적으로 일치하도록 이미지 특징의 하나 이상의 픽셀의 색상에 기초하여 또는 이미지 특징을 둘러싸는 영역의 하나 이상의 픽셀의 색상을 기초하여 마이크로니들 패턴의 각 마이크로니들에 대한 잉크 또는 안료의 색상을 결정하는 단계;를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,디지털 입력 이미지는 색소침착 특징 또는 흉터 특징을 포함하는 피부 또는 조직의 영역의 이미지이거나 이를 포함하며, 원하는 마이크로니들 패턴의 영역 및/또는 둘레는 색소침착 또는 흉터 특징의 크기 및 형상에 대응하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항으로부터 종속될 때 제22항에 있어서,피부 또는 조직의 영역의 색소침착 특징 또는 흉터 특징을 가리거나 위장하도록 구성되는 마이크로니들 어레이를 정의하는 마이크로니들 이미지 파일을 생성하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 피부 또는 조직으로 카고 재료를 전달하는 마이크로니들 어레이로서,마이크로니들 어레이는 원하는 마이크로니들 패턴에 형성되는 마이크로니들을 포함하며,원하는 마이크로니들 패턴은 디지털 입력 패턴 또는 이미지의 적어도 일부에 기초하며, 마이크로니들 패턴의 마이크로니들의 위치는 디지털 입력 패턴 또는 이미지의 적어도 일부의 픽셀에 대응하는,마이크로니들 어레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,마이크로니들 패턴은 그래픽 정보를 전달하도록 구성되는,마이크로니들 어레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항 또는 제25항에 있어서,마이크로니들 패턴의 영역 및/또는 둘레는 입력 이미지의 이미지 특징의 크기 및/또는 형상에 대응하는,마이크로니들 어레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,디지털 입력 이미지는 색소침착 특징 또는 흉터특징을 포함하는 피부 또는 조직의 영역의 이미지이거나 이를 포함하며, 원하는 마이크로니들 패턴의 영역 및/또는 둘레는 색소침착 또는 흉터 특징의 크기 및 형상에 대응하는,마이크로니들 어레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,각 마이크로니들은 피부 또는 조직으로 전달될 카고를 포함하며, 카고는 잉크 또는 안료이며, 마이크로니들 패턴의 각 마이크로니들에 대한 잉크 또는 안료의 색상은 선택적으로 이미지 특징 내의 또는 그 주위의 하나 이상의 픽셀의 색상과 실질적으로 일치하도록 이미지 특징의 하나 이상의 픽셀의 색상에 기초하거나 이미지 특징을 둘러싸는 영역의 하나 이상의 픽셀의 색상에 기초하는,마이크로니들 어레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,디지털 입력 이미지는 색소침착 특징 또는 흉터 특징을 포함하는 피부 또는 조직의 영역의 이미지이거나 이를 포함하며, 마이크로니들 어레이는 색소침착 특징 또는 흉터 특징을 위장하도록 구성되는,마이크로니들 어레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,전달될 제1 카고를 포함하는 하나 이상의 마이크로니들; 및전달될 제2 카고를 포함하는 하나 이상의 마이크로니들을 포함하며,제2 카고는 제1 카고와 상이한,마이크로니들 어레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제24항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서,마이크로니들 어레이는 몰딩 공정 또는 3차원 인쇄 공정에 의해 형성되거나; 마이크로니들 어레이는 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항의 방법을 사용하여 형성되는,마이크로니들 어레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서,마이크로니들 어레이는 그래픽 정보를 전달하도록 구성되는 니들 패턴을 정의하며, 제1 카고를 함유하거나 캡슐화하는 하나 이상의 마이크로니들은 니들 패턴의 제1 부분을 형성하며, 제2 카고를 함유하거나 캡슐화하는 하나 이상의 마이크로니들은 니들 패턴의 제2 부분을 형성하는,마이크로니들 어레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제24 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서,마이크로니들 어레이는 신체 화학의 변화에 반응하여 색상이나 가시성을 변경하고 그래픽 정보를 전달하는 바이오센싱 문신을 전달하도록 구성되며, 선택적으로 바람직하게는 제1 카고는 잉크를 포함하며, 제2 카고는 화학 물질과의 상호작용에 반응하여 색상 또는 가시성을 변경하도록 구성되는 바이오센싱 재료를 포함하는,마이크로니들 어레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제24항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,마이크로니들은 피부로 전달될 카고를 포함하며, 카고는 잉크, 예방 약물, 치료 약물, 진단 또는 바이오센싱 재료 및 화장품 재료 중 하나 이상을 포함하는,마이크로니들 어레이.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 대상체의 피부 또는 조직에 피부 색소 또는 흉터 특징을 위장하기 위한 제24항 내지 제34항 중 어느 한 항의 마이크로니들 어레이의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 대상체의 피부 또는 조직에 정보를 인코딩하는 기계 판독 가능 광학 표시를 적용하기 위한 제24항 내지 제34항 중 어느 한 항의 마이크로니들 어레이의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 대상체의 피부 또는 조직에 문신을 적용하기 위한 제24항 내지 제34항 중 어느 한 항의 마이크로니들 어레이의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 대상체의 제1 문신을 인증하기 위한 제24항 내지 제34항 중 어느 한 항의 마이크로니들 용도로서, 마이크로니들 어레이는 인증 정보를 인코딩하는 기계 판독 가능 광학 표시를 포함하는 제1 문신을 갖는 대상체의 피부 또는 조직에 제2 문신을 전달하도록 구성되며, 제1 문신은 제2 문신에 인코딩되는 인증 정보를 판독하고, 등록된 문신 예술가와 연관된 식별자의 데이터베이스에 인증 정보를 비교함으로써 인증되는, 용도.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국, 엔* *엑스지 그레이터 런던 런던 퀸즈 드라이브 테오발즈 코트 ** 플랫 **</address><code>520240056801</code><country>영국</country><engName>CIPHERX TECHNOLOGIES LTD</engName><name>싸이퍼엑스 테크놀로지스 엘티디</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국, 런던 엔* *유유, ...</address><code> </code><country> </country><engName>KOHLE, Ferdinand</engName><name>쾰레, 페르디난드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 광평로 *** (수서동) A동 ****호 (사이룩스빌딩 서관)(제이리특허법률사무소)</address><code>919980003654</code><country>대한민국</country><engName>Lee, Jae Min</engName><name>이재민</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 광평로 *** (수서동) A동 ****호 (사이룩스빌딩 서관)(제이리특허법률사무소)</address><code>920190004624</code><country>대한민국</country><engName>CHANG JAE HO</engName><name>장재호</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2109228.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0098433-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0018766-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0412859-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0695134-87</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247003001.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9310ca2f1dcb8d138b3e8319a042c99c54d9628c751e2a05e8499c57634d9504f992e61075b6ac0643c6fbaff30ac42e1f55a9f8813d3991df</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf150d69b8d83d9b5ff74374847ffe18f512ef96c56e0e1e1fe269c488595a024f7cd30b040b749e1e00fcb95227023b20cfe22ba4f61d7c0f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>