<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:14.5414</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0027929</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>콘텐츠를 제공하는 디스플레이 장치 및 디스플레이 장치의 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE FOR PROVIDING CONTENT AND  OPERATING METHOD FOR THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.04.04</openDate><openNumber>10-2024-0044308</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/439</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4363</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 5/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 콘텐츠를 제공하는 디스플레이 장치에 있어서, 디스플레이, 오디오 장치, 통신 인터페이스, 적어도 하나의 명령어(instruction)를 저장하는 메모리 및 메모리에 저장된 적어도 하나의 명령어를 실행하는 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 적어도 하나의 프로세서는 콘텐츠에 대응되는 영상을 표시하도록 디스플레이를 제어하고, 콘텐츠에 대응되는 소리를 출력하도록 오디오 장치를 제어하는 제1 모드 또는 영상을 표시하도록 디스플레이를 제어하고, 디스플레이 장치와 연결된 외부 오디오 장치로 소리를 제공하도록 통신 인터페이스를 제어하는 제2 모드 중 하나로 동작하고, 제2 모드로 동작하는 동안, 외부 오디오 장치를 통한 소리의 제공 중단을 요청하는 제1 제어 신호를 획득한 경우, 영상을 표시하도록 디스플레이를 제어하고, 외부 오디오 장치로 소리의 제공을 중단하도록 통신 인터페이스를 제어하여, 소리를 뮤트(mute)시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 콘텐츠를 제공하는 디스플레이 장치에 있어서,디스플레이;오디오 장치;통신 인터페이스;적어도 하나의 명령어(instruction)를 저장하는 메모리; 및상기 메모리에 저장된 상기 적어도 하나의 명령어를 실행하는 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 콘텐츠에 대응되는 영상을 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고, 상기 콘텐츠에 대응되는 소리를 출력하도록 상기 오디오 장치를 제어하는 제1 모드 또는 상기 영상을 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고, 상기 디스플레이 장치와 연결된 외부 오디오 장치로 상기 소리를 제공하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하는 제2 모드 중 하나로 동작하고,상기 제2 모드로 동작하는 동안, 상기 외부 오디오 장치를 통한 상기 소리의 제공 중단을 요청하는 제1 제어 신호를 획득한 경우, 상기 영상을 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고, 상기 외부 오디오 장치로 상기 소리의 제공을 중단하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고, 상기 소리는 뮤트(mute)시키는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 제어 신호는, 상기 외부 오디오 장치와 연결된 전자 장치로부터 상기 외부 오디오 장치로 소리를 제공하는 이벤트의 발생에 따라, 상기 전자 장치 또는 상기 전자 장치와 연결된 상기 외부 오디오 장치 중 적어도 하나로부터 생성되는 신호인 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제1 제어 신호는, 상기 전자 장치가 호출 신호를 수신하는 경우 생성되는 신호인 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 내지 제3 항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제2 모드에서 상기 제1 제어 신호를 획득하여 상기 소리가 뮤트된 이후에,상기 외부 오디오 장치를 통한 상기 소리의 제공을 요청하는 제2 제어 신호를 획득한 경우,상기 영상을 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고, 상기 외부 오디오 장치로 상기 소리를 출력하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 제2 제어 신호는, 상기 외부 오디오 장치와 연결된 전자 장치 또는 상기 전자 장치와 연결된 상기 외부 오디오 장치 중 적어도 하나로부터 생성되는 신호인 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 내지 제5 항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 콘텐츠는 복수의 서브 콘텐츠들을 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제2 모드에서, 상기 복수의 서브 콘텐츠들 중 적어도 하나의 서브 콘텐츠를 선택한 정보를 포함하는 선택 신호를 획득한 경우,상기 선택 신호에 기초하여 상기 적어도 하나의 콘텐츠를 식별하고,상기 복수의 서브 콘텐츠들에 대응되는 영상을 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고,상기 외부 오디오 장치로 상기 식별된 적어도 하나의 서브 콘텐츠에 대응되는 제1 서브 소리를 제공하고, 상기 복수의 서브 콘텐츠들 중 나머지 복수 서브 콘텐츠들에 대응되는 제2 서브 소리의 제공을 중단하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고, 상기 제2 서브 소리는 뮤트시키는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 선택 신호를 획득한 이후에, 상기 제1 제어 신호를 획득한 경우,상기 영상을 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고, 상기 외부 오디오 장치로 상기 제1 서브 소리의 제공을 중단시키고, 상기 제1 서브 소리는 뮤트시키는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 내지 제7 항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 콘텐츠는 복수의 서브 콘텐츠들을 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는,복수의 사용자들이 상기 디스플레이 장치를 사용한다는 정보를 포함하는 동작 신호를 획득하고, 상기 통신 인터페이스를 통하여 상기 복수의 사용자들 중 적어도 한 명의 사용자의 서브 오디오 장치와 연결됨에 따라,상기 복수의 서브 콘텐츠들에 대응되는 영상을 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고, 상기 서브 오디오 장치로 상기 복수의 서브 콘텐츠들에 대응되는 소리를 제공하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고, 상기 복수의 서브 콘텐츠들에 대응되는 소리를 출력하도록 상기 오디오 장치를 제어하는 제3 모드로 동작하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제3 모드에서, 상기 적어도 한 명의 사용자가 상기 복수의 서브 콘텐츠들 중 적어도 하나의 서브 콘텐츠를 선택한 정보를 포함하는 선택 신호를 획득한 경우,상기 선택 신호에 기초하여 상기 적어도 하나의 서브 콘텐츠를 식별하고,상기 복수의 서브 콘텐츠들에 포함된 상기 영상을 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고,상기 서브 오디오 장치로 상기 식별된 적어도 하나의 서브 콘텐츠에 대응되는 제1 서브 소리를 제공하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고, 상기 복수의 서브 콘텐츠들 중 나머지 서브 콘텐츠들에 대응되는 제2 서브 소리를 출력하도록 상기 오디오 장치를 제어하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 선택 신호를 획득한 이후에, 상기 제1 제어 신호를 획득한 경우,상기 복수의 서브 콘텐츠들에 대응되는 상기 영상을 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고, 상기 서브 오디오 장치로 상기 제1 서브 소리의 제공을 중단하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고, 상기 제1 서브 소리는 뮤트시키는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 콘텐츠를 제공하는 디스플레이 장치의 동작 방법에 있어서,통신 인터페이스를 통하여 상기 디스플레이 장치와 외부 오디오 장치가 연결되었는지 여부를 확인하는 단계;상기 외부 오디오 장치와 연결되지 않은 경우, 상기 콘텐츠에 대응되는 영상을 표시하도록 디스플레이를 제어하고, 콘텐츠에 대응되는 소리를 출력하도록 오디오 장치를 제어하는 제1 모드로 동작하는 단계; 및상기 외부 오디오 장치와 연결된 경우, 상기 영상을 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고, 상기 외부 오디오 장치로 상기 소리를 제공하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하는 제2 모드로 동작하는 단계를 포함하고상기 제2 모드로 동작하는 단계에서,상기 외부 오디오 장치를 통한 상기 소리의 제공 중단을 요청하는 제1 제어 신호를 획득한 경우, 상기 영상을 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고, 상기 외부 오디오 장치로 상기 소리의 제공을 중단하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고, 상기 소리는 뮤트(mute)시키는 디스플레이 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 제1 제어 신호는, 상기 외부 오디오 장치와 연결된 전자 장치로부터 상기 외부 오디오 장치로 소리를 제공하는 이벤트의 발생에 따라, 상기 전자 장치 또는 상기 전자 장치와 연결된 상기 외부 오디오 장치 중 적어도 하나로부터 생성되는 신호인 디스플레이 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 또는 제12 항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 디스플레이 장치의 동작 방법은,상기 제2 모드로 동작하는 단계에서, 상기 제1 제어 신호를 획득하여 상기 소리가 뮤트된 이후에,상기 외부 오디오 장치를 통한 상기 소리의 제공을 요청하는 제2 제어 신호를 획득하는 경우, 상기 영상을 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고, 상기 외부 오디오 장치를 통하여 상기 소리를 제공하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하는 단계를 더 포함하는 디스플레이 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 제2 제어 신호는, 상기 외부 오디오 장치와 연결된 전자 장치 또는 상기 전자 장치와 연결된 상기 외부 오디오 장치 중 적어도 하나로부터 생성된 신호인 디스플레이 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11 내지 제14 항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 콘텐츠는 복수의 서브 콘텐츠들을 포함하고,상기 제2 모드로 동작하는 단계는,상기 복수의 서브 콘텐츠들 중 적어도 하나의 서브 콘텐츠를 선택한 정보를 포함하는 선택 신호의 획득 여부를 판단하는 단계;상기 획득한 선택 신호에 기초하여 상기 적어도 하나의 서브 콘텐츠를 식별하는 단계; 및 상기 복수의 서브 콘텐츠들에 대응되는 영상을 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고, 상기 외부 오디오 장치로 상기 식별된 적어도 하나의 서브 콘텐츠에 대응되는 제1 서브 소리를 제공하고, 상기 외부 오디오 장치로 상기 복수의 서브 콘텐츠들 중 나머지 서브 콘텐츠들에 대응되는 제2 서브 소리의 제공을 중단하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고, 상기 제2 서브 소리는 뮤트시키는 단계를 포함하는 디스플레이 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 제2 모드로 동작하는 단계에서,상기 선택 신호를 획득한 이후에, 상기 제1 제어 신호를 획득한 경우,상기 영상을 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고, 상기 외부 오디오 장치로 상기 제1 서브 소리의 제공을 중단하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고, 상기 제1 서브 소리를 뮤트시키는 디스플레이 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11 내지 제16 항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 콘텐츠는 복수의 서브 콘텐츠들을 포함하고,상기 디스플레이 장치의 동작 방법은,복수의 사용자들이 상기 디스플레이 장치를 사용한다는 정보를 포함하는 동작 신호의 획득 여부를 판단하는 단계;상기 통신 인터페이스를 통하여 상기 복수의 사용자들 중 적어도 한 명의 사용자의 서브 오디오 장치와 연결되었는지 여부를 확인하는 단계; 및상기 서브 오디오 장치와 연결된 경우, 상기 복수의 서브 콘텐츠에 대응되는 영상을 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고, 상기 서브 오디오 장치로 상기 복수의 서브 콘텐츠에 대응되는 소리를 제공하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고, 상기 복수의 서브 콘텐츠에 대응되는 소리를 출력하도록 상기 오디오 장치를 제어하는 제3 모드로 동작하는 단계를 더 포함하는 디스플레이 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 제3 모드로 동작하는 단계는,상기 적어도 한 명의 사용자가 상기 복수의 서브 콘텐츠들 중 적어도 하나의 서브 콘텐츠를 선택한 정보를 포함하는 선택 신호의 획득 여부를 판단하는 단계;상기 획득한 선택 신호에 기초하여 상기 적어도 하나의 서브 콘텐츠를 식별하는 단계; 및상기 복수의 서브 콘텐츠들에 포함된 상기 영상을 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고, 상기 서브 오디오 장치로 상기 식별된 적어도 하나의 서브 콘텐츠에 대응되는 제1 서브 소리를 제공하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고, 상기 복수의 서브 콘텐츠 중 나머지 서브 콘텐츠들에 대응되는 제2 서브 소리를 출력하도록 상기 오디오 장치를 제어하는 단계를 포함하는 디스플레이 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 제3 모드로 동작하는 단계는,상기 선택 신호를 획득한 이후에 상기 제1 제어 신호를 획득한 경우,상기 복수의 서브 콘텐츠들에 대응되는 상기 영상을 표시하도록 상기 디스플레이를 제어하고, 상기 서브 오디오 장치로 상기 제1 서브 소리의 제공을 중단하도록 상기 통신 인터페이스를 제어하고, 상기 제1 서브 소리는 뮤트시키는 단계를 포함하는 디스플레이 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11 항 내지 제19 항 중 어느 한 항의 방법을 컴퓨터에서 수행하기 위한 프로그램이 기록된 컴퓨터로 읽을 수 있는 기록매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Min Ji</engName><name>김민지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOON, Suk Un</engName><name>윤석언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Deok Nam</engName><name>김덕남</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Sang Min</engName><name>김상민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>WOO, Jong Ha</engName><name>우종하</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>HONG, Yong Jun</engName><name>홍용준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220123779</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.03.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0242312-36</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230027929.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9377529feb5c33440bacaaa454aa659c1f64dcb4b875593440710fb16f2a1ef0ff055b551c5822c9943d87dd768961ef2c3334e4069bf8627b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf00653852502c1da3eba76243c9b565007b0f10693787f624397c7fea02953da38a474163a09be8747118691c88302fbc1deadf34353b699f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>