<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:45.145</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7003214</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>맞춤화가능한 미디어를 위한 하이브리드 탐색 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>HYBRID SEARCH SYSTEM FOR CUSTOMIZABLE MEDIA</inventionTitleEng><openDate>2024.02.26</openDate><openNumber>10-2024-0025018</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/169</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/295</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/41</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 입력 텍스트를 통합하기에 적합한 맞춤화가능한 미디어 콘텐츠 아이템들을 탐색할 때 수반되는 처리의 양을 감소시키는 기술적 문제는 하이브리드 탐색 시스템을 제공하는 것에 의해 해결된다. 일부 예들에서, 하이브리드 탐색 시스템은, 미디어 콘텐츠 아이템과 연관된 문자 카운트 조건들에 기초하여, 텍스트의 라인이 미디어 콘텐츠 아이템에 통합될 수 있는지를 결정하기 위해, 먼저 대략적 탐색을 실행한다. 대략적 탐색이 입력 텍스트에 포함되는 구체적인 문자들의 조합이 미디어 콘텐츠 아이템에 통합될 수 있는지 또는 통합될 수 없는지에 관한 불확실성을 표시하는 결과를 생성하면 대략적 탐색에 후속하여 미디어 콘텐츠 아이템에 관한 입력 텍스트의 더 철저한 평가가 실행된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023279028</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/073265</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,미디어 콘텐츠 아이템들을 데이터베이스에 저장하는 단계;문자 카운트와 연관된 텍스트 입력에 액세스하는 단계;상기 미디어 콘텐츠 아이템들로부터의 각각의 아이템을 상기 텍스트 입력에 관하여 알맞음, 알맞지 않음 또는 불확실함으로서 식별하는 단계- 불확실함으로서 식별되는 아이템은 상기 아이템이 제1 크기의 문자들의 문자 카운트에 알맞기에 적합하고 제2 크기의 문자들의 문자 카운트에 알맞기에 적합하지 않다는 점을 표시함 -;상기 아이템을 알맞음 또는 알맞지 않음으로서 식별하도록, 불확실함으로서 식별되는 각각의 아이템에 관하여 상기 텍스트 입력에 텍스트 알맞음 로직을 적용하는 단계;알맞음으로서 식별되는 상기 미디어 콘텐츠 아이템들 각각에 상기 텍스트 입력을 통합하는 것에 의해 개인화된 미디어 콘텐츠 아이템들을 생성하는 단계; 및아이템 선택 사용자 인터페이스를 생성하는 단계- 상기 아이템 선택 사용자 인터페이스는 상기 개인화된 미디어 콘텐츠 아이템들로부터의 하나 이상의 아이템을 포함함 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 미디어 콘텐츠 아이템들로부터의 각각의 아이템은 제1 조건, 제2 조건 및 제3 조건과 연관되고;상기 미디어 콘텐츠 아이템들로부터의 아이템을 알맞음으로서 식별하는 단계는, 상기 문자 카운트가 상기 제1 조건과 연관된 값 이상이고 상기 제2 조건과 연관된 값 이하인 것을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 미디어 콘텐츠 아이템들로부터의 아이템을 알맞지 않음으로서 식별하는 단계는 상기 문자 카운트가 상기 제3 조건과 연관된 값보다 크다고 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 미디어 콘텐츠 아이템들로부터의 아이템을 불확실함으로서 식별하는 단계는 상기 문자 카운트가 상기 제2 조건과 연관된 값보다 크고 상기 제3 조건과 연관된 값 미만이라고 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 텍스트 알맞음 로직의 적용은 상기 텍스트 입력에서의 개별 문자들의 각각의 글리프 특성들을 평가하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 미디어 콘텐츠 아이템들로부터의 각각의 아이템은 텍스트의 하나 이상의 라인을 통합하기에 적합하고 라인 카운트 및 라인 카운트 텍스트 렌더링 조건들의 세트와 연관되고, 상기 라인 카운트 텍스트 렌더링 조건들의 세트에서의 각각의 멤버는 제1 조건, 제2 조건 및 제3 조건을 포함하고, 상기 방법은,상기 텍스트 입력에 기초하여 복수의 분할 옵션들을 생성하는 단계- 상기 복수의 분할 옵션들로부터의 각각의 옵션은 하나 이상의 라인으로 분할되는 상기 텍스트 입력을 포함함 -; 및제1 아이템과 연관된 상기 라인 카운트 텍스트 렌더링 조건들의 세트에 기초하여 상기 복수의 분할 옵션들로부터의 적어도 하나가 상기 제1 아이템으로의 통합에 적합하다고 결정하는 것에 응답하여 상기 미디어 콘텐츠 아이템들로부터의 상기 제1 아이템을 알맞음으로서 식별하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 제2 아이템과 연관된 상기 라인 카운트 텍스트 렌더링 조건들의 세트에 기초하여 상기 복수의 분할 옵션들로부터의 어느 것도 상기 제1 아이템으로의 통합에 적합하지 않다고 결정하는 것에 응답하여 상기 미디어 콘텐츠 아이템들로부터의 상기 제2 아이템을 알맞지 않음으로서 식별하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 미디어 콘텐츠 아이템들로부터의 제3 아이템에 관하여,상기 복수의 분할 옵션들로부터의 어느 것에 대해서도 상기 제3 아이템과 연관된 상기 라인 카운트 텍스트 렌더링 조건들의 세트로부터의 상기 제2 조건에 관한 매칭이 아니라고 결정하는 단계;상기 복수의 분할 옵션들로부터의 불확실한 옵션이 상기 제3 조건에 관한 매칭이라고 결정하는 단계;상기 불확실한 옵션에서의 개별 문자들의 각각의 글리프 특성들을 평가하는 단계; 및상기 평가의 결과에 응답하여, 상기 제3 아이템을 상기 불확실한 옵션에 관하여 알맞음으로서 식별하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,디스플레이 디바이스 상의 상기 아이템 선택 사용자 인터페이스의 제시를 야기하는 단계;상기 아이템 선택 사용자 인터페이스에서 상기 개인화된 미디어 콘텐츠 아이템들로부터의 선택된 아이템의 표시를 수신하는 단계; 및상기 선택된 아이템을 컨텍스트 사용자 인터페이스에 포함시키는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 컨텍스트 사용자 인터페이스는 채팅 메시징 사용자 인터페이스 또는 이미지 편집 사용자 인터페이스인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 포함하고, 상기 동작들은,미디어 콘텐츠 아이템들을 데이터베이스에 저장하는 동작;문자 카운트와 연관된 텍스트 입력에 액세스하는 동작;상기 미디어 콘텐츠 아이템들로부터의 각각의 아이템을 상기 텍스트 입력에 관하여 알맞음, 알맞지 않음 또는 불확실함으로서 식별하는 동작- 불확실함으로서 식별되는 아이템은 상기 아이템이 제1 크기의 문자들의 문자 카운트에 알맞기에 적합하고 제2 크기의 문자들의 문자 카운트에 알맞기에 적합하지 않다는 점을 표시함 -;상기 아이템을 알맞음 또는 알맞지 않음으로서 식별하도록, 불확실함으로서 식별되는 각각의 아이템에 관하여 상기 텍스트 입력에 텍스트 알맞음 로직을 적용하는 동작;알맞음으로서 식별되는 상기 미디어 콘텐츠 아이템들 각각에 상기 텍스트 입력을 통합하는 것에 의해 개인화된 미디어 콘텐츠 아이템들을 생성하는 동작; 및아이템 선택 사용자 인터페이스를 생성하는 동작- 상기 아이템 선택 사용자 인터페이스는 상기 개인화된 미디어 콘텐츠 아이템들로부터의 하나 이상의 아이템을 포함함 -을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 미디어 콘텐츠 아이템들로부터의 각각의 아이템은 제1 조건, 제2 조건 및 제3 조건과 연관되고;상기 미디어 콘텐츠 아이템들로부터의 아이템을 알맞음으로서 식별하는 동작은, 상기 문자 카운트가 상기 제1 조건과 연관된 값 이상이고 상기 제2 조건과 연관된 값 이하인 것을 결정하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 미디어 콘텐츠 아이템들로부터의 아이템을 알맞지 않음으로서 식별하는 동작은 상기 문자 카운트가 상기 제3 조건과 연관된 값보다 크다고 결정하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 미디어 콘텐츠 아이템들로부터의 아이템을 불확실함으로서 식별하는 동작은 상기 문자 카운트가 상기 제2 조건과 연관된 값보다 크고 상기 제3 조건과 연관된 값 미만이라고 결정하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 텍스트 알맞음 로직의 적용은 상기 텍스트 입력에서의 개별 문자들의 각각의 글리프 특성들을 평가하는 것을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 미디어 콘텐츠 아이템들로부터의 각각의 아이템은 텍스트의 하나 이상의 라인을 통합하기에 적합하고 라인 카운트 및 라인 카운트 텍스트 렌더링 조건들의 세트와 연관되고, 상기 라인 카운트 텍스트 렌더링 조건들의 세트에서의 각각의 멤버는 제1 조건, 제2 조건 및 제3 조건을 포함하고, 상기 동작들은,상기 텍스트 입력에 기초하여 복수의 분할 옵션들을 생성하는 동작- 상기 복수의 분할 옵션들로부터의 각각의 옵션은 하나 이상의 라인으로 분할되는 상기 텍스트 입력을 포함함 -; 및제1 아이템과 연관된 상기 라인 카운트 텍스트 렌더링 조건들의 세트에 기초하여 상기 복수의 분할 옵션들로부터의 적어도 하나가 상기 제1 아이템으로의 통합에 적합하다고 결정하는 것에 응답하여 상기 미디어 콘텐츠 아이템들로부터의 상기 제1 아이템을 알맞음으로서 식별하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 동작들은, 제2 아이템과 연관된 상기 라인 카운트 텍스트 렌더링 조건들의 세트에 기초하여 상기 복수의 분할 옵션들로부터의 어느 것도 상기 제1 아이템으로의 통합에 적합하지 않다고 결정하는 것에 응답하여 상기 미디어 콘텐츠 아이템들로부터의 상기 제2 아이템을 알맞지 않음으로서 식별하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 동작들은, 상기 미디어 콘텐츠 아이템들로부터의 제3 아이템에 관하여,상기 복수의 분할 옵션들로부터의 어느 것에 대해서도 상기 제3 아이템과 연관된 상기 라인 카운트 텍스트 렌더링 조건들의 세트로부터의 상기 제2 조건에 관한 매칭이 아니라고 결정하는 동작;상기 복수의 분할 옵션들로부터의 불확실한 옵션이 상기 제3 조건에 관한 매칭이라고 결정하는 동작;상기 불확실한 옵션에서의 개별 문자들의 각각의 글리프 특성들을 평가하는 동작; 및상기 평가의 결과에 응답하여, 상기 제3 아이템을 상기 불확실한 옵션에 관하여 알맞음으로서 식별하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 상기 동작들은,디스플레이 디바이스 상의 상기 아이템 선택 사용자 인터페이스의 제시를 야기하는 동작;상기 아이템 선택 사용자 인터페이스에서 상기 개인화된 미디어 콘텐츠 아이템들로부터의 선택된 아이템의 표시를 수신하는 동작; 및상기 선택된 아이템을 컨텍스트 사용자 인터페이스에 포함시키는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 머신에 의해 실행가능하여 상기 머신으로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어 데이터를 갖는 머신-판독가능 비-일시적 저장 매체로서, 상기 동작들은,미디어 콘텐츠 아이템들을 데이터베이스에 저장하는 동작;문자 카운트와 연관된 텍스트 입력에 액세스하는 동작;상기 미디어 콘텐츠 아이템들로부터의 각각의 아이템을 상기 텍스트 입력에 관하여 알맞음, 알맞지 않음 또는 불확실함으로서 식별하는 동작- 불확실함으로서 식별되는 아이템은 상기 아이템이 제1 크기의 문자들의 문자 카운트에 알맞기에 적합하고 제2 크기의 문자들의 문자 카운트에 알맞기에 적합하지 않다는 점을 표시함 -;상기 아이템을 알맞음 또는 알맞지 않음으로서 식별하도록, 불확실함으로서 식별되는 각각의 아이템에 관하여 상기 텍스트 입력에 텍스트 알맞음 로직을 적용하는 동작;알맞음으로서 식별되는 상기 미디어 콘텐츠 아이템들 각각에 상기 텍스트 입력을 통합하는 것에 의해 개인화된 미디어 콘텐츠 아이템들을 생성하는 동작; 및아이템 선택 사용자 인터페이스를 생성하는 동작- 상기 아이템 선택 사용자 인터페이스는 상기 개인화된 미디어 콘텐츠 아이템들로부터의 하나 이상의 아이템을 포함함 -을 포함하는 머신-판독가능 비-일시적 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KOTSOPOULOS, Bradley</engName><name>코트소풀로스, 브래들리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HE, Jiayu</engName><name>허, 지아유</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/217,030</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/447,121</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0104980-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0020427-65</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247003214.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b144069849e823f1126ab00aebe0fbf6e424988e6c060c74c66d281b61ad5e1ff473ad15de98f19f5bdb5e7c16ef4123f9601b49eed8599c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf24661ad2fc59fd4771214a694cbee6579dfbdc28da9093f288bb41c4190e53d7c67f8074b15062683e185c1d81c5aff745ec999c501464e4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>