<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:02.22</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7035014</applicationNumber><claimCount>78</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>실금 조절을 위한 장치, 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS FOR INCONTINENCE CONTROL</inventionTitleEng><openDate>2023.11.15</openDate><openNumber>10-2023-0156944</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 1/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 1/05</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/391</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/388</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/392</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/395</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 실금의 예방이 필요한 개인의 실금을 예방하기 위한 장치 및 방법을 제공한다. 상기 장치는 개인의 신체 내에 이식될 수 있는 센서 및 자극기 전극를 포함한다. 상기 장치가 개인에게 이식될 때, 장치의 센서는 실금을 예방하기 위한 개인의 반응과 관련된 매개변수를 감지한다. 그 다음, 상기 장치는 반응과 함께 실금 증상을 예방하는 데 도움이 되는 전극을 사용하여 전기 자극을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022189862</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/000129</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다음의 단계를 포함하는 실금(incontinence)의 예방을 필요로 하는 개인(individual)의 실금 증상을 예방하는 방법:(a) 개인의 신체 내에 센서 및 자극기 전극(stimulator electrode)을 이식하는 단계;(b) 실금을 예방하기 위한 개인의 반응과 연관된 매개변수를 센서 전극으로 감지하는 단계; 및(c) 자극기 전극을 사용하여 반응과 함께 실금 증상을 예방하는 전기 자극을 제공하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 실금 증상은 요실금(urinary incontinence)을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 실금 증상은 변실금(fecal incontinence)을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 실금 증상은 스트레스성 요실금(urinary stress incontinence)을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 센서 전극은 방광 또는 장 배설을 제어하는 괄약근(sphincter)의 부분 수축을 일으키는 개인의 근육 수축을 감지하도록 구성되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 센서 전극은 개인의 골반(pelvis) 내에 위치하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 자극기 전극은 개인의 음부 신경(pudendal nerve)에 전기 자극을 제공하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 센서 및 자극기 전극은 단일 리드(single lead)에 위치하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 단계(c)에서 제공된 전기자극보다 낮은 강도 수준에서 일정한 전기 자극을 제공하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 실금 증상은 요실금이고, 절박성 요실금 유형(urge incontinence type)인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 단계(c)에서 제공되는 전기 자극의 강도 또는 지속 시간은 단계 (b)에서 감지된 반응에 따라 달라지는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 단계 (b)에서 감지된 반응만으로는 실금 증상을 예방하기에 불충분하며, 단계 (b)에서 제공되는 전기 자극은 상기 반응과 함께 실금 증상을 예방하기에 충분한 양으로 추가되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 단계 (b)에서 감지된 반응만으로는 실금 증상을 예방하기에 불충분하며, 단계 (b)에서 제공되는 전기 자극은 상기 반응과 함께 실금 증상을 예방하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 센서 전극은 근전도(EMG) 신호를 감지하도록 구성되는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 근전도(EMG) 신호는 적어도 하나의 골반 근육의 수축이 발생했음을 결정하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 근전도(EMG) 신호의 강도는 적어도 하나의 골반 근육의 수축 강도에 비례하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 제1 자극기 전극과 제2 자극기 전극을 이식하는 단계를 포함하며, 상기 제1자극기 전극은 음부 신경의 한 영역을 자극하고, 상기 제2자극기 전극은 음부 신경의 다른 영역을 자극하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 개인은 혼합형 요실금을 앓고 있는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 센서 및 자극기 전극은 프로세서 및 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 작동 가능하게 결합되는(operatively coupled) 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 센서 전극은 소프트웨어와 상호작용하는 외부 입력 장치를 사용하여 개인에 의해 보정되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 소프트웨어는 센서 전극으로부터 신호를 기록하도록 구성되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 소프트웨어는 신호에 대한 센서 전극의 반응을 조정하도록 구성되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항에 있어서, 상기 소프트웨어는 머신 러닝 모델을 포함하고, 상기 머신 러닝 모델은 센서 전극에 의해 검출된 신호를 분류하고, 자극기 전극으로 신호를 생성하도록 구성되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 머신 러닝 모델은 개인 또는 개인들의 집합으로부터 획득한 사전 데이터 및 해당 실금 예방 또는 부족 정보에 대해 훈련되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 사전 데이터는 센서 전극에 의해 검출된 신호, 자극기 전극에 의해 생성된 생성 신호 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항에 있어서, 상기 감지는 개인의 반응과 연관된 매개변수와 결합하여 실금 증상을 예방하는 개인의 GPS (global positioning system) 위치를 결정하는 단계를 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 다음을 포함하는 실금의 예방을 필요로 하는 개인의 실금 증상을 예방하기 위한 시스템:(a) 실금 증상을 예방하기 위한 개인의 반응과 관련된 매개변수를 감지하도록 구성된 센서 전극;(b) 전기 자극을 제공하도록 구성된 자극기 전극;(c) 센서 및 자극기 전극에 작동 가능하게 결합된 프로세서; 및(d) 프로세서가 다음 단계를 수행하도록 구성된 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체:(i) 실금 증상을 예방하기 위한 개인의 반응과 관련된 매개변수를 수신하는 단계;(ii) 실금 증상을 예방하기 위한 개인의 반응과 관련된 매개변수를 분석하는 단계; 및(iii) 실금 증상을 예방하기 위한 개인의 반응과 함께 전기 자극이 실금 증상을 예방할 수 있도록 자극기 전극이 개인에게 전기 자극을 제공하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 실금 증상은 요실금을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 실금 증상은 변실금을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서, 상기 실금 증상은 스트레스성 요실금을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항에 있어서, 상기 센서 전극은 방광 또는 장 배설을 제어하는 괄약근의 부분 수축을 일으키는 개인의 근육 수축을 감지하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제27항에 있어서, 상기 센서 전극은 개인의 골반 내에 위치하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제27항에 있어서, 상기 자극기 전극은 개인의 음부 신경에 전기 자극을 제공하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제27항에 있어서, 상기 센서 및 자극기 전극은 단일 리드에 위치하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제27항에 있어서, 상기 자극기 전극은 전기 자극보다 낮은 강도 수준에서 일정한 전기 자극을 제공하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제27항에 있어서, 상기 실금 증상은 요실금이고, 절박성 요실금 유형인 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제27항에 있어서, 상기 전기 자극의 강도 또는 지속 시간은 감지된 반응에 따라 달라지는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제27항에 있어서, 센서 전극에 의해 감지된 반응만으로는 실금 증상을 예방하기에 불충분하며, 제공된 전기 자극은 상기 반응과 함께 실금 증상을 예방하기에 충분한 양으로 추가되는 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제27항에 있어서, 상기 센서 전극에 의해 감지된 반응만으로는 실금 증상을 예방하기에 불충분하며, 단계 (b)에서 제공되는 전기 자극은 반응과 함께 실금 증상을 예방하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제27항에 있어서, 상기 센서 전극은 근전도 (EMG) 신호를 감지하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 근전도 (EMG) 신호는 적어도 하나의 골반 근육의 수축이 발생했음을 결정하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, EMG 신호의 강도는 적어도 하나의 골반 근육의 수축 강도에 비례하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제27항에 있어서, 상기 자극기 전극은 제1자극기 전극 및 제2자극기 전극을 포함하고, 상기 제1자극기 전극은 제1 음부 신경을 자극하고, 상기 제2자극기 전극은 제2음부 신경을 자극하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제27항에 있어서, 상기 개인은 혼합형 요실금을 앓고 있는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제27항에 있어서, 상기 센서 전극은 소프트웨어와 상호작용하는 외부 입력 장치를 사용하여 개인에 의해 보정되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제27항에 있어서, 상기 소프트웨어는 프로세서가 센서 전극으로부터의 신호를 기록하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 소프트웨어는 신호에 대한 센서 전극의 반응을 조정하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제27항에 있어서, 상기 소프트웨어는 머신 러닝 모델을 포함하고, 상기 머신 러닝 모델은 상기 센서 전극에 의해 검출된 신호를 분류하고, 자극기 전극으로 신호를 생성하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 머신러닝 모델은 개인 또는 개인들의 집합으로부터 획득한 사전 데이터 및 해당 실금 예방 또는 부족 정보에 대해 훈련되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 사전 데이터는 센서 전극에 의해 검출된 신호, 자극기 전극에 의해 생성된 생성 신호, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제27항에 있어서, 상기 소프트웨어는 개인의 반응과 관련된 매개변수와 결합하여 실금 증상을 예방하는 개인의 GPS 위치를 분석하는 것을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 프로세서가 다음의 단계를 수행하도록 구성되는 실금의 예방을 필요로 하는 개인의 실금 증상을 예방하기 위한, 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체:(i) 실금 증상을 예방하기 위한 개인의 반응과 관련된 매개변수를 센서 전극에 의해 수신하는 단계;(ii) 실금 증상을 예방하기 위한 개인의 반응과 관련된 매개변수를 분석하는 단계; 및(iii) 실금 증상을 예방하기 위한 개인의 반응과 함께 전기 자극이 실금 증상을 예방할 수 있도록 자극기 전극이 개인에게 전기 자극을 제공하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 실금 증상은 요실금을 포함하는 것인, 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서, 상기 실금 증상은 변실금을 포함하는 것인, 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항에 있어서, 상기 실금 증상은 스트레스성 요실금을 포함하는 것인, 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제52항에 있어서, 상기 센서 전극은 방광 또는 장 배설을 제어하는 괄약근의 부분 수축을 일으키는 개인 근육의 수축을 감지하도록 구성되는 것인, 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제52항에 있어서, 상기 센서 전극은 개인의 골반 내에 위치하는 것인, 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제52항에 있어서, 상기 자극기 전극은 개인의 음부 신경에 전기 자극을 제공하는 것인, 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제52항에 있어서, 상기 센서 및 자극기 전극은 단일 리드에 위치하는 것인, 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제52항에 있어서, 상기 자극기 전극은 전기 자극보다 낮은 강도 수준에서 일정한 전기 자극을 제공하도록 구성되는 것인, 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제52항에 있어서, 상기 실금 증상은 요실금이고, 절박성 요실금 유형인 것인, 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제52항에 있어서, 상기 전기 자극의 강도 또는 지속 시간은 감지된 반응에 따라 달라지는 것인, 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 센서 전극에 의해 감지되는 반응만으로는 실금 증상을 예방하기에 불충분하고, 제공되는 전기 자극은 상기 반응과 함께 실금 증상을 예방하기에 충분한 양이 추가되는 것인, 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항에 있어서, 센서 전극에 의해 감지되는 반응만으로는 실금 증상을 예방하기에 불충분하고, 제공된 전기 자극은 상기 반응과 함께 실금 증상을 예방하는 것인, 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제52항에 있어서, 상기 센서 전극은 근전도(EMG) 신호를 감지하도록 구성되는 것인, 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 근전도(EMG) 신호는 적어도 하나의 골반 근육의 수축이 발생했음을 결정하는 것인, 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 근전도(EMG) 신호의 강도는 적어도 하나의 골반 근육의 수축 강도에 비례하는 것인, 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제52항에 있어서, 상기 자극기 전극은 제1자극기 전극과 제2자극기 전극을 포함하고, 제1자극기 전극은 제1음부 신경을 자극하고, 제2자극기 전극은 제2음부 신경을 자극하는 것인, 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제52항에 있어서, 상기 개인은 혼합형 요실금을 앓고 있는 것인, 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제52항에 있어서, 상기 센서 전극은 소프트웨어와 상호작용하는 외부 입력 장치를 사용하여 개인에 의해 보정되는 것인, 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제52항에 있어서, 상기 소프트웨어는 프로세서가 센서 전극으로부터 신호를 기록하도록 구성되는 것인, 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 상기 소프트웨어는 신호에 대한 센서 전극의 반응을 조정하도록 구성되는 것인, 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제52항에 있어서, 상기 소프트웨어는 머신 러닝 모델을 포함하고, 상기 머신 러닝 모델은 상기 센서 전극에 의해 검출된 신호를 분류하고 자극기 전극으로 신호를 생성하도록 구성되는 것인, 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 머신 러닝 모델은 개인 또는 개인의 집합으로부터 획득된 사전 데이터 및 해당 실금 예방 또는 부족 정보에 대해 훈련되는 것인, 소프트웨어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 사전 데이터는 센서 전극에 의해 검출된 신호, 생성된 신호 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제52항에 있어서, 상기 소프트웨어는 개인의 반응과 연관된 매개변수와 결합하여 실금 증상을 예방하는 개인의 GPS위치를 분석하는 것을 포함하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 다음의 단계를 포함하는, 데이터 처리 방법:(i) 센서 전극에 의해 사전에 측정된 매개변수의 측정값을 수신하는 단계이고, 상기 매개변수는 개인의 실금 증상을 예측함;(ii) 매개변수를 분석하는 단계; 및(iii) 자극기 전극에 의해 전기 자극 신호가 개인에게 제공될 때, 전기 자극 신호가 실금 증상을 예방하기 위한 개인의 노력과 함께 실금 증상을 예방하도록 개인에 대한 전기 자극 신호를 합성하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 매개변수는 실금 증상을 예방하기 위한 개인의 반응과 연관되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 매개변수는 실금 증상을 예방하려는 개인의 노력과 연관되고, 상기 전기 자극 신호는 개인의 노력과 함께 실금 증상을 예방하기에 충분한 전기 자극 패턴으로 개인의 노력을 보완하도록 합성되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 개인의 반응은 그 자체로는 실금 증상을 예방하기에 불충분하고, 전기 자극 신호는 적용될 때, 반응과 함께 실금 증상을 예방하기에 충분하도록 추가되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제77항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실금 증상은 요실금을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제77항 또는 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실금 증상은 변실금을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제77항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실금 증상은 스트레스성 요실금을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제77항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 매개변수는 방광 또는 장 배설을 제어하는 괄약근의 부분 수축과 관련된 개인의 근육 수축을 감지하도록 구성된 센서로부터의 신호인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제77항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기 자극 신호는 음부 신경의 전기 자극을 위한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제77항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기 자극 신호는 일정한 전기 자극 성분 및 측정 매개변수 특정 성분을 포함하도록 합성되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제77항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실금 증상은 요실금이고, 절박성 요실금 유형인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제77항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기 자극 신호에 의해 제공될 전기 자극의 강도 또는 지속 기간은 수신되는 매개변수의 값에 따라 달라지는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제77항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 매개변수는 근전도(EMG) 신호인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 상기 근전도(EMG) 신호는 적어도 하나의 골반 근육의 수축이 발생했음을 결정하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 근전도(EMG) 신호의 강도는 적어도 하나의 골반 근육의 수축 강도에 비례하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제77항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기 자극 신호는 각각 제1 음부 신경 및 제2음부 신경의 자극을 위한 제1 신호 및 제2신호를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제77항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 센서에 의해 이전에 측정된 신호를 기록하는 단계를 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서, 기록된 신호에 반응하여 센서를 조정하기 위해 조정 신호를 합성하는 단계를 더 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국 더블유* *비와이 런던 서덜랜드 플레이스 **</address><code>520230700291</code><country>영국</country><engName>AMBER THERAPEUTICS LTD</engName><name>엠버 테라퓨틱스 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 더블유* *비와...</address><code> </code><country> </country><engName>DENISON, Timothy</engName><name>데니슨, 티모시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유* *비와...</address><code> </code><country> </country><engName>DE WACHTER, Stefan</engName><name>디 워처, 스테판</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유* *비와...</address><code> </code><country> </country><engName>KNOWLES, Charles</engName><name>노울즈, 찰스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유* *비와...</address><code> </code><country> </country><engName>CRAWLEY, Aidan</engName><name>크롤리, 에이단</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 관악구 남부순환로 ****(봉천동), ***호(제니스특허법률사무소)</address><code>920120002347</code><country>대한민국</country><engName>KONG BYUNGWOOK</engName><name>공병욱</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/160,322</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1120335-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0164126-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0273134-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0273138-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0384070-47</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237035014.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938d7ea61169c876c575c02bab4f158e7da0bddca2216c6f541fefb85f8b22a8e99fe0bcbd2de0b819a68864c6150d859e5b200f418a831925</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9716c75155d3285cb8397f3bc435fb741cff6064999a265b89a5a988b5ac2f6bbca337dbd9fff195436211081d75bcf18285a97192f5eebc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>