<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:58.5458</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7007846</applicationNumber><claimCount>31</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩을 위한 변환 유닛 설계</inventionTitle><inventionTitleEng>TRANSFORM UNIT DESIGN FOR VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2022.05.12</openDate><openNumber>10-2022-0061124</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.03.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/96</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예시의 디바이스는 메모리 및 하나 이상의 프로세서를 포함한다. 하나 이상의 프로세서는 제 1 코딩 트리 유닛 (CTU) 이 단일 트리를 사용하여 코딩되는지 여부를 결정하고, 제 1 CTU 가 단일 트리를 사용하여 코딩되는 것에 기초하여, 루마 샘플들의 제 1 변환 블록 (TB) 에 기초한 제 1 변환 유닛 (TU) 및 크로마 샘플들의 제 1 의 2개의 대응 TB 를 결정하도록 구성된다. 하나 이상의 프로세서는 또한 제 2 CTU 가 듀얼 트리를 사용하여 코딩되는지 여부를 결정하고, 제 2 CTU 가 듀얼 트리를 사용하여 코딩되는 것에 기초하여, (i) 루마 샘플들의 제 2 TB 에 기초한 제 2 TU 또는 (ii) 크로마 샘플들의 제 2 의 2개의 대응 TB 를 결정하도록 구성된다. 제 1 TU 는 제 1 TB 샘플들을 변환하는데 사용된 신택스 구조들을 포함하고, 제 2 TU 는 제 2 TB 샘플들을 변환하는데 사용된 신택스 구조들을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.03.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021055746</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.09.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/051490</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 코딩하는 방법으로서, 하나 이상의 프로세서에 의해, 제 1 코딩 트리 유닛 (CTU) 이 단일 트리를 사용하여 코딩되는지 여부를 결정하는 단계;하나 이상의 프로세서에 의해 그리고 상기 제 1 CTU 가 단일 트리를 사용하여 코딩되는 것에 기초하여, 루마 샘플들의 제 1 변환 블록 (TB) 및 크로마 샘플들의 제 1 의 2개의 대응 TB 를 포함하는 TB 샘플들의 제 1 세트에 기초한 제 1 변환 유닛 (TU) 을 결정하는 단계;상기 제 1 TU 에 기초하여 상기 제 1 CTU 의 코딩 유닛 (CU) 을 코딩하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 제 2 CTU 가 듀얼 트리를 사용하여 코딩되는지 여부를 결정하는 단계;하나 이상의 프로세서에 의해 그리고 상기 제 2 CTU 가 듀얼 트리를 사용하여 코딩되는 것에 기초하여, (i) 루마 샘플들의 제 2 TB 또는 (ii) 크로마 샘플들의 제 2 의 2개의 TB 를 포함하는 TB 샘플들의 제 2 세트에 기초한 제 2 TU 를 결정하는 단계; 및 상기 제 2 TU 에 기초하여 상기 제 2 CTU 의 CU 를 코딩하는 단계를 포함하고, 상기 제 1 TU 는 상기 TB 샘플들의 제 1 세트를 변환하는데 사용된 신택스 구조들을 포함하고, 상기 제 2 TU 는 상기 TB 샘플들의 제 2 세트를 변환하는데 사용된 신택스 구조들을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,하나 이상의 프로세서에 의해 그리고 상기 제 2 CTU 가 듀얼 트리를 사용하여 코딩되는 것에 기초하여, 루마 트리의 시작에서 크로마 코딩된 블록 플래그 (CBF) 값들을 0 으로 초기화하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 코딩된 블록 플래그 (CBF) 가 존재하는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 그리고 상기 CBF 가 존재하지 않는 것에 기초하여, 상기 CBF 가 0 인 것으로 추론하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 CBF 는 크로마 CBF 를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서, 상기 CBF 는 루마 CBF 를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 크로마 코딩된 블록 플래그 (CBF) 들이 파싱되었는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 그리고 상기 크로마 CBF들이 파싱된 것 및 상기 크로마 CBF들의 값들에 기초하여, 크로마 잔차 신택스 엘리먼트들을 파싱하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 TB 샘플들의 제 2 세트가 상기 크로마 샘플들의 제 2 의 2개의 TB 를 포함하는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서에 의해 그리고 상기 TB 샘플들의 제 2 세트가 상기 크로마 샘플들의 제 2 의 2개의 TB 를 포함하는 것에 기초하여, 루마 잔차를 코딩하는 것을 억제하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 코딩은 인코딩을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 코딩은 디코딩을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,하나 이상의 프로세서에 의해, 제 3 CTU 가 단일 트리를 사용하여 코딩되는지 여부를 결정하는 단계;하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 제 3 CTU 가 인트라-서브 파티션들을 사용하 코딩되는지 여부를 결정하는 단계;하나 이상의 프로세서에 의해 그리고 상기 제 3 CTU 가 단일 트리 및 인트라-서브 파티션들을 사용하여 코딩되는 것에 기초하여, 루마 샘플들의 제 3 TB 를 포함하는 TB 샘플의 제 3 세트에 기초한 제 3 TU 및 루마 샘플들의 제 4 TB 및 크로마 샘플들의 제 4 의 2개의 대응 TB 를 포함하는 TB 샘플들의 제 4 세트에 기초한 제 4 TU 를 결정하는 단계; 및상기 제 3 TU 및 상기 제 4 TU 에 기초하여 상기 제 3 CTU 의 CU 를 코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되고 상기 메모리에 통신가능하게 커플링된 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는, 제 1 코딩 트리 유닛 (CTU) 이 단일 트리를 사용하여 코딩되는지 여부를 결정하고; 상기 제 1 CTU 가 단일 트리를 사용하여 코딩되는 것에 기초하여, 루마 샘플들의 제 1 변환 블록 (TB) 및 크로마 샘플들의 제 1 의 2개의 대응 TB 를 포함하는 TB 샘플들의 제 1 세트에 기초한 제 1 변환 유닛 (TU) 을 결정하고;  상기 제 1 TU 에 기초하여 상기 제 1 CTU 의 코딩 유닛 (CU) 을 코딩하고;  제 2 CTU 가 듀얼 트리를 사용하여 코딩되는지 여부를 결정하고; 상기 제 2 CTU 가 듀얼 트리를 사용하여 코딩되는 것에 기초하여, (i) 루마 샘플들의 제 2 TB 또는 (ii) 크로마 샘플들의 제 2 의 2개의 TB 를 포함하는 TB 샘플들의 제 2 세트에 기초한 제 2 TU 를 결정하며; 그리고  상기 제 2 TU 에 기초하여 상기 제 2 CTU 의 CU 를 코딩하도록 구성되고,상기 제 1 TU 는 상기 TB 샘플들의 제 1 세트를 변환하는데 사용된 신택스 구조들을 포함하고, 상기 제 2 TU 는 상기 TB 샘플들의 제 2 세트를 변환하는데 사용된 신택스 구조들을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 또한,상기 제 2 CTU 가 듀얼 트리를 사용하여 코딩되는 것에 기초하여, 루마 트리의 시작에서 크로마 코딩된 블록 플래그 (CBF) 값들을 0 으로 초기화하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 또한,코딩된 블록 플래그 (CBF) 가 존재하는지 여부를 결정하고; 그리고 상기 CBF 가 존재하지 않는 것에 기초하여, 상기 CBF 가 0 인 것으로 추론하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 CBF 는 크로마 CBF 를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서, 상기 CBF 는 루마 CBF 를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 또한,크로마 코딩된 블록 플래그 (CBF) 들이 파싱되었는지 여부를 결정하고; 그리고상기 크로마 CBF들이 파싱된 것과 상기 크로마 CBF들의 값들에 기초하여, 크로마 잔차 신택스 엘리먼트들을 파싱하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 또한,제 2 TB 샘플들이 상기 크로마 샘플들의 2개의 TB 의 제 2 세트를 포함하는지 여부를 결정하고; 그리고상기 제 2 TB 샘플들이 상기 크로마 샘플들의 2개의 TB 의 제 2 세트를 포함하는 것에 기초하여, 루마 잔차를 코딩하는 것을 억제하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항에 있어서, 상기 디바이스는 비디오 인코더를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항에 있어서, 상기 디바이스는 비디오 디코더를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 11 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 또한,제 3 CTU 가 단일 트리를 사용하여 코딩되는지 여부를 결정하고;상기 제 3 CTU 가 인트라-서브 파티션들을 사용하여 코딩되는지 여부를 결정하고;상기 제 3 CTU 가 단일 트리 및 인트라-서브 파티션들을 사용하여 코딩되는 것에 기초하여, 루마 샘플들의 제 3 TB 를 포함하는 TB 샘플들의 제 3 세트에 기초한 제 3 TU 및 루마 샘플들의 제 4 TB 및 크로마 샘플들의 제 4 의 2개의 대응 TB 를 포함하는 TB 샘플들의 제 4 세트에 기초한 제 4 TU 를 결정하며; 그리고상기 제 3 TU 및 상기 제 4 TU 에 기초하여 상기 제 3 CTU 의 CU 를 코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 명령들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금,제 1 코딩 트리 유닛 (CTU) 이 단일 트리를 사용하여 코딩되는지 여부를 결정하게 하고;상기 제 1 CTU 가 단일 트리를 사용하여 코딩되는 것에 기초하여, 루마 샘플들의 제 1 변환 블록 (TB) 및 크로마 샘플들의 제 1 의 2개의 대응 TB 를 포함하는 TB 샘플들의 제 1 세트에 기초한 제 1 변환 유닛 (TU) 을 결정하게 하고; 상기 제 1 TU 에 기초하여 상기 제 1 CTU 의 코딩 유닛 (CU) 을 코딩하게 하고; 제 2 CTU 가 듀얼 트리를 사용하여 코딩되는지 여부를 결정하게 하고;상기 제 2 CTU 가 듀얼 트리를 사용하여 코딩되는 것에 기초하여, (i) 루마 샘플들의 제 2 TB 또는 (ii) 크로마 샘플들의 제 2 의 2개의 TB 를 포함하는 TB 샘플들의 제 2 세트에 기초한 제 2 TU 를 결정하게 하며; 그리고 상기 제 2 TU 에 기초하여 상기 제 2 CTU 의 CU 를 코딩하게 하고,상기 제 1 TU 는 상기 TB 샘플들의 제 1 세트를 변환하는데 사용된 신택스 구조들을 포함하고, 상기 제 2 TU 는 상기 TB 샘플들의 제 2 세트를 변환하는데 사용된 신택스 구조들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 명령들은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금,상기 제 2 CTU 가 듀얼 트리를 사용하여 코딩되는 것에 기초하여, 루마 트리의 시작에서 크로마 코딩된 블록 플래그 (CBF) 값들을 0 으로 초기화하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서, 상기 명령들은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금,코딩된 블록 플래그 (CBF) 가 존재하는지 여부를 결정하게 하고; 상기 CBF 가 존재하지 않는 것에 기초하여, 상기 CBF 가 0 인 것으로 추론하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 CBF 는 크로마 CBF 를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서, 상기 CBF 는 루마 CBF 를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 21 항에 있어서, 상기 명령들은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금,크로마 코딩된 블록 플래그 (CBF) 들이 파싱되었는지 여부를 결정하게 하고; 그리고상기 크로마 CBF들이 파싱된 것과 상기 크로마 CBF들의 값들에 기초하여, 크로마 잔차 신택스 엘리먼트들을 파싱하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 21 항에 있어서, 상기 명령들은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금,상기 TB 샘플들의 제 2 세트가 상기 크로마 샘플들의 제 2 의 2개의 TB 를 포함하는지 여부를 결정하게 하고; 그리고상기 TB 샘플들의 제 2 세트가 상기 크로마 샘플들의 제 2 의 2개의 TB 를 포함하는 것에 기초하여, 루마 잔차를 코딩하는 것을 억제하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 21 항에 있어서, 코딩은 인코딩을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 21 항에 있어서, 코딩은 디코딩을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 21 항에 있어서, 상기 명령들은 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금,제 3 CTU 가 단일 트리를 사용하여 코딩되는지 여부를 결정하게 하고;상기 제 3 CTU 가 인트라-서브 파티션들을 사용하여 코딩되는지 여부를 결정하게 하고;상기 제 3 CTU 가 단일 트리 및 인트라-서브 파티션들을 사용하여 코딩되는 것에 기초하여, 루마 샘플들의 제 3 TB 를 포함하는 TB 샘플들의 제 3 세트에 기초한 제 3 TU 및 루마 샘플들의 제 4 TB 및 크로마 샘플들의 제 4 의 2개의 대응 TB 를 포함하는 TB 샘플들의 제 4 세트에 기초한 제 4 TU 를 결정하게 하며; 그리고상기 제 3 TU 및 상기 제 4 TU 에 기초하여 상기 제 3 CTU 의 CU 를 코딩하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서, 제 1 코딩 트리 유닛 (CTU) 이 단일 트리를 사용하여 코딩되는지 여부를 결정하는 수단;상기 제 1 CTU 가 단일 트리를 사용하여 코딩되는 것에 기초하여, 루마 샘플들의 제 1 변환 블록 (TB) 및 크로마 샘플들의 제 1 의 2개의 대응 TB 를 포함하는 TB 샘플들의 제 1 세트에 기초한 제 1 변환 유닛 (TU) 을 결정하는 수단; 상기 제 1 TU 에 기초하여 상기 제 1 CTU 의 코딩 유닛 (CU) 을 코딩하는 수단; 제 2 CTU 가 듀얼 트리를 사용하여 코딩되는지 여부를 결정하는 수단;상기 제 2 CTU 가 듀얼 트리를 사용하여 코딩되는 것에 기초하여, (i) 루마 샘플들의 제 2 TB 또는 (ii) 크로마 샘플들의 제 2 의 2개의 TB 를 포함하는 TB 샘플들의 제 2 세트에 기초한 제 2 TU 를 결정하는 수단; 및 상기 제 2 TU 에 기초하여 상기 제 2 CTU 의 CU 를 코딩하는 수단을 포함하고, 상기 제 1 TU 는 상기 TB 샘플들의 제 1 세트를 변환하는데 사용된 신택스 구조들을 포함하고, 상기 제 2 TU 는 상기 TB 샘플들의 제 2 세트를 변환하는데 사용된 신택스 구조들을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN DER AUWERA, GEERT</engName><name>판 더 아우베라 게르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/902,234</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/905,721</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/024,422</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.03.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0254299-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.04.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0060388-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0958801-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0958802-45</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227007846.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9334df9fb79bb85051829eff5fd9f037beb21cbd3233919f166b3094b6f4584ba557167682d5847e6f375f5838d8248002241fe5a13db3e516</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6bdfc5f21de3a99c044a3e9f0cf5f1202567b0864ce87d07a0443fc70bd2f34ef7fbdcfe9bf8a696e1a355567535ec50f62427a9d751a557</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>