<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:02.252</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7004823</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>SL 위치결정 보조 정보 기반의 통신을 위한 방법, 단말 및 네트워크 측 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>COMMUNICATION METHOD BASED ON SL POSITIONING ASSISTANCE INFORMATION, TERMINAL, AND NETWORK SIDE DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.03.14</openDate><openNumber>10-2025-0036904</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0446</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0457</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0453</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 56/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/029</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 통신 기술분야에 속하는 SL 위치결정 보조 정보 기반의 통신을 위한 방법, 단말 및 네트워크 측 기기를 공개한다. 본 출원 실시예에 따른 SL 위치결정 보조 정보 기반의 통신을 위한 방법은, 제1 단말이 제1 SL 위치결정 보조 정보를 결정하는 단계; 상기 제1 단말이 네트워크 측 기기에 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보를 보고하는 단계를 포함하며; 여기서, 상기 네트워크 측 기기는 기지국 및 위치 관리 기능(LMF) 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 상기 네트워크 측 기기가 상기 제1 단말에 대해 SL 위치결정에 필요한 정보를 설정하는 데 사용되고, 상기 SL 위치결정에 필요한 정보는 SL 위치결정 보조 데이터 및 SL 위치결정 설정 정보 중 적어도 하나를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024012477</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/106908</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. SL 위치결정 보조 정보 기반의 통신을 위한 방법에 있어서,제1 단말이 제1 SL 위치결정 보조 정보를 결정하는 단계;상기 제1 단말이 네트워크 측 기기에 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보를 보고하는 단계를 포함하며;여기서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 상기 네트워크 측 기기가 상기 제1 단말에 대해 SL 위치결정에 필요한 정보를 설정하는 데 사용되고, 상기 SL 위치결정에 필요한 정보는 SL 위치결정 보조 데이터 및 SL 위치결정 설정 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 하나 또는 다수의 관련 단말의 SL 위치결정 보조 정보를 포함하며;여기서, 상기 관련 단말은 상기 제1 단말 및 제2 단말 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 단말은 상기 제1 단말과 SL 연결이 확립된 단말 및 상기 제1 단말과 SL 위치결정 관련 정보의 전송을 수행하는 단말 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 SL 위치결정 관련 정보는 SL 위치결정 참조 신호 및 SL 위치결정 참조 신호 측정 결과 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는,상기 관련 단말이 선호하는 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 대역폭 정보를 지시하는 데 사용되는 제1 대역폭 정보;상기 관련 단말이 선호하는 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 주파수 포인트 정보를 지시하는 데 사용되는 제1 주파수 포인트 정보;상기 관련 단말이 선호하는 SL 위치결정 관련 정보 전송을 위한 주기를 지시하는 데 사용되는 주기 정보;상기 관련 단말의 위치결정 서비스 지시 정보 및 위치결정 요청 지시 정보 중 적어도 하나;상기 제2 단말의 ID;상기 관련 단말에 대응되는 제1 시간간격 정보 - 상기 제1 시간간격 정보는 제1 전송 시간간격 정보 및 제2 전송 시간간격 정보 중 적어도 하나를 포함하며, 여기서, 상기 제1 전송 시간간격 정보는 제1 SL 위치결정 참조 신호와 제2 SL 위치결정 참조 신호의 전송 시간간격 정보이고, 상기 제2 전송 시간간격 정보는 제1 SL 위치결정 참조 신호의 측정 결과 보고 정보와 제1 정보의 최대 전송 간격 정보이며, 상기 제1 SL 위치결정 참조 신호는 상기 관련 단말에 의해 송신되는 SL 위치결정 참조 신호이고, 상기 제2 SL 위치결정 참조 신호는 상기 관련 단말에 의해 수신되는 SL 위치결정 참조 신호이고, 상기 제1 정보는 SL 위치결정 요청 정보 및 SL 위치결정 측정 정보 중 적어도 하나를 포함함 - ;상기 관련 단말이 선호하는 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 전송 시간 정보 - 상기 전송 시간 정보는 전송 시작시간 및 전송 종료시간 중 적어도 하나를 포함함 - ;상기 관련 단말이 선호하는 SL 위치결정 참조 신호 자원 선택 창 정보;상기 관련 단말이 선호하는 SL 위치결정 참조 신호 설정;상기 관련 단말이 비선호하는 SL 위치결정 참조 신호 설정;상기 관련 단말이 선호하는 SL 위치결정 참조 신호 전송 자원 집합;상기 관련 단말이 비선호하는 SL 위치결정 참조 신호 전송 자원 집합;상기 관련 단말이 요청 또는 해제한 SL 위치결정을 위한 자원;상기 관련 단말이 선호하는 SL 위치결정 전용 자원 풀의 설정 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 제1 주파수 포인트 지시 정보 및 제1 BWP 지시 정보 중 적어도 하나를 더 포함하며;여기서, 상기 제1 주파수 포인트 지시 정보는 제1 주파수 포인트 및 제1 주파수 포인트 리스트 중 적어도 하나를 지시하는 데 사용되고, 상기 제1 주파수 포인트는 상기 관련 단말이 선호하는 SL 위치결정 참조 신호 전송에 사용되는 주파수 포인트이고, 상기 제1 주파수 포인트 리스트는 상기 관련 단말이 선호하는 SL 위치결정 참조 신호 전송에 사용되는 주파수 포인트 리스트이며, 상기 제1 주파수 포인트와 제2 주파수 포인트가 상이한 경우, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 상기 제1 주파수 포인트 지시 정보를 포함하고, 상기 제2 주파수 포인트는 사이드링크 공유 채널(SL-SCH) 전송에 사용되는 주파수 포인트이며;여기서, 상기 제1 BWP 지시 정보는 제1 BWP를 지시하는 데 사용되고, 상기 제1 BWP는 상기 관련 단말이 선호하는 SL 위치결정 참조 신호 전송에 사용되는 BWP이고, 상기 제1 BWP와 제2 BWP가 상이한 경우, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 상기 제1 BWP 지시 정보를 포함하고, 상기 제2 BWP는 상기 관련 단말의 사이드링크 공유 채널(SL-SCH) 전송에 사용되는 BWP인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 상기 제1 주파수 포인트 지시 정보를 포함하며;여기서, 상기 제1 주파수 포인트 지시 정보는,상기 제1 주파수 포인트 리스트에서 상기 제1 주파수 포인트의 위치;상기 제1 주파수 포인트에 대응되는 절대 주파수 포인트 정보 및 상기 제1 주파수 포인트에 대응되는 상대 주파수 포인트 정보;상기 제1 주파수 포인트 지시 정보는 상기 네트워크 측 기기가 전용의 상기 제1 주파수 포인트를 설정하는 것을 지시하거나 보조하는 데 사용됨;상기 제2 주파수 포인트에 대한 상기 제1 주파수 포인트의 주파수영역 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 상기 제1 BWP 지시 정보를 포함하며;여기서, 상기 제1 BWP 지시 정보는,상기 제1 BWP의 주파수영역 위치;상기 제1 BWP의 대역폭;상기 제1 BWP에 대응되는 부반송파(SCS);상기 제1 BWP에 대응되는 SL 위치결정 관련 정보 전송에 사용되는 심볼 위치;상기 제1 BWP에 대응되는 SL 위치결정 관련 정보 전송에 사용되는 시간영역 위치; 중 적어도 하나의 정보를 포함하며,상기 제1 BWP 지시 정보는 상기 네트워크 측 기기가 전용의 상기 제1 BWP를 설정하는 것을 지시하거나 보조하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는,상기 관련 단말의 사이드링크 불연속 수신(SL DRX)의 설정 정보;상기 관련 단말이 비활성 시간 내의 SL 위치결정 참조 신호 전송을 지원하는지 여부; 중 적어도 하나를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 SL DRX의 설정 정보는,상기 SL DRX의 주기;상기 SL DRX의 활성 지속기간 길이;상기 SL DRX의 활성 지속기간의 시작위치; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는,상기 관련 단말의 측정 간격의 설정 정보;상기 관련 단말이 측정 간격 활성 시간 내의 SL 위치결정 참조 신호 전송을 지원하는지 여부; 중 적어도 하나를 더 포함하며,여기서, 상기 측정 간격의 설정 정보는,상기 측정 간격의 주기;상기 측정 간격의 지속기간;상기 측정 간격의 지속기간의 시작위치; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제3항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는,상기 제2 단말과 상기 제1 단말의 동기화 편차 정보;상기 제2 단말의 동기화 소스 지시 정보;상기 제2 단말의 서빙 셀 식별 정보; 중 적어도 하나를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제3항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 상기 제2 단말의 사전설정된 능력 정보를 더 포함하며;여기서, 상기 제2 단말의 사전설정된 능력 정보는,상기 제2 단말이 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위해 상기 제1 주파수 포인트에 대한 설정을 지원하는지 여부;상기 제2 단말이 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위해 상기 제1 BWP에 대한 설정을 지원하는지 여부;상기 제2 단말이 단일 슬롯 내에서 측정할 수 있는 SL 위치결정 참조 신호의 수;상기 제2 단말이 단일 슬롯 내에서 송신할 수 있는 SL 위치결정 참조 신호의 수;상기 제2 단말이 단일 슬롯 내에서 SL 위치결정 참조 신호를 동시에 송신 및 수신하는 것을 지원하는지 여부;상기 제2 단말에 대응되는 제2 시간간격 정보 - 상기 제2 시간간격 정보는 SL 위치결정 참조 신호 송신과 SL 위치결정 참조 신호 수신의 시간간격 정보를 가리킴 - ;상기 제2 단말에 대응되는 제3 시간간격 정보 - 상기 제3 시간간격 정보는 SL 위치결정 참조 신호와 사이드링크 공유 채널(SL-SCH) 전송의 시간간격 정보를 가리킴 - ;상기 제2 단말이 SL 위치결정 참조 신호와 SL-SCH의 동시 전송을 지원하는지 여부에 대한 정보;상기 제2 단말이 SL 위치결정 참조 신호와 Uu 신호에 대한 동시 측정을 지원하는지 여부; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제2 단말의 사전설정된 능력 정보는 상기 제2 단말이 SL 위치결정 참조 신호와 SL-SCH의 동시 전송을 지원하는지 여부에 대한 정보를 포함하며;여기서, 상기 제2 단말이 SL 위치결정 참조 신호와 SL-SCH의 동시 전송을 지원하는지 여부에 대한 정보는,상기 제2 단말이 상기 제1 주파수 포인트 또는 단일 주파수 포인트에서의 SL 위치결정 참조 신호와 SL-SCH의 동시 전송을 지원하는지 여부에 대한 정보;상기 제2 단말이 상기 제1 BWP 또는 단일 BWP에서의 SL 위치결정 참조 신호와 SL-SCH의 동시 전송을 지원하는지 여부에 대한 정보;상기 제2 단말이 지원하는 상기 제1 BWP의 주파수 포인트와 제2 BWP의 주파수 포인트가 동일하거나 상이함 - 상기 제2 BWP는 상기 관련 단말의 사이드링크 공유 채널(SL-SCH) 전송을 위한 BWP임 - ;상기 제2 단말의 전력 제어 능력 정보;상기 제2 단말이 하나의 BWP에서 지원하는 최대 SL 위치결정 참조 신호 자원 수 정보;상기 제2 단말이 하나의 BWP 및 하나의 슬롯에서 지원하는 최대 SL 위치결정 참조 신호 자원 수 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제3항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 상기 관련 단말이 채택하는 위치결정 방식 정보를 더 포함하며;여기서, 상기 관련 단말이 채택하는 위치결정 방식 정보는,SL 위치결정만;혼합 위치결정;센서 정보;상대 위치결정 지시 정보;절대 위치결정 지시 정보;참조점 정보 - 상기 참조점은 참조 단말 및 참조 송수신점(TRP) 중 적어도 하나를 포함함 - ;구역 ID; 중 적어도 하나의 정보를 지시하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제3항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 노변장치(RSU)와 관련된 보조 정보를 더 포함하며, 여기서 상기 RSU는 상기 관련 단말과 SL 통신이 확립된 RSU이고/이거나 상기 RSU는 상기 관련 단말에 의해 선택된 SL 위치결정을 보조하기 위한 RSU이며;여기서, 상기 RSU와 관련된 보조 정보는,상기 관련 단말이 RSU 보조에 따른 위치결정을 지원하는지 여부;상기 RSU의 식별 정보;상기 RSU의 측정 정보 - 상기 측정 정보는 에너지 정보, 시간 정보 및 각도 정보 중 적어도 하나를 포함함 - ;상기 RSU의 위치 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제3항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 제2 정보에 대한 설정 실패 지시 정보 또는 제2 정보에 대한 설정을 거부하는 설정 거부 지시 정보를 더 포함하며;여기서 상기 제2 정보는,SL 위치결정 참조 신호 측정을 위한 측정 간격 또는 측정 창;제1 SL 자원의 지시 정보 - 상기 제1 SL 자원은 상기 SL 위치결정 관련 정보 전송을 위한 SL 자원을 포함함 - ;사이드링크 불연속 수신(SL DRX)의 설정 정보;제1 주파수 포인트의 설정 정보 - 상기 제1 주파수 포인트는 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 주파수 포인트임 - ;제1 BWP의 설정 정보 - 상기 제1 BWP는 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 BWP임 - ;제1 대역폭의 설정 정보 - 상기 제1 대역폭은 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 대역폭임 - ; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제3항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 타이밍 에러 그룹(TEG) 관련 정보를 더 포함하며;여기서, 상기 TEG 관련 정보는,TEG와 SL 위치결정 참조 신호의 연관관계 리스트 - 상기 연관관계 리스트에는 TEG ID, 타임스탬프 및 SL 위치결정 참조 신호의 필드가 포함됨 - ;TEG 유형 - 상기 TEG 유형은 TX TEG, RX TEG 및 RXTX TEG 중 적어도 하나를 포함함 - ;상기 관련 단말의 ID;상기 SL 위치결정 참조 신호의 식별 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제2항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 단말이 네트워크 측 기기에 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보를 보고하는 단계는,제1 사전설정된 트리거 조건을 충족시키는 경우 상기 제1 단말이 네트워크 측 기기에 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보를 보고하는 단계를 포함하며;여기서, 상기 제1 사전설정된 트리거 조건은,상기 제1 단말이 마지막의 상기 네트워크 측 기기와의 연결 상태에서 제1 SL 위치결정 보조 정보를 보고하지 않은 것;상기 제1 단말이 마지막으로 보고한 제1 SL 위치결정 보조 정보가 위치결정 브로드캐스트 정보에 반영되지 않은 것;상기 제1 단말이 상기 SL 위치결정에 필요한 정보를 획득하기 위해 제1 SL 위치결정 보조 정보를 보고해야 하는 것;상기 제1 단말이 마지막으로 보고한 제1 SL 위치결정 보조 정보가 상기 SL 위치결정에 필요한 정보에 반영되지 않은 것;상기 제1 단말이 마지막으로 보고한 제1 SL 위치결정 보조 정보에서 상기 제2 단말의 관련 정보가 누락되고, 상기 제2 단말의 관련 정보는 상기 제2 단말이 상기 제1 단말과의 SL 통신에 가입한 가입 정보 및 상기 제2 단말이 상기 제1 단말과의 SL 통신을 해제한 해제 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것;상기 제1 단말이 마지막으로 보고한 제1 SL 위치결정 보조 정보에서 제3항 내지 제16항 중 어느 한 항에 의한 제1 SL 위치결정 보조 정보가 누락된 것;상기 제1 단말의 임의의 제1 SL 위치결정 보조 정보가 변경된 것;상기 제1 단말의 무선 링크 실패(RLF);상기 제1 단말의 사이드링크 무선 자원 제어(SL RRC) 재설정 실패; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제2항에 있어서,상기 제1 단말이 상기 네트워크 측 기기가 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보를 기반으로 설정한 상기 SL 위치결정에 필요한 정보를 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 네트워크 측 기기는 기지국을 포함하고, 상기 SL 위치결정에 필요한 정보는 SL 위치결정 설정 정보를 포함하고, 상기 기지국이 상기 제1 단말에 대해 설정한 상기 SL 위치결정 설정 정보는,SL 위치결정에 사용되는 주파수 포인트 정보 - 상기 주파수 포인트 정보는 제1 주파수 포인트의 정보, 제1 BWP의 정보, 절대 주파수 포인트 정보 및 상대 주파수 포인트 정보 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 제1 주파수 포인트 정보는 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 주파수 포인트이고, 상기 제1 BWP는 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 BWP 정보이고, 상기 제1 BWP의 정보는 상기 제1 BWP의 주파수 포인트 정보, 상기 제1 BWP의 대역폭 정보 및 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 시간영역 위치 정보를 포함함 - ;SL 위치결정에 사용되는 자원 풀 설정 정보;적어도 하나의 노변장치(RSU)의 설정 정보 - 상기 RSU의 설정 정보는 상기 RSU의 위치 정보 및 상기 RSU와 전송하는 신호와 관련된 정보 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 RSU와 전송하는 신호와 관련된 정보는 상기 신호의 시퀀스 및 상기 신호의 시간-주파수 정보 중 적어도 하나를 포함함 - ;적어도 하나의 SL 위치결정 참조 신호의 정보 - 상기 SL 위치결정 참조 신호의 정보는 상기 SL 위치결정 참조 신호의 시퀀스 ID, 상기 SL 위치결정 참조 신호의 주기, 상기 SL 위치결정 참조 신호가 점유하는 심볼 수, 상기 SL 위치결정 참조 신호의 송신 전력, 상기 SL 위치결정 참조 신호의 송신 슬롯, 상기 SL 위치결정 참조 신호의 콤보 구조값 및 상기 SL 위치결정 참조 신호가 점유하는 슬롯 수를 포함함 - ;적어도 하나의 SL 위치결정 참조 신호의 자원 선택 창 정보 - 상기 자원 선택 창 정보는 상기 제1 단말의 SL 자원 선택에 사용되고, 또는, 상기 자원 선택 창 정보는 상기 관련 단말의 자원 선택 창을 지시하는 데 사용됨 - ;SL 위치결정 참조 신호 측정을 위한 측정 간격 또는 측정 창;사이드링크 불연속 수신(SL DRX)의 설정 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 기지국이 상기 제1 단말에 대해 설정한 상기 SL 위치결정 설정 정보는,제1 이네이블 정보 - 상기 제1 이네이블 정보는 SL 위치결정 참조 신호의 이네이블 정보를 지시하는 데 사용됨 - ;SL 위치결정 참조 신호의 측정 설정 정보 - 상기 측정 설정 정보는 적어도 하나의 측정 설정 그룹 및 적어도 하나의 보고 설정 그룹 중 적어도 하나를 설정하는 데 사용됨 - ;SL 위치결정 참조 신호의 우선순위 정보; 중 적어도 하나를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 네트워크 측 기기는 LMF를 더 포함하며, 상기 기지국이 상기 제1 단말에 대해 상기 SL 위치결정 설정 정보를 설정하기 전에, 상기 LMF는 상기 기지국에 대해,상기 제1 BWP의 정보;상기 SL 위치결정을 위한 자원 풀 설정 정보;상기 적어도 하나의 SL 위치결정 참조 신호의 자원 선택 창 정보;상기 SL 위치결정 참조 신호 측정을 위한 측정 간격 또는 측정 창;상기 SL DRX의 설정 정보; 중 적어도 하나의 SL 위치결정 설정 정보를 설정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서, 상기 네트워크 측 기기는 LMF를 포함하고, 상기 SL 위치결정에 필요한 정보는 SL 위치결정 보조 데이터를 포함하고, 상기 LMF가 상기 제1 단말에 대해 설정한 상기 SL 위치결정 보조 데이터는,SL 위치결정에 사용되는 주파수 포인트 정보 - 상기 주파수 포인트 정보는 제1 주파수 포인트의 정보, 제1 BWP의 정보, 절대 주파수 포인트 정보 및 상대 주파수 포인트 정보 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 제1 주파수 포인트 정보는 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 주파수 포인트임 - ;적어도 하나의 노변장치(RSU)의 설정 정보 - 상기 RSU의 설정 정보는 상기 RSU의 위치 정보 및 상기 RSU와 전송하는 신호와 관련된 정보 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 RSU와 전송하는 신호와 관련된 정보는 상기 신호의 시퀀스 및 상기 신호의 시간-주파수 정보 중 적어도 하나를 포함함 - ;적어도 하나의 SL 위치결정 참조 신호의 정보 - 상기 SL 위치결정 참조 신호의 정보는 상기 SL 위치결정 참조 신호의 시퀀스 ID, 상기 SL 위치결정 참조 신호의 주기, 상기 SL 위치결정 참조 신호가 점유하는 심볼 수, 상기 SL 위치결정 참조 신호의 송신 전력, 상기 SL 위치결정 참조 신호의 송신 슬롯, 상기 SL 위치결정 참조 신호의 콤보 구조값 및 상기 SL 위치결정 참조 신호가 점유하는 슬롯 수를 포함함 - ; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항에 있어서, 상기 SL 위치결정에 필요한 정보는 상기 관련 단말의 측정 간격에 대한 설정 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 관련 단말의 측정 간격은 상기 관련 단말의 SL DRX에 대한 설정 정보를 기반으로 결정되며, 상기 관련 단말의 측정 간격은 이 관련 단말의 SL DRX의 비활성 시간에 위치하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제18항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 네트워크 측 기기에 의해 구성된 상기 SL 위치결정에 필요한 정보는 상기 제1 단말에 의해 보고된 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보와 일치한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제18항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 단말이 상기 제2 단말에 상기 SL 위치결정에 필요한 정보를 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 제2 단말이 상기 SL 위치결정에 필요한 정보에 대한 설정을 거부한 경우, 상기 제1 단말이 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보를 업데이트하고 상기 네트워크 측 기기에 보고하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제18항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 단말 또는 상기 제1 단말의 MAC 계층에서 상기 네트워크 측 기기에 자원 요청 정보를 송신하는 단계;또는,상기 제1 단말 또는 상기 제1 단말의 MAC 계층에서 상기 네트워크 측 기기에 대한 자원 요청 정보 송신을 트리거하는 단계를 더 포함하며;여기서, 상기 자원 요청 정보는 상기 네트워크 측 기기에 SL 위치결정 관련 정보 전송을 위한 자원을 요청하는 데 사용되고, 상기 SL 위치결정 관련 정보는 SL 위치결정 참조 신호 및 SL 위치결정 참조 신호 측정 결과 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 자원 요청 정보는 상기 네트워크 측 기기에 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 자원을 요청하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 자원 요청 정보는,SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 대역폭 정보;SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 주파수 포인트 정보;SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 서브채널 수 정보;SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 주기 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항에 있어서, 상기 네트워크 측 기기는 상기 제1 단말에 대해 다수의 선택적인 대역폭 및 다수의 선택적인 서브채널을 설정하며, 상기 자원 요청 정보는 MAC CE를 통해 송신되고, 상기 MAC CE는,상기 다수의 선택적인 대역폭 중 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 대역폭;상기 다수의 선택적인 서브채널 중 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 서브채널; 중 적어도 하나를 지시하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 단말 또는 상기 제1 단말의 MAC 계층이 제2 사전설정된 트리거 조건을 충족시키는 경우, 상기 네트워크 측 기기는 상기 자원 요청 정보를 송신하며;여기서, 상기 제2 사전설정된 트리거 조건은,상기 제1 단말에 전송 대기 중인 SL 위치결정 참조 신호 및 SL-SCH 중 적어도 하나가 존재하는 것;상기 제1 단말이 SL 위치결정 요청 정보 및 SL 위치결정 참조 신호 중 적어도 하나를 수신한 것;상기 제1 단말의 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 주기 타이머가 만료된 것; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제28항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 단말이 상기 네트워크 측 기기가 상기 자원 요청 정보를 기반으로 스케줄링한 제1 자원을 수신하는 단계를 더 포함하며;여기서, 상기 제1 자원은 제1 SL 자원 및 제2 SL 자원 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제1 SL 자원은 상기 SL 위치결정 관련 정보 전송을 위한 SL 자원을 포함하고, 상기 제2 SL 자원은 사이드링크 공유 채널(SL-SCH) 전송을 위한 SL 자원을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 제1 단말이 상기 제1 자원의 스케줄링 정보를 상기 제2 단말에 송신하는 단계;상기 제1 단말이 상기 제1 SL 자원에서 SL 위치결정 참조 신호를 상기 제2 단말에 전송하는 단계;상기 제1 단말이 상기 제1 SL 자원에서 SL 위치결정 참조 신호에 대한 측정 결과를 상기 제2 단말에 전송하는 단계; 중 적어도 하나를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제2항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 SL 위치결정 참조 신호는,사이드링크 위치결정 참조 신호(SL-PRS);사이드링크 동기화 신호 블록(SL-SSB);사이드링크 채널 상태 정보 참조 신호(SL CSI-RS);사이드링크 위상 트래킹 참조 신호(SL PTRS);사이드링크 복조 참조 신호(SL DMRS); 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제2항에 있어서, 상기 제1 단말이 네트워크 측 기기에 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보를 보고하기 전에,상기 제1 단말이 상기 제2 단말에 의해 송신된 제2 SL 위치결정 보조 정보를 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 SL 위치결정 보조 정보는 상기 제1 단말이 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보를 결정하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 단말이 네트워크 측 기기에 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보를 보고하는 단계는,상기 제1 단말이 제3 정보를 통해 상기 네트워크 측 기기에 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보를 보고하는 단계;또는,상기 제1 단말이 제4 정보를 통해 상기 네트워크 측 기기에 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보를 보고하는 단계를 포함하며;여기서, 상기 제3 정보는 SidelinkUEInformationNR 또는 UEAssistanceInformationNR이고, 상기 제4 정보는 상기 제3 정보와 다른, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. SL 위치결정 보조 정보 기반의 통신을 위한 장치에 있어서,제1 SL 위치결정 보조 정보를 결정하도록 구성되는 제1 결정 모듈;상기 네트워크 측 기기에 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보를 보고하도록 구성되는 제1 보고 모듈을 포함하며;여기서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 상기 네트워크 측 기기가 상기 제1 단말에 대해 SL 위치결정에 필요한 정보를 설정하는 데 사용되고, 상기 SL 위치결정에 필요한 정보는 SL 위치결정 보조 데이터 및 SL 위치결정 설정 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. SL 위치결정 보조 정보 기반의 통신을 위한 방법에 있어서,네트워크 측 기기가 제1 단말에 의해 보고된 제1 SL 위치결정 보조 정보를 수신하는 단계;상기 네트워크 측 기기가 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보를 기반으로 상기 제1 단말에 SL 위치결정에 필요한 정보를 설정하는 단계를 포함하며; 상기 SL 위치결정에 필요한 정보는 SL 위치결정 보조 데이터 및 SL 위치결정 설정 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 하나 또는 다수의 관련 단말의 SL 위치결정 보조 정보를 포함하며;여기서, 상기 관련 단말은 상기 제1 단말 및 제2 단말 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 단말은 상기 제1 단말과 SL 연결이 확립된 단말 및 상기 제1 단말과 SL 위치결정 관련 정보의 전송을 수행하는 단말 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 SL 위치결정 관련 정보는 SL 위치결정 참조 신호 및 SL 위치결정 참조 신호 측정 결과 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는,상기 관련 단말이 선호하는 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 대역폭 정보를 지시하는 데 사용되는 제1 대역폭 정보;상기 관련 단말이 선호하는 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 주파수 포인트 정보를 지시하는 데 사용되는 제1 주파수 포인트 정보;상기 관련 단말이 선호하는 SL 위치결정 관련 정보 전송을 위한 주기를 지시하는 데 사용되는 주기 정보;상기 관련 단말의 위치결정 서비스 지시 정보 및 위치결정 요청 지시 정보 중 적어도 하나;상기 제2 단말의 ID;상기 관련 단말에 대응되는 제1 시간간격 정보 - 상기 제1 시간간격 정보는 제1 전송 시간간격 정보 및 제2 전송 시간간격 정보 중 적어도 하나를 포함하며, 여기서, 상기 제1 전송 시간간격 정보는 제1 SL 위치결정 참조 신호와 제2 SL 위치결정 참조 신호의 전송 시간간격 정보이고, 상기 제2 전송 시간간격 정보는 제1 SL 위치결정 참조 신호의 측정 결과 보고 정보와 제1 정보의 최대 전송 간격 정보이며, 상기 제1 SL 위치결정 참조 신호는 상기 관련 단말에 의해 송신되는 SL 위치결정 참조 신호이고, 상기 제2 SL 위치결정 참조 신호는 상기 관련 단말에 의해 수신되는 SL 위치결정 참조 신호이고, 상기 제1 정보는 SL 위치결정 요청 정보 및 SL 위치결정 측정 정보 중 적어도 하나를 포함함 - ;상기 관련 단말이 선호하는 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 전송 시간 정보 - 상기 전송 시간 정보는 전송 시작시간 및 전송 종료시간 중 적어도 하나를 포함함 - ;상기 관련 단말이 선호하는 SL 위치결정 참조 신호 자원 선택 창 정보;상기 관련 단말이 선호하는 SL 위치결정 참조 신호 설정;상기 관련 단말이 비선호하는 SL 위치결정 참조 신호 설정;상기 관련 단말이 선호하는 SL 위치결정 참조 신호 전송 자원 집합;상기 관련 단말이 비선호하는 SL 위치결정 참조 신호 전송 자원 집합;상기 관련 단말이 요청 또는 해제한 SL 위치결정을 위한 자원;상기 관련 단말이 선호하는 SL 위치결정 전용 자원 풀의 설정 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 제1 주파수 포인트 지시 정보 및 제1 BWP 지시 정보 중 적어도 하나를 더 포함하며;여기서, 상기 제1 주파수 포인트 지시 정보는 제1 주파수 포인트 및 제1 주파수 포인트 리스트 중 적어도 하나를 지시하는 데 사용되고, 상기 제1 주파수 포인트는 상기 관련 단말이 선호하는 SL 위치결정 참조 신호 전송에 사용되는 주파수 포인트이고, 상기 제1 주파수 포인트 리스트는 상기 관련 단말이 선호하는 SL 위치결정 참조 신호 전송에 사용되는 주파수 포인트 리스트이며, 상기 제1 주파수 포인트와 제2 주파수 포인트가 상이한 경우, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 상기 제1 주파수 포인트 지시 정보를 포함하고, 상기 제2 주파수 포인트는 사이드링크 공유 채널(SL-SCH) 전송에 사용되는 주파수 포인트이며;여기서, 상기 제1 BWP 지시 정보는 제1 BWP를 지시하는 데 사용되고, 상기 제1 BWP는 상기 관련 단말이 선호하는 SL 위치결정 참조 신호 전송에 사용되는 BWP이고, 상기 제1 BWP와 제2 BWP가 상이한 경우, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 상기 제1 BWP 지시 정보를 포함하고, 상기 제2 BWP는 상기 관련 단말의 사이드링크 공유 채널(SL-SCH) 전송에 사용되는 BWP인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 상기 제1 주파수 포인트 지시 정보를 포함하며;여기서, 상기 제1 주파수 포인트 지시 정보는,상기 제1 주파수 포인트 리스트에서 상기 제1 주파수 포인트의 위치;상기 제1 주파수 포인트에 대응되는 절대 주파수 포인트 정보 및 상기 제1 주파수 포인트에 대응되는 상대 주파수 포인트 정보;상기 제1 주파수 포인트 지시 정보는 상기 네트워크 측 기기가 전용의 상기 제1 주파수 포인트를 설정하는 것을 지시하거나 보조하는 데 사용됨;상기 제2 주파수 포인트에 대한 상기 제1 주파수 포인트의 주파수영역 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 상기 제1 BWP 지시 정보를 포함하며;여기서, 상기 제1 BWP 지시 정보는,상기 제1 BWP의 주파수영역 위치;상기 제1 BWP의 대역폭;상기 제1 BWP에 대응되는 부반송파(SCS);상기 제1 BWP에 대응되는 SL 위치결정 관련 정보 전송에 사용되는 심볼 위치;상기 제1 BWP에 대응되는 SL 위치결정 관련 정보 전송에 사용되는 시간영역 위치; 중 적어도 하나의 정보를 포함하며,상기 제1 BWP 지시 정보는 상기 네트워크 측 기기가 전용의 상기 제1 BWP를 설정하는 것을 지시하거나 보조하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제41항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는,상기 관련 단말의 사이드링크 불연속 수신(SL DRX)의 설정 정보;상기 관련 단말이 비활성 시간 내의 SL 위치결정 참조 신호 전송을 지원하는지 여부; 중 적어도 하나를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 SL DRX의 설정 정보는,상기 SL DRX의 주기;상기 SL DRX의 활성 지속기간 길이;상기 SL DRX의 활성 지속기간의 시작위치; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제41항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는,상기 관련 단말의 측정 간격의 설정 정보;상기 관련 단말이 측정 간격 활성 시간 내의 SL 위치결정 참조 신호 전송을 지원하는지 여부; 중 적어도 하나를 더 포함하며,여기서, 상기 측정 간격의 설정 정보는,상기 측정 간격의 주기;상기 측정 간격의 지속기간;상기 측정 간격의 지속기간의 시작위치; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제41항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는,상기 제2 단말과 상기 제1 단말의 동기화 편차 정보;상기 제2 단말의 동기화 소스 지시 정보;상기 제2 단말의 서빙 셀 식별 정보; 중 적어도 하나를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제41항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 상기 제2 단말의 사전설정된 능력 정보를 더 포함하며;여기서, 상기 제2 단말의 사전설정된 능력 정보는,상기 제2 단말이 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위해 상기 제1 주파수 포인트에 대한 설정을 지원하는지 여부;상기 제2 단말이 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위해 상기 제1 BWP에 대한 설정을 지원하는지 여부;상기 제2 단말이 단일 슬롯 내에서 측정할 수 있는 SL 위치결정 참조 신호의 수;상기 제2 단말이 단일 슬롯 내에서 송신할 수 있는 SL 위치결정 참조 신호의 수;상기 제2 단말이 단일 슬롯 내에서 SL 위치결정 참조 신호를 동시에 송신 및 수신하는 것을 지원하는지 여부;상기 제2 단말에 대응되는 제2 시간간격 정보 - 상기 제2 시간간격 정보는 SL 위치결정 참조 신호 송신과 SL 위치결정 참조 신호 수신의 시간간격 정보를 가리킴 - ;상기 제2 단말에 대응되는 제3 시간간격 정보 - 상기 제3 시간간격 정보는 SL 위치결정 참조 신호와 사이드링크 공유 채널(SL-SCH) 전송의 시간간격 정보를 가리킴 - ;상기 제2 단말이 SL 위치결정 참조 신호와 SL-SCH의 동시 전송을 지원하는지 여부에 대한 정보;상기 제2 단말이 SL 위치결정 참조 신호와 Uu 신호에 대한 동시 측정을 지원하는지 여부; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 제1 단말의 사전설정된 능력 정보는 상기 제2 단말이 SL 위치결정 참조 신호와 SL-SCH의 동시 전송을 지원하는지 여부에 대한 정보를 포함하며;여기서, 상기 제2 단말이 SL 위치결정 참조 신호와 SL-SCH의 동시 전송을 지원하는지 여부에 대한 정보는,상기 제2 단말이 상기 제1 주파수 포인트 또는 단일 주파수 포인트에서의 SL 위치결정 참조 신호와 SL-SCH의 동시 전송을 지원하는지 여부에 대한 정보;상기 제2 단말이 상기 제1 BWP 또는 단일 BWP에서의 SL 위치결정 참조 신호와 SL-SCH의 동시 전송을 지원하는지 여부에 대한 정보;상기 제2 단말이 지원하는 상기 제1 BWP의 주파수 포인트와 제2 BWP의 주파수 포인트가 동일하거나 상이함 - 상기 제2 BWP는 상기 관련 단말의 사이드링크 공유 채널(SL-SCH) 전송을 위한 BWP임 - ;상기 제2 단말의 전력 제어 능력 정보;상기 제2 단말이 하나의 BWP에서 지원하는 최대 SL 위치결정 참조 신호 자원 수 정보;상기 제2 단말이 하나의 BWP 및 하나의 슬롯에서 지원하는 최대 SL 위치결정 참조 신호 자원 수 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제41항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 상기 관련 단말이 채택하는 위치결정 방식 정보를 더 포함하며;여기서, 상기 관련 단말이 채택하는 위치결정 방식 정보는,SL 위치결정만;혼합 위치결정;센서 정보;상대 위치결정 지시 정보;절대 위치결정 지시 정보;참조점 정보 - 상기 참조점은 참조 단말 및 참조 송수신점(TRP) 중 적어도 하나를 포함함 - ;구역 ID; 중 적어도 하나의 정보를 지시하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제41항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 노변장치(RSU)와 관련된 보조 정보를 더 포함하며, 여기서 상기 RSU는 상기 관련 단말과 SL 통신이 확립된 RSU이고/이거나 상기 RSU는 상기 관련 단말에 의해 선택된 SL 위치결정을 보조하기 위한 RSU이며;여기서, 상기 RSU와 관련된 보조 정보는,상기 관련 단말이 RSU 보조에 따른 위치결정을 지원하는지 여부;상기 RSU의 식별 정보;상기 RSU의 측정 정보 - 상기 측정 정보는 에너지 정보, 시간 정보 및 각도 정보 중 적어도 하나를 포함함 - ;상기 RSU의 위치 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제41항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 제2 정보에 대한 설정 실패 지시 정보 또는 제2 정보에 대한 설정을 거부하는 설정 거부 지시 정보를 더 포함하며;여기서 상기 제2 정보는,SL 위치결정 참조 신호 측정을 위한 측정 간격 또는 측정 창;제1 SL 자원의 지시 정보 - 상기 제1 SL 자원은 상기 SL 위치결정 관련 정보 전송을 위한 SL 자원을 포함함 - ;사이드링크 불연속 수신(SL DRX)의 설정 정보;제1 주파수 포인트의 설정 정보 - 상기 제1 주파수 포인트는 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 주파수 포인트임 - ;제1 BWP의 설정 정보 - 상기 제1 BWP는 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 BWP임 - ;제1 대역폭의 설정 정보 - 상기 제1 대역폭은 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 대역폭임 - ; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제41항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 타이밍 에러 그룹(TEG) 관련 정보를 더 포함하며;여기서, 상기 TEG 관련 정보는,TEG와 SL 위치결정 참조 신호의 연관관계 리스트 - 상기 연관관계 리스트에는 TEG ID, 타임스탬프 및 SL 위치결정 참조 신호의 필드가 포함됨 - ;TEG 유형 - 상기 TEG 유형은 TX TEG, RX TEG 및 RXTX TEG 중 적어도 하나를 포함함 - ;상기 관련 단말의 ID;상기 SL 위치결정 참조 신호의 식별 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제40항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 네트워크 측 기기가 제1 단말에 의해 보고된 제1 SL 위치결정 보조 정보를 수신하는 단계는,네트워크 측 기기가 제1 단말이 제1 사전설정된 트리거 조건을 충족시키는 경우에 보고한 제1 SL 위치결정 보조 정보를 수신하는 단계를 포함하며;여기서, 상기 제1 사전설정된 트리거 조건은,상기 제1 단말이 마지막의 상기 네트워크 측 기기와의 연결 상태에서 제1 SL 위치결정 보조 정보를 보고하지 않은 것;상기 제1 단말이 마지막으로 보고한 제1 SL 위치결정 보조 정보가 위치결정 브로드캐스트 정보에 반영되지 않은 것;상기 제1 단말이 상기 SL 위치결정에 필요한 정보를 획득하기 위해 제1 SL 위치결정 보조 정보를 보고해야 하는 것;상기 제1 단말이 마지막으로 보고한 제1 SL 위치결정 보조 정보가 상기 SL 위치결정에 필요한 정보에 반영되지 않은 것;상기 제1 단말이 마지막으로 보고한 제1 SL 위치결정 보조 정보에서 상기 제2 단말의 관련 정보가 누락되고, 상기 제2 단말의 관련 정보는 상기 제2 단말이 상기 제1 단말과의 SL 통신에 가입한 가입 정보 및 상기 제2 단말이 상기 제1 단말과의 SL 통신을 해제한 해제 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것;상기 제1 단말이 마지막으로 보고한 제1 SL 위치결정 보조 정보에서 제42항 내지 제55항 중 어느 한 항에 의한 제1 SL 위치결정 보조 정보가 누락된 것;상기 제1 단말의 임의의 제1 SL 위치결정 보조 정보가 변경된 것;상기 제1 단말의 무선 링크 실패(RLF);상기 제1 단말의 사이드링크 무선 자원 제어(SL RRC) 재설정 실패; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제40항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 네트워크 측 기기는 기지국을 포함하고, 상기 SL 위치결정에 필요한 정보는 SL 위치결정 설정 정보를 포함하고, 상기 기지국이 상기 제1 단말에 대해 설정한 상기 SL 위치결정 설정 정보는,SL 위치결정에 사용되는 주파수 포인트 정보 - 상기 주파수 포인트 정보는 제1 주파수 포인트의 정보, 제1 BWP의 정보, 절대 주파수 포인트 정보 및 상대 주파수 포인트 정보 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 제1 주파수 포인트 정보는 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 주파수 포인트이고, 상기 제1 BWP는 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 BWP 정보이고, 상기 제1 BWP의 정보는 상기 제1 BWP의 주파수 포인트 정보, 상기 제1 BWP의 대역폭 정보 및 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 시간영역 위치 정보를 포함함 - ;SL 위치결정에 사용되는 자원 풀 설정 정보;적어도 하나의 노변장치(RSU)의 설정 정보 - 상기 RSU의 설정 정보는 상기 RSU의 위치 정보 및 상기 RSU와 전송하는 신호와 관련된 정보 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 RSU와 전송하는 신호와 관련된 정보는 상기 신호의 시퀀스 및 상기 신호의 시간-주파수 정보 중 적어도 하나를 포함함 - ;적어도 하나의 SL 위치결정 참조 신호의 정보 - 상기 SL 위치결정 참조 신호의 정보는 상기 SL 위치결정 참조 신호의 시퀀스 ID, 상기 SL 위치결정 참조 신호의 주기, 상기 SL 위치결정 참조 신호가 점유하는 심볼 수, 상기 SL 위치결정 참조 신호의 송신 전력, 상기 SL 위치결정 참조 신호의 송신 슬롯, 상기 SL 위치결정 참조 신호의 콤보 구조값 및 상기 SL 위치결정 참조 신호가 점유하는 슬롯 수를 포함함 - ;적어도 하나의 SL 위치결정 참조 신호의 자원 선택 창 정보 - 상기 자원 선택 창 정보는 상기 제1 단말의 SL 자원 선택에 사용되고, 또는, 상기 자원 선택 창 정보는 상기 관련 단말의 자원 선택 창을 지시하는 데 사용됨 - ;SL 위치결정 참조 신호 측정을 위한 측정 간격 또는 측정 창;사이드링크 불연속 수신(SL DRX)의 설정 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 기지국이 상기 제1 단말에 대해 설정한 상기 SL 위치결정에 필요한 정보는,제1 이네이블 정보 - 상기 제1 이네이블 정보는 SL 위치결정 참조 신호의 이네이블 정보를 지시하는 데 사용됨 - ;SL 위치결정 참조 신호의 측정 설정 정보 - 상기 측정 설정 정보는 적어도 하나의 측정 설정 그룹 및 적어도 하나의 보고 설정 그룹 중 적어도 하나를 설정하는 데 사용됨 - ;SL 위치결정 참조 신호의 우선순위 정보; 중 적어도 하나를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 기지국이 상기 제1 단말에 대해 상기 SL 위치결정에 필요한 정보를 설정하기 전에, 상기 LMF는 상기 기지국에 대해,상기 제1 BWP의 정보;상기 SL 위치결정을 위한 자원 풀 설정 정보;상기 적어도 하나의 SL 위치결정 참조 신호의 자원 선택 창 정보;상기 SL 위치결정 참조 신호 측정을 위한 측정 간격 또는 측정 창;상기 SL DRX의 설정 정보; 중 적어도 하나의 SL 위치결정 설정 정보를 설정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제40항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 네트워크 측 기기는 LMF를 포함하고, 상기 SL 위치결정에 필요한 정보는 SL 위치결정 보조 데이터를 포함하고, 상기 LMF가 상기 제1 단말에 대해 설정한 상기 SL 위치결정 보조 데이터는,SL 위치결정에 사용되는 주파수 포인트 정보 - 상기 주파수 포인트 정보는 제1 주파수 포인트의 정보, 제1 BWP의 정보, 절대 주파수 포인트 정보 및 상대 주파수 포인트 정보 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 제1 주파수 포인트 정보는 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 주파수 포인트임 - ;적어도 하나의 노변장치(RSU)의 설정 정보 - 상기 RSU의 설정 정보는 상기 RSU의 위치 정보 및 상기 RSU와 전송하는 신호와 관련된 정보 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 RSU와 전송하는 신호와 관련된 정보는 상기 신호의 시퀀스 및 상기 신호의 시간-주파수 정보 중 적어도 하나를 포함함 - ;적어도 하나의 SL 위치결정 참조 신호의 정보 - 상기 SL 위치결정 참조 신호의 정보는 상기 SL 위치결정 참조 신호의 시퀀스 ID, 상기 SL 위치결정 참조 신호의 주기, 상기 SL 위치결정 참조 신호가 점유하는 심볼 수, 상기 SL 위치결정 참조 신호의 송신 전력, 상기 SL 위치결정 참조 신호의 송신 슬롯, 상기 SL 위치결정 참조 신호의 콤보 구조값 및 상기 SL 위치결정 참조 신호가 점유하는 슬롯 수를 포함함 - ; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제40항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 SL 위치결정에 필요한 정보는 상기 관련 단말의 측정 간격에 대한 설정 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 관련 단말의 측정 간격은 상기 관련 단말의 SL DRX에 대한 설정 정보를 기반으로 결정되며, 상기 관련 단말의 측정 간격은 이 관련 단말의 SL DRX의 비활성 시간에 위치하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제56항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 네트워크 측 기기에 의해 구성된 상기 SL 위치결정에 필요한 정보는 상기 제1 단말에 의해 보고된 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보와 일치한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제40항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서,상기 네트워크 측 기기가 상기 제1 단말에 의해 보고된 업데이트 후의 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보를 수신하는 단계를 더 포함하며, 여기서 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보는 상기 제1 단말이 상기 SL 위치결정에 필요한 정보에 대한 설정이 상기 제2 단말에 의해 거부된 후 업데이트한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제40항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서,상기 네트워크 측 기기가 상기 제1 단말 또는 상기 제1 단말의 MAC 계층에서 송신된 자원 요청 정보를 수신하는 단계를 더 포함하며, 여기서, 상기 자원 요청 정보는 상기 네트워크 측 기기에 SL 위치결정 관련 정보 전송을 위한 자원을 요청하는 데 사용되고, 상기 SL 위치결정 관련 정보는 SL 위치결정 참조 신호 및 SL 위치결정 참조 신호 측정 결과 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 자원 요청 정보는 상기 네트워크 측 기기에 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 자원을 요청하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 자원 요청 정보는,SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 대역폭 정보;SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 주파수 포인트 정보;SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 서브채널 수 정보;SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 주기 정보; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제64항에 있어서, 상기 네트워크 측 기기는 상기 제1 단말에 대해 다수의 선택적인 대역폭 및 다수의 선택적인 서브채널을 설정하며, 상기 자원 요청 정보는 MAC CE를 통해 송신되고, 상기 MAC CE는,상기 다수의 선택적인 대역폭 중 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 대역폭;상기 다수의 선택적인 서브채널 중 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 서브채널; 중 적어도 하나를 지시하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제64항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서,상기 자원 요청 정보는 상기 제1 단말 또는 상기 제1 단말의 MAC 계층에서 제2 사전설정된 트리거 조건을 충족시키는 경우에 송신한 것이며;여기서, 상기 제2 사전설정된 트리거 조건은,상기 제1 단말에 전송 대기 중인 SL 위치결정 참조 신호 및 SL-SCH 중 적어도 하나가 존재하는 것;상기 제1 단말이 SL 위치결정 요청 정보 및 SL 위치결정 참조 신호 중 적어도 하나를 수신한 것;상기 제1 단말의 SL 위치결정 참조 신호 전송을 위한 주기 타이머가 만료된 것; 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제64항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서,상기 네트워크 측 기기가 상기 자원 요청 정보를 기반으로 상기 제1 단말에 제1 자원을 송신하는 단계를 더 포함하며;여기서, 상기 제1 자원은 제1 SL 자원 및 제2 SL 자원 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제1 SL 자원은 상기 SL 위치결정 관련 정보 전송을 위한 SL 자원을 포함하고, 상기 제2 SL 자원은 사이드링크 공유 채널(SL-SCH) 전송을 위한 SL 자원을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제40항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 SL 위치결정 참조 신호는,사이드링크 위치결정 참조 신호(SL-PRS);사이드링크 동기화 신호 블록(SL-SSB);사이드링크 채널 상태 정보 참조 신호(SL CSI-RS);사이드링크 위상 트래킹 참조 신호(SL PTRS);사이드링크 복조 참조 신호(SL DMRS); 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제39항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 네트워크 측 기기가 제1 단말에 의해 보고된 제1 SL 위치결정 보조 정보를 수신하는 단계는,네트워크 측 기기가 상기 제1 단말이 제3 정보를 통해 보고한 제1 SL 위치결정 보조 정보를 수신하는 단계;또는,네트워크 측 기기가 상기 제1 단말이 제4 정보를 통해 보고한 제1 SL 위치결정 보조 정보를 수신하는 단계를 포함하며;여기서, 상기 제3 정보는 SidelinkUEInformationNR 또는 UEAssistanceInformationNR이고, 상기 제4 정보는 상기 제3 정보와 다른, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. SL 위치결정 보조 정보 기반의 통신을 위한 장치에 있어서,네트워크 측 기기가 제1 단말에 의해 보고된 제1 SL 위치결정 보조 정보를 수신하도록 구성되는 제1 수신 모듈;상기 네트워크 측 기기가 상기 제1 SL 위치결정 보조 정보를 기반으로 상기 제1 단말에 SL 위치결정에 필요한 정보를 설정하도록 구성되는 제1 설정 모듈을 포함하며; 상기 SL 위치결정에 필요한 정보는 SL 위치결정 보조 데이터 및 SL 위치결정 설정 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리에는 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항에 의한 SL 위치결정 보조 정보 기반의 통신을 위한 방법의 단계를 구현하는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리에는 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제39항 내지 제71항 중 어느 한 항에 의한 SL 위치결정 보조 정보 기반의 통신을 위한 방법의 단계를 구현하는, 네트워크 측 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항에 의한 SL 위치결정 보조 정보 기반의 통신을 위한 방법을 구현하거나, 제39항 내지 제71항 중 어느 한 항에 의한 SL 위치결정 보조 정보 기반의 통신을 위한 방법의 단계를 구현하는, 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Yuanyuan</engName><name>왕, 유안유안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country>중국</country><engName>PENG, Shuyan</engName><name>펭, 슈얀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WU, Huaming</engName><name>우, 후아밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LIU, Shixiao</engName><name>리우, 시샤오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *** *층 (역삼동, 현죽빌딩)</address><code>920181000011</code><country>대한민국</country><engName>SUNGAM SUH INTERNATIONAL PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인성암</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210826252.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0170024-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0170234-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0170235-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0028486-69</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257004823.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b7d8c8e38352704d90981243b42579d1b776a7664f1536944bd2dd5dcff324551c2075ee4dd5b850056d79024511d39c27f68dc9f8c2a239</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7a82d3f86faddea4dab92d4a527dffe804d4ccd3a9e4eae079a71860a44219974865fc7520b28b0e9ec21a9a22ace217399f23ce0a18a3bb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>