<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:33.3133</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0111870</applicationNumber><claimCount>11</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>복수의 발열 구성요소를 냉각하기 위한 방법 및 냉각 조립체</inventionTitle><inventionTitleEng>COOLING ASSEMBLY AND METHOD FOR COOLING A PLURALITY  OF HEAT-GENERATING COMPONENTS</inventionTitleEng><openDate>2024.03.05</openDate><openNumber>10-2024-0028958</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 7/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05K 7/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 복수의 발열 구성요소를 냉각하기 위한 방법 및 냉각 조립체에 관한 것이다. 냉각 조립체는 열전달 액체를 수용하기 위한 주 액체 입구, 열전달 액체를 배출하기 위한 주 액체 출구 및 복수의 액체 냉각 유닛을 포함한다. 각각의 액체 냉각 유닛은 상응하는 발열 구성요소와 열 접촉하고 내부 액체 도관을 포함하며, 내부 액체 도관에서 흐르는 열전달 액체는 상응하는 발열 구성요소로부터 열 에너지를 수집한다. 액체 냉각 유닛은 복수의 그룹으로 배열되며, 각각의 그룹은 서로 평행하게 유체 연결되는 하나 이상의 액체 냉각 유닛을 포함한다. 이 그룹들은 적어도 하나의 클러스터로 배열되며, 각각의 클러스터는 직렬로 유체 연결되는 2개 이상의 그룹을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 발열 구성요소를 냉각하기 위한 냉각 조립체로서, 상기 냉각 조립체는: 주 액체 입구; 주 액체 출구; 복수의 액체 냉각 유닛을 포함하며, 각각의 액체 냉각 유닛은 냉각될 발열 구성요소 중 상응하는 하나와 열 접촉하도록 구성되고, 상기 액체 냉각 유닛은:  열전달 액체를 수용하기 위해 주 액체 입구에 유체 연결되는 액체 입구,  열전달 액체를 복귀시키기 위해 주 액체 출구에 유체 연결되는 액체 출구; 및  액체 입구와 액체 출구 사이에서 연장되는 내부 액체 도관을 포함하고, 상기 내부 액체 도관에서 흐르는 열전달 액체는 상응하는 발열 구성요소로부터 열에너지를 수집하며; 여기서: 액체 냉각 유닛은 복수의 그룹으로 배열되고, 각각의 그룹은 서로 병렬로 유체 연결되는 하나 이상의 액체 냉각 유닛을 포함하며; 그룹은 적어도 하나의 클러스터로 배열되고, 각각의 클러스터는 직렬로 유체 연결된 2개 이상의 그룹을 포함하며; 각각의 발열 구성요소는 데이터센터의 서버에 상응하고, 각각의 서버는 실제 또는 예상 전력 소비 수준을 나타내는 전력 소비 데이터와 연결되며, 각각의 클러스터는, 추가로: 제1 실제 또는 예상 전력 소비 수준을 갖는 제1 상응하는 서버와 열 접촉하는 제1 그룹, 및 제1 실제 또는 예상 전력 소비 수준보다 낮은 제2 실제 또는 예상 전력 소비 수준을 갖는 제2 상응하는 서버와 열 접촉하는 제2 그룹을 포함하고, 상기 제2 그룹은 클러스터 내에서 제1 그룹의 하류에 위치하는, 냉각 조립체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 적어도 하나의 클러스터는 병렬로 유체 연결되는 복수의 클러스터를 포함하고, 클러스터는 서로 병렬로 유체 연결되어 주 액체 입구와 주 액체 출구에 유체 연결된 배열을 형성하는, 냉각 조립체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 그룹당 액체 냉각 유닛의 제1 수, 클러스터당 그룹의 제2 수, 냉각 조립체의 클러스터의 제3 수는 주 액체 입구에서의 열전달 액체의 제1 온도와 주 액체 출구에서의 열전달 액체의 제2 온도 사이의 차이를 제1 임계값에 또는 임계값 이하로 유지하도록 구성되는, 냉각 조립체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 추가로: 제2 열전달 액체로 충전된 복수의 침지 케이스를 추가로 포함하고, 복수의 발열 구성요소는 복수의 침지 케이스에 침지되는, 냉각 조립체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 각각의 클러스터는, 추가로: 제2 실제 또는 예상 전력 소비 수준보다 낮은 제3 실제 또는 예상 전력 소비 수준을 갖는 제3 상응하는 서버와 열 접촉하는 제3 그룹을 포함하고, 상기 제3 그룹은 클러스터 내에서 제2 그룹의 하류에 위치하며; 제3 실제 또는 예상 전력 소비 수준보다 낮은 제4 실제 또는 예상 전력 소비 수준을 갖는 제4 상응하는 서버와 열 접촉하는 제4 그룹을 포함하고, 상기 제4 그룹은 클러스터 내에서 제3 그룹의 하류에 위치하는, 냉각 조립체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 각각의 클러스터에 대해: 주어진 그룹의 액체 냉각 유닛은 상응하는 제1 실제 또는 예상 전력 소비를 갖는 서버와 연결되고, 주어진 그룹의 하류에 있는 또 다른 그룹의 액체 냉각 유닛은 제1 실제 또는 예상 전력 소비보다 낮은 상응하는 제2 실제 또는 예상 전력 소비를 갖는 서버와 연결되며; 클러스터 내의 다른 모든 그룹의 상류에 있는 그룹의 액체 냉각 유닛은 실제 또는 예상 전력 소비 수준이 가장 높은 서버와 연결되는, 냉각 조립체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 액체 냉각 유닛의 각각의 그룹은 복수의 액체 냉각 유닛을 포함하고; 각각의 그룹은, 추가로: 액체 냉각 유닛의 액체 출구에 유체 연결되고 그룹의 액체 냉각 유닛으로부터 열전달을 수용하도록 구성된 출구 매니폴드; 및 그룹의 액체 냉각 유닛의 액체 입구에 유체 연결되고 주 액체 출구로부터 또는 액체 냉각 유닛의 이전 상류에 있는 그룹의 출구 매니폴드로부터 열전달 액체를 수용하도록 구성된 입구 매니폴드를 포함하며, 상기 입구 매니폴드는 열전달 액체를 그룹의 복수의 액체 냉각 유닛에 분배하는, 냉각 조립체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 복수의 발열 구성요소를 냉각하는 방법으로서, 상기 방법은: 복수의 액체 냉각 유닛을 발열 구성요소 상에 장착하여 각각의 액체 냉각 유닛이 냉각될 발열 구성요소 중 상응하는 하나와 열 접촉하는 단계를 포함하고, 각각의 액체 냉각 유닛은 열전달 액체를 수용하기 위한 액체 입구와 열전달 액체를 배출하는 액체 출구를 포함하며; 하나 이상의 액체 냉각 유닛을 유체 연결하여 복수의 액체 냉각 유닛 그룹을 형성하는 단계를 포함하고, 동일한 그룹의 액체 냉각 유닛은 서로 병렬로 유체 연결되며, 2개 이상의 그룹을 유체 연결하여 액체 냉각 유닛 그룹의 적어도 하나의 클러스터를 형성하는 단계를 포함하고, 동일한 클러스터의 그룹은 직렬로 유체 연결되며; 여기서, 열전달 액체를 액체 냉각 유닛의 액체 입구로 전달하기 위한 주 액체 입구, 및 열전달 액체를 액체 냉각 유닛의 액체 출구로부터 수용하기 위한 주 액체 출구에, 적어도 하나의 클러스터를 유체 연결하는 단계를 포함하고, 각각의 발열 구성요소는 데이터센터의 서버에 상응하며, 상기 방법은, 추가로: 2개 이상의 그룹을 유체 연결하여 액체 냉각 유닛 그룹의 적어도 하나의 클러스터를 형성하는 단계를 포함하고, 상기 단계는: 제1 실제 또는 예상 전력 소비 수준을 갖는 제1 상응하는 서버와 열 접촉하는 제1 그룹을 배치하는 단계, 및 제1 실제 또는 예상 전력 소비 수준보다 낮은 제2 실제 또는 예상 전력 소비 수준을 갖는 제2 상응하는 서버와 열 접촉하는 제2 그룹을 배치하는 단계를 포함하며, 제2 그룹은 클러스터 내에서 제1 그룹의 하류에 위치하고, 제1 및 제2 서버는 전력 소비 데이터에 기초하여 식별되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 2개 이상의 그룹을 유체 연결하여 액체 냉각 유닛 그룹의 적어도 하나의 클러스터를 형성하는 단계를 포함하고, 상기 단계는: 복수의 클러스터를 형성하는 단계를 포함하며, 동일한 클러스터의 그룹은 직렬로 유체 연결되고, 복수의 클러스터는 서로 병렬로 유체 연결되며, 복수의 클러스터는 주 액체 입구 및 주 액체 출구에 유체 연결되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 추가로: 각각의 서버의 예상 전력 소비에 관한 정보를 포함하는 전력 소비 데이터를 수신하는 단계; 전력 소비 데이터를 기반으로 데이터 센터의 서버 그룹을 결정하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 액체 냉각 유닛 그룹의 적어도 하나의 클러스터를 형성하는 단계는: 액체 냉각 유닛의 그룹을 형성하는 단계를 포함하며, 주어진 그룹의 액체 냉각 유닛은 상응하는 제1 실제 또는 예상 전력 소비를 갖는 동일한 서버 그룹의 서버와 연결되고, 주어진 그룹의 하류에 있는 또 다른 그룹의 액체 냉각 유닛은 제1 실제 또는 예상 전력 소비보다 낮은 상응하는 제2 실제 또는 예상 전력 소비를 갖는 서버와 연결되며, 클러스터 내에서 다른 모든 그룹의 상류에 있는 그룹의 액체 냉각 유닛은 가장 높은 실제 또는 예상 전력 소비를 갖는 서버와 연결되는, 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스, 로우바이 *****, 뤼 켈러만 *</address><code>520200098073</code><country>프랑스</country><engName>OVH</engName><name>오브이에이치</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스, 루베 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>HNAYNO, Mohamad</engName><name>흐냐이노 모하마드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스, 몽셰우 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEHADE, Ali</engName><name>셰하드 알리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스, 루베 *****,...</address><code> </code><country> </country><engName>KLABA, Henryk</engName><name>클라바 헨릭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(강명구특허법률사무소)</address><code>919980000027</code><country>대한민국</country><engName>Kang, Myungkoo</engName><name>강명구</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22306267.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0939147-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>외국어특허출원의 국어번역문 제출 안내서</documentName><receiptDate>2023.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0140468-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(EPO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(EPO)</documentName><receiptDate>2023.09.06</receiptDate><receiptNumber>9-1-2023-9010003-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[특허법 제42조의3제2항,제42조의3제3항에 따른 국어번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1157917-00</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230111870.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930ed22d8c8bba50f6b106b0d4bdaeb3f4bf9bfa8d0ffcecd9190c91056704dddb9974b3b56e58322da4f30b3b6704813daaf2a2ee54b36d6a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe31374294b14df7b30622def449fd7bf6a4f3d7cf3d92dc53268aebaf58f5243ae916f067ce6e8420cecde49bf96f5874d696dc358ce9ba3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>