<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:54.3354</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7042659</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>작제물과 면역자극 화합물의 공동발현</inventionTitle><inventionTitleEng>CO-EXPRESSION OF CONSTRUCTS AND IMMUNOSTIMULATORY COMPOUNDS</inventionTitleEng><openDate>2024.02.14</openDate><openNumber>10-2024-0019135</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/47</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 38/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 별도의 분자로서 공동발현되도록 조작된 다수의 핵산 서열을 포함하는 DNA 플라스미드와 같은 벡터에 관한 것이다. 이러한 별도의 분자에는 제1 폴리펩티드가 포함되며, 여기서 제1 폴리펩티드는 항원-제시 세포를 표적으로 하는 표적화 유닛, 다량체화 유닛, 예를 들어 이량체화 유닛, 및 하나 이상의 항원 또는 이의 일부를 포함하는 항원 유닛, 및 하나 이상의 면역자극 화합물을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022238420</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/062665</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. (a) 제1 폴리펩티드를 인코딩하는 제1 핵산 서열로서, 여기서 제1 폴리펩티드는 항원-제시 세포를 표적화하는 표적화 유닛, 다량체화 유닛, 예컨대 이량체화 유닛, 및 하나 이상의 항원 또는 그의 일부, 예를 들어 하나 이상의 질병 관련 항원 또는 이의 일부를 포함하는 항원 유닛인 것인 제1 핵산 서열; 및(b) 하나 이상의 면역자극 화합물을 인코딩하는 하나 이상의 추가 핵산 서열을 포함하는 벡터로서, 상기 벡터는 제1 폴리펩티드와 하나 이상의 면역자극 화합물을 별도의 분자로서 공동발현하는 것을 허용하는 것인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 하나 이상의 면역자극 화합물은 항원-제시 세포, 좋기로는 인간 항원-제시 세포의 유인 및/또는 활성화 및/또는 성숙 및/또는 증식, 예컨대 성장 및/또는 확장을 촉진하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1 내지 2 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 면역자극 화합물은 항원-제시 세포의 유인을 촉진하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서, 하나 이상의 면역자극 화합물은 케모카인, 좋기로는 인간 케모카인인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 4에 있어서, 하나 이상의 면역자극 화합물은 CCR1, CCR3, CCR4, CCR5, CCR6, CCR7, CCR8 및 XCR1로 이루어진 군으로부터 선택되는 항원-제시 세포 상의 표면 분자와 상호작용할 수 있고, 좋기로는 하나 이상의 면역자극 화합물은 hCCR1, hCCR3, hCCR4, hCCR5, hCCR6, hCCR7, hCCR8 및 hXCR1로 이루어진 군으로부터 선택된 인간 항원-제시 세포 상의 표면 분자와 상호작용할 수 있는 것인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 4 내지 5 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 면역자극 화합물은 이소형을 포함한 대식세포 염증성 단백질 알파, 예컨대 마우스 CCL3, 인간 CCL3, 인간 CCL3L1, 인간 CCL3L2 및 인간 CCL3L3, CCL4, 좋기로는 hCCL4, CCL5, 좋기로는 인간 CCL5, CCL19, 좋기로는 인간 CCL19, CCL20, 좋기로는 인간 CCL20, CCL21, 좋기로는 인간 CCL21, XCL1, 좋기로는 인간 XCL1 및 XCL2, 좋기로는 인간 XCL2로 이루어진 목록으로부터 선택되는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 2 내지 6 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 면역자극 화합물은 항원-제시 세포의 활성화 및/또는 성숙을 촉진하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 2 내지 7 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 면역자극 화합물은 CD40(분화 클러스터 40), CD137(4-1BB), CD27, RANK 및 ICOS(CD278)을 포함하는 TNF 수용체 수퍼패밀리의 수용체로 이루어진 군으로부터 선택되는 항원-제시 세포 상의 표면 분자와 상호작용할 수 있고, 좋기로는 하나 이상의 면역자극 화합물은 hCD40, hCD137, hCD27, hRANK 및 hICOS를 포함하는 인간 TNF 수용체 수퍼패밀리의 수용체로 이루어진 군으로부터 선택되는 인간 항원-제시 세포의 표면 분자와 상호작용할 수 있는 것인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서, 하나 이상의 면역자극 화합물은 CD40L, CD137L, CD70, RANKL 및 ICOSL로 이루어진 목록으로부터 선택되고, 좋기로는 하나 이상의 면역자극 화합물은 hCD40L, hCD137L, hCD70, hRANKL 및 hICOSL로 이루어진 목록으로부터 선택되는 것인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 2 내지 7 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 면역자극 화합물은 IL-2, IL-10, IL-12, IL-21, TNFα, IFNγ 및 IL-1β로 이루어진 군으로부터 선택된 사이토카인이고, 좋기로는 하나 이상의 면역자극 화합물은 hIL-2, hIL-10, hIL-12, hIL-21, hTNFα, hIFNγ 및 hIL-1β로 이루어진 군으로부터 선택된 인간 사이토카인인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 2 내지 7 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 면역자극 화합물은 MyD88 또는 TRIF와 같은 바이러스 감염 센서, 좋기로는 인간 MyD88 또는 인간 TRIF와 같은 인간 바이러스 감염 센서인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 2 내지 7 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 면역자극 화합물은 TLR2, TLR4, TLR5 및 TLR9을 비롯한 Tol-유사 수용체와 같은 항원-제시 세포 상의 패턴-인식 수용체 및/또는 RAGE, TIM-3, FPR, SREC1, LOX1 및 CD91로 이루어진 군으로부터 선택되는 항원-제시 세포의 수용체와 상호작용할 수 있고, 좋기로는 하나 이상의 면역자극 화합물은 hTLR2, hTLR4, hTLR5 및 hTLR9을 비롯한 인간 Tol-유사 수용체와 같은 인간 항원-제시 세포 상의 패턴-인식 수용체 및/또는 hRAGE, hTIM-3, hFPR, hSREC1, hLOX1 및 hCD91로 이루어진 군으로부터 선택되는 인간 항원-제시 세포의 수용체와 상호작용할 수 있는 것인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서, 하나 이상의 면역자극 화합물은 플라겔린과 같은 병원체 관련 분자 패턴(PAMP), HMGB1과 같은 단백질 손상 관련 분자 패턴(DAMP), 열충격 단백질(HSP), 칼렉티쿨린 및 아넥신 A1으로 구성된 목록으로부터 선택되고, 좋기로는 면역자극 화합물은 인간 병원체 관련 분자 패턴(PAMP), 인간 단백질 손상 관련 분자 패턴(DAMP), 예를 들어 hHMGB1, 인간 열충격 단백질(HSP), 인간 칼렉티쿨린 및 인간 아넥신 A1으로 이루어진 목록으로부터 선택되는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 2 내지 13 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 면역자극 화합물은 항원-제시 세포의 성장 및/또는 확장을 촉진하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 2 내지 14 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 면역자극 화합물은 성장 인자, 좋기로는 인간 성장 인자인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 2 내지 14 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 면역자극 화합물은 GM-CSF-수용체, FLT-3R, IL-15R 및 IL-4R로 이루어진 목록으로부터 선택되고, 좋기로는 하나 이상의 면역자극 화합물은 hGM-CSF-수용체, hFLT-3R, hIL-15R 및 hIL-4R로 이루어진 군으로부터 선택되는 인간 항원-제시 세포의 표면 분자와 상호작용할 수 있는 것인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 15 또는 16에 있어서, 하나 이상의 면역자극 화합물은 GM-CSF, FLT-3L, IL-15 및 IL-4로 이루어진 군으로부터 선택되고, 좋기로는 하나 이상의 면역자극 화합물은 hGM-CSF, hFLT-3L, hIL-15 및 hIL-4로 이루어진 군에서 선택되는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 면역자극 화합물은 IL-4, IL-1β, IFNγ, IFNα, IL-15, TNFα, IL-10, IL-12, IL-2, IL-21, MyD88, TRIF, RIG-I, MDA-5, C3d의 P28 영역, IL-13, IFNε, IFNκ, IFNΩ, IFNβ 및 IL-6으로 이루어진 목록으로부터 선택되고, 좋기로는 하나 이상의 면역자극 화합물은 hIL-4, hIL-1β, hIFNγ, hIFNα, hIL-15, hTNFα, hIL-10, hIL-12, hIL-2, hIL-21, hMyD88, hTRIF, hRIG-I, hMDA-5, hC3d의 P28 영역, hIL-13, hIFNε, hIFNκ, hIFNΩ, hIFNβ 및 hIL-6으로 이루어진 목록으로부터 선택되는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 벡터는 하나 이상의 면역자극 화합물, 예컨대 2, 3, 4, 5, 6, 7 또는 8개의 면역자극 화합물, 예컨대 2, 3, 4, 5, 6, 7 또는 8개의 서로 다른 면역자극 화합물을 인코딩하는 다수의 추가 핵산 서열을 포함하는, 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 19에 있어서, 상기 다수의 면역자극 화합물은 항원-제시 세포에 상이하게 영향을 미치는, 예를 들어 상이하게 자극하는 상이한 면역자극 화합물인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 벡터는 하나 이상의 공동발현 요소를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 21에 있어서, 상기 하나 이상의 공동발현 요소는 단일 전사체 상에 제1 폴리펩티드 및 하나 이상의 면역자극 화합물의 전사 및 별도의 제1 폴리펩티드 및 별도의 하나 이상의 면역자극 화합물로의 독립적인 번역을 유발하는 것인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 21 내지 22 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 공동발현 요소는 IRES 요소 또는 2A 자가 절단 펩티드를 인코딩하는 핵산 서열인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 21에 있어서, 상기 하나 이상의 공동발현 요소는 제1 폴리펩티드 및 하나 이상의 면역자극 화합물의 전사를 별도의 전사체로서 유발하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 24에 있어서, 상기 하나 이상의 공동발현 요소는 a)양방향 프로모터이거나, 또는b) 프로모터이고, 여기서 상기 벡터는 제1 폴리펩티드 및 하나 이상의 면역자극 화합물을 인코딩하는 핵산 서열 각각에 대해 별도의 프로모터를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 선행하는 항들 중 어느 한 항에 있어서, 항원 유닛은 하나 이상의 네오항원 또는 이의 일부, 예컨대 네오에피토프를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 26에 있어서, 항원 유닛은 여러 개의 네오에피토프, 예컨대 링커에 의해 서로 분리되어 있는 여러 개의 네오에피토프를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 26 내지 27 중 어느 한 항에 있어서, 항원 유닛은 하나 이상의 환자-존재 공유 암 항원 또는 이의 일부, 예컨대 환자-존재 공유 암 에피토프를 추가로 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 1 내지 25 중 어느 한 항에 있어서, 항원 유닛은 하나 이상의 환자-존재 공유 암 항원 또는 그의 일부, 예컨대 환자-존재 공유 에피토프를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 1-25 중 어느 한 항에 있어서, 항원 유닛은 하나 이상의 공유 암 항원 또는 이의 일부, 예컨대 공유 암 에피토프를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 1 내지 25 중 어느 한 항에 있어서, 항원 유닛은 하나 이상의 병원체로부터 유래된 하나 이상의 항원 또는 그러한 항원의 일부를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 31에 있어서, 항원 유닛은 하나 이상의 병원체로부터 유래된 하나 이상의 전장 항원, 또는 이러한 전장 항원의 하나 이상의 부분, 또는 하나 이상의 병원체로부터 유래된 하나 이상의 전장 항원, 및 이 전장 항원의 하나 이상의 부분을 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 31 내지 32 중 어느 한 항에 있어서, 항원 유닛은 하나 이상의 병원체로부터 유래된 하나 이상의 항원의 하나 이상의 부분을 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 33에 있어서, 이러한 부분은 B 세포 에피토프이고, 항원 유닛은 하나 이상의 병원체로부터 유래된 하나 이상의 B 세포 에피토프를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 33에 있어서, 이러한 부분은 T 세포 에피토프이고, 항원 유닛은 하나 이상의 병원체로부터 유래된 하나 이상의 T 세포 에피토프를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 청구항 내지 31 내지 32 중 어느 한 항에 있어서, 항원 유닛은 (i) 하나 이상의 병원체로부터 유래된 하나 이상의 전장 항원 또는 이러한 항원의 하나 이상의 부분 및 (ii) 하나 이상의 병원체로부터 유래된 하나 이상의 T 세포 에피토프를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 31 내지 36 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 병원체가 바이러스, 박테리아, 진균 및 기생충으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 표적화 유닛은 항원-제시 세포 상의 표면 분자와 상호작용하는 모이어티이거나 이를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 28에 있어서, 표면 분자는 MHC, HLA, CD14, CD40, CLEC9A, 케모카인 수용체, 예컨대 CCR1, CCR3, CCR4, CCR5, CCR6, CCR7, CCR8 또는 XCR1 및 Toll-유사 수용체, 예컨대 TLR-2, TLR-4 또는 TLR-5로 이루어진 군으로부터 선택되고, 좋기로는 표면 분자는 HLA; hCD14, hCD40, hCLEC9A, 인간 케모카인 수용체, 예컨대 hCCR1, hCCR3, hCCR4, hCCR5, hCCR6, hCCR7, hCCR8 또는 hXCR1, 및 인간 Toll 유사 수용체, 예컨대 hTLR-2, hTLR-4 또는 hTLR-5로이루어진 군으로부터 선택되는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 청구항 38 및 39 중 어느 한 항에 있어서, 표적화 유닛은 가용성 CD40 리간드, CCL4 및 그의 이소형, CCL5, CCL19, CCL20, CCL21, 그의 이소형을 포함하여 대식세포 염증성 단백질 알파, 예컨대 마우스 CCL3, 인간 CCL3, 인간 CCL3L1, 인간 CCL3L2 및 인간 CCL3L3, XCL1, XCL2, 플라겔린, 항-HLA-DP, 항-HLA-DR, 항-범 HLA 클래스 II, 항-CD40, 항-TLR-2, 항-TLR-4, 항-TLR-5, 또는 항-CLEC9A를 포함하거나 이로 이루어지고, 좋기로는 표적화 유닛은 가용성 hCD40 리간드 hCCL4 및 그의 이소형, hCCL5, hCCL19, hCCL20, hCCL21, 그의 이소형을 포함하여 인간 대식세포 염증성 단백질 알파, 예컨대 인간 CCL3, 인간 CCL3L1, 인간 CCL3L2 및 인간 CCL3L3, hXCL1, hXCL2, 항-HLA-DP, 항-HLA-DR, 항-범 HLA 클래스 II, 항-hCD40, 항-hTLR-2, 항-hTLR-4, 항-hTLR-5 또는 항-hCLEC9를 포함하거나 이로 이루어지는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 청구항 40에 있어서, 표적화 유닛은 인간 MIP-1α(LD78β, CCL3L1)를 포함하거나 이로 이루어지는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 다량체화 유닛은 이량체화 유닛, 삼량체화 유닛, 예컨대 콜라겐 유래 삼량체화 유닛, 예컨대 인간 콜라겐 유래 삼량체화 도메인, 예컨대 인간 콜라겐 유래 XVIII 삼량체화 도메인 또는 인간 콜라겐 XV 삼량체화 도메인 또는 T4 피브리틴의 C-말단 도메인 및 사량체화 유닛, 예컨대 p53으로부터 유래된 도메인이고, 여기서 상기 다량체화 유닛은 선택적으로 힌지 엑손 h1 및 힌지 엑손 h4와 같은 힌지 영역을 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 청구항 42에 있어서, 벡터는 하나 이상의 공유 결합을 형성하는 능력을 갖는 힌지 영역을 포함하고 좋기로는 Ig 유래된 것인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 청구항 42 내지 43 중 어느 한 항에 있어서, 다량체화 유닛은 이량체화 유닛이고, 상기 이량체화 유닛은 이량체화를 촉진하는 또 다른 도메인을 추가로 포함하며, 좋기로는 다른 도메인은 면역글로불린 도메인, 더욱 좋기로는 면역글로불린 불변 도메인인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 청구항 44에 있어서, 다른 도메인은 IgG, 좋기로는 IgG3으로부터 유래된 카르복시말단 C 도메인인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 청구항 44 내지 청구항 45 중 어느 한 항에 있어서, 이량체화 유닛이 GGGSSGGGSG(SEQ ID NO: 134)와 같은 글리신-세린 풍부 링커와 같은 이량체화 유닛 링커를 추가로 포함하고, 좋기로는 여기서 이량체화 유닛 링커는 힌지 영역과 이량체화를 촉진하는 다른 도메인을 연결하는 것인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 청구항 44 내지 46 중 어느 한 항에 있어서, 이량체화 유닛이 힌지 엑손 h1 및 힌지 엑손 h4, 이량체화 유닛 링커 및 인간 IgG3의 CH3 도메인을 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 제1 핵산 서열은 항원 유닛을 다량체화 유닛에 연결하는 유닛 링커를 추가로 포함하는 제1 폴리펩티드를 인코딩하고, 상기 유닛 링커는 비면역원성 링커이고/이거나는 유연하거나 견고한 링커인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 제1 핵산 서열은 신호 펩티드를 추가로 포함하는 제1 폴리펩티드를 인코딩하고, 좋기로는 하나 이상의 추가 핵산 서열 역시도 신호 펩티드를 추가로 인코딩하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 벡터는 RNA 바이러스 벡터 또는 DNA 바이러스 벡터와 같은 바이러스 벡터, 또는 RNA 플라스미드 또는 DNA 플라스미드와 같은 플라스미드인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 정의된 벡터를 제조하는 방법으로서, 상기 방법은:a) 시험관내에서 세포를 벡터로 형질감염시키는 단계;b) 상기 세포를 배양하는 단계;c) 선택적으로, 세포를 용해시켜 세포로부터 벡터를 방출시키는 단계; 및d) 벡터를 수집하고 선택적으로 정제하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 청구항 1 내지 50 중 어느 한 항에 정의된 벡터를 포함하는 숙주 세포, 예컨대 원핵생물 세포, 효모 세포, 곤충 세포, 고등 진핵생물 세포, 예를 들어 동물 또는 인간 세포로 이루어진 군으로부터 선택되는 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 약제로서 사용하기 위한 것인, 청구항 1 내지 50 중 어느 한 항에 정의된, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 청구항 1 내지 50 중 어느 한 항에 정의된 벡터 및 약학적으로 허용되는 담체 또는 희석제를 포함하는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 청구항 54에 있어서, 조성물은 형질감염제를 추가로 포함하는, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 청구항 54 내지 55 중 어느 한 항에 있어서, 조성물은 상기 벡터, 예를 들어 상기 DNA 플라스미드를 0.1 내지 10 mg 범위로 포함하는 것인, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 질병을 앓고 있거나 상기 질병의 예방이 필요한 대상체를 치료하는 방법으로서, 대상체에게 청구항 1 내지 50 중 어느 한 항에 정의된 벡터 또는 청구항 54 내지 56 중 어느 한 항에 정의된 약학적 조성물을 투여하는 것을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 청구항 57에 있어서, 벡터 또는 약학적 조성물은 치료적 또는 예방적 유효량으로 투여되고, 예컨대 피내, 근육내 또는 피하 주사, 또는 점막 또는 상피 적용, 예컨대 비강내 또는 경구에 의해 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 암을 앓고 있는 대상체를 치료하는 방법으로서, 청구항 1 내지 30 및 38 내지 50 중 어느 한 항에 정의된 벡터, 또는 이러한 벡터를 포함하는 청구항 54 내지 56 중 어느 한 항에 정의된 약학적 조성물을 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 청구항 59에 있어서, 벡터 또는 약학적 조성물은 치료 유효량으로 투여되고, 예컨대 피내, 근육내 또는 피하 주사, 또는 점막 또는 상피 적용, 예컨대 비강내 또는 경구에 의해 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 감염성 질환을 앓고 있거나 감염성 질환의 예방이 필요한 대상체를 치료하는 방법으로서, 청구항 1 내지 25 및 31 내지 50 중 어느 한 항에 정의된 벡터, 또는 그러한 벡터를 포함하는 청구항 54 내지 56 중 어느 한 항에 정의된 약학적 조성물을 대상체에게 투여하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 청구항 61에 있어서, 벡터 또는 약학적 조성물은 치료적 또는 예방적 유효량으로 투여되고, 예컨대 피내, 근육내 또는 피하 주사, 또는 점막 또는 상피 적용, 예컨대 비강내 또는 경구에 의해 투여되는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>노르웨이 엔-**** 오슬로 가우스타달렌 **</address><code>520130029693</code><country>노르웨이</country><engName>NYKODE THERAPEUTICS ASA</engName><name>니코데 테라퓨틱스 에이에스에이</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>노르웨이 **** 랄...</address><code> </code><country> </country><engName>FREDRIKSEN, Agnete Brunsvik</engName><name>프레드릭센, 아그네트 브룬스빅</name></inventorInfo><inventorInfo><address>노르웨이 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>BERSAAS, Audun Trygge Haugen</engName><name>베르사스, 아우둔 트리게 하우겐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>노르웨이 **** ...</address><code> </code><country> </country><engName>GRANUM, Stine</engName><name>그라눔, 스티네</name></inventorInfo><inventorInfo><address>노르웨이 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>DILLARD, Pierre</engName><name>딜라드, 피에르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>덴마크</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PA 2021 70221</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>덴마크</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PA 2021 70364</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>덴마크</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PA 2022 70113</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>덴마크</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PA 2022 70186</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1379850-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1455015-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0008058-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0520352-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0520353-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237042659.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dc2217b8f493de22b4902a1f383dd2defbcf1689e41b645b1769399dd0b7071f3fa32d50ba747bf0fe0427ceeb5283e95e667f678488a3ed</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8a39ebcce26d6f071e78b554805bcb751c7d897fd3fa6068485bad71e36f7402dec02a1be933e7d092de3aa545a9ec49bc3831e03457930e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>