<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:12.212</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7026445</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>위젯 표시 방법 및 전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>WIDGET DISPLAY METHOD AND ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.08.25</openDate><openNumber>10-2023-0124743</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/451</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/448</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04817</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04847</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04883</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 전자 장치에 적용되는 위젯 표시 방법을 제공하며, 방법은 다음을 포함한다: 홈 화면의 제1 페이지의 제1 영역에서, 제1 크기를 가지는 제1 위젯을 디스플레이하는 단계; 진행중인 태스크가 제1 애플리케이션에 존재하는 것을 감지하는 것에 응답하여, 제1 애플리케이션의 위젯 및 크기가 축소된 제1 위젯을 제1 영역에 동시에 표시하는 단계 - 여기서, 제1 애플리케이션의 위젯은 제1 컨텐츠를 표시하고, 제1 애플리케이션의 위젯은 제2 크기를 가지고, 그리고 제2 크기는 제1 크기보다 작음 -; 및 전자 장치가 미리 설정된 조건을 충족한다는 사실에 응답하여, 제1 애플리케이션의 위젯의 크기를 제2 크기로부터 제1 크기로 조정하는 단계 - 여기서, 제1 애플리케이션의 그리고 제1 크기를 가지는 위젯은 제2 컨텐츠를 표시하고, 제2 컨텐츠는 제1 컨텐츠보다 크고, 그리고 제2 컨텐츠는 제1 컨텐츠를 포함함 -. 본 출원은 위젯 표시 방법 및 전자 장치를 제공하여, 사용자 경험을 개선한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022152024</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/070340</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치에 적용되는 위젯 표시 방법으로서,홈 화면의 제1 페이지의 제1 영역에서, 제1 크기를 가지는 제1 위젯을 디스플레이하는 단계;진행중인 태스크가 제1 애플리케이션에 존재하는 것을 감지하는 것에 응답하여, 상기 제1 애플리케이션의 위젯 및 크기가 축소된 상기 제1 위젯을 상기 제1 영역에 동시에 표시하는 단계 - 여기서, 상기 제1 애플리케이션의 위젯은 제1 컨텐츠를 표시하고, 상기 제1 애플리케이션의 위젯은 제2 크기를 가지고, 그리고 상기 제2 크기는 상기 제1 크기보다 작음 -; 및상기 전자 장치가 미리 설정된 조건을 충족한다는 사실에 응답하여, 상기 제1 애플리케이션의 위젯의 크기를 상기 제2 크기로부터 상기 제1 크기로 조정하는 단계 - 여기서, 상기 제1 애플리케이션의 그리고 상기 제1 크기를 가지는 위젯은 제2 컨텐츠를 표시하고, 상기 제2 컨텐츠는 상기 제1 컨텐츠보다 크고, 그리고 상기 제2 컨텐츠는 상기 제1 컨텐츠를 포함함 -;를 포함하는, 위젯 표시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 애플리케이션이 스케줄 애플리케이션인 경우, 진행중인 태스크가 상기 제1 애플리케이션에 존재하는 것을 검출하는 방식은,상기 스케줄 애플리케이션에서 스케줄 컨텐츠를 식별함으로써, 상기 전자 장치의 시스템 시간과 상기 스케줄 컨텐츠의 시간 사이의 시간 차이는 제1 시간 임계치보다 작음을 결정하는 방식; 또는상기 스케줄 애플리케이션에서 스케줄 컨텐츠를 식별함으로써, 상기 전자 장치의 지리적 위치와 상기 스케줄 컨텐츠의 지리적 위치 사이의 거리 차이는 제1 거리 임계치보다 작음을 결정하는 방식; 중 하나 또는 여러가지의 조합인, 위젯 표시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 미리 설정된 조건은,상기 상기 전자 장치의 상기 시스템 시간과 상기 스케줄 컨텐츠의 상기 시간 사이의 시간 차이는 제2 시간 임계치보다 작음을 결정하는 조건 - 여기서, 상기 제2 시간 임계는 상기 제1 시간 임계치보다 작음 -; 또는상기 상기 전자 장치의 상기 지리적 위치와 상기 스케줄 컨텐츠의 상기 지리적 위치 사이의 거리 차이는 제2 거리 임계치보다 작음을 결정하는 조건 - 여기서, 상기 제2 거리 임계는 상기 제1 거리 임계치보다 작음 -; 중 하나 또는 복수의 조합인, 위젯 표시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제1 애플리케이션의 위젯 및 크기가 축소된 상기 제1 위젯이 동시에 표시되는 경우,핀치 제스처를 감지하는 단계 - 여기서, 상기 핀치 제스처의 제1 점촉점은 상기 제1 애플리케이션의 위젯과 접촉하고, 그리고 상기 핀치 제스처의 제2 점촉점은 상기 제1 위젯과 접촉함 -; 및상기 핀치 제스처에 응답하여, 상기 제1 위젯과 상기 제1 애플리케이션의 위젯을 상기 제1 영역에 표시하기 위한 제1 합성 위젯으로 결합하는 단계;를 더 포함하는, 위젯 표시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 애플리케이션의 위젯 및 크기가 축소된 상기 제1 위젯이 동시에 표시되는 경우,진행중인 태스크가 미디어 애플리케이션에 존재하는 것을 감지하는 단계, 상기 제1 위젯의 표시를 중지하는 단계, 그리고 상기 제1 애플리케이션의 위젯 및 상기 미디어 애플리케이션의 위젯을 상기 제1 영역에 동시에 표시하는 단계;를 더 포함하는, 위젯 표시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전자 장치의 시스템 시간이 상기 스케줄 컨텐츠의 종료 시간을 초과함을 검출하는 단계, 상기 제1 애플리케이션의 그리고 상기 제1 크기를 가지는 위젯의 표시를 중지하는 단계, 그리고 상기 제1 크기를 가지는 제1 위젯을 상기 제1 영역에 표시하는 단계;를 더 포함하는, 위젯 표시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 진행중인 태스크가 상기 스케줄 애플리케이션에 존재하는 것을 감지하는 단계는 구체적으로,상기 스케줄 애플리케이션에서 브로드캐스트 리시버 콤포넌트를 사용함으로써, 상기 진행중인 태스크가 상기 스케줄 애플리케이션에 존재함을 감지하는 단계;인, 위젯 표시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서,상기 진행중인 태스크가 미디어 애플리케이션에 존재하는 것을 감지하는 단계는 구체적으로,상기 미디어 애플리케이션에서 서비스 콤포넌트를 사용함으로써, 상기 진행중인 태스크가 상기 미디어 애플리케이션에 존재함을 감지하는 단계;인, 위젯 표시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 진행중인 태스크가 제1 애플리케이션에 존재하는 것을 감지하는 단계는 구체적으로,다른 전자 장치에서, 상기 진행중인 태스크는 동일한 사용자 계정이 로그온되어 있는 제1 애플리케이션에 존재함을 감지하는 단계; 또는상기 전자 장치가 다른 전자 장치와 페어링된 후, 상기 진행중인 태스크가 상기 다른 전자 장치의 제1 애플리케이션에 존재하는 것을 감지하는 단계;인, 위젯 표시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 제1 페이지는 상기 홈 화면의 홈 페이지이거나; 또는상기 제1 위젯은 시간 날씨 위젯 또는 캘린더 위젯이거나; 또는4G 신호 식별자 및 5G 신호 식별자의 모두는 상기 화면의 알림 표시줄에 표시되거나; 또는상기 제1 영역은 상기 제1 페이지 위에 있거나; 또는상기 제1 위젯은 투명하거나 또는 반-투명하거나; 또는상기 제1 애플리케이션은 캘린더 애플리케이션, 메모 애플리케이션, 또는 리마인더 애플리케이션이거나; 또는상기 제1 애플리케이션은 오디오 애플리케이션 또는 비디오 애플리케이션이거나; 또는상기 진행중인 태스크는 음악 재생이고, 상기 제1 컨텐츠는 곡명, 가수, 재생/일시정지 제어, 다음 곡 재생 제어, 및 이전 곡 재생 제어이고, 그리고 상기 제2 컨텐츠는 상기 곡명, 상기 가수, 상기 재생/일시정지 제어, 상기 다음 곡 재생 제어, 상기 이전 곡 재생 제어, 즐겨찾기 제어, 및 재생 모드 스위칭 제어이거나; 또는상기 진행중인 태스크는 여행 태스크이고, 상기 제1 컨텐츠는 출발 시간, 열차 번호, 출발역, 및 도착역이고, 그리고 상기 제2 컨텐츠는 상기 출발 시간, 도착 시간, 상기 열차 번호, 상기 출발역, 상기 도착역, 및 좌석 번호이거나; 또는상기 진행중인 태스크는 특급 배송 태스크이고, 상기 제1 컨텐츠는 픽업 위치 및 픽업 시간이고, 그리고 상기 제2 컨텐츠는 상기 픽업 위치, 상기 픽업 시간, 및 픽업 코드이거나; 또는상기 진행중인 태스크는 영화 태스크이고, 상기 제1 컨텐츠는 극장 위치 및 영화 상영 시간이고, 그리고 상기 제2 컨텐츠는 상기 극장 위치, 상기 영화 상영 시간, 및 좌석 번호이거나; 또는상기 진행중인 태스크는 회의 태스크이고, 상기 제1 컨텐츠는 회의 시간 및 회의 장소이고, 그리고 상기 제2 컨텐츠는 상기 회의 시간, 상기 회의 장소, 및 회의 목록인, 위젯 표시 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 디스플레이, 메모리, 및 하나 이상의 프로세서를 포함하는 전자 장치로서,상기 메모리는 명령을 포함하고, 그리고 상기 명령이 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되는 경우, 상기 전자 장치는,홈 화면의 제1 페이지의 제1 영역에서, 제1 크기를 가지는 제1 위젯을 디스플레이하는 단계;진행중인 태스크가 제1 애플리케이션에 존재하는 것을 감지하는 것에 응답하여, 상기 제1 애플리케이션의 위젯 및 크기가 축소된 상기 제1 위젯을 상기 제1 영역에 동시에 표시하는 단계 - 여기서, 상기 제1 애플리케이션의 위젯은 제1 컨텐츠를 표시하고, 상기 제1 애플리케이션의 위젯은 제2 크기를 가지고, 그리고 상기 제2 크기는 상기 제1 크기보다 작음 -; 및상기 전자 장치가 미리 설정된 조건을 충족한다는 사실에 응답하여, 상기 제1 애플리케이션의 위젯의 크기를 상기 제2 크기로부터 상기 제1 크기로 조정하는 단계 - 여기서, 상기 제1 애플리케이션의 그리고 상기 제1 크기를 가지는 위젯은 제2 컨텐츠를 표시하고, 상기 제2 컨텐츠는 상기 제1 컨텐츠보다 크고, 그리고 상기 제2 컨텐츠는 상기 제1 컨텐츠를 포함함 -;를 수행할 수 있게 되는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제1 애플리케이션이 스케줄 애플리케이션인 경우, 상기 전자 장치는 진행중인 태스크가 상기 제1 애플리케이션에 존재함을 감지하는 방식은,상기 전자 장치는, 상기 스케줄 애플리케이션에서 스케줄 컨텐츠를 식별함으로써, 상기 전자 장치의 시스템 시간과 상기 스케줄 컨텐츠의 시간 사이의 시간 차이는 제1 시간 임계치보다 작음을 결정하는 방식; 또는상기 전자 장치는, 상기 스케줄 애플리케이션에서 스케줄 컨텐츠를 식별함으로써, 상기 전자 장치의 지리적 위치와 상기 스케줄 컨텐츠의 지리적 위치 사이의 거리 차이는 제1 거리 임계치보다 작음을 결정하는 방식; 중 하나 또는 여러가지의 조합인, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 미리 설정된 조건은,상기 전자 장치는 상기 상기 전자 장치의 상기 시스템 시간과 상기 스케줄 컨텐츠의 상기 시간 사이의 시간 차이는 제2 시간 임계치보다 작음을 결정하는 조건 - 여기서, 상기 제2 시간 임계는 상기 제1 시간 임계치보다 작음 -; 또는상기 전자 장치는 상기 상기 전자 장치의 상기 지리적 위치와 상기 스케줄 컨텐츠의 상기 지리적 위치 사이의 거리 차이는 제2 거리 임계치보다 작음을 결정하는 조건 - 여기서, 상기 제2 거리 임계는 상기 제1 거리 임계치보다 작음 -; 중 하나 또는 복수의 조합인, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 전자 장치가 상기 제1 애플리케이션의 위젯 및 크기가 축소된 상기 제1 위젯을 동시에 표시하는 경우, 상기 전자 장치는,상기 전자 장치는 핀치 제스처를 검출하는 단계 - 여기서, 상기 핀치 제스처의 제1 점촉점은 상기 제1 애플리케이션의 위젯과 접촉하고, 그리고 상기 핀치 제스처의 제2 점촉점은 상기 제1 위젯과 접촉함 -; 및상기 전자 장치가, 상기 핀치 제스처에 응답하여, 상기 제1 애플리케이션의 위젯 및 상기 제1 위젯을 상기 제1 영역에 표시하기 위한 제1 합성 위젯으로 결합하는 단계;를 더 수행하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전자 장치가 상기 제1 애플리케이션의 위젯 및 크기가 축소된 상기 제1 위젯을 동시에 표시하는 경우, 상기 전자 장치는,상기 전자 장치는 진행중인 태스크가 미디어 애플리케이션에 존재함을 감지하는 단계, 상기 전자 장치는 상기 제1 위젯의 표시를 중지하는 단계, 그리고 상기 전자 장치는 상기 제1 애플리케이션의 위젯 및 상기 미디어 애플리케이션의 위젯을 상기 제1 영역에 동시에 표시하는 단계;를 더 수행하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전자 장치는,상기 전자 장치가, 상기 전자 장치의 시스템 시간이 상기 스케줄 컨텐츠의 종료 시간을 초과함을 감지하고, 상기 제1 애플리케이션의 그리고 상기 제1 크기를 가지는 위젯의 표시를 중지하고, 그리고 상기 제1 영역에, 상기 제1 크기를 가지는 제1 위젯을 표시하는 단계;를 더 수행하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,진행중인 태스크가 상기 스케줄 애플리케이션에 존재함을 상기 전자 장치가 감지하는 것은 구체적으로,상기 전자 장치는, 상기 스케줄 애플리케이션에서 브로드캐스트 리시버 콤포넌트를 사용함으로써, 상기 진행중인 태스크가 상기 스케줄 애플리케이션에 존재함을 감지하는 것;인, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,진행중인 태스크가 미디어 애플리케이션에 존재함을 상기 전자 장치가 감지하는 것은 구체적으로,상기 전자 장치는, 상기 미디어 애플리케이션에서 서비스 콤포넌트를 사용함으로써, 상기 진행중인 태스크가 상기 미디어 애플리케이션에 존재함을 감지하는 것;인, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서,진행중인 태스크가 제1 애플리케이션에 존재함을 상기 전자 장치가 감지하는 것은 구체적으로,상기 전자 장치는, 다른 전자 장치에서, 상기 진행중인 태스크가 동일한 사용자 계정이 로그온되어 있는 제1 애플리케이션에 존재함을 감지하는 것; 또는상기 전자 장치가 다른 전자 장치와 페어링된 후, 상기 전자 장치는 상기 진행중인 태스크가 상기 다른 전자 장치의 제1 애플리케이션에 존재함을 감지하는 것;인, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서,상기 제1 페이지는 상기 홈 화면의 홈 페이지이거나; 또는상기 제1 위젯은 시간 날씨 위젯 또는 캘린더 위젯이거나; 또는4G 신호 식별자 및 5G 신호 식별자의 모두는 상기 화면의 알림 표시줄에 표시되거나; 또는상기 제1 영역은 상기 제1 페이지 위에 있거나; 또는상기 제1 위젯은 투명하거나 또는 반-투명하거나; 또는상기 제1 애플리케이션은 캘린더 애플리케이션, 메모 애플리케이션, 또는 리마인더 애플리케이션이거나; 또는상기 제1 애플리케이션은 오디오 애플리케이션 또는 비디오 애플리케이션이거나; 또는상기 진행중인 태스크는 음악 재생이고, 상기 제1 컨텐츠는 곡명, 가수, 재생/일시정지 제어, 다음 곡 재생 제어, 및 이전 곡 재생 제어이고, 그리고 상기 제2 컨텐츠는 상기 곡명, 상기 가수, 상기 재생/일시정지 제어, 상기 다음 곡 재생 제어, 상기 이전 곡 재생 제어, 즐겨찾기 제어, 및 재생 모드 스위칭 제어이거나; 또는상기 진행중인 태스크는 여행 태스크이고, 상기 제1 컨텐츠는 출발 시간, 열차 번호, 출발역, 및 도착역이고, 그리고 상기 제2 컨텐츠는 상기 출발 시간, 도착 시간, 상기 열차 번호, 상기 출발역, 상기 도착역, 및 좌석 번호이거나; 또는상기 진행중인 태스크는 특급 배송 태스크이고, 상기 제1 컨텐츠는 픽업 위치 및 픽업 시간이고, 그리고 상기 제2 컨텐츠는 상기 픽업 위치, 상기 픽업 시간, 및 픽업 코드이거나; 또는상기 진행중인 태스크는 영화 태스크이고, 상기 제1 컨텐츠는 극장 위치 및 영화 상영 시간이고, 그리고 상기 제2 컨텐츠는 상기 극장 위치, 상기 영화 상영 시간, 및 좌석 번호이거나; 또는상기 진행중인 태스크는 회의 태스크이고, 상기 제1 컨텐츠는 회의 시간 및 회의 장소이고, 그리고 상기 제2 컨텐츠는 상기 회의 시간, 상기 회의 장소, 및 회의 목록인, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컴퓨터 저장 매체로서,상기 컴퓨터 저장 매체는 컴퓨터 명령을 포함하고, 그리고 상기 컴퓨터 명령이 전자 장치 상에서 실행되는 경우, 상기 전자 장치는 제1항 내지 제10 항 중 어느 한 항에 따른 위젯 표시 방법을 수행할 수 있게 되는, 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 컴퓨터 프로그램 제품이 컴퓨터 상에서 실행되는 경우, 상기 컴퓨터는 제1항 내지 제10 항 중 어느 한 항에 따른 위젯 표시 방법을 수행할 수 있게 되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Yanan</engName><name>장 야난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Hongjun</engName><name>왕 훙쥔</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110063910.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0852078-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0852305-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0126384-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0614267-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0987296-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0987297-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237026445.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936972dd3adfca1857b8ca0bf61ea07faa9bc9e7a50f6649a0bf127e766bfc1c835533d85f9f159293d60cc3c8aa0c1a93401b01e90489cd25</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf203a4a3cfb7ee60d88f3860aaa35cf8a96a50e71ff36825d087243194bf6754a8fc27b8262d17f085f1f5b47811eca325525b4036a9c7b76</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>