<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:39.2139</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7020595</applicationNumber><claimCount>36</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>템플릿 매칭 관련 비디오 코딩을 위한 다중 템플릿들</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTIPLE TEMPLATES FOR TEMPLATE MATCHING RELATED VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2025.08.12</openDate><openNumber>10-2025-0121973</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 코딩하는 방법은, 2개 이상의 템플릿 패턴들의 세트 중에서 템플릿 패턴을 결정하는 단계; 기준 템플릿과 현재 템플릿의 유사성에 기초하여 기준 템플릿을 식별하는 단계로서, 기준 템플릿 및 현재 템플릿은 템플릿 패턴에 의해 정의된 형상을 갖고, 기준 템플릿은 이전에 복원된 샘플들을 포함하고 현재 템플릿은 비디오 데이터의 현재 화상의 현재 블록의 기준 샘플들을 포함하는, 상기 기준 템플릿을 식별하는 단계; 기준 템플릿에 기초하여, 비디오 데이터의 현재 화상의 현재 블록에 대한 예측 블록을 획득하는 단계; 및 예측 블록에 기초하여 현재 블록을 인코딩 또는 디코딩하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.07.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024148106</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/010200</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 코딩하는 방법으로서,2개 이상의 템플릿 패턴들의 세트 중에서 템플릿 패턴을 결정하는 단계;기준 템플릿과 현재 템플릿의 유사성에 기초하여 상기 기준 템플릿을 식별하는 단계로서, 상기 기준 템플릿 및 상기 현재 템플릿은 상기 템플릿 패턴에 의해 정의된 형상을 갖고, 상기 기준 템플릿은 이전에 복원된 샘플들을 포함하고 상기 현재 템플릿은 상기 비디오 데이터의 현재 화상의 현재 블록의 기준 샘플들을 포함하는, 상기 기준 템플릿을 식별하는 단계;상기 기준 템플릿에 기초하여, 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 획득하는 단계; 및상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 인코딩 또는 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 2개 이상의 템플릿 패턴들의 세트는 베이스 템플릿 패턴 및 상기 베이스 템플릿 패턴의 영역 내에 맞는 하나 이상의 추가 템플릿 패턴들을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 기준 템플릿을 식별하는 단계는,상기 베이스 템플릿 패턴에 대한 비용을 결정하는 단계;상기 베이스 템플릿 패턴의 영역 내의 서브영역들의 비용들에 기초하여 상기 하나 이상의 추가 템플릿 패턴들의 비용들을 결정하는 단계; 및상기 베이스 템플릿 패턴에 대한 비용 및 상기 하나 이상의 추가 템플릿 패턴들의 비용들에 기초하여 상기 기준 템플릿을 식별하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 베이스 템플릿 패턴에 의해 정의된 형상을 갖는 템플릿은 상기 현재 블록의 좌측 및 상측의 기준 샘플들을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 템플릿 패턴을 식별하는 하나 이상의 신택스 엘리먼트들을 시그널링하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 방법은, 상기 비디오 데이터의 인코딩된 표현을 포함하는 비트스트림으로부터, 상기 템플릿 패턴을 표시하는 하나 이상의 신택스 엘리먼트들을 획득하는 단계를 더 포함하고;상기 템플릿 패턴을 결정하는 단계는 상기 하나 이상의 신택스 엘리먼트들에 기초하여 상기 템플릿 패턴을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 기준 템플릿은 제1 기준 템플릿이고,상기 방법은, 모션 벡터 후보들의 리스트를 생성하는 단계로서, 상기 모션 벡터 후보들의 리스트를 생성하는 단계는:  복수의 기준 템플릿들에서의 기준 템플릿들에 대한 템플릿 매칭  비용들을 결정하는 단계로서, 상기 복수의 기준 템플릿들에서의 각각 의 기준 템플릿은 상기 템플릿 패턴에 의해 정의된 형상을 갖는, 상기  템플릿 매칭 비용들을 결정하는 단계;  상기 기준 템플릿들에 대한 상기 템플릿 매칭 비용들에 기초하 여 상기 기준 템플릿들 중 2개 이상의 기준 템플릿들을 선택하는 단계 로서, 선택된 상기 기준 템플릿들은 상기 제1 기준 템플릿을 포함하 는, 상기 2개 이상의 기준 템플릿들을 선택하는 단계; 및  상기 모션 벡터 후보들의 리스트에 상기 선택된 기준 템플릿들 의 모션 벡터들을 표시하는 후보들을 포함시키는 단계를 포함하는, 상 기 모션 벡터 후보들의 리스트를 생성하는 단계, 상기 모션 벡터 후보들의 리스트에서 선택된 모션 벡터를 결정하는 단계로서, 상기 선택된 모션 벡터는 상기 제1 기준 템플릿의 모션 벡터인, 상기 선택된 모션 벡터를 결정하는 단계; 및 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록의 위치를 결정하기 위해 상기 선택된 모션 벡터를 사용하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 모션 벡터 후보들의 리스트를 생성하는 단계는,상기 모션 벡터 후보들의 리스트에서 임시 최상의 후보 모션 벡터와 기준 템플릿의 모션 벡터의 거리의 비교에 기초하여 상기 모션 벡터 후보들의 리스트로부터 상기 기준 템플릿의 모션 벡터를 배제하는 단계,상기 모션 벡터 후보들의 리스트에서 임시 최상의 후보 모션 벡터의 예측 블록과 기준 템플릿의 예측 블록 사이의 차이의 비교에 기초하여 상기 모션 벡터 후보들의 리스트로부터 기준 템플릿의 모션 벡터를 배제하는 단계, 또는상기 모션 벡터 후보들의 리스트로부터, 상기 선택된 기준 템플릿들 중 제1 선택된 기준 템플릿의 모션 벡터를 표시하는 후보를, 상기 제1 선택된 기준 템플릿의 비용과 제2 선택된 기준 템플릿의 비용의 차이와 미리정의된 임계치의 비교에 기초하여 제거하는 단계중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 기준 템플릿은 제1 기준 템플릿이고,상기 예측 블록을 획득하는 단계는: 상기 제1 기준 템플릿에 기초하여 제1 예측 블록을 결정하는 단계; 제2 기준 템플릿에 기초하여 제2 예측 블록을 결정하는 단계로서, 상기 제1 기준 템플릿의 형상 및 상기 제2 기준 템플릿의 형상은 상기 템플릿 패턴에 의해 정의되는, 상기 제2 예측 블록을 결정하는 단계; 및 상기 제1 예측 블록 및 상기 제2 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 생성하는 단계는,상기 제1 기준 템플릿의 템플릿 매칭 비용에 기초하여 상기 제1 예측 블록에 대한 가중치를 결정하는 단계;상기 제2 기준 템플릿의 템플릿 매칭 비용에 기초하여 상기 제2 예측 블록에 대한 가중치를 결정하는 단계; 및상기 제1 예측 블록에 대한 가중치 및 상기 제2 예측 블록에 대한 가중치에 따라 가중된 상기 제1 예측 블록 및 상기 제2 예측 블록의 샘플들의 조합으로서 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록의 샘플들을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제1 예측 블록에 대한 가중치를 결정하는 단계는 상기 제1 기준 템플릿의 템플릿 매칭 비용의 곱셈 역원에 기초하여 상기 제1 예측 블록에 대한 가중치를 결정하는 단계를 포함하고,상기 제2 예측 블록에 대한 가중치를 결정하는 단계는 상기 제2 기준 템플릿의 템플릿 매칭 비용의 곱셈 역원에 기초하여 상기 제2 예측 블록에 대한 가중치를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 제1 예측 블록의 가중치를 결정하는 단계는,상기 모션 벡터 후보들의 리스트에서의 제1 기준 템플릿의 모션 벡터와 다른 모션 벡터의 거리와 미리정의된 임계치의 비교에 기초하여 상기 제1 예측 블록에 대한 가중치를 0으로 설정하는 단계, 또는상기 제1 예측 블록과 상기 제2 예측 블록 사이의 차이와 미리결정된 임계치의 비교에 기초하여 상기 제1 예측 블록에 대한 가중치를 0으로 설정하는 단계중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제7항에 있어서, 상기 예측 블록을 획득하는 단계는, 상기 모션 벡터 후보들의 리스트에서의 2개의 모션 벡터 후보들에 대한 예측 블록들의 선형 조합에 기초하여 상기 예측 블록을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제7항에 있어서, 상기 예측 블록을 획득하는 단계는, 상기 모션 벡터 후보들의 리스트에서의 2개의 모션 벡터 후보들의 비용들이 임계치 미만인 것에 기초하여, 상기 2개의 모션 벡터 후보들에 대한 예측 블록들의 선형 조합에 기초하여 상기 예측 블록을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제7항에 있어서, 신택스 엘리먼트는 상기 2개 이상의 기준 템플릿들이 선택되는지 여부를 표시하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 획득하는 단계는,상기 기준 템플릿을 사용하여 제1 예측 블록을 생성하는 단계;모션 벡터 후보를 사용하여 제2 예측 블록을 생성하는 단계; 및상기 제1 예측 블록 및 상기 제2 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 템플릿 패턴은 제1 템플릿 패턴이고, 상기 기준 템플릿은 제1 기준 템플릿이고, 상기 현재 템플릿은 제1 현재 템플릿이고,상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 획득하는 단계는: 상기 제1 기준 템플릿을 사용하여 제1 예측 블록을 생성하는 단계, 제2 기준 템플릿 및 제2 현재 템플릿의 유사성에 기초하여 상기 제2 기준 템플릿을 식별하는 단계로서, 상기 제2 기준 템플릿 및 상기 제2 현재 템플릿은 상기 제1 템플릿 패턴과 상이한 제2 템플릿 패턴에 의해 정의된 형상을 갖고, 상기 제2 기준 템플릿은 제2 이전에 복원된 샘플들을 포함하고, 상기 제2 현재 템플릿은 상기 현재 블록의 제2 기준 샘플들을 포함하는, 상기 제2 기준 템플릿을 식별하는 단계; 상기 제2 기준 템플릿을 사용하여 제2 예측 블록을 생성하는 단계; 및 상기 제1 예측 블록 및 상기 제2 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 생성하는 단계는,상기 제1 기준 템플릿 및 상기 제2 기준 템플릿의 템플릿 매칭 비용들에 기초하여 상기 제1 예측 블록에 대한 가중치 및 상기 제2 예측 블록에 대한 가중치를 결정하는 단계; 및상기 제1 예측 블록에 대한 가중치 및 상기 제2 예측 블록에 대한 가중치에 따라 가중된 상기 제1 예측 블록 및 상기 제2 예측 블록의 샘플들의 조합으로서 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록의 샘플들을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 2개 이상의 템플릿 패턴들의 세트 중에서 템플릿 패턴을 결정하고; 기준 템플릿과 현재 템플릿의 유사성에 기초하여 상기 기준 템플릿을 식별하는 것으로서, 상기 기준 템플릿 및 상기 현재 템플릿은 상기 템플릿 패턴에 의해 정의된 형상을 갖고, 상기 기준 템플릿은 이전에 복원된 샘플들을 포함하고 상기 현재 템플릿은 상기 비디오 데이터의 현재 화상의 현재 블록의 기준 샘플들을 포함하는, 상기 기준 템플릿을 식별하고; 상기 기준 템플릿에 기초하여, 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 획득하고; 그리고 상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 인코딩 또는 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 2개 이상의 템플릿 패턴들의 세트는 베이스 템플릿 패턴 및 상기 베이스 템플릿 패턴의 영역 내에 맞는 하나 이상의 추가 템플릿 패턴들을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 기준 템플릿을 식별하는 것의 일부로서,상기 베이스 템플릿 패턴의 비용을 결정하고;상기 베이스 템플릿 패턴의 영역 내의 서브영역들의 비용들에 기초하여 상기 하나 이상의 추가 템플릿 패턴들의 비용들을 결정하고; 그리고상기 베이스 템플릿 패턴에 대한 비용 및 상기 하나 이상의 추가 템플릿 패턴들의 비용들에 기초하여 상기 기준 템플릿을 식별하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 베이스 템플릿 패턴에 의해 정의된 형상을 갖는 템플릿은 상기 현재 블록의 좌측 및 상측의 기준 샘플들을 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 템플릿 패턴을 식별하는 하나 이상의 신택스 엘리먼트들을 시그널링하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 비디오 데이터의 인코딩된 표현을 포함하는 비트스트림으로부터, 상기 템플릿 패턴을 표시하는 하나 이상의 신택스 엘리먼트들을 획득하도록 구성되고; 그리고상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 템플릿 패턴을 결정하는 것의 일부로서, 상기 하나 이상의 신택스 엘리먼트들에 기초하여 상기 템플릿 패턴을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항에 있어서,상기 기준 템플릿은 제1 기준 템플릿이고,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 모션 벡터 후보들의 리스트를 생성하는 것으로서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 모션 벡터 후보들의 리스트를 생성하는 것의 일부로서,  복수의 기준 템플릿들에서의 기준 템플릿들에 대한 템플릿 매칭  비용들을 결정하는 것으로서, 상기 복수의 기준 템플릿들에서의 각각 의 기준 템플릿은 상기 템플릿 패턴에 의해 정의된 형상을 갖는, 상기  템플릿 매칭 비용들을 결정하고;  상기 기준 템플릿들에 대한 템플릿 매칭 비용들에 기초하여 상 기 기준 템플릿들 중 2개 이상의 기준 템플릿들을 선택하는 것으로서,  선택된 상기 기준 템플릿들은 상기 제1 기준 템플릿을 포함하는, 상기  2개 이상의 기준 템플릿들을 선택하고; 그리고  상기 모션 벡터 후보들의 리스트에 상기 선택된 기준 템플릿들 의 모션 벡터들을 표시하는 후보들을 포함시키도록 구성되는, 상기 모 션 벡터 후보들의 리스트를 생성하고, 상기 모션 벡터 후보들의 리스트에서 선택된 모션 벡터를 결정하는 것으로서, 상기 선택된 모션 벡터는 상기 제1 기준 템플릿의 모션 벡터인, 상기 선택된 모션 벡터를 결정하고; 그리고 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록의 위치를 결정하기 위해 상기 선택된 모션 벡터를 사용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 모션 벡터 후보들의 리스트를 생성하는 것의 일부로서,상기 모션 벡터 후보들의 리스트에서 임시 최상의 후보 모션 벡터와 기준 템플릿의 모션 벡터의 거리의 비교에 기초하여 상기 모션 벡터 후보들의 리스트로부터 상기 기준 템플릿의 모션 벡터를 배제하는 것,상기 모션 벡터 후보들의 리스트에서 임시 최상의 후보 모션 벡터의 예측 블록과 기준 템플릿의 예측 블록 사이의 차이의 비교에 기초하여 상기 모션 벡터 후보들의 리스트로부터 기준 템플릿의 모션 벡터를 배제하는 것, 또는상기 모션 벡터 후보들의 리스트로부터, 상기 선택된 기준 템플릿들 중 제1 선택된 기준 템플릿의 모션 벡터를 표시하는 후보를, 상기 제1 선택된 기준 템플릿의 비용과 제2 선택된 기준 템플릿의 비용의 차이와 미리정의된 임계치의 비교에 기초하여 제거하는 것중 적어도 하나를 수행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서,상기 기준 템플릿은 제1 기준 템플릿이고,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 예측 블록을 획득하는 것의 일부로서, 상기 제1 기준 템플릿에 기초하여 제1 예측 블록을 결정하고; 제2 기준 템플릿에 기초하여 제2 예측 블록을 결정하는 것으로서, 상기 제1 기준 템플릿의 형상 및 상기 제2 기준 템플릿의 형상은 상기 템플릿 패턴에 의해 정의되는, 상기 제2 예측 블록을 결정하고; 그리고 상기 제1 예측 블록 및 상기 제2 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 생성하는 것의 일부로서,상기 제1 기준 템플릿의 템플릿 매칭 비용에 기초하여 상기 제1 예측 블록에 대한 가중치를 결정하고;상기 제2 기준 템플릿의 템플릿 매칭 비용에 기초하여 상기 제2 예측 블록에 대한 가중치를 결정하고; 그리고상기 제1 예측 블록에 대한 가중치 및 상기 제2 예측 블록에 대한 가중치에 따라 가중된 상기 제1 예측 블록 및 상기 제2 예측 블록의 샘플들의 조합으로서 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록의 샘플들을 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제1 예측 블록에 대한 가중치를 결정하는 것의 일부로서, 상기 제1 기준 템플릿의 템플릿 매칭 비용의 곱셈 역원에 기초하여 상기 제1 예측 블록에 대한 가중치를 결정하도록 구성되고,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제2 예측 블록에 대한 가중치를 결정하는 것의 일부로서, 상기 제2 기준 템플릿의 템플릿 매칭 비용의 곱셈 역원에 기초하여 상기 제2 예측 블록에 대한 가중치를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제1 예측 블록에 대한 가중치를 결정하는 것의 일부로서,상기 모션 벡터 후보들의 리스트에서의 제1 기준 템플릿의 모션 벡터와 다른 모션 벡터의 거리와 미리정의된 임계치의 비교에 기초하여 상기 제1 예측 블록에 대한 가중치를 0으로 설정하는 것, 또는상기 제1 예측 블록과 상기 제2 예측 블록 사이의 차이와 미리결정된 임계치의 비교에 기초하여 상기 제1 예측 블록에 대한 가중치를 0으로 설정하는 것중 적어도 하나를 수행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제25항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 예측 블록을 획득하는 것의 일부로서, 상기 모션 벡터 후보들의 리스트에서의 2개의 모션 벡터 후보들에 대한 예측 블록들의 선형 조합에 기초하여 상기 예측 블록을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제25항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 예측 블록을 획득하는 것의 일부로서, 상기 모션 벡터 후보들의 리스트에서의 2개의 모션 벡터 후보들의 비용들이 임계치 미만인 것에 기초하여, 상기 2개의 모션 벡터 후보들에 대한 예측 블록들의 선형 조합에 기초하여 상기 예측 블록을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제25항에 있어서, 신택스 엘리먼트는 상기 2개 이상의 기준 템플릿들이 선택되는지 여부를 표시하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제19항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 획득하는 것의 일부로서,상기 기준 템플릿을 사용하여 제1 예측 블록을 생성하고;모션 벡터 후보를 사용하여 제2 예측 블록을 생성하고; 그리고상기 제1 예측 블록 및 상기 제2 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제19항에 있어서,상기 템플릿 패턴은 제1 템플릿 패턴이고, 상기 기준 템플릿은 제1 기준 템플릿이고, 상기 현재 템플릿은 제1 현재 템플릿이고,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 획득하는 것의 일부로서, 상기 제1 기준 템플릿을 사용하여 제1 예측 블록을 생성하고, 제2 기준 템플릿 및 제2 현재 템플릿의 유사성에 기초하여 상기 제2 기준 템플릿을 식별하는 것으로서, 상기 제2 기준 템플릿 및 상기 제2 현재 템플릿은 상기 제1 템플릿 패턴과 상이한 제2 템플릿 패턴에 의해 정의된 형상을 갖고, 상기 제2 기준 템플릿은 제2 이전에 복원된 샘플들을 포함하고, 상기 제2 현재 템플릿은 상기 현재 블록의 제2 기준 샘플들을 포함하는, 상기 제2 기준 템플릿을 식별하고; 상기 제2 기준 템플릿을 사용하여 제2 예측 블록을 생성하고; 그리고 상기 제1 예측 블록 및 상기 제2 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 생성하는 것의 일부로서,상기 제1 기준 템플릿 및 상기 제2 기준 템플릿의 템플릿 매칭 비용들에 기초하여 상기 제1 예측 블록에 대한 가중치 및 상기 제2 예측 블록에 대한 가중치를 결정하고; 그리고상기 제1 예측 블록에 대한 가중치 및 상기 제2 예측 블록에 대한 가중치에 따라 가중된 상기 제1 예측 블록 및 상기 제2 예측 블록의 샘플들의 조합으로서 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록의 샘플들을 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>대만</country><engName>LIN, PO-HAN</engName><name>린 포-한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>대만</country><engName>LIN, JIAN-LIANG</engName><name>린 졘-량</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/478,475</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.01.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/402,049</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0689296-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0131700-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257020595.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931c70029ce4aa30ede1eaaec04c194cfc9b3d2378ca3c22a6a40933172ba01a130bb17c38535b02004888b47f247e9269ec8c409139c1a105</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf439a52ed1fc0317a507b2a1c49d766cfe8614e1f00795bd5ea838bc017ce7dcee692faa5afe920af5497e7bf62703acd5886378f2b120d70</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>