<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:58.458</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7045368</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>오토포커스(AF) 및 자동 노출 제어(AEC) 조정</inventionTitle><inventionTitleEng>AUTOFOCUS (AF) AND AUTO EXPOSURE CONTROL (AEC) COORDINATION</inventionTitleEng><openDate>2024.03.05</openDate><openNumber>10-2024-0029001</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/743</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/71</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/76</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은, 특히 저조도 또는 높은 동적 범위(high dynamic range, HDR) 장면들에서, 개선된 이미지 신호 프로세싱을 지원하는 시스템들, 장치, 방법들, 및 컴퓨터 판독가능 매체들을 제공한다. 이미지 프로세싱 기법들은 2개의 자동 노출 제어(AEC) 동작들을 수행하는 단계를 포함할 수 있는데, 여기서 제1 AEC 동작은 오토포커스(AF) 동작을 위한 양호한 조건들을 획득하는 것을 타깃으로 하고, 제2 AEC 동작이 AF 동작에 이어져서 이미지 캡처를 위한 양호한 조건들을 획득하는 것을 타깃으로 한다. 이미지 프로세싱 기법들은 또한 AEC 동작들과 AF 동작들 사이의 통신을 포함하여서 이미지 신호 프로세싱의 일부로서 노출 레벨들 및 포커스 포지션들을 잠금 및 해제함으로써 동작들을 조정할 수 있다. 일 양태에서, 프로세싱 기법은, 타깃으로부터 통계치들을 측정하고, AEC와 조정하고, 잠금 및 재개 상태 머신의 인터리빙을 수행하여, 전체 이미지 품질을 유지하면서 까다로운 저조도 또는 HDR 장면들에서 더 양호한 AF 결과를 달성하는 AF를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023283539</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/073394</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제1 노출 레벨을 결정하기 위해 제1 세트의 타깃 파라미터들로 제1 자동 노출 제어 동작을 수행하는 단계;제1 포커스 포지션을 결정하기 위해 상기 제1 노출 레벨에서 제1 오토 포커스 동작을 수행하는 단계;상기 제1 오토 포커스 동작을 수행한 후에 제2 노출 레벨을 결정하기 위해 제2 세트의 타깃 파라미터들로 제2 자동 노출 제어 동작을 수행하는 단계; 및상기 제2 노출 레벨에서 제1 이미지 프레임을 캡처하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 세트의 타깃 파라미터들로 상기 제1 자동 노출 제어 동작을 수행하는 단계는 장면의 관심 영역에서 포커스를 개선하기 위해 상기 제1 노출 레벨을 결정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 자동 노출 제어 동작을 수행하는 단계는 타깃 노출을 상승시키는 단계 또는 타깃 노출을 감소시키는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제1 세트의 타깃 파라미터들로 상기 제1 자동 노출 제어 동작을 수행하기 전에 관심 영역의 특성을 나타내는 값을 결정하는 단계; 및상기 값이 조건을 만족하는지 여부를 결정하는 단계를 추가로 포함하고,상기 제1 세트의 타깃 파라미터들로 상기 제1 자동 노출 제어 동작을 수행하는 단계는 상기 값이 상기 조건을 만족하는지 여부를 결정하는 것에 응답하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 값이 상기 조건을 만족하는지 여부를 결정하는 단계는 상기 값이 콘트라스트 임계치 미만의 상기 관심 영역 내의 콘트라스트, 포커스 포지션에서의 낮은 신뢰도, 속도 임계치 미만인 오토포커스 동작의 수렴 속도, 또는 광 임계치 미만인 상기 관심 영역 내의 광 레벨들 중 하나 이상을 나타내는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 관심 영역의 특성을 나타내는 상기 값을 결정하는 단계는 루마, 콘트라스트, PDAF 신뢰도 레벨, 또는 센서 레벨 중 적어도 하나를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제2 자동 노출 제어 동작을 수행하는 동안 제2 오토 포커스 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제2 오토 포커스 동작을 수행하는 단계는 레이저 보조 오토 포커스 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 제2 자동 노출 제어 동작을 수행한 후에 장면 변화를 검출하는 단계; 및상기 장면 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 자동 노출 제어 동작을 수행하는 것 및 상기 제1 오토 포커스 동작을 수행하는 것을 반복하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 제1 자동 노출 제어 동작에 관한 제1 정보를 수신하는 단계;적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 제1 정보에 기초하여 상기 제1 오토 포커스 동작의 수행을 제어하는 단계;적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 제1 오토 포커스 동작에 관한 제2 정보를 수신하는 단계; 및적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 제2 정보에 기초하여 상기 제2 자동 노출 제어 동작의 수행을 제어하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 장치로서,프로세서 판독가능 코드를 저장하는 메모리, 및상기 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,제1 노출 레벨을 결정하기 위해 제1 세트의 타깃 파라미터들로 제1 자동 노출 제어 동작을 수행하고;제1 포커스 포지션을 결정하기 위해 상기 제1 노출 레벨에서 제1 오토 포커스 동작을 수행하고;상기 제1 오토 포커스 동작을 수행한 후에 제2 노출 레벨을 결정하기 위해 제2 세트의 타깃 파라미터들로 제2 자동 노출 제어 동작을 수행하고; 그리고상기 제2 노출 레벨에서 제1 이미지 프레임을 캡처하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 세트의 타깃 파라미터들로 상기 제1 자동 노출 제어 동작을 수행하는 것은 장면의 관심 영역에서 밝기를 증가시킴으로써 상기 장면의 관심 영역에서 포커스를 개선하기 위해 상기 제1 노출 레벨을 결정하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 세트의 타깃 파라미터들로 상기 제1 자동 노출 제어 동작을 수행하기 전에 상기 관심 영역의 특성을 나타내는 값을 결정하고; 그리고상기 값이 조건을 만족하는지 여부를 결정하도록 추가로 구성되고,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 값이 상기 조건을 만족하는지 여부를 결정하는 것에 응답하여 상기 제1 세트의 타깃 파라미터들로 상기 제1 자동 노출 제어 동작을 수행하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 값이 상기 조건을 만족하는지 여부를 결정하는 것은 상기 값이 상기 관심 영역 내의 낮은 콘트라스트, 포커스 포지션에서의 낮은 신뢰도, 속도 임계치 미만인 오토포커스 동작의 수렴 속도, 또는 광 임계치 미만인 상기 관심 영역 내의 광 레벨 중 하나 이상을 나타내는지 여부를 결정하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제2 자동 노출 제어 동작을 수행하는 동안 제2 오토 포커스 동작을 수행하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 제2 오토 포커스 동작을 수행하는 것은 레이저 보조 오토 포커스 동작을 수행하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제2 자동 노출 제어 동작을 수행한 후에 장면 변화를 검출하고; 그리고상기 장면 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 자동 노출 제어 동작을 수행하는 것 및 상기 제1 오토 포커스 동작을 수행하는 것을 반복하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 자동 노출 제어 동작에 관한 제1 정보를 수신하고;상기 제1 정보에 기초하여 상기 제1 오토 포커스 동작의 수행을 제어하고;상기 제1 오토 포커스 동작에 관한 제2 정보를 수신하고; 그리고상기 제2 정보에 기초하여 상기 제2 자동 노출 제어 동작의 수행을 제어하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은,제1 노출 레벨을 결정하기 위해 제1 세트의 타깃 파라미터들로 제1 자동 노출 제어 동작을 수행하는 것;제1 포커스 포지션을 결정하기 위해 상기 제1 노출 레벨에서 제1 오토 포커스 동작을 수행하는 것;상기 제1 오토 포커스 동작을 수행한 후에 제2 노출 레벨을 결정하기 위해 제2 세트의 타깃 파라미터들로 제2 자동 노출 제어 동작을 수행하는 것; 및상기 제2 노출 레벨에서 제1 이미지 프레임을 캡처하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 제1 세트의 타깃 파라미터들로 제1 자동 노출 제어 동작을 수행하는 것은 장면의 관심 영역에서 밝기를 증가시킴으로써 상기 장면의 관심 영역에서 포커스를 개선하기 위해 제1 노출 레벨을 결정하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 명령들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 추가 동작들을 수행하게 하고, 상기 추가 동작들은,상기 제1 세트의 타깃 파라미터들로 상기 제1 자동 노출 제어 동작을 수행하기 전에 관심 영역의 특성을 나타내는 값을 결정하는 것; 및상기 값이 조건을 만족하는지 여부를 결정하는 것을 포함하고,상기 제1 세트의 타깃 파라미터들로 상기 제1 자동 노출 제어 동작을 수행하는 것은 상기 값이 상기 조건을 만족하는지 여부를 결정하는 것에 응답하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 상기 명령들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 추가 동작들을 수행하게 하고, 상기 추가 동작들은,상기 제2 자동 노출 제어 동작을 수행하는 동안 제2 오토 포커스 동작을 수행하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 명령들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 추가 동작들을 수행하게 하고, 상기 추가 동작들은,상기 제2 오토 포커스 동작을 수행하는 동안 임계 값을 초과하는 포커스 거리의 변화를 검출함으로써 상기 제2 자동 노출 제어 동작을 수행한 후에 장면 변화를 검출하는 것; 및상기 장면 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 자동 노출 제어 동작을 수행하는 것 및 상기 제1 오토 포커스 동작을 수행하는 것을 반복하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항에 있어서, 상기 명령들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 추가 동작들을 수행하게 하고, 상기 추가 동작들은,상기 제2 자동 노출 제어 동작을 수행한 후에 장면 변화를 검출하는 것; 및상기 장면 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 자동 노출 제어 동작을 수행하는 것 및 상기 제1 오토 포커스 동작을 수행하는 것을 반복하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항에 있어서, 상기 명령들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 추가 동작들을 수행하게 하고, 상기 추가 동작들은,상기 제1 자동 노출 제어 동작에 관한 제1 정보를 수신하는 것;상기 제1 정보에 기초하여 상기 제1 오토 포커스 동작의 수행을 제어하는 것;상기 제1 오토 포커스 동작에 관한 제2 정보를 수신하는 것; 및상기 제2 정보에 기초하여 상기 제2 자동 노출 제어 동작의 수행을 제어하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 장치로서,카메라;메모리; 및상기 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 카메라로부터 제1 이미지 프레임을 수신하고;상기 제1 이미지 프레임의 관심 영역에 관한 통계치를 결정하고;상기 통계치가 조건을 만족하는지 여부를 결정하고;상기 통계치가 상기 조건을 만족하는 경우:제1 노출 레벨을 결정하기 위해 제1 세트의 타깃 파라미터들로 제1 자동 노출 제어 동작을 수행하고;제1 포커스 포지션을 결정하기 위해 상기 제1 노출 레벨에서 제1 오토 포커스 동작을 수행하고;상기 제1 오토 포커스 동작을 수행한 후에 제2 노출 레벨을 결정하기 위해 제2 세트의 타깃 파라미터들로 제2 자동 노출 제어 동작을 수행하고;상기 제2 자동 노출 제어 동작을 수행하는 동안 한 세트의 이미지 프레임들을 수신하고;상기 한 세트의 이미지 프레임들 중 2개의 이미지 프레임들 사이의 장면 변화를 검출하고; 그리고장면 변화를 검출한 후, 제1 이미지 프레임을 수신하는 동작, 통계치를 결정하는 동작, 및 상기 통계치가 상기 조건을 만족하는지 여부를 결정하는 동작을 반복하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제2 자동 노출 제어 동작을 수행하는 동안 제2 오토 포커스 동작을 수행하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 제2 오토 포커스 동작을 수행하는 것은 레이저 보조 오토 포커스 동작을 수행하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제2 오토 포커스 동작을 수행하는 동안 상기 제2 노출 레벨에서 제2 이미지 프레임을 캡처하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서, 상기 한 세트의 이미지 프레임들 중 2개의 이미지 프레임들 사이의 상기 장면 변화를 검출하는 것은 레이저 보조 오토 포커스 동작의 포커스 거리의 변화가 거리 임계치를 초과한다고 결정하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>FENG, WEN-CHUN</engName><name>펑 원-춘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, HSUAN-MING</engName><name>류 솬-밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KAO, HUI SHAN</engName><name>카오 후이 산 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LIAW, HANG-WEI</engName><name>랴우 항-웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHI, YAWEN</engName><name>치 야원 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/218,828</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/647,150</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1472082-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0025211-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0657382-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0657383-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237045368.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930ed22d8c8bba50f6b106b0d4bdaeb3f479590a2bdcdbe4ee074c788234d3451f63da425e36fe666008f34138505f3dd33131905d973b28cd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe31374294b14df7b30622def449fd7bfda6c1e53a87dd30156a616a8fbfa3bca1725e156ef81f19d16bc3a3c8c06cf38c279e3cb091291fb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>