<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:41.5141</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7012702</applicationNumber><claimCount>56</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>평판 디스플레이의 재활용</inventionTitle><inventionTitleEng>RECYCLING OF FLAT PANEL DISPLAYS</inventionTitleEng><openDate>2022.08.04</openDate><openNumber>10-2022-0109385</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.04.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B09B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B09B 3/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 9/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B02C 21/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B02C 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/1333</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 텔레비전, 공공 정보 화면 및 표지판, 광고 패널, 컴퓨터 모니터 및 노트북, 태블릿 및 통합형 평판 디스플레이가 있는 컴퓨터와 같은 평판 디스플레이(FPD)를 포함하는 장치의 안전한 폐기 또는 재활용 분야에 관한 것이다. 본 발명은 평판 디스플레이 유닛(FPD)의 전면에 제공되는 디스플레이 스크린 및 스크린과 관련 전자 회로를 수용하는 하우징을 각각 포함하는 FPD의 분해 장치로서, (i) 수명이 다한 FPD를 수용하기 위한 절단 스테이션으로, FPD로부터 전체 디스플레이 스크린의 분리를 허용하는 절단 경로를 따라 FPD를 절단하도록 구성 및 배열된 절단 스테이션, (ii) 절단 스테이션 이전에 또는 절단 스테이션에 제공된 FPD 특성화 스테이션으로, 절단 단계 이전에 FPD의 하나 이상의 특성화 매개변수 또는 식별자를 측정 및/또는 기록(log)하도록 구성된 FPD 특성화 스테이션, (iii) FPD 특성화 스테이션과 데이터 통신하는 데이터 처리 시스템으로, 하나 이상의 상기 매개변수 또는 식별자를 수신하고, 이들로부터 FPD 디스플레이 스크린을 절단하기 위한 적절한 프로토콜을 도출하고, 절단을 제어하기 위해 절단 스테이션으로 재전송된 프로토콜에 따른 명령을 제공하도록 구성된 데이터 처리 시스템을 포함하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치를 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.03.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021053022</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.09.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2020/075879</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 평판 디스플레이 유닛(FPD)의 전면에 제공되는 디스플레이 스크린 및 스크린과 관련 전자 회로를 수용하는 하우징을 각각 포함하는 FPD의 분해 장치로서, (i) 수명이 다한 FPD를 수용하기 위한 절단 스테이션으로, FPD로부터 전체 디스플레이 스크린의 분리를 허용하는 절단 경로를 따라 FPD를 절단하도록 구성 및 배열된 절단 스테이션, (ii) 절단 스테이션 이전에 또는 절단 스테이션에 제공된 FPD 특성화 스테이션으로, 절단 단계 이전에 FPD의 하나 이상의 특성화 매개변수 또는 식별자를 측정 및/또는 기록(log)하도록 구성된 FPD 특성화 스테이션, (iii) FPD 특성화 스테이션과 데이터 통신하는 데이터 처리 시스템으로, 하나 이상의 상기 매개변수 또는 식별자를 수신하고, 이들로부터 FPD 디스플레이 스크린을 절단하기 위한 적절한 프로토콜을 도출하고, 절단을 제어하기 위해 절단 스테이션으로 재전송된 프로토콜에 따른 명령을 제공하도록 구성된 데이터 처리 시스템을 포함하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, FPD 데이터베이스는 데이터 처리 시스템과 연관되며, FPD 데이터베이스에는 알려진 FPD 범위에 대한 절단 경로 명령이 프리-로드 되는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, FPD 데이터베이스는 알려진 FPD 각각의 하나 이상의 저장된 특성화 매개변수 또는 식별자를 추가로 포함하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 데이터 처리 시스템은 특성화된 FPD를 위한 특성화 스테이션으로부터 획득한 하나 이상의 특성화 매개변수 또는 식별자를 데이터베이스에 저장된 하나 이상의 카운터파트 특성화 매개변수 또는 식별자와 비교하도록 구성되어, 일치하는 저장된 FPD 또는 저장된 FPD에 가장 근접한 매치를 식별하거나 또는 이들이 없는 경우에는 널(null) 결과를 내는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 일치가 있는 경우, 데이터 처리는 그 FPD 디스플레이 스크린을 절단하기 위한 적절한 프로토콜을 소환하고, 프로토콜에 따른 명령을 절단 스테이션에 전송하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 특성화 스테이션은 FPD에 대해 하나의 특성화 매개변수로 역할을 하는 측정된 무게 값을 얻을 수 있도록 FPD를 계량하도록 구성된 계량 스테이션을 포함하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 무게 값이 데이터 처리 시스템으로 전송되고, 측정된 FPD 무게 값은 알려진 FPD 무게를 포함하는 관련 데이터베이스와 비교되어, 동일한 무게 또는 가장 가까운 무게를 기반으로 하여 하나 이상의 후보 FPD 매치를 획득하고, 이에 의해 스크린 절단을 위한 적절한 절단 프로토콜을 결정하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, FPD 특성화 스테이션은 광학 스캐너 바람직하기로는 3-D 스캐너를 포함하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 광학 스캐너는 FPD의 하나 이상의 치수 변수를 측정하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 치수 변수는 FPD 하우징 폭 및/또는 길이 및/또는 대각선 크기, 시청 디스플레이 스크린 폭 및/또는 길이, 및/또는 대각선 크기 중 하나 이상을 포함하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 치수 변수 또는 변수들을 데이터베이스에 제공된 대응하는 공지의 FPD 치수 변수들과 비교하여, 동일하거나 최근접한 치수 변수(들)에 기초하여 적당한 절단 프로토콜 경로와 매칭이 이루어지도록 하고, 이에 의해 적당한 절단 프로토콜 경로가 소환되는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, FPD 자체로부터 직접 적당한 절단 경로를 결정할 수 있도록 하기 위해, 광학 스캐너의 측정 치수 변수들이 FPD의 전면 내의 스크린 영역의 배치와 관련된 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 널 매치가 있거나 미리 결정된 허용 가능한 공차를 벗어나는 매치가 있는 경우, 획득된 특성화 매개변수(들) 또는 식별자(들)는 그 FPD에 대한 새로운 데이터베이스 엔트리를 덧붙이는 데에 사용되는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 데이터 처리 시스템은, 널 매치에 도달하거나 허용 공차를 벗어난 매치에 도달할 때, 이들 범위를 벗어난 추가의 매개변수 및/또는 식별자를 얻기 위해 특성화 스테이션을 시작하고, 이들은 해당 FPD에 대한 상기 새로운 데이터베이스 엔트리에 저장되는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 널 매치 또는 비허용 매치에 의해 미지의 FPD로 결정되면, 데이터 처리 시스템은 해당 FPD를 위한 새로운 절단 프로토콜을 생성하도록 하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 광학 스캐너로부터 획득한 스캐닝 치수 및 구성 정보를 사용하여 새로운 프로토콜이 생성되는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서, 적어도 부분적으로 수작업 작업자 측정 및 데이터 엔트리에 의해 새로운 절단 프로토콜이 제공되는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, FPD의 외부 표면 위에 가시적인 독특한 식별자가 제공되고, 특성화 스테이션은 카메라 또는 스캐너를 포함하는 가시적인 식별자 판독기를 포함하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 가시적인 식별자는 제품 시리얼 번호 또는 바코드를 포함하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서, 가시적인 식별자 판독기는 시리얼 번호를 읽기 위한 광학 캐릭터 인식(OCR) 비전 툴을 포함하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항 또는 제19항에 있어서, 가시적인 식별자 판독기는 바코드를 읽기 위한 바코드/QR 코드 판독기 비전 툴을 포함하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 가시적인 식별자 판독기는 FPD로부터 고유의 식별자를 획득하고, 이를 상기 식별자들의 미리-설정된 데이터베이스의 각 엔트리와 비교하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 가시적인 식별자가 제품 브랜드 및 모델 번호에 의해 정의된 아이덴티티에 매치되는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 데이터 처리 시스템은, 장치에 의해 시간의 경과에 따라 처리된 FPD 브랜드 및/또는 모델의 회계를 제공할 수 있도록 하기 위해, 수명이 다 된 처리된 FPD의 아이덴티티를 기록하게 구성되는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 수명이 다 된 FPD를 프로토콜에 따라 절단 공정 중에 적당한 절단 방향으로 취급하기 위한 제1 로봇 암을 포함하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, FPD들을 후속의 절단 스테이션으로 운반하기 위한 인피드 컨베이어를 포함하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, FPD를 아래를 향하는 방향으로 운송하기 위해 각 FPD을 수용하게 구성되는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 절단 스테이션은 스크린을 절단하기 위해 적어도 하나의 쏘 툴 또는 밀링 툴을 포함하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 절단 스테이션은 스크린을 절단하기 위해 적어도 하나의 제1 툴 및 적어도 하나의 추가 툴을 포함하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서, 각 툴들은 간격 거리만큼 분리된 전반적으로 평행한 절단 경로들을 구비하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서, 제1 툴은 고정되어 있고, 추가 툴은 제1 절단 툴에 대해 이동하게 구성되어서, 절단 예정인 FPD의 하나 이상의 치수에 따라 절단 간격을 미리 결정된 거리로 변동시킬 수 있게 구성된 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 절단 스테이션은 제1 방향인 경로를 따라 디스플레이 스크린을 절단한 후에 FPD를 수직 회전축 주위에 회전시키기 위한 수단이 제공되어 있고, 이에 의해 제1 방향에 수직인 제2 방향의 경로를 따라 스크린을 절단할 수 있어서 디스플레이 스크린의 상기 일반적으로 직선형 서브-유닛을 생성할 수 있는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 회전시키기 위한 상기 수단은 제1 로봇 암을 포함하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, FPD들은 백라이트 LCD 디스플레이 FPD들이고, 각각은 FPD의 전면을 차지하는 LCD 디스플레이 화면과 LCD 디스플레이 화면을 수용하는 하우징을 포함하며, 하나 이상의 CCFL 튜브 또는 LED 어레이가 LCD 디스플레이 스크린의 후면에 인접하게 배치되어 백라이트 역할을 하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 하우징은 LCD 디스플레이 스크린 주위의 프레임 역할을 하는 전면 경계 영역을 포함하고, 절단 스테이션은 전면 경계 영역으로부터 안쪽으로 오프셋 된 절단 경로를 따라 LCD 디스플레이 스크린 안쪽으로 직접 절단하도록 구성되어 스크린 에지들 내에 디스플레이 스크린의 일반적으로 직선형 서브-유닛을 생성하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 스크린 서브-유닛을 보관, 폐기 또는 추가 처리하기 위해, 스크린 서브-유닛을 절단 스테이션으로부터 떨어져 있는 위치로 이동시키기 위한 스크린 서브-유닛 컨베이어를 포함하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 또는 제36항에 있어서, 스크린 서브-유닛을 제거한 후 각 FPD 섀시를 수용하기 위한 백라이트 처리 스테이션을 추가로 포함하고, 상기 처리 스테이션에는 스크린 서브-유닛 제거에 접근할 수 있는 백라이트를 제거하도록 구성된 기계적 수단이 제공되어 있는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 기계적 수단은 CCFL 튜브들을 제거 및/또는 분해하기 위한 라우터 또는 그라인더 또는 프레일(flail) 또는 브러시 같은 기계적 툴을 포함하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항 또는 제38항에 있어서, 상기 기계적 수단은 LED 백라이트 어레이들을 제거 및/또는 분해하기 위한 라우터 또는 그라인더 또는 프레일(flail) 같은 기계적 툴을 포함하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기계적 수단 또는 툴이 추가의 로봇 암에 의해 지향되거나 부착되어 있는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 데이터베이스는, FPD의 백라이팅을 제거할 때 기계적 수단 또는 툴이 추종하는 사전 로드 된 기계적 처리 프로토콜을 포함하고, 데이터 처리 시스템은 처리 스테이션과 데이터 통신하고, 프로토콜은 기계적 수단 또는 툴의 작동을 안내하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제37항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 기계적 수단은 라우터를 포함하고, LCD 스크린 서브-유닛의 제거에 의해 획정된 구멍 내에서 그리고 구멍을 가로지르며 앞뒤로 증가하며 라우터가 스캐닝 함으로써 라우팅이 일어나는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제37항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 제거된 백라이트 요소들 또는 잔해들을 수집하기 위해, 백라이트 처리 스테이션 아래에 호퍼 또는 슈트 형태의 수집기가 제공되는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 제1 로봇 암이 호퍼 또는 슈트 위에서 아래를 향하게 경사진 FPD 섀시를 유지하여, 제거되는 모든 튜브 또는 LED 재료가 호퍼 또는 슈트 안으로 직접 낙하하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, FPD가 수직으로부터 10도 내지 80 방향의 경사져 있는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 수집기는 파쇄기/분쇄기/압축기 내로 수집된 재료를 공급하게 배치 및 구성되는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 분쇄되거나 파쇄된 튜브 재료는 폐기 또는 추가 처리를 위해 밀봉 처리된 저장 컨테이너를 채우는 데에 사용되는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제44항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 백라이트를 제거한 후, 로봇 암은 FPD 카르카스를 후속 저장, 하류에서의 처리, 재활용 또는 폐기를 위해 배출 컨베이어 상에 위치시키도록 명령을 받는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 처리 중에 발생된 더스트 및 파편을 내부 공기 체적으로부터 조절(condition) 및/또는 제거하는 격리 셀 내에 위치하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 격리 셀은 공기-동반 유해 입자들 또는 가스를 제거하기 위한 수단이 제공된 클린 룸 환경을 획정하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 처리 장치는 절단 스테이션 및/또는 백라이트 처리 스테이션 및/또는 부스러기 수집기의 영역에 추출 벤트가 제공된 추출 시스템을 포함하여, 공기-동반 부스러기가 절단 및/또는 백라이트 처리 스테이션에 의해 또는 절단 및/또는 백라이트 처리 스테이션으로부터 배출되어 폐기 또는 재활용을 위해 축적되는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 스크린 절단 또는 백라이트 제거로 인해 생성된 입자 및 더스트를 배출하기 위해, 공기 송풍기가 절단 스테이션 및/또는 백라이트 처리 스테이션에 인접하게 제공되는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, FPD가 아래를 향하는 방향으로 벌단 스테이션에 운반되고, 절단 블레이드들이 위쪽을 향하여 연장하여 디스플레이 스크린의 절단을 수행하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. FPD의 전면에 제공되는 디스플레이 스크린 및 스크린과 관련 전자 회로를 수용하는 하우징을 각각 포함하는 FPD를 분해하는 방법으로, 상기 방법은 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 따른 장치를 제공하는 단계, FPD를 특성화 하고 데이터 처리 시스템으로부터 적당한 절단 프로토콜을 검색하는 단계, FPD 섀시로부터 전체 디스플레이 스크린 또는 디스플레이 스크린의 컷-아웃된 서브-유닛이 분리되도록 절단 경로를 따라 FPD 안쪽으로 절단함으로써 상기 프로토콜에 따라 FPD를 절단하는 단계, 선택적으로 디스플레이 스크린 뒤의 모든 백라이트 또는 스크린 서브-유닛을 제거 또는 분해하기 위해 기계적 처리 스테이션에서 FPD 섀시를 처리하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. FPD의 전면에 제공되는 디스플레이 스크린 및 스크린과 관련 전자 회로를 수용하는 하우징을 각각 포함하는 FPD를 분해하는 방법으로, 상기 방법은 제1항 내지 제53항 중 어느 한 항에 따른 장치를 제공하는 단계, FPD를 특성화 하고 해당 FPD를 위한 절단 프로토콜을 구성하는 단계, FPD 섀시로부터 전체 디스플레이 스크린 또는 디스플레이 스크린의 컷-아웃된 서브-유닛이 분리되도록 절단 경로를 따라 FPD 안쪽으로 절단함으로써 상기 프로토콜에 따라 FPD를 절단하는 단계, 선택적으로 디스플레이 스크린 뒤의 모든 백라이트 또는 스크린 서브-유닛을 제거 또는 분해하기 위해 기계적 처리 스테이션에서 FPD 섀시를 처리하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 구성된 절단 프로토콜이 해당 FPD 모델을 위한 데이터베이스 엔트리로 저장되어서, 추후에 처리되는 FPD에 대한 특성화 단계에서 동일한 모델의 FPD가 식별되는 경우, 그 절단 프로토콜이 후에 소환되어 사용되는 것을 특징으로 하는 평판 디스플레이 유닛 분해 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>아일랜드 티** 케이에이치** 코르크 맬로우 로드 노스 밸리 비즈니스 센터 *에프</address><code>520220252743</code><country>아일랜드</country><engName>PEREGRINE TECHNOLOGIES (HOLDINGS) LIMITED</engName><name>페레그라인 테크놀로지스 (홀딩스) 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>아일랜드 더블유** 브이*에프* 킬데...</address><code> </code><country> </country><engName>MIDDLETON, Arthur</engName><name>미들턴 아써</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 엔** 에이치*** 웨스트미스 카운티...</address><code> </code><country> </country><engName>SHEEHAN, Brian</engName><name>쉬한 브리안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 엔** 에이치*** 웨스트미스 카운티...</address><code> </code><country> </country><engName>MC LOUGHLIN, Cian</engName><name>엠씨 루그린 씨안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1913406.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0405970-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2022.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0062870-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2022.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0669844-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0700846-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.07.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0100468-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1019167-60</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227012702.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f2936c0c9d7c22892106b87cced98707ac53b621964252f1e131996fda34e0a28aba9fb0daed27f9e884e7e6598c6ce99f142008d336541c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa2c01f720026fd0addb02ca8b8242cc7009313ca4fc3d2919094cb5f1f55ca7a9b4b549565c0a7d0f68f0eda3c085ff43b9df868999ab256</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>