<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:17.2217</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0123755</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강 현실 콘텐츠 제공 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICE FOR PROVIDING AUGMENTED REALITY CONTENTS</inventionTitleEng><openDate>2023.03.24</openDate><openNumber>10-2023-0041121</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 3차원(3Dimension) 이미지의 증강 현실 콘텐츠를 구현할 수 있는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치에 관한 것이다. 본 발명의 일 실시예에 따른 증강 현실 콘텐츠 제공 장치는 배경 이미지와 메인 이미지를 각각 구분해서 표시하는 적어도 하나의 표시 모듈, 및 상기 적어도 하나의 표시 모듈에 각각 표시되는 상기 배경 이미지와 상기 메인 이미지가 겹쳐서 사용자의 눈에 3차원 이미지로 인지될 수 있도록 상기 배경 이미지의 표시 광과 상기 메인 이미지의 표시 광 경로를 각각 다르게 형성하는 적어도 하나의 광학 부재를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 배경 이미지와 메인 이미지를 각각 구분해서 표시하는 적어도 하나의 표시 모듈; 및 상기 적어도 하나의 표시 모듈에 각각 표시되는 상기 배경 이미지와 상기 메인 이미지가 겹쳐서 사용자의 눈에 3차원 이미지로 인지될 수 있도록 상기 배경 이미지의 표시 광과 상기 메인 이미지의 표시 광 경로를 각각 다르게 형성하는 적어도 하나의 광학 부재를 포함하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 광학 부재는 상기 적어도 하나의 표시 모듈에서 표시되는 상기 메인 이미지의 표시 광 전달 경로를 형성하는 제1 광학 패널; 및 상기 적어도 하나의 표시 모듈에서 표시되는 상기 배경 이미지의 표시 광 전달 경로를 형성하는 제2 광학 패널을 포함하며, 상기 제1 및 제2 광학 패널은 평면 플레이트 형상으로 형성되어 평면 방향이 사용자의 눈 방향과 마주해서 대응되도록 겹치게 배치된 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 제1 광학 패널은 전면이나 배면의 적어도 일부면에 형성되어 상기 메인 이미지의 표시 광 경로가 변경되도록 광 도파로를 형성하는 적어도 하나의 제1 격자 결합기재를 포함하고, 상기 제2 광학 패널은 전면이나 배면의 적어도 일부면에 형성되어 상기 배경 이미지의 표시 광 경로가 변경되도록 광 도파로를 형성하는 적어도 하나의 제2 격자 결합기재를 포함하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 제1 광학 패널의 내부에 형성된 상기 적어도 하나의 제1 격자 결합기재의 넓이나 폭은 상기 제2 광학 패널의 내부에 형성된 적어도 하나의 제2 격자 결합기재의 넓이나 폭(Mr(b))보다 더 짧게 형성되어, 상기 제2 광학 패널의 광 굴절 폭보다 상기 제1 광학 패널의 광 굴절 폭이 더 짧아지도록 하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서, 상기 제1 광학 패널은 상기 적어도 하나의 제1 격자 결합기재와 함께 상기 메인 이미지의 표시 광 경로가 사용자의 눈 방향으로 굴절되도록 광 굴절 경로를 형성하는 복수의 제1 다단형 반사 기재를 더 포함하고, 상기 제2 광학 패널은 상기 적어도 하나의 제2 격자 결합기재와 함께 상기 배경 이미지의 표시 광 경로가 상기 사용자의 눈 방향으로 굴절되도록 광 굴절 경로를 형성하는 복수의 제2 다단형 반사 기재를 더 포함하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 2 항에 있어서, 상기 메인 이미지의 표시 광 경로를 형성하는 상기 제1 광학 패널의 두께는 상기 제2 광학 패널의 두께보다 더 얇게 형성되어, 상기 제2 광학 패널의 표시 광 경로보다 상기 제1 광학 패널의 표시 광 경로가 더 짧아지도록 하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 2 항에 있어서, 상기 제2 광학 패널은 상기 제1 광학 패널의 배면에 겹치도록 배치되며, 상기 제1 및 제2 광학 패널 간 겹치는 거리는 상기 제1 및 제2 광학 패널의 두께 중 어느 하나의 두께와 동일하거나 더 작게 형성된 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 2 항에 있어서, 상기 메인 이미지의 표시 광 경로를 형성하는 상기 제1 광학 패널의 넓이나 폭은 상기 제2 광학 패널의 넓이나 폭보다 더 짧게 형성되어, 상기 제2 광학 패널의 표시 광 경로보다 제1 광학 패널의 표시 광 경로가 더 짧아지도록 하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 2 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 표시 모듈은 상기 제1 및 제2 광학 패널의 전면 외주 방향에 배치되어, 상기 제1 및 제2 광학 패널의 전면 외곽 영역으로 상기 배경 이미지와 상기 메인 이미지 각각의 표시 광을 제공하거나, 상기 제1 및 제2 광학 패널의 측면이나 대각선 전면 방향 등에 배치되어, 상기 제1 및 제2 광학 패널의 전면 외곽 영역으로 상기 배경 이미지와 상기 메인 이미지 각각의 표시 광을 제공하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 표시 모듈은 회로 보드 상에 배치되어 상기 제1 광학 패널의 방향으로 상기 메인 이미지를 표시함으로써, 상기 제1 광학 패널로 상기 메인 이미지의 표시 광을 제공하는 제1 영상 표시기기; 및 상기 회로 보드 상에 상기 제1 영상 표시기기와 나란하게 배치되어 상기 광학 부재의 상기 제2 광학 패널의 방향으로 상기 배경 이미지를 표시함으로써, 상기 제2 광학 패널로 상기 배경 이미지의 표시 광을 제공하는 제2 영상 표시기기를 포함하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 표시 모듈은 상기 메인 이미지의 표시 광과 상기 배경 이미지의 표시 광 간의 투출 각도가 다르게 투출되도록 형성되어, 상기 메인 이미지의 표시 광이 상기 제1 광학 패널의 대각선 측면 방향으로 입사되도록 하고, 상기 배경 이미지의 표시 광은 상기 제2 광학 패널의 전면 외곽 영역에 정면으로 입사되도록 하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 영상 표시기기는 서로 상이한 단색으로만 각각의 상기 메인 이미지나 상기 배경 이미지를 표시하도록 형성되거나, 상기 제1 영상 표시기기는 적색, 녹색, 청색을 모두 조합해서 상기 메인 이미지를 표시하고, 상기 제2 영상 표시기기는 적색, 녹색, 청색 중 어느 한 단색으로만 상기 배경 이미지를 표시하도록 형성된 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 영상 표시기기는 해상도, 표시 휘도, 밝기 중 적어도 하나의 표시 특성이 서로 상이하게 설정되고, 색도, 채도, 색감 중 적어도 하나의 채색적인 특성 또한 서로 상이하게 설정되어 각각 상기 메인 이미지와 상기 배경 이미지를 표시하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 10 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 영상 표시기기는 기판상에 펜타일 매트릭스 구조로 구획 및 배치되는 격벽; 상기 격벽의 구획에 의해 상기 펜타일 매트릭스 구조로 배열된 복수의 발광 영역에 각각 배치되며, 상기 기판의 두께 방향으로 연장되는 복수의 발광 소자; 상기 복수의 발광 소자를 포함하는 상기 복수의 발광 영역에 형성된 베이스 수지; 및 상기 복수의 발광 영역 중 적어도 하나의 발광 영역 상에 선택적으로 배치된 복수의 광학 패턴을 포함하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 복수의 발광 영역은 각각의 화소 영역에 제1 내지 제3 발광 영역, 또는 제1 내지 제4 발광 영역이 상기 펜타일 매트릭스 구조로 배치되도록 형성된 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 제1 발광 영역은 적색, 녹색, 청색 중 어느 하나의 색을 구현하는 파장 대역의 제1 광을 발광하는 제1 발광 소자; 상기 제2 발광 영역은 적색, 녹색, 청색 중 상기 제1 광과는 상이한 어느 하나의 색을 구현하는 파장 대역의 제2 광을 발광하는 제2 발광 소자; 상기 제3 발광 영역은 적색, 녹색, 청색 중 상기 제1 및 제2 광과는 상이한 어느 하나의 색을 구현하는 파장 대역의 제3 광을 발광하는 제3 발광 소자; 및상기 제4 발광 영역은 상기 제1 내지 제3 광 중 어느 한 광과 동일한 파장 대역의 제4 광을 발광하는 제4 발광 소자를 각각 포함하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서, 상기 제1 내지 제4 발광 영역 각각의 크기 또는 평면 면적은 서로 동일하게 형성되고, 수평 방향 또는 대각선 방향으로 서로 이웃하는 상기 제1 발광 영역과 상기 제2 발광 영역 사이의 거리, 상기 제2 발광 영역과 상기 제3 발광 영역 사이의 거리, 상기 제1 발광 영역과 상기 제3 발광 영역 사이의 거리, 및 상기 제3 발광 영역과 상기 제4 발광 영역 사이의 거리는 상기 제1 내지 제4 발광 영역 각각의 크기 또는 평면 면적에 따라 서로 동일하게 배치된 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항에 있어서, 상기 제1 내지 제4 발광 영역 각각의 크기 또는 평면 면적은 선택적으로 서로 다르게 형성되고, 상기 제1 발광 영역과 상기 제2 발광 영역 사이의 거리, 상기 제2 발광 영역과 상기 제3 발광 영역 사이의 거리, 상기 제1 발광 영역과 상기 제3 발광 영역 사이의 거리, 및 상기 제3 발광 영역과 상기 제4 발광 영역 사이의 거리는 상기 제1 내지 제4 발광 영역 각각의 크기 또는 평면 면적에 따라 서로 동일하거나 다르게 형성된 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 적어도 하나의 투명성 렌즈를 지지하는 지지 프레임; 배경 이미지와 메인 이미지를 각각 구분해서 표시하는 적어도 하나의 표시 모듈; 상기 적어도 하나의 투명성 렌즈와 일체로 형성되어 상기 적어도 하나의 표시 모듈에 각각 표시되는 상기 배경 이미지와 상기 메인 이미지가 겹쳐서 사용자의 눈에 인지될 수 있도록 상기 배경 이미지와 상기 메인 이미지의 표시 경로를 각각 형성하는 적어도 하나의 광학 부재; 및 증강 현실 콘텐츠의 이미지 데이터를 배경 이미지 데이터 및 메인 이미지 데이터로 분리하여 상기 적어도 하나의 표시 모듈로 제공하는 제어 모듈을 포함하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 광학 부재는 좌우 일체형의 상기 투명성 렌즈의 전체면 또는 일부면에 내장되어 상기 투명성 렌즈와 일체로 형성되거나, 제1 및 제2 투명성 렌즈로 분리된 제1 및 제2 투명성 렌즈의 전체면 또는 일부면에 각각에 내장되어 상기 제1 및 제2 투명성 렌즈와 일체로 각각 형성되며, 상기 적어도 하나의 표시 모듈에서 각각 표시되는 상기 배경 이미지와 상기 메인 이미지가 겹쳐서 사용자의 눈에 인지될 수 있도록 상기 배경 이미지와 상기 메인 이미지의 표시 광 경로를 각각 형성하는 증강 현실 콘텐츠 제공 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Tae Hee</engName><name>이태희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Byung Choon</engName><name>양병춘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Joo Woan</engName><name>조주완</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Byeong Hwa</engName><name>최병화</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Hae Yun</engName><name>최해윤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.09.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1074529-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0920660-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210123755.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d5c506fc7a991721f982d1896bd48c8b24a10acac90ea669c5829f1835be62446c7b025283609b68b19f6ed03633a3346a5123daea5e9103</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0e8dba03ec74945994ae839d0a0f3de0f945d8fc93c68d3349524fee97ab5cad801b16350d09131e9e573f3a5abae6c2a5068605d444b012</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>