<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:11.5311</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7008383</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>타겟 액세스 제어를 위한 하드웨어 아이덴티티 위장</inventionTitle><inventionTitleEng>HARDWARE IDENTITY IMPERSONATION FOR TARGET ACCESS CONTROL</inventionTitleEng><openDate>2025.05.27</openDate><openNumber>10-2025-0073109</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 시스템들 및 기법들이 제공된다. 예를 들어, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 프로세서는 제1 액세스 도메인으로부터 하드웨어 아이덴티티 위장자에서, 타겟 영역을 제2 액세스 도메인에 액세스가능하게 하라는 요청을 수신하는 단계; 제1 액세스 도메인에 대응하는 엔트리를 포함하도록 제2 액세스 도메인 아이덴티티 데이터 구조를 업데이트하는 단계로서, 엔트리는 상기 타겟 영역의 어드레스 및 제1 액세스 도메인 식별자를 포함하는 것인, 제2 액세스 도메인 아이덴티티 데이터 구조를 업데이트하는 단계; 제2 액세스 도메인으로부터 하드웨어 아이덴티티 위장자에서, 타겟 영역에 액세스하라는 액세스 요청을 수신하는 단계로서, 액세스 요청은 제2 액세스 도메인의 어드레스 및 제2 액세스 도메인 식별자를 포함하는, 액세스 요청을 수신하는 단계; 및 액세스 요청에 기초하여 하드웨어 아이덴티티 위장자에서, 액세스 제어 시스템의 메모리 관리 유닛(MMU)에 어드레스 및 제1 액세스 도메인 식별자를 송신하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024064527</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/073661</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 방법으로서, 상기 방법은:제1 액세스 도메인으로부터 하드웨어 아이덴티티 위장자에서, 타겟 영역을 제2 액세스 도메인에 액세스가능하게 하라는 요청을 수신하는 단계;상기 하드웨어 아이덴티티 위장자에서, 상기 제1 액세스 도메인에 대응하는 엔트리를 포함하도록 제2 액세스 도메인 아이덴티티 데이터 구조를 업데이트하는 단계로서, 상기 엔트리는 상기 타겟 영역의 어드레스 및 제1 액세스 도메인 식별자를 포함하는 것인, 상기 제2 액세스 도메인 아이덴티티 데이터 구조를 업데이트하는 단계;상기 제2 액세스 도메인으로부터 상기 하드웨어 아이덴티티 위장자에서, 상기 타겟 영역에 액세스하라는 액세스 요청을 수신하는 단계로서, 상기 액세스 요청은 상기 제2 액세스 도메인의 어드레스 및 제2 액세스 도메인 식별자를 포함하는, 상기 액세스 요청을 수신하는 단계; 및상기 하드웨어 아이덴티티 위장자에서 상기 액세스 요청에 기초하여, 상기 어드레스 및 상기 제1 액세스 도메인 식별자를 액세스 제어 시스템의 메모리 관리 유닛(MMU)에 송신하는 단계를 포함하는, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 액세스 도메인은 상기 MMU에 의한 성공적인 제1 액세스 제어 체크 및 상기 액세스 제어 시스템의 보호 유닛에 의한 성공적인 제2 액세스 제어 체크에 기초하여 상기 타겟 영역에 대한 액세스를 획득하고, 상기 성공적인 제1 액세스 제어 체크 및 상기 성공적인 제2 액세스 제어 체크는 상기 타겟 영역의 상기 어드레스 및 상기 제1 액세스 도메인 식별자에 적어도 부분적으로 기초하는, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 어드레스 및 상기 제1 액세스 도메인 식별자를 송신하기 전에:상기 하드웨어 아이덴티티 위장자에서, 상기 제1 액세스 도메인 식별자를 획득하기 위해 상기 어드레스를 사용하여 상기 제2 액세스 도메인 아이덴티티 데이터 구조에서 룩업을 수행하는 단계를 더 포함하는, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 액세스 요청은 판독 요청이며; 그리고상기 타겟 영역에 대한 액세스를 획득하는 단계는 상기 제2 액세스 도메인의 엔진이 상기 타겟 영역으로부터 판독을 수행하도록 허용하는 단계를 포함하는, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 액세스 요청은 기록 요청이며; 그리고상기 타겟 영역에 대한 액세스를 획득하는 단계는 상기 제2 액세스 도메인의 엔진이 상기 타겟 영역에 기록을 수행하도록 허용하는 단계를 포함하는, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 액세스 요청은 상기 타겟 영역으로부터 데이터를 사용하여 상기 제2 액세스 도메인의 제2 액세스 도메인 실행 엔진에 의해 수행될 동작에 대응하는, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 동작이 상기 제2 액세스 도메인 실행 엔진에 의해 수행된 후:상기 하드웨어 아이덴티티 위장자에서, 상기 엔트리를 삭제하라는 제2 요청을 상기 제1 액세스 도메인으로부터 수신하는 단계;상기 하드웨어 아이덴티티 위장자에서, 상기 제2 액세스 도메인 아이덴티티 데이터 구조로부터 상기 엔트리를 삭제하는 단계로서, 상기 엔트리를 삭제하는 단계는 상기 제2 액세스 도메인으로부터 상기 타겟 영역에 대한 액세스를 제거하는, 상기 엔트리를 삭제하는 단계를 더 포함하는, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 제2 액세스 도메인 실행 엔진에 의해 수행될 동작은 상기 제1 액세스 도메인의 제1 액세스 도메인 실행 엔진에 의해 요청되는, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 하드웨어 아이덴티티 위장자에서, 제2 타겟 영역을 상기 제2 액세스 도메인에 액세스가능하게 하라는 제2 요청을 제3 액세스 도메인으로부터 수신하는 단계;상기 하드웨어 아이덴티티 위장자에서, 상기 제3 액세스 도메인이 상기 제2 타겟 영역에 대한 액세스를 갖지 않는다고 결정하는 단계; 및상기 제3 액세스 도메인이 상기 제2 타겟 영역에 대한 액세스를 갖지 않는다는 결정에 기초하여 상기 제2 요청을 거부하는 단계를 더 포함하는, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 하드웨어 아이덴티티 위장자에서, 제2 타겟 영역을 상기 제2 액세스 도메인에 액세스가능하게 하라는 제2 요청을 제3 액세스 도메인으로부터 수신하는 단계;상기 하드웨어 아이덴티티 위장자에서, 상기 제3 액세스 도메인이 언트러스트 액세스 도메인이라고 결정하는 단계; 및상기 제3 액세스 도메인이 언트러스트 액세스 도메인이라고 결정하는 것에 기초하여 상기 제2 요청을 거부하는 단계를 더 포함하는, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 엔트리는 유효 표시자를 더 포함하고, 상기 액세스 요청은 상기 유효 표시자에 적어도 부분적으로 기초하여 송신되는, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 액세스 요청은 상기 어드레스, 사이즈, 및 동작 타입을 포함하고, 상기 방법은:상기 하드웨어 아이덴티티 위장자에서, 상기 사이즈 및 상기 동작 타입을 상기 MMU에 송신하는 단계를 더 포함하는, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 장치로서, 상기 장치는:적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는: 제1 액세스 도메인으로부터 그리고 하드웨어 아이덴티티 위장자를 통하여, 타겟 영역을 제2 액세스 도메인에 액세스가능하게 하라는 요청을 수신하고; 상기 하드웨어 아이덴티티 위장자에서, 상기 제1 액세스 도메인에 대응하는 엔트리를 포함하도록 제2 액세스 도메인 아이덴티티 데이터 구조를 업데이트하는 것으로서, 상기 엔트리는 상기 타겟 영역의 어드레스 및 제1 액세스 도메인 식별자를 포함하는 것인, 상기 제2 액세스 도메인 아이덴티티 데이터 구조를 업데이트하고; 상기 제2 액세스 도메인으로부터 상기 하드웨어 아이덴티티 위장자에서, 상기 타겟 영역에 액세스하라는 액세스 요청을 수신하는 것으로서, 상기 액세스 요청은 상기 제2 액세스 도메인의 어드레스 및 제2 액세스 도메인 식별자를 포함하는, 상기 액세스 요청을 수신하고; 그리고 상기 하드웨어 아이덴티티 위장자로부터 상기 액세스 요청에 기초하여, 상기 어드레스 및 상기 제1 액세스 도메인 식별자를 액세스 제어 시스템의 메모리 관리 유닛(MMU)에 송신하도록 구성되는, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제2 액세스 도메인은 상기 MMU에 의한 성공적인 제1 액세스 제어 체크 및 상기 액세스 제어 시스템의 보호 유닛에 의한 성공적인 제2 액세스 제어 체크에 기초하여 상기 타겟 영역에 대한 액세스를 획득하고, 상기 성공적인 제1 액세스 제어 체크 및 상기 성공적인 제2 액세스 제어 체크는 상기 타겟 영역의 상기 어드레스 및 상기 제1 액세스 도메인 식별자에 적어도 부분적으로 기초하는, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 상기 어드레스 및 상기 제1 액세스 도메인 식별자를 송신하기 전에:상기 하드웨어 아이덴티티 위장자에서, 상기 제1 액세스 도메인 식별자를 획득하기 위해 상기 어드레스를 사용하여 상기 제2 액세스 도메인 아이덴티티 데이터 구조에서 룩업을 수행하도록 구성되는, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 액세스 요청은 판독 요청이며; 그리고상기 타겟 영역에 대한 액세스를 획득하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 상기 제2 액세스 도메인의 엔진이 상기 타겟 영역으로부터 판독을 수행하는 것을 허용하도록 구성되는, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서,상기 액세스 요청은 기록 요청이며; 그리고상기 타겟 영역에 대한 액세스를 획득하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 상기 제2 액세스 도메인의 엔진이 상기 타겟 영역에 기록을 수행하는 것을 허용하도록 구성되는, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서, 상기 액세스 요청은 상기 타겟 영역으로부터 데이터를 사용하여 상기 제2 액세스 도메인의 제2 액세스 도메인 실행 엔진에 의해 수행될 동작에 대응하는, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한, 상기 동작이 상기 제2 액세스 도메인 실행 엔진에 의해 수행된 후:상기 하드웨어 아이덴티티 위장자를 통하여, 상기 엔트리를 삭제하라는 제2 요청을 상기 제1 액세스 도메인으로부터 수신하고;상기 하드웨어 아이덴티티 위장자에서, 상기 제2 액세스 도메인 아이덴티티 데이터 구조로부터 상기 엔트리를 삭제하는 것으로서, 상기 엔트리를 삭제하는 것은 상기 제2 액세스 도메인으로부터 상기 타겟 영역에 대한 액세스를 제거하는, 상기 엔트리를 삭제하도록 구성되는, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 제2 액세스 도메인 실행 엔진에 의해 수행될 동작은 상기 제1 액세스 도메인의 제1 액세스 도메인 실행 엔진에 의해 요청되는, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제13항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한:상기 하드웨어 아이덴티티 위장자를 통하여, 제2 타겟 영역을 상기 제2 액세스 도메인에 액세스가능하게 하라는 제2 요청을 제3 액세스 도메인으로부터 수신하고;상기 하드웨어 아이덴티티 위장자를 통하여, 상기 제3 액세스 도메인이 상기 제2 타겟 영역에 대한 액세스를 갖지 않는다고 결정하고; 그리고상기 제3 액세스 도메인이 상기 제2 타겟 영역에 대한 액세스를 갖지 않는다는 결정에 기초하여 상기 제2 요청을 거부하도록 구성되는, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제13항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한:상기 하드웨어 아이덴티티 위장자를 통하여, 제2 타겟 영역을 상기 제2 액세스 도메인에 액세스가능하게 하라는 제2 요청을 제3 액세스 도메인으로부터 수신하고;상기 하드웨어 아이덴티티 위장자를 통하여, 상기 제3 액세스 도메인이 언트러스트 액세스 도메인이라고 결정하고; 그리고상기 제3 액세스 도메인이 언트러스트 액세스 도메인이라고 결정하는 것에 기초하여 상기 제2 요청을 거부하도록 구성되는, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제13항에 있어서, 상기 엔트리는 유효 표시자를 더 포함하고, 상기 액세스 요청은 상기 유효 표시자에 적어도 부분적으로 기초하여 송신되는, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제13항에 있어서, 상기 액세스 요청은 상기 어드레스, 사이즈, 및 동작 타입을 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한:상기 하드웨어 아이덴티티 위장자를 통하여, 상기 사이즈 및 상기 동작 타입을 상기 MMU에 송신하도록 구성되는, 액세스 제어 시스템들에서 아이덴티티 위장을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 명령들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,제1 액세스 도메인으로부터 하드웨어 아이덴티티 위장자를 통하여, 타겟 영역을 제2 액세스 도메인에 액세스가능하게 하라는 요청을 수신하게 하고;상기 하드웨어 아이덴티티 위장자에서, 상기 제1 액세스 도메인에 대응하는 엔트리를 포함하도록 제2 액세스 도메인 아이덴티티 데이터 구조를 업데이트하게 하는 것으로서, 상기 엔트리는 상기 타겟 영역의 어드레스 및 제1 액세스 도메인 식별자를 포함하는 것인, 상기 제2 액세스 도메인 아이덴티티 데이터 구조를 업데이트하게 하고;상기 제2 액세스 도메인으로부터 상기 하드웨어 아이덴티티 위장자에서, 상기 타겟 영역에 액세스하라는 액세스 요청을 수신하게 하는 것으로서, 상기 액세스 요청은 상기 제2 액세스 도메인의 어드레스 및 제2 액세스 도메인 식별자를 포함하는, 상기 액세스 요청을 수신하게 하고; 그리고상기 하드웨어 아이덴티티 위장자를 통하여 그리고 상기 액세스 요청에 기초하여, 상기 어드레스 및 상기 제1 액세스 도메인 식별자를 액세스 제어 시스템의 메모리 관리 유닛(MMU)에 송신하게 하는, 명령들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 제2 액세스 도메인은 상기 MMU에 의한 성공적인 제1 액세스 제어 체크 및 상기 액세스 제어 시스템의 보호 유닛에 의한 성공적인 제2 액세스 제어 체크에 기초하여 상기 타겟 영역에 대한 액세스를 획득하고, 상기 성공적인 제1 액세스 제어 체크 및 상기 성공적인 제2 액세스 제어 체크는 상기 타겟 영역의 상기 어드레스 및 상기 제1 액세스 도메인 식별자에 적어도 부분적으로 기초하는, 명령들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 어드레스 및 상기 제1 액세스 도메인 식별자를 송신하기 전에:상기 하드웨어 아이덴티티 위장자에서, 상기 제1 액세스 도메인 식별자를 획득하기 위해 상기 어드레스를 사용하여 상기 제2 액세스 도메인 아이덴티티 데이터 구조에서 룩업을 수행하게 하는 명령들을 더 저장하는, 명령들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서, 상기 액세스 요청은 상기 타겟 영역으로부터 데이터를 사용하여 상기 제2 액세스 도메인의 제2 액세스 도메인 실행 엔진에 의해 수행될 동작에 대응하는, 명령들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 제2 액세스 도메인 실행 엔진에 의해 수행될 동작은 상기 제1 액세스 도메인의 제1 액세스 도메인 실행 엔진에 의해 요청되는, 명령들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항에 있어서, 상기 액세스 요청은 상기 어드레스, 사이즈, 및 동작 타입을 포함하고, 상기 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체는 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 하드웨어 아이덴티티 위장자를 통하여, 상기 사이즈 및 상기 동작 타입을 상기 MMU에 송신하게 하는 명령들을 더 포함하는, 명령들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>ASBE, SAMAR</engName><name>아스베 사마르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>GOPALAKRISHNAN, VIJAYAKUMAR</engName><name>고팔라크리쉬난 비자야쿠마르 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LI, AI</engName><name>리 아이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/934,774</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0287492-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0070836-76</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257008383.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9382ea0a710fbcb32185a60fb895cb588d71812ed33ccd5785129fb3b03c203f4e7565d68c107f8c2b0779e8f581c82efda03bf138cb82af3d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf36ce5b34e42baa8f81a5617d19c13349692544b9d79ffa254169fd3bc0d289ca69389f3126d6b6784fa9125f05335708728a7a38785c12d9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>