<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:41.141</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7010805</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>분산되고 연결된 실세계 객체들을 통한 소셜 연결</inventionTitle><inventionTitleEng>SOCIAL CONNECTION THROUGH DISTRIBUTED AND CONNECTED REAL-WORLD OBJECTS</inventionTitleEng><openDate>2024.04.12</openDate><openNumber>10-2024-0047482</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 제1 전자 안경류 디바이스와 제2 전자 안경류 디바이스의 사용자들 사이의 소셜 연결을 제공하기 위한 시스템들 및 방법들이 설명된다. 제1 사용자의 환경에서의 제1 객체는 제1 객체와 제2 객체 사이의 통신 연결을 생성하기 위해 제2 사용자의 원격 환경에서의 제2 객체와 페어링된다. 제1 객체가 제1 전자 안경류 디바이스의 시야 내에 있을 때, 제2 객체가 제2 사용자의 시야에 있을 때 제2 객체에 인접한 제2 사용자에게 표시를 위해 사전 선택된 증강 현실(AR) 객체를 호출하는 통신이 전송된다. 제1 객체가 사전 결정된 지속기간 동안 제1 전자 안경류 디바이스의 시야 내에 있을 때, 제2 사용자에게 표시를 위해 객체의 스냅샷 또는 사용자-선택 AR 객체를 호출하는 통신이 전송될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023034021</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/040572</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 사용자의 머리에 착용되도록 적응된 전자 안경류 디바이스(electronic eyewear device)로서,상기 제1 사용자의 환경에서 이미지를 캡처하도록 배열된 적어도 하나의 카메라;명령들을 저장하는 메모리; 및동작들을 수행하도록 명령들을 실행하는 프로세서를 포함하고, 상기 동작들은, 원격 위치에 있는 제2 객체와 페어링된, 캡처된 이미지에서의 제1 객체를 식별하는 동작; 및 상기 제1 객체가 상기 전자 안경류 디바이스의 시야 내에 있을 때, 상기 제2 객체가 제2 사용자의 제2 전자 안경류 디바이스의 시야에 있을 때 상기 제2 객체에 인접한 상기 제2 사용자에게 표시를 위해 사전 선택된 증강 현실(AR: augmented reality) 객체를 호출하는 통신을 전송하는 동작을 포함하는, 제1 사용자의 머리에 착용되도록 적응된 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 명령들의 실행은 상기 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하고, 상기 추가적인 동작들은, 상기 제1 객체가 상기 전자 안경류 디바이스의 시야 내에 있는 시간 지속기간을 추적하는 동작; 및 상기 제1 객체가 사전 결정된 지속기간 미만 동안 상기 전자 안경류 디바이스의 시야 내에 있을 때 상기 제2 객체에 인접한 상기 제2 사용자에게 표시를 위해 상기 사전 선택된 AR 객체를 호출하기 위해 상기 통신을 전송하는 동작을 포함하는, 제1 사용자의 머리에 착용되도록 적응된 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 사전 선택된 AR 객체는 스파클형(sparkle-like) 효과를 포함하는, 제1 사용자의 머리에 착용되도록 적응된 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 명령들의 실행은 상기 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하고, 상기 추가적인 동작들은, 상기 제1 객체가 적어도 상기 사전 결정된 시간 지속기간 동안 상기 전자 안경류 디바이스의 시야 내에 있을 때, 상기 제1 사용자가 상기 제1 사용자의 주변의 객체의 스냅샷(snapshot)을 찍도록 프롬프팅하는 동작; 상기 제1 사용자의 주변의 상기 스냅샷으로부터 상기 객체를 제거하기 위해 상기 스냅샷을 프로세싱하는 동작; 및 상기 제2 객체에 인접한 상기 제2 사용자에게 표시를 위해 상기 제거된 객체의 표현을 전송하는 동작을 포함하는, 제1 사용자의 머리에 착용되도록 적응된 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 명령들의 실행은 상기 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하고, 상기 추가적인 동작들은, 상기 제1 사용자로부터의 오디오 메시지를 기록하는 동작; 및 상기 제거된 객체의 상기 표현과 함께 상기 오디오 메시지를 전송하는 동작을 포함하는, 제1 사용자의 머리에 착용되도록 적응된 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서,상기 명령들의 실행은 상기 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하고, 상기 추가적인 동작들은, 상기 제1 객체가 적어도 상기 사전 결정된 시간 지속기간 동안 상기 전자 안경류 디바이스의 시야 내에 있을 때, 상기 제1 사용자가 이미지 갤러리로부터 스냅샷 또는 AR 객체 중 적어도 하나를 선택하도록 프롬프팅하는 동작; 및 상기 제2 객체에 인접한 상기 제2 사용자에게 표시를 위해 상기 적어도 하나의 선택된 스냅샷 또는 AR 객체를 전송하는 동작을 포함하는, 제1 사용자의 머리에 착용되도록 적응된 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 명령들의 실행은 상기 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하고, 상기 추가적인 동작들은, 상기 제1 사용자로부터의 오디오 메시지를 기록하는 동작; 및 상기 적어도 하나의 선택된 스냅샷 또는 AR 객체와 함께 상기 오디오 메시지를 전송하는 동작을 포함하는, 제1 사용자의 머리에 착용되도록 적응된 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,디스플레이를 더 포함하고, 상기 명령들의 실행은 상기 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하고, 상기 추가적인 동작들은, 상기 제1 객체가 상기 전자 안경류 디바이스의 시야에 있을 때, 상기 제1 객체에 인접한 상기 제1 사용자에게 표시를 위해 상기 제2 사용자의 제2 전자 안경류 디바이스의 시야 내에 있는 상기 제2 객체에 의해 호출된 통신으로부터 스냅샷 또는 AR 객체 중 적어도 하나를 수신하는 동작; 및 상기 디스플레이 상에 상기 적어도 하나의 스냅샷 또는 AR 객체를 제시하는 동작을 포함하는, 제1 사용자의 머리에 착용되도록 적응된 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 명령들의 실행은 상기 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하고, 상기 추가적인 동작들은, 상기 디스플레이 상의 상기 적어도 하나의 스냅샷 또는 AR 객체의 프리젠테이션(presentation)이 시간이 지남에 따라 희미해지게 하는 동작을 포함하는, 제1 사용자의 머리에 착용되도록 적응된 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 명령들의 실행은 상기 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하고, 상기 추가적인 동작들은, 제1 마커를 상기 제1 객체와 연관시키는 동작; 상기 제1 객체와 연관된 상기 제1 마커와 상기 제2 객체와 연관된 제2 마커 사이의 통신 연결을 생성하기 위해 상기 제1 객체와 연관된 상기 제1 마커를 상기 제2 객체와 연관된 상기 제2 마커와 페어링하는 동작을 포함하는, 제1 사용자의 머리에 착용되도록 적응된 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 제1 객체 및 상기 제2 객체는 동일한 유형의 객체이고, 상기 통신 연결은 대칭인, 제1 사용자의 머리에 착용되도록 적응된 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서,상기 제1 객체 및 상기 제2 객체는 상이한 유형의 객체들이고, 상기 통신 연결은 비대칭인, 제1 사용자의 머리에 착용되도록 적응된 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 전자 안경류 디바이스의 제1 사용자와 제2 전자 안경류 디바이스의 제2 사용자 사이의 소셜 연결(social connection)을 제공하는 방법으로서,제1 객체와 연관된 제1 마커와 제2 객체와 연관된 제2 마커 사이의 통신 연결을 생성하기 위해 상기 제1 사용자의 환경에서의 상기 제1 객체를 상기 제2 사용자의 원격 환경에서의 상기 제2 객체와 페어링하는 단계; 및상기 제1 객체가 상기 제1 전자 안경류 디바이스의 시야 내에 있을 때, 상기 제2 객체가 상기 제2 전자 안경류 디바이스의 시야에 있을 때 상기 제2 객체에 인접한 상기 제2 사용자에게 표시를 위해 사전 선택된 증강 현실(AR) 객체를 호출하는 통신을 전송하는 단계를 포함하는, 제1 전자 안경류 디바이스의 제1 사용자와 제2 전자 안경류 디바이스의 제2 사용자 사이의 소셜 연결을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 제1 객체가 상기 제1 전자 안경류 디바이스의 시야 내에 있는 시간 지속기간을 추적하는 단계; 및상기 제1 객체가 사전 결정된 지속기간 미만 동안 상기 제1 전자 안경류 디바이스의 시야 내에 있을 때 상기 제2 객체에 인접한 상기 제2 사용자에게 표시를 위해 상기 사전 선택된 AR 객체를 호출하기 위해 상기 통신을 전송하는 단계를 더 포함하는, 제1 전자 안경류 디바이스의 제1 사용자와 제2 전자 안경류 디바이스의 제2 사용자 사이의 소셜 연결을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 제1 객체가 적어도 상기 사전 결정된 지속기간 동안 상기 제1 전자 안경류 디바이스의 시야 내에 있을 때, 상기 제1 사용자가 상기 제1 사용자의 주변의 객체의 스냅샷을 찍도록 프롬프팅하는 단계;상기 제1 사용자의 주변의 상기 스냅샷으로부터 상기 객체를 제거하기 위해 상기 스냅샷을 프로세싱하는 단계; 및상기 제2 객체에 인접한 상기 제2 사용자에게 표시를 위해 상기 제거된 객체의 표현을 전송하는 단계를 더 포함하는, 제1 전자 안경류 디바이스의 제1 사용자와 제2 전자 안경류 디바이스의 제2 사용자 사이의 소셜 연결을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 제1 사용자로부터의 오디오 메시지를 기록하는 단계; 및상기 제거된 객체의 상기 표현과 함께 상기 오디오 메시지를 전송하는 단계를 더 포함하는, 제1 전자 안경류 디바이스의 제1 사용자와 제2 전자 안경류 디바이스의 제2 사용자 사이의 소셜 연결을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14 항에 있어서,상기 제1 객체가 적어도 상기 사전 결정된 지속기간 동안 상기 제1 전자 안경류 디바이스의 시야 내에 있을 때, 상기 제1 사용자가 이미지 갤러리로부터 스냅샷 또는 AR 객체 중 적어도 하나를 선택하도록 프롬프팅하는 단계; 및상기 제2 객체에 인접한 상기 제2 사용자에게 표시를 위해 상기 적어도 하나의 선택된 스냅샷 또는 AR 객체를 전송하는 단계를 더 포함하는, 제1 전자 안경류 디바이스의 제1 사용자와 제2 전자 안경류 디바이스의 제2 사용자 사이의 소셜 연결을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13 항에 있어서,상기 제1 객체가 상기 제1 전자 안경류 디바이스의 시야에 있을 때, 상기 제2 객체가 상기 제2 전자 안경류 디바이스의 시야 내에서 관측되었을 때 상기 제1 객체에 인접한 상기 제1 사용자에게 표시를 위해 적어도 하나의 스냅샷 또는 AR 객체를 호출하는 통신으로부터 스냅샷 또는 AR 객체 중 적어도 하나를 수신하는 단계; 및상기 제1 전자 안경류 디바이스의 디스플레이 상에 상기 적어도 하나의 스냅샷 또는 AR 객체를 제시하는 단계를 더 포함하는, 제1 전자 안경류 디바이스의 제1 사용자와 제2 전자 안경류 디바이스의 제2 사용자 사이의 소셜 연결을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 제1 전자 안경류 디바이스의 상기 디스플레이 상의 상기 적어도 하나의 스냅샷 또는 AR 객체의 프리젠테이션이 시간이 지남에 따라 희미해지게 하는 단계를 더 포함하는, 제1 전자 안경류 디바이스의 제1 사용자와 제2 전자 안경류 디바이스의 제2 사용자 사이의 소셜 연결을 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령들을 저장한 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 동작들을 수행함으로써 제1 전자 안경류 디바이스의 제1 사용자와 제2 전자 안경류 디바이스의 제2 사용자 사이의 소셜 연결을 제공하게 하고, 상기 동작들은, 제1 객체가 사전 결정된 지속기간 미만 동안 상기 제1 전자 안경류 디바이스의 시야 내에 있을 때 상기 제1 객체와 연관된 제1 마커와 제2 객체와 연관된 제2 마커 사이의 통신 연결을 생성하기 위해 상기 제1 사용자의 환경에서의 상기 제1 객체를 상기 제2 사용자의 원격 환경에서의 상기 제2 객체와 페어링하고, 상기 제2 객체가 상기 제2 전자 안경류 디바이스의 시야에 있을 때 상기 제2 객체에 인접한 상기 제2 사용자에게 표시를 위해 사전 선택된 증강 현실(AR) 객체를 호출하는 통신을 전송하는 동작; 및 상기 제1 객체가 적어도 사전 결정된 시간 지속기간 동안 상기 제1 전자 안경류 디바이스의 시야 내에 있을 때, 상기 제2 객체가 상기 제2 전자 안경류 디바이스의 시야에 있을 때 상기 제2 객체에 인접한 상기 제2 사용자에게 표시를 위해 상기 제1 사용자의 환경에서의 객체의 스냅샷, 사용자-선택 스냅샷 또는 사용자-선택 AR 객체 중 적어도 하나를 호출하는 통신을 전송하는 동작을 포함하는, 명령들을 저장한 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>JUN, Hanseul</engName><name>준, 한슬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KRATZ, Sven</engName><name>크라츠, 스벤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LEONG, Joanne</engName><name>레옹, 조앤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Xingyu</engName><name>리우, 싱유</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MONROY-HERNANDEZ, Andres</engName><name>몬로이-헤르난데즈, 안드레스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SMITH, Brian Anthony</engName><name>스미스, 브라이언 앤서니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>THAM, Yu Jiang</engName><name>탐, 유 지앙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>VAISH, Rajan</engName><name>바이쉬, 라잔</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/240,068</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0355859-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0058298-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0651469-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247010805.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ceb91d785b8d7da0d8e8bbd3f7c579b200643816efcbddca911a599e374bb91ca294defbdbc583255b25bf7dc70aae977f04319f8f7cfc99</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfafe09ec83c3258dec6c6490ce6eee0666abe219fd2be6ba68b3bbec190e8321c84564cd289816ef2cb15f811de382a9a525734fd088311b7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>