<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:34.834</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7044303</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동화된 육안 검사 (AUTOMATED VISUAL-INSPECTION) 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>AUTOMATED VISUAL-INSPECTION SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2023.02.24</openDate><openNumber>10-2023-0026338</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/95</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/954</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 23/223</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/66</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 예들은 다양한 제조 스테이지들을 겪는 컴포넌트들의 자동화된 육안 검사를 수행하기 위한 시스템들, 장치들, 및 방법들을 포함한다. 일 예에서, 검사 시스템은 다양한 제조 스테이지들에서 결함들에 대해 컴포넌트를 검사하기 위해 각각 카메라를 갖는 다수의 로봇들을 포함한다. 일반적으로, 카메라들 각각은 컴포넌트의 제조의 다양한 스테이지들에 대응하는 상이한 지리적 위치에 위치된다. 카메라들 중 적어도 일부는 컴포넌트가 마운팅되는 테이블과 대면하지 않는 컴포넌트의 모든 표면들을 검사하도록 배치된다. 시스템은 또한 다수의 로봇들 및 카메라들 중 연관된 카메라 각각에 전자적으로 커플링된 각각의 데이터-수집 스테이션을 포함한다. 마스터 데이터-수집 스테이션이 데이터-수집 스테이션들 각각에 전자적으로 커플링된다. 다른 시스템들, 장치들, 및 방법들이 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021243360</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/070609</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 로봇들;다양한 제조 스테이지들에서 결함들에 대해 컴포넌트를 검사하도록 상기 복수의 로봇들 중 각각의 로봇 각각에 커플링된 하나 이상의 카메라들로서, 상기 카메라들 각각은 상기 컴포넌트의 제조의 다양한 스테이지들에 대응하는 상이한 지리적 위치에 위치되고, 상기 카메라들 중 적어도 일부는 상기 컴포넌트가 마운팅되는 테이블과 대면하지 않는 상기 컴포넌트의 모든 표면들을 검사하도록 구성되는, 상기 하나 이상의 카메라들; 상기 복수의 로봇들 중 각각의 로봇 및 상기 카메라들 중 연관된 카메라들 각각에 전자적으로 커플링된 데이터-수집 스테이션; 및상기 데이터-수집 스테이션들 각각에 전자적으로 커플링된 마스터 데이터-수집 스테이션을 포함하는, 검사 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 로봇들 중 상기 각각의 로봇들 및 상기 카메라들 중 상기 연관된 카메라는 상기 컴포넌트의 상기 제조의 상기 다양한 스테이지들에서 사용되는 상이한 공급자에 위치되는, 검사 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 카메라들은 액티브-픽셀 센서 (active-pixel sensor)-기반 카메라 및 렌즈 조합을 포함하는, 검사 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 액티브-픽셀 센서-기반 카메라는 CMOS-기반 센서, CCD-기반 이미지 센서, 및 또 다른 타입의 디지털 이미징 센서를 포함하는 적어도 하나의 센서 타입으로부터 선택되는, 검사 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 텔레센트릭 렌즈 (telecentric lens) 및 조명 소스를 더 포함하고, 상기 텔레센트릭 렌즈는 상기 카메라 상에 마운팅되도록 구성되고, 상기 조명 소스는 상기 텔레센트릭 렌즈의 광학 트레인 (optical train) 내로 인라인 (in-line) 조명을 제공하도록 구성되는, 검사 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 조명 소스의 출력을 상기 텔레센트릭 렌즈의 상기 광학 트레인 내로 재지향시키도록 (redirect) 상기 조명 소스의 상기 출력부에 배치된 (arrange) 빔 스플리터를 더 포함하는, 검사 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 로봇들 각각은 복수의 조인트들 및 복수의 자유도를 갖는, 검사 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 일련 번호는 상기 컴포넌트와 연관되고 상기 컴포넌트의 상기 제조의 상기 다양한 스테이지들 내내 일정하게 유지되고, 그리고 상기 컴포넌트의 부품 번호는 상기 컴포넌트가 상기 제조에서 어느 스테이지에 있는지에 따라 가변하는, 검사 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 로봇들 각각은 협력 로봇 (collaborative robot) (코봇 (cobot)) 의 이동 속도 및 상기 코봇의 힘으로부터 선택된 인자들을 포함하는 적어도 하나의 인자를 제한함으로써 상기 코봇과 인간 사이에 공유된 영역들에 매우 근접하여 안전하게 작업하도록 설계된 코봇을 포함하는, 검사 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 로봇은 상기 컴포넌트들 상의 표면들의 수직 배향, 수평 배향, 및 다른 배향으로부터 미리 결정된 거리에서 스캐닝하도록 프로그래밍되는, 검사 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 현미경, 광학적 프로파일로메트리 (profilometry), 및 스타일러스-기반 프로파일로메트리를 포함하는 검사 기법들로부터 선택된 상기 컴포넌트의 적어도 하나의 부가적인 검사를 더 포함하는, 검사 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, EDX (energy-dispersive X-ray spectroscopy) 및 XRF (X-ray fluorescence) 로부터 선택된 분석 기법들을 포함하는 적어도 하나의 분석 기법을 더 포함하는, 검사 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 마스터 데이터-수집 스테이션에 전자적으로 커플링된 프로세스-모니터링 데이터베이스를 더 포함하고, 상기 프로세스-모니터링 데이터베이스는 상기 컴포넌트의 이상화된 샘플이 상기 컴포넌트의 상기 제조의 상기 다양한 스테이지들의 단계 각각에서 어떻게 나타나야 하는지에 대한 이미지 품질에 기초한 메트릭들을 포함하는, 검사 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 마스터 데이터-수집 스테이션은 상기 컴포넌트의 상기 제조의 상기 다양한 스테이지들의 단계 각각에서 상기 컴포넌트의 상기 이상화된 샘플을 상기 컴포넌트의 실제 버전과 비교하도록 구성되는, 검사 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 컴포넌트의 상기 제조의 상기 다양한 스테이지들의 단계 각각에서 상기 컴포넌트의 상기 이상화된 샘플과 상기 실제 버전의 비교로부터 발생되는 컴포넌트 변동은 상기 컴포넌트의 상기 제조에서 제작 경향들을 실질적으로 실시간으로 제공하기 위해 상기 마스터 데이터-수집 스테이션에 의해 분석되는, 검사 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 상기 기판을 프로세싱하도록 사용된 프로세싱 툴에 설치된 완성된 컴포넌트들 중 복수의 컴포넌트들로부터의 상호 작용들에 프로세싱된 기판 상에서 생성된 결함들을 상관시키기 위해 상기 마스터 데이터-수집 스테이션에 전자적으로 커플링된 고객-결함 데이터 데이터베이스를 더 포함하는, 검사 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 마스터 데이터-수집 스테이션은 상이한 시간 기간들에서 제조된 다양한 컴포넌트들 간의 비교들을 제공하도록 구성되는, 검사 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴포넌트 상의 결함들을 검출하기 위해 AVI (automated visual-inspection) 시스템을 동작시키는 방법에 있어서,AVI 시스템을 캘리브레이팅하는 (calibrate) 단계;컴포넌트로부터 복수의 이미지들을 캡처하는 단계; 및상기 캡처된 이미지들 내에서 결함들의 존재에 대해 상기 캡처된 이미지들을 분석하기 위해 상기 복수의 캡처된 이미지들 각각을 프로그램 내로 로딩하는 단계를 포함하는, AVI 시스템 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 복수의 캡처된 이미지들에서 관심 있는 블랙 영역들을 결정하기 위해 문턱 값 이미지를 설정하는 단계; 및상기 복수의 캡처된 이미지들 각각 내에서 검출된 결함들에 기초하여 상기 문턱 값 이미지를 설정하기 위한 문턱 값 레벨을 결정하는 단계를 더 포함하는, AVI 시스템 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 복수의 캡처된 이미지들로부터 검출된 결함이 큰 결함 및 작은 결함 중 하나인지 여부를 결정하는 단계; 및상기 검출된 결함이 큰 결함이라는 결정에 기초하여, 상기 검출된 결함으로부터 블랙 영역들이 적어도 보다 큰 결함의 일부로서 포함되는지 여부를 결정하기 위해 부식 동작 및 팽창 (dilation) 동작을 포함하는 동작들로부터 선택된 적어도 하나의 동작을 수행하는 단계를 더 포함하는, AVI 시스템 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컴포넌트 상의 결함들을 검출하기 위한 AVI (automated visual-inspection) 시스템에 있어서,복수의 로봇들로서, 상기 복수의 로봇들 각각은 다양한 제조 스테이지들에서 제조 단계들을 겪는 컴포넌트를 검사하도록 마운팅된 하나 이상의 카메라 및 렌즈 조합들을 갖고, 상기 카메라는 디지털 이미징 센서를 포함하고, 상기 복수의 로봇들 각각은 상기 컴포넌트의 제조의 상기 다양한 스테이지들에 대응하는 상이한 지리적 위치에 위치되는, 상기 복수의 로봇들;상기 복수의 로봇들 중 각각의 로봇들 각각에 전자적으로 커플링된 데이터-수집 스테이션; 및상기 데이터-수집 스테이션들 각각에 전자적으로 커플링된 마스터 데이터-수집 스테이션으로서, 상기 컴포넌트의 상기 제조의 상기 다양한 스테이지들의 단계 각각에서 상기 컴포넌트의 이상화된 샘플을 상기 컴포넌트의 실제 버전과 비교하도록 구성되는, 상기 마스터 데이터-수집 스테이션 을 포함하는, AVI 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 카메라 및 렌즈 조합들 중 적어도 일부는 상기 컴포넌트가 마운팅되는 테이블과 대면하지 않는 상기 컴포넌트의 모든 표면들을 검사하도록 구성되는, AVI 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21 항에 있어서, 상기 카메라 및 렌즈 조합들 각각은 상기 컴포넌트의 상기 제조의 상기 다양한 스테이지들에 대응하는 상이한 지리적 위치에 위치되는, AVI 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항에 있어서, 상기 카메라 및 렌즈 조합들 중 적어도 일부는 상기 컴포넌트가 마운팅되는 테이블과 대면하지 않는 상기 컴포넌트의 모든 표면들을 검사하도록 구성되는, AVI 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 21 항에 있어서, 텔레센트릭 렌즈 및 조명 소스를 더 포함하고, 상기 텔레센트릭 렌즈는 상기 카메라 상에 마운팅되도록 구성되고, 상기 조명 소스는 상기 텔레센트릭 렌즈의 광학 트레인 내로 인라인 조명을 제공하도록 구성되는, AVI 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 21 항에 있어서, 상기 복수의 로봇들 각각은 협력 로봇 (코봇 (cobot)) 의 이동 속도 및 상기 코봇의 힘으로부터 선택된 인자들을 포함하는 적어도 하나의 인자를 제한함으로써 상기 코봇과 인간 사이에 공유된 영역들에 매우 근접하여 안전하게 작업하도록 설계된 코봇을 포함하는, AVI 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 21 항에 있어서, 상기 로봇은 상기 컴포넌트들 상의 표면들의 수직 배향, 수평 배향, 및 다른 배향으로부터 미리 결정된 거리에서 스캐닝하도록 프로그래밍되는, AVI 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 21 항에 있어서, 상기 컴포넌트의 상기 제조의 상기 다양한 스테이지들의 단계 각각에서 상기 컴포넌트의 상기 이상화된 샘플과 상기 실제 버전의 비교로부터 발생되는 컴포넌트 변동은 상기 컴포넌트의 상기 제조에서 제작 경향들을 실질적으로 실시간으로 제공하기 위해 상기 마스터 데이터-수집 스테이션에 의해 분석되는, AVI 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 프레몬트 쿠싱 파크웨이 ****</address><code>520000532180</code><country>미국</country><engName>LAM RESEARCH CORPORATION</engName><name>램 리써치 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니아, 버...</address><code> </code><country> </country><engName>ANDERSON, Collin Michael</engName><name>앤더슨, 콜린 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>MOSELY, Roderick</engName><name>모슬리, 로데릭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/032,243</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1357868-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.01.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0102678-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0017524-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0571669-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0571678-93</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227044303.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bf95bbb81a79cd7eaf7277f2867652e4d1e0a5c8f28022068c2130a99480305d4da0dca881b6454afbc758231b8f60c6d64d7056cb225743</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf671ff7ae7342bf82f54c5458c8e47e3cb9a3d8558c2927e0aa985992a80238726b997c6a14d28f4bc406a0638ff1e68814b110ddc69c170a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>