<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:58.1358</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.12.11</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7035750</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>고도로 공선적인 응답 공간에서의 처방적 분석</inventionTitle><inventionTitleEng>PRESCRIPTIVE ANALYTICS IN HIGHLY COLLINEAR RESPONSE SPACE</inventionTitleEng><openDate>2024.11.01</openDate><openNumber>10-2024-0157786</openNumber><originalApplicationDate>2019.12.11</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-7021331</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/66</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/048</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020217021331</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 고도로 공선적인 응답 공간에서의 처방적 분석을 위한 방법들, 시스템들, 및 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체가 설명된다. 방법은 제조 장비의 제조 파라미터들과 연관된 막 특성 데이터를 수신하는 단계를 포함한다. 방법은, 막 특성 데이터가 상관되고 그리고 타겟 데이터와 상이함을 결정하는 단계를 더 포함한다. 방법은, 타겟 데이터에 직교하는 막 특성 데이터의 한 세트의 데이터 포인트들을 선택하는 단계를 더 포함한다. 방법은, 한 세트의 데이터 포인트들에 대해 특징 추출을 수행하는 단계를 더 포함한다. 방법은, 특징 추출에 기반하여, 타겟 데이터를 충족시키기 위한 제조 파라미터들 중 하나 이상에 대한 업데이트들을 결정하는 단계를 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.06.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020123695</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.12.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/065781</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서, 제조 장비의 제조 파라미터들과 연관된 막 특성 데이터를 수신하는 단계; 상기 막 특성 데이터가 상관되고 그리고 타겟 데이터와 상이함을 결정하는 단계; 프로세싱 디바이스에 의해, 상기 타겟 데이터에 직교하는 상기 막 특성 데이터의 한 세트의 데이터 포인트들을 선택하는 단계; 상기 프로세싱 디바이스에 의해, 상기 한 세트의 데이터 포인트들에 대해 특징 추출(feature extraction)을 수행하는 단계; 및 상기 특징 추출에 기반하여, 상기 타겟 데이터를 충족시키기 위한 상기 제조 파라미터들 중 하나 이상에 대한 업데이트들을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제조 파라미터들은 하드웨어 파라미터들 또는 프로세스 파라미터들 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 막 특성 데이터가 상관되고 그리고 타겟 데이터와 상이함을 결정하는 단계는, 상기 막 특성 데이터가 상기 타겟 데이터에 실질적으로 평행함을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 특징 추출을 수행하는 단계는 PCA(principal component analysis), 클러스터링(clustering), FA(factor analysis), 판별 분석(discriminant analysis), 또는 상관 행렬(correlation matrix) 중 하나 이상을 통해 이루어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 제조 파라미터들 중 하나 이상에 대한 업데이트들을 결정하기 위해, 트레이닝된 머신 학습 모델을 생성하도록 머신 학습 모델을 트레이닝시키는 단계를 더 포함하며, 상기 트레이닝시키는 단계는, 상기 머신 학습 모델에 대한 트레이닝 데이터를 생성하는 단계 — 상기 트레이닝 데이터를 생성하는 단계는,  상기 제조 장비의 이력적 제조 파라미터들을 포함하는 제1 트레이닝 입력을 생성하는 단계; 및  상기 제1 트레이닝 입력에 대한 제1 타겟 출력을 생성하는 단계를 포함하며, 상기 제1 타겟 출력은 이력적 막 특성 데이터를 포함함 —; 및 (i) 상기 제1 트레이닝 입력을 포함하는 한 세트의 트레이닝 입력들 및 (ii) 상기 제1 타겟 출력을 포함하는 한 세트의 타겟 출력들에 대해 상기 머신 학습 모델을 트레이닝시키기 위해 상기 트레이닝 데이터를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 타겟 데이터를 트레이닝된 머신 학습 모델에 제공하는 단계 — 상기 한 세트의 데이터 포인트들을 선택하는 단계 및 상기 특징 추출을 수행하는 단계는 상기 트레이닝된 머신 학습 모델을 통해 이루어짐 —; 및 상기 트레이닝된 머신 학습 모델로부터 하나 이상의 출력들을 포함하는 인버팅된 솔루션(inverted solution)을 획득하는 단계를 더 포함하며, 상기 업데이트들을 결정하는 단계는, 상기 하나 이상의 출력들로부터, 상기 제조 파라미터들 중 하나 이상에 대한 업데이트들을 추출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 타겟 데이터를 충족시키기 위한 상기 제조 장비의 제조 파라미터들 중 하나 이상에 대한 업데이트들을 구현하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 제조 파라미터들 중 하나 이상에 대한 업데이트들을 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 시스템으로서, 메모리; 및 상기 메모리에 커플링된 프로세싱 디바이스를 포함하며, 상기 프로세싱 디바이스는,  제조 장비의 제조 파라미터들과 연관된 막 특성 데이터를 수신하고,  상기 막 특성 데이터가 상관되고 그리고 타겟 데이터와 상이함을 결정하고,  상기 타겟 데이터에 직교하는 상기 막 특성 데이터의 한 세트의 데이터 포인트들을 선택하고,  상기 한 세트의 데이터 포인트들에 대해 특징 추출을 수행하고, 그리고  상기 특징 추출에 기반하여, 상기 타겟 데이터를 충족시키기 위한 상기 제조 파라미터들 중 하나 이상에 대한 업데이트들을 결정하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 막 특성 데이터가 상관되고 그리고 타겟 데이터와 상이함을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 디바이스는 상기 막 특성 데이터가 상기 타겟 데이터에 실질적으로 평행함을 결정하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 상기 제조 파라미터들은 하드웨어 파라미터들 또는 프로세스 파라미터들 중 하나 이상을 포함하고, 그리고 상기 프로세싱 디바이스는 PCA(principal component analysis), 클러스터링, FA(factor analysis), 판별 분석, 또는 상관 행렬 중 하나 이상을 통해 상기 특징 추출을 수행하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서, 상기 프로세싱 디바이스는 추가로, 상기 제조 파라미터들 중 하나 이상에 대한 업데이트들을 결정하기 위해, 트레이닝된 머신 학습 모델을 생성하도록 머신 학습 모델을 트레이닝시키며, 상기 머신 학습 모델을 트레이닝시키기 위해, 상기 프로세싱 디바이스는,  상기 머신 학습 모델에 대한 트레이닝 데이터를 생성하고 — 상기 트레이닝 데이터를 생성하는 것은,   상기 제조 장비의 이력적 제조 파라미터들을 포함하는 제1 트레이닝 입력을 생성하고, 그리고   상기 제1 트레이닝 입력에 대한 제1 타겟 출력을 생성하는 것을 포함하며, 상기 제1 타겟 출력은 이력적 막 특성 데이터를 포함함 —, 그리고  (i) 상기 제1 트레이닝 입력을 포함하는 한 세트의 트레이닝 입력들 및 (ii) 상기 제1 타겟 출력을 포함하는 한 세트의 타겟 출력들에 대해 상기 머신 학습 모델을 트레이닝시키기 위해 상기 트레이닝 데이터를 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9 항에 있어서, 상기 프로세싱 디바이스는 추가로,  상기 타겟 데이터를 트레이닝된 머신 학습 모델에 제공하고 — 상기 프로세싱 디바이스는 상기 한 세트의 데이터 포인트들을 선택하고 그리고 상기 트레이닝된 머신 학습 모델을 통해 상기 특징 추출을 수행함 —; 그리고  상기 트레이닝된 머신 학습 모델로부터 하나 이상의 출력들을 포함하는 인버팅된 솔루션을 획득하며, 상기 업데이트들을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 디바이스는 상기 하나 이상의 출력들로부터, 상기 제조 파라미터들 중 하나 이상에 대한 업데이트들을 추출하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9 항에 있어서, 상기 프로세싱 디바이스는 추가로,  상기 타겟 데이터를 충족시키기 위한 상기 제조 장비의 제조 파라미터들 중 하나 이상에 대한 업데이트들을 구현하는 것; 또는  상기 제조 파라미터들 중 하나 이상에 대한 업데이트들을 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 디스플레이하는 것 중 하나 이상을 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 명령들이 저장된 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령들은, 프로세싱 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 프로세싱 디바이스로 하여금,  제조 장비의 제조 파라미터들과 연관된 막 특성 데이터를 수신하게 하고,  상기 막 특성 데이터가 상관되고 그리고 타겟 데이터와 상이함을 결정하게 하고,  상기 타겟 데이터에 직교하는 상기 막 특성 데이터의 한 세트의 데이터 포인트들을 선택하게 하고,  상기 한 세트의 데이터 포인트들에 대해 특징 추출을 수행하게 하고, 그리고  상기 특징 추출에 기반하여, 상기 타겟 데이터를 충족시키기 위한 상기 제조 파라미터들 중 하나 이상에 대한 업데이트들을 결정하게 하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 막 특성 데이터가 상관되고 그리고 타겟 데이터와 상이함을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 디바이스는 상기 막 특성 데이터가 상기 타겟 데이터에 실질적으로 평행함을 결정하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 제조 파라미터들은 하드웨어 파라미터들 또는 프로세스 파라미터들 중 하나 이상을 포함하고, 그리고 상기 프로세싱 디바이스는 PCA(principal component analysis), 클러스터링, FA(factor analysis), 판별 분석, 또는 상관 행렬 중 하나 이상을 통해 상기 특징 추출을 수행하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 프로세싱 디바이스는 추가로, 상기 제조 파라미터들 중 하나 이상에 대한 업데이트들을 결정하기 위해, 트레이닝된 머신 학습 모델을 생성하도록 머신 학습 모델을 트레이닝시키며, 상기 머신 학습 모델을 트레이닝시키기 위해, 상기 프로세싱 디바이스는,  상기 머신 학습 모델에 대한 트레이닝 데이터를 생성하고 — 상기 트레이닝 데이터를 생성하는 것은,   상기 제조 장비의 이력적 제조 파라미터들을 포함하는 제1 트레이닝 입력을 생성하고, 그리고   상기 제1 트레이닝 입력에 대한 제1 타겟 출력을 생성하는 것을 포함하며, 상기 제1 타겟 출력은 이력적 막 특성 데이터를 포함함 —, 그리고  (i) 상기 제1 트레이닝 입력을 포함하는 한 세트의 트레이닝 입력들 및 (ii) 상기 제1 타겟 출력을 포함하는 한 세트의 타겟 출력들에 대해 상기 머신 학습 모델을 트레이닝시키기 위해 상기 트레이닝 데이터를 제공하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15 항에 있어서, 상기 프로세싱 디바이스는 추가로,  상기 타겟 데이터를 트레이닝된 머신 학습 모델에 제공하고 — 상기 프로세싱 디바이스는 상기 한 세트의 데이터 포인트들을 선택하고 그리고 상기 트레이닝된 머신 학습 모델을 통해 상기 특징 추출을 수행함 —; 그리고  상기 트레이닝된 머신 학습 모델로부터 하나 이상의 출력들을 포함하는 인버팅된 솔루션을 획득하며, 상기 업데이트들을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 디바이스는 상기 하나 이상의 출력들로부터, 상기 제조 파라미터들 중 하나 이상에 대한 업데이트들을 추출하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15 항에 있어서, 상기 프로세싱 디바이스는 추가로,  상기 타겟 데이터를 충족시키기 위한 상기 제조 장비의 제조 파라미터들 중 하나 이상에 대한 업데이트들을 구현하는 것; 또는  상기 제조 파라미터들 중 하나 이상에 대한 업데이트들을 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 디스플레이하는 것 중 하나 이상을 하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 바우어스 애브뉴 ****</address><code>519980587458</code><country>미국</country><engName>Applied Materials, Inc.</engName><name>어플라이드 머티어리얼스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타...</address><code> </code><country> </country><engName>BHATIA, Sidharth</engName><name>바티아, 싯다르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>FENG, Jie</engName><name>펭, 지에</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CANTWELL, Dermot</engName><name>캔트웰, 더모트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.12.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/779,097</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/599,962</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1167781-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1169142-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1169143-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1176163-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.12</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0768496-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247035750.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fe41ef1acadada653a041b5532cf56874bf7e165ea781ffa62475c90b088b57b58496c51fe94439da54aa6987663cca0b9c2bc5b755218b0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5172d1aa06b17a2060f01748f081e25f0533a0bfeeb8ade979fe0167baccc6665d5057b65e8bf5179b91ce2f60e2a8973ff8464187dcdce1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>