<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:28.328</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0106452</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>로봇 및 로봇의 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ROBOT AND CONTROLLING METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.03.05</openDate><openNumber>10-2024-0028225</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 13/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 로봇 및 로봇의 제어 방법이 개시된다. 특히, 본 개시에 따른 로봇은 입력부, 통신부, 로봇을 이동시키기 위한 구동부, 메모리 및 입력부를 통해 물품 및 메시지 중 적어도 하나를 전달받을 타겟 사용자 및 전달 시간을 선택하기 위한 사용자 입력을 수신하고, 통신부를 통해 타겟 사용자의 사용자 단말이 전달 시간에 위치하는 장소에 대한 제1 장소 정보를 수신하며, 타겟 사용자와 기 등록된 복수의 외부 장치 사이의 상호 작용에 대한 히스토리를 나타내는 히스토리 정보에 기초하여, 타겟 사용자가 복수의 외부 장치에 대응되는 복수의 장소 중 하나의 장소에 위치할 확률을 나타내는 제2 장소 정보를 획득하고, 제1 장소 정보 및 제2 장소 정보에 기초하여, 물품 또는 메시지 중 적어도 하나를 전달하기 위한 복수의 타겟 장소 및 복수의 타겟 장소에 대한 우선순위를 결정하며, 로봇이 결정된 우선순위에 따라 복수의 타겟 장소로 순차적으로 이동하도록 구동부를 제어하는 프로세서를 포함한다. 그 밖에도 다양한 실시 예가 가능하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 로봇에 있어서,입력부;통신부;상기 로봇을 이동시키기 위한 구동부;메모리; 및상기 입력부를 통해 물품 및 메시지 중 적어도 하나를 전달받을 타겟 사용자 및 전달 시간을 선택하기 위한 사용자 입력을 수신하고, 상기 통신부를 통해 상기 타겟 사용자의 사용자 단말이 상기 전달 시간에 위치하는 장소에 대한 제1 장소 정보를 수신하며, 상기 타겟 사용자와 기 등록된 복수의 외부 장치 사이의 상호 작용에 대한 히스토리를 나타내는 히스토리 정보에 기초하여, 상기 타겟 사용자가 상기 전달 시간에 상기 복수의 외부 장치에 대응되는 복수의 장소 중 하나의 장소에 위치할 확률을 나타내는 제2 장소 정보를 획득하고, 상기 제1 장소 정보 및 상기 제2 장소 정보에 기초하여, 상기 물품 또는 메시지 중 적어도 하나를 전달하기 위한 복수의 타겟 장소 및 상기 복수의 타겟 장소에 대한 우선순위를 결정하며, 상기 로봇이 상기 결정된 우선순위에 따라 상기 복수의 타겟 장소로 순차적으로 이동하도록 상기 구동부를 제어하는 프로세서; 를 포함하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 적어도 하나의 센서; 를 더 포함하고, 상기 프로세서는,상기 로봇이 상기 결정된 우선순위에 따라 상기 복수의 타겟 장소 중 제1 타겟 장소로 이동되면, 상기 적어도 하나의 센서를 통해 상기 타겟 사용자를 인식하기 위한 센싱 정보를 획득하고, 상기 센싱 정보에 기초하여, 상기 제1 타겟 장소에 상기 타겟 사용자가 존재하는지 여부를 식별하며, 상기 제1 타겟 장소에 상기 타겟 사용자가 존재하는지 여부에 기초하여, 상기 복수의 타겟 장소 중 상기 제1 타겟 장소 다음의 타겟 장소인 제2 타겟 장소로 상기 로봇을 이동시킬 것인지 여부를 결정하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 출력부; 를 더 포함하고,상기 프로세서는,상기 로봇이 상기 결정된 우선순위에 따라 상기 복수의 타겟 장소 중 상기 제1 타겟 장소로 이동되면, 상기 제1 타겟 장소에 상기 타겟 사용자가 위치하는지 여부를 식별하기 위한 안내 메시지를 출력하도록 상기 출력부를 제어하고,상기 입력부를 통해 상기 안내 메시지에 대한 응답 메시지가 수신되면, 상기 수신된 응답 메시지에 기초하여 상기 제1 타겟 장소에 상기 타겟 사용자가 존재하는지 여부를 식별하며, 상기 제1 타겟 장소에 상기 타겟 사용자가 존재하는지 여부에 기초하여, 상기 복수의 타겟 장소 중 상기 제1 타겟 장소 다음의 타겟 장소인 제2 타겟 장소로 상기 로봇을 이동시킬 것인지 여부를 결정하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 프로세서는,기 설정된 기간 동안 상기 입력부를 통해 상기 응답 메시지가 수신되지 않으면, 상기 제2 타겟 장소로 상기 로봇을 이동시키는 것으로 결정하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 복수의 타겟 장소에 상기 타겟 사용자가 존재하지 않는 것으로 식별되면, 상기 사용자 입력이 수신된 장소로 이동하도록 상기 구동부를 제어하고, 상기 복수의 타겟 장소에 상기 타겟 사용자가 존재하지 않음을 나타내는 임무 종료 메시지를 출력하도록 상기 출력부를 제어하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 제1 장소 정보에 기초하여 상기 사용자 단말이 상기 전달 시간에 위치하는 장소가 상기 복수의 장소에 포함되는 것으로 식별되면, 상기 사용자 단말이 상기 전달 시간에 위치하는 장소를 상기 제1 타겟 장소로 결정하고, 상기 제2 장소 정보에 기초하여, 상기 복수의 장소 중 상기 제1 타겟 장소와 상이한 적어도 하나의 장소를 상기 제2 타겟 장소로 결정하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 타겟 사용자가 상기 복수의 장소 각각에 위치할 확률에 따른 복수의 스코어 및 상기 제1 장소 정보에 기 할당된 스코어에 기초하여, 상기 복수의 타겟 장소 및 상기 우선순위를 결정하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 상호 작용은 상기의 복수의 외부 장치 중 상기 타겟 사용자의 개인 장치로 기 설정된 제1 장치에 대한 사용자 입력의 수신, 상기 복수의 외부 장치 중 상기 타겟 사용자가 주된 사용자로 기 설정된 제2 장치에 대한 사용자 입력의 수신, 상기 복수의 외부 장치 중 상기 타겟 사용자가 선호하는 기능이 기 설정된 제3 장치에 의한 상기 기능의 수행 및 상기 복수의 외부 장치 중 적어도 하나의 센서를 포함하는 제4 장치에 의한 상기 타겟 사용자의 인식 중 적어도 하나를 포함하는 로봇. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 히스토리 정보가 입력되면 상기 타겟 사용자가 상기 복수의 장소 각각에 위치할 확률에 대한 정보를 출력하도록 학습된 신경망 모델을 이용하여, 상기 제2 장소 정보를 획득하는 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 로봇의 제어 방법에 있어서,물품 및 메시지 중 적어도 하나를 전달받을 타겟 사용자 및 전달 시간을 선택하기 위한 사용자 입력을 수신하는 단계; 상기 타겟 사용자의 사용자 단말이 상기 전달 시간에 위치하는 장소에 대한 제1 장소 정보를 수신하는 단계;상기 타겟 사용자와 기 등록된 복수의 외부 장치 사이의 상호 작용에 대한 히스토리를 나타내는 히스토리 정보에 기초하여, 상기 타겟 사용자가 상기 전달 시간에 상기 복수의 외부 장치에 대응되는 복수의 장소 중 하나의 장소에 위치할 확률을 나타내는 제2 장소 정보를 획득하는 단계;상기 제1 장소 정보 및 상기 제2 장소 정보에 기초하여, 상기 물품 또는 메시지 중 적어도 하나를 전달하기 위한 복수의 타겟 장소 및 상기 복수의 타겟 장소에 대한 우선순위를 결정하는 단계; 및상기 결정된 우선순위에 따라 상기 복수의 타겟 장소로 순차적으로 상기 로봇을 이동시키는 단계; 를 포함하는 로봇의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 로봇의 제어 방법은,상기 로봇이 상기 결정된 우선순위에 따라 상기 복수의 타겟 장소 중 제1 타겟 장소로 이동되면, 상기 타겟 사용자를 인식하기 위한 센싱 정보를 획득하는 단계;상기 센싱 정보에 기초하여, 상기 제1 타겟 장소에 상기 타겟 사용자가 존재하는지 여부를 식별하는 단계; 및 상기 제1 타겟 장소에 상기 타겟 사용자가 존재하는지 여부에 기초하여, 상기 복수의 타겟 장소 중 상기 제1 타겟 장소 다음의 타겟 장소인 제2 타겟 장소로 상기 로봇을 이동시킬 것인지 여부를 결정하는 단계; 를 더 포함하는 로봇의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서, 상기 로봇의 제어 방법은, 상기 로봇이 상기 결정된 우선순위에 따라 상기 복수의 타겟 장소 중 상기 제1 타겟 장소로 이동되면, 상기 제1 타겟 장소에 상기 타겟 사용자가 위치하는지 여부를 식별하기 위한 안내 메시지를 출력하는 단계;상기 안내 메시지에 대한 응답 메시지가 수신되면, 상기 수신된 응답 메시지에 기초하여 상기 제1 타겟 장소에 상기 타겟 사용자가 존재하는지 여부를 식별하는 단계; 및상기 제1 타겟 장소에 상기 타겟 사용자가 존재하는지 여부에 기초하여, 상기 복수의 타겟 장소 중 상기 제1 타겟 장소 다음의 타겟 장소인 제2 타겟 장소로 상기 로봇을 이동시킬 것인지 여부를 결정하는 단계; 를 더 포함하는 로봇의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 제2 타겟 장소로 상기 로봇을 이동시킬 것인지 여부를 결정하는 단계는,기 설정된 기간 동안 상기 응답 메시지가 수신되지 않으면, 상기 제2 타겟 장소로 상기 로봇을 이동시키는 것으로 결정하는 단계; 를 포함하는 로봇의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10 항에 있어서,상기 로봇의 제어 방법은, 상기 복수의 타겟 장소에 상기 타겟 사용자가 존재하지 않는 것으로 식별되면, 상기 로봇을 상기 사용자 입력이 수신된 장소로 이동시키는 단계; 및 상기 복수의 타겟 장소에 상기 타겟 사용자가 존재하지 않음을 나타내는 임무 종료 메시지를 출력하는 단계; 를 더 포함하는 로봇의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11 항에 있어서, 상기 복수의 타겟 장소 및 상기 우선순위를 결정하는 단계는,상기 제1 장소 정보에 기초하여 상기 사용자 단말이 상기 전달 시간에 위치하는 장소가 상기 복수의 장소에 포함되는 것으로 식별되면, 상기 사용자 단말이 상기 전달 시간에 위치하는 장소를 상기 제1 타겟 장소로 결정하는 단계; 및 상기 제2 장소 정보에 기초하여, 상기 복수의 장소 중 상기 제1 타겟 장소와 상이한 적어도 하나의 장소를 상기 제2 타겟 장소로 결정하는 단계; 를 포함하는 로봇의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10 항에 있어서, 상기 복수의 타겟 장소 및 상기 우선순위를 결정하는 단계는,상기 타겟 사용자가 상기 복수의 장소 각각에 위치할 확률에 따른 복수의 스코어 및 상기 제1 장소 정보에 기 할당된 스코어에 기초하여, 상기 복수의 타겟 장소 및 상기 우선순위를 결정하는 단계; 를 포함하는 로봇의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10 항에 있어서, 상기 상호 작용은 상기의 복수의 외부 장치 중 상기 타겟 사용자의 개인 장치로 기 설정된 제1 장치에 대한 사용자 입력의 수신, 상기 복수의 외부 장치 중 상기 타겟 사용자가 주된 사용자로 기 설정된 제2 장치에 대한 사용자 입력의 수신, 상기 복수의 외부 장치 중 상기 타겟 사용자가 선호하는 기능이 기 설정된 제3 장치에 의한 상기 기능의 수행 및 상기 복수의 외부 장치 중 적어도 하나의 센서를 포함하는 제4 장치에 의한 상기 타겟 사용자의 인식 중 적어도 하나를 포함하는 로봇의 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10 항에 있어서, 상기 제2 장소 정보를 획득하는 단계는,상기 히스토리 정보가 입력되면 상기 타겟 사용자가 상기 복수의 장소 각각에 위치할 확률에 대한 정보를 출력하도록 학습된 신경망 모델을 이용하여, 상기 제2 장소 정보를 획득하는 단계; 를 포함하는 로봇의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 전자 장치의 제어 방법을 실행하는 프로그램을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 기록매체에 있어서,상기 전자 장치의 제어 방법은,물품 및 메시지 중 적어도 하나를 전달받을 타겟 사용자 및 전달 시간을 선택하기 위한 사용자 입력을 수신하는 단계; 상기 타겟 사용자의 사용자 단말이 상기 전달 시간에 위치하는 장소에 대한 제1 장소 정보를 수신하는 단계;상기 타겟 사용자와 기 등록된 복수의 외부 장치 사이의 상호 작용에 대한 히스토리를 나타내는 히스토리 정보에 기초하여, 상기 타겟 사용자가 상기 전달 시간에 상기 복수의 외부 장치에 대응되는 복수의 장소 중 하나의 장소에 위치할 확률을 나타내는 제2 장소 정보를 획득하는 단계;상기 제1 장소 정보 및 상기 제2 장소 정보에 기초하여, 상기 물품 또는 메시지 중 적어도 하나를 전달하기 위한 복수의 타겟 장소 및 상기 복수의 타겟 장소에 대한 우선순위를 결정하는 단계; 및상기 결정된 우선순위에 따라 상기 복수의 타겟 장소로 순차적으로 상기 로봇을 이동시키는 단계; 를 포함하는 컴퓨터 판독 가능 기록매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KUK, Sung Bin</engName><name>국승빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, Dong Hee</engName><name>강동희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG, Min Kyu</engName><name>정민규</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>919980005433</code><country>대한민국</country><engName>Jeong Hong Sik</engName><name>정홍식</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>920050001107</code><country>대한민국</country><engName>KIM TAEHUN</engName><name>김태헌</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.08.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0889740-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0960735-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0960790-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220106452.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930ed22d8c8bba50f691934aecbe29cd4e522774d9eaa3a85cef3d0a4b0547741c42b6158dc8926408c0fe868da47df868eb8c361bf8106a54</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe31374294b14df7bf3530f3fbb56a9e17bcd6898608b4bb0db42da89a7851d630146dae0949c3e53de8a18022f9293fa49482e4bab110d2b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>