<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:26.3026</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7002243</applicationNumber><claimCount>46</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이벤트-기반 시공간 신경망에서 이벤트-기반 데이터를 처리하기 위한 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEM FOR PROCESSING EVENT-BASED DATA IN EVENT-BASED SPATIOTEMPORAL NEURAL NETWORKS</inventionTitleEng><openDate>2025.03.24</openDate><openNumber>10-2025-0040640</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/049</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/063</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 신경망을 사용해 이벤트-기반 입력 데이터를 처리하기 위한 방법이 개시된다. 신경망은 복수의 뉴런과 상기 복수의 뉴런 각각에 연관된 하나 이상의 연결부를 포함한다. 또한, 복수의 뉴런 각각은 이벤트-기반 데이터의 대응하는 부분을 수신하도록 구성된다. 상기 방법은, 복수의 뉴런의 한 뉴런에서, 상기 뉴런과 연관된 하나 이상의 연결부를 통해 이벤트-기반 데이터와 연관된 복수의 이벤트를 수신하는 단계를 포함한다. 하나 이상의 연결부의 각각은 커넬과 연관된다. 상기 방법은 커넬의 처리에 기초하여 시간 주기 동안 뉴런의 전위를 결정하는 단계를 더 포함한다. 전위를 결정하기 위해, 상기 방법은 커넬을 공간 차원, 시간 차원, 또는 시공간 차원 중 하나로 오프셋시키는 단계, 및 상기 오프셋 커넬을 처리하여 전위를 결정하는 단계를 더 포함한다. 상기 방법은 뉴런에서, 결정된 전위에 기초하여 출력을 생성하는 것을 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023250092</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/025998</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 신경망을 사용해 이벤트-기반 데이터를 처리하기 위한 시스템으로서, 상기 신경망은 복수의 뉴런 - 상기 복수의 뉴런은 상기 복수의 뉴런에서 수신된 이벤트-기반 데이터의 대응하는 부분과 연관됨 - , 및 복수의 뉴런의 각각과 연관된 하나 이상의 연결부를 포함하고, 상기 시스템은,메모리, 및상기 메모리에 통신 가능하게 결합된 프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는, 상기 복수의 뉴런 중 한 뉴런에서, 상기 뉴런과 연관된 하나 이상의 연결부를 통해 상기 이벤트-기반 데이터와 연관된 복수의 이벤트를 수신하고 - 하나 이상의 연결부 각각은 제1 커넬 및 제2 커넬과 연관되고, 상기 복수의 이벤트의 각각은 제1 범주 또는 제2 범주 중 하나에 속함 - , 상기 뉴런에서, 상기 하나 이상의 연결부를 통해 수신된 복수의 이벤트를 처리함으로써 전위를 결정하도록 구성되며, 복수의 이벤트를 처리하기 위해, 상기 프로세서는, 수신된 복수의 이벤트가 제1 범주에 속할 때, 전위를 결정하도록 제1 커넬을 선택하고, 수신된 복수의 이벤트가 제2 범주에 속할 때, 전위를 결정하도록 제2 커넬을 선택하며,뉴런에서, 결정된 전위에 기초하여 출력을 생성하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 전위를 결정하기 위해, 상기 프로세서는,상기 복수의 이벤트 중 한 이벤트를 수신하고,상기 하나 이상의 연결부 중 상기 이벤트가 수신되게 하는 대응하는 연결부를 결정하며,수신된 이벤트가 상기 제1 범주 또는 제2 범주에 속하는지에 기초하여, 대응하는 연결부와 연관된 제1 커넬 또는 제2 커넬 중 하나를 선택하고, 선택된 커넬을 공간 차원, 시간 차원, 또는 시공간 차원 중 하나로 오프셋시키며,오프셋된 커넬의 처리에 기초하여 상기 뉴런에 대한 전위를 결정하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 신경망은 공간 커넬, 시간 커넬, 및 시공간 커넬 중 하나를 포함하며,선택된 커넬을 오프셋시키기 위해, 상기 프로세서는,상기 망이 공간 커넬을 포함할 때, 선택된 커넬을 하나 이상의 공간 차원으로 오프셋시키고,상기 망이 시간 커넬을 포함할 때, 선택된 커넬을 시간 차원으로 오프셋시키며,상기 망이 시공간 커넬을 포함할 때, 선택된 커넬을 시공간 차원으로 오프셋시키도록 더 구성되며, 상기 시공간 차원은 시간 차원 및 하나 이상의 공간 차원을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 전위를 생성하기 위해, 상기 프로세서는 오프셋된 커넬과 이전 전위를 합산하여, 뉴런에서의 전위를 결정하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 전위를 결정하기 위해, 상기 프로세서는,초기 시간 인스턴스에서 초기 이벤트를 수신하고,후속 시간 인스턴스에서 하나 이상의 후속 이벤트를 수신하며,상기 하나 이상의 연결부 중 상기 초기 이벤트 및 상기 하나 이상의 후속 이벤트가 수신되게 하는 대응하는 연결부를 결정하고,수신된 상기 초기 이벤트 및 상기 하나 이상의 후속 이벤트 각각에 대해, 수신된 상기 초기 이벤트 및 상기 하나 이상의 후속 이벤트가 제1 범주 또는 제2 범주에 속하는지에 기초하여, 상기 대응하는 연결부와 연관된 제1 커넬 또는 제2 커넬 중 하나를 선택하며,상기 초기 시간 인스턴스 및 상기 후속 시간 인스턴스에 기초하여, 선택된 커넬 중 하나 이상을 시간 차원 또는 시공간 차원 중 하나로 오프셋시키고, 오프셋된 커넬의 처리에 기초하여 상기 뉴런에 대한 전위를 결정하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 선택된 커넬을 시간 차원 또는 시공간 차원 중 하나로 오프셋시키기 위해, 상기 프로세서는,마지막 이벤트가 뉴런에서 수신될 때의 초기 시간 인스턴스와 하나 이상의 선행 이벤트가 뉴런에서 수신될 때의 선행 시간 인스턴스 사이의 시간격을 결정하고 - 상기 시간격은 뉴런에서의 이벤트들의 도착 시간의 차이를 정의함 - ,결정된 시간격에 기초하여 하나 이상의 후속 이벤트에 대응하는 선택된 커넬을 오프셋시키며,오프셋된 커넬들을 합산하여 뉴런에서의 전위를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 각 수신된 이벤트는대응하는 이벤트가 제1 범주와 연관될 때 이벤트-기반 데이터의 하나 이상의 특징의 증가된 존재 또는 부재, 또는대응하는 이벤트가 제2 범주와 연관될 때 이벤트-기반 데이터의 하나 이상의 특징의 감소된 존재 또는 부재와 관련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 출력을 생성하기 위해, 상기 프로세서는,결정된 전위를 제1 임계 값 및 제2 임계 값 중 하나에 비교하며 - 결정된 전위가 양의 값과 연관될 때, 상기 프로세서는 결정된 전위를 제1 임계 값에 비교하도록 구성되며, 결정된 전위가 음의 값과 연관될 때, 상기 프로세서는 결정된 전위를 제2 임계 값에 비교하도록 구성됨 - ,상기 비교에 기초하여 출력을 생성하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 프로세서는, 결정된 전위를 제1 임계 값 및 제2 임계 값 중 하나에 비교하기 전에,결정된 전위를 비선형 함수에 제공하고,상기 비선형 함수에 기초하여 결정된 전위를 처리하여 중간 값을 생성하도록 구성되고,결정된 전위를 제1 임계 값 및 제2 임계 값 중 하나에 비교하기 위해, 상기 프로세서는대응하는 중간 값이 양의 값 또는 음의 값과 연관되는지를 결정하고,대응하는 중간 값이 양의 값과 연관된다고 결정하면, 대응하는 중간 값을 제1 임계 값과 비교하며,대응하는 중간 값이 양의 값과 연관된다고 결정하면, 대응하는 중간 값을 제2 임계 값과 비교하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 제1 커넬 및 제2 커넬 각각은 각자의 계수로 가중화된 직교 다항식의 합으로 표현되며, 각자의 계수는 훈련 동안 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 신경망을 사용해 이벤트-기반 데이터를 처리하기 위한 시스템으로서, 상기 신경망은 복수의 뉴런 - 상기 복수의 뉴런은 상기 복수의 뉴런에서 수신된 이벤트-기반 데이터의 대응하는 부분과 연관됨 - , 및 복수의 뉴런의 각각과 연관된 하나 이상의 연결부를 포함하고, 상기 시스템은,메모리, 및상기 메모리에 통신 가능하게 결합된 프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는, 상기 복수의 뉴런 중 한 뉴런에서, 상기 뉴런과 연관된 하나 이상의 연결부를 통해 상기 이벤트-기반 데이터와 연관된 복수의 이벤트를 수신하고 - 하나 이상의 연결부 각각은 하나 이상의 커넬과 연관됨 - ,커넬의 처리에 기초하여 시간 주기 동안 뉴런의 전위를 결정하며 - 전위를 결정하기 위해, 상기 프로세서는 커넬을 공간 차원, 시간 차원, 또는 시공간 차원 중 하나로 오프셋시키며, 오프셋된 커넬을 처리하여 전위를 결정하도록 구성됨 - ,뉴런에서, 결정된 전위에 기초하여 출력을 생성하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 오프셋된 커넬을 처리하기 위해, 상기 프로세서는 이벤트가 수신되게 하는 하나 이상의 연결부와 연관된 오프셋된 커넬들을 합산하여, 뉴런에서 전위를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 신경망은 공간 커넬, 시간 커넬, 및 시공간 커넬 중 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 망이 공간 커넬을 포함할 때, 전위를 결정하기 위해, 상기 프로세서는 공간 차원에서 수신된 이벤트에 대응하는 공간 커넬을 오프셋시키도록 구성되고, 상기 망이 시간 커넬을 포함할 때, 전위를 결정하기 위해, 상기 프로세서는 시간 차원에서 수신된 이벤트에 대응하는 시간 커넬을 오프셋시키도록 구성되며,상기 망이 시공간 커넬을 포함할 때, 전위를 결정하기 위해, 상기 프로세서는 시공간 차원에서 수신된 이벤트에 대응하는 시공간 커넬을 오프셋시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 복수의 이벤트 중 한 이벤트에 대해,시간 차원에서 커넬을 오프셋시키기 위해, 상기 프로세서는 이벤트가 뉴런에서 수신될 때의 시간 인스턴스에 기초하여 오프셋 값을 결정하고, 오프셋 값에 기초하여 시간 차원에서 커넬들 중 대응하는 커넬을 오프셋시키도록 구성되며, 공간 차원에서 커넬을 오프셋시키기 위해, 상기 프로세서는 뉴런에서 수신되는 이벤트를 전송하는 이전 뉴런의 위치에 기초하여 오프셋 값을 결정하고, 오프셋 값에 기초하여 공간 차원에서 커넬들 중 대응하는 커넬을 오프셋시키도록 구성되고,시공간 차원에서 커넬을 오프셋시키기 위해, 상기 프로세서는 이벤트가 뉴런에서 수신될 때의 시간 인스턴스 및 뉴런에서 수신되는 이벤트를 전송하는 이전 뉴런의 위치에 기초하여 오프셋 값을 결정하고, 오프셋 값에 기초하여 시공간 차원에서 커넬들 중 대응하는 커넬을 오프셋시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 프로세서는초기 시간 인스턴스에서 초기 이벤트를 뉴런에서 수신하고,후속 시간 인스턴스에서 하나 이상의 후속 이벤트를 뉴런에서 수신하며,초기 시간 인스턴스에서 수신된 초기 이벤트에 대응하는 커넬과 관련하여 후속 시간 인스턴스에서 수신된 하나 이상의 후속 이벤트에 대응하는 커넬을 오프셋시키고,후속 시간 인스턴스에서 수신된 하나 이상의 후속 이벤트에 대응하는 커넬, 및 초기 시간 인스턴스에서 수신된 초기 이벤트에 대응하는 커넬을 합산하여, 시간 주기 동안 뉴런에서의 전위를 결정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 커넬을 오프셋시키기 위해, 상기 프로세서는,마지막 이벤트가 뉴런에서 수신될 때의 초기 시간 인스턴스와 하나 이상의 선행 이벤트가 뉴런에서 수신될 때의 선행 시간 인스턴스 사이의 시간격을 결정하고 - 상기 시간격은 뉴런에서의 이벤트들의 도착 시간의 차이를 정의함 - ,결정된 시간격에 기초하여 하나 이상의 후속 이벤트에 대응하는 선택된 커넬을 오프셋시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 하나 이상의 연결부 각각은 제1 커넬 및 제2 커넬과 연관되고, 상기 복수의 이벤트의 각각은 제1 범주 또는 제2 범주 중 하나에 속하며,수신된 복수의 이벤트가 제1 범주에 속할 때, 상기 프로세서는 전위를 결정하도록 제1 커넬을 선택하도록 더 구성되며,수신된 복수의 이벤트가 제2 범주에 속할 때, 상기 프로세서는 전위를 결정하도록 제2 커넬을 선택하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 전위를 결정하기 위해, 상기 프로세서는,상기 복수의 이벤트 중 한 이벤트를 수신하고,상기 하나 이상의 연결부 중 상기 이벤트가 수신되게 하는 대응하는 연결부를 결정하며,수신된 이벤트가 상기 제1 범주 또는 제2 범주에 속하는지에 기초하여, 대응하는 연결부와 연관된 제1 커넬 또는 제2 커넬 중 하나를 선택하고,선택된 커넬을 공간 차원, 시간 차원, 또는 시공간 차원 중 하나에서 오프셋시키며,오프셋된 커넬의 처리에 기초하여 상기 뉴런에 대한 전위를 결정하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 각 수신된 이벤트는대응하는 이벤트가 제1 범주와 연관될 때 이벤트-기반 데이터의 하나 이상의 특징의 증가된 존재 또는 부재, 또는대응하는 이벤트가 제2 범주와 연관될 때 이벤트-기반 데이터의 하나 이상의 특징의 감소된 존재 또는 부재와 관련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제11항에 있어서, 결정된 전위는 양의 값 또는 음의 값 중 하나이고, 출력을 생성하기 위해, 상기 프로세서는 결정된 전위를 제1 임계 값 및 제2 임계 값 중 하나에 비교하며 - 결정된 전위가 양의 값일 때, 상기 프로세서는 결정된 전위를 제1 임계 값에 비교하도록 구성되며, 결정된 전위가 음의 값일 때, 상기 프로세서는 결정된 전위를 제2 임계 값에 비교하도록 구성됨 - ,상기 비교에 기초하여 출력을 생성하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 프로세서는, 결정된 전위를 제1 임계 값 및 제2 임계 값 중 하나에 비교하기 전에, 결정된 전위를 비선형 함수에 제공하며,상기 비선형 함수에 기초하여 결정된 전위를 처리하여 중간 값을 생성하도록 구성되고,결정된 전위를 제1 임계 값 및 제2 임계 값 중 하나에 비교하기 위해, 상기 프로세서는대응하는 중간 값이 양의 값 또는 음의 값과 연관되는지를 결정하고,대응하는 중간 값이 양의 값과 연관된다고 결정하면, 대응하는 중간 값을 제1 임계 값과 비교하며,대응하는 중간 값이 양의 값과 연관된다고 결정하면, 대응하는 중간 값을 제2 임계 값과 비교하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항에 있어서, 제1 커넬 및 제2 커넬 각각은 각자의 계수로 가중화된 직교 다항식의 합으로 표현되며, 각자의 계수는 훈련 동안 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 신경망을 사용해 이벤트-기반 데이터를 처리하기 위한 방법으로서, 상기 신경망은 복수의 뉴런 및 복수의 뉴런의 각각과 연관된 하나 이상의 연결부를 포함하며, 상기 복수의 뉴런의 각각은 이벤트-기반 데이터의 대응하는 부분을 수신하도록 구성되고, 상기 방법은,상기 복수의 뉴런 중 한 뉴런에서, 상기 뉴런과 연관된 하나 이상의 연결부를 통해 상기 이벤트-기반 데이터와 연관된 복수의 이벤트를 수신하는 단계 - 하나 이상의 연결부 각각은 제1 커넬 및 제2 커넬과 연관되고, 상기 복수의 이벤트의 각각은 제1 범주 또는 제2 범주 중 하나에 속함 - ,상기 뉴런에서, 상기 하나 이상의 연결부를 통해 수신된 복수의 이벤트를 처리함으로써 전위를 결정하는 단계 - 복수의 이벤트를 처리하는 것은,수신된 복수의 이벤트가 제1 범주에 속할 때, 전위를 결정하도록 제1 커넬을 선택하는 것,수신된 복수의 이벤트가 제2 범주에 속할 때, 전위를 결정하도록 제2 커넬을 선택하는 것, 및뉴런에서, 결정된 전위에 기초하여 출력을 생성하는 것을 포함함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 전위를 결정하는 것은,상기 복수의 이벤트 중 한 이벤트를 수신하는 것,상기 하나 이상의 연결부 중 상기 이벤트가 수신되게 하는 대응하는 연결부를 결정하는 것,수신된 이벤트가 상기 제1 범주 또는 제2 범주에 속하는지에 기초하여, 대응하는 연결부와 연관된 제1 커넬 또는 제2 커넬 중 하나를 선택하는 것,선택된 커넬을 공간 차원, 시간 차원, 또는 시공간 차원 중 하나로 오프셋시키는 것, 및오프셋된 커넬의 처리에 기초하여 상기 뉴런에 대한 전위를 결정하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 망은 공간 커넬, 시간 커넬, 및 시공간 커넬 중 하나를 포함하고,선택된 커넬을 오프셋하는 것은,상기 망이 공간 커넬을 포함할 때, 선택된 커넬을 하나 이상의 공간 차원으로 오프셋시키는 것,상기 망이 시간 커넬을 포함할 때, 선택된 커넬을 시간 차원으로 오프셋시키는 것, 및상기 망이 시공간 커넬을 포함할 때, 선택된 커넬을 시공간 차원으로 오프셋시키는 것 - 상기 시공간 차원은 시간 차원 및 하나 이상의 공간 차원을 포함함 - 을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 전위를 생성하는 것은 오프셋된 커넬과 이전 전위를 합산하여, 뉴런에서의 전위를 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항에 있어서, 상기 전위를 결정하는 것은,초기 시간 인스턴스에서 초기 이벤트를 수신하는 것,후속 시간 인스턴스에서 하나 이상의 후속 이벤트를 수신하는 것,상기 하나 이상의 연결부 중 상기 초기 이벤트 및 상기 하나 이상의 후속 이벤트가 수신되게 하는 대응하는 연결부를 결정하는 것,수신된 상기 초기 이벤트 및 상기 하나 이상의 후속 이벤트 각각에 대해, 수신된 상기 초기 이벤트 및 상기 하나 이상의 후속 이벤트가 제1 범주 또는 제2 범주에 속하는지에 기초하여, 상기 대응하는 연결부와 연관된 제1 커넬 또는 제2 커넬 중 하나를 선택하는 것,상기 초기 시간 인스턴스 및 상기 후속 시간 인스턴스에 기초하여, 선택된 커넬 중 하나 이상을 시간 차원 또는 시공간 차원 중 하나로 오프셋시키는 것, 및 오프셋된 커넬의 처리에 기초하여 상기 뉴런에 대한 전위를 결정하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 선택된 커넬을 시간 차원 또는 시공간 차원 중 하나에서 오프셋시키는 것은,마지막 이벤트가 뉴런에서 수신될 때의 초기 시간 인스턴스와 하나 이상의 선행 이벤트가 뉴런에서 수신될 때의 선행 시간 인스턴스 사이의 시간격을 결정하는 것 - 상기 시간격은 뉴런에서의 이벤트들의 도착 시간의 차이를 정의함 - ,결정된 시간격에 기초하여 하나 이상의 후속 이벤트에 대응하는 선택된 커넬을 오프셋시키는 것, 및오프셋된 커넬들을 합산하여 뉴런에서의 전위를 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24항에 있어서, 각 수신된 이벤트는대응하는 이벤트가 제1 범주와 연관될 때 이벤트-기반 데이터의 하나 이상의 특징의 증가된 존재 또는 부재, 또는대응하는 이벤트가 제2 범주와 연관될 때 이벤트-기반 데이터의 하나 이상의 특징의 감소된 존재 또는 부재와 관련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제24항에 있어서, 상기 전위를 생성하는 것은,결정된 전위를 제1 임계 값 및 제2 임계 값 중 하나에 비교하는 것 - 결정된 전위가 양의 값과 연관될 때, 결정된 전위를 제1 임계 값에 비교하는 것, 및 결정된 전위가 음의 값과 연관될 때, 결정된 전위를 제2 임계 값에 비교하는 것, 및상기 비교에 기초하여 출력을 생성하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 방법은, 결정된 전위를 제1 임계 값 및 제2 임계 값 중 하나에 비교하기 전에, 결정된 전위를 비선형 함수에 제공하는 단계, 및상기 비선형 함수에 기초하여 결정된 전위를 처리하여 중간 값을 생성하는 단계를 포함하며,결정된 전위를 제1 임계 값 및 제2 임계 값 중 하나에 비교하는 것은,대응하는 중간 값이 양의 값 또는 음의 값과 연관되는지를 결정하는 것,대응하는 중간 값이 양의 값과 연관된다고 결정하면, 대응하는 중간 값을 제1 임계 값과 비교하는 것, 및대응하는 중간 값이 양의 값과 연관된다고 결정하면, 대응하는 중간 값을 제2 임계 값과 비교하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제24항에 있어서, 제1 커넬 및 제2 커넬 각각은 각자의 계수로 가중화된 직교 다항식의 합으로 표현되며, 각자의 계수는 훈련 동안 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 신경망을 사용해 이벤트-기반 입력 데이터를 처리하기 위한 방법으로서, 상기 신경망은 복수의 뉴런 및 복수의 뉴런의 각각과 연관된 하나 이상의 연결부를 포함하며, 상기 복수의 뉴런의 각각은 이벤트-기반 데이터의 대응하는 부분을 수신하도록 구성되고, 상기 방법은,상기 복수의 뉴런 중 한 뉴런에서, 상기 뉴런과 연관된 하나 이상의 연결부를 통해 상기 이벤트-기반 데이터와 연관된 복수의 이벤트를 수신하는 단계 - 하나 이상의 연결부 각각은 하나 이상의 커넬과 연관됨 - ,커넬의 처리에 기초하여 시간 주기 동안 뉴런의 전위를 결정하는 단계 - 전위를 결정하는 것은,커넬을 공간 차원, 시간 차원, 또는 시공간 차원 중 하나로 오프셋시키는 것, 및오프셋된 커넬을 처리하여 전위를 결정하는 것을 포함함 - , 및뉴런에서, 결정된 전위에 기초하여 출력을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 오프셋된 커넬을 처리하는 것은, 이벤트가 수신되게 하는 하나 이상의 연결부와 연관된 오프셋된 커넬들을 합산하여, 뉴런에서 전위를 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 상기 신경망은 공간 커넬, 시간 커넬, 및 시공간 커넬 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,상기 망이 공간 커넬을 포함할 때, 전위를 결정하는 것은 공간 차원에서 수신된 이벤트에 대응하는 공간 커넬을 오프셋시키는 것을 포함하며,상기 망이 공간 커넬을 포함할 때, 전위를 결정하는 것은 시간 차원에서 수신된 이벤트에 대응하는 시간 커넬을 오프셋시키는 것을 포함하고,상기 망이 공간 커넬을 포함할 때, 전위를 결정하는 것은 시공간 차원에서 수신된 이벤트에 대응하는 시공간 커넬을 오프셋시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34항에 있어서, 상기 복수의 이벤트 중 한 이벤트에 대해,시간 차원에서 커넬을 오프셋시키는 것은 이벤트가 뉴런에서 수신될 때의 시간 인스턴스에 기초하여 오프셋 값을 결정하는 것, 및 오프셋 값에 기초하여 시간 차원에서 커넬들 중 대응하는 커넬을 오프셋시키는 것을 포함하며,공간 차원에서 커넬을 오프셋시키는 것은 뉴런에서 수신되는 이벤트를 전송하는 이전 뉴런의 위치에 기초하여 오프셋 값을 결정하는 것, 및 오프셋 값에 기초하여 공간 차원에서 커넬들 중 대응하는 커넬을 오프셋시키는 것을 포함하며,시공간 차원에서 커넬을 오프셋시키는 것은 이벤트가 뉴런에서 수신될 때의 시간 인스턴스 및 뉴런에서 수신되는 이벤트를 전송하는 이전 뉴런의 위치에 기초하여 오프셋 값을 결정하는 것, 및 오프셋 값에 기초하여 시공간 차원에서 커넬들 중 대응하는 커넬을 오프셋시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서,초기 시간 인스턴스에서 초기 이벤트를 뉴런에서 수신하는 단계,후속 시간 인스턴스에서 하나 이상의 후속 이벤트를 뉴런에서 수신하는 단계,초기 시간 인스턴스에서 수신된 초기 이벤트에 대응하는 커넬과 관련하여 후속 시간 인스턴스에서 수신된 하나 이상의 후속 이벤트에 대응하는 커넬을 오프셋시키는 단계, 및후속 시간 인스턴스에서 수신된 하나 이상의 후속 이벤트에 대응하는 커넬, 및 초기 시간 인스턴스에서 수신된 초기 이벤트에 대응하는 커넬을 합산하여, 시간 주기 동안 뉴런에서의 전위를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 커넬을 오프셋시키는 단계는,초기 이벤트가 뉴런에서 수신될 때의 마지막 시간 인스턴스와 하나 이상의 선행 이벤트가 뉴런에서 수신될 때의 선행 시간 인스턴스 사이의 시간격을 결정하는 단계 - 상기 시간격은 뉴런에서의 이벤트들의 도착 시간의 차이를 정의함 - , 및결정된 시간격에 기초하여 하나 이상의 후속 이벤트에 대응하는 선택된 커넬을 오프셋시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제34항에 있어서, 하나 이상의 연결부 각각은 제1 커넬 및 제2 커넬과 연관되고, 상기 복수의 이벤트의 각각은 제1 범주 또는 제2 범주 중 하나에 속하고,수신된 복수의 이벤트가 제1 범주에 속할 때, 방법은 전위를 결정하도록 제1 커넬을 선택하는 단계를 더 포함하며,수신된 복수의 이벤트가 제2 범주에 속할 때, 방법은 전위를 결정하도록 제2 커넬을 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 전위를 결정하는 단계는,상기 복수의 이벤트 중 한 이벤트를 수신하는 것,상기 하나 이상의 연결부 중 상기 이벤트가 수신되게 하는 대응하는 연결부를 결정하는 것,수신된 이벤트가 상기 제1 범주 또는 제2 범주에 속하는지에 기초하여, 대응하는 연결부와 연관된 제1 커넬 또는 제2 커넬 중 하나를 선택하는 것,선택된 커넬을 공간 차원, 시간 차원, 또는 시공간 차원 중 하나에서 오프셋시키는 것, 및오프셋된 커넬의 처리에 기초하여 상기 뉴런에 대한 전위를 결정하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서, 각 수신된 이벤트는대응하는 이벤트가 제1 범주와 연관될 때 이벤트-기반 데이터의 하나 이상의 특징의 증가된 존재 또는 부재, 또는대응하는 이벤트가 제2 범주와 연관될 때 이벤트-기반 데이터의 하나 이상의 특징의 감소된 존재 또는 부재와 관련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제34항에 있어서, 결정된 전위는 양의 값 또는 음의 값 중 하나이고, 출력을 생성하는 것은,결정된 전위를 제1 임계 값 및 제2 임계 값 중 하나에 비교하는 것 - 결정된 전위가 양의 값일 때, 상기 방법은 결정된 전위를 제1 임계 값에 비교하는 단계를 포함하고, 결정된 전위가 음의 값일 때, 상기 방법은 결정된 전위를 제2 임계 값에 비교하는 단계를 포함하며,상기 비교에 기초하여 출력을 생성하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 방법은, 결정된 전위를 제1 임계 값 및 제2 임계 값 중 하나에 비교하기 전에, 결정된 전위를 비선형 함수에 제공하는 단계, 및상기 비선형 함수에 기초하여 결정된 전위를 처리하여 중간 값을 생성하는 단계를 포함하며,결정된 전위를 제1 임계 값 및 제2 임계 값 중 하나에 비교하는 것은,대응하는 중간 값이 양의 값 또는 음의 값과 연관되는지를 결정하는 것,대응하는 중간 값이 양의 값과 연관된다고 결정하면, 대응하는 중간 값을 제1 임계 값과 비교하는 것, 및대응하는 중간 값이 양의 값과 연관된다고 결정하면, 대응하는 중간 값을 제2 임계 값과 비교하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제41항에 있어서, 제1 커넬 및 제2 커넬 각각은 각자의 계수로 가중화된 직교 다항식의 합으로 표현되며, 각자의 계수는 훈련 동안 결정되는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 라구나 힐스 아베니다 드 라 칼로타 ***** 스위트 ***</address><code>520210423753</code><country>미국</country><engName>BRAINCHIP, INC.</engName><name>브레인칩, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 라구나 힐스 아베니...</address><code> </code><country>미국</country><engName>COENEN, Olivier Jean-Marie Dominique</engName><name>코에넨, 올리비에 쟝-마리 도미니크</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(강명구특허법률사무소)</address><code>919980000027</code><country>대한민국</country><engName>Kang, Myungkoo</engName><name>강명구</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/354,525</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0082868-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.02.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0185106-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0033631-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257002243.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932269280786ca4e740b546f78b51e409244d7dbca9c0c1d58358ccd615c845560ca54d87d53724715ea5d28d185a8b038ca86b2feb75f9a48</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfda0a83f636cb9ad9ec4e3d6eb93687819697985290f84b1769b628a18f49b67cecf6dfd0e258f614fab262fb2af2c39918100a97b6e05b83</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>