<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:01.51</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7014204</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>아이웨어 왜곡 보정</inventionTitle><inventionTitleEng>EYEWEAR DISTORTION CORRECTION</inventionTitleEng><openDate>2023.06.05</openDate><openNumber>10-2023-0079135</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 11/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 아이웨어에 의해 도입되는 이미지들에서의 왜곡(즉, 눈을 둘러싸는 얼굴 영역이, 커버되지 않은 얼굴 영역의 경계와 매치하지 않는 경계를 갖는 경우)을 보정하기 위한 프로세스들을 포함하는 시스템들, 방법들, 및 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 매체들이 개시된다. 보정은 아이웨어에 의해 커버된 얼굴 영역들 및 아이웨어에 의해 커버되지 않는 얼굴 영역들을 검출하도록 이미지들을 세그먼트화하는 것 및 커버된 얼굴 경계를 커버되지 않은 얼굴 경계에 매치시키기 위해 커버된 얼굴 영역들을 변경하는 것을 포함한다. 변경들은 머신 러닝 모델을 사용하여 프로세싱하는 것, 굴절 방지 알고리즘들을 적용하는 것, 커버되지 않은 얼굴 영역의 경계들에 매치하도록 커버된 얼굴 영역을 스케일링하는 것, 또는 이들의 조합을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022072191</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/051454</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 아이웨어(eyewear)에 기인하는 이미지들에서의 얼굴 왜곡을 해결하기 위한 방법으로서,아이웨어를 착용하는 대상자(subject)의 얼굴을 포함하는 이미지를 획득하는 단계 — 상기 아이웨어는 상기 얼굴의 영역을 커버하는 커버리지 영역을 정의하는 렌즈를 포함하고, 상기 렌즈는 상기 커버리지 영역 내의 상기 얼굴의 영역을 왜곡하여, 상기 렌즈의 상기 커버리지 영역 내에서 커버된 얼굴 영역을 생성하고, 상기 커버된 얼굴 영역은 커버된 얼굴 경계를 가지며, 상기 커버된 얼굴 경계는 상기 커버리지 영역 밖의, 상기 얼굴의 커버되지 않은 얼굴 경계와 정렬되지 않음 —;상기 얼굴 및 상기 렌즈의 상기 커버리지 영역을 검출하기 위해, 상기 획득된 이미지를 세그먼트화(segmenting)하는 단계;상기 커버된 얼굴 경계를 상기 커버되지 않은 얼굴 경계에 매치시키기 위해 상기 렌즈의 상기 검출된 커버리지 영역 내의 상기 커버된 얼굴 영역을 변경하는 단계; 및상기 획득된 이미지를 상기 변경된 커버된 얼굴 영역과 함께 디스플레이하는 단계를 포함하는, 아이웨어에 기인하는 이미지들에서의 얼굴 왜곡을 해결하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 변경하는 단계는:검출된 상기 커버된 얼굴 영역 및 검출된 상기 얼굴에 머신 러닝 모델을 적용하여 상기 변경된 커버된 얼굴 영역을 생성하는 단계 — 상기 변경된 커버된 얼굴 영역은 왜곡되지 않으며, 그리고 상기 머신 러닝 모델은, 상기 커버된 얼굴 경계를 왜곡하는 렌즈들을 포함하는 아이웨어를 착용한 다른 얼굴들을 갖는 복수의 이미지들 및 상기 커버된 얼굴 경계를 왜곡하지 않는 아이웨어를 착용한 다른 얼굴들을 갖는 대응하는 복수의 이미지들을 사용하여 트레이닝됨 —; 및상기 커버된 얼굴 영역을 상기 변경된 커버된 얼굴 영역으로 교체하는 단계를 포함하는, 아이웨어에 기인하는 이미지들에서의 얼굴 왜곡을 해결하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 변경하는 단계는:검출된 상기 커버된 얼굴 영역에 굴절 방지 알고리즘(anti-refraction algorithm)을 적용하여, 변경된 커버된 얼굴 영역을 생성하는 단계; 및상기 커버된 얼굴 영역을 상기 변경된 커버된 얼굴 영역으로 교체하는 단계를 포함하는, 아이웨어에 기인하는 이미지들에서의 얼굴 왜곡을 해결하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 변경하는 단계는:상기 커버된 얼굴 경계가 상기 렌즈의 상부 에지(upper edge)와 교차하는, 상기 커버된 얼굴 경계의 내부 상부 에지를 식별하는 단계;상기 커버된 얼굴 경계가 상기 렌즈의 하부 에지(lower edge)와 교차하는, 상기 커버된 얼굴 경계의 내부 하부 에지를 식별하는 단계;상기 커버되지 않은 얼굴 경계가 상기 렌즈의 상부 에지와 교차하는, 상기 커버되지 않은 얼굴 경계의 외부 상부 에지를 식별하는 단계;상기 커버되지 않은 얼굴 경계가 상기 렌즈의 하부 에지와 교차하는, 상기 커버되지 않은 얼굴 경계의 외부 하부 에지를 식별하는 단계; 및상기 내부 상부 에지가 상기 외부 상부 에지와 매치하는 것 또는 상기 내부 하부 에지가 상기 외부 하부 에지와 매치하는 것 중 적어도 하나가 이루어질 때까지, 상기 커버된 얼굴 경계를 수평 방향으로 스케일링(scaling)하는 단계를 포함하는, 아이웨어에 기인하는 이미지들에서의 얼굴 왜곡을 해결하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 스케일링은 상기 커버된 얼굴 영역에 다항식 스트레칭(polynomial stretching)을 적용하는, 아이웨어에 기인하는 이미지들에서의 얼굴 왜곡을 해결하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 세그먼트화는 단계는 상기 커버된 얼굴 영역을 식별하는 단계를 더 포함하는, 아이웨어에 기인하는 이미지들에서의 얼굴 왜곡을 해결하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 획득하는 단계는 증강 현실 광학 어셈블리를 구비하는 아이웨어 디바이스의 카메라 시스템으로부터 이미지를 획득하는 단계를 포함하고, 상기 카메라 시스템의 시야는 상기 증강 현실 광학 어셈블리를 통과하는 시야와 중첩되고, 상기 방법은:상기 변경된 커버된 얼굴 영역으로부터 적어도 하나의 오버레이(overlay) 이미지를 생성하는 단계; 및상기 렌즈의 상기 검출된 커버리지 영역 내에서 상기 증강 현실 광학 어셈블리 상에 상기 적어도 하나의 오버레이 이미지를 제시하는 단계를 더 포함하는, 아이웨어에 기인하는 이미지들에서의 얼굴 왜곡을 해결하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 이미지는 일련의 순차적 이미지들 중 하나이고, 상기 방법은, 상기 일련의 순차적 이미지들의 각각의 후속하는 이미지에 대해:상기 얼굴 및 상기 렌즈의 상기 커버리지 영역을 검출하기 위해, 상기 후속하는 이미지를 세그먼트화하는 단계;상기 커버된 얼굴 경계를 상기 커버되지 않은 얼굴 경계에 매치시키기 위해 상기 렌즈의 상기 검출된 커버리지 영역 내의 상기 커버된 얼굴 영역을 변경하는 단계; 및상기 후속하는 이미지를 상기 변경된 커버된 얼굴 영역과 함께 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 아이웨어에 기인하는 이미지들에서의 얼굴 왜곡을 해결하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 아이웨어에 기인하는 이미지들에서의 얼굴 왜곡을 해결하기 위한 시스템으로서,아이웨어를 착용하는 대상자의 얼굴을 포함하는 이미지를 획득하도록 구성되는 이미지 캡처 디바이스 — 상기 아이웨어는 상기 얼굴의 영역을 커버하는 커버리지 영역을 정의하는 렌즈를 포함하고, 상기 렌즈는 상기 커버리지 영역 내의 상기 얼굴의 영역을 왜곡하여, 상기 렌즈의 상기 커버리지 영역 내에서 커버된 얼굴 영역을 생성하고, 상기 커버된 얼굴 영역은 커버된 얼굴 경계를 가지며, 상기 커버된 얼굴 경계는 상기 커버리지 영역 밖의, 상기 얼굴의 커버되지 않은 얼굴 경계와 정렬되지 않음 —;상기 이미지 캡처 디바이스에 커플링되는 프로세서 — 상기 프로세서는, 상기 얼굴 및 상기 렌즈의 상기 커버리지 영역을 검출하기 위해 상기 획득된 이미지를 세그먼트화하도록 그리고 상기 커버된 얼굴 경계를 상기 커버되지 않은 얼굴 경계에 매치시키기 위해 상기 렌즈의 상기 검출된 커버리지 영역 내의 상기 커버된 얼굴 영역을 변경하도록 구성됨 —; 및상기 프로세서에 커플링되는 디스플레이 — 상기 디스플레이는 상기 획득된 이미지를 상기 변경된 커버된 얼굴 영역과 함께 디스플레이하도록 구성됨 — 를 포함하는, 아이웨어에 기인하는 이미지들에서의 얼굴 왜곡을 해결하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 커버된 얼굴 경계를 왜곡하는 렌즈들을 포함하는 아이웨어를 착용한 다른 얼굴들을 갖는 복수의 이미지들 및 상기 커버된 얼굴 경계를 왜곡하지 않는 아이웨어를 착용한 다른 얼굴들을 갖는 대응하는 복수의 이미지들을 사용하여 트레이닝되는 머신 러닝 모델을 더 포함하고;상기 커버된 얼굴 영역을 변경하기 위해, 상기 프로세서는:검출된 상기 커버된 얼굴 영역 및 검출된 상기 얼굴에 상기 머신 러닝 모델을 적용하여 상기 변경된 커버된 얼굴 영역을 생성하도록; 그리고상기 커버된 얼굴 영역을 상기 변경된 커버된 얼굴 영역으로 교체하도록 구성되는, 아이웨어에 기인하는 이미지들에서의 얼굴 왜곡을 해결하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 커버된 얼굴 영역을 변경하기 위해, 상기 프로세서는:검출된 상기 커버된 얼굴 영역에 굴절 방지 알고리즘을 적용하여, 변경된 커버된 얼굴 영역을 생성하도록; 그리고상기 커버된 얼굴 영역을 상기 변경된 커버된 얼굴 영역으로 교체하도록 구성되는, 아이웨어에 기인하는 이미지들에서의 얼굴 왜곡을 해결하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서,상기 커버된 얼굴 영역을 변경하기 위해, 상기 프로세서는:상기 커버된 얼굴 경계가 상기 렌즈의 상부 에지와 교차하는, 상기 커버된 얼굴 경계의 내부 상부 에지를 식별하도록;상기 커버된 얼굴 경계가 상기 렌즈의 하부 에지와 교차하는, 상기 커버된 얼굴 경계의 내부 하부 에지를 식별하도록;상기 커버되지 않은 얼굴 경계가 상기 렌즈의 상부 에지와 교차하는, 상기 커버되지 않은 얼굴 경계의 외부 상부 에지를 식별하도록;상기 커버되지 않은 얼굴 경계가 상기 렌즈의 하부 에지와 교차하는, 상기 커버되지 않은 얼굴 경계의 외부 하부 에지를 식별하도록; 그리고상기 내부 상부 에지가 상기 외부 상부 에지와 매치하는 것 또는 상기 내부 하부 에지가 상기 외부 하부 에지와 매치하는 것 중 적어도 하나가 이루어질 때까지, 상기 커버된 얼굴 경계를 수평 방향으로 스케일링하도록 구성되는, 아이웨어에 기인하는 이미지들에서의 얼굴 왜곡을 해결하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 커버된 얼굴 영역을 스케일링하기 위해, 상기 프로세서는 상기 커버된 얼굴 영역에 다항식 스트레칭을 적용하도록 구성되는, 아이웨어에 기인하는 이미지들에서의 얼굴 왜곡을 해결하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서,상기 프로세서는 상기 커버된 얼굴 영역을 식별하기 위해 상기 획득된 이미지를 세그먼트화하도록 추가로 구성되는, 아이웨어에 기인하는 이미지들에서의 얼굴 왜곡을 해결하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서,상기 이미지를 획득하기 위한 카메라 시스템 및 증강 현실 광학 어셈블리를 구비하는 아이웨어 디바이스 — 상기 카메라 시스템의 시야는 상기 증강 현실 광학 어셈블리를 통과하는 시야와 중첩됨 — 를 더 포함하고;상기 프로세서는 상기 변경된 커버된 얼굴 영역으로부터 적어도 하나의 오버레이 이미지를 생성하도록 그리고 상기 렌즈의 상기 검출된 커버리지 영역 내에서 상기 증강 현실 광학 어셈블리 상에 상기 적어도 하나의 오버레이 이미지를 제시하도록 추가로 구성되는, 아이웨어에 기인하는 이미지들에서의 얼굴 왜곡을 해결하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항에 있어서,상기 이미지는 일련의 순차적인 이미지들 중 하나이고;상기 프로세서는, 상기 일련의 순차적인 이미지들의 각각의 후속하는 이미지에 대해, 상기 얼굴 및 상기 렌즈의 상기 커버리지 영역을 검출하기 위해 상기 후속하는 이미지를 세그먼트화하도록 그리고 상기 커버된 얼굴 경계를 상기 커버되지 않은 얼굴 경계에 매치시키기 위해 상기 렌즈의 상기 검출된 커버리지 영역 내의 상기 커버된 얼굴 영역을 변경하도록 구성되고; 그리고상기 디스플레이는, 상기 일련의 순차적인 이미지들의 각각의 후속하는 이미지에 대해, 상기 후속하는 이미지를 상기 변경된 커버된 얼굴 영역과 함께 디스플레이하도록 구성되는, 아이웨어에 기인하는 이미지들에서의 얼굴 왜곡을 해결하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 아이웨어에 기인하는 이미지들에서의 얼굴 왜곡을 해결하기 위한 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 매체로서,상기 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 매체는, 프로세서에 의해 수행될 때, 기능들을 수행하도록 상기 프로세서를 구성하는 명령들을 포함하고, 상기 기능들은:아이웨어를 착용하는 대상자의 얼굴을 포함하는 이미지를 획득하는 기능 — 상기 아이웨어는 상기 얼굴의 영역을 커버하는 커버리지 영역을 정의하는 렌즈를 포함하고, 상기 렌즈는 상기 커버리지 영역 내의 상기 얼굴의 영역을 왜곡하여, 상기 렌즈의 상기 커버리지 영역 내에서 커버된 얼굴 영역을 생성하고, 상기 커버된 얼굴 영역은 커버된 얼굴 경계를 가지며, 상기 커버된 얼굴 경계는 상기 커버리지 영역 밖의, 상기 얼굴의 커버되지 않은 얼굴 경계와 정렬되지 않음 —;상기 얼굴 및 상기 렌즈의 상기 커버리지 영역을 검출하기 위해, 상기 획득된 이미지를 세그먼트화하는 기능;상기 커버된 얼굴 경계를 상기 커버되지 않은 얼굴 경계에 매치시키기 위해 상기 렌즈의 상기 검출된 커버리지 영역 내의 상기 커버된 얼굴 영역을 변경하는 기능; 및상기 획득된 이미지를 상기 변경된 커버된 얼굴 영역과 함께 디스플레이하는 기능을 포함하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 명령들은: 검출된 상기 커버된 얼굴 영역 및 검출된 상기 얼굴에 머신 러닝 모델을 적용하여 상기 변경된 커버된 얼굴 영역을 생성하는 기능 — 상기 변경된 커버된 얼굴 영역은 왜곡되지 않으며, 그리고 상기 머신 러닝 모델은, 상기 커버된 얼굴 경계를 왜곡하는 렌즈들을 포함하는 아이웨어를 착용한 다른 얼굴들을 갖는 복수의 이미지들 및 상기 커버된 얼굴 경계를 왜곡하지 않는 아이웨어를 착용한 다른 얼굴들을 갖는 대응하는 복수의 이미지들을 사용하여 트레이닝됨 —; 및 상기 커버된 얼굴 영역을 상기 변경된 커버된 얼굴 영역으로 교체하는 기능을 수행하도록 상기 프로세서를 추가로 구성하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,상기 명령들은: 검출된 상기 커버된 얼굴 영역에 굴절 방지 알고리즘을 적용하여, 변경된 커버된 얼굴 영역을 생성하는 기능; 및 상기 커버된 얼굴 영역을 상기 변경된 커버된 얼굴 영역으로 교체하는 기능을 수행하도록 상기 프로세서를 추가로 구성하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서,상기 명령들은: 상기 커버된 얼굴 경계가 상기 렌즈의 상부 에지와 교차하는, 상기 커버된 얼굴 경계의 내부 상부 에지를 식별하는 기능; 상기 커버된 얼굴 경계가 상기 렌즈의 하부 에지와 교차하는, 상기 커버된 얼굴 경계의 내부 하부 에지를 식별하는 기능; 상기 커버되지 않은 얼굴 경계가 상기 렌즈의 상부 에지와 교차하는, 상기 커버되지 않은 얼굴 경계의 외부 상부 에지를 식별하는 기능; 상기 커버되지 않은 얼굴 경계가 상기 렌즈의 하부 에지와 교차하는, 상기 커버되지 않은 얼굴 경계의 외부 하부 에지를 식별하는 기능; 및 상기 내부 상부 에지가 상기 외부 상부 에지와 매치하는 것 또는 상기 내부 하부 에지가 상기 외부 하부 에지와 매치하는 것 중 적어도 하나가 이루어질 때까지, 상기 커버된 얼굴 경계를 수평 방향으로 스케일링하는 기능을 수행하도록 상기 프로세서를 추가로 구성하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ZAK, Eyal</engName><name>잭, 이얄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MELAMED, Guy</engName><name>멜라메드, 가이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/039,334</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0468788-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0071653-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0251569-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0859902-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.05</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0859311-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237014204.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b0b199fc638fc60466d3cd25b30ddaa9350aada2978daff805440a1f9b7c4a8bb09030aa47505617588c9c09e16fa041c4ed3a3770f9335e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0d63f29eb00449f309f706b31c3e51cf9de7b64f2de05d195a14dc2d84ce31e1ad88e2086d280d7a9835b89c330e5215d413ada66acda112</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>