<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:11.3211</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7028268</applicationNumber><claimCount>13</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩을 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2022.09.14</openDate><openNumber>10-2022-0124802</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.08.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.08.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 양태들은 비디오 디코딩을 위한 처리 회로를 포함하는 장치 및 방법을 제공한다. 처리 회로는 블록의 하나 이상의 이웃하는 블록 내의 재구성된 샘플들로부터 추출된 특징 벡터 또는 특징 스칼라 S 중 하나에 기초하여 변환 집합들의 그룹으로부터 현재 픽처 내의 블록에 대한 변환 후보를 결정한다. 변환 집합들의 그룹 중 각각의 변환 집합은 블록에 대한 하나 이상의 변환 후보를 포함할 수 있다. 하나 이상의 이웃하는 블록은 현재 픽처 또는 현재 픽처와 상이한 재구성된 픽처 내에 있을 수 있다. 처리 회로는 결정된 변환 후보에 기초하여 블록의 샘플들을 재구성한다. 처리 회로는 블록에 대한 코딩된 정보에 표시된 블록에 대한 예측 모드에 기초하여 변환 집합들의 그룹으로부터 변환 집합들의 서브 그룹을 선택하고, 재구성된 샘플들에 기초하여 변환 집합들의 서브 그룹으로부터 변환 후보를 결정할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022139935</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/053591</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디코더에서의 비디오 디코딩 방법으로서:블록의 하나 이상의 이웃하는 블록 내의 재구성된 샘플들로부터 추출된 특징 벡터  또는 특징 스칼라 S 중 하나에 기초하여 변환 집합들의 그룹으로부터 현재 픽처 내의 블록에 대한 변환 후보를 결정하는 단계 - 상기 변환 집합들의 그룹 중 각각의 변환 집합은 상기 블록에 대한 하나 이상의 변환 후보를 포함하고, 상기 하나 이상의 이웃하는 블록은 상기 현재 픽처 또는 상기 현재 픽처와 상이한 재구성된 픽처 내에 있음 -; 및상기 결정된 변환 후보에 기초하여 상기 블록의 샘플들을 재구성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 결정하는 단계는:상기 블록에 대한 코딩된 정보에 표시된 상기 블록에 대한 예측 모드에 기초하여 상기 변환 집합들의 그룹으로부터 변환 집합들의 서브 그룹을 선택하는 단계; 및상기 블록의 하나 이상의 이웃하는 블록 내의 재구성된 샘플들로부터 추출된 상기 특징 벡터  또는 상기 특징 스칼라 S 중 하나에 기초하여 상기 변환 집합들의 서브 그룹으로부터 상기 변환 후보를 결정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 변환 집합들의 서브 그룹으로부터 상기 변환 후보를 결정하는 단계는:상기 블록의 하나 이상의 이웃하는 블록 내의 재구성된 샘플들로부터 추출된 상기 특징 벡터  또는 상기 특징 스칼라 S 중 하나에 기초하여 상기 변환 집합들의 서브 그룹 중 하나의 변환 집합을 선택하는 단계; 및상기 코딩된 정보에서 시그널링된 인덱스에 기초하여, 상기 변환 집합들의 서브 그룹 중 상기 선택된 하나의 변환 집합으로부터 상기 블록에 대한 변환 후보를 결정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 변환 집합들의 서브 그룹으로부터 상기 변환 후보를 결정하는 단계는:상기 코딩된 정보에서 시그널링된 인덱스에 기초하여 상기 변환 집합들의 서브 그룹 중 하나의 변환 집합을 선택하는 단계; 및상기 블록의 하나 이상의 이웃하는 블록 내의 재구성된 샘플들로부터 추출된 상기 특징 벡터  또는 상기 특징 스칼라 S 중 하나에 기초하여, 상기 변환 집합들의 서브 그룹 중 상기 선택된 하나의 변환 집합으로부터 상기 블록에 대한 변환 후보를 결정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 결정하는 단계는: 상기 블록의 하나 이상의 이웃하는 블록 내의 재구성된 샘플들로부터 추출된 상기 특징 벡터  또는 상기 특징 스칼라 S 중 하나에 기초하여 상기 변환 집합들의 서브 그룹으로부터 상기 변환 후보를 암시적으로 결정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 결정하는 단계는: 상기 블록의 하나 이상의 이웃하는 블록 내의 재구성된 샘플들의 통계적 분석에 기초하여 상기 특징 벡터  또는 상기 특징 스칼라 S 중 하나를 결정하는 단계;상기 블록에 대한 코딩된 정보에 표시된 상기 블록에 대한 예측 모드에 기초하여 상기 변환 집합들의 그룹으로부터 변환 집합들의 서브 그룹을 선택하는 단계; 및 (i) 상기 특징 벡터  또는 상기 특징 스칼라 S 중 하나에 기초하여 상기 변환 집합들의 서브 그룹으로부터 변환 집합을 결정하는 것, (ii) 상기 특징 벡터  또는 상기 특징 스칼라 S 중 하나에 기초하여 상기 변환 집합들의 서브 그룹으로부터 상기 변환 후보를 결정하는 것, 또는 (iii) 상기 코딩된 정보 내의 인덱스에 기초하여 상기 변환 집합들의 서브 그룹으로부터 상기 변환 집합을 선택하고, 상기 특징 벡터  또는 상기 특징 스칼라 S 중 하나에 기초하여 상기 선택된 변환 집합으로부터 상기 변환 후보를 결정하는 것 중 하나를 수행하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 특징 벡터  또는 특징 스칼라 S 중 하나는 상기 특징 스칼라 S이고; 및상기 특징 벡터  또는 상기 특징 스칼라 S 중 하나를 결정하는 단계는 상기 특징 스칼라 S를, 상기 블록의 하나 이상의 이웃하는 블록 내의 재구성된 샘플들의 샘플 값들을 나타내는 변수의 모멘트로서 결정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,임계값들의 집합 가 미리 정의되고; 및상기 수행하는 단계는:  (i) 상기 변수의 모멘트 및 상기 임계값들의 집합 로부터의 임계값에 기초하여 상기 변환 집합들의 서브 그룹으로부터 상기 변환 집합을 결정하는 것,  (ii) 상기 변수의 모멘트 및 상기 임계값에 기초하여 상기 변환 집합들의 서브 그룹으로부터 상기 변환 후보를 결정하는 것, 또는  (iii) 상기 코딩된 정보 내의 인덱스에 기초하여 상기 변환 집합들의 서브 그룹으로부터 상기 변환 집합을 선택하고, 상기 변수의 모멘트 및 상기 임계값에 기초하여 상기 선택된 변환 집합으로부터 상기 변환 후보를 결정하는 것 중 하나를 수행하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 변수의 모멘트는 상기 변수의 제1 모멘트, 상기 변수의 제2 모멘트, 또는 상기 변수의 제3 모멘트 중 하나이고, 상기 블록에 대한 예측 모드는 다중의 예측 모드 중 하나이고, 및상기 다중의 예측 모드 각각은 임계값들의 집합  내에 있는 임계값들의 고유 부분집합 에 대응하여, 상기 다중의 예측 모드와 상기 임계값들의 집합  내에 있는 임계값들의 다중의 부분집합 사이의 단사 매핑을 나타내는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, (i) 상기 블록의 블록 크기, (ii) 양자화 파라미터, 또는 (iii) 상기 블록에 대한 예측 모드 중 하나에 기초하여 상기 임계값들의 집합 로부터 상기 임계값을 선택하는 단계를 추가로 포함하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6항에 있어서, 상기 특징 벡터  또는 상기 특징 스칼라 S 중 하나는 상기 특징 벡터 이고; 및상기 특징 벡터  또는 상기 특징 스칼라 S 중 하나를 결정하는 단계는 상기 블록의 좌측 상의 이웃하는 열의 재구성된 샘플들의 샘플 값들 및 상기 블록의 상단측 상의 이웃하는 행의 재구성된 샘플들의 샘플 값들을 제각기 표시하는 변수들의 공동 가변성(joint variability)으로서 상기 특징 벡터 를 결정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 분류 벡터들의 집합  및 상기 분류 벡터들의 집합 와 연관된 임계값들의 집합 가 미리 정의되고,상기 방법은 상기 변수들의 공동 가변성과 상기 분류 벡터들의 집합 에 포함된 분류 벡터들의 부분집합 으로부터 선택된 분류 벡터 간의 거리를 계산하는 단계를 추가로 포함하고,상기 수행하는 단계는:  (i) 상기 거리와 상기 임계값들의 집합 에 포함된 임계값들의 부분집합 로부터 선택된 임계값의 비교에 기초하여 상기 변환 집합들의 서브 그룹으로부터 상기 변환 집합을 결정하는 것,  (ii) 상기 거리와 상기 임계값의 비교에 기초하여 상기 변환 집합들의 서브 그룹으로부터 상기 변환 후보를 결정하는 것, 또는  (iii) 상기 코딩된 정보 내의 인덱스에 기초하여 상기 변환 집합들의 서브 그룹으로부터 상기 변환 집합을 선택하고, 상기 거리와 상기 임계값의 비교에 기초하여 상기 선택된 변환 집합으로부터 상기 변환 후보를 결정하는 것 중 하나를 수행하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 비디오 디코딩을 위한 장치로서:처리 회로를 포함하고, 상기 처리 회로는:블록의 하나 이상의 이웃하는 블록 내의 재구성된 샘플들로부터 추출된 특징 벡터  또는 특징 스칼라 S 중 하나에 기초하여 변환 집합들의 그룹으로부터 현재 픽처 내의 블록에 대한 변환 후보를 결정하고 - 상기 변환 집합들의 그룹 중 각각의 변환 집합은 상기 블록에 대한 하나 이상의 변환 후보를 포함하고, 상기 하나 이상의 이웃하는 블록은 상기 현재 픽처 또는 상기 현재 픽처와 상이한 재구성된 픽처 내에 있음 -; 및상기 결정된 변환 후보에 기초하여 상기 블록의 샘플들을 재구성하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 처리 회로는:상기 블록에 대한 코딩된 정보에 표시된 상기 블록에 대한 예측 모드에 기초하여 상기 변환 집합들의 그룹으로부터 변환 집합들의 서브 그룹을 선택하고; 및상기 블록의 하나 이상의 이웃하는 블록 내의 재구성된 샘플들로부터 추출된 상기 특징 벡터  또는 상기 특징 스칼라 S 중 하나에 기초하여 상기 변환 집합들의 서브 그룹으로부터 상기 변환 후보를 결정하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 처리 회로는:상기 블록의 하나 이상의 이웃하는 블록 내의 재구성된 샘플들로부터 추출된 상기 특징 벡터  또는 상기 특징 스칼라 S 중 하나에 기초하여 상기 변환 집합들의 서브 그룹 중 하나의 변환 집합을 선택하고; 및상기 코딩된 정보에서 시그널링된 인덱스에 기초하여, 상기 변환 집합들의 서브 그룹 중 상기 선택된 하나의 변환 집합으로부터 상기 블록에 대한 변환 후보를 결정하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 처리 회로는: 상기 블록의 하나 이상의 이웃하는 블록 내의 재구성된 샘플들의 통계적 분석에 기초하여 상기 특징 벡터  또는 상기 특징 스칼라 S 중 하나를 결정하고;상기 블록에 대한 코딩된 정보에 표시된 상기 블록에 대한 예측 모드에 기초하여 상기 변환 집합들의 그룹으로부터 변환 집합들의 서브 그룹을 선택하고; 및(i) 상기 특징 벡터  또는 상기 특징 스칼라 S 중 하나에 기초하여 상기 변환 집합들의 서브 그룹으로부터 변환 집합을 결정하는 것,(ii) 상기 특징 벡터  또는 상기 특징 스칼라 S 중 하나에 기초하여 상기 변환 집합들의 서브 그룹으로부터 상기 변환 후보를 결정하는 것, 또는(iii) 상기 코딩된 정보 내의 인덱스에 기초하여 상기 변환 집합들의 서브 그룹으로부터 상기 변환 집합을 선택하고, 상기 특징 벡터  또는 상기 특징 스칼라 S 중 하나에 기초하여 상기 선택된 변환 집합으로부터 상기 변환 후보를 결정하는 것 중 하나를 수행하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 특징 벡터  또는 특징 스칼라 S 중 하나는 상기 특징 스칼라 S이고; 및상기 처리 회로는 상기 특징 스칼라 S를 상기 블록의 하나 이상의 이웃하는 블록 내의 재구성된 샘플들의 샘플 값들을 표시하는 변수의 모멘트로서 결정하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 임계값들의 집합 가 미리 정의되고; 및상기 처리 회로는: (i) 상기 변수의 모멘트 및 상기 임계값들의 집합 로부터의 임계값에 기초하여 상기 변환 집합들의 서브 그룹으로부터 상기 변환 집합을 결정하는 것, (ii) 상기 변수의 모멘트 및 상기 임계값에 기초하여 상기 변환 집합들의 서브 그룹으로부터 상기 변환 후보를 결정하는 것, 또는 (iii) 상기 코딩된 정보 내의 인덱스에 기초하여 상기 변환 집합들의 서브 그룹으로부터 상기 변환 집합을 선택하고, 상기 변수의 모멘트 및 상기 임계값에 기초하여 상기 선택된 변환 집합으로부터 상기 변환 후보를 결정하는 것 중 하나를 수행하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 특징 벡터  또는 상기 특징 스칼라 S 중 하나는 상기 특징 벡터 이고; 및상기 처리 회로는:상기 특징 벡터 를, 상기 블록의 좌측 상의 이웃하는 열의 재구성된 샘플들의 샘플 값들 및 상기 블록의 상단측 상의 이웃하는 행의 재구성된 샘플들의 샘플 값들을 제각기 표시하는 변수들의 공동 가변성으로서 결정하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 분류 벡터들의 집합  및 분류 벡터들의 집합 와 연관된 임계값들의 집합 가 미리 정의되고,상기 처리 회로는:상기 변수들의 공동 가변성과 상기 분류 벡터들의 집합 에 포함된 분류 벡터들의 부분집합 로부터 선택된 분류 벡터 간의 거리를 계산하고, 및 (i) 상기 거리와 상기 임계값들의 집합 에 포함된 임계값들의 부분집합 으로부터 선택된 임계값의 비교에 기초하여 상기 변환 집합들의 서브 그룹으로부터 상기 변환 집합을 결정하는 것, (ii) 상기 거리와 상기 임계값의 비교에 기초하여 상기 변환 집합들의 서브 그룹으로부터 상기 변환 후보를 결정하는 것, 또는  (iii) 상기 코딩된 정보 내의 인덱스에 기초하여 상기 변환 집합들의 서브 그룹으로부터 상기 변환 집합을 선택하고, 상기 거리와 상기 임계값의 비교에 기초하여 상기 선택된 변환 집합으로부터 상기 변환 후보를 결정하는 것 중 하나를 수행하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>PERINGASSERY KRISHNAN, Madhu</engName><name>페린가세리 크리슈난, 마두</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>KAHU, Samruddhi, Yashwant</engName><name>카후, 삼루디, 야슈완트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHAO, Xin</engName><name>자오, 신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Shan</engName><name>류, 산</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/490,967</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/130,249</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.08.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0854234-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.08.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0853412-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.08.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0854209-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0123165-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0592687-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0961027-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0961045-39</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227028268.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c9c8a9980ba5faafdba8711949cd2087624fcb29b33f320ccba707ebe834c7c62130387d4f16417a23ed03906a7d8ed82d810f798a3dbf65</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf882f65d62215df5704062cc540a28d195203ad401aa9b38f112d5882ea6d7f427f046117c3e06e37e829f4bc6ee904ba2c9b56ff777cad4f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>