<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:27.3027</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7017917</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>3D 환경 감지를 이용한 가변 포커스 렌즈</inventionTitle><inventionTitleEng>VARIABLE FOCUS LENS WITH 3D ENVIRONMENT SENSING</inventionTitleEng><openDate>2024.08.02</openDate><openNumber>10-2024-0118080</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02C 7/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 광학 장치에 관한 것으로서, 착용자는 적어도 하나의 눈에 대한 처방을 갖고, 광학 장치는, 적어도, - 처방과 시력 거리 데이터에 의존하는 제1 조절가능한 굴절광학 기능에 따라 처방에 기초하여 적어도 하나의 눈의 보정을 표준 착용 조건에 있는 착용자에게 제공하도록 구성된 제1 구역을 포함하는 능동형 프로그래밍가능 렌즈, - 착용자의 환경에 있는 제1 객체와 능동형 프로그래밍가능 렌즈 사이의 제1 거리에 대응하는 제1 시력 거리 데이터를 제공하도록 구성된 시력 거리 데이터 제공 수단으로서, 상기 제1 객체는 제1 구역에 의해 정의된 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 시계에 있고, 제1 거리는 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 제1 구역에 의해 정의된 방향에 따라 취해진, 시력 거리 데이터 제공 수단, 및 - 광학력 제어기를 포함하고, 광학력 제어기는, - 시력 거리 데이터 제공 수단에 의해 제공되는 시력 거리 데이터, 및 시력 거리의 범위에 관한 광학력 값에 대응하는 적어도 두 개의 미리 결정된 광학력 상태를 저장하기 위한 수단; 및 - 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 제1 구역의 제1 조절가능한 굴절광학 기능을 제어하기 위한 수단을 포함하고, 제어는, 제공된 제1 시력 거리 데이터에 기초하는 광학력 상태에 따라 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 제1 구역의 제1 조절가능한 굴절광학 기능을 조절하는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023099785</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/084434</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적어도 하나의 눈에 대한 처방을 갖는 착용자에 의해 착용되도록 조정된 광학 장치로서, 상기 광학 장치는, 적어도, - 상기 처방과 시력 거리 데이터에 의존하는 제1 조절가능한 굴절광학 기능에 따라 상기 처방에 기초하여 상기 적어도 하나의 눈의 보정을 표준 착용 조건에 있는 상기 착용자에게 제공하도록 구성된 제1 구역을 포함하는 능동형 프로그래밍가능 렌즈, - 상기 착용자의 환경에 있는 제1 객체와 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈 사이의 제1 거리에 대응하는 제1 시력 거리 데이터를 제공하도록 구성된 시력 거리 데이터 제공 수단으로서, 상기 제1 객체는 상기 제1 구역에 의해 정의된 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 시계(field of view)에 있고, 상기 제1 거리는 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 상기 제1 구역에 의해 정의된 방향에 따라 취해진, 시력 거리 데이터 제공 수단, 및 - 광학력 제어기를 포함하고, 상기 광학력 제어기는,  - 상기 시력 거리 데이터 제공 수단에 의해 제공되는 시력 거리 데이터, 및 시력 거리의 범위에 관한 광학력 값에 대응하는 적어도 두 개의 미리 결정된 광학력 상태를 저장하기 위한 수단; 및  - 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 제1 구역의 제1 조절가능한 굴절광학 기능을 제어하기 위한 수단을 포함하고, 상기 제어는, 상기 제공된 제1 시력 거리 데이터에 기초하는 광학력 상태에 따라 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 제1 구역의 제1 조절가능한 굴절광학 기능을 조절하는 것을 포함하는, 광학 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈는, 상기 처방과 시력 거리 데이터에 의존하는 제2 조절가능한 굴절광학 기능에 따라 상기 처방에 기초하여 상기 적어도 하나의 눈의 보정을 표준 착용 조건에 있는 상기 착용자에게 제공하도록 구성된 제2 구역을 포함하고, 상기 제1 구역과 상기 제2 구역은, 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 시계에 대해 서로 인접하고 서로 수직으로 배열되거나 서로 수평으로 옆으로 배열되거나 서로에 대해 대각선으로 배열되고, 상기 시력 거리 데이터 제공 수단은, 상기 착용자의 환경에 있는 상기 제1 객체와 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈 사이의 제2 거리에 대응하는 제2 시력 거리 데이터를 제공하도록 구성되고, 상기 제2 거리는 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 상기 구역과 상기 제1 객체에 의해 정의된 방향에 따라 취해지고, 상기 제1 객체는 상기 제2 구역에 의해 정의된 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 시계에 있고, 상기 광학력 제어기는, 상기 제공된 제2 시력 거리 데이터에 기초하는 광학력 상태에 따라 상기 제2 조절가능한 굴절광학 기능을 제어하기 위한 수단을 포함하는, 광학 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈는, 상기 처방과 시력 거리 데이터에 의존하는 제2 조절가능한 굴절광학 기능에 따라 상기 처방에 기초하여 상기 적어도 하나의 눈의 보정을 표준 착용 조건에 있는 상기 착용자에게 제공하도록 구성된 제2 구역을 포함하고, 상기 제1 구역과 제2 구역은, 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 시계에 대해 서로 인접하고 서로 수직으로 배열되거나 서로 수평으로 옆으로 배열되거나 서로에 대해 대각선으로 배열되고, 상기 시력 거리 데이터 제공 수단은, 상기 착용자의 환경에 있는 제2 객체와 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈 사이의 제2 거리에 대응하는 제2 시력 거리 데이터를 제공하도록 구성되고, 상기 제2 거리는 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 상기 구역과 상기 객체에 의해 정의된 방향에 따라 취해지고, 상기 제2 거리는 상기 제1 거리와 다르며, 상기 제2 객체는 상기 제2 구역에 의해 정의된 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 시계에 있고, 상기 광학력 제어기는, 상기 제공된 제2 시력 거리 데이터에 기초하는 광학력 상태에 따라 상기 제2 조절가능한 굴절광학 기능을 제어하기 위한 수단을 포함하는, 광학 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈는 각각의 조절가능한 굴절광학 기능을 갖는 n×m개의 구역을 포함하고, n과 m은 엄격하게 1보다 큰 정수이고, 1≤i≤n 및 1≤j≤m이고, 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈는 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 시계에 대하여 수평으로 배열된 인접하는 m개의 구역을 각각 포함하는 n개의 라인을 갖는 그리드에 따라 분할되고, 상기 시력 거리 데이터 제공 수단은, 상기 착용자의 환경에 있는 상기 제1 객체와 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈 사이의 각 거리(di,j)에 대응하는 시력 거리 데이터를 제공하도록 구성되고, 각 거리(di,j)는 상기 제1 객체 및 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 상기 그리드에 있는 대응 구역(zi,j)에 의해 정의된 방향에 따라 취해지고, 상기 제1 객체는 상기 구역(zi,j)에 의해 정의된 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 시계에 있고, 상기 광학력 제어기는, 상기 제공된 시력 거리 데이터(di,j)에 기초하는 광학력 상태에 따라 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 구역(zi,j)의 각각의 조절가능한 굴절광학 기능을 제어하기 위한 수단을 포함하는, 광학 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈는 각각의 조절가능한 굴절광학 기능을 갖는 n×m개의 구역을 포함하고, n과 m은 엄격하게 1보다 큰 정수이고, 1≤i≤n 및 1≤j≤m이고, 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈는 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 시계에 대하여 수평으로 배열된 인접하는 m개의 구역을 각각 포함하는 n개의 라인을 갖는 그리드에 따라 분할되고, 상기 시력 거리 데이터 제공 수단은, 상기 착용자의 환경에 있는 제2 객체와 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈 사이의 각 거리(di,j)에 대응하는 시력 거리 데이터를 제공하도록 구성되고, 각 거리(di,j)는 상기 제2 객체 및 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 상기 그리드에 있는 대응 구역(zi,j)에 의해 정의된 방향에 따라 취해지고, 상기 거리(di,j)는 상기 제1 거리와 다르고, 상기 제2 객체는 상기 구역(zi,j)에 의해 정의된 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 시계에 있고, 상기 광학력 제어기는, 상기 제공된 시력 거리 데이터(di,j)에 기초하는 광학력 상태에 따라 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 구역(zi,j)의 각각의 조절가능한 굴절광학 기능을 제어하기 위한 수단을 포함하는, 광학 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 각각 상이한 굴절광학 기능을 갖는 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 적어도 두 개의 구역은 중첩 부분 위에서 중첩되고, 상기 중첩 부분 위에서, 광학력은 한 구역의 굴절광학 기능으로부터 나머지 하나의 구역의 굴절광학 기능으로 연속적으로 변하는, 광학 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 착용자의 상기 적어도 하나의 눈의 처방은 광학력 가입도(power addition)를 포함하는, 광학 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광학력 가입도는 안과 전문의에 의해 얻어지거나 상기 광학력 가입도는 상기 착용자에 의해 달성되는 교정 방법에 기초하여 얻어지는, 광학 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 광학 장치는 상기 시력 거리 데이터 제공 수단을 포함하는 프레임을 포함하고, 바람직하게, 상기 시력 거리 데이터 제공 수단은 상기 광학 장치의 상기 프레임에 내장되는, 광학 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시력 거리 데이터 제공 수단은 거리 센서를 포함하는, 광학 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 착용자가 특정 객체를 볼 수 있는 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 임의의 구역의 광학력은 하기 등식에 의해 정의되고, 여기서 x는 상기 특정 객체와 상기 시력 거리 데이터 제공 수단 사이의 거리이고, a는 굴절률이 획득되는 거리에 해당하고, Da는, 상기 굴절률이 획득되는 거리에 대하여 처방된 광학력인, 광학 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 머리 기울기 측정 센서를 더 포함하고, 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 한 구역에 대응하는 굴절광학 기능은 착용자의 머리 기울기 측정값에 기초하여 제공되는, 광학 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 거리 센서 및/또는 상기 머리 기울기 센서는 반복 측정을 반복적으로 수행하도록 구성되고, 센서의 두 번의 측정은 미리 결정된 기간에 의해 분리되는, 광학 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 미리 결정된 기간은 수동으로 또는 자동으로 조정가능한, 광학 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 광학 장치를 교정하는 방법으로서, a) 착용 조건 데이터를 획득하는 단계, b) 거리 데이터의 세트를 제공하는 단계, 및 c) 거리의 세트의 각 거리에 대하여 미리 결정된 굴절광학 기능을 부여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 방법은 착용자 처방 데이터를 획득하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서, 상기 방법은 거리의 세트를 제공하기 전에 착용 조건 데이터를 획득하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 부여된 미리 결정된 굴절광학 기능은 상기 착용자의 처방을 고려하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 라이프스타일 데이터 획득 단계를 더 포함하고, 여기서 상기 착용자의 라이프스타일 데이터가 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 착용자에 의해 수행되고, - 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 앞에 주어진 초기 거리/위치(D1)에서 객체가 위치결정되는, 위치결정 단계, - 상기 위치결정 단계 동안 정의된 상기 초기 거리/위치(D1)에서 상기 착용자에 의해 상기 객체가 선명하게 보이는 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 구역에 제1 광학력(P1)이 제공되는, 제공 단계, - 상기 착용자가 상기 객체와 상기 능동형 프로그래밍가능 렌즈의 제2 거리/위치(D2)와 상기 구역에 제공되는 제2 광학력(P2) 간의 대응관계를 조절하도록 요청받는, 반복 단계, - 상기 착용자가 상기 제2 거리/위치(P2)에 있는 객체를 선명하게 보기 위해 상기 주어진 초기 거리/위치(D1)를 상기 객체의 제2 거리/위치(D2)로 수정하고 상기 제1 광학력(P1)을 제2 광학력(P2)으로 조절하거나, 상기 제2 굴절력(P2)으로 상기 객체를 선명하게 보기 위해 제2 광학력(P2)에 제공되는 상기 제1 광학력(P1)을 수정하고 상기 객체부터의 초기 거리(D1)를 제2 거리(D2)로 조절하는, 조절 단계, 및 - 상기 제2 광학력(P2)의 상기 제2 거리/위치(D2)와의 이러한 연관성을 검증하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스 ***** 샤렝통 르 퐁트 뤼 드 파리 ***</address><code>520180002056</code><country>프랑스</country><engName>Essilor International</engName><name>에씰로 앙터나시오날</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스, ***** 샤렝통-르-퐁트...</address><code> </code><country> </country><engName>ROUSSEAU, Denis</engName><name>루쏘, 드니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스, ***** 샤렝통-르-퐁트...</address><code> </code><country> </country><engName>BARANTON, Konogan</engName><name>바랑똥, 코노걍</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>경기도 성남시 분당구 대왕판교로 ***, B-***(삼평동, 유스페이스*)</address><code>920101000413</code><country>대한민국</country><engName>ORIGIN Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인오리진</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>21306708.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0577564-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0109696-38</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247017917.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9339559129063016ad7f96d21d50528f28b7e7f5bad6fcab8f75fd481fe4135a69cdbe91513948418b1a7aba1917a7c974b1179be7cebc90f0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcd380b118e10091f884ac6e4ca4bc7e23b7afe9df7448d92100c61aca8d22189f38394034a4d107bc8caa484253da4cbec5cd17943599f5b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>