<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:11.1411</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7013965</applicationNumber><claimCount>12</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 디바이스와 상호작용하기 위한 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS FOR INTERACTING WITH AN ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.05.10</openDate><openNumber>10-2024-0064017</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0488</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04812</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 실시예들에서, 전자 디바이스가 3차원 환경 내의 상이한 영역들에서의 커서 상호작용들을 용이하게 한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스가 콘텐츠에서의 커서 상호작용들을 용이하게 한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스가 커서 이동을 용이하게 한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스가 다수의 입력 디바이스들과의 상호작용을 용이하게 한다. 일부 실시예들에서, 컴퓨터 시스템이 3차원 환경 내의 사용자의 시선의 위치 및 컴퓨터 시스템의 사용자의 손의 이동에 기초하여 커서 이동을 용이하게 한다. 일부 실시예들에서, 컴퓨터 시스템이 3차원 환경에서의 커서 선택 및 콘텐츠의 스크롤을 용이하게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023049876</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/076985</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 영역 및 제2 영역을 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안 - 상기 제1 영역은 커서를 포함함 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 커서 이동 입력을 포함하는 제1 입력을 검출하는 단계;상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 영역 내의 상기 커서를 상기 제1 영역 내의 제1 위치로 이동시키는 단계;상기 제1 입력에 따라 상기 커서가 상기 제1 영역 내의 상기 제1 위치에 위치되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 입력을 검출하는 단계 - 상기 제2 입력은, 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 제2 영역을 향하여 지향되는 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선, 및 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 제2 영역에 포함된 제1 사용자 인터페이스 요소에 대한 제1 상호작용 입력을 포함함 -;상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 상호작용 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와의 상호작용을 수행하는 단계;상기 제1 상호작용 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와의 상기 상호작용을 수행한 후, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제3 입력을 검출하는 단계 - 상기 제3 입력은, 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 영역으로 지향되는 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선, 및 제2 커서 이동 입력을 포함함 -; 및상기 제3 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 커서 이동 입력에 따라 상기 제1 영역 내의 상기 커서를 이동시켜 상기 제1 영역 내의 상기 제1 위치로부터 시작하여 상기 제1 영역 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 이동시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 영역은 드로잉(drawing) 사용자 인터페이스를 포함하고, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 영역 내의 상기 커서를 이동시키는 단계는 상기 커서의 이동에 기초하여 상기 드로잉 사용자 인터페이스 내에 콘텐츠를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제3 입력의 일부로서 상기 제1 영역으로 지향되는 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선은 상기 제1 영역 내의 상기 제1 위치 이외의 상기 제1 영역 내의 위치로 지향되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 입력이 검출될 때: 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선이 상기 제1 영역 내의 제2 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 커서는 상기 제1 커서 이동 입력에 따라 상기 제2 위치에서 시작하여 상기 제1 영역 내의 상기 제2 위치로부터 상기 제1 위치로 멀리 이동되고, 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선이 상기 제1 영역 내의, 상기 제2 위치와는 상이한 제3 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 커서는 상기 제1 커서 이동 입력에 따라 상기 제3 위치에서 시작하여 상기 제1 영역 내의 상기 제3 위치로부터 상기 제1 위치로 멀리 이동되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 상호작용 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와의 상기 상호작용을 수행한 후, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제4 입력을 검출하는 단계 - 상기 제4 입력은, 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 영역으로 지향되는 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선, 및 제3 커서 이동 입력을 포함함 -; 및상기 제3 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제4 입력이 상기 제1 입력의 종료의 시간 임계치 후에 검출된다는 결정에 따라, 상기 제3 커서 이동 입력에 따라 상기 제1 영역 내의 상기 커서를 이동시켜 상기 제1 영역 내의, 상기 제1 위치와는 상이한 제2 위치로부터 시작하여 상기 제1 영역 내의 상기 제2 위치로부터 멀리 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 입력을 검출하는 동안, 상기 제1 영역에서, 상기 커서와 연관된 상기 제1 위치의 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 영역에 포함된 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대한 상기 제1 상호작용 입력은 상기 제2 영역 내의, 상기 커서와는 상이한 제2 커서를 제어하는 커서 이동 입력인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 커서 이동 입력은 상기 전자 디바이스의 사용자의 미리정의된 부분에 의해 제공되고,상기 제1 커서 이동 입력이 검출되는 동안 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 제1 영역에 대응하는 위치로부터 임계 거리보다 가깝게 있다는 결정에 따라, 상기 커서는, 상기 제1 영역에서, 상기 사용자의 미리정의된 부분의 각자의 부분에 대한 제1 상대 위치에 디스플레이되고,상기 제1 커서 이동 입력이 검출되는 동안 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 제1 영역에 대응하는 상기 위치로부터 상기 임계 거리보다 멀리 있다는 결정에 따라, 상기 커서는, 상기 제1 영역에서, 상기 사용자의 미리정의된 부분의 각자의 부분에 대한, 상기 제1 상대 위치와는 상이한 제2 상대 위치에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 커서 이동 입력이 검출되고 있는 동안: 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 제1 영역에 대응하는 상기 위치로부터 상기 임계 거리보다 멀리 있는 동안 그리고 상기 커서가, 상기 제1 영역에서, 상기 사용자의 미리정의된 부분의 각자의 부분에 대한 상기 제2 상대 위치에 디스플레이되는 동안, 상기 제1 영역으로부터 상기 임계 거리보다 가까운 거리로의 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동을 검출하는 단계; 및 상기 제1 영역으로부터 상기 임계 거리보다 가까운 상기 거리로의 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동을 검출하는 동안, 상기 제1 영역에서, 상기 제1 영역으로부터 상기 임계 거리보다 가까운 상기 거리로의 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동에 따라 상기 사용자의 미리정의된 부분의 각자의 부분에 대한 상기 제2 상대 위치로부터 상기 사용자의 미리정의된 부분의 각자의 부분에 대한 상기 제1 상대 위치로 상기 커서의 디스플레이를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 영역에 대한 상기 제1 커서 이동 입력 및 상기 제2 영역에 대한 상기 제1 상호작용 입력은 상기 사용자의 미리정의된 부분에 의해 제공되고, 상기 제1 상호작용 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와의 상기 상호작용을 수행하는 단계는 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 제1 영역과 맞물리지 않는다는 결정에 따르고, 상기 방법은,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 영역으로 지향되는 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선 및 상기 사용자의 미리정의된 부분에 의해 제공되는 제2 상호작용 입력을 포함하는 제4 입력을 검출하는 단계; 및상기 제4 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제4 입력이 검출될 때 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 제1 영역과 맞물린다는 결정에 따라, 상기 제2 상호작용 입력에 따라 상기 제2 영역에서 상호작용을 수행하지 않고서 상기 제2 상호작용 입력에 따라 상기 제1 영역에서 상호작용을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 영역 및 제2 영역을 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안 - 상기 제1 영역은 커서를 포함함 -, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 커서 이동 입력을 포함하는 제1 입력을 검출하기 위한;상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 영역 내의 상기 커서를 상기 제1 영역 내의 제1 위치로 이동시키기 위한;상기 제1 입력에 따라 상기 커서가 상기 제1 영역 내의 상기 제1 위치에 위치되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 입력을 검출하기 위한 - 상기 제2 입력은, 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 제2 영역을 향하여 지향되는 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선, 및 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 제2 영역에 포함된 제1 사용자 인터페이스 요소에 대한 제1 상호작용 입력을 포함함 -;상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 상호작용 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와의 상호작용을 수행하기 위한;상기 제1 상호작용 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와의 상기 상호작용을 수행한 후, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제3 입력을 검출하기 위한 - 상기 제3 입력은, 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 영역으로 지향되는 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선, 및 제2 커서 이동 입력을 포함함 -; 그리고상기 제3 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 커서 이동 입력에 따라 상기 제1 영역 내의 상기 커서를 이동시켜 상기 제1 영역 내의 상기 제1 위치로부터 시작하여 상기 제1 영역 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 이동시키기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 영역 및 제2 영역을 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안 - 상기 제1 영역은 커서를 포함함 -, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 커서 이동 입력을 포함하는 제1 입력을 검출하는 단계;상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 영역 내의 상기 커서를 상기 제1 영역 내의 제1 위치로 이동시키는 단계;상기 제1 입력에 따라 상기 커서가 상기 제1 영역 내의 상기 제1 위치에 위치되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 입력을 검출하는 단계 - 상기 제2 입력은, 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 제2 영역을 향하여 지향되는 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선, 및 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 제2 영역에 포함된 제1 사용자 인터페이스 요소에 대한 제1 상호작용 입력을 포함함 -;상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 상호작용 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와의 상호작용을 수행하는 단계;상기 제1 상호작용 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와의 상기 상호작용을 수행한 후, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제3 입력을 검출하는 단계 - 상기 제3 입력은, 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 영역으로 지향되는 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선, 및 제2 커서 이동 입력을 포함함 -; 및상기 제3 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 커서 이동 입력에 따라 상기 제1 영역 내의 상기 커서를 이동시켜 상기 제1 영역 내의 상기 제1 위치로부터 시작하여 상기 제1 영역 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 이동시키는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 영역 및 제2 영역을 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안 - 상기 제1 영역은 커서를 포함함 -, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 커서 이동 입력을 포함하는 제1 입력을 검출하기 위한 수단;상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 영역 내의 상기 커서를 상기 제1 영역 내의 제1 위치로 이동시키기 위한 수단;상기 제1 입력에 따라 상기 커서가 상기 제1 영역 내의 상기 제1 위치에 위치되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 입력을 검출하기 위한 수단 - 상기 제2 입력은, 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 제2 영역을 향하여 지향되는 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선, 및 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 제2 영역에 포함된 제1 사용자 인터페이스 요소에 대한 제1 상호작용 입력을 포함함 -;상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 상호작용 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와의 상호작용을 수행하기 위한 수단;상기 제1 상호작용 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와의 상기 상호작용을 수행한 후, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제3 입력을 검출하기 위한 수단 - 상기 제3 입력은, 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 영역으로 지향되는 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선, 및 제2 커서 이동 입력을 포함함 -; 및상기 제3 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 커서 이동 입력에 따라 상기 제1 영역 내의 상기 커서를 이동시켜 상기 제1 영역 내의 상기 제1 위치로부터 시작하여 상기 제1 영역 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 이동시키기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 영역 및 제2 영역을 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안 - 상기 제1 영역은 커서를 포함함 -, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 커서 이동 입력을 포함하는 제1 입력을 검출하기 위한 수단;상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 영역 내의 상기 커서를 상기 제1 영역 내의 제1 위치로 이동시키기 위한 수단;상기 제1 입력에 따라 상기 커서가 상기 제1 영역 내의 상기 제1 위치에 위치되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 입력을 검출하기 위한 수단 - 상기 제2 입력은, 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 제2 영역을 향하여 지향되는 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선, 및 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 제2 영역에 포함된 제1 사용자 인터페이스 요소에 대한 제1 상호작용 입력을 포함함 -;상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 상호작용 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와의 상호작용을 수행하기 위한 수단;상기 제1 상호작용 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와의 상기 상호작용을 수행한 후, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제3 입력을 검출하기 위한 수단 - 상기 제3 입력은, 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 영역으로 지향되는 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선, 및 제2 커서 이동 입력을 포함함 -; 및상기 제3 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 커서 이동 입력에 따라 상기 제1 영역 내의 상기 커서를 이동시켜 상기 제1 영역 내의 상기 제1 위치로부터 시작하여 상기 제1 영역 내의 상기 제1 위치로부터 멀리 이동시키기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 콘텐츠를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 동안 - 상기 콘텐츠는 커서를 포함함 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 미리정의된 부분에 의해 제공되는 제1 유형의 제1 입력을, 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 3차원 환경 내의 상기 콘텐츠의 위치에 대응하는 위치로부터 임계 거리보다 멀리 있는 동안, 검출하는 단계; 및상기 사용자의 미리정의된 부분에 의해 제공되는 상기 제1 유형의 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제1 입력이 검출되었을 때 상기 사용자의 시선이 상기 커서를 향하여 지향되었다는 결정에 따라, 상기 제1 입력에 따라 제1 유형의 제1 동작을 수행하고; 상기 제1 입력이 검출되었을 때 상기 사용자의 시선이 상기 커서를 향하여 지향되지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 유형과는 상이한 제2 유형의 제2 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 콘텐츠는 텍스트 콘텐츠를 포함하고,상기 커서는 상기 텍스트 콘텐츠 내에 디스플레이되는 텍스트 커서이고,상기 제1 유형의 제1 입력은 시간 임계치보다 길게 상기 전자 디바이스의 사용자의 손에 의해 유지되는 핀치 손 형상(pinch hand shape)을 포함하고,상기 제1 유형의 제1 동작은 상기 사용자의 손의 이동에 따라 상기 텍스트 커서가 상기 텍스트 콘텐츠에서 이동되는 커서 이동 모드를 개시하는 것을 포함하고,상기 제2 유형의 제2 동작은 상기 사용자의 손의 이동에 따라 상기 텍스트 콘텐츠의 적어도 일부분이 선택되는 텍스트 선택 모드를 개시하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서,상기 제1 유형의 제1 입력을 검출한 후, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동을 포함하는 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동에 따라 상기 제1 동작 및 상기 제2 동작과는 상이한 각자의 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 제1 입력이 검출되었을 때 상기 사용자의 시선이 상기 커서를 향하여 지향되었다는 결정에 따라, 상기 각자의 동작은 제3 동작이고;상기 제1 입력이 검출되었을 때 상기 사용자의 시선이 상기 커서를 향하여 지향되지 않았다는 결정에 따라, 상기 각자의 동작은 상기 제3 동작과는 상이한 제4 동작인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 커서를 포함하는 상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 미리정의된 부분에 의해 제공되는, 상기 제1 유형과는 상이한 제2 유형의 제2 입력을, 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 3차원 환경 내의 상기 콘텐츠의 위치에 대응하는 상기 위치로부터 상기 임계 거리보다 멀리 있는 동안, 검출하는 단계; 및상기 사용자의 미리정의된 부분에 의해 제공되는 상기 제2 유형의 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제2 입력이 검출되었을 때 상기 사용자의 시선이 상기 커서를 향하여 지향되었다는 결정에 따라, 상기 제2 입력에 따라 상기 제1 및 제2 동작들과는 상이한 제3 동작을 수행하고; 상기 제2 입력이 검출되었을 때 상기 사용자의 시선이 상기 커서를 향하여 지향되지 않았다는 결정에 따라, 상기 제2 입력에 따라 상기 제1, 제2 및 제3 동작들과는 상이한 제4 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 제2 유형의 제2 입력은 상기 전자 디바이스의 사용자의 손에 의해 수행되는 핀치 제스처에 이어지는 상기 핀치 제스처의 시간 임계치 내의 상기 핀치 제스처의 해제를 포함하고,상기 제3 동작은 상기 커서가 위치되는 상기 콘텐츠의 일부분에 대응하는 하나 이상의 콘텐츠 수정 옵션들을 디스플레이하는 것을 포함하고,상기 제4 동작은 상기 제2 입력이 검출되었을 때 상기 사용자의 시선이 지향되었던 위치에 기초하여 상기 콘텐츠 내의 각자의 위치로 상기 커서를 이동시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제4 동작은,상기 제2 입력이 검출되었을 때 상기 콘텐츠의 일부분이 선택되었다는 결정에 따라, 상기 콘텐츠의 일부분을 선택해제하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항 또는 제25항에 있어서, 상기 제4 동작은,상기 제2 입력이 검출되었을 때 상기 사용자의 시선이 지향되었던 상기 위치가 상기 콘텐츠 내의 제1 단어(word) 내에 있다는 결정에 따라, 상기 제1 단어의 끝으로 상기 커서를 이동시키는 것; 및상기 제2 입력이 검출되었을 때 상기 사용자의 시선이 지향되었던 상기 위치가 상기 콘텐츠 내의, 상기 제1 단어와는 상이한 제2 단어 내에 있다는 결정에 따라, 상기 제2 단어의 끝으로 상기 커서를 이동시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제19항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 유형의 제2 동작은 상기 콘텐츠의 일부분을 선택하는 것을 포함하고, 상기 콘텐츠의 선택된 일부분은 상기 콘텐츠의 선택된 일부분의 시작에 있는 제1 선택 표시자 및 상기 콘텐츠의 선택된 일부분의 끝에 있는 제2 선택 표시자와 함께 디스플레이되고, 상기 방법은,상기 콘텐츠의 선택된 일부분이 선택되고 상기 제1 및 제2 선택 표시자들과 함께 디스플레이되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 또는 제2 선택 표시자들을 사용하여 상기 콘텐츠의 선택되는 일부분을 수정하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제2 입력이 상기 제1 선택 표시자에 대응하는 상기 콘텐츠의 선택된 일부분의 제1 부분으로 지향되는 상기 사용자의 시선을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제2 입력에 따라 상기 제1 선택 표시자의 이동에 기초하여 상기 콘텐츠의 선택되는 일부분을 수정하고; 상기 제2 입력이 상기 제2 선택 표시자에 대응하는 상기 콘텐츠의 선택된 일부분의, 상기 제1 부분과는 상이한 제2 부분으로 지향되는 상기 사용자의 시선을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제2 입력에 따라 상기 제2 선택 표시자의 이동에 기초하여 상기 콘텐츠의 선택되는 일부분을 수정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 콘텐츠의 선택된 일부분이 선택되고 상기 제1 및 제2 선택 표시자들과 함께 디스플레이되는 동안, 상기 사용자의 시선이 상기 제1 선택 표시자에 대응하는 상기 콘텐츠의 선택된 일부분의 제1 부분으로 지향된다는 결정에 따라, 추가 입력이 상기 제1 선택 표시자와 상호작용할 것임을 표시하도록 상기 제1 선택 표시자의 시각적 외관을 변경하고; 상기 사용자의 시선이 상기 제2 선택 표시자에 대응하는 상기 콘텐츠의 선택된 일부분의 제2 부분으로 지향된다는 결정에 따라, 추가 입력이 상기 제2 선택 표시자와 상호작용할 것임을 표시하도록 상기 제2 선택 표시자의 시각적 외관을 변경하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제19항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 커서를 포함하는 상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 손에 의해 수행되는 핀치 제스처, 및 상기 핀치 제스처의 시간 임계치 내의, 핀치 손 형상을 유지하는 동안 상기 손의 이동을 포함하는 제2 입력을, 상기 손이 상기 3차원 환경 내의 상기 콘텐츠의 위치에 대응하는 상기 위치로부터 상기 임계 거리보다 멀리 있는 동안, 검출하는 단계; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 손의 이동에 따라 상기 콘텐츠를 스크롤하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제19항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텐츠는 텍스트 콘텐츠를 포함하고, 상기 커서는 상기 텍스트 콘텐츠 내의 텍스트 삽입 커서인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 텍스트 콘텐츠 내의 상기 텍스트 삽입 커서를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 각자의 텍스트에 대응하는 텍스트 삽입 입력을 검출하는 단계; 및상기 텍스트 삽입 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 텍스트 삽입 커서의 위치에서의 상기 각자의 텍스트를 상기 텍스트 콘텐츠 내로 삽입하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 콘텐츠를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 동안 - 상기 콘텐츠는 커서를 포함함 -, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 미리정의된 부분에 의해 제공되는 제1 유형의 제1 입력을, 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 3차원 환경 내의 상기 콘텐츠의 위치에 대응하는 위치로부터 임계 거리보다 멀리 있는 동안, 검출하기 위한; 그리고상기 사용자의 미리정의된 부분에 의해 제공되는 상기 제1 유형의 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제1 입력이 검출되었을 때 상기 사용자의 시선이 상기 커서를 향하여 지향되었다는 결정에 따라, 상기 제1 입력에 따라 제1 유형의 제1 동작을 수행하고; 상기 제1 입력이 검출되었을 때 상기 사용자의 시선이 상기 커서를 향하여 지향되지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 유형과는 상이한 제2 유형의 제2 동작을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 콘텐츠를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 동안 - 상기 콘텐츠는 커서를 포함함 -, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 미리정의된 부분에 의해 제공되는 제1 유형의 제1 입력을, 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 3차원 환경 내의 상기 콘텐츠의 위치에 대응하는 위치로부터 임계 거리보다 멀리 있는 동안, 검출하는 단계; 및상기 사용자의 미리정의된 부분에 의해 제공되는 상기 제1 유형의 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제1 입력이 검출되었을 때 상기 사용자의 시선이 상기 커서를 향하여 지향되었다는 결정에 따라, 상기 제1 입력에 따라 제1 유형의 제1 동작을 수행하고; 상기 제1 입력이 검출되었을 때 상기 사용자의 시선이 상기 커서를 향하여 지향되지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 유형과는 상이한 제2 유형의 제2 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 콘텐츠를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 동안 - 상기 콘텐츠는 커서를 포함함 -, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 미리정의된 부분에 의해 제공되는 제1 유형의 제1 입력을, 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 3차원 환경 내의 상기 콘텐츠의 위치에 대응하는 위치로부터 임계 거리보다 멀리 있는 동안, 검출하기 위한 수단; 및상기 사용자의 미리정의된 부분에 의해 제공되는 상기 제1 유형의 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제1 입력이 검출되었을 때 상기 사용자의 시선이 상기 커서를 향하여 지향되었다는 결정에 따라, 상기 제1 입력에 따라 제1 유형의 제1 동작을 수행하고; 상기 제1 입력이 검출되었을 때 상기 사용자의 시선이 상기 커서를 향하여 지향되지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 유형과는 상이한 제2 유형의 제2 동작을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 콘텐츠를 포함하는 3차원 환경을 디스플레이하는 동안 - 상기 콘텐츠는 커서를 포함함 -, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 미리정의된 부분에 의해 제공되는 제1 유형의 제1 입력을, 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 3차원 환경 내의 상기 콘텐츠의 위치에 대응하는 위치로부터 임계 거리보다 멀리 있는 동안, 검출하기 위한 수단; 및상기 사용자의 미리정의된 부분에 의해 제공되는 상기 제1 유형의 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제1 입력이 검출되었을 때 상기 사용자의 시선이 상기 커서를 향하여 지향되었다는 결정에 따라, 상기 제1 입력에 따라 제1 유형의 제1 동작을 수행하고; 상기 제1 입력이 검출되었을 때 상기 사용자의 시선이 상기 커서를 향하여 지향되지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 입력에 따라 상기 제1 유형과는 상이한 제2 유형의 제2 동작을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제19항 내지 제31항 및 제90항 내지 제95항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제19항 내지 제31항 및 제90항 내지 제95항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제19항 내지 제31항 및 제90항 내지 제95항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제19항 내지 제31항 및 제90항 내지 제95항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트, 및 시선 추적 디바이스를 포함하는 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 커서를 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 이동 값에 대응하는 커서 이동 입력을 검출하는 단계; 및상기 커서 이동 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 커서 이동 입력이 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선의, 상기 사용자 인터페이스 내의, 시선 위치를 향하는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함한다는 결정에 따라 - 상기 시선 위치는 상기 시선 추적 디바이스를 통해 검출됨 -, 상기 커서 이동 입력에 따라 제1 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키고; 상기 커서 이동 입력이 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 시선 위치로부터 멀어지는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함한다는 결정에 따라, 상기 커서 이동 입력에 따라 상기 제1 양보다 작은 제2 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 커서 이동 입력이 상기 시선 위치를 향하는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함한다는 결정에 따라 상기 제1 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키는 것은 추가로, 상기 커서 이동 입력이 상기 사용자 인터페이스에서의 콘텐츠 생성 입력의 일부가 아니라는 결정에 따르고, 상기 방법은,상기 커서 이동 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 커서 이동 입력이 상기 사용자 인터페이스에서의 상기 콘텐츠 생성 입력의 일부라는 결정에 따라, 상기 커서 이동 입력이 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 시선 위치를 향하는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함하는지 또는 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 시선 위치로부터 멀어지는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함하는지와 관계없이 상기 커서 이동 입력에 따라 제3 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항 또는 제41항에 있어서, 상기 커서 이동 입력이 상기 시선 위치를 향하는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함한다는 결정에 따라 상기 제1 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키는 것은 추가로, 상기 커서 이동 입력이 상기 사용자 인터페이스에서의 콘텐츠 선택 입력의 일부가 아니라는 결정에 따르고, 상기 방법은,상기 커서 이동 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 커서 이동 입력이 상기 사용자 인터페이스에서의 상기 콘텐츠 선택 입력의 일부라는 결정에 따라, 상기 커서 이동 입력이 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 시선 위치를 향하는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함하는지 또는 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 시선 위치로부터 멀어지는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함하는지와 관계없이 상기 커서 이동 입력에 따라 제3 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스는 텍스트 콘텐츠를 포함하고, 상기 사용자 인터페이스에서의 상기 콘텐츠 선택 입력은 상기 사용자 인터페이스에서의 텍스트 선택 입력인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제40항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 커서 이동 입력이 상기 시선 위치를 향하는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함한다는 결정에 따라 상기 제1 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키는 것은 추가로, 상기 커서 이동 입력이 검출될 때 상기 커서가 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 시선 위치로부터 제1 거리에 있다는 결정에 따르고, 상기 방법은,상기 커서 이동 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 커서 이동 입력이 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 시선 위치를 향하는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함한다는 결정에 따라, 그리고 상기 커서 이동 입력이 검출될 때 상기 커서가 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 시선 위치로부터, 상기 제1 거리 미만의 제2 거리에 있다는 결정에 따라, 상기 커서 이동 입력에 따라 상기 제1 양보다 작은 제3 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제40항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시선 위치는 상기 사용자 인터페이스 내의 제1 위치이고, 상기 커서 이동 입력은 상기 제1 위치를 향하고 상기 사용자 인터페이스에서 제1 방향으로 있으며, 상기 방법은,상기 시선 위치가 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 위치인 동안: 상기 제1 방향으로의 상기 커서 이동 입력을 검출하고 상기 제1 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시킨 후, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 방향으로의 추가 커서 이동 입력을 검출하는 단계; 및 상기 제1 방향으로의 상기 추가 커서 이동을 검출하는 것에 응답하여:  상기 제1 방향으로의 상기 추가 커서 이동 입력이 상기 제1 위치를 향한다는 결정에 따라, 상기 추가 커서 이동 입력에 따라 제3 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키고;  상기 제1 방향으로의 상기 추가 커서 이동 입력이 상기 제1 위치로부터 멀어진다는 결정에 따라, 상기 추가 커서 이동 입력에 따라 상기 제3 양보다 작은 제4 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제40항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시선 위치는 상기 사용자 인터페이스 내의 제1 위치이고, 상기 커서 이동 입력은 상기 사용자 인터페이스에서 제1 방향으로 있으며, 상기 방법은,상기 시선 위치가 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 위치와는 상이한 제2 위치인 동안: 상기 제1 방향으로의 상기 커서 이동 입력을 검출하고 상기 제1 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시킨 후, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 방향으로의 추가 커서 이동 입력을 검출하는 단계; 및 상기 제1 방향으로의 상기 추가 커서 이동을 검출하는 것에 응답하여:  상기 제1 방향으로의 상기 추가 커서 이동 입력이 상기 제2 위치를 향한다는 결정에 따라, 상기 추가 커서 이동 입력에 따라 제3 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키고;  상기 제1 방향으로의 상기 추가 커서 이동 입력이 상기 제2 위치로부터 멀어진다는 결정에 따라, 상기 추가 커서 이동 입력에 따라 상기 제3 양보다 작은 제4 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제40항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 커서를 포함하는 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 커서 이동 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 커서 이동 입력을 검출하는 동안: 제2 이동 값에 대응하는 상기 제2 커서 이동 입력의 제1 부분을 검출하는 동안 - 상기 시선 위치는 상기 사용자 인터페이스 내의 제1 위치이고 상기 제2 커서 이동 입력의 제1 부분은 상기 제1 위치를 향함 -, 상기 제2 커서 이동 입력의 제1 부분에 따라 제3 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키고; 상기 제2 커서 이동 입력의 제1 부분을 검출한 후, 상기 시선 위치가 상기 사용자 인터페이스 내의 제2 위치로 변경되었다는 것을 검출하고; 상기 시선 위치가 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 제2 위치로 변경되었다는 것을 검출하는 것에 응답하여 그리고 상기 제2 커서 이동 입력의 제1 부분 후에 상기 제2 커서 이동 입력의 제2 부분을 검출하는 동안 - 상기 제2 커서 이동 입력의 제2 부분은 상기 제2 이동 값에 대응하고 상기 제2 커서 이동 입력의 제2 부분은 상기 제2 위치로부터 멀어짐 -:  상기 시선 위치가 변경되었다는 것을 검출한 후 제1 시간 동안, 상기 제2 커서 이동의 제2 부분에 따라 상기 제3 양보다 작은 제4 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키고;  상기 시선 위치가 변경되었다는 것을 검출한 후, 상기 제1 시간 후의, 제2 시간 동안, 상기 제2 커서 이동의 제2 부분에 따라 상기 제4 양보다 작은 제5 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제40항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 커서를 포함하는 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 커서 이동 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 커서 이동 입력을 검출하는 동안: 제2 이동 값에 대응하는 상기 제2 커서 이동 입력의 제1 부분을 검출하는 동안 - 상기 커서는 상기 제2 커서 이동 입력의 제1 부분 동안 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 시선 위치를 향하여 이동하고 있음 -, 상기 제2 커서 이동 입력의 제1 부분에 따라 제3 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키고; 상기 제2 커서 이동 입력의 제1 부분을 검출한 후, 그리고 상기 제2 커서 이동 입력의 제1 부분 후에 상기 제2 커서 이동 입력의 제2 부분을 검출하는 동안 - 상기 제2 커서 이동 입력의 제2 부분은 상기 제2 이동 값에 대응하고, 상기 커서는 상기 제2 커서 이동 입력의 제2 부분 동안 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 시선 위치로부터 멀리 이동하고 있음 -:  상기 제2 커서 이동 입력의 제2 부분의 시작을 검출한 후 제1 시간 동안, 상기 제2 커서 이동의 제2 부분에 따라 상기 제3 양보다 작은 제4 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키고;  상기 제2 커서 이동 입력의 제2 부분의 시작을 검출한 후, 상기 제1 시간 후의, 제2 시간 동안, 상기 제2 커서 이동의 제2 부분에 따라 상기 제4 양보다 작은 제5 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제40항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 커서를 포함하는 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 이동 값에 대응하는 제2 커서 이동 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 커서 이동 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제2 커서 이동 입력이 상기 전자 디바이스의 사용자의 미리정의된 부분의 위치와 연관된, 상기 사용자 인터페이스 내의 각자의 위치를 향하는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함한다는 결정에 따라 - 상기 각자의 위치는 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 검출됨 -, 상기 커서 이동 입력에 따라 제3 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키고; 상기 커서 이동 입력이 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 각자의 위치로부터 멀어지는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함한다는 결정에 따라, 상기 커서 이동 입력에 따라 상기 제3 양보다 작은 제4 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제40항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 커서 이동 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 커서 이동 입력이 상기 시선 위치를 향하는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키는 것은 시뮬레이션된 물리적 속성으로 상기 시선 위치에 대해 상기 커서를 이동시키는 것을 포함하고,상기 커서 이동 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 커서 이동 입력이 상기 시선 위치로부터 멀어지는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제2 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키는 것은 상기 시뮬레이션된 물리적 속성으로 상기 시선 위치에 대해 상기 커서를 이동시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 시뮬레이션된 물리적 속성은 시뮬레이션된 자기 인력인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제40항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 커서를 포함하는 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 이동 값보다 큰 제2 이동 값에 대응하는 제2 커서 이동 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 커서 이동 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제2 커서 이동 입력이 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 시선 위치를 향하는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함한다는 결정에 따라, 상기 커서 이동 입력에 따라 상기 제1 양보다 큰 제3 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키고; 상기 제2 커서 이동 입력이 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 시선 위치로부터 멀어지는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함한다는 결정에 따라, 상기 커서 이동 입력에 따라 상기 제2 양보다 크고 상기 제3 양보다 작은 제4 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제40항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 커서 이동 입력을 검출하는 단계는, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 손의 적어도 일부분의 이동을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 커서 이동 입력을 검출하는 단계는, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 손의 손가락의 이동을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항 또는 제54항에 있어서, 상기 커서 이동 입력을 검출하는 단계는, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 손이 미리정의된 손 형상으로 있는 동안 상기 사용자의 손의 적어도 일부분의 이동을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제40항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 커서는 상기 사용자 인터페이스 내에 입력 포커스의 위치의 시각적 표시를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제40항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 커서는 상기 사용자 인터페이스 내에 선택 입력 포커스의 위치의 시각적 표시를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제40항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 커서를 포함하는 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 미리정의된 부분이 각자의 형상으로 있는 동안 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동을 검출하는 것을 포함하는 스크롤 입력을 검출하는 단계; 및 상기 스크롤 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 각자의 형상을 만드는 동안 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동에 따라 상기 사용자 인터페이스를 스크롤하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제40항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 커서를 포함하는 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 스크롤 입력을 검출하는 단계; 및상기 스크롤 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 커서가 페이드(fade)되는 애니메이션화된 전이를 디스플레이하고; 상기 스크롤 입력에 따라 상기 사용자 인터페이스를 스크롤하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서,상기 스크롤 입력에 따라 상기 사용자 인터페이스를 스크롤하는 동안 그리고 상기 커서가 상기 사용자 인터페이스에 디스플레이되지 않는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 스크롤 입력의 종료를 검출하는 단계; 및상기 스크롤 입력의 종료를 검출하는 것에 응답하여: 상기 사용자 인터페이스의 스크롤을 중지하는 프로세스를 개시하고; 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 사용자 인터페이스에서의 상기 커서의 디스플레이를 개시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제40항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 시선 위치를 향하는 상기 이동은 상기 사용자 인터페이스에서 2개의 치수들에서 상기 시선 위치를 향하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제40항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 시선 위치로부터 멀어지는 상기 이동은 상기 사용자 인터페이스에서 2개의 치수들에서 상기 시선 위치로부터 멀어지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제40항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서,상기 커서 이동 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 커서 이동 입력이 제1 치수에서 상기 시선 위치를 향하고 제2 치수에서 상기 시선 위치로부터 멀어지는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함한다는 결정에 따라, 제3 양만큼 상기 제1 치수에서 상기 시선 위치를 향하여 그리고 제4 양만큼 상기 제2 치수에서 상기 시선 위치로부터 멀리 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키는 단계; 및 상기 커서 이동 입력이 상기 제1 치수에서 상기 시선 위치로부터 멀어지고 상기 제2 치수에서 상기 시선 위치를 향하는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제3 양보다 작은 제5 양만큼 상기 제1 치수에서 상기 시선 위치로부터 멀리 그리고 상기 제4 양보다 큰 제6 양만큼 상기 제2 치수에서 상기 시선 위치를 향하여 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 커서를 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 이동 값에 대응하는 커서 이동 입력을 검출하기 위한; 그리고상기 커서 이동 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 커서 이동 입력이 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선의, 상기 사용자 인터페이스 내의, 시선 위치를 향하는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함한다는 결정에 따라 - 상기 시선 위치는 상기 시선 추적 디바이스를 통해 검출됨 -, 상기 커서 이동 입력에 따라 제1 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키고; 상기 커서 이동 입력이 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 시선 위치로부터 멀어지는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함한다는 결정에 따라, 상기 커서 이동 입력에 따라 상기 제1 양보다 작은 제2 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 커서를 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 이동 값에 대응하는 커서 이동 입력을 검출하는 단계; 및상기 커서 이동 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 커서 이동 입력이 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선의, 상기 사용자 인터페이스 내의, 시선 위치를 향하는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함한다는 결정에 따라 - 상기 시선 위치는 상기 시선 추적 디바이스를 통해 검출됨 -, 상기 커서 이동 입력에 따라 제1 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키고; 상기 커서 이동 입력이 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 시선 위치로부터 멀어지는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함한다는 결정에 따라, 상기 커서 이동 입력에 따라 상기 제1 양보다 작은 제2 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 커서를 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 이동 값에 대응하는 커서 이동 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 커서 이동 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 커서 이동 입력이 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선의, 상기 사용자 인터페이스 내의, 시선 위치를 향하는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함한다는 결정에 따라 - 상기 시선 위치는 상기 시선 추적 디바이스를 통해 검출됨 -, 상기 커서 이동 입력에 따라 제1 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키고; 상기 커서 이동 입력이 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 시선 위치로부터 멀어지는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함한다는 결정에 따라, 상기 커서 이동 입력에 따라 상기 제1 양보다 작은 제2 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 커서를 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 이동 값에 대응하는 커서 이동 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 커서 이동 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 커서 이동 입력이 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선의, 상기 사용자 인터페이스 내의, 시선 위치를 향하는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함한다는 결정에 따라 - 상기 시선 위치는 상기 시선 추적 디바이스를 통해 검출됨 -, 상기 커서 이동 입력에 따라 제1 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키고; 상기 커서 이동 입력이 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 시선 위치로부터 멀어지는 상기 커서의 이동에 대응하는 입력을 포함한다는 결정에 따라, 상기 커서 이동 입력에 따라 상기 제1 양보다 작은 제2 양만큼 상기 사용자 인터페이스에서 상기 커서를 이동시키기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제40항 내지 제63항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제40항 내지 제63항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제40항 내지 제63항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제40항 내지 제63항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 방법으로서,제1 입력 디바이스 및 제2 입력 디바이스를 포함하는 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서,상기 제1 입력 디바이스를 통해, 상기 전자 디바이스의 물리적 환경에서의 상기 전자 디바이스의 사용자의 미리정의된 부분의 이동을 포함하는 제1 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제1 입력이 하나 이상의 제1 기준들 및 하나 이상의 제2 기준들 - 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 제1 입력 동안 상기 제2 입력 디바이스로부터 임계 거리보다 멀리 있을 때 만족되는 기준을 포함함 - 을 만족한다는 결정에 따라, 상기 제1 입력 디바이스에 의해 검출되는 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동에 기초하여 제1 동작을 수행하고; 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 제1 입력 동안 상기 제2 입력 디바이스로부터 상기 임계 거리보다 가까이 있기 때문에 상기 제1 입력이 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족하지만 상기 하나 이상의 제2 기준들은 만족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 입력 디바이스에 의해 검출되는 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동에 기초하여 상기 제1 동작을 수행하는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 상기 제2 입력 디바이스는 터치 감응형 입력 디바이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제72항 또는 제73항에 있어서, 상기 제2 입력 디바이스는 기계식 입력 디바이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제72항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 입력 디바이스는 상기 전자 디바이스의 물리적 환경에 위치되고, 상기 하나 이상의 제2 기준들은 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 전자 디바이스의 물리적 환경 내의 상기 제2 입력 디바이스에 근접한 볼륨(volume) 내에 있을 때 만족되지 않고, 상기 볼륨은 상기 제2 입력 디바이스로부터 상기 임계 거리에 있는 경계를 포함하며, 상기 하나 이상의 제2 기준들은 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 전자 디바이스의 물리적 환경 내의 상기 제2 입력 디바이스에 근접한 상기 볼륨의 외측에 있을 때 만족되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제72항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여 그리고 상기 제1 입력이 상기 하나 이상의 제2 기준들을 만족하지 않는다는 결정에 따라: 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 제2 입력 디바이스와 상호작용할 때 만족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 제3 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 제2 입력 디바이스에 의해 검출되는 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동에 기초하여 제2 동작을 수행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여 그리고 상기 제1 입력이 상기 하나 이상의 제2 기준들을 만족하지 않는다는 결정에 따라: 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 제2 입력 디바이스와 상호작용하고 있지 않기 때문에 상기 하나 이상의 제3 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동에 기초하여 상기 제2 동작을 수행하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제72항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여 그리고 상기 제1 입력이 상기 하나 이상의 제2 기준들을 만족하지만 상기 하나 이상의 제1 기준들은 만족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 입력 디바이스에 의해 검출되는 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동에 기초하여 상기 제1 동작을 수행하는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제72항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 디바이스는 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하고, 상기 제1 입력은 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 사용자 인터페이스 내의 커서를 상기 사용자 인터페이스 내의 제1 위치로 이동시키는 상기 제2 입력 디바이스에 의해 검출되는 커서 이동 입력에 대응하고, 상기 방법은,상기 제1 입력을 검출한 후 그리고 상기 커서가 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되지 않는 동안, 상기 제2 입력 디바이스를 통해, 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제2 입력이 검출될 때 상기 사용자의 시선이 상기 사용자 인터페이스 내의, 상기 제1 위치와는 상이한 제2 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 제2 위치에 상기 커서를 디스플레이하고; 상기 제2 입력이 검출될 때 상기 사용자의 시선이 상기 사용자 인터페이스 내의, 상기 제1 및 제2 위치들과는 상이한 제3 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 제3 위치에 상기 커서를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서,상기 제2 입력을 검출한 후 상기 사용자 인터페이스 내의 각자의 영역 내의 각자의 위치에 상기 커서를 디스플레이하는 동안 그리고 상기 사용자 인터페이스의 각자의 영역의 외측에 메뉴를 디스플레이하는 동안, 상기 제2 입력 디바이스를 통해, 상기 사용자의 미리정의된 부분의 제2 이동을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 미리정의된 부분의 상기 제2 이동을 검출하는 것에 응답하여: 상기 사용자의 미리정의된 부분의 제2 이동이 검출될 때 상기 사용자의 시선이 상기 각자의 영역으로 지향된다는 결정에 따라, 상기 사용자의 미리정의된 부분의 제2 이동에 따라 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 각자의 위치로부터 멀리 상기 커서를 이동시키고; 상기 사용자의 미리정의된 부분의 제2 이동이 검출될 때 상기 사용자의 시선이 상기 메뉴로 지향된다는 결정에 따라, 상기 사용자의 미리정의된 부분의 제2 이동에 따라 상기 사용자 인터페이스 내에서 상기 커서를 이동시키지 않으면서, 상기 사용자의 미리정의된 부분의 제2 이동에 따라 상기 메뉴 내의 제1 아이템으로부터 상기 메뉴 내의 제2 아이템으로 현재 포커스를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제72항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 디바이스는 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하고, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 물리적 환경의 일부분의 표현을 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 디스플레이하는 단계는, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 물리적 환경의 일부분이 상기 제2 입력 디바이스를 포함한다는 결정에 따라, 상기 물리적 환경의 일부분의 표현에, 상기 물리적 환경의 일부분의 표현에 디스플레이된 상기 제2 입력 디바이스의 표현과 연관하여 상기 제2 입력 디바이스와 연관된 상태의 시각적 표시를 디스플레이하는 단계; 및 상기 전자 디바이스의 물리적 환경의 일부분이 상기 제2 입력 디바이스를 포함하지 않는다는 결정에 따라, 상기 제2 입력 디바이스와 연관된 상기 상태의 시각적 표시를 디스플레이하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,제1 입력 디바이스를 통해, 상기 전자 디바이스의 물리적 환경에서의 상기 전자 디바이스의 사용자의 미리정의된 부분의 이동을 포함하는 제1 입력을 검출하기 위한; 그리고상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제1 입력이 하나 이상의 제1 기준들 및 하나 이상의 제2 기준들 - 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 제1 입력 동안 제2 입력 디바이스로부터 임계 거리보다 멀리 있을 때 만족되는 기준을 포함함 - 을 만족한다는 결정에 따라, 상기 제1 입력 디바이스에 의해 검출되는 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동에 기초하여 제1 동작을 수행하고; 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 제1 입력 동안 상기 제2 입력 디바이스로부터 상기 임계 거리보다 가까이 있기 때문에 상기 제1 입력이 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족하지만 상기 하나 이상의 제2 기준들은 만족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 입력 디바이스에 의해 검출되는 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동에 기초하여 상기 제1 동작을 수행하는 것을 보류하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,제1 입력 디바이스를 통해, 상기 전자 디바이스의 물리적 환경에서의 상기 전자 디바이스의 사용자의 미리정의된 부분의 이동을 포함하는 제1 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제1 입력이 하나 이상의 제1 기준들 및 하나 이상의 제2 기준들 - 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 제1 입력 동안 제2 입력 디바이스로부터 임계 거리보다 멀리 있을 때 만족되는 기준을 포함함 - 을 만족한다는 결정에 따라, 상기 제1 입력 디바이스에 의해 검출되는 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동에 기초하여 제1 동작을 수행하고; 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 제1 입력 동안 상기 제2 입력 디바이스로부터 상기 임계 거리보다 가까이 있기 때문에 상기 제1 입력이 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족하지만 상기 하나 이상의 제2 기준들은 만족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 입력 디바이스에 의해 검출되는 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동에 기초하여 상기 제1 동작을 수행하는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;제1 입력 디바이스를 통해, 상기 전자 디바이스의 물리적 환경에서의 상기 전자 디바이스의 사용자의 미리정의된 부분의 이동을 포함하는 제1 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제1 입력이 하나 이상의 제1 기준들 및 하나 이상의 제2 기준들 - 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 제1 입력 동안 제2 입력 디바이스로부터 임계 거리보다 멀리 있을 때 만족되는 기준을 포함함 - 을 만족한다는 결정에 따라, 상기 제1 입력 디바이스에 의해 검출되는 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동에 기초하여 제1 동작을 수행하고; 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 제1 입력 동안 상기 제2 입력 디바이스로부터 상기 임계 거리보다 가까이 있기 때문에 상기 제1 입력이 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족하지만 상기 하나 이상의 제2 기준들은 만족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 입력 디바이스에 의해 검출되는 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동에 기초하여 상기 제1 동작을 수행하는 것을 보류하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제1 입력 디바이스를 통해, 상기 전자 디바이스의 물리적 환경에서의 상기 전자 디바이스의 사용자의 미리정의된 부분의 이동을 포함하는 제1 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제1 입력이 하나 이상의 제1 기준들 및 하나 이상의 제2 기준들 - 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 제1 입력 동안 제2 입력 디바이스로부터 임계 거리보다 멀리 있을 때 만족되는 기준을 포함함 - 을 만족한다는 결정에 따라, 상기 제1 입력 디바이스에 의해 검출되는 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동에 기초하여 제1 동작을 수행하고; 상기 사용자의 미리정의된 부분이 상기 제1 입력 동안 상기 제2 입력 디바이스로부터 상기 임계 거리보다 가까이 있기 때문에 상기 제1 입력이 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족하지만 상기 하나 이상의 제2 기준들은 만족하지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 입력 디바이스에 의해 검출되는 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동에 기초하여 상기 제1 동작을 수행하는 것을 보류하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제72항 내지 제81항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제72항 내지 제81항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제72항 내지 제81항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제72항 내지 제81항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제19항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서,상기 커서를 포함하는 상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안 - 상기 커서는 제1 시각적 외관으로 디스플레이됨 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 커서로 지향되는 상기 사용자의 주의(attention)를 검출하는 단계; 및상기 커서로 지향되는 상기 사용자의 주의를 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내의 상기 콘텐츠 내에 상기 제1 시각적 외관과는 상이한 제2 시각적 외관으로 상기 커서를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서,상기 제1 시각적 외관으로 상기 커서를 디스플레이하는 것은 상기 콘텐츠 내의 상기 커서를 애니메이션 효과로 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 제2 시각적 외관으로 상기 커서를 디스플레이하는 것은 상기 콘텐츠 내의 상기 커서를 상기 애니메이션 효과 없이 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제90항 또는 제91항에 있어서,상기 제1 시각적 외관으로 상기 커서를 디스플레이하는 것은 상기 콘텐츠 내의 상기 커서를 제1 크기로 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 제2 시각적 외관으로 상기 커서를 디스플레이하는 것은 상기 커서를 상기 제1 크기와는 상이한 제2 크기로 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제90항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시각적 외관으로 상기 커서를 디스플레이하는 것은 상기 콘텐츠 내의 상기 커서를 제1 색상으로 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 제2 시각적 외관으로 상기 커서를 디스플레이하는 것은 상기 커서를 상기 제1 색상과는 상이한 제2 색상으로 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제19항 내지 제31항 및 제90항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 커서를 포함하는 상기 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 입력을 검출하는 단계 - 상기 제2 입력은, 상기 커서로 지향되는 상기 사용자의 주의; 및 상기 전자 디바이스의 사용자의 미리정의된 부분에 의해 수행되는 각자의 제스처를 포함함 -; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 커서가 위치되는 상기 콘텐츠의 일부분에 대응하는 하나 이상의 텍스트 정보 옵션들을 디스플레이하는 단계 - 상기 하나 이상의 텍스트 정보 옵션들은 상기 전자 디바이스가 상기 콘텐츠의 일부분에 대응하는 각자의 텍스트 정보 동작들을 수행하게 하도록 선택가능함 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제19항 내지 제31항 및 제90항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 콘텐츠는 텍스트 콘텐츠를 포함하고, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 텍스트 콘텐츠를 포함하는 상기 3차원 환경을 디스플레이하는 동안 - 상기 텍스트 콘텐츠는 상기 커서를 포함하지 않음 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 텍스트 콘텐츠의 일부분 내의 위치로 지향되는 상기 사용자의 주의를 포함하는, 상기 텍스트 콘텐츠 내의 상기 커서를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제2 입력이 검출되었을 때 상기 사용자의 주의가 지향되었던 상기 텍스트 콘텐츠의 일부분이 수정가능 텍스트를 포함한다는 결정에 따라, 상기 텍스트 콘텐츠의 일부분의 끝에 상기 커서를 디스플레이하고; 상기 제2 입력이 검출되었을 때 상기 사용자의 주의가 지향되었던 상기 텍스트 콘텐츠의 일부분이 수정가능 텍스트를 포함하지 않는다는 결정에 따라, 상기 텍스트 콘텐츠 내의 상기 텍스트의 일부분의 시작에 상기 커서를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 환경 내에 커서를 디스플레이하는 단계;상기 커서가 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선이 상기 환경 내의 각자의 위치를 향하여 지향되는 동안 사용자의 미리정의된 부분에 의해 제공되는 상호작용 입력을 검출하는 단계; 및상기 상호작용 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 시선이 상기 환경 내의 제1 위치로 지향되고 상기 상호작용 입력이 상기 제1 위치의 임계 거리 내에서의 상기 커서의 이동에 대응하는 제1 크기를 갖는 제1 방향으로의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 위치의 임계 거리 내에 있는 제1 목적지로 상기 커서를 이동시키고; 상기 시선이 상기 환경 내의 상기 제1 위치와는 상이한 제2 위치로 지향되고 상기 상호작용 입력이 상기 제2 위치로부터 상기 임계 거리 초과의 상기 커서의 이동에 대응하는 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 방향으로의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 목적지와는 상이한 제2 목적지로 상기 커서를 이동시키는 단계 - 상기 제2 목적지는 상기 제2 위치의 임계 거리 내에 있음 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서,상기 상호작용 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 시선이 상기 환경 내의 상기 제1 위치로 지향되고 상기 상호작용 입력이 상기 제1 위치의 임계 거리 내에서의 상기 커서의 이동에 대응하는 제2 크기를 갖는 상기 제1 방향으로의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 위치의 임계 거리 내에 있는 제3 목적지로 상기 커서를 이동시키고; 상기 시선이 상기 환경 내의 상기 제2 위치로 지향되고 상기 상호작용 입력이 상기 제2 위치로부터 상기 임계 거리 내에서의 상기 커서의 이동에 대응하는 상기 제2 크기를 갖는 상기 제1 방향으로의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제2 위치의 임계 거리 내에 있는 상기 제3 목적지로 상기 커서를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제96항 또는 제97항에 있어서,상기 상호작용 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 시선이 상기 환경 내의 상기 제1 위치로 지향되고 상기 상호작용 입력이 상기 제1 위치로부터 상기 임계 거리 초과의 상기 커서의 이동에 대응하는 제2 크기를 갖는 상기 제1 방향으로의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 위치로부터 상기 임계 거리 내에 있는 제3 목적지로 상기 커서를 이동시키고; 상기 시선이 상기 환경 내의 상기 제2 위치로 지향되고 상기 상호작용 입력이 상기 제2 위치로부터 상기 임계 거리 초과의 상기 커서의 이동에 대응하는 상기 제2 크기를 갖는 상기 제1 방향으로의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제2 위치로부터 상기 임계 거리 내에 있는 제4 목적지로 상기 커서를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제96항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서,상기 상호작용 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 시선이 상기 환경 내의 상기 제1 위치로 지향되고 상기 상호작용 입력이 상기 제1 위치의 임계 거리 초과의 상기 커서의 이동에 대응하는 제1 크기를 갖는, 상기 제1 방향과는 상이한 제2 방향으로의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 위치로부터 상기 임계 거리 내에 있는 제3 목적지로 상기 커서를 이동시키고; 상기 시선이 상기 환경 내의 상기 제2 위치로 지향되고 상기 상호작용 입력이 상기 제2 위치의 임계 거리 내에서의 상기 커서의 이동에 대응하는 상기 제1 크기를 갖는 상기 제2 방향으로의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제2 위치의 임계 거리 내에 있는 제4 목적지로 상기 커서를 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제96항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 커서가 위치될 수 있는 상기 환경 내의 영역을 결정하는 데 상기 사용자의 시선의 위치가 사용되고, 상기 방법은,상기 커서가 디스플레이되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 환경에서 상기 각자의 위치로부터 제3 위치로 각자의 속도로의 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선의 이동을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 시선의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 시선의 위치에 의해 결정되는 상기 영역을 조정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 각자의 속도가 제1 속도라는 결정에 따라, 상기 시선의 위치에 의해 결정되는 상기 영역은 제1 크기를 갖고; 상기 각자의 속도가 상기 제1 속도와는 상이한 제2 속도라는 결정에 따라, 상기 시선의 위치에 의해 결정되는 상기 영역은 상기 제1 크기와는 상이한 제2 크기를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제96항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 커서가 위치될 수 있는 상기 환경 내의 영역을 결정하는 데 상기 사용자의 시선의 위치가 사용되고, 상기 방법은,상기 커서가 디스플레이되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 환경에서 상기 각자의 위치로부터 제3 위치로의 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선의 이동을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 시선의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 시선의 위치에 의해 결정되는 상기 영역이 상기 제3 위치에 있는 것으로 재결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제96항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서,상기 커서가 위치될 수 있는 상기 환경 내의 영역을 결정하는 데 상기 사용자의 시선의 위치가 사용되고,상기 커서가 상기 사용자의 시점으로부터 제1 거리에 있는 동안, 상기 영역의 경계는 상기 시선의 위치로부터의 임계 각분리(threshold angular separation)이고,상기 커서가 상기 사용자의 시점으로부터 상기 제1 거리와는 상이한 제2 거리에 있는 동안, 상기 영역의 경계는 상기 시선의 위치로부터의 상기 임계 각분리인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제96항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 미리정의된 부분에 의해 제공되는 상기 상호작용 입력을 검출하기 전 그리고 상기 커서가 상기 환경에 디스플레이되기 전, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 시선이 상기 환경 내의 제3 위치를 향하여 지향되는 동안 제1 포즈를 갖는 상기 사용자의 미리정의된 부분에 의해 제공되는, 상기 상호작용 입력과는 상이한 제2 상호작용 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 상호작용 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 환경 내의 상기 제3 위치에 상기 커서를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하고,상기 상호작용 입력은 상기 커서가 상기 환경 내의 상기 제3 위치에 디스플레이될 때 검출되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서,상기 커서가 디스플레이되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 미리정의된 부분이 더 이상 상기 제1 포즈로 있지 않다는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 미리정의된 부분이 더 이상 상기 제1 포즈로 있지 않다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 환경 내의 상기 커서의 디스플레이를 중지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제96항 내지 제104항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 커서는 콘텐츠를 포함하는 상기 환경 내의 객체 위에 디스플레이되고, 상기 방법은,상기 커서가 상기 객체 위에 디스플레이되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 환경 내의 상기 객체의 외측에 있는 위치로의 상기 사용자의 시선의 이동을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 시선의 이동을 검출하는 것에 응답하여: 상기 사용자의 시선이 적어도 임계 시간 동안 상기 객체 외측의 상기 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 환경 내의 상기 커서의 디스플레이를 중지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제96항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서,상기 커서가 디스플레이되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 각자의 위치로부터 제3 위치로의 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선의 이동을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 시선의 이동을 검출하는 동안: 상기 사용자의 시선의 이동의 크기가 임계 크기 초과라는 결정에 따라, 상기 환경 내의 상기 커서의 디스플레이를 중지하고; 상기 사용자의 시선의 이동의 크기가 상기 임계 크기 미만이라는 결정에 따라, 상기 환경 내의 상기 커서의 디스플레이를 유지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제96항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서,상기 상호작용 입력은 각자의 속도로의 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동을 포함하고;상기 상호작용 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 커서를 이동시키는 것은, 상기 각자의 속도가 제1 속도라는 결정에 따라, 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동과 상기 커서의 이동 사이의 제1 관계에 기초하여 상기 커서를 이동시키는 것; 및 상기 각자의 속도가 상기 제1 속도와는 상이한 제2 속도라는 결정에 따라, 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동과 상기 커서의 이동 사이의, 상기 제1 관계와는 상이한 제2 관계에 기초하여 상기 커서를 이동시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제107항에 있어서,상기 제1 속도는 상기 제2 속도 미만이고;상기 제1 관계는 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동의 크기 미만의 상기 사용자의 미리정의된 부분의 주어진 이동을 위한 상기 커서의 이동을 한정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서,상기 제2 관계는 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동의 크기 초과의 상기 사용자의 미리정의된 부분의 주어진 이동을 위한 상기 커서의 이동을 한정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제96항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 커서는 상기 환경 내의 콘텐츠 위에 디스플레이되고, 상기 방법은,상기 커서가 상기 환경 내의 콘텐츠 위에 디스플레이되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 상호작용 입력을 검출하는 단계 - 상기 제2 상호작용 입력은, 상기 사용자의 미리정의된 부분에 의해 수행되는 각자의 제스처; 및 상기 사용자의 미리정의된 부분이 제1 포즈로 있는 동안 상기 각자의 제스처 후 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동을 포함함 -; 및상기 제2 상호작용 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동에 따라 상기 콘텐츠에 대해 상기 커서를 이동시키고; 상기 커서의 이동에 따라 상기 콘텐츠의 적어도 일부분을 선택하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제96항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 커서는 상기 환경에 텍스트를 포함하는 콘텐츠 위에 디스플레이되고, 상기 방법은,상기 커서가 상기 환경 내의 상기 콘텐츠 내의 단어 위에 디스플레이되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 미리정의된 부분이 각자의 제스처를 서로의 시간 임계치 내에 두 번 수행하는 것을 포함하는 제2 상호작용 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 상호작용 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제2 상호작용 입력이 수신되었을 때 상기 커서가 위에 디스플레이되었던 상기 텍스트에서 상기 단어를 선택하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제96항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 커서는 상기 환경에 텍스트를 포함하는 콘텐츠 위에 디스플레이되고, 상기 방법은,상기 커서가 상기 환경 내의 상기 콘텐츠 내의 단어 위에 디스플레이되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 미리정의된 부분이 각자의 제스처를 서로의 시간 임계치 내에 세 번 수행하는 것을 포함하는 제2 상호작용 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 상호작용 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제2 상호작용 입력이 수신되었을 때 상기 단어가 위치되었던 상기 텍스트에서 문단을 선택하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제96항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 커서는 상기 환경 내의 콘텐츠 위에 디스플레이되고, 상기 방법은,상기 콘텐츠의 일부분이 상기 환경에서 선택되는 동안 그리고 선택되는 상기 콘텐츠의 일부분 위에 상기 커서가 디스플레이되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 상호작용 입력을 검출하는 단계 - 상기 제2 상호작용 입력은, 상기 사용자의 미리정의된 부분에 의해 수행되는 각자의 제스처; 및 상기 사용자의 미리정의된 부분이 제1 포즈로 있는 동안 상기 각자의 제스처 후 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동을 포함함 -; 및상기 제2 상호작용 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 사용자의 미리정의된 부분의 이동에 따라 상기 콘텐츠의 일부분에 더하여 적어도 상기 콘텐츠의 추가 부분을 선택하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서, 상기 제2 상호작용 입력을 검출하는 동안, 상기 커서는 디스플레이되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제96항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 커서는 상기 환경 내의 콘텐츠 위에 디스플레이되고, 상기 방법은,상기 콘텐츠의 일부분이 상기 환경에서 선택되는 동안 그리고 선택되는 상기 콘텐츠의 일부분의 외측에 상기 커서가 디스플레이되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 미리정의된 부분에 의해 수행되는 각자의 제스처를 포함하는 제2 상호작용 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 상호작용 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제2 상호작용 입력이 수신되기 전에 선택되었던 상기 콘텐츠의 일부분을 선택해제하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제96항 내지 제115항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 미리정의된 부분이 임계량 미만으로 이동하는 동안: 상기 커서가 상기 환경 내의 제3 위치에 디스플레이되고 상기 사용자의 시선이 제4 위치로 지향되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제4 위치로부터 상기 환경 내의 상기 제4 위치와는 상이한 제5 위치로의 상기 시선의 이동을 검출하는 단계; 및 상기 시선의 이동을 검출하는 것에 응답하여:  상기 시선의 이동에 따라 상기 환경 내의 상기 제3 위치와는 상이한 제6 위치로 상기 커서를 이동시키는 단계 - 상기 제6 위치는 상기 제5 위치의 임계 거리 내에 있음 - 를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제96항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 시선은 상기 커서의 이동이 제약되는 상기 환경 내의 영역을 결정하는 데 사용되고;상기 환경 내의 상기 영역의 위치는 일정 기간에 걸쳐 상기 환경 내의 상기 시선의 평활화된 위치(smoothed location)에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제96항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서,상기 커서가 상기 환경에 디스플레이되는 동안: 상기 커서가 선택가능 콘텐츠 위에 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 커서는 제1 시각적 외관으로 디스플레이되고; 상기 커서가 선택가능 콘텐츠 위에 디스플레이되지 않는다는 결정에 따라, 상기 커서는 상기 제1 시각적 외관과는 상이한 제2 시각적 외관으로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 환경 내에 커서를 디스플레이하기 위한;상기 커서가 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선이 상기 환경 내의 각자의 위치를 향하여 지향되는 동안 사용자의 미리정의된 부분에 의해 제공되는 상호작용 입력을 검출하기 위한; 그리고상기 상호작용 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 시선이 상기 환경 내의 제1 위치로 지향되고 상기 상호작용 입력이 상기 제1 위치의 임계 거리 내에서의 상기 커서의 이동에 대응하는 제1 크기를 갖는 제1 방향으로의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 위치의 임계 거리 내에 있는 제1 목적지로 상기 커서를 이동시키고; 상기 시선이 상기 환경 내의 상기 제1 위치와는 상이한 제2 위치로 지향되고 상기 상호작용 입력이 상기 제2 위치로부터 상기 임계 거리 초과의 상기 커서의 이동에 대응하는 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 방향으로의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 목적지와는 상이한 제2 목적지로 상기 커서를 이동시키기 위한 - 상기 제2 목적지는 상기 제2 위치의 임계 거리 내에 있음 - 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 환경 내에 커서를 디스플레이하는 단계;상기 커서가 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선이 상기 환경 내의 각자의 위치를 향하여 지향되는 동안 사용자의 미리정의된 부분에 의해 제공되는 상호작용 입력을 검출하는 단계; 및상기 상호작용 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 시선이 상기 환경 내의 제1 위치로 지향되고 상기 상호작용 입력이 상기 제1 위치의 임계 거리 내에서의 상기 커서의 이동에 대응하는 제1 크기를 갖는 제1 방향으로의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 위치의 임계 거리 내에 있는 제1 목적지로 상기 커서를 이동시키고; 상기 시선이 상기 환경 내의 상기 제1 위치와는 상이한 제2 위치로 지향되고 상기 상호작용 입력이 상기 제2 위치로부터 상기 임계 거리 초과의 상기 커서의 이동에 대응하는 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 방향으로의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 목적지와는 상이한 제2 목적지로 상기 커서를 이동시키는 단계 - 상기 제2 목적지는 상기 제2 위치의 임계 거리 내에 있음 - 를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 환경 내에 커서를 디스플레이하기 위한 수단;상기 커서가 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 시선이 상기 환경 내의 각자의 위치를 향하여 지향되는 동안 사용자의 미리정의된 부분에 의해 제공되는 상호작용 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 상호작용 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 시선이 상기 환경 내의 제1 위치로 지향되고 상기 상호작용 입력이 상기 제1 위치의 임계 거리 내에서의 상기 커서의 이동에 대응하는 제1 크기를 갖는 제1 방향으로의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 위치의 임계 거리 내에 있는 제1 목적지로 상기 커서를 이동시키고; 상기 시선이 상기 환경 내의 상기 제1 위치와는 상이한 제2 위치로 지향되고 상기 상호작용 입력이 상기 제2 위치로부터 상기 임계 거리 초과의 상기 커서의 이동에 대응하는 상기 제1 크기를 갖는 상기 제1 방향으로의 이동을 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 목적지와는 상이한 제2 목적지로 상기 커서를 이동시키기 위한 수단 - 상기 제2 목적지는 상기 제2 위치의 임계 거리 내에 있음 - 을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제96항 내지 제118항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제96항 내지 제118항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제96항 내지 제118항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 콘텐츠를 디스플레이하는 단계;상기 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 입력을 검출하는 단계 - 상기 제1 입력은, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 각자의 부분에 의해 제공되고 시간 임계치보다 긴 지속기간을 갖는 제1 유형의 제1 상호작용 입력; 및 상기 제1 상호작용 입력 후의 상기 사용자의 각자의 부분의 이동을 포함함 -; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제1 상호작용 입력이 검출되었을 때 커서가 상기 콘텐츠에 디스플레이되었다는 결정에 따라, 상기 사용자의 각자의 부분의 이동에 따라 상기 콘텐츠의 적어도 일부분을 선택하고; 상기 제1 상호작용 입력이 검출되었을 때 상기 커서가 상기 콘텐츠에 디스플레이되지 않았다는 결정에 따라, 상기 콘텐츠의 일부분을 선택하지 않고서 상기 사용자의 각자의 부분의 이동에 따라 상기 콘텐츠를 스크롤하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제125항에 있어서,상기 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 입력을 검출하는 단계 - 상기 제2 입력은, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 각자의 부분에 의해 제공되는, 상기 제1 유형과는 상이한 제2 유형의 제2 상호작용 입력으로서, 상기 제2 상호작용 입력의 개시의 제1 시간 임계치 내의 상기 사용자의 각자의 부분의 이동을 포함하는 상기 제2 상호작용 입력을 포함함 -; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 콘텐츠의 일부분을 선택하지 않고서 상기 사용자의 각자의 부분의 이동에 따라 상기 콘텐츠를 스크롤하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제125항 또는 제126항에 있어서,상기 콘텐츠는 상기 커서를 포함하고;상기 사용자의 각자의 부분의 이동에 따라 상기 콘텐츠의 적어도 일부분을 선택하는 것은 추가로, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 주의가 상기 커서를 포함하는 영역으로 지향될 때 만족되는 기준을 포함하는 제1 세트의 기준들이 만족된다는 결정에 따르고, 상기 방법은,상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 상호작용 입력이 검출되었을 때 상기 커서가 상기 콘텐츠에 디스플레이되었고 상기 제1 세트의 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 각자의 부분의 이동에 따라 상기 콘텐츠의 일부분을 선택하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제125항 내지 제127항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하기 전, 그리고 상기 커서를 디스플레이하지 않고서 상기 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 입력을 검출하는 단계 - 상기 제2 입력은, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 각자의 부분에 의해 제공되는 제2 상호작용 입력; 및 상기 제2 상호작용 입력이 검출되었을 때 상기 콘텐츠로 지향되는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 주의를 포함함 -; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 콘텐츠에 상기 커서를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제125항 내지 제128항 중 어느 한 항에 있어서,상기 커서를 포함하는 상기 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제2 입력을 검출하는 단계 - 상기 제2 입력은, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 각자의 부분에 의해 제공되는, 상기 제1 유형과는 상이한 제2 유형의 제2 상호작용 입력으로서, 상기 제2 상호작용 입력의 개시의 제1 시간 임계치 내의 상기 사용자의 각자의 부분의 이동을 포함하는 상기 제2 상호작용 입력을 포함함 -; 및상기 제2 입력을 검출하는 동안: 상기 콘텐츠 내의 상기 커서의 디스플레이를 중지하고; 상기 콘텐츠의 일부분을 선택하지 않고서 상기 사용자의 각자의 부분의 이동에 따라 상기 콘텐츠를 스크롤하며;상기 제2 입력의 종료를 검출한 후: 상기 사용자의 주의가 상기 콘텐츠로 지향된다는 결정에 따라, 상기 사용자의 주의가 지향되는 상기 콘텐츠 내의 위치에 상기 커서를 재디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제125항 내지 제129항 중 어느 한 항에 있어서,상기 콘텐츠는 상기 커서를 포함하고;상기 제1 상호작용 입력은 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 손에 의해 수행되는 핀치 제스처를 포함하고;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 상호작용 입력을 검출하기 전, 상기 커서는 상기 콘텐츠의 표면으로부터 제1 거리에 디스플레이되고;상기 제1 상호작용 입력을 검출하는 동안, 상기 제1 거리는 상기 핀치 제스처를 수행하는 쪽으로의 상기 사용자의 손의 진행에 기초하여 점진적으로 감소되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제130항에 있어서,상기 제1 상호작용 입력을 검출하기 전, 상기 커서에 대응하는 음영이 상기 콘텐츠의 표면 상에 디스플레이되고;상기 제1 상호작용 입력을 검출하는 동안, 상기 커서에 대응하는 상기 음영의 시각적 특성이 상기 핀치 제스처를 수행하는 쪽으로의 상기 사용자의 손의 진행에 기초하여 점진적으로 변경되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제130 또는 제131항에 있어서, 상기 제1 입력을 검출하기 전, 상기 커서는 제1 시각적 외관을 갖고, 상기 방법은,상기 제1 상호작용 입력을 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 상호작용 입력이 검출되었을 때 상기 커서가 상기 콘텐츠에 디스플레이되었다는 결정에 따라, 상기 제1 시각적 외관과는 상이한 제2 시각적 외관으로 상기 콘텐츠에 상기 커서를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서,상기 제1 시각적 외관으로 상기 커서를 디스플레이하는 것은 제1 색상으로 상기 커서를 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 제2 시각적 외관으로 상기 커서를 디스플레이하는 것은 상기 커서를 상기 제1 색상과는 상이한 제2 색상으로 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제132항 또는 제133항에 있어서,상기 제1 시각적 외관으로 상기 커서를 디스플레이하는 것은 상기 콘텐츠의 표면으로부터 제3 거리에 상기 커서를 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 제2 시각적 외관으로 상기 커서를 디스플레이하는 것은 상기 콘텐츠의 표면으로부터 제4 거리에 상기 커서를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제125항 내지 제134항 중 어느 한 항에 있어서,상기 콘텐츠는 상기 커서를 포함하고;상기 제1 상호작용 입력은 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 손에 의해 수행되는 핀치 제스처를 포함하고;상기 제1 상호작용 입력을 검출하는 동안, 상기 핀치 제스처를 수행하는 쪽으로의 상기 사용자의 손의 진행의 시각적 표시를 디스플레이하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제125항 내지 제135항 중 어느 한 항에 있어서,상기 콘텐츠는 상기 커서를 포함하고;상기 제1 상호작용 입력 후의 상기 사용자의 각자의 부분의 이동을 검출하는 동안, 상기 커서는 제1 시각적 외관으로 디스플레이되고;상기 제1 입력의 종료를 검출하는 것에 응답하여, 상기 커서는 상기 제1 시각적 외관과는 상이한 제2 시각적 외관으로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 콘텐츠를 디스플레이하기 위한;상기 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 입력을 검출하기 위한 - 상기 제1 입력은, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 각자의 부분에 의해 제공되고 시간 임계치보다 긴 지속기간을 갖는 제1 유형의 제1 상호작용 입력; 및 상기 제1 상호작용 입력 후의 상기 사용자의 각자의 부분의 이동을 포함함 -; 그리고상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제1 상호작용 입력이 검출되었을 때 커서가 상기 콘텐츠에 디스플레이되었다는 결정에 따라, 상기 사용자의 각자의 부분의 이동에 따라 상기 콘텐츠의 적어도 일부분을 선택하고; 상기 제1 상호작용 입력이 검출되었을 때 상기 커서가 상기 콘텐츠에 디스플레이되지 않았다는 결정에 따라, 상기 콘텐츠의 일부분을 선택하지 않고서 상기 사용자의 각자의 부분의 이동에 따라 상기 콘텐츠를 스크롤하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하며, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 콘텐츠를 디스플레이하는 단계;상기 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 입력을 검출하는 단계 - 상기 제1 입력은, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 각자의 부분에 의해 제공되고 시간 임계치보다 긴 지속기간을 갖는 제1 유형의 제1 상호작용 입력; 및 상기 제1 상호작용 입력 후의 상기 사용자의 각자의 부분의 이동을 포함함 -; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제1 상호작용 입력이 검출되었을 때 커서가 상기 콘텐츠에 디스플레이되었다는 결정에 따라, 상기 사용자의 각자의 부분의 이동에 따라 상기 콘텐츠의 적어도 일부분을 선택하고; 상기 제1 상호작용 입력이 검출되었을 때 상기 커서가 상기 콘텐츠에 디스플레이되지 않았다는 결정에 따라, 상기 콘텐츠의 일부분을 선택하지 않고서 상기 사용자의 각자의 부분의 이동에 따라 상기 콘텐츠를 스크롤하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 수단;상기 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 입력을 검출하기 위한 수단 - 상기 제1 입력은, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 각자의 부분에 의해 제공되고 시간 임계치보다 긴 지속기간을 갖는 제1 유형의 제1 상호작용 입력; 및 상기 제1 상호작용 입력 후의 상기 사용자의 각자의 부분의 이동을 포함함 -; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 제1 상호작용 입력이 검출되었을 때 커서가 상기 콘텐츠에 디스플레이되었다는 결정에 따라, 상기 사용자의 각자의 부분의 이동에 따라 상기 콘텐츠의 적어도 일부분을 선택하고; 상기 제1 상호작용 입력이 검출되었을 때 상기 커서가 상기 콘텐츠에 디스플레이되지 않았다는 결정에 따라, 상기 콘텐츠의 일부분을 선택하지 않고서 상기 사용자의 각자의 부분의 이동에 따라 상기 콘텐츠를 스크롤하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제125항 내지 제136항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금, 제125항 내지 제136항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및제125항 내지 제136항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIU, Shih-Sang</engName><name>치우, 시-상</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>MCKENZIE, Christopher D.</engName><name>맥켄지, 크리스토퍼 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LEMAY, Stephen O.</engName><name>르메이, 스티븐 오.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 샌 프란...</address><code> </code><country> </country><engName>PLA I CONESA, Pol</engName><name>플라 아이 코네사, 폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BOESEL, Benjamin H.</engName><name>보에젤, 벤자민 에이치.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>RAVASZ, Jonathan</engName><name>라바즈, 조너선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>MCINTYRE, Trevor J.</engName><name>매킨타이어, 트레버 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>KRIVORUCHKO, Evgenii</engName><name>크리보루츠코, 에브게니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>TAYLOR, Zoey C.</engName><name>테일러, 조이 씨.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/261,666</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/266,539</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/374,868</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0456896-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0071104-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1065017-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1065036-45</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247013965.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f6f528066bec197cab4c669a3623a1c3cf3747919ad7c8ca0fc0ff0693b0794243ae1411ef24a3dc783e1abd336949424c13f2cec7db3e81</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4e5e1b0533d94eef205488fe961fe8c24d68f3c9ba651f4e578c7d3131da7a65d85a6c874840c9a56636dd78ac7d48611748beefd24a92ba</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>