<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:34.4034</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7037837</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>차량들의 운전 거동 검출</inventionTitle><inventionTitleEng>DETECTING DRIVING BEHAVIOR OF VEHICLES</inventionTitleEng><openDate>2024.01.15</openDate><openNumber>10-2024-0006532</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 40/09</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 50/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 차량이 불안전하거나 불만족스러운 방식으로 운전되고 있는지 여부를 결정하기 위한 시스템들 및 방법들이 개시되어 있다. 일부 구현예들에서, 시스템은 시간 기간 동안의 차량의 운전 거동의 관찰들에 기초하여 차량에 대한 하나 이상의 운전 점수들을 결정할 수 있다. 시스템은 하나 이상의 운전 점수들 중의 적어도 하나가 임계 값을 초과하는 것에 기초하여 불만족스러운 운전의 표시를 생성할 수 있다. 시스템은 불만족스러운 운전의 표시를 하나 이상의 엔티티들에 제공할 수 있다. 일부 양태들에서, 시스템은 하나 이상의 디바이스들로부터 수신되는 관찰들에 기초하여 시간 기간 동안에 차량이 보이는 하나 이상의 위험한 운전 속성들을 식별할 수 있다. 시스템은 또한, 식별된 위험한 운전 속성들에 적어도 부분적으로 기초하여 불만족스러운 운전의 표시를 생성할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022240483</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/020798</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,하나 이상의 트랜시버들; 및상기 하나 이상의 트랜시버들에 결합된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 시간 기간 동안의 차량의 운전 거동의 관찰들에 기초하여 상기 차량에 대한 하나 이상의 운전 점수들을 결정하도록; 상기 하나 이상의 운전 점수들 중의 적어도 하나가 임계 값을 초과하는 것에 기초하여 불만족스러운 운전의 표시를 생성하도록; 그리고 상기 불만족스러운 운전의 표시를 하나 이상의 엔티티들에 제공하도록동작가능하게 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 차량은 자율 차량, 반-자율 차량, 승객 서비스를 위하여 구성된 자율 차량, 또는 인간 운전자에 의해 동작되고 ADAS(advanced driver assistance system)가 구비된 차량을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 하나 이상의 엔티티들은 상기 차량의 인간 운전자, 상기 차량의 인간 승객, 상기 차량의 소유자, 상기 차량의 보험회사, 상기 차량의 헤드-업 디스플레이, 법률 집행 기관, 하나 이상의 경찰 차량들, 정부 모터 차량 기관, 또는 하나 이상의 다른 차량들 중의 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 불만족스러운 운전의 표시는 상기 하나 이상의 운전 점수들이 상기 시간 기간의 일정 부분 또는 백분율 초과 동안에 상기 임계 값을 초과하는 경우에만 생성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 하나 이상의 트랜시버들은 5G NR(Fifth Generation New Radio) 시스템의 PDSCH(physical downlink shared channel), 5G NR 시스템의 V2X(vehicle-to-everything) 채널, 5G NR 시스템의 V2I(vehicle-to-infrastructure) 채널, 4G RAN(Fourth Generation Radio Access Network), 비허가된 주파수 대역, P2P(peer-to-peer) 통신 링크, DSRC(dedicated short range communication) 채널, WLAN(wireless local area network), 또는 이들의 임의의 조합을 통해 하나 이상의 디바이스들로부터 관찰들을 수신하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 하나 이상의 디바이스들은 노변 카메라들, 노변 센서들, 하나 이상의 다른 차량들의 컴퓨터 비전 시스템들, LIDAR 디바이스들, RADAR 디바이스들, 하나 이상의 보행자들의 모바일 컴퓨팅 디바이스들, 하나 이상의 다른 차량들의 동승자들의 모바일 컴퓨팅 디바이스들, 상기 차량과 연관된 마이크로폰, 또는 이들의 임의의 조합 중의 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 하나 이상의 디바이스들로부터 수신되는 상기 관찰들에 기초하여 상기 시간 기간 동안에 상기 차량이 교통 표지들을 무시하거나 교통 법률들을 위반하는 것의 각각의 발생을 식별하도록; 그리고 상기 시간 기간 동안의 식별된 발생들의 수가 임계 수를 초과하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 불만족스러운 운전의 표시를 생성하도록 동작가능하게 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 하나 이상의 디바이스들로부터 수신되는 상기 관찰들에 기초하여 상기 시간 기간 동안에 상기 차량이 보이는 하나 이상의 위험한 운전 속성들을 식별하도록; 그리고상기 식별된 위험한 운전 속성들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 불만족스러운 운전의 표시를 생성하도록 동작가능하게 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 불만족스러운 운전의 표시는 상기 시간 기간 동안에 식별되는 상기 위험한 운전 속성들의 수가 어떤 양 또는 백분율 초과만큼 임계 수를 초과하는 경우에만 생성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서,상기 하나 이상의 위험한 운전 속성들은 일정 수의 사례들을 초과하여 제동하는 것, 차선 내에서 급선회하는 것, 제2 수의 사례들을 초과하여 차선들을 변경하는 것, 다수의 차선 경계들을 횡단하는 것, 다른 차량에 헤드라이트들을 번쩍이는 것, 다른 차량을 바짝 따라가는 것, 다른 차량으로부터 일정 거리 미만으로 차량을 운전하는 것, 또는 상기 차량의 인간 운전자의 부주의 중의 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 식별된 위험한 운전 속성들 중의 임의의 운전 속성이 상기 차량의 운전 거동에서 더 이상 관찰되지 않는지 여부를 결정하도록; 그리고,상기 결정에 기초하여 상기 하나 이상의 운전 점수들을 조절하도록 동작가능하게 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 시간 기간 동안에 식별되는 상기 위험한 운전 속성들의 수를 표시하는 보고를 생성하도록, 그리고상기 보고를 상기 하나 이상의 엔티티들에 제공하도록 동작가능하게 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,하나 이상의 제1 디바이스들로부터 상기 시간 기간의 제1 부분 동안의 상기 차량의 제1 속력의 제1 표시를 수신하도록; 하나 이상의 제2 디바이스들로부터 상기 시간 기간의 제2 부분 동안의 상기 차량의 제2 속력의 제2 표시를 수신하도록; 그리고상기 제1 및 제2 표시들에 기초하여, 상기 차량이 어떤 양 초과만큼 속력 제한을 초과하였는지, 또는 시간의 지속기간 초과 동안에 속력 제한을 초과하였는지를 결정하도록 동작가능하게 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 불만족스러운 운전의 표시의 생성은, 상기 차량이 어떤 양 초과만큼 속력 제한을 초과하였거나 또는 시간의 지속기간 초과 동안에 속력 제한을 초과하였다는 결정에 적어도 부분적으로 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,수신된 관찰들에 기초하여, 상기 차량이 차량 사고에 관여될 가능성, 상기 차량이 상기 차량의 동승자들에 대한 부상을 야기시킬 가능성, 상기 차량이 하나 이상의 다른 차량들의 동승자들에 대한 부상을 야기시킬 가능성, 또는 이들의 임의의 조합을 결정하도록; 그리고 상기 결정된 가능성을 상기 하나 이상의 엔티티들에 제공하도록 동작가능하게 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 차량의 하나 이상의 운전 특성들을 결정하는 방법으로서,시간 기간 동안의 상기 차량의 운전 거동의 관찰들에 기초하여 상기 차량에 대한 하나 이상의 운전 점수들을 결정하는 단계;상기 하나 이상의 운전 점수들 중의 적어도 하나가 임계 값을 초과하는 것에 기초하여 불만족스러운 운전의 표시를 생성하는 단계; 및상기 불만족스러운 운전의 표시를 하나 이상의 엔티티들에 제공하는 단계를 포함하는, 차량의 하나 이상의 운전 특성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 차량은 자율 차량, 반-자율 차량, 승객 서비스를 위하여 구성된 자율 차량, 또는 인간 운전자에 의해 동작되고 ADAS(advanced driver assistance system)가 구비된 차량을 포함하는, 차량의 하나 이상의 운전 특성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서,상기 하나 이상의 엔티티들은 상기 차량의 인간 운전자, 상기 차량의 인간 승객, 상기 차량의 소유자, 상기 차량의 보험회사, 상기 차량의 헤드-업 디스플레이, 법률 집행 기관, 하나 이상의 경찰 차량들, 정부 모터 차량 기관, 또는 하나 이상의 다른 차량들 중의 적어도 하나를 포함하는, 차량의 하나 이상의 운전 특성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항에 있어서,상기 불만족스러운 운전의 표시는 상기 하나 이상의 운전 점수들이 상기 시간 기간의 일정 부분 또는 백분율 초과 동안에 상기 임계 값을 초과하는 경우에만 생성되는, 차량의 하나 이상의 운전 특성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16 항에 있어서,상기 관찰들은 노변 카메라들, 노변 센서들, 하나 이상의 다른 차량들의 컴퓨터 비전 시스템들, LIDAR 디바이스들, RADAR 디바이스들, 하나 이상의 보행자들의 모바일 컴퓨팅 디바이스들, 하나 이상의 다른 차량들의 동승자들의 모바일 컴퓨팅 디바이스들, 상기 차량과 연관된 마이크로폰, 또는 이들의 임의의 조합 중의 적어도 하나를 포함하는 하나 이상의 디바이스들로부터 수신되는, 차량의 하나 이상의 운전 특성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서,상기 하나 이상의 디바이스들로부터 수신되는 상기 관찰들에 기초하여 상기 시간 기간 동안에 상기 차량이 교통 표지들을 무시하거나 교통 법률들을 위반하는 것의 각각의 발생을 식별하는 단계; 및상기 시간 기간 동안의 식별된 발생들의 수가 임계 수를 초과하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 불만족스러운 운전의 표시를 생성하는 단계를 더 포함하는, 차량의 하나 이상의 운전 특성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항에 있어서,상기 하나 이상의 디바이스들로부터 수신되는 상기 관찰들에 기초하여 상기 시간 기간 동안에 상기 차량이 보이는 하나 이상의 위험한 운전 속성들을 식별하는 단계; 및상기 식별된 위험한 운전 속성들에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 불만족스러운 운전의 표시를 생성하는 단계를 더 포함하는, 차량의 하나 이상의 운전 특성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서,상기 불만족스러운 운전의 표시는 상기 시간 기간 동안에 식별되는 상기 위험한 운전 속성들의 수가 어떤 양 또는 백분율 초과만큼 임계 수를 초과하는 경우에만 생성되는, 차량의 하나 이상의 운전 특성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22 항에 있어서,상기 하나 이상의 위험한 운전 속성들은 일정 수의 사례들을 초과하여 제동하는 것, 차선 내에서 급선회하는 것, 제2 수의 사례들을 초과하여 차선들을 변경하는 것, 다수의 차선 경계들을 횡단하는 것, 다른 차량에 헤드라이트들을 번쩍이는 것, 다른 차량을 바짝 따라가는 것, 다른 차량으로부터 일정 거리 미만으로 차량을 운전하는 것, 또는 상기 차량의 인간 운전자의 부주의 중의 적어도 하나를 포함하는, 차량의 하나 이상의 운전 특성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22 항에 있어서,상기 식별된 위험한 운전 속성들 중의 임의의 운전 속성이 상기 차량의 운전 거동에서 더 이상 관찰되지 않는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 결정에 기초하여 상기 하나 이상의 운전 점수들을 조절하는 단계를 더 포함하는, 차량의 하나 이상의 운전 특성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서,상기 시간 기간 동안에 식별되는 상기 위험한 운전 속성들의 수를 표시하는 보고를 생성하는 단계; 및상기 보고를 상기 하나 이상의 엔티티들에 제공하는 단계를 더 포함하는, 차량의 하나 이상의 운전 특성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16 항에 있어서,하나 이상의 제1 디바이스들로부터 상기 시간 기간의 제1 부분 동안의 상기 차량의 제1 속력의 제1 표시를 수신하는 단계;하나 이상의 제2 디바이스들로부터 상기 시간 기간의 제2 부분 동안의 상기 차량의 제2 속력의 제2 표시를 수신하는 단계; 및상기 제1 및 제2 표시들에 기초하여, 상기 차량이 어떤 양 초과만큼 속력 제한을 초과하였는지, 또는 시간의 지속기간 초과 동안에 속력 제한을 초과하였는지를 결정하는 단계를 더 포함하는, 차량의 하나 이상의 운전 특성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제16 항에 있어서,수신된 관찰들에 기초하여, 상기 차량이 차량 사고에 관여될 가능성, 상기 차량이 상기 차량의 동승자들에 대한 부상을 야기시킬 가능성, 상기 차량이 하나 이상의 다른 차량들의 동승자들에 대한 부상을 야기시킬 가능성, 또는 이들의 임의의 조합을 결정하는 단계; 및상기 결정된 가능성을 상기 하나 이상의 엔티티들에 제공하는 단계를 더 포함하는, 차량의 하나 이상의 운전 특성들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 시스템으로서,시간 기간 동안의 차량의 운전 거동의 관찰들에 기초하여 상기 차량에 대한 하나 이상의 운전 점수들을 결정하기 위한 수단;상기 하나 이상의 운전 점수들 중의 적어도 하나가 임계 값을 초과하는 것에 기초하여 불만족스러운 운전의 표시를 생성하기 위한 수단; 및상기 불만족스러운 운전의 표시를 하나 이상의 엔티티들에 제공하기 위한 수단을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 컴퓨터 실행가능 코드를 저장하는 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서,상기 컴퓨터 실행가능 코드는, 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금,시간 기간 동안의 차량의 운전 거동의 관찰들에 기초하여 상기 차량에 대한 하나 이상의 운전 점수들을 결정하는 동작;상기 하나 이상의 운전 점수들 중의 적어도 하나가 임계 값을 초과하는 것에 기초하여 불만족스러운 운전의 표시를 생성하는 동작; 및상기 불만족스러운 운전의 표시를 하나 이상의 엔티티들에 제공하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 컴퓨터 실행가능 코드를 저장하는 비-일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAVES, Stephen Marc</engName><name>차베스, 스티븐 마크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>DIDJUSTO, Damir</engName><name>디두스토, 다미르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>TAVEIRA, Michael Franco</engName><name>타베이라, 마이클 프랑코</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/315,609</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1208564-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0200731-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0326923-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0233380-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237037837.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93349c79a445023f5c87a4c5e4d7e50a7cc47202dcf7852526e45f63941b1b08470b0ebfe670bd88d75f2a28c8551454188e9a10ca1879042f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf101517ca25514b83802d17587a76845e98f42e5bd26c892d1b5ca8a0b1062c8f3dd111c97021685ec58fa71b459aee058988ab80e71bdce9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>