<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:15:33.1533</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0098100</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.02.15</openDate><openNumber>10-2024-0020361</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3225</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 99/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 31/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 31/52</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 표시 영역 및 및 비표시 영역을 포함하는 표시 패널, 및 상기 비표시 영역에 배치된 검사 회로를 포함할 수 있다. 상기 표시 패널은 복수의 제1 데이터 라인들, 상기 복수의 제1 데이터 라인들과 각각 전기적으로 연결되는 복수의 제1 연결 라인들, 복수의 제2 데이터 라인들, 및 상기 복수의 제2 데이터 라인들과 각각 전기적으로 연결되는 복수의 제2 연결 라인들을 포함하고, 상기 복수의 제1 연결 라인들과 상기 복수의 제2 연결 라인들은 하나씩 교대로 반복되어 배열될 수 있다. 상기 검사 회로는 제1 내지 제6 트랜지스터들을 포함하고, 제2, 제4, 제5, 및 제6 트랜지스터들은 제1 데이터 라인들에 전기적으로 연결되고, 제1, 제3, 제5, 및 제6 트랜지스터들은 제2 데이터 라인들에 전기적으로 연결될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 영역 및 및 비표시 영역을 포함하는 표시 패널; 및상기 비표시 영역에 배치된 검사 회로를 포함하고, 상기 표시 패널은, 상기 표시 영역에 순차적으로 배열된 복수의 제1 데이터 라인들;상기 비표시 영역에 배치되며 상기 복수의 제1 데이터 라인들과 각각 전기적으로 연결되는 복수의 제1 연결 라인들;상기 표시 영역에 순차적으로 배열된 복수의 제2 데이터 라인들; 및상기 비표시 영역에 배치되며 상기 복수의 제2 데이터 라인들과 각각 전기적으로 연결되는 복수의 제2 연결 라인들을 포함하고, 상기 복수의 제1 연결 라인들과 상기 복수의 제2 연결 라인들은 하나씩 교대로 반복되어 배열되고, 상기 검사 회로는, 제1 검사 라인으로 제공되는 제1 검사 신호에 의해 제어되는 복수의 제1 트랜지스터들, 제2 검사 라인으로 제공되는 제2 검사 신호에 의해 제어되는 복수의 제2 트랜지스터들, 제3 검사 라인으로 제공되는 제3 검사 신호에 의해 제어되는 복수의 제3 트랜지스터들, 제4 검사 라인으로 제공되는 제4 검사 신호에 의해 제어되는 복수의 제4 트랜지스터들, 제5 검사 라인으로 제공되는 제5 검사 신호에 의해 제어되는 복수의 제5 트랜지스터들, 및 제6 검사 라인으로 제공되는 제6 검사 신호에 의해 제어되는 복수의 제6 트랜지스터들을 포함하고, 상기 복수의 제1 데이터 라인들은 순차적으로 배열된 제1-1 데이터 라인, 제1-2 데이터 라인, 제1-3 데이터 라인, 및 제1-4 데이터 라인을 포함하고, 상기 복수의 제2 데이터 라인들은 순차적으로 배열된 제2-1 데이터 라인, 제2-2 데이터 라인, 제2-3 데이터 라인, 및 제2-4 데이터 라인을 포함하고, 상기 제1-1 데이터 라인 및 상기 제1-3 데이터 라인은 상기 복수의 제2 트랜지스터들에 전기적으로 각각 연결, 및 상기 복수의 제4 트랜지스터들에 전기적으로 각각 연결되고, 상기 제2-1 데이터 라인 및 상기 제2-3 데이터 라인은 상기 복수의 제1 트랜지스터들에 전기적으로 각각 연결, 및 상기 복수의 제3 트랜지스터들에 전기적으로 각각 연결되고, 상기 제1-2 데이터 라인 및 상기 제2-2 데이터 라인은 상기 복수의 제5 트랜지스터들에 전기적으로 각각 연결되고, 상기 제1-4 데이터 라인 및 상기 제2-4 데이터 라인 각각은 상기 복수의 제6 트랜지스터들에 전기적으로 각각 연결된 표시 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 표시 패널은 상기 복수의 제1 데이터 라인들과 상기 복수의 제1 연결 라인들 사이에 연결된 복수의 중간 연결 라인들을 포함하고, 상기 복수의 중간 연결 라인들은 상기 표시 영역에 배치된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 복수의 제1 연결 라인들은 상기 제1-1 데이터 라인에 전기적으로 연결된 제1-1 연결 라인, 상기 제1-2 데이터 라인에 전기적으로 연결된 제1-2 연결 라인, 상기 제1-3 데이터 라인에 전기적으로 연결된 제1-3 연결 라인, 및 상기 제1-4 데이터 라인에 전기적으로 연결된 제1-4 연결 라인을 포함하고, 상기 제1-4 연결 라인, 상기 제1-3 연결 라인, 상기 제1-2 연결 라인, 상기 제1-1 연결 라인이 순차적으로 배열된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 표시 패널은 제1 색 화소, 제2 색 화소, 및 제3 색 화소를 더 포함하고, 상기 제1-1 데이터 라인, 상기 제1-3 데이터 라인, 상기 제2-1 데이터 라인, 및 상기 제2-3 데이터 라인 각각에는 상기 제1 색 화소 및 상기 제3 색 화소가 연결되고, 상기 제1-2 데이터 라인, 상기 제1-4 데이터 라인, 상기 제2-2 데이터 라인, 및 상기 제2-4 데이터 라인 각각에는 상기 제2 색 화소가 연결되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제1 색 화소는 적색 화소, 상기 제2 색 화소는 녹색 화소, 상기 제3 색 화소는 청색 화소인 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 검사 회로는, 제1 점등 전압이 제공되는 제1 전압 라인; 제2 점등 전압이 제공되는 제2 전압 라인; 및제3 점등 전압이 제공되는 제3 전압 라인을 더 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 복수의 제1 트랜지스터들 및 상기 복수의 제2 트랜지스터들 각각은 상기 제1 전압 라인 또는 제2 전압 라인에 연결되고, 상기 복수의 제3 트랜지스터들 및 상기 복수의 제4 트랜지스터들 각각은 상기 제1 전압 라인 또는 상기 제2 전압 라인에 연결되고, 상기 복수의 제5 트랜지스터들 및 상기 복수의 제6 트랜지스터들은 상기 제3 전압 라인에 연결된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 복수의 제1 트랜지스터들 중 상기 제2-1 데이터 라인에 연결된 상기 제1 트랜지스터는 상기 제1 전압 라인에 연결되고, 상기 복수의 제3 트랜지스터들 중 상기 제2-1 데이터 라인에 연결된 상기 제3 트랜지스터는 상기 제2 전압 라인에 연결되고,상기 복수의 제5 트랜지스터들 중 상기 제2-2 데이터 라인에 연결된 상기 제5 트랜지스터는 상기 제3 전압 라인에 연결되고, 상기 복수의 제1 트랜지스터들 중 상기 제2-3 데이터 라인에 연결된 상기 제1 트랜지스터는 상기 제2 전압 라인에 연결되고, 상기 복수의 제3 트랜지스터들 중 상기 제2-3 데이터 라인에 연결된 상기 제3 트랜지스터는 상기 제1 전압 라인에 연결되고, 상기 복수의 제6 트랜지스터들 중 상기 제2-4 데이터 라인에 연결된 상기 제6 트랜지스터는 상기 제3 전압 라인에 연결된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 복수의 제2 트랜지스터들 중 상기 제1-1 데이터 라인에 연결된 상기 제2 트랜지스터는 상기 제1 전압 라인에 연결되고, 상기 복수의 제4 트랜지스터들 중 상기 제1-1 데이터 라인에 연결된 상기 제4 트랜지스터는 상기 제2 전압 라인에 연결되고,상기 복수의 제5 트랜지스터들 중 상기 제1-2 데이터 라인에 연결된 상기 제5 트랜지스터는 상기 제3 전압 라인에 연결되고, 상기 복수의 제2 트랜지스터들 중 상기 제1-3 데이터 라인에 연결된 상기 제2 트랜지스터는 상기 제2 전압 라인에 연결되고, 상기 복수의 제4 트랜지스터들 중 상기 제1-3 데이터 라인에 연결된 상기 제4 트랜지스터는 상기 제1 전압 라인에 연결되고, 상기 복수의 제6 트랜지스터들 중 상기 제1-4 데이터 라인에 연결된 상기 제6 트랜지스터는 상기 제3 전압 라인에 연결된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 표시 패널에 대한 검사가 진행될 때, 상기 제1 전압 라인에는 발광 전압이 제공되고, 상기 제2 전압 라인 및 상기 제3 전압 라인에는 비발광 전압이 제공되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 표시 패널에 대한 상기 검사가 진행될 때, 상기 복수의 제1 트랜지스터들, 상기 복수의 제4 트랜지스터들, 상기 복수의 제5 트랜지스터들, 및 상기 복수의 제6 트랜지스터들은 턴-온되고, 상기 복수의 제2 트랜지스터들, 및 상기 복수의 제3 트랜지스터들은 턴-오프되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서, 상기 표시 패널에 대한 검사가 진행될 때, 상기 제1 전압 라인 및 상기 제2 전압 라인에는 비발광 전압이 제공되고, 상기 제3 전압 라인에는 발광 전압이 제공되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 표시 패널에 대한 상기 검사가 진행될 때, 상기 복수의 제1 트랜지스터들, 상기 복수의 제4 트랜지스터들, 및 상기 복수의 제6 트랜지스터들은 턴-온되고, 상기 복수의 제2 트랜지스터들, 상기 복수의 제3 트랜지스터들, 및 상기 복수의 제5 트랜지스터들은 턴-오프되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 검사 회로는 제7 검사 라인으로 제공되는 제7 검사 신호에 의해 제어되는 복수의 제7 트랜지스터들, 제8 검사 라인으로 제공되는 제8 검사 신호에 의해 제어되는 복수의 제8 트랜지스터들, 제9 검사 라인으로 제공되는 제9 검사 신호에 의해 제어되는 복수의 제9 트랜지스터들, 및 제10 검사 라인으로 제공되는 제10 검사 신호에 의해 제어되는 복수의 제10 트랜지스터들을 더 포함하고, 상기 복수의 제7 트랜지스터들은 상기 제1-1 데이터 라인 및 상기 제2-1 데이터 라인에 전기적으로 각각 연결되고, 상기 복수의 제8 트랜지스터들은 상기 제1-2 데이터 라인 및 상기 제2-2 데이터 라인에 전기적으로 각각 연결되고, 상기 복수의 제9 트랜지스터들은 상기 제1-3 데이터 라인 및 상기 제2-3 데이터 라인에 전기적으로 각각 연결되고, 상기 복수의 제10 트랜지스터들은 상기 제1-4 데이터 라인 및 상기 제2-4 데이터 라인에 전기적으로 각각 연결된 표시 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 표시 패널에 대한 상기 검사가 진행될 때, 상기 복수의 제7 트랜지스터들, 및 상기 복수의 제8 트랜지스터들은 턴-온되고, 상기 복수의 제9 트랜지스터들, 및 상기 복수의 제10 트랜지스터들은 턴-오프되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 표시 패널에 대한 상기 검사가 진행될 때, 상기 제1-2 데이터 라인에는 상기 제2 전압 라인으로 제공된 상기 비발광 전압이 상기 복수의 제7 트랜지스터들 중 상기 제1-1 데이터 라인에 전기적으로 연결된 제7 트랜지스터 및 상기 복수의 제8 트랜지스터들 중 상기 제1-2 데이터 라인에 전기적으로 연결된 제8 트랜지스터를 통해 제공되고, 상기 표시 패널에 대한 상기 검사가 진행될 때, 상기 제2-2 데이터 라인에는 상기 제1 전압 라인으로 제공된 상기 비발광 전압이 상기 복수의 제7 트랜지스터들 중 상기 제2-1 데이터 라인에 전기적으로 연결된 제7 트랜지스터 및 상기 복수의 제8 트랜지스터들 중 상기 제2-2 데이터 라인에 전기적으로 연결된 제8 트랜지스터를 통해 제공되는 표시 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 표시 영역 및 및 비표시 영역을 포함하는 표시 패널; 및상기 비표시 영역에 배치되며 복수의 트랜지스터들을 포함하는 검사 회로를 포함하고, 상기 표시 패널은, 복수의 제1 색 화소들, 복수의 제2 색 화소들, 및 복수의 제3 색 화소들을 포함하는 복수의 화소들;상기 표시 영역에 제1 방향을 따라 순차적으로 배열된 복수의 제1 데이터 라인들;상기 비표시 영역에 배치되며 상기 복수의 제1 데이터 라인들과 각각 전기적으로 연결되며, 상기 제1 방향과 정반대의 방향을 따라 배열된 복수의 제1 연결 라인들;상기 표시 영역에 상기 제1 방향을 따라 순차적으로 배열된 복수의 제2 데이터 라인들; 및상기 비표시 영역에 배치되며 상기 복수의 제2 데이터 라인들과 각각 전기적으로 연결되며, 상기 제1 방향을 따라 배열된 복수의 제2 연결 라인들을 포함하고, 상기 복수의 제1 색 화소들 중 상기 복수의 제1 데이터 라인들에 연결된 복수의 제1 색 화소들과 상기 복수의 제2 데이터 라인들에 연결된 복수의 제1 색 화소들은 상기 복수의 트랜지스터들 중 서로 다른 검사 신호에 의해 제어되는 복수의 제1 트랜지스터들 및 복수의 제2 트랜지스터들에 전기적으로 각각 연결되고, 상기 복수의 제3 색 화소들 중 상기 복수의 제1 데이터 라인들에 연결된 복수의 제3 색 화소들과 상기 복수의 제2 데이터 라인들에 연결된 복수의 제3 색 화소들은 상기 복수의 트랜지스터들 중 서로 다른 검사 신호에 의해 제어되는 복수의 제3 트랜지스터들 및 복수의 제4 트랜지스터들에 전기적으로 각각 연결된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 복수의 제2 색 화소들 중 일부 복수의 제2 색 화소들 및 나머지 복수의 제2 색 화소들은 상기 복수의 트랜지스터들 중 서로 다른 검사 신호들에 의해 제어되는 복수의 제5 트랜지스터들 및 복수의 제6 트랜지스터들에 전기적으로 각각 연결된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서, 상기 복수의 제1 데이터 라인들은 순차적으로 배열된 제1-1 데이터 라인, 제1-2 데이터 라인, 제1-3 데이터 라인, 및 제1-4 데이터 라인을 포함하고, 상기 복수의 제2 데이터 라인들은 순차적으로 배열된 제2-1 데이터 라인, 제2-2 데이터 라인, 제2-3 데이터 라인, 및 제2-4 데이터 라인을 포함하고, 상기 복수의 제1 연결 라인들은 상기 제1-1 데이터 라인에 전기적으로 연결된 제1-1 연결 라인, 상기 제1-2 데이터 라인에 전기적으로 연결된 제1-2 연결 라인, 상기 제1-3 데이터 라인에 전기적으로 연결된 제1-3 연결 라인, 및 상기 제1-4 데이터 라인에 전기적으로 연결된 제1-4 연결 라인을 포함하고, 상기 제1-4 연결 라인, 상기 제1-3 연결 라인, 상기 제1-2 연결 라인, 상기 제1-1 연결 라인이 순차적으로 배열된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서, 상기 표시 패널은 상기 복수의 제1 데이터 라인들과 상기 복수의 제1 연결 라인들 사이에 연결된 복수의 중간 연결 라인들을 포함하고, 상기 복수의 중간 연결 라인들은 상기 표시 영역에 배치된 표시 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>OH, CHOONGHEE</engName><name>오충희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KWON, TAEHOON</engName><name>권태훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0822891-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0735520-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220098100.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9349219f45fe26d536b59e32897081e7c59a997e9551472e1fa04fb4240f7937647b380783579a8e79160e414e890a8a3f62b8615b4a73aa1b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbd1702667269dc4129d18e79b48e670e519d99991026a15f783dcea7dc84f31ec52cad8877c90e71efcad552378752b9c7647c45bddd71da</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>