<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:42.3042</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7011506</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>병합 모드에서의 인터 예측 방향 및 BCW 인덱스 코딩</inventionTitle><inventionTitleEng>INTER PREDICTION DIRECTION AND BCW INDEX CODING IN MERGE MODE</inventionTitleEng><openDate>2024.04.29</openDate><openNumber>10-2024-0055825</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/577</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/573</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/513</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/109</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 처리 회로는 비디오 비트스트림을 수신하고, 비디오 비트스트림으로부터 현재 픽처 내의 현재 블록에 대한 예측 정보를 획득한다. 예측 정보는 현재 블록이 인터 예측 모드에서 예측될 것인지 여부를 나타낸다. 현재 블록이 인터 예측 모드에서 예측되는 것에 응답하여, 처리 회로는 병합 후보 리스트로부터 병합 후보를 결정하고, 비디오 비트스트림에서 시그널링된 신택스 요소에 기초하여 인터 예측 방향을 결정한다. 병합 후보와 별개로 시그널링되는 인터 예측 방향은 제1 기준 픽처 리스트로부터의 제1 단방향 예측, 제2 기준 픽처 리스트로부터의 제2 단방향 예측, 및 제1 기준 픽처 리스트 및 제2 기준 픽처 리스트로부터의 양방향 예측 중 하나이다. 처리 회로는 모션 벡터를 결정하고, 인터 예측 방향 및 모션 벡터에 기초하여 현재 블록을 재구성한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024019765</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/079776</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디코더에서의 비디오 처리의 방법으로서,현재 픽처 내의 현재 블록을 포함하는 비디오 비트스트림을 수신하는 단계;상기 비디오 비트스트림으로부터 예측 정보를 획득하는 단계 - 상기 예측 정보는 상기 현재 블록이 인터 예측 모드에서 예측될 것인지 여부를 나타냄 -;상기 현재 블록이 상기 인터 예측 모드에서 예측되는 것에 응답하여, 병합 후보 리스트로부터 병합 후보를 결정하는 단계;상기 비디오 비트스트림에서 시그널링된 신택스 요소에 기초하여 인터 예측 방향을 결정하는 단계 - 상기 병합 후보와 별개로 시그널링되는 상기 인터 예측 방향은 제1 기준 픽처 리스트로부터의 제1 단방향 예측, 제2 기준 픽처 리스트로부터의 제2 단방향 예측, 및 상기 제1 기준 픽처 리스트 및 상기 제2 기준 픽처 리스트로부터의 양방향 예측 중 하나임 -;상기 병합 후보에 기초하여 상기 현재 블록의 예측을 위한 모션 벡터를 결정하는 단계; 및상기 인터 예측 방향 및 상기 모션 벡터에 기초하여 상기 현재 블록을 재구성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 인터 예측 방향을 결정하는 단계는,상기 비디오 비트스트림으로부터 하나 이상의 신호를 디코딩하는 단계를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 신호는 상기 인터 예측 방향을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 비디오 비트스트림은 향상된 압축 모델(ECM)을 따르는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 인터 예측 방향을 결정하는 단계는,상기 현재 블록의 병합 유형이 상기 양방향 예측에 기초하는 것에 응답하여 상기 인터 예측 방향이 상기 양방향 예측이라고 추론하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 신호는 단방향 예측을 나타내는 제1 값 및 상기 양방향 예측을 나타내는 제2 값을 갖는 신택스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 신호는 상기 제1 단방향 예측을 나타내는 제1 값, 상기 제2 단방향 예측을 나타내는 제2 값, 및 상기 양방향 예측을 나타내는 제3 값을 갖는 신택스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 신호는, 상기 제1 기준 픽처 리스트가 상기 인터 예측 방향에 있는지 여부를 나타내는 제1 플래그; 및 상기 제2 기준 픽처 리스트가 상기 인터 예측 방향에 있는지 여부를 나타내는 제2 플래그를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 비디오 비트스트림 내의 상기 하나 이상의 신호를 디코딩하는 단계는,양방향 예측의 허용을 나타내는 하이 레벨 신택스에 응답하여, 상기 비디오 비트스트림으로부터 하나 이상의 신호를 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 인터 예측 방향은 상기 양방향 예측이고, 상기 방법은,상기 비디오 비트스트림으로부터, 가중 후보 리스트 내의 특정 가중 후보를 나타내는 인덱스를 디코딩하는 단계를 더 포함하고, 상기 가중 후보 리스트는 상기 제1 기준 픽처 리스트 및 상기 제2 기준 픽처 리스트로부터의 예측들을 결합하기 위한 가중 값들을 각각 제공하는 복수의 가중 후보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 가중 후보 리스트는 적어도,디폴트 동일 가중 후보, 및 상기 병합 후보로부터의 상속된 가중 후보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 디코더에서의 비디오 처리의 방법으로서,현재 픽처 내의 현재 블록을 포함하는 비디오 비트스트림을 수신하는 단계;상기 비디오 비트스트림으로부터, 상기 현재 픽처 내의 상기 현재 블록이 병합 모드에서의 인터 예측 블록임을 나타내는 정보를 디코딩하는 단계;이웃 블록으로부터 획득된 모션 파라미터들을 갖는 적어도 제1 병합 후보에 기초하여 확장된 병합 후보 리스트를 구성하는 단계 - 상기 확장된 병합 후보 리스트는 적어도 상기 제1 병합 후보, 및 상기 제1 병합 후보로부터 확장된 비중복 병합 후보를 포함하고, 상기 비중복 병합 후보는 적어도 상기 제1 병합 후보의 모션 벡터를 가짐 -;상기 확장된 병합 후보 리스트 내의 특정 병합 후보를 나타내는 인덱스를 디코딩하는 단계; 및상기 특정 병합 후보에 기초하여 상기 현재 블록을 재구성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 병합 후보는 상기 제1 기준 픽처 리스트와 연관된 제1 모션 벡터 및 상기 제2 기준 픽처 리스트와 연관된 제2 모션 벡터를 갖는 양방향 예측 후보이고, 상기 확장된 병합 후보 리스트를 구성하는 단계는,상기 제1 병합 후보, 및  상기 제1 기준 픽처 리스트와 연관된 상기 제1 모션 벡터를 갖는 단방향 예측 후보인 제2 병합 후보; 및  상기 제2 기준 픽처 리스트와 연관된 상기 제2 모션 벡터를 갖는 단방향 예측 후보인 제3 병합 후보중 적어도 하나를 포함하는 상기 확장된 병합 후보 리스트를 구성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 제1 병합 후보는 제1 기준 픽처 리스트와 연관된 제1 모션 벡터 및 제2 기준 픽처 리스트와 연관된 제2 모션 벡터를 갖는 양방향 예측 후보이고, 상기 확장된 병합 후보 리스트를 구성하는 단계는,상기 제1 병합 후보, 및  상기 제2 기준 픽처 리스트와 연관된 상기 제1 모션 벡터 및 상기 제1 기준 픽처 리스트와 연관된 상기 제2 모션 벡터를 갖는 양방향 예측 후보인 제2 병합 후보; 상기 제1 기준 픽처 리스트와 연관된 상기 제1 모션 벡터를 갖는 단방향 예측 후보인 제3 병합 후보; 상기 제2 기준 픽처 리스트와 연관된 상기 제2 모션 벡터를 갖는 단방향 예측 후보인 제4 병합 후보; 상기 제1 기준 픽처 리스트와 연관된 상기 제2 모션 벡터를 갖는 단방향 예측 후보인 제5 병합 후보; 및  상기 제2 기준 픽처 리스트와 연관된 상기 제1 모션 벡터를 갖는 단방향 예측 후보인 제6 병합 후보중 적어도 하나를 포함하는 상기 확장된 병합 후보 리스트를 구성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 제1 병합 후보는 BCW(bi-prediction with CU level weight)(CU 레벨 가중을 갖는 양방향 예측)로 코딩된 양방향 예측 후보이고, 상기 제1 병합 후보는 제1 기준 픽처 리스트 및 제1 가중치 값과 연관된 제1 모션 벡터, 및 제2 기준 픽처 리스트 및 제2 가중치 값과 연관된 제2 모션 벡터를 포함하고, 상기 확장된 병합 후보 리스트를 구성하는 단계는,상기 제1 병합 후보, 및  상기 제1 가중치 값이 상기 제2 가중치 값보다 큰 것에 응답하여 상기 제1 기준 픽처 리스트와 연관된 상기 제1 모션 벡터를 갖는 단방향 예측 후보인 제2 병합 후보; 또는 상기 제1 가중치 값이 상기 제2 가중치 값보다 작은 것에 응답하여 상기 제2 기준 픽처 리스트와 연관된 상기 제2 모션 벡터를 갖는 단방향 예측 후보인 제3 병합 후보를 포함하는 상기 확장된 병합 후보 리스트를 구성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 제1 병합 후보는 제1 기준 픽처 리스트와 연관된 제1 모션 벡터를 갖는 단방향 예측 후보이고, 상기 확장된 병합 후보 리스트를 구성하는 단계는,상기 제1 병합 후보, 및 제2 기준 픽처 리스트와 연관된 상기 제1 모션 벡터를 갖는 단방향 예측 후보인 제2 병합 후보를 포함하는 상기 확장된 병합 후보 리스트를 구성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 제1 병합 후보는 제1 BCW(first bi-prediction with CU level weight) 인덱스 값으로 코딩된 양방향 예측 후보이고, 상기 제1 병합 후보는 제1 기준 픽처 리스트와 연관된 제1 모션 벡터 및 제2 기준 픽처 리스트와 연관된 제2 모션 벡터를 갖는 모션 정보를 포함하고, 상기 확장된 병합 후보 리스트를 구성하는 단계는,상기 제1 병합 후보, 및  각각이 상기 제1 병합 후보 내의 상기 모션 정보를 포함하고, 상기 제1 BCW 인덱스 값과 상이한 BCW 인덱스 값으로 코딩되는 하나 이상의 제2 병합 후보를 포함하는 상기 확장된 병합 후보 리스트를 구성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 제1 병합 후보는 동일하지 않은 가중에 대응하는 제1 BCW(bi-prediction with CU level weight) 인덱스 값으로 코딩된 양방향 예측 후보이고, 상기 제1 병합 후보는 제1 기준 픽처 리스트와 연관된 제1 모션 벡터 및 제2 기준 픽처 리스트와 연관된 제2 모션 벡터를 갖는 모션 정보를 포함하고, 상기 확장된 병합 후보 리스트를 구성하는 단계는,상기 제1 병합 후보, 및  상기 제1 병합 후보 내의 상기 모션 정보를 포함하고, 동일한 가중에 대응하는 제2 BCW 인덱스 값으로 코딩되는 제2 병합 후보를 포함하는 상기 확장된 병합 후보 리스트를 구성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 확장된 병합 후보 리스트를 구성하는 단계는,템플릿 매칭 비용들에 따라 상기 확장된 병합 후보 리스트 내의 병합 후보들을 정렬하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 디코더에서의 비디오 처리의 방법으로서,현재 픽처 내의 현재 블록을 포함하는 비디오 비트스트림을 수신하는 단계;상기 비디오 비트스트림으로부터, 상기 현재 픽처 내의 상기 현재 블록이 병합 모드에서의 인터 예측 블록임을 나타내는 정보를 디코딩하는 단계;이웃 블록들로부터 획득된 복수의 병합 후보를 포함하는 병합 후보 리스트를 구성하는 단계;상기 병합 후보 리스트 내의 특정 병합 후보를 나타내는 인덱스를 디코딩하는 단계;복수의 방향 후보의 템플릿 매칭 비용들에 기초하여 상기 복수의 방향 후보로부터 상기 특정 병합 후보와 연관시키기 위한 특정 인터 예측 방향을 선택하는 단계; 및상기 특정 인터 예측 방향을 갖는 상기 특정 병합 후보에 기초하여 상기 현재 블록을 재구성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 특정 인터 예측 방향을 선택하는 단계는,이웃 블록으로부터 상기 특정 병합 후보가 획득되는 것에 응답하여 상기 특정 병합 후보에 대한 상기 특정 인터 예측 방향을 결정하는 단계;상기 특정 병합 후보에 대한 모션 벡터 정제의 완료에 응답하여 상기 특정 병합 후보에 대한 상기 특정 인터 예측 방향을 결정하는 단계;상기 복수의 병합 후보의 템플릿 매칭 기반 재정렬의 완료에 응답하여 상기 특정 병합 후보에 대한 상기 특정 인터 예측 방향을 결정하는 단계; 및상기 인덱스의 디코딩에 응답하여 상기 특정 병합 후보에 대한 상기 특정 인터 예측 방향을 결정하는 단계중 적어도 하나를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Guichun</engName><name>리, 구이춘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHAO, Xin</engName><name>자오, 신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Lien-Fei</engName><name>천, 롄-페이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Shan</engName><name>류, 산</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/984,907</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/390,565</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0381092-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0383639-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0060663-50</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247011506.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9359bc4eb7540c7e806002ab3bf2ee95a2e1747fce019830e667ed9f8114f547661849e909424bc47e191873fafd38c87493008a0bca4d9126</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb2501e72f3c6823ede587e70e409a5b4d93894bf8bbb4ae86178b9ee8dd8eb358d3b29fd694f2bc53c4c7ba5cc870dc54df2d97902bd0c98</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>