<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:46.4146</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0054760</applicationNumber><claimCount>11</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>회전각 검사 기반의 강건한 유사변환 추정 방법 및 이를 지원하는 전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ROTATION ANGLE TEST BASED ROBUST SIMILARITY TRANSFORM  ESTIMATION METHOD AND ELECTRONIC APPARATUS SUPPORTING  THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.11.04</openDate><openNumber>10-2024-0157977</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.04.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/33</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/776</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치에서 제1이미지 및 제2이미지 간의 유사변환을 추정하는 방법에 있어서, 유사변환을 추정하기 위해 제1이미지 및 제2이미지 각각에 포함된 복수의 특징점들 가운데 적어도 일부의 대응관계에 기반하여 결정된 복수의 정합 쌍들을 포함하는 정합 쌍 부분집합을 입력 받는 단계; 및 상기 정합 쌍 부분집합의 유효성을 확인하는 단계를 포함하고, 상기 정합 쌍 부분집합의 유효성을 확인하는 단계는, 상기 제1이미지 상에서 상기 정합 쌍 부분집합에 기반하여 확인되는 특징점들 가운데 적어도 일부에 기반하여 제1벡터 및 제2벡터를 확인하는 단계; 상기 정합 쌍 부분집합에 기반하여, 상기 제2이미지 상에서 상기 제1벡터에 대응하는 제3벡터 및 상기 제2벡터에 대응하는 제4벡터를 확인하는 단계; 상기 제1벡터 및 상기 제3벡터가 형성하는 제1회전각 및 상기 제2벡터 및 상기 제4벡터가 형성하는 제2회전각 간의 차이에 관한 제1값을 확인하는 단계; 상기 제3벡터 및 상기 제4벡터에 기반하여 확인되는 임계값과 상기 제1값을 비교하여, 상기 제1벡터, 상기 제2벡터, 상기 제3벡터 및 상기 제4벡터에 대응하는 정합 쌍들의 유효성을 확인하는 단계; 및 상기 정합 쌍들의 유효성 여부에 기반하여 상기 정합 쌍 부분집합의 유효성을 확인하는 단계를 포함하는, 유사변환 추정 방법이 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치에서 제1이미지 및 제2이미지 간의 유사변환을 추정하는 방법에 있어서,유사변환을 추정하기 위해 제1이미지 및 제2이미지 각각에 포함된 복수의 특징점들 가운데 적어도 일부의 대응관계에 기반하여 결정된 복수의 정합 쌍들을 포함하는 정합 쌍 부분집합을 입력 받는 단계; 및상기 정합 쌍 부분집합의 유효성을 확인하는 단계를 포함하고,상기 정합 쌍 부분집합의 유효성을 확인하는 단계는,상기 제1이미지 상에서 상기 정합 쌍 부분집합에 기반하여 확인되는 특징점들 가운데 적어도 일부에 기반하여 제1벡터 및 제2벡터를 확인하는 단계;상기 정합 쌍 부분집합에 기반하여, 상기 제2이미지 상에서 상기 제1벡터에 대응하는 제3벡터 및 상기 제2벡터에 대응하는 제4벡터를 확인하는 단계;상기 제1벡터 및 상기 제3벡터가 형성하는 제1회전각 및 상기 제2벡터 및 상기 제4벡터가 형성하는 제2회전각 간의 차이에 관한 제1값을 확인하는 단계;상기 제3벡터 및 상기 제4벡터에 기반하여 확인되는 임계값과 상기 제1값을 비교하여, 상기 제1벡터, 상기 제2벡터, 상기 제3벡터 및 상기 제4벡터에 대응하는 정합 쌍들의 유효성을 확인하는 단계; 및상기 정합 쌍들의 유효성 여부에 기반하여 상기 정합 쌍 부분집합의 유효성을 확인하는 단계를 포함하는, 유사변환 추정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 정합 쌍 부분집합의 유효성을 확인하는 단계는, 정합쌍 부분집합에 대하여 확인될 수 있는 어떤 제1벡터, 제2벡터, 제3벡터, 제4벡터에 대해 계산된 상기 제1값이 상기 임계값보다 큰 경우, 정합쌍 부분집합에 대하여 확인될 수 있는 다른 제1벡터, 제2벡터, 제3벡터, 제4벡터를 고려할 필요 없이 상기 정합 쌍 부분집합을 유효하지 않은 것으로 판단하는 단계를 포함하는, 유사변환 추정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 정합 쌍 부분집합의 유효성을 확인하는 단계는, 정합쌍 부분집합에 대하여 확인될 수 있는 모든 제1벡터, 제2벡터, 제3벡터, 제4벡터에 대해 계산된 상기 제1값이 상기 임계값보다 작거나 같은 경우, 상기 정합 쌍 부분집합을 유효하다고 판단하는 단계를 포함하는, 유사변환 추정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 임계값은,상기 제3벡터의 크기에 대한 제2값의 비율 및, 상기 제4벡터의 크기에 대한 상기 제2값의 비율에 기반하여 결정되는, 유사변환 추정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제2값은,상기 유사변환에 대한 추정에서 허용 가능한 최대 위치 오차 및 제1상수와의 곱으로서 정의되고,상기 제1상수는,0보다 크고 2보다 작거나 같은 양의 실수 값으로 정의되는, 유사변환 추정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 유사변환 추정 방법은,정합 쌍들의 전체집합에서 상기 정합 쌍 부분집합을 샘플링하는 단계;상기 정합 쌍 부분집합의 유효성을 확인하는 단계;상기 정합 쌍 부분집합이 유효한 경우, 상기 정합 쌍 부분집합에 기반하여 상기 제1이미지 및 상기 제2이미지 간의 유사변환에 관한 하나 이상의 파라미터의 값을 포함하는 유사변환 추정 정보 및 상기 정합 쌍 부분집합의 적합도를 확인하는 단계;상기 정합 쌍 부분집합의 적합도를 기반으로 최적 정합 쌍 부분집합 및 최적 유사변환 추정 정보를 상기 정합 쌍 부분집합 및 상기 유사변환 추정 정보로 갱신하는 단계;누적 샘플링 횟수를 확인하는 단계; 및상기 누적 샘플링 횟수에 기반하여 상기 정합 쌍들의 전체집합 내에서 상기 정합 쌍 부분집합과 상이한 제2의 정합 쌍 부분집합을 샘플링하는 단계를 포함하는, 유사변환 추정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 유사변환 추정 방법은,상기 누적 샘플링 횟수에 기반하여, 상기 최적 정합 쌍 부분집합 및 상기 최적 유사변환 추정 정보를 출력하는 단계를 더 포함하는, 유사변환 추정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 정합 쌍 부분집합의 적합도는,상기 정합 쌍 부분집합의 손실 함수 값에 기반하여 확인되고, 상기 손실 함수 값은 상기 제1값에 기반하여 확인되는 유사변환 추정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,정합 쌍 부분집합의 크기를 확인하는 단계; 및상기 정합 쌍 부분집합의 크기가 3 이상인 경우에 한하여, 상기 제1벡터 및 상기 제2벡터를 확인하고, 상기 정합 쌍 부분집합의 크기가 3 미만인 경우 유효성 검사를 생략하는 단계를 더 포함하는, 유사변환 추정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 전자 장치에 있어서,메모리; 및프로세서를 포함하고,상기 프로세서는,제1이미지 및 제2이미지 간의 유사변환을 추정하기 위해 제1이미지 및 제2이미지 각각에 포함된 복수의 특징점들 가운데 적어도 일부의 대응관계에 기반하여 결정된 복수의 정합 쌍들을 포함하는 정합 쌍 부분집합을 입력 받고,상기 정합 쌍 부분집합의 유효성을 확인하도록 설정되고,상기 제1이미지 상에서 상기 정합 쌍 부분집합에 기반하여 확인되는 특징점들 가운데 적어도 일부에 기반하여 제1벡터 및 제2벡터를 확인하고,상기 정합 쌍 부분집합에 기반하여, 상기 제2이미지 상에서 상기 제1벡터에 대응하는 제3벡터 및 상기 제2벡터에 대응하는 제4벡터를 확인하고,상기 제1벡터 및 상기 제3벡터가 형성하는 제1회전각 및 상기 제2벡터 및 상기 제4벡터가 형성하는 제2회전각 간의 차이에 관한 제1값을 확인하고,상기 제3벡터 및 상기 제4벡터에 기반하여 확인되는 임계값과 상기 제1값을 비교하여, 상기 제1벡터, 상기 제2벡터, 상기 제3벡터 및 상기 제4벡터에 대응하는 정합 쌍들의 유효성을 확인하고,상기 정합 쌍들의 유효성 여부에 기반하여 상기 정합 쌍 부분집합의 유효성을 확인하도록 설정된, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1이미지 및 제2이미지 간의 유사변환을 추정하는 방법을 컴퓨터에서 실행시키기 위한 프로그램을 기록한 컴퓨터로 읽을 수 있는 비일시적 기록매체로서,상기 방법은,유사변환을 추정하기 위해 제1이미지 및 제2이미지 각각에 포함된 복수의 특징점들 가운데 적어도 일부의 대응관계에 기반하여 결정된 복수의 정합 쌍들을 포함하는 정합 쌍 부분집합을 입력 받는 단계; 및상기 정합 쌍 부분집합의 유효성을 확인하는 단계를 포함하고,상기 정합 쌍 부분집합의 유효성을 확인하는 단계는,상기 제1이미지 상에서 상기 정합 쌍 부분집합에 기반하여 확인되는 특징점들 가운데 적어도 일부에 기반하여 제1벡터 및 제2벡터를 확인하는 단계;상기 정합 쌍 부분집합에 기반하여, 상기 제2이미지 상에서 상기 제1벡터에 대응하는 제3벡터 및 상기 제2벡터에 대응하는 제4벡터를 확인하는 단계;상기 제1벡터 및 상기 제3벡터가 형성하는 제1회전각 및 상기 제2벡터 및 상기 제4벡터가 형성하는 제2회전각 간의 차이에 관한 제1값을 확인하는 단계;상기 제3벡터 및 상기 제4벡터에 기반하여 확인되는 임계값과 상기 제1값을 비교하여, 상기 제1벡터, 상기 제2벡터, 상기 제3벡터 및 상기 제4벡터에 대응하는 정합 쌍들의 유효성을 확인하는 단계; 및상기 정합 쌍들의 유효성 여부에 기반하여 상기 정합 쌍 부분집합의 유효성을 확인하는 단계를 포함하는, 비일시적 기록매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code>319980058262</code><country>대한민국</country><engName>AGENCY FOR DEFENSE DEVELOPMENT</engName><name>국방과학연구소</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON, So Yeong</engName><name>전소영</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.04.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0469991-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230054760.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93909ef5947da54cd7fd88da2dc30caa42bfefe1c78ba737233224a0ce3a4e4ef0db20e49e52fc52a01dbc96647841563d45a433df6e2dce93</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc7a6c0b5744e35312192e0fadf332068b246dcdfc513224363c2714b776105f771c0445de24cdf0a6a540d2905deaf32fe4eff4d43626451</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>