<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:57.3957</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.10.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7012911</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 메커니즘</inventionTitle><inventionTitleEng>MECHANISM FOR IMPROVING IMAGE CAPTURE OPERATIONS</inventionTitleEng><openDate>2023.06.22</openDate><openNumber>10-2023-0091097</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/13</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하나 이상의 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 기법들 및 시스템들이 제공된다. 일부 예들에서, 시스템은 이미지 프레임 내의 위치의 선택에 대응하는 사용자 입력을 검출한다. 시스템은, 이미지 프레임이 이미지 프레임의 관심 영역 내에 적어도 부분적으로 오브젝트를 포함한다고 결정하며, 상기 관심 영역은 선택된 위치를 포함하고 미리 결정된 사이즈 또는 미리 결정된 형상을 갖는다. 그 후 시스템은, 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 관심 영역을 조정하고, 조정된 관심 영역 내의 이미지 데이터에 대해 하나 이상의 이미지 캡처 동작들을 수행한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022082554</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.10.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/122647</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지 프레임들에서 하나 이상의 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 방법으로서,이미지 프레임 내의 위치의 선택에 대응하는 사용자 입력을 검출하는 단계;상기 이미지 프레임이 상기 이미지 프레임의 관심 영역 내에 적어도 부분적으로 오브젝트를 포함한다고 결정하는 단계로서, 상기 관심 영역은 선택된 상기 위치를 포함하고 미리 결정된 사이즈 또는 미리 결정된 형상을 갖는, 상기 이미지 프레임이 상기 이미지 프레임의 관심 영역 내에 적어도 부분적으로 오브젝트를 포함한다고 결정하는 단계;상기 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 관심 영역의 상기 미리 결정된 사이즈 또는 상기 미리 결정된 형상을 조정하는 단계; 및조정된 상기 관심 영역 내의 이미지 데이터에 대해 상기 하나 이상의 이미지 캡처 동작들을 수행하는 단계를 포함하는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,카메라 디바이스가 이미지 캡처 모드에 있는 동안 상기 카메라 디바이스에 의해 캡처되는 이미지 프레임들을 포함하는 프레임들의 프리뷰 스트림 내에서 상기 이미지 프레임을 수신하는 단계를 더 포함하는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 이미지 프레임이 상기 이미지 프레임의 관심 영역 내에 적어도 부분적으로 오브젝트를 포함한다고 결정하는 단계는, 상기 관심 영역 내에서 오브젝트 검출 알고리즘을 수행하는 단계를 포함하는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 관심 영역의 상기 미리 결정된 사이즈 또는 상기 미리 결정된 형상을 조정하는 단계는, 상기 오브젝트 검출 알고리즘에 기초하여 상기 관심 영역의 상기 미리 결정된 형상을 조정하는 단계를 포함하는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 오브젝트 검출 알고리즘에 기초하여 상기 관심 영역의 상기 미리 결정된 형상을 조정하는 단계는:상기 오브젝트 검출 알고리즘에 기초하여 상기 오브젝트에 대한 바운딩 박스를 결정하는 단계; 및상기 관심 영역을 상기 바운딩 박스로서 설정하는 단계를 포함하는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 관심 영역의 상기 미리 결정된 사이즈 또는 상기 미리 결정된 형상을 조정하는 단계는, 적어도 하나의 축을 따라 상기 관심 영역의 상기 미리 결정된 사이즈를 감소시키는 단계를 포함하는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 관심 영역의 상기 미리 결정된 사이즈 또는 상기 미리 결정된 형상을 조정하는 단계는, 적어도 하나의 축을 따라 상기 관심 영역의 상기 미리 결정된 사이즈를 증가시키는 단계를 포함하는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 관심 영역의 상기 미리 결정된 사이즈 또는 상기 미리 결정된 형상을 조정하는 단계는, 상기 관심 영역의 경계와 상기 오브젝트의 경계 사이의 거리를 감소시키는 단계를 포함하는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 관심 영역의 경계와 상기 오브젝트의 경계 사이의 거리를 감소시키는 단계는:상기 이미지 프레임 내의 오브젝트의 윤곽을 결정하는 단계; 및상기 관심 영역의 경계를 상기 이미지 프레임 내의 상기 오브젝트의 상기 윤곽으로서 설정하는 단계를 포함하는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 이미지 프레임 내의 오브젝트의 윤곽을 결정하는 단계는, 상기 이미지 프레임 내의 상기 윤곽에 대응하는 픽셀들을 결정하는 단계를 포함하는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 이미지 프레임이 상기 관심 영역 내에 적어도 부분적으로 오브젝트를 포함한다고 결정하는 단계는, 상기 이미지 프레임이 상기 이미지 프레임 내의 복수의 관심 영역들 내에 적어도 부분적으로 하나 이상의 오브젝트들을 포함한다고 결정하는 단계를 포함하고; 그리고상기 관심 영역의 상기 미리 결정된 사이즈 또는 상기 미리 결정된 형상을 조정하는 단계는, 상기 복수의 관심 영역들의 미리 결정된 사이즈 또는 미리 결정된 형상을 조정하는 단계를 포함하는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 이미지 프레임 내에서, 조정된 상기 관심 영역을 나타내는 시각적 그래픽을 오버레이하는 단계를 더 포함하는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 시각적 그래픽과 연관된 추가적인 사용자 입력을 검출하는 단계를 더 포함하며, 상기 추가적인 사용자 입력은 조정된 상기 관심 영역에 대한 적어도 하나의 추가적인 조정을 나타내는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 관심 영역의 상기 미리 결정된 사이즈 또는 상기 미리 결정된 형상에 대한 상이한 조정들에 대응하는 복수의 후보 조정된 관심 영역들을 결정하는 단계;상기 이미지 프레임 내에서, 상기 복수의 후보 조정된 관심 영역들에 대응하는 복수의 시각적 그래픽들을 순차적으로 디스플레이하는 단계; 및상기 복수의 후보 조정된 관심 영역들 중 하나의 후보 조정된 관심 영역에 대응하는 상기 복수의 시각적 그래픽들 중의 시각적 그래픽과 연관된 추가적인 사용자 입력을 검출하는 것에 기초하여 상기 하나의 후보 조정된 관심 영역의 선택을 결정하는 단계를 더 포함하는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 이미지 캡처 동작들은 자동 초점 동작을 포함하는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 이미지 캡처 동작들은 자동 노출 동작을 포함하는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 이미지 캡처 동작들은 자동 화이트 밸런스 동작을 포함하는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서,조정된 상기 관심 영역 내의 상기 이미지 데이터에 대해 상기 하나 이상의 이미지 캡처 동작들을 수행하는 단계 후에 디스플레이 상에 상기 이미지 프레임을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 이미지 프레임들에서 하나 이상의 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 장치로서,메모리; 및프로세서를 포함하고,상기 프로세서는: 이미지 프레임 내의 위치의 선택에 대응하는 사용자 입력을 검출하고; 상기 이미지 프레임이 상기 이미지 프레임의 관심 영역 내에 적어도 부분적으로 오브젝트를 포함한다고 결정하는 것으로서, 상기 관심 영역은 선택된 상기 위치를 포함하고 미리 결정된 사이즈 또는 미리 결정된 형상을 갖는, 상기 이미지 프레임이 상기 이미지 프레임의 관심 영역 내에 적어도 부분적으로 오브젝트를 포함한다고 결정하고; 상기 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 관심 영역의 상기 미리 결정된 사이즈 또는 상기 미리 결정된 형상을 조정하고; 그리고 조정된 상기 관심 영역 내의 이미지 데이터에 대해 상기 하나 이상의 이미지 캡처 동작들을 수행하도록구성되는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 프로세서는, 카메라 디바이스가 이미지 캡처 모드에 있는 동안 상기 카메라 디바이스에 의해 캡처되는 이미지 프레임들을 포함하는 프레임들의 프리뷰 스트림 내에서 상기 이미지 프레임을 수신하도록 추가로 구성되는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 이미지 프레임의 상기 관심 영역 내에서 오브젝트 검출 알고리즘을 수행하는 것에 기초하여, 상기 이미지 프레임이 상기 이미지 프레임의 상기 관심 영역 내에 적어도 부분적으로 상기 오브젝트를 포함한다고 결정하도록 구성되는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 프로세서는:상기 오브젝트 검출 알고리즘에 기초하여 상기 오브젝트에 대한 바운딩 박스를 결정하고; 그리고상기 관심 영역을 상기 바운딩 박스로서 설정하도록구성되는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 19 항에 있어서,상기 프로세서는, 적어도 하나의 축을 따라 상기 관심 영역의 상기 미리 결정된 사이즈를 감소시키도록 구성되는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 19 항에 있어서,상기 프로세서는, 적어도 하나의 축을 따라 상기 관심 영역의 상기 미리 결정된 사이즈를 증가시키도록 구성되는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 19 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 관심 영역의 경계와 상기 오브젝트의 경계 사이의 거리를 감소시키도록 구성되는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 프로세서는:상기 이미지 프레임 내의 오브젝트의 윤곽을 결정하고; 그리고상기 관심 영역의 경계를 상기 이미지 프레임 내의 상기 오브젝트의 상기 윤곽으로서 설정하도록구성되는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 이미지 프레임 내의 상기 윤곽에 대응하는 픽셀들을 결정하도록 구성되는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 19 항에 있어서,상기 프로세서는:상기 이미지 프레임이 상기 이미지 프레임 내의 복수의 관심 영역들 내에 적어도 부분적으로 하나 이상의 오브젝트들을 포함한다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 이미지 프레임이 상기 관심 영역 내에 적어도 부분적으로 상기 오브젝트를 포함한다고 결정하고; 그리고상기 복수의 관심 영역들의 미리 결정된 사이즈 또는 미리 결정된 형상을 조정함으로써 적어도 부분적으로 상기 관심 영역의 상기 미리 결정된 사이즈 또는 상기 미리 결정된 형상을 조정하도록구성되는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 19 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 이미지 프레임 내에서, 조정된 상기 관심 영역을 나타내는 시각적 그래픽을 오버레이하도록 구성되는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 프로세서는, 상기 시각적 그래픽과 연관된 추가적인 사용자 입력을 검출하도록 추가로 구성되며, 상기 추가적인 사용자 입력은 조정된 상기 관심 영역에 대한 적어도 하나의 추가적인 조정을 나타내는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 19 항에 있어서,상기 프로세서는:상기 관심 영역의 상기 미리 결정된 사이즈 또는 상기 미리 결정된 형상에 대한 상이한 조정들에 대응하는 복수의 후보 조정된 관심 영역들을 결정하고;상기 이미지 프레임 내에서, 상기 복수의 후보 조정된 관심 영역들에 대응하는 복수의 시각적 그래픽들을 순차적으로 디스플레이하고; 그리고상기 복수의 후보 조정된 관심 영역들 중 하나의 후보 조정된 관심 영역에 대응하는 상기 복수의 시각적 그래픽들 중의 시각적 그래픽과 연관된 추가적인 사용자 입력을 검출하는 것에 기초하여 상기 하나의 후보 조정된 관심 영역의 선택을 결정하도록추가로 구성되는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 19 항에 있어서,상기 하나 이상의 이미지 캡처 동작들은 자동 초점 동작을 포함하는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 19 항에 있어서,상기 하나 이상의 이미지 캡처 동작들은 자동 노출 동작을 포함하는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 19 항에 있어서,상기 하나 이상의 이미지 캡처 동작들은 자동 화이트 밸런스 동작을 포함하는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 19 항에 있어서,디스플레이를 더 포함하고,상기 프로세서는, 조정된 상기 관심 영역 내의 상기 이미지 데이터에 대해 상기 하나 이상의 이미지 캡처 동작들을 수행한 후에 상기 디스플레이 상에 상기 이미지 프레임을 디스플레이하도록 구성되는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 19 항에 있어서,상기 장치는 모바일 디바이스를 포함하는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 19 항에 있어서,상기 장치는 카메라 디바이스를 포함하는, 이미지 캡처 동작들을 개선하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 명령들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:이미지 프레임 내의 위치의 선택에 대응하는 사용자 입력을 검출하게 하고;상기 이미지 프레임이 상기 이미지 프레임의 관심 영역 내에 적어도 부분적으로 오브젝트를 포함한다고 결정하게 하는 것으로서, 상기 관심 영역은 선택된 상기 위치를 포함하고 미리 결정된 사이즈 또는 미리 결정된 형상을 갖는, 상기 이미지 프레임이 상기 이미지 프레임의 관심 영역 내에 적어도 부분적으로 오브젝트를 포함한다고 결정하게 하고;상기 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 관심 영역의 상기 미리 결정된 사이즈 또는 상기 미리 결정된 형상을 조정하게 하고; 그리고조정된 상기 관심 영역 내의 이미지 데이터에 대해 하나 이상의 이미지 캡처 동작들을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서,상기 이미지 프레임이 상기 이미지 프레임의 상기 관심 영역 내에 상기 오브젝트를 포함한다고 결정하는 것은, 상기 이미지 프레임의 상기 관심 영역 내에서 오브젝트 검출 알고리즘을 수행하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 38 항에 있어서,상기 관심 영역의 상기 미리 결정된 사이즈 또는 상기 미리 결정된 형상을 조정하는 것은, 상기 관심 영역의 경계와 상기 오브젝트의 경계 사이의 거리를 감소시키는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HOU, YAOYAO</engName><name>허우 야오야오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, XIAOCHENG</engName><name>왕 샤오청</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>TIAN, ZHIGANG</engName><name>톈 지강</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0424854-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0084785-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1094920-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.10.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1094921-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0983291-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237012911.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f35ca745d0db98535ab7095cb94b92ba20f6e279796216323692159665071ac324fd339b6b1653dbbfbd67b81c344ffb08c09c201aa3e73a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0c3318538ad1a02039bcb4352b1f5194832de7290b20f0699e22e46da7b11059ee6014ad0c552c0b6a86e9999ec6c8e9b56a89ad7f5b7d1f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>