<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:23.1323</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0174845</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>입력 감지 장치, 그것을 포함하는 표시 장치 및 입력 감지 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>INPUT SENSING DEVICE, DISPLAY DEVICE HAVING THE SAME  AND INPUT SENSING METHOD</inventionTitleEng><openDate>2024.04.17</openDate><openNumber>10-2024-0049758</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/046</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치의 입력 감지 장치는 복수의 제1 전극들 및 복수의 제2 전극들을 포함하는 센서 및 제1 센싱 모드 및 제2 센싱 모드로 동작하는 센서 구동부를 포함한다. 상기 센서 구동부는 상기 제1 센싱 모드동안 상기 센서로 전송 신호들을 전송하고, 상기 센서로부터 수신 신호들을 수신하여 제1 센싱 신호를 생성하고, 상기 센서 구동부는 상기 제2 센싱 모드동안 상기 센서로 상기 전송 신호들을 전송하고, 상기 센서로부터 상기 수신 신호들을 수신하여 제2 센싱 신호를 생성하고, 상기 센서 구동부는 상기 제1 센싱 신호에 근거해서 복수의 보상 맵들 중 어느 하나를 선택하고, 선택된 보상 맵에 근거해서 상기 제2 센싱 신호를 보상하고, 보상된 제2 센싱 신호를 출력한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 제1 전극들 및 복수의 제2 전극들을 포함하는 센서; 및제1 센싱 모드 및 제2 센싱 모드로 동작하는 센서 구동부를 포함하되,상기 센서 구동부는 상기 제1 센싱 모드동안 상기 센서로 전송 신호들을 전송하고, 상기 센서로부터 수신 신호들을 수신하여 제1 센싱 신호를 생성하고,상기 센서 구동부는 상기 제2 센싱 모드동안 상기 센서로 상기 전송 신호들을 전송하고, 상기 센서로부터 상기 수신 신호들을 수신하여 제2 센싱 신호를 생성하고,상기 센서 구동부는 상기 제1 센싱 신호에 근거해서 복수의 보상 맵들 중 어느 하나를 선택하고, 선택된 보상 맵에 근거해서 상기 제2 센싱 신호를 보상하고, 보상된 제2 센싱 신호를 출력하는 입력 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 센서 구동부는 제1 센싱 프레임의 제1 센싱 구간동안 상기 제1 센싱 신호를 생성하고, 상기 제1 센싱 프레임의 제2 센싱 구간동안 상기 제2 센싱 신호를 생성하는 입력 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 센서 구동부는 제1 출력 프레임동안 상기 보상된 제2 센싱 신호에 대응하는 좌표 신호를 출력하되,상기 제2 출력 프레임은 제2 센싱 프레임과 시간적으로 중첩하고,상기 제2 센싱 프레임은 상기 제1 센싱 프레임과 연속하는 입력 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 센서 구동부는 상기 제1 센싱 신호에 근거해서 상기 복수의 보상 맵들 중 어느 하나를 선택하고, 상기 선택된 보상 맵에 근거해서 상기 보상된 제2 센싱 신호를 출력하는 보상기를 포함하는 입력 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 복수의 보상 맵들은 제1 보상 맵들 및 제2 보상 맵들을 포함하고,상기 보상기는 상기 제1 보상 맵들 중 상기 제1 센싱 신호에 대응하는 어느 하나를 선택하고, 상기 제2 보상 맵들 중 선택된 제1 보상 맵에 대응하는 어느 하나에 근거해서 상기 제2 센싱 신호를 보상하고, 상기 보상된 제2 센싱 신호를 출력하는 입력 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 제1 보상 맵들 각각은 서로 다른 주변 온도에 따른 센싱 신호의 대푯값을 저장하는 입력 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 보상기는 상기 제1 센싱 신호의 대푯값을 계산하고, 상기 제1 보상 맵들 중 상기 제1 센싱 신호의 상기 대푯값과 가장 유사한 어느 하나를 선택하는 입력 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 5 항에 있어서,상기 제1 보상 맵들 및 상기 제2 보상 맵들은 일대일 대응 관계를 갖는 입력 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 제1 센싱 모드동안 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 전극들로 제1 전송 신호들을 전송하고, 상기 복수의 제2 전극들로 제2 전송 신호들을 전송하고, 상기 복수의 제1 전극들로부터 제1 수신 신호를 수신하고, 상기 복수의 제2 전극들로부터 제2 수신 신호를 수신하며, 상기 제1 전송 신호, 상기 제2 전송 신호, 상기 제1 수신 신호 및 상기 제2 수신 신호에 근거해서 상기 제1 센싱 신호를 생성하는 입력 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 제2 센싱 모드동안 상기 센서 구동부는 상기 복수의 제1 전극들로 상기 전송 신호를 전송하고, 상기 복수의 제2 전극들부터 상기 수신 신호를 수신하며, 상기 수신 신호에 근거해서 상기 제2 센싱 신호를 생성하는 입력 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 센서는 감지 영역 및 상기 감지 영역과 인접한 주변 영역으로 정의되고,상기 복수의 제1 전극들은 상기 감지 영역에서 제1 방향을 따라 배열되고,상기 복수의 제2 전극들은 상기 감지 영역에서 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열되는 입력 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 복수의 제1 전극들과 각각 전기적으로 연결된 복수의 제1 트레이스 라인들; 및상기 복수의 제2 전극들과 각각 전기적으로 연결된 복수의 제2 트레이스 라인들을 더 포함하되,상기 제1 트레이스 라인들 및 상기 제2 트레이스 라인들은 상기 감지 영역과 중첩하는 입력 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 복수의 제1 전극들과 상기 복수의 제1 트레이스 라인들은 복수의 제1 컨택들을 통해 각각 접속되고,상기 복수의 제2 전극들과 상기 복수의 제2 트레이스 라인들은 복수의 제2 컨택들을 통해 각각 접속되고,상기 복수의 제2 컨택들은 상기 복수의 제2 전극들과 각각 중첩하는 입력 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 센서 구동부는 상기 복수의 제2 컨택들과 중첩하는 상기 복수의 제2 전극들로부터 수신되는 센싱 신호를 보상하기 위한 룩업 테이블을 더 포함하고,상기 센서 구동부는 상기 선택된 보상 맵에 근거해서 상기 제2 센싱 신호를 보상하고, 상기 룩업 테이블을 참조하여 고스트 보상을 수행한 후 상기 보상된 제2 센싱 신호를 출력하는 입력 감지 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 표시 패널;상기 표시 패널 상에 배치되고, 감지 영역 및 상기 감지 영역과 인접한 주변 영역이 정의된 센서; 및상기 센서를 구동하는 센서 구동부를 포함하고,상기 센서 구동부는 제1 센싱 모드동안 상기 센서로 전송 신호들을 전송하고, 상기 센서로부터 수신 신호들을 수신하여 제1 센싱 신호를 생성하고,상기 센서 구동부는 제2 센싱 모드동안 상기 센서로 상기 전송 신호들을 전송하고, 상기 센서로부터 상기 수신 신호들을 수신하여 제2 센싱 신호를 생성하고,상기 센서 구동부는 상기 제1 센싱 신호에 근거해서 복수의 보상 맵들 중 어느 하나를 선택하고, 선택된 보상 맵에 근거해서 상기 제2 센싱 신호를 보상하고, 보상된 제2 센싱 신호를 출력하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 센서 구동부는 제1 센싱 프레임의 제1 센싱 구간동안 상기 제1 센싱 신호를 생성하고, 상기 제1 센싱 프레임의 제2 센싱 구간동안 상기 제2 센싱 신호를 생성하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서,상기 복수의 보상 맵들은 제1 보상 맵들 및 제2 보상 맵들을 포함하고,상기 센서 구동부는 상기 제1 보상 맵들 중 상기 제1 센싱 신호에 대응하는 어느 하나를 선택하고, 상기 제2 보상 맵들 중 선택된 제1 보상 맵에 대응하는 어느 하나에 근거해서 상기 제2 센싱 신호를 보상하고, 상기 보상된 제2 센싱 신호를 출력하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 제1 보상 맵들 각각은 서로 다른 주변 온도에 따른 센싱 신호의 대푯값을 저장하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 보상기는 상기 제1 센싱 신호의 대푯값을 계산하고, 상기 제1 보상 맵들 중 상기 제1 센싱 신호의 상기 대푯값과 가장 유사한 어느 하나를 선택하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 15 항에 있어서,상기 센서는 상기 감지 영역에 배치되며, 제1 방향을 따라 배열된 복수의 제1 전극들;상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제2 전극들;상기 복수의 제1 전극들을 상기 센서 구동부에 연결하는 복수의 제1 트레이스 라인들; 및상기 복수의 제2 전극들을 상기 센서 구동부에 연결하는 복수의 제2 트레이스 라인들을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 복수의 제1 전극들과 상기 복수의 제1 트레이스 라인들은 복수의 제1 컨택들을 통해 각각 접속되고,상기 복수의 제2 전극들과 상기 복수의 제2 트레이스 라인들은 복수의 제2 컨택들을 통해 각각 접속되고,상기 복수의 제2 컨택들은 상기 복수의 제2 전극들과 각각 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 센서 구동부는 상기 복수의 제2 컨택들과 중첩하는 상기 복수의 제2 전극들로부터 수신되는 센싱 신호를 보상하기 위한 룩업 테이블을 더 포함하고,상기 센서 구동부는 상기 선택된 보상 맵에 근거해서 상기 제2 센싱 신호를 보상하고, 상기 룩업 테이블을 참조하여 고스트 보상을 수행한 후 상기 보상된 제2 센싱 신호를 출력하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1 센싱 모드로 동작하여 센서로부터 제1 센싱 신호를 수신하는 단계;복수의 보상 맵들 중 상기 제1 센싱 신호에 대응하는 보상 맵을 선택하는 단계;제2 센싱 모드로 동작하여 상기 센서로부터 제2 센싱 신호를 수신하는 단계;상기 보상 맵에 근거해서 상기 제2 센싱 신호를 보상하는 단계; 및보상된 제2 센싱 신호에 대응하는 좌표 신호를 출력하는 단계를 포함하는 입력 감지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 복수의 보상 맵들은 제1 보상 맵들 및 제2 보상 맵들을 포함하고,상기 복수의 보상 맵들 중 상기 제1 센싱 신호에 대응하는 상기 보상 맵을 선택하는 단계는,상기 제1 보상 맵들 중 상기 제1 센싱 신호에 대응하는 어느 하나를 선택하고, 상기 제2 보상 맵들 중 선택된 제1 보상 맵에 대응하는 어느 하나를 상기 보상 맵으로 선택하는 것을 포함하는 입력 감지 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 제1 보상 맵들 각각은 서로 다른 주변 온도에 따른 센싱 신호의 대푯값을 저장하고,상기 복수의 보상 맵들 중 상기 제1 센싱 신호에 대응하는 상기 보상 맵을 선택하는 단계는,상기 제1 센싱 신호의 대푯값을 계산하고, 상기 제1 보상 맵들 중 상기 제1 센싱 신호의 상기 대푯값과 가장 유사한 어느 하나를 선택하는 것을 포함하는 입력 감지 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SO, YONGSUB</engName><name>소용섭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, SANGHUN</engName><name>박상훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YI, DA EUN</engName><name>이다은</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, BO-HWAN</engName><name>이보환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON, BYEONGKYU</engName><name>전병규</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG, KEUMDONG</engName><name>정금동</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220128863</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1345902-91</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220174845.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930154d344a5ef024f1425b86c605b225db30ee2905130e622aa0cf7fe28886d948d00c3d153f7742094cea822c63656ee1b26b23b82bd9e94</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf10b6e3114ceacb9e0461230ea6c51df238de462654b086d5aca60254ed0a0e2f71f825868fd6824742d1a23d2b82ef2ee54323f61b20f4c2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>