<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:52.3752</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0118446</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>음성 제어 서비스를 제공하는 서버, 미디어 재생 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SERVER, MEDIA PLAY DEVICE AND METHOD FOR PROVIDING  VOICE CONTROL SERVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.03.14</openDate><openNumber>10-2023-0035888</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/422</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/472</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 음성 제어 서비스를 제공하는 서버는 미디어 재생 장치로부터 화면 영역에 대한 캡쳐 이미지를 수신하는 수신부, 상기 수신한 캡쳐 이미지를 분석하여 상기 화면 영역 내 오브젝트와 관련된 제 1 객체 및 상기 화면 영역 내 텍스트와 관련된 제 2 객체를 추출하는 분석부, 상기 추출된 제 1 객체 및 제 2 객체에 기초하여 상기 캡쳐 이미지를 복수의 영역으로 분할하는 영역 분할부, 상기 분할된 복수의 영역에 포함된 상기 제 1 객체 및 상기 제 2 객체 간의 관계도에 기초하여 관계 트리를 생성하는 관계 트리 생성부, 상기 관계 트리에 포함된 적어도 하나의 노드에 해당하는 영역의 좌표 정보에 기초하여 가이드 정보를 생성하는 가이드 정보 생성부 및 상기 생성된 가이드 정보를 상기 미디어 재생 장치로 전송하는 전송부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 음성 제어 서비스를 제공하는 서버에 있어서,미디어 재생 장치로부터 화면 영역에 대한 캡쳐 이미지를 수신하는 수신부;상기 수신한 캡쳐 이미지를 분석하여 상기 화면 영역 내 오브젝트와 관련된 제 1 객체 및 상기 화면 영역 내 텍스트와 관련된 제 2 객체를 추출하는 분석부;상기 추출된 제 1 객체 및 제 2 객체에 기초하여 상기 캡쳐 이미지를 복수의 영역으로 분할하는 영역 분할부;상기 분할된 복수의 영역에 포함된 상기 제 1 객체 및 상기 제 2 객체 간의 관계도에 기초하여 관계 트리를 생성하는 관계 트리 생성부;상기 관계 트리에 포함된 적어도 하나의 노드에 해당하는 영역의 좌표 정보에 기초하여 가이드 정보를 생성하는 가이드 정보 생성부; 및상기 생성된 가이드 정보를 상기 미디어 재생 장치로 전송하는 전송부를 포함하는, 음성 제어 서비스 제공 서버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 분석부는 상기 캡쳐 이미지로부터 적어도 하나의 텍스트를 추출하고, 상기 추출된 적어도 하나의 텍스트에 대해 군집화를 수행하여 상기 제 2 객체를 생성하는 것인, 음성 제어 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 분석부는 상기 적어도 하나의 텍스트 중 제 1 텍스트 및 제 2 텍스트 각각에 대한 중심점 좌표를 도출하고, 상기 도출된 제 1 텍스트 및 제 2 텍스트 각각에 대한 중심점 좌표에 기초하여 텍스트 간 거리를 산출하고, 상기 산출된 텍스트 간 거리가 임계값 미만인 경우, 상기 제 1 텍스트 및 상기 제 2 텍스트를 포함하는 상기 제 2 객체를 생성하는 것인, 음성 제어 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 영역 분할부는 상기 제 1 객체 및 상기 제 2 객체 각각의 중심 좌표에 기초하여 군집화를 수행하고, 상기 수행된 군집화의 결과에 기초하여 상기 캡쳐 이미지를 상기 복수의 영역으로 분할하는 것인, 음성 제어 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 관계 트리 생성부는 상기 복수의 영역 각각에 포함된 상기 제 1 객체 및 상기 제 2 객체를 상기 관계 트리의 레벨에 기초하여 상기 적어도 하나의 노드에 순차적으로 할당하고, 상기 가이드 정보 생성부는 상기 할당된 노드에 대응하는 영역에 대해 넘버링을 수행하여 상기 가이드 정보를 생성하는 것인, 음성 제어 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 관계 트리 생성부는 상기 복수의 영역 중 제 1 영역에 포함된 상기 제 1 객체 또는 상기 제 2 객체 중 어느 하나를 상기 관계 트리에 포함된 최상위 노드에 할당하는 것인, 음성 제어 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 관계 트리 생성부는 상기 제 1 영역 내 제 2 영역에 포함된 상기 제 1 객체 또는 상기 제 2 객체 중 어느 하나를 상기 최상위 노드의 하위에 위치한 하위 노드에 할당하는 것인, 음성 제어 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 관계 트리 생성부는 상기 관계 트리에서 중간 노드가 존재하지 않은 경우 또는 적어도 둘 이상의 객체가 동일한 링크(link)에 연결된 경우, 상기 관계 트리의 상기 객체에 대한 상위 노드를 추가 생성하는 것인, 음성 제어 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 분석부는 상기 제 1 객체 또는 상기 제 2 객체로부터 적어도 하나의 메타데이터를 추출하고, 상기 추출된 적어도 하나의 메타데이터에 기초하여 메타데이터 간 유사도를 측정하고, 상기 관계 트리 생성부는 상기 측정된 유사도에 기초하여 상기 관계 트리의 상기 제 1 객체 또는 상기 제 2 객체에 대한 상위 노드를 추가 생성하는 것인, 음성 제어 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 분석부는 웹 크롤링을 통해 상기 제 1 객체 또는 상기 제 2 객체에 대해 학습된 제 1 학습 모델 또는 웹 페이지의 소스 코드 분석을 통해 상기 제 1 객체 또는 상기 제 2 객체에 대해 학습된 제 2 학습 모델 중 적어도 하나를 이용하여 상기 캡쳐 이미지로부터 상기 제 1 객체 또는 상기 제 2 객체를 추출하는 것인, 음성 제어 서비스 제공 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 음성 제어 서비스를 제공하는 미디어 재생 장치에 있어서,상기 미디어 재생 장치와 연동된 디스플레이를 통해 표시되는 화면 영역을 캡쳐하는 캡쳐부;상기 캡쳐된 화면 영역에 대한 캡쳐 이미지를 음성 제어 서비스 제공 서버로 전송하는 전송부;상기 음성 제어 서비스 제공 서버로부터 상기 캡쳐 이미지에 기초하여 생성된 가이드 정보를 수신하는 가이드 정보 수신부;상기 수신한 가이드 정보를 상기 화면 영역 상에 표시하는 표시부;사용자로부터 상기 화면 영역 상에 표시된 가이드 정보에 기초하여 발화된 음성 명령을 입력받는 입력부; 및상기 음성 명령 및 상기 가이드 정보에 기초하여 상기 화면 영역을 제어하는 제어부를 포함하고, 상기 음성 제어 서비스 제공 서버에 의해 상기 캡쳐 이미지가 복수의 영역으로 분할되고, 상기 분할된 복수의 영역에 포함된 객체 간의 관계도에 기초하여 관계 트리가 생성되고, 상기 가이드 정보는 상기 관계 트리에 포함된 적어도 하나의 노드에 해당하는 영역의 좌표 정보에 기초하여 생성된 것인, 미디어 재생 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 가이드 정보는 상기 음성 제어 서비스 제공 서버에 의해 상기 복수의 영역 각각에 포함된 상기 제 1 객체 및 상기 제 2 객체가 상기 관계 트리의 레벨에 기초하여 상기 적어도 하나의 노드에 순차적으로 할당되고, 상기 할당된 노드에 대응하는 영역에 대해 넘버링이 수행되어 생성되는 것인, 미디어 재생 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 복수의 영역 중 제 1 영역에 포함된 상기 제 1 객체 또는 상기 제 2 객체 중 어느 하나가 상기 관계 트리에 포함된 최상위 노드에 할당되고, 상기 표시부는 상기 가이드 정보를 상기 제 1 영역에 대응되는 화면 영역에 오버레이하여 표시하고, 상기 입력부는 상기 사용자로부터 상기 제 1 영역과 관련된 음성 명령을 입력받는 것인, 미디어 재생 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 제 1 영역 내 제 2 영역에 포함된 상기 제 1 객체 또는 상기 제 2 객체 중 어느 하나가 상기 최상위 노드의 하위에 위치한 하위 노드에 할당되고, 상기 표시부는 상기 가이드 정보를 상기 제 2 영역에 대응되는 화면 영역에 오버레이하여 표시하고, 상기 입력부는 상기 사용자로부터 상기 제 2 영역과 관련된 음성 명령을 입력받는 것인, 미디어 재생 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 제어부는 상기 제 2 영역이 상기 관계 트리의 최하위 노드에 해당하는 경우, 상기 제 2 영역과 관련된 음성 명령 및 상기 가이드 정보에 기초하여 상기 제 2 영역과 관련된 링크 페이지로 이동하도록 제어하는 것인, 미디어 재생 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 서버에서 음성 제어 서비스를 제공하는 방법에 있어서,미디어 재생 장치로부터 화면 영역에 대한 캡쳐 이미지를 수신하는 단계;상기 수신한 캡쳐 이미지를 분석하여 상기 화면 영역 내 오브젝트와 관련된 제 1 객체 및 상기 화면 영역 내 텍스트와 관련된 제 2 객체를 추출하는 단계;상기 추출된 제 1 객체 및 제 2 객체에 기초하여 상기 캡쳐 이미지를 복수의 영역으로 분할하는 단계;상기 분할된 복수의 영역에 포함된 상기 제 1 객체 및 상기 제 2 객체 간의 관계도에 기초하여 관계 트리를 생성하는 단계;상기 관계 트리에 포함된 적어도 하나의 노드에 해당하는 영역의 좌표 정보에 기초하여 가이드 정보를 생성하는 단계; 및상기 생성된 가이드 정보를 상기 미디어 재생 장치로 전송하는 단계를 포함하는, 음성 제어 서비스 제공 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>219980054563</code><country>대한민국</country><engName>KT Corporation</engName><name>주식회사 케이티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONG, Yeong Hwan</engName><name>정영환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 고양시 덕양구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Kang Tae</engName><name>이강태</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층 (역삼동, 한동빌딩)</address><code>920111000019</code><country>대한민국</country><engName>MAPS Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인엠에이피에스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1029628-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2022.08.08</receiptDate><receiptNumber>4-1-2022-5185849-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0967907-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.03.26</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5080836-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.03.26</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210118446.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e6ca5b307df07affe1ddd1b0abeb1eaed350f3c7261180023c2eeba73b73677d63ebbec855d11936e87bc1c96ac7b935c419b8fe7d55a2e1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe5a52eba3e574b42a503459dbf75c439c166ec9ead8281a69852c55b110f2fe712c81db1f43bae6002bb7d443e2e755afc0dc1c86e6feb7c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>