<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:21.421</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0151633</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>교정 기능을 포함하는 동적 비전 센서 및 그 장치의 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DYNAMIC VISION SENSOR INCLUDING CALIBRATION FUNCTION  AND CONTROL METHOD OF THE SENSOR</inventionTitleEng><openDate>2023.05.12</openDate><openNumber>10-2023-0065751</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/78</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/741</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/71</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/54</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 동적 비전 센서에 관한 것으로, 픽셀 행렬(matrix)을 형성하며, 일정 빛의 세기 변화가 감지되는 경우 이벤트가 발생한 것으로 감지하는 복수의 픽셀로 이루어지는 픽셀 어레이부와, 특정 빛의 세기 변화를 상기 픽셀이 감지하는 경우에 상응하는 기준 신호를 생성하는 신호 생성부와, 상기 픽셀 어레이부의 각 픽셀 행 또는 각 픽셀 열에 연결되도록 형성되며, 연결된 상기 각 픽셀 행 중 적어도 일부 또는 각 픽셀 열 중 적어도 일부에 상기 기준 신호를 전송하도록 형성되는 전송부와, 상기 전송부를 제어하여 상기 기준 신호를 상기 픽셀 어레이부를 구성하는 픽셀들 중 적어도 일부로 이루어지는 교정 그룹에 전송하며, 전송된 기준 신호에 대한 응답으로, 상기 교정 그룹을 구성하는 픽셀들로부터 출력되는 이벤트의 개수를 카운트하고, 카운트된 신호 개수와 기준 이벤트 개수를 비교한 결과에 근거하여 이벤트 임계값을 결정하는 제어부 및, 상기 교정 그룹을 구성하는 픽셀들 각각에 대하여 상기 이벤트의 발생 여부를 판단하기 위한 비교기 임계 전압을 상기 결정된 이벤트 임계값에 따라 변경하는 임계값 설정부를 포함하는 것을 특징으로 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 픽셀 행렬(matrix)을 형성하며, 일정한 빛의 세기 변화가 감지되는 경우 이벤트가 발생한 것으로 감지하는 복수의 픽셀로 이루어지는 픽셀 어레이부;특정 빛의 세기 변화에 상응하는 전압 변화를 기준 신호로 생성하는 신호 생성부;상기 픽셀 어레이부의 각 픽셀 행 또는 각 픽셀 열에 연결되도록 구성되며, 연결된 상기 각 픽셀 행 중 적어도 일부 또는 각 픽셀 열 중 적어도 일부에 상기 기준 신호를 전송하도록 구성되는 전송부;상기 전송부를 제어하여 상기 기준 신호를 상기 픽셀 어레이부를 구성하는 픽셀들 중 적어도 일부로 이루어지는 교정 그룹에 전송하며, 전송된 기준 신호에 대한 응답으로, 상기 교정 그룹을 구성하는 픽셀들로부터 출력되는 이벤트의 개수를 카운트하고, 카운트된 신호 개수와 기준 이벤트 개수를 비교한 결과에 근거하여 이벤트 임계값을 결정하는 제어부; 및,상기 교정 그룹을 구성하는 픽셀들 각각에 대하여 상기 이벤트의 발생 여부를 판단하기 위한 비교기의 임계 전압을 상기 결정된 이벤트 임계값에 따라 변경하는 임계값 설정부를 포함하는 것을 특징으로 하는 동적 비전 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 픽셀은, 빛의 세기를 감지하면 감지된 빛의 세기에 상응하는 전압을 출력하는 포토리셉터;상기 포토 리셉터에서 출력된 전압을 버퍼링하여 증폭기로 전달하기 위한 버퍼;상기 버퍼에서 출력된 전압 또는 상기 스위치에서 출력되는 기준 신호를 기 설정된 증폭 이득에 따라 증폭하는 증폭기;상기 증폭기에서 출력된 전압을 기 설정된 비교기 임계 전압과 비교하며, 비교 결과 상기 임계 전압보다 큰 전압이 입력되는 경우 이벤트의 발생을 알리기 위한 신호를 출력하는 비교기;상기 비교기의 출력 신호가 입력되면, 상기 이벤트가 감지된 시각 정보와 상기 이벤트가 감지된 픽셀의 식별 정보, 그리고 빛의 세기 변화 및 극성 정보를 포함하는 이벤트를 상기 행, 열 판독 회로를 통해 제어부에 출력하는 AER 출력단; 상기 버퍼와 증폭기 사이에 배치되며, 상기 전송부에서 기준 신호가 인가되는 경우, 기준 신호가 상기 증폭기에 입력되는 전기적 경로를 형성하는 제1 스위치;를 포함하며,상기 임계값 설정부는, 상기 이벤트 임계값에 따라, 상기 비교기의 임계 전압을 변경하는 것을 특징으로 하는 동적 비전 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 픽셀은,상기 전송부로부터 인가되는 기준 신호에 의해 동작하는 제2 스위치를 더 포함하며, 상기 제2 스위치는,상기 전송부로부터 기준 신호가 인가되면, 상기 버퍼와 증폭기 사이의 전기적 연결을 차단하는 것을 특징으로 하는 동적 비전 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  제 2항에 있어서, 상기 제1 스위치는, 단일 또는 복수개의 MOSFET으로 구성되는 것을 특징으로 하는 동적 비전 센서</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 증폭기는, 상기 출력단을 통해 상기 이벤트가 출력되면 리셋(reset)되도록 형성되며, 상기 리셋 시에 전하 주입(charge injection)에 의한 이벤트 검출 오류를 방지하기 위한 적어도 하나의 더미(dummy) 트랜지스터를 포함하는 것을 특징으로 하는 동적 비전 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 교정 그룹은, 상기 픽셀 어레이부의 행 단위로 적어도 하나의 픽셀 행을 포함하는 픽셀들로 구성되거나, 상기 픽셀 어레이부의 열 단위로 적어도 하나의 픽셀 열을 포함하는 픽셀들로 구성되는 것을 특징으로 하는 동적 비전 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 전송부와 상기 임계값 설정부는,상기 픽셀 어레이부의 각 픽셀 행 또는 각 픽셀 열에 따라 복수개로 구성되며, 하나의 픽셀 행 또는 하나의 픽셀 열에 연결되는 전송부와 임계값 설정부가 하나의 교정 블록을 구성하는 것을 특징으로 하는 동적 비전 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제어부는, 교정 그룹이 결정되면, 상기 교정 그룹을 구성하는 픽셀들 각각에 상기 기준 신호를 전송 및, 상기 교정 그룹을 구성하는 픽셀들로부터 출력되는 이벤트의 개수에 따라 상기 교정 그룹의 픽셀들 각각에 대한 비교기 임계 전압을 상기 이벤트 임계값에 따라 변경하는 교정 과정을 기 설정된 횟수만큼 반복하는 것을 특징으로 하는 동적 비전 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제어부는, 상기 교정 그룹을 구성하는 픽셀들로부터 출력되는 이벤트 개수와 상기 기준 이벤트 개수의 차이가, 기 설정된 유효 범위 이내가 될 때까지 상기 교정 그룹을 구성하는 픽셀들 각각에 상기 기준 신호를 전송 및, 상기 교정 그룹의 픽셀들 각각에 대한 비교기 임계 전압을 상기 이벤트 임계값에 따라 변경하는 교정 과정을 반복하는 것을 특징으로 하는 동적비전 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제어부는, 상기 교정 그룹을 구성하는 픽셀들로부터 출력되는 이벤트 개수와 상기 기준 이벤트 개수의 차이가, 기 설정된 유효 범위 조건을 충족하는 기준 신호의 크기를 검출하고, 검출된 기준 신호의 크기에 따라 결정되는 상기 이벤트 임계값에 근거하여 상기 교정 그룹의 픽셀들 각각에 대한 비교기 임계 전압을 변경하는 것을 특징으로 하는 동적비전 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제어부는, 상기 기준 신호에 대하여 상기 교정 그룹으로부터 검출되는 이벤트의 개수와 상기 기준 이벤트 개수의 차이가 상기 기 설정된 유효 범위를 벗어나는 경우, 상기 교정 그룹으로부터 검출되는 이벤트 개수와 상기 기준 이벤트 개수의 차이에 따라 상기 기준 신호의 크기를 변경하는 것을 특징으로 하는 동적비전 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 기준 신호의 서로 다른 크기 각각에 대응하는 서로 다른 크기의 이벤트 임계값 정보를 포함하는 메모리를 더 구비하는 것을 특징으로 하는 동적비전 센서.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 기준 신호의 개수 및 기준 전압은,상기 교정 그룹을 구성하는 모든 픽셀들이 정상 동작하는 경우에, 교정하고자 하는 조건에 따라서 상기 교정 그룹에 포함된 픽셀들 전체에서 상기 기준 신호 대비 검출될 수 있는 기준 신호들의 개수가 결정되는 것을 특징으로 하는 동적 비전 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 빛의 세기 변화가 감지되는 경우 이벤트가 발생한 것으로 감지하는 픽셀들로 이루어지는 픽셀 어레이부의 행 단위 또는 열 단위로, 상기 픽셀 어레이부의 적어도 일부를 포함하는 교정 그룹을 결정하는 단계;상기 교정 그룹이 결정된 경우 제어부는 교정 그룹을 교정하고자 하는 조건에 따른 기준 이벤트 개수 및 기준 전압의 크기를 결정하는 단계;빛의 세기 변화가 상기 픽셀의 포토리셉터에 감지되는 경우에 이에 상응하는 기준 신호를 생성하는 단계;상기 교정 그룹을 구성하는 각 픽셀에, 상기 기준 신호를 전송하는 단계;상기 전송된 기준 신호에 대한 응답으로, 상기 교정 그룹을 구성하는 픽셀들로부터 출력되는 이벤트의 개수를 카운트하는 단계;상기 카운트된 이벤트의 개수와 상기 기준 이벤트 개수를 비교하는 단계;상기 비교 결과에 따라 상기 교정 그룹을 구성하는 픽셀들 각각에 대하여 상기 이벤트의 발생 여부를 판단하기 위한 비교기 임계 전압을 상기 결정된 이벤트 임계값에 따라 변경 및, 상기 기준 신호를 전송하는 단계와, 상기 신호 개수를 비교하는 단계를 반복하는 단계; 및, 기 설정된 조건이 충족되는 경우, 상기 교정 그룹을 구성하는 픽셀들 각각에 대한 교정 과정을 종료하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 동적 비전 센서의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 기 설정된 조건은, 상기 반복하는 단계가 반복된 횟수가 기 설정된 횟수에 도달하거나, 상기 카운트 된 이벤트의 개수와 상기 기준 이벤트 개수의 차이가 기 설정된 유효 범위 이내인 경우임을 특징으로 하는 동적 비전 센서의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 빛의 세기 변화가 감지되는 경우 이벤트가 발생한 것으로 감지하는 픽셀들로 이루어지는 픽셀 어레이부의 행 단위 또는 열 단위로, 상기 픽셀 어레이부의 적어도 일부를 포함하는 교정 그룹을 결정하는 단계;상기 교정 그룹이 결정된 경우 제어부는 교정 그룹을 교정하고자 하는 조건에 따른 기준 이벤트 개수 및 기준 전압의 크기를 결정하는 단계;빛의 세기 변화가 상기 픽셀의 포토리셉터에 감지되는 경우에 이에 상응하는 기준 신호를 생성하는 단계;상기 교정 그룹을 구성하는 각 픽셀에, 상기 기준 신호를 전송하는 단계;상기 전송된 기준 신호에 대한 응답으로, 상기 교정 그룹을 구성하는 픽셀들로부터 출력되는 이벤트의 개수를 카운트하는 단계;상기 카운트된 이벤트의 개수와 상기 기준 이벤트 개수를 비교하는 단계;상기 비교 결과에 따라 상기 기준 신호의 크기를 재설정하고, 재설정된 기준 신호에 대하여 상기 기준 신호를 전송하는 단계 내지 상기 이벤트 개수를 비교하는 단계를 반복하는 단계;기 설정된 조건이 충족되는 경우, 현재 설정된 기준 신호의 크기에 대응하는 이벤트 임계값을 결정하는 단계; 및, 상기 교정 그룹을 구성하는 픽셀들 각각에 대하여 상기 이벤트의 발생 여부를 판단하기 위한 비교기 임계 전압을 상기 결정된 이벤트 임계값에 따라 변경하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 동적비전 센서의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 기 설정된 조건은, 상기 반복하는 단계가 반복된 횟수가 기 설정된 횟수에 도달하거나, 상기 카운트된 이벤트의 개수와 상기 기준 이벤트 개수의 차이가 기 설정된 유효 범위 이내인 경우임을 특징으로 하는 동적비전 센서의 제어 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG Hoon</engName><name>장훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Youngsik</engName><name>김영식</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code> </code><country> </country><engName>KWON Ohkyong</engName><name>권오경</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.11.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1279969-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0882846-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.11.15</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210151633.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93248f2995ab0a14ea0087aa4bcf15f91a015490f003b14ed4c8b51b9a1543cf9172b1fba5b6917151a79ba14229145356608fa818b4080bb4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa0cf375c17a85c4cd4e8a1ccdbee2fb9356ec9841712da96ab03a01eb005f15702b00de12198bb74e6ca182fccac08a05ed41b6ac3cb2ce1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>