<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:47.3947</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7031542</applicationNumber><claimCount>65</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>객체 인식 및/또는 음성 인식을 사용하여 사용자에게 개인 및 건강 지원을 제공하는 전자 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICES USING OBJECT RECOGNITION AND/OR VOICE RECOGNITION TO PROVIDE PERSONAL AND HEALTH ASSISTANCE TO USERS</inventionTitleEng><openDate>2025.10.24</openDate><openNumber>10-2025-0153263</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/68</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예시적 방법에서, 웨어러블 멀티미디어 디바이스가 사용자에 의해 착용된다. 또한, 상기 디바이스는 제1 기간 동안 하나 이상의 통신을 수신하고; 상기 제1 기간 동안 하나 이상의 이벤트에 관한 정보를 수신하고; 제2 기간 동안 상기 사용자로부터 제1 음성 명령을 수신하고, 상기 제2 기간은 상기 제1 기간 이후이고, 상기 제1 음성 명령은 상기 하나 이상의 통신 및 상기 하나 이상의 이벤트를 요약하기 위한 요청을 포함하며; 하나 이상의 기계 학습 모델을 사용하여, 상기 하나 이상의 통신 및 상기 하나 이상의 이벤트에 대한 요약을 생성하고; 그리고 상기 요약의 적어도 일부를 상기 사용자에게 제시한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.09.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024196806</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.03.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/020280</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,사용자가 착용한 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 사용자의 환경에 대한 이미지 데이터에 액세스하는 단계, 상기 이미지 데이터는 웨어러블 멀티미디어 디바이스의 하나 이상의 이미지 센서를 사용하여 생성되며;상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 이미지 데이터에 기초하여 상기 사용자의 환경에서 관심 항목을 결정하는 단계;상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 사용자로부터 제1 사용자 입력을 수신하는 단계, 상기 제1 사용자 입력은 상기 관심 항목에 관한 제1 명령을 포함하고, 상기 제1 사용자 입력은 상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스의 하나 이상의 마이크를 사용하여 수신되며;상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 하나 이상의 기계 학습 모델을 사용하여, 상기 관심 항목에 관한 상기 제1 명령을 수행하는 단계, 상기 제1 명령을 수행하는 단계는 상기 하나 이상의 기계 학습 모델을 사용하여 제1 출력 데이터를 생성하는 단계를 포함하며; 및상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 제1 출력 데이터의 적어도 일부를 상기 사용자에게 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 제1 명령은 상기 관심 항목에 관한 정보에 대한 요청을 포함하고,상기 제1 출력 데이터는:상기 관심 항목의 아이덴티티, 또는상기 관심 항목의 제조사나 모델 중 적어도 하나, 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서, 상기 관심 항목은 의류를 포함하며,상기 제1 명령은 상기 의류에 관한 정보에 대한 요청을 포함하고, 그리고상기 제1 출력 데이터는:상기 의류의 사이즈나 핏 중 적어도 하나, 상기 의류의 색상 또는 스타일 중 적어도 하나, 또는상기 의류를 보완하기 위한 적어도 하나의 추가 의류의 표시, 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서, 상기 관심 항목은 식품 항목을 포함하며, 상기 제1 명령은 식품 항목에 관한 정보에 대한 요청을 포함하고, 그리고상기 제1 출력 데이터는:상기 식품 항목의 영양가,상기 식품 항목의 하나 이상의 성분, 상기 식품 항목의 하나 이상의 알레르기 유발 물질, 상기 식품 항목의 하나 이상의 제공량, 상기 식품 항목의 원산지 또는 생산지 중 적어도 하나, 상기 식품 항목을 재료로 하는 요리법, 또는상기 식품 항목을 보완하기 위한 적어도 하나의 추가 식품 항목의 표시, 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 4에 있어서,상기 이미지 데이터에 기초하여, 상기 사용자가 식품 항목을 소비했다는 것을 결정하는 단계, 및상기 사용자가 상기 식품 항목을 소비했다는 표시와 상기 식품 항목의 영양가를 데이터베이스에 저장하는 단계를 더 포함하며, 상기 데이터베이스는 일정 기간 동안 사용자가 소비한 복수의 식품 항목들을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 5에 있어서,상기 이미지 데이터에 기초하여, 상기 식품 항목의 부분 사이즈를 결정하는 단계, 및상기 부분 사이즈에 기초하여 상기 식품 항목의 영양가를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서, 상기 제1 명령은 상기 관심 항목의 구매에 관한 정보에 대한 요청을 포함하고,상기 제1 출력 데이터는 상기 관심 항목을 구매할 수 있는 하나 이상의 소매업체의 표시를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서, 상기 제1 출력 데이터는 하나 이상의 소매업체 각각에 대해:상기 사용자로부터 상기 소매업체까지의 거리,상기 소매업체에서 상기 관심 항목과 연관된 구매 가격, 상기 소매업체에서 상기 관심 항목이 구매가능한지 여부, 또는상기 소매업체에 의한 상기 관심 항목과 연관된 배송 항목 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 7에 있어서,상기 관심 항목에 관한 제2 명령을 포함하는 제2 사용자 입력을 수신하는 단계, 상기 제2 사용자 입력은 상기 관심 항목을 구매하라는 표시를 포함하며, 및상기 관심 항목의 구매를 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서, 상기 관심 항목의 구매를 개시하는 단계는: 상기 사용자와 연관된 결제 방법을 결정하는 단계, 상기 하나 이상의 소매업체 중에서 소매업체를 선택하는 단계, 및상기 선택된 소매업체에서 상기 결제 방법을 사용하여 항목의 구매를 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1에 있어서, 상기 하나 이상의 기계 학습 모델은 하나 이상의 컴퓨터 신경 네트워크를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 1에 있어서, 상기 이미지 센서는:하나 이상의 카메라, 또는하나 이상의 깊이 센서 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 1에 있어서, 상기 사용자에게 상기 제1 출력 데이터의 적어도 일부를 제시하는 단계는:상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스의 레이저 프로젝터를 사용하여, 상기 사용자의 표면에 사용자 인터페이스를 투사하는 단계를 포함하며, 상기 사용자 인터페이스는 상기 제1 출력 데이터의 적어도 일부를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서, 상기 표면은 사용자의 손의 표면인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 13에 있어서, 상기 표면은 사용자의 손바닥의 표면인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 1에 있어서, 상기 사용자에게 상기 제1 출력 데이터의 적어도 일부를 제시하는 단계는:상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스의 레이저 프로젝터를 사용하여, 상기 관심 항목의 표면에 상기 제1 출력 데이터의 적어도 일부를 투사하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 1에 있어서, 상기 사용자에게 상기 제1 출력 데이터의 적어도 일부를 제시하는 단계는:상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스의 레이저 프로젝터를 사용하여, 상기 관심 항목 근처의 표면에 상기 제1 출력 데이터의 적어도 일부를 투사하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 1에 있어서, 상기 사용자에게 상기 제1 출력 데이터의 적어도 일부를 제시하는 단계는:상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스의 하나 이상의 오디오 스피커를 사용하여, 상기 제1 출력 데이터의 적어도 일부를 포함하는 오디오 출력을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 1에 있어서,상기 사용자로부터 제2 사용자 입력을 수신하는 단계, 상기 제2 사용자 입력은 상기 환경에 관한 제2 명령을 포함하고, 상기 제2 사용자 입력은 상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스의 하나 이상의 마이크를 사용하여 수신되며;상기 하나 이상의 기계 학습 모델을 사용하여, 상기 환경에 관한 상기 제2 명령을 수행하는 단계, 상기 제2 명령을 수행하는 단계는 상기 하나 이상의 기계 학습 모델을 사용하여 제2 출력 데이터를 생성하는 단계를 포함하며; 및상기 제2 출력 데이터의 적어도 일부를 상기 사용자에게 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 19에 있어서, 상기 제2 명령은 상기 환경의 설명에 대한 요청을 포함하고, 그리고상기 제2 출력 데이터는 상기 환경에 대한 설명을 포함하는, 방법.+</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 19에 있어서, 상기 제2 명령은 상기 환경 내의 간판(sign)의 내용에 대한 요청을 포함하고, 그리고상기 제2 출력 데이터는 상기 간판의 내용을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 19에 있어서, 상기 제2 명령은 상기 환경 내의 사업체에 관한 정보에 대한 요청을 포함하고, 그리고상기 제2 출력 데이터는 상기 사업체에 관한 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 22에 있어서, 상기 사업체에 관한 정보는 상기 사업체의 운영 시간을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 웨어러블 멀티미디어 디바이스로서,하나 이상의 이미지 센서;하나 이상의 마이크;출력 디바이스; 적어도 하나의 프로세서; 및 명령어를 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은:웨어러블 멀티미디어 디바이스를 착용한 사용자의 환경에 관한 이미지 데이터에 액세스하는 동작, 상기 이미지 데이터는 상기 하나 이상의 이미지 센서를 사용하여 생성되며;상기 이미지 데이터에 기초하여, 상기 사용자의 환경에서 관심 항목을 결정하는 단계;상기 사용자로부터 제1 사용자 입력을 수신하는 동작, 상기 제1 사용자 입력은 상기 관심 항목에 관한 제1 명령을 포함하고, 상기 제1 사용자 입력은 상기 하나 이상의 마이크를 사용하여 수신되며;상기 관심 항목에 관한 상기 제1 명령을 수행하는 동작, 상기 제1 명령을 수행하는 동작은 제1 출력 데이터를 생성하는 동작을 포함하며; 및상기 출력 디바이스를 사용하여 상기 제1 출력 데이터의 적어도 일부를 상기 사용자에게 제시하는 동작을 포함하는, 웨어러블 멀티미디어 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 명령어를 저장하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어는 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은:사용자가 착용한 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 사용자의 환경에 대한 이미지 데이터에 액세스하는 동작, 상기 이미지 데이터는 웨어러블 멀티미디어 디바이스의 하나 이상의 이미지 센서를 사용하여 생성되며;상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 이미지 데이터에 기초하여 상기 사용자의 환경에서 관심 항목을 결정하는 동작;상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 사용자로부터 제1 사용자 입력을 수신하는 동작, 상기 제1 사용자 입력은 상기 관심 항목에 관한 제1 명령을 포함하고, 상기 제1 사용자 입력은 상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스의 하나 이상의 마이크를 사용하여 수신되며;상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 관심 항목에 관한 상기 제1 명령을 수행하는 동작, 상기 제1 명령을 수행하는 동작은 제1 출력 데이터를 생성하는 동작을 포함하며; 및상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 제1 출력 데이터의 적어도 일부를 상기 사용자에게 제시하는 동작을 포함하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 방법으로서,사용자가 착용한 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 제1 기간 동안 하나 이상의 통신을 수신하는 단계;상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 제1 기간 동안 하나 이상의 이벤트에 관한 정보를 수신하는 단계;상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 제2 기간 동안 상기 사용자로부터 제1 음성 명령을 수신하는 단계, 상기 제2 기간은 상기 제1 기간 이후이고, 상기 제1 음성 명령은 상기 하나 이상의 통신 및 상기 하나 이상의 이벤트를 요약하기 위한 요청을 포함하며;상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 하나 이상의 기계 학습 모델을 사용하여, 상기 하나 이상의 통신 및 상기 하나 이상의 이벤트에 대한 요약을 생성하는 단계; 및상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 요약의 적어도 일부를 상기 사용자에게 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 26에 있어서, 상기 제1 기간은:상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스의 캘린더 애플리케이션에서 제공하는 캘린더 데이터에 기초하여, 상기 제1 기간 동안 사용자가 바쁘다는 것을 결정함으로써 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 26에 있어서, 상기 요약의 적어도 일부를 사용자에게 제시하는 단계는:상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스의 레이저 프로젝터를 사용하여, 상기 사용자의 표면에 사용자 인터페이스를 투사하는 단계를 포함하며, 상기 사용자 인터페이스는 상기 요약의 적어도 일부를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 28에 있어서, 상기 표면은 사용자의 손의 표면인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 29에 있어서, 상기 표면은 사용자의 손바닥의 표면인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 26에 있어서, 상기 요약의 적어도 일부를 사용자에게 제시하는 단계는:상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스의 하나 이상의 오디오 스피커를 사용하여, 상기 요약의 적어도 일부를 포함하는 오디오 출력을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 26에 있어서, 상기 하나 이상의 통신은:이메일 메시지,문자 메시지, 채팅 메시지, 소셜 미디어 게시물, 음성 메일, 또는 전화통화 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 26에 있어서, 상기 하나 이상의 이벤트에 관한 정보는:상기 하나 이상의 이벤트 중 적어도 하나의 이벤트에 대한 초대,상기 하나 이상의 이벤트 중 적어도 하나의 이벤트에 대한 수정, 또는상기 하나 이상의 이벤트 중 적어도 하나의 이벤트의 취소 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 26에 있어서,상기 제1 기간 동안 상기 사용자에게 상기 하나 이상의 이벤트에 관한 정보 및 상기 하나 이상의 통신을 제시하지 않는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 26에 있어서, 상기 하나 이상의 이벤트에 관한 정보 중 적어도 일부는 상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스의 캘린더 애플리케이션에서 검색되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 청구항 26에 있어서, 상기 하나 이상의 통신과 상기 하나 이상의 이벤트의 요약을 생성하는 단계는:상기 하나 이상의 기계 학습 모델을 사용하여, 상기 사용자에게 상기 하나 이상의 통신과 상기 하나 이상의 이벤트 각각의 중요도를 추정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 36에 있어서,상기 사용자에게 상기 하나 이상의 통신과 상기 하나 이상의 이벤트 각각의 추정된 중요도에 기초하여 상기 요약에서 항목을 필터링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 36에 있어서,상기 사용자에게 상기 하나 이상의 통신과 하나 이상의 이벤트 각각의 추정된 중요도에 기초하여 상기 요약에서 항목의 우선순위를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 36에 있어서, 상기 중요도는 상기 하나 이상의 통신과 상기 하나 이상의 이벤트에 대한 컨텍스트 정보에 기초하여 추정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 청구항 39에 있어서, 상기 컨텍스트 정보는:상기 하나 이상의 통신 각각의 발신자, 상기 하나 이상의 통신 각각의 내용, 또는상기 하나 이상의 통신 각각과 연관된 메시지 유형 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 청구항 39에 있어서, 상기 컨텍스트 정보는:상기 하나 이상의 이벤트 각각과 연관된 시간, 상기 하나 이상의 이벤트 각각과 연관된 위치, 상기 사용자가 이전에 수행한 하나 이상의 제1 활동, 또는상기 사용자가 수행하도록 스케줄링된 하나 이상의 제2 활동 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 청구항 39에 있어서, 상기 중요도는 상기 사용자로부터 수신된 선호 데이터에 기초하여 추정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 청구항 39에 있어서, 상기 중요도는 상기 제1 기간 이전에 상기 사용자에게 제시된 이전 요약에 관해 상기 사용자로부터 수신된 사용자 피드백에 기초하여 추정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 웨어러블 멀티미디어 디바이스로서,하나 이상의 마이크;출력 디바이스; 적어도 하나의 프로세서; 및 명령어를 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은:제1 기간 동안 하나 이상의 통신을 수신하는 동작;상기 제1 기간 동안 하나 이상의 이벤트에 관한 정보를 수신하는 동작;상기 하나 이상의 마이크를 사용하여, 제2 기간 동안 상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스를 착용한 사용자로부터 제1 음성 명령을 수신하는 동작, 상기 제2 기간은 제1 기간 이후이고, 상기 제1 음성 명령은 하나 이상의 통신 및 하나 이상의 이벤트를 요약하기 위한 요청을 포함하며.하나 이상의 기계 학습 모델을 사용하여, 상기 하나 이상의 통신 및 상기 하나 이상의 이벤트에 대한 요약을 생성하는 동작; 및상기 출력 디바이스를 사용하여, 상기 요약의 적어도 일부를 상기 사용자에게 제시하는 동작을 포함하는, 웨어러블 멀티미디어 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 명령어를 저장하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어는 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은:사용자가 착용한 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 제1 기간 동안 하나 이상의 통신을 수신하는 동작;상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 제1 기간 동안 하나 이상의 이벤트에 관한 정보를 수신하는 동작;상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 제2 기간 동안 상기 사용자로부터 제1 음성 명령을 수신하는 동작, 상기 제2 기간은 상기 제1 기간 이후이고, 상기 제1 음성 명령은 상기 하나 이상의 통신 및 상기 하나 이상의 이벤트를 요약하기 위한 요청을 포함하며;상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 하나 이상의 기계 학습 모델을 사용하여, 상기 하나 이상의 통신 및 상기 하나 이상의 이벤트에 대한 요약을 생성하는 동작; 및상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 요약의 적어도 일부를 상기 사용자에게 제시하는 동작을 포함하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 방법으로서,웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 센서 데이터를 캡처하는 단계;상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 센서 데이터에서 객체를 검출하는 단계;상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 사용자가 상기 객체를 소비하는 것을 나타내는 상기 사용자의 제스처를 검출하는 단계; 상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 센서 데이터에 기초하여 상기 객체를 식별하는 단계;상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 센서 데이터에 기초하여 상기 식별된 객체의 사이즈 또는 부피 중 적어도 하나를 결정하는 단계;상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 식별된 객체와 연관된 영양 정보를 수집하는 단계; 상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 식별된 객체의 사이즈 또는 부피 중 하나 이상 및 상기 식별된 객체와 연관된 영양 정보 중 적어도 하나에 기초하여 하나 이상의 건강 지표를 결정하는 단계; 및상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 건강 지표를 상기 사용자에게 디스플레이하기 위해 또는 다른 애플리케이션이나 서비스에서 사용하기 위해 저장하는 단계를 포함하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 청구항 46에 있어서, 상기 센서 데이터는:하나 이상의 카메라, 또는하나 이상의 깊이 센서 중 적어도 하나를 사용하여 캡처되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 청구항 46에 있어서, 상기 사용자가 상기 객체를 소비하는 것을 나타내는 상기 사용자의 제스처는 상기 사용자의 손으로 상기 객체를 움켜쥐는 것 및 상기 사용자의 입 쪽으로 상기 객체를 움직이는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 청구항 46에 있어서, 상기 사용자가 상기 객체를 소비하는 것을 나타내는 상기 사용자의 제스처는 상기 사용자의 손으로 상기 객체를 움켜쥐는 것 및 상기 사용자에 의한 음성 명령을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 청구항 46에 있어서, 상기 객체는 식품 항목인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 청구항 50에 있어서, 상기 영양 정보는 상기 객체의 사이즈 또는 부피 중 적어도 하나에 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 청구항 50에 있어서, 상기 객체의 영양 정보는:상기 식품 항목의 칼로리 수, 상기 식품 항목에 함유된 단백질의 양,상기 식품 항목에 함유된 지방의 양, 상기 식품 항목에 포함된 탄수화물의 양, 상기 식품 항목에 함유된 비타민의 양, 또는상기 식품 항목에 함유된 미네랄의 양 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 청구항 50에 있어서, 상기 객체의 영양 정보는:상기 식품 항목의 하나 이상의 성분, 상기 식품 항목의 하나 이상의 알레르기, 상기 식품 항목의 하나 이상의 제공량, 또는상기 식품 항목의 원산지 또는 생산지 중 적어도 하나, 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 청구항 46에 있어서, 상기 건강 지표는:상기 사용자가 일정 기간 동안 소비한 하나 이상의 객체와 연관된 이력적 영양 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 청구항 54에 있어서, 상기 건강 지표는:상기 이력적 영양 정보와 연관된 최소 목표 또는상기 이력적 영양 정보와 연관된 최대 목표 중 적어도 하나를 포함하는, 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 청구항 55에 있어서, 상기 최소 목표 또는 최대 목표 중 적어도 하나는 상기 사용자로부터의 입력에 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 청구항 46에 있어서,상기 영양 정보 또는 상기 건강 지표의 적어도 일부를 상기 사용자에게 제시하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 청구항 57에 있어서, 상기 영양 정보 또는 상기 건강 지표의 적어도 일부를 상기 사용자에게 제시하는 단계는:상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스의 레이저 프로젝터를 사용하여, 상기 사용자의 표면에 사용자 인터페이스를 투사하는 단계를 포함하며, 상기 사용자 인터페이스는 상기 영양 정보 또는 상기 건강 지표의 적어도 일부를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 청구항 58에 있어서, 상기 표면은 사용자의 손의 표면인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 청구항 58에 있어서, 상기 표면은 사용자의 손바닥의 표면인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 청구항 57에 있어서, 상기 영양 정보 또는 상기 건강 지표의 적어도 일부를 상기 사용자에게 제시하는 단계는:상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스의 레이저 프로젝터를 사용하여, 상기 관심 항목의 표면에 상기 영양 정보 또는 건강 지표의 적어도 일부를 투사하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 청구항 57에 있어서, 상기 영양 정보 또는 상기 건강 지표의 적어도 일부를 상기 사용자에게 제시하는 단계는:상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스의 레이저 프로젝터를 사용하여, 상기 관심 항목 근처의 표면에 상기 영양 정보 또는 건강 지표의 적어도 일부를 투사하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 청구항 46에 있어서, 상기 영양 정보 또는 상기 건강 지표의 적어도 일부를 상기 사용자에게 제시하는 단계는:상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스의 하나 이상의 오디오 스피커를 사용하여, 상기 영양 정보 또는 건강 지표의 적어도 일부를 포함하는 오디오 출력을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 웨어러블 멀티미디어 디바이스로서,하나 이상의 이미지 센서;하나 이상의 마이크;적어도 하나의 프로세서; 및 명령어를 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은:상기 하나 이상의 이미지 센서를 사용하여 센서 데이터를 캡처하는 동작;상기 센서 데이터에서 객체를 검출하는 동작;상기 사용자가 객체를 소비하는 것을 나타내는 사용자의 제스처를 검출하는 동작; 상기 센서 데이터에 기초하여 상기 객체를 식별하는 동작;상기 센서 데이터에 기초하여 상기 식별된 객체의 사이즈나 부피를 결정하는 동작;상기 식별된 객체와 연관된 영양 정보를 수집하는 동작;상기 식별된 객체의 사이즈 또는 부피 중 하나 이상 및 상기 식별된 객체와 연관된 영양 정보 중 적어도 하나에 기초하여 하나 이상의 건강 지표를 결정하는 동작; 및상기 건강 지표를 출력 디바이스를 사용하여 상기 사용자에게 디스플레이하기 위해 또는 다른 애플리케이션이나 서비스에서 사용하기 위해 저장하는 동작을 포함하는, 웨어러블 멀티미디어 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 명령어를 저장하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어는 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은:웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 센서 데이터를 캡처하는 동작;상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 센서 데이터에서 객체를 검출하는 동작;상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 사용자가 상기 객체를 소비하는 것을 나타내는 상기 사용자의 제스처를 검출하는 동작; 상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 센서 데이터에 기초하여 상기 객체를 식별하는 동작;상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 센서 데이터에 기초하여 상기 식별된 객체의 사이즈나 부피를 결정하는 동작;상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 식별된 객체와 연관된 영양 정보를 수집하는 동작; 상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 식별된 객체의 사이즈 또는 부피 중 하나 이상 및 상기 식별된 객체와 연관된 영양 정보 중 적어도 하나에 기초하여 하나 이상의 건강 지표를 결정하는 동작; 및상기 웨어러블 멀티미디어 디바이스에 의해, 상기 건강 지표를 상기 사용자에게 디스플레이하기 위해 또는 다른 애플리케이션이나 서비스에서 사용하기 위해 저장하는 동작을 포함하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.  </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 텍사스주 ***** 스프링 에너지 드라이브 *****</address><code>520030085638</code><country>미국</country><engName>HEWLETT-PACKARD DEVELOPMENT COMPANY, L.P.</engName><name>휴렛-팩커드 디벨롭먼트 컴퍼니, 엘.피.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 샌프란시스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KOCIENDA, Kenneth Luke</engName><name>코시엔다 케네스 루크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 샌프란시스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>NULMAN, Yanir</engName><name>널맨 야니르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 샌프란시스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HASHEMI, Lilynaz</engName><name>하세미 릴리나즈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 샌프란시스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CHAUDHRI, Imran A.</engName><name>차우드리 임란 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 샌프란시스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KOO, Jane</engName><name>쿠 제인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 샌프란시스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BINSZ, Adam</engName><name>빈스 아담</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 샌프란시스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BISTOLAS, Eugene</engName><name>비스톨라스 유진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 샌프란시스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KEDENBURG, George</engName><name>켄덴버그 조지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 샌프란시스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ARNOST, Jenna</engName><name>아노스트 제나</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/453,045</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/453,333</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/454,937</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.04.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/496,677</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1077904-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1087879-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.10.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0165754-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257031542.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936fa875c21a4ac1ed18d8957d61fe5a6c95df77ff69e2ee5e8f85c31ecd901acd370f80e95f093d44cfc201a2bcd9cb54ccffb51601841483</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf307354338259fa88eeccf106a06bb9bbd305879d733b9f7a51c6996414f1cd217b1cc3941c84c7188423b8de442dd830ab9802c8b19bd4d1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>