<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:40.2340</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.01.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0007378</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>영상 출력 장치, 방법 및 컴퓨터 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>IMAGE OUTPUT DEVICE, METHOD AND COMPUTER PROGRAM</inventionTitleEng><openDate>2022.07.26</openDate><openNumber>10-2022-0104942</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/442</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/436</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/41</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/485</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 17/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 영상 출력 장치에 있어서, 디스플레이 장치로부터 수신한 디스플레이 식별 정보에 기초하여 복수의 후보 출력 설정 정보를 산출하고, 기설정된 우선 순위에 기초하여 상기 복수의 후보 출력 설정 정보로부터 제 1 순위 출력 설정 정보를 산출하는 출력 설정부; 상기 제 1 순위 출력 설정 정보에 기초하여 상기 디스플레이 장치와 통신하여 비가청 주파수 신호의 출력을 요청하고, 상기 디스플레이 장치로부터 출력되는 비가청 주파수 신호를 수신하는 통신 검증부; 및 상기 디스플레이 장치로부터 출력되는 비가청 주파수 신호가 수신되는 경우, 상기 제 1 순위 출력 설정 정보에 기초하여 상기 디스플레이 장치와 통신하여 상기 디스플레이 장치의 출력을 제어하는 출력부를 포함하고, 상기 출력 설정부는 상기 디스플레이 장치로부터 출력되는 비가청 주파수 신호가 수신되지 않는 경우, 상기 우선 순위에 기초하여 상기 복수의 후보 출력 설정 정보로부터 제 2 순위 출력 설정 정보를 산출한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 영상 출력 장치에 있어서, 디스플레이 장치로부터 수신한 디스플레이 식별 정보에 기초하여 복수의 후보 출력 설정 정보를 산출하고, 기설정된 우선 순위에 기초하여 상기 복수의 후보 출력 설정 정보로부터 제 1 순위 출력 설정 정보를 산출하는 출력 설정부;상기 제 1 순위 출력 설정 정보에 기초하여 상기 디스플레이 장치와 통신하여 비가청 주파수 신호의 출력을 요청하고, 상기 디스플레이 장치로부터 출력되는 비가청 주파수 신호를 수신하는 통신 검증부; 및상기 디스플레이 장치로부터 출력되는 비가청 주파수 신호가 수신되는 경우, 상기 제 1 순위 출력 설정 정보에 기초하여 상기 디스플레이 장치와 통신하여 상기 디스플레이 장치의 출력을 제어하는 출력부를 포함하고, 상기 출력 설정부는 상기 디스플레이 장치로부터 출력되는 비가청 주파수 신호가 수신되지 않는 경우, 상기 우선 순위에 기초하여 상기 복수의 후보 출력 설정 정보로부터 제 2 순위 출력 설정 정보를 산출하는 것인, 영상 출력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 디스플레이 식별 정보는 확장된 디스플레이 식별 데이터(EDID: Extended Display Identification Data)이고,상기 확장된 디스플레이 식별 데이터는 디바이스 타입, 판매사, 모델 코드 및 버전 정보를 포함하는 것인, 영상 출력 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 복수의 후보 출력 설정 정보는 상기 디스플레이 장치에 대하여 기저장된 출력 설정 정보에 기초한 제 1 출력 설정 정보, 상기 확장된 디스플레이 식별 데이터에 포함된 정보에 기초한 제 2 출력 설정 정보 및 상기 디바이스 타입, 판매사 및 모델 코드에 대하여 기저장된 출력 설정 정보에 기초한 제 3 출력 설정 정보를 포함하는 것인, 영상 출력 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 제 1 출력 설정 정보는 상기 디바이스 타입, 판매사, 모델 코드 및 버전 정보가 일치하는 출력 설정 정보이고,상기 출력 설정부는 상기 디바이스 타입, 판매사, 모델 코드 및 버전 정보가 일치하는 출력 설정 정보가 존재하는 경우, 상기 제 1 출력 설정 정보를 상기 제 1 순위 출력 설정 정보로 산출하는 것인, 영상 출력 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서, 상기 출력 설정부는,상기 제 2 출력 설정 정보 및 상기 제 3 출력 설정 정보에 포함된 해상도 중 높은 해상도를 선택하고, 상기 제 2 출력 설정 정보 및 상기 제 3 출력 설정 정보에 포함된 종횡비(aspect ratio) 중 기설정된 기준의 종횡비를 선택하여 상기 제 2 순위 출력 설정 정보를 산출하는 것인, 영상 출력 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 출력 설정부는,상기 제 2 출력 설정 정보 및 상기 제 3 출력 설정 정보에 포함된 해상도 및 종횡비 중 상기 제 2 순위 출력 설정 정보를 산출함에 있어서 선택되지 않은 해상도 및 종횡비를 선택하여 제 3 순위 출력 설정 정보를 산출하는 것인, 영상 출력 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 출력 설정 정보는 해상도, 사운드, 종횡비 및 CEC code를 포함하는 것인, 영상 출력 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 통신 검증부는,상기 디스플레이 장치로부터 상기 비가청 주파수 신호를 수신한 경우 상기 제 1 순위 출력 설정 정보가 정상인 것으로 감지하고,상기 디스플레이 장치로부터 상기 비가청 주파수 신호를 수신하지 못한 경우 상기 제 2 순위 출력 설정 정보가 비정상인 것으로 감지하는 오류 감지부를 포함하는 것인, 영상 출력 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 영상 출력 방법에 있어서, 디스플레이 장치로부터 수신한 디스플레이 식별 정보에 기초하여 복수의 후보 출력 설정 정보를 산출하는 단계;기설정된 우선 순위에 기초하여 상기 복수의 후보 출력 설정 정보로부터 제 1 순위 출력 설정 정보를 산출하는 단계;상기 제 1 순위 출력 설정 정보에 기초하여 상기 디스플레이 장치와 통신하여 비가청 주파수 신호의 출력을 요청하고, 상기 디스플레이 장치로부터 출력되는 비가청 주파수 신호를 수신하는 단계;상기 디스플레이 장치로부터 출력되는 비가청 주파수 신호가 수신되는 경우, 상기 제 1 순위 출력 설정 정보에 기초하여 상기 디스플레이 장치와 통신하여 상기 디스플레이 장치의 출력을 제어하는 단계; 및상기 디스플레이 장치로부터 출력되는 비가청 주파수 신호가 수신되지 않는 경우, 상기 우선 순위에 기초하여 상기 복수의 후보 출력 설정 정보로부터 제 2 순위 출력 설정 정보를 산출하는 단계를 포함하는 것인, 영상 출력 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 디스플레이 식별 정보는 확장된 디스플레이 식별 데이터(EDID: Extended Display Identification Data)이고,상기 확장된 디스플레이 식별 데이터는 디바이스 타입, 판매사, 모델 코드 및 버전 정보를 포함하는 것인, 영상 출력 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 복수의 후보 출력 설정 정보는 상기 디스플레이 장치에 대하여 기저장된 출력 설정 정보에 기초한 제 1 출력 설정 정보, 상기 확장된 디스플레이 식별 데이터에 포함된 정보에 기초한 제 2 출력 설정 정보 및 상기 디바이스 타입, 판매사 및 모델 코드에 대하여 기저장된 출력 설정 정보에 기초한 제 3 출력 설정 정보를 포함하는 것인, 영상 출력 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 제 1 출력 설정 정보는 상기 디바이스 타입, 판매사, 모델 코드 및 버전 정보가 일치하는 출력 설정 정보이고,상기 제 1 순위 출력 설정 정보를 산출하는 단계는,상기 디바이스 타입, 판매사, 모델 코드 및 버전 정보가 일치하는 기설정된 출력 설정 정보가 존재하는 경우, 상기 제 1 출력 설정 정보를 상기 제 1 순위 출력 설정 정보로 산출하는 단계를 포함하는 것인, 영상 출력 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 제 2 순위 출력 설정 정보를 산출하는 단계는,상기 제 2 출력 설정 정보 및 상기 제 3 출력 설정 정보에 포함된 해상도 중 높은 해상도를 선택하고, 상기 제 2 출력 설정 정보 및 상기 제 3 출력 설정 정보에 포함된 종횡비 중 기설정된 기준의 종횡비를 선택하여 상기 제 2 순위 출력 설정 정보를 산출하는 단계를 포함하는 것인, 영상 출력 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 제 2 출력 설정 정보 및 상기 제 3 출력 설정 정보에 포함된 해상도 및 종횡비 중 상기 제 2 순위 출력 설정 정보를 산출함에 있어서 선택되지 않은 해상도 및 종횡비를 선택하여 제 3 순위 출력 설정 정보를 산출하는 단계를 더 포함하는 것인, 영상 출력 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 9 항에 있어서, 상기 출력 설정 정보는 해상도, 사운드, 종횡비 및 CEC code를 포함하는 것인, 영상 출력 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 9 항에 있어서, 상기 디스플레이 장치로부터 출력되는 비가청 주파수 신호를 수신하는 단계는,상기 디스플레이 장치로부터 상기 비가청 주파수 신호를 수신한 경우 상기 제 1 순위 출력 설정 정보가 정상인 것으로 감지 단계; 및상기 디스플레이 장치로부터 상기 비가청 주파수 신호를 수신하지 못한 경우 상기 제 2 순위 출력 설정 정보가 비정상인 것으로 감지하는 단계를 포함하는 것인, 영상 출력 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 영상 출력하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는 컴퓨터 판독가능 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨팅 장치에 의해 실행될 경우,디스플레이 장치로부터 수신한 디스플레이 식별 정보에 기초하여 복수의 후보 출력 설정 정보를 산출하고, 기설정된 우선 순위에 기초하여 상기 복수의 후보 출력 설정 정보로부터 제 1 순위 출력 설정 정보를 산출하고,상기 제 1 순위 출력 설정 정보에 기초하여 상기 디스플레이 장치와 통신하여 비가청 주파수 신호의 출력을 요청하고, 상기 디스플레이 장치로부터 출력되는 비가청 주파수 신호를 수신하고,상기 디스플레이 장치로부터 출력되는 비가청 주파수 신호가 수신되는 경우, 상기 제 1 순위 출력 설정 정보에 기초하여 상기 디스플레이 장치와 통신하여 상기 디스플레이 장치의 출력을 제어하되, 상기 디스플레이 장치로부터 출력되는 비가청 주파수 신호가 수신되지 않는 경우, 상기 우선 순위에 기초하여 상기 복수의 후보 출력 설정 정보로부터 제 2 순위 출력 설정 정보를 산출하도록 하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>219980054563</code><country>대한민국</country><engName>KT Corporation</engName><name>주식회사 케이티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 강동구...</address><code> </code><country> </country><engName>YUN, Seon Hee</engName><name>윤선희</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층 (역삼동, 한동빌딩)</address><code>920111000019</code><country>대한민국</country><engName>MAPS Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인엠에이피에스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.01.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0069748-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2022.08.08</receiptDate><receiptNumber>4-1-2022-5185849-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0064957-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.03.26</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5080836-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.04.03</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.06.24</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0126270-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0838176-06</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210007378.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fadba541b6eabba97df602633acf42af8af663eacbe549be407caf18d58ebc05bd052b07dbad57635f45d42cfbcf7137556f7fa747e950a6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf83e22141e7e6467cb2ea2536b8497c3832977678cb6ab72f7297c3a2773b7c792e8fdb0af87c6e1211cfcbe41a52627d53447e85eeb2b8de</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>