<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:01.331</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7023931</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>고해상도 이미지 및 비디오 프로세싱을 위한 순환 뉴럴 네트워크들</inventionTitle><inventionTitleEng>RECURRENT NEURAL NETWORKS FOR HIGH RESOLUTION IMAGE AND VIDEO PROCESSING</inventionTitleEng><openDate>2025.09.24</openDate><openNumber>10-2025-0140067</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 시스템들, 장치들, 프로세스들, 및 컴퓨터 판독가능 매체들이 개시된다. 예를 들어, 프로세스는, 순환 머신 러닝 네트워크의 제1 시간 단계에 대해, 제1 이미지와 연관된 제1 은닉 상태 출력을 생성하기 위해 분산된 순환 파라미터들의 그룹의 제1 서브세트를 사용하여 복수의 이미지들 중 제1 이미지를 프로세싱하는 단계를 포함할 수 있다. 프로세스는, 순환 머신 러닝 네트워크의 제2 시간 단계에 대한 순환 상태 입력으로서 제1 은닉 상태 출력을 제공하는 단계를 포함할 수 있다. 프로세스는, 순환 머신 러닝 네트워크의 제2 시간 단계에 대해, 제2 이미지와 연관된 제2 은닉 상태 출력을 생성하기 위해 순환 상태 입력 및 분산된 순환 파라미터들의 그룹의 제2 서브세트를 사용하여 복수의 이미지들 중 제2 이미지를 프로세싱하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024158599</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/011860</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 장치로서,적어도 상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지를 저장하도록 구성된 적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,순환 머신 러닝 네트워크의 제1 시간 단계에 대해, 상기 제1 이미지와 연관된 제1 은닉 상태 출력을 생성하기 위해 분산된 순환 파라미터들의 그룹의 제1 서브세트를 사용하여 상기 복수의 이미지들 중 제1 이미지를 프로세싱하고;상기 순환 머신 러닝 네트워크의 제2 시간 단계에 대한 순환 상태 입력으로서 상기 제1 은닉 상태 출력을 제공하고; 그리고상기 순환 머신 러닝 네트워크의 상기 제2 시간 단계에 대해, 상기 제2 이미지와 연관된 제2 은닉 상태 출력을 생성하기 위해 상기 순환 상태 입력 및 상기 분산된 순환 파라미터들의 그룹의 제2 서브세트를 사용하여 상기 복수의 이미지들 중 제2 이미지를 프로세싱하도록 구성되는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 서브세트는, 상기 제2 서브세트에 포함된 하나 이상의 개별 순환 파라미터들과는 상이한 하나 이상의 순환 파라미터들을 포함하는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 분산된 순환 파라미터들의 그룹은, 상기 순환 머신 러닝 네트워크를 트레이닝하는 것과 연관된 공동으로 트레이닝된 순환 파라미터들인, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,상기 분산된 순환 파라미터들의 그룹으로부터 하나 이상의 제1 순환 파라미터들을 선택함으로써 상기 제1 서브세트를 획득하는 것으로서, 상기 하나 이상의 제1 순환 파라미터들은 상기 제1 이미지와 연관된 프레임 인덱스에 기초하여 선택되는, 상기 제1 서브세트를 획득하고; 그리고상기 분산된 순환 파라미터들의 그룹으로부터 하나 이상의 제2 순환 파라미터들을 선택함으로써 상기 제2 서브세트를 획득하는 것으로서, 상기 하나 이상의 제2 순환 파라미터들은 상기 하나 이상의 제1 순환 파라미터들과는 상이한, 상기 제2 서브세트를 획득하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 제2 순환 파라미터들은 상기 제2 이미지와 연관된 프레임 인덱스에 기초하여 선택되는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제2 시간 단계에 대한 순환 상태 입력으로서 상기 제1 은닉 상태 출력을 제공하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,상기 순환 머신 러닝 네트워크에 포함된 인코더를 사용하여, 상기 제1 은닉 상태 출력의 압축된 표현을 생성하도록 구성되는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제2 은닉 상태 출력을 생성하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,상기 순환 머신 러닝 네트워크에 포함된 대응하는 디코더를 사용하여 상기 제1 은닉 상태 출력의 상기 압축된 표현을 프로세싱하는 것에 기초하여 상기 제1 은닉 상태 출력을 복원하고; 그리고복원된 상기 제1 은닉 상태 출력을 상기 순환 상태 입력으로서 사용하는 것에 기초하여 상기 제2 은닉 상태 출력을 생성하도록 구성되는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 제1 은닉 상태 출력의 상기 압축된 표현을 생성하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 은닉 상태 출력의 차원을 따라 하나 이상의 컨볼루션들을 수행하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 컨볼루션들은 상기 차원을 따라 상기 제1 은닉 상태 출력을 압축하는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 제1 은닉 상태 출력의 공간적 차원, 상기 제1 은닉 상태 출력의 시간적 차원, 또는 상기 제1 은닉 상태 출력의 채널 차원 중 적어도 하나를 따라 상기 하나 이상의 컨볼루션들을 수행하도록 구성되는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 복수의 이미지들의 각각의 이미지는 비디오 데이터의 프레임을 포함하는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 순환 머신 러닝 네트워크는 순환 뉴럴 네트워크(RNN)인, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 순환 머신 러닝 네트워크와 연관된 하나 이상의 활성화 함수들은 클립핑 함수들을 포함하는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 방법으로서,순환 머신 러닝 네트워크의 제1 시간 단계에 대해, 상기 제1 이미지와 연관된 제1 은닉 상태 출력을 생성하기 위해 분산된 순환 파라미터들의 그룹의 제1 서브세트를 사용하여 상기 복수의 이미지들 중 제1 이미지를 프로세싱하는 단계;상기 순환 머신 러닝 네트워크의 제2 시간 단계에 대한 순환 상태 입력으로서 상기 제1 은닉 상태 출력을 제공하는 단계; 및상기 순환 머신 러닝 네트워크의 제2 시간 단계에 대해, 상기 제2 이미지와 연관된 제2 은닉 상태 출력을 생성하기 위해 상기 순환 상태 입력 및 상기 분산된 순환 파라미터들의 그룹의 제2 서브세트를 사용하여 상기 복수의 이미지들 중 제2 이미지를 프로세싱하는 단계를 포함하는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 서브세트는, 상기 제2 서브세트에 포함된 하나 이상의 개별 순환 파라미터들과는 상이한 하나 이상의 순환 파라미터들을 포함하는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 분산된 순환 파라미터들의 그룹은, 상기 순환 머신 러닝 네트워크를 트레이닝하는 것과 연관된 공동으로 트레이닝된 순환 파라미터들인, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 분산된 순환 파라미터들의 그룹으로부터 하나 이상의 제1 순환 파라미터들을 선택함으로써 상기 제1 서브세트를 획득하는 단계로서, 상기 하나 이상의 제1 순환 파라미터들은 상기 제1 이미지와 연관된 프레임 인덱스에 기초하여 선택되는, 상기 제1 서브세트를 획득하는 단계; 및상기 분산된 순환 파라미터들의 그룹으로부터 하나 이상의 제2 순환 파라미터들을 선택함으로써 상기 제2 서브세트를 획득하는 단계로서, 상기 하나 이상의 제2 순환 파라미터들은 상기 하나 이상의 제1 순환 파라미터들과는 상이한, 상기 제2 서브세트를 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 제2 순환 파라미터들은 상기 제2 이미지와 연관된 프레임 인덱스에 기초하여 선택되는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 제2 시간 단계에 대한 순환 상태 입력으로서 상기 제1 은닉 상태 출력을 제공하는 단계는,상기 순환 머신 러닝 네트워크에 포함된 인코더를 사용하여, 상기 제1 은닉 상태 출력의 압축된 표현을 생성하는 단계를 포함하는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제2 은닉 상태 출력을 생성하는 것은,상기 순환 머신 러닝 네트워크에 포함된 대응하는 디코더를 사용하여 상기 제1 은닉 상태 출력의 상기 압축된 표현을 프로세싱하는 것에 기초하여 상기 제1 은닉 상태 출력을 복원하는 것; 및복원된 상기 제1 은닉 상태 출력을 상기 순환 상태 입력으로서 사용하는 것에 기초하여 상기 제2 은닉 상태 출력을 생성하는 것을 포함하는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 제1 은닉 상태 출력의 압축된 표현을 생성하는 단계는,상기 제1 은닉 상태 출력의 차원을 따라 하나 이상의 컨볼루션들을 수행하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 컨볼루션들은 상기 차원을 따라 상기 제1 은닉 상태 출력을 압축하는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제1 은닉 상태 출력의 공간적 차원, 상기 제1 은닉 상태 출력의 시간적 차원, 또는 상기 제1 은닉 상태 출력의 채널 차원 중 적어도 하나를 따라 상기 하나 이상의 컨볼루션들을 수행하는 단계를 더 포함하는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항에 있어서, 상기 복수의 이미지들의 각각의 이미지는 비디오 데이터의 프레임을 포함하는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제12항에 있어서, 상기 순환 머신 러닝 네트워크는 순환 뉴럴 네트워크(RNN)인, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제12항에 있어서, 상기 순환 머신 러닝 네트워크와 연관된 하나 이상의 활성화 함수들은 클립핑 함수들을 포함하는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 시스템으로서,적어도 상기 제1 이미지 및 상기 제2 이미지를 저장하도록 구성된 적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,순환 머신 러닝 네트워크의 제1 시간 단계에 대해, 상기 제1 이미지와 연관된 제1 은닉 상태 출력을 생성하기 위해 분산된 순환 파라미터들의 그룹의 제1 서브세트를 사용하여 상기 복수의 이미지들 중 제1 이미지를 프로세싱하고;상기 순환 머신 러닝 네트워크의 제2 시간 단계에 대한 순환 상태 입력으로서 상기 제1 은닉 상태 출력을 제공하고; 그리고상기 순환 머신 러닝 네트워크의 상기 제2 시간 단계에 대해, 상기 제2 이미지와 연관된 제2 은닉 상태 출력을 생성하기 위해 상기 순환 상태 입력 및 상기 분산된 순환 파라미터들의 그룹의 제2 서브세트를 사용하여 상기 복수의 이미지들 중 제2 이미지를 프로세싱하도록 구성되는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제1 서브세트는, 상기 제2 서브세트에 포함된 하나 이상의 개별 순환 파라미터들과는 상이한 하나 이상의 순환 파라미터들을 포함하는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 분산된 순환 파라미터들의 그룹은, 상기 순환 머신 러닝 네트워크를 트레이닝하는 것과 연관된 공동으로 트레이닝된 순환 파라미터들인, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,상기 분산된 순환 파라미터들의 그룹으로부터 하나 이상의 제1 순환 파라미터들을 선택함으로써 상기 제1 서브세트를 획득하는 것으로서, 상기 하나 이상의 제1 순환 파라미터들은 상기 제1 이미지와 연관된 프레임 인덱스에 기초하여 선택되는, 상기 제1 서브세트를 획득하고; 그리고상기 분산된 순환 파라미터들의 그룹으로부터 하나 이상의 제2 순환 파라미터들을 선택함으로써 상기 제2 서브세트를 획득하는 것으로서, 상기 하나 이상의 제2 순환 파라미터들은 상기 하나 이상의 제1 순환 파라미터들과는 상이한, 상기 제2 서브세트를 획득하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 제2 순환 파라미터들은 상기 제2 이미지와 연관된 프레임 인덱스에 기초하여 선택되는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서, 상기 제2 시간 단계에 대한 순환 상태 입력으로서 상기 제1 은닉 상태 출력을 제공하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,상기 순환 머신 러닝 네트워크에 포함된 인코더를 사용하여, 상기 제1 은닉 상태 출력의 압축된 표현을 생성하도록 구성되는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 제2 은닉 상태 출력을 생성하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,상기 순환 머신 러닝 네트워크에 포함된 대응하는 디코더를 사용하여 상기 제1 은닉 상태 출력의 상기 압축된 표현을 프로세싱하는 것에 기초하여 상기 제1 은닉 상태 출력을 복원하고; 그리고복원된 상기 제1 은닉 상태 출력을 상기 순환 상태 입력으로서 사용하는 것에 기초하여 상기 제2 은닉 상태 출력을 생성하도록 구성되는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 제1 은닉 상태 출력의 상기 압축된 표현을 생성하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 은닉 상태 출력의 차원을 따라 하나 이상의 컨볼루션들을 수행하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 컨볼루션들은 상기 차원을 따라 상기 제1 은닉 상태 출력을 압축하는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 제1 은닉 상태 출력의 공간적 차원, 상기 제1 은닉 상태 출력의 시간적 차원, 또는 상기 제1 은닉 상태 출력의 채널 차원 중 적어도 하나를 따라 상기 하나 이상의 컨볼루션들을 수행하도록 구성되는, 복수의 이미지들 중 적어도 제1 이미지 및 제2 이미지를 프로세싱하기 위한 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>BEN YAHIA, HAITAM</engName><name>벤 야히아 하이탐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>HABIBIAN, AMIRHOSSEIN</engName><name>하비비안 아미르호세인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PORIKLI, FATIH MURAT</engName><name>포리클리 파티 무라트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/159,587</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0805919-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0146013-22</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257023931.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f47d4789c0476506f5dcce3284fdf2e571dea7f2dd526e0ed56af7d4fc72da23a16fc03f40820ceefc813caf96943b566552a6e3e536ec9f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf770ce4ac1a7555616c1c0facc8f19faf2c9fb80e41ccaa02b98d3ad8bfbfbb642052c8b0655c0e3e563155c08bc02a9a2460298626371462</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>