<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:20.1320</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0010730</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 터치 전원 제어 회로</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND TOUCH POWER CONTROL CIRCUIT</inventionTitleEng><openDate>2024.08.05</openDate><openNumber>10-2024-0118371</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/3234</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/3296</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 실시예들은 표시 장치 및 터치 전원 제어 회로에 관한 것으로서, 더욱 상세하게는 제1 변조 구동 전압을 공급받는 제1 변조 구동 전압 제어 회로, 제2 변조 구동 전압을 공급받는 제2 변조 구동 전압 제어 회로, 제1 변조 기저 전압을 공급받는 제1 변조 기저 전압 제어 회로, 제2 변조 기저 전압을 공급받는 제2 변조 기저 전압 제어 회로 각각은 직렬로 연결되는 전류 제어 트랜지스터와 전류 제어 소자를 포함함으로써, 표시 패널로 전류를 안정적으로 공급할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다수의 서브 픽셀이 배치되는 표시 패널; 상기 표시 패널로 영상 구동을 위한 전압 및 터치 구동을 위한 전압을 공급하는 터치 전원 제어 회로를 포함하며, 상기 터치 전원 제어 회로는, 제1 변조 구동 전압을 공급받으며, 고 변조 제어 신호에 의해 제어되는 제1 변조 구동 전압 제어 회로; 상기 제1 변조 구동 전압과 다른 제2 변조 구동 전압을 공급받으며, 저 변조 제어 신호에 의해 제어되는 제2 변조 구동 전압 제어 회로; 제1 변조 기저 전압을 공급받으며, 상기 고 변조 제어 신호에 의해 제어되는 제1 변조 기저 전압 제어 회로; 상기 제1 변조 기저 전압과 다른 제2 변조 기저 전압을 공급받으며, 상기 저 변조 제어 신호에 의해 제어되는 제2 변조 기저 전압 제어 회로를 포함하며, 상기 제1 변조 구동 전압 제어 회로 및 상기 제2 변조 구동 전압 제어 회로를 통해 공급되는 전압은 상기 표시 패널과 전기적으로 연결된 구동 전압 라인으로 공급되고, 상기 제1 변조 기저 전압 제어 회로 및 상기 제2 변조 기저 전압 제어 회로를 통해 공급되는 전압은 상기 표시 패널과 전기적으로 연결된 기저 전압 라인으로 공급되며, 상기 제1 변조 구동 전압 제어 회로, 상기 제2 변조 구동 전압 제어 회로, 상기 제1 변조 기저 전압 제어 회로 및 상기 제2 변조 기저 전압 제어 회로 각각은 전류 제어 트랜지스터와 전류 제어 소자를 포함하고, 상기 전류 제어 트랜지스터 및 상기 전류 제어 소자는 직렬로 연결된 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 전류 제어 트랜지스터가 턴-오프 상태일 때, 상기 전류 제어 트랜지스터는 제1 방향으로 전류를 공급하며, 상기 전류 제어 소자가 턴-오프 상태일 때, 상기 전류 제어 소자는 상기 제1 방향과 반대 방향인 제2 방향으로 전류를 공급하는 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 전류 제어 소자는 다이오드인 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 전류 제어 소자는 상기 전류 제어 트랜지스터와 동일한 전류 제어 트랜지스터인 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 고 변조 제어 신호와 상기 저 변조 제어 신호는 서로 다른 전압 레벨을 가지는 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 고 변조 제어 신호가 상기 제1 변조 구동 전압 제어 회로 및 상기 제1 변조 기저 전압 제어 회로를 턴-온 시키는 전압 레벨을 가지는 경우, 상기 저 변조 제어 신호는 상기 제2 변조 구동 전압 제어 회로 및 상기 제2 변조 기저 전압 회로를 턴-오프 시키는 전압 레벨을 가지는 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 표시 패널에는 다수의 터치 전극을 포함하는 터치 패널이 내장된 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 터치 패널을 통해 터치 센싱이 진행될 때, 상기 다수의 터치 전극 중 일부의 터치 전극에는 상기 터치 센싱을 위한 터치 구동 신호가 공급되며, 상기 터치 구동 신호가 상기 일부의 터치 전극에 공급될 때, 상기 구동 전압 라인 및 상기 기저 전압 라인에는 로드 프리 구동 신호가 공급되고, 상기 로드 프리 구동 신호는 상기 터치 구동 신호와 주파수, 진폭, 및 위상 중 하나 이상이 동일한 신호인 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제1 변조 구동 전압과 상기 제1 변조 기저 전압의 전압 크기 차이는 상기 제2 변조 구동 전압과 상기 제2 변조 기저 전압의 전압 크기 차이와 동일한 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제1 변조 구동 전압 제어 회로와 상기 제2 변조 구동 전압 제어 회로가 연결되는 제1 공유 노드; 상기 제1 변조 기저 전압 제어 회로와 상기 제2 변조 기저 전압 제어 회로가 연결되는 제2 공유 노드; 상기 구동 전압 라인과 상기 제1 공유 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제1 터치 전압 제어 회로; 상기 구동 전압 라인과 구동 전압이 공급되는 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제1 영상 전압 제어 회로; 상기 기저 전압 라인과 상기 제2 공유 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제2 터치 전압 제어 회로; 상기 기저 전압 라인과 기저 전압이 공급되는 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제2 영상 전압 제어 회로를 더 포함하며, 상기 제1 터치 전압 제어 회로, 상기 제1 영상 전압 제어 회로, 상기 제2 터치 전압 제어 회로, 및 상기 제2 영상 전압 제어 회로 각각은 상기 전류 제어 트랜지스터 및 상기 전류 제어 소자를 포함하는 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제1 터치 전압 제어 회로 및 상기 제2 터치 전압 제어 회로는 터치 기간 신호에 의해 제어되며, 상기 제1 영상 전압 제어 회로 및 상기 제2 영상 전압 제어 회로는 상기 터치 기간 신호와 다른 영상 기간 신호에 의해 제어되는 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 터치 기간 신호와 상기 영상 기간 신호는 서로 다른 전압 레벨을 가지는 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 터치 기간 신호가 상기 제1 터치 전압 제어 회로 및 상기 제2 터치 전압 제어 회로를 턴-온 시키는 전압 레벨을 가지는 경우, 상기 영상 기간 신호는 상기 제1 영상 전압 제어 회로 및 상기 제2 영상 전압 제어 회로를 턴-오프 시키는 전압 레벨을 가지는 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 제1 터치 전압 제어 회로 및 상기 제2 터치 전압 제어 회로가 턴-온 상태일 때 상기 터치 구동이 진행되는 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 제1 영상 전압 제어 회로 및 상기 제2 영상 전압 제어 회로가 턴-온 상태일 때 상기 영상 구동이 진행되는 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 제1 변조 구동 전압 제어 회로 및 상기 제2 변조 구동 전압 제어 회로는 상기 구동 전압 라인과 전기적으로 연결되며, 상기 제1 변조 기저 전압 제어 회로 및 상기 제2 변조 기저 전압 제어 회로는 상기 기저 전압 라인과 전기적으로 연결되고, 상기 제2 변조 구동 전압은 구동 전압이며, 상기 제2 변조 기저 전압은 기저 전압인 터치 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 변조 구동 전압 제어 회로 및 상기 제1 변조 기저 전압 제어 회로가 턴-온 상태일 때, 상기 제2 변조 구동 전압 제어 회로 및 상기 제2 변조 기저 전압 제어 회로는 턴-오프 상태인 터치 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 제2 변조 구동 전압 제어 회로 및 상기 제2 변조 기저 전압 제어 회로가 턴-온 상태일 때, 상기 영상 구동이 진행되는 터치 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 변조 구동 전압을 공급받으며, 고 변조 제어 신호에 의해 제어되는 제1 변조 구동 전압 제어 회로; 상기 제1 변조 구동 전압과 다른 제2 변조 구동 전압을 공급받으며, 저 변조 제어 신호에 의해 제어되는 제2 변조 구동 전압 제어 회로; 제1 변조 기저 전압을 공급받으며, 상기 고 변조 제어 신호에 의해 제어되는 제1 변조 기저 전압 제어 회로; 상기 제1 변조 기저 전압과 다른 제2 변조 기저 전압을 공급받으며, 상기 저 변조 제어 신호에 의해 제어되는 제2 변조 기저 전압 제어 회로를 포함하며, 상기 제1 변조 구동 전압 제어 회로 및 상기 제2 변조 구동 전압 제어 회로를 통해 공급되는 전압은 구동 전압 라인으로 공급되고, 상기 제1 변조 기저 전압 제어 회로 및 상기 제2 변조 기저 전압 제어 회로를 통해 공급되는 전압은 기저 전압 라인으로 공급되며, 상기 제1 변조 구동 전압 제어 회로, 상기 제2 변조 구동 전압 제어 회로, 상기 제1 변조 기저 전압 제어 회로 및 상기 제2 변조 기저 전압 제어 회로 각각은 전류 제어 트랜지스터와 전류 제어 소자를 포함하고, 상기 전류 제어 트랜지스터 및 상기 전류 제어 소자는 직렬로 연결된 터치 전원 제어 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 전류 제어 트랜지스터가 턴-오프 상태일 때, 상기 전류 제어 트랜지스터는 제1 방향으로 전류를 공급하며, 상기 전류 제어 소자가 턴-오프 상태일 때, 상기 전류 제어 소자는 상기 제1 방향과 반대 방향인 제2 방향으로 전류를 공급하는 터치 전원 제어 회로.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Sun Yeop</engName><name>김선엽</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Cheol Se</engName><name>김철세</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Sung Chul</engName><name>김성철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Hoon Bae</engName><name>김훈배</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **, **층(대치동, 시몬타워)</address><code>920171002616</code><country>대한민국</country><engName>YUIL HIGHEST INTERNATIONAL PATENT AND LAW FIRM</engName><name>특허법인(유한)유일하이스트</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.01.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0099342-84</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230010730.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9302bcd3483e99a26a264398f7b9045bbadb6b7cce0715e371741dc55fda384be1f5d82740d275446c2db235306a04b1199bd3a37616ff9f4e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb7b82589e1a84f5a5e644fd8f6db4c804bbfe9d96ed0fb345fd4fa1b91d420d847c5d0640e91a90e7fec66ea6a032020787030f00c0a219e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>