<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:25.3825</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0087267</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.01.14</openDate><openNumber>10-2025-0007305</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3266</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 실시예에 따른 디스플레이 장치는 행들 및 열들로 배열된 픽셀들, 스캔 라인, 제1 발광 제어 라인, 제2 발광 제어 라인, 제3 발광 제어 라인, 제4 발광 제어 라인, 초기화 라인, 및 리드-아웃 제어 라인을 통해 픽셀들의 행들에 연결되는 스캔 드라이버, 데이터 라인 라인을 통해 픽셀들의 열들에 연결되는 데이터 드라이버, 및 리드-아웃 라인을 통해 픽셀들의 열들에 연결되고, 리드-아웃 라인을 통해 픽셀들의 전기적 특성을 리드-아웃하도록 구성된 리드-아웃 회로를 포함하고, 픽셀들 각각은 제1 노드에 연결되는 제1 전극, 제3 노드에 연결되는 제2 전극, 및 제2 노드에 연결되는 게이트를 포함하는 제1 트랜지스터, 데이터 라인에 연결되는 제1 전극, 제1 노드에 연결되는 제2 전극, 및 스캔 라인에 연결되는 게이트를 포함하는 제2 트랜지스터, 제2 노드에 연결되는 제1 전극, 제3 노드에 연결되는 제2 전극, 및 스캔 라인에 연결되는 게이트를 포함하는 제3 트랜지스터, 전원 전압이 공급되는 전원 노드에 연결되는 제1 전극, 제1 노드에 연결되는 제2 전극, 제1 발광 제어 라인에 연결되는 게이트를 포함하는 제4 트랜지스터, 리드-아웃 라인에 연결되는 제1 전극, 제2 노드와 연결되는 제2 전극, 및 초기화 라인에 연결되는 게이트를 포함하는 제5 트랜지스터, 리드-아웃 라인에 연결되는 제1 전극, 제3 노드와 연결되는 제2 전극, 및 리드-아웃 제어 라인에 연결되는 게이트를 포함하는 제6 트랜지스터, 제3 노드에 연결되는 제1 전극, 제2 전극, 및 제2 발광 제어 라인에 연결되는 게이트를 포함하는 제7 트랜지스터, 제3 노드에 연결되는 제1 전극, 제2 전극, 및 제3 발광 제어 라인에 연결되는 게이트를 포함하는 제8 트랜지스터, 제3 노드에 연결되는 제1 전극, 제2 전극, 및 제4 발광 제어 라인에 연결되는 게이트를 포함하는 제9 트랜지스터, 제1 노드 및 제2 노드 사이에 연결되는 커패시터, 제7 트랜지스터의 제2 전극 및 접지 전압이 공급되는 접지 노드 사이에 연결되는 제1 유기 발광 다이오드, 제8 트랜지스터의 제2 전극 및 접지 노드 사이에 연결되는 제2 유기 발광 다이오드, 및 제9 트랜지스터의 제2 전극 및 접지 노드 사이에 연결되는 제3 유기 발광 다이오드를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 행들 및 열들로 배열된 픽셀들;스캔 라인, 제1 발광 제어 라인, 제2 발광 제어 라인, 제3 발광 제어 라인, 제4 발광 제어 라인, 초기화 라인, 및 리드-아웃 제어 라인을 통해 상기 픽셀들의 행들에 연결되는 스캔 드라이버; 데이터 라인 라인을 통해 상기 픽셀들의 열들에 연결되는 데이터 드라이버;및 리드-아웃 라인을 통해 상기 픽셀들의 열들에 연결되고, 상기 리드-아웃 라인을 통해 상기 픽셀들의 전기적 특성을 리드-아웃하도록 구성된 리드-아웃 회로를 포함하고, 상기 픽셀들 각각은:제1 노드에 연결되는 제1 전극, 제3 노드에 연결되는 제2 전극, 및 제2 노드에 연결되는 게이트를 포함하는 제1 트랜지스터; 상기 데이터 라인에 연결되는 제1 전극, 상기 제1 노드에 연결되는 제2 전극, 및 상기 스캔 라인에 연결되는 게이트를 포함하는 제2 트랜지스터;상기 제2 노드에 연결되는 제1 전극, 상기 제3 노드에 연결되는 제2 전극, 및 상기 스캔 라인에 연결되는 게이트를 포함하는 제3 트랜지스터;전원 전압이 공급되는 전원 노드에 연결되는 제1 전극, 상기 제1 노드에 연결되는 제2 전극, 상기 제1 발광 제어 라인에 연결되는 게이트를 포함하는 제4 트랜지스터; 상기 리드-아웃 라인에 연결되는 제1 전극, 상기 제2 노드와 연결되는 제2 전극, 및 상기 초기화 라인에 연결되는 게이트를 포함하는 제5 트랜지스터;상기 리드-아웃 라인에 연결되는 제1 전극, 상기 제3 노드와 연결되는 제2 전극, 및 상기 리드-아웃 제어 라인에 연결되는 게이트를 포함하는 제6 트랜지스터;상기 제3 노드에 연결되는 제1 전극, 제2 전극, 및 상기 제2 발광 제어 라인에 연결되는 게이트를 포함하는 제7 트랜지스터;상기 제3 노드에 연결되는 제1 전극, 제2 전극, 및 상기 제3 발광 제어 라인에 연결되는 게이트를 포함하는 제8 트랜지스터;상기 제3 노드에 연결되는 제1 전극, 제2 전극, 및 상기 제4 발광 제어 라인에 연결되는 게이트를 포함하는 제9 트랜지스터;상기 제1 노드 및 상기 제2 노드 사이에 연결되는 커패시터;상기 제7 트랜지스터의 제2 전극 및 접지 전압이 공급되는 접지 노드 사이에 연결되는 제1 유기 발광 다이오드;상기 제8 트랜지스터의 제2 전극 및 상기 접지 노드 사이에 연결되는 제2 유기 발광 다이오드; 및상기 제9 트랜지스터의 제2 전극 및 상기 접지 노드 사이에 연결되는 제3 유기 발광 다이오드를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 스캔 드라이버는, 리셋 구간에서, 상기 스캔 라인을 통해 비활성 레벨의 스캔 신호를 출력하고, 상기 초기화 라인을 통해 활성 레벨의 초기화 신호를 출력하고, 상기 리드-아웃 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 리드-아웃 제어 신호를 출력하고, 상기 제1 발광 제어 라인을 통해 활성 레벨의 제1 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제2 발광 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 제2 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제3 발광 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 제3 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제4 발광 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 제4 발광 제어 신호를 출력하도록 구성된 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 스캔 드라이버는, 프로그램 구간에서, 상기 스캔 라인을 통해 활성 레벨의 스캔 신호를 출력하고, 상기 초기화 라인을 통해 비활성 레벨의 초기화 신호를 출력하고, 상기 리드-아웃 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 리드-아웃 제어 신호를 출력하고, 상기 제1 발광 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 제1 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제2 발광 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 제2 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제3 발광 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 제3 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제4 발광 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 제4 발광 제어 신호를 출력하도록 구성된 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 스캔 드라이버는, 홀드 구간에서, 상기 스캔 라인을 통해 비활성 레벨의 스캔 신호를 출력하고, 상기 초기화 라인을 통해 비활성 레벨의 초기화 신호를 출력하고, 상기 리드-아웃 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 리드-아웃 제어 신호를 출력하고, 상기 제1 발광 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 제1 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제2 발광 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 제2 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제3 발광 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 제3 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제4 발광 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 제4 발광 제어 신호를 출력하도록 구성된 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 스캔 드라이버는, 제1 발광 구간에서, 상기 스캔 라인을 통해 비활성 레벨의 스캔 신호를 출력하고, 상기 초기화 라인을 통해 비활성 레벨의 초기화 신호를 출력하고, 상기 리드-아웃 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 리드-아웃 제어 신호를 출력하고, 상기 제1 발광 제어 라인을 통해 활성 레벨의 제1 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제2 발광 제어 라인을 통해 활성 레벨의 제2 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제3 발광 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 제3 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제4 발광 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 제4 발광 제어 신호를 출력하도록 구성된 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 스캔 드라이버는, 제2 발광 구간에서, 상기 스캔 라인을 통해 비활성 레벨의 스캔 신호를 출력하고, 상기 초기화 라인을 통해 비활성 레벨의 초기화 신호를 출력하고, 상기 리드-아웃 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 리드-아웃 제어 신호를 출력하고, 상기 제1 발광 제어 라인을 통해 활성 레벨의 제1 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제2 발광 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 제2 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제3 발광 제어 라인을 통해 활성 레벨의 제3 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제4 발광 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 제4 발광 제어 신호를 출력하도록 구성된 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 스캔 드라이버는, 제3 발광 구간에서, 상기 스캔 라인을 통해 비활성 레벨의 스캔 신호를 출력하고, 상기 초기화 라인을 통해 비활성 레벨의 초기화 신호를 출력하고, 상기 리드-아웃 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 리드-아웃 제어 신호를 출력하고, 상기 제1 발광 제어 라인을 통해 활성 레벨의 제1 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제2 발광 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 제2 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제3 발광 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 제3 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제4 발광 제어 라인을 통해 활성 레벨의 제4 발광 제어 신호를 출력하도록 구성된 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 스캔 드라이버는 제1 리드-아웃 구간에서, 상기 스캔 라인을 통해 비활성 레벨의 스캔 신호를 출력하고, 상기 초기화 라인을 통해 비활성 레벨의 초기화 신호를 출력하고, 상기 리드-아웃 제어 라인을 통해 활성 레벨의 리드-아웃 제어 신호를 출력하고, 상기 제1 발광 제어 라인 라인을 통해 활성 레벨의 제1 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제2 발광 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 제2 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제3 발광 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 제3 발광 제어 신호를 출력하고, 상기 제4 발광 제어 라인을 통해 비활성 레벨의 제4 발광 제어 신호를 출력하도록 구성되고, 상기 리드-아웃 회로는 상기 리드-아웃 라인을 통해 수신된 신호를 기반으로, 구동 전류에 대응하는 데이터를 생성하도록 구성된 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 복수의 픽셀들을 포함하는 디스플레이 패널; 및스캔 드라이버, 데이터 드라이버, 및 리드-아웃 회로를 포함하는 디스플레이 구동 회로를 포함하고, 상기 복수의 픽셀들 각각은:제1 노드 및 제3 노드 사이에 연결되고, 제2 노드의 전압에 응답하여 동작하는 제1 트랜지스터; 상기 제1 노드 및 제1 데이터 라인 사이에 연결되고, 제1 스캔 라인을 통해 수신되는 제1 스캔 신호에 응답하여 동작하는 제2 트랜지스터;상기 제2 노드 및 상기 제3 노드 사이에 연결되고, 제4 스캔 라인을 통해 수신되는 제4 스캔 신호에 응답하여 동작하는 제3 트랜지스터;제1 구동전원 및 상기 제1 노드 사이에 연결되고, 제1 발광 제어 라인을 통해 수신되는 제1 발광 제어 신호에 응답하여 동작하는 제4 트랜지스터;리드-아웃 라인 및 상기 제2 노드 사이에 연결되고, 초기화 라인을 통해 수신되는 초기화 신호에 응답하여 동작하는 제5 트랜지스터;상기 리드-아웃 라인 및 상기 제3 노드 사이에 연결되고, 리드-아웃 제어 라인을 통해 수신되는 리드-아웃 제어 신호에 응답하여 동작하는 제6 트랜지스터;상기 제3 노드 및 제1 유기 발광 다이오드 사이에 연결되고, 제2 발광 제어 라인을 통해 수신되는 제2 발광 제어 신호에 응답하여 동작하는 제7 트랜지스터;상기 제3 노드 및 제2 유기 발광 다이오드 사이에 연결되고, 제3 발광 제어 라인을 통해 수신되는 제3 발광 제어 신호에 응답하여 동작하는 제8 트랜지스터;상기 제3 노드 및 제3 유기 발광 다이오드 사이에 연결되고, 제4 발광 제어 라인을 통해 수신되는 제4 발광 제어 신호에 응답하여 동작하는 제9 트랜지스터;상기 제1 노드 및 제2 데이터 라인 사이에 연결되고, 제2 스캔 라인을 통해 수신되는 제2 스캔 신호에 응답하여 동작하는 제10 트랜지스터;상기 제1 노드 및 제3 데이터 라인 사이에 연결되고, 제3 스캔 라인을 통해 수신되는 제3 스캔 신호에 응답하여 동작하는 제11 트랜지스터;상기 제1 노드 및 상기 제2 노드 사이에 연결되는 커패시터; 상기 제7 트랜지스터 및 제2 구동전원 사이에 연결되는 상기 제1 유기 발광 다이오드;상기 제8 트랜지스터 및 상기 제2 구동전원 사이에 연결되는 상기 제2 유기 발광 다이오드; 및상기 제9 트랜지스터 및 상기 제2 구동전원 사이에 연결되는 상기 제3 유기 발광 다이오드를 포함하고, 상기 스캔 드라이버는 상기 제1 스캔 라인, 상기 제2 스캔 라인, 상기 제3 스캔 라인, 상기 제4 스캔 라인, 상기 초기화 라인, 상기 리드-아웃 제어 라인, 상기 제1 발광 제어 라인, 상기 제2 발광 제어 라인, 상기 제3 발광 제어 라인, 상기 제4 발광 제어 라인을 통해 상기 복수의 픽셀들과 연결되도록 구성되고, 상기 데이터 드라이버는 상기 제1 데이터 라인, 상기 제2 데이터 라인, 및 상기 제3 데이터 라인을 통해 상기 복수의 픽셀들과 연결되고, 상기 제1 데이터 라인을 통해 상기 제1 유기 발광 다이오드의 휘도에 대응하는 제1 데이터 전압을 공급하고, 상기 제2 데이터 라인을 통해 상기 제2 유기 발광 다이오드의 휘도에 대응하는 제2 데이터 전압을 공급하고, 상기 제3 데이터 라인을 통해 상기 제3 유기 발광 다이오드의 휘도에 대응하는 제3 데이터 전압을 공급하도록 구성되고, 상기 리드-아웃 회로는 상기 리드-아웃 라인을 통해 상기 복수의 픽셀들과 연결되고, 상기 리드-아웃 라인을 통해 상기 복수의 픽셀들의 전기적 특성을 리드-아웃하도록 구성된 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 스캔 드라이버는 상기 제1 스캔 신호, 상기 제2 스캔 신호, 및 상기 제3 스캔 신호에 대하여 AND 연산을 수행하여 제4 스캔 신호를 생성하여 출력하도록 구성된 디스플레이 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Sun Kwon</engName><name>김선권</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Ui Jong</engName><name>송의종</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KWON, Yong Il</engName><name>권용일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>RYU, Seong Young</engName><name>류성영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Yil Ho</engName><name>이일호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Hee Jin</engName><name>이희진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0740690-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230087267.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937264fa64521c39ea0773ccb2a1b690ac4b5d4284494e6d3e9e85aaa68376a27f6691912004f715269bf0245bde90277dcf972b4a93d48d07</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf925c59a54655e70e478bb0323d4ea7d1f72393ff3beb86f34d5a5c689c80e74d0bb52bd33e7d0ba84f23e108ef35d4b65b250ff0f60eeda2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>