<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:49.1149</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7017689</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>멀티-셀 스케줄링 시나리오에서의 시간 도메인 리소스 표시를 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR TIME DOMAIN RESOURCE INDICATION IN MULTI-CELL SCHEDULING SCENARIO</inventionTitleEng><openDate>2025.10.16</openDate><openNumber>10-2025-0149631</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0446</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/1263</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 실시예들은 멀티-셀 스케줄링 시나리오에서의 시간 도메인 리소스 표시를 위한 방법들 및 장치들에 관한 것이다. 본 개시내용의 일부 실시예들에 따르면, UE는, BS에 의해 UE에 대해 구성된 셀들의 제2 세트 중에서 셀들의 제1 세트를 스케줄링하는 DCI 포맷을 BS로부터 수신하고 - DCI 포맷은 셀들의 제2 세트 중에서 멀티-셀 스케줄링을 위한 TDRA 리스트의 제1 엔트리를 가리키는 것에 의해 셀들의 제1 세트 및 셀들의 제1 세트에 대한 시간 도메인 리소스 할당들을 표시하기 위한 필드를 포함함 -; 필드에 기반하여 셀들의 제1 세트를 결정하고; 필드에 기반하여 셀들의 제1 세트 상의 시간 도메인 리소스들을 결정할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024074003</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/076954</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 장비(UE)로서,트랜시버; 및상기 트랜시버에 결합된 프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는,기지국(BS)에 의해 상기 UE에 대해 구성된 셀들의 제2 세트 중에서 셀들의 제1 세트를 스케줄링하는 다운링크 제어 정보(DCI) 포맷을 상기 BS로부터 수신하고 - 상기 DCI 포맷은 상기 셀들의 제2 세트 중에서 멀티-셀 스케줄링을 위한 시간 도메인 리소스 할당(TDRA) 리스트의 제1 엔트리를 가리키는 것에 의해 상기 셀들의 제1 세트 및 상기 셀들의 제1 세트에 대한 TDRA들을 표시하기 위한 필드를 포함함 -;상기 필드에 기반하여 상기 셀들의 제1 세트를 결정하고;상기 필드에 기반하여 상기 셀들의 제1 세트 상의 시간 도메인 리소스들을 결정하고;상기 DCI 포맷이 다운링크 전송들을 스케줄링하는 경우에 결정된 시간 도메인 리소스들 상에서 상기 다운링크 전송들을 상기 BS로부터 수신하거나, 상기 DCI 포맷이 업링크 전송들을 스케줄링하는 경우에 상기 결정된 시간 도메인 리소스들 상에서 상기 업링크 전송들을 상기 BS에 전송하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,멀티-셀 스케줄링을 위한 상기 TDRA 리스트는 적어도 하나의 엔트리를 포함하고, 각각의 엔트리는 상기 셀들의 제2 세트에 대한 TDRA 인덱스들의 세트를 포함하고, 상기 TDRA 인덱스들의 세트의 각각의 TDRA 인덱스는 상기 셀들의 제2 세트 중 하나의 셀에 대응하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 엔트리는 상기 셀들의 제1 세트에 대한 제1 수의 적용가능한 TDRA 인덱스들 및 상기 셀들의 제2 세트 내의 나머지 셀들에 대한 제2 수의 적용불가능한 TDRA 인덱스들을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제1 수의 적용가능한 TDRA 인덱스들 각각은 상기 셀들의 제1 세트 중 대응하는 셀에 대한 단일-셀 스케줄링을 위한 TDRA 리스트의 엔트리를 표시하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 TDRA 인덱스들의 세트의 각각의 TDRA 인덱스는 상기 셀들의 제2 세트 중 대응하는 셀에 대한 단일-셀 스케줄링을 위한 TDRA 리스트의 엔트리를 표시하고;단일-셀 스케줄링을 위한 상기 TDRA 리스트는 하나 이상의 엔트리를 포함하고, 엔트리들 중 적어도 하나는 적용불가능한 TDRA 정보를 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제1 엔트리는 상기 셀들의 제2 세트에 대한 TDRA 인덱스들의 세트를 포함하고, 상기 TDRA 인덱스들의 세트는 상기 셀들의 제1 세트에 대한 제1 수의 TDRA 인덱스들 및 상기 셀들의 제2 세트 내의 나머지 셀들에 대한 제2 수의 TDRA 인덱스들을 포함하고;상기 제1 수의 TDRA 인덱스들 각각은 상기 셀들의 제1 세트 중 대응하는 셀에 대한 단일-셀 스케줄링을 위한 TDRA 리스트로부터의 적용가능한 TDRA 정보를 표시하고, 상기 제2 수의 TDRA 인덱스들 각각은 상기 셀들의 제2 세트 내의 나머지 셀들 중 대응하는 셀에 대한 단일-셀 스케줄링을 위한 TDRA 리스트로부터의 적용불가능한 TDRA 정보를 표시하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제1 엔트리는 상기 셀들의 제2 세트에 대한 TDRA 인덱스들의 세트를 포함하고, 상기 필드에 기반하여 상기 셀들의 제1 세트를 결정하는 것은, 상기 셀들의 제2 세트의 각각의 셀에 대해,상기 TDRA 인덱스들의 세트 중 대응하는 TDRA 인덱스가 적용불가능하거나 또는 적용불가능한 TDRA 정보를 표시하는 경우, 대응하는 셀이 상기 DCI 포맷에 의해 스케줄링되지 않는다고 결정하는 것; 또는상기 TDRA 인덱스들의 세트 중 상기 대응하는 TDRA 인덱스가 적용가능하거나 또는 적용가능한 TDRA 정보를 표시하는 경우, 상기 대응하는 셀이 상기 DCI 포맷에 의해 스케줄링된다고 결정하는 것을 포함하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서,상기 TDRA 인덱스들의 세트의 각각의 TDRA 인덱스의 값은 상기 셀들의 제2 세트 중 상기 하나의 셀에 대한 단일-셀 스케줄링을 위한 TDRA 리스트의 최대 TDRA 인덱스 이하인, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 사용자 장비(UE)로서,트랜시버; 및상기 트랜시버에 결합된 프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는,기지국(BS)에 의해 상기 UE에 대해 구성된 셀들의 제2 세트 중에서 셀들의 제1 세트를 스케줄링하는 다운링크 제어 정보(DCI) 포맷을 상기 BS로부터 수신하고 - 상기 DCI 포맷은 상기 셀들의 제1 세트를 표시하는 제1 필드 및 상기 셀들의 제1 세트에 대한 시간 도메인 리소스 할당들(TDRA들)을 표시하는 제2 필드를 포함함 -;상기 제1 필드에 기반하여 상기 셀들의 제1 세트를 결정하고;상기 제2 필드에 기반하여 상기 셀들의 제1 세트 상의 시간 도메인 리소스들을 결정하고;상기 DCI 포맷이 다운링크 전송들을 스케줄링하는 경우에 결정된 시간 도메인 리소스들 상에서 상기 다운링크 전송들을 상기 BS로부터 수신하거나, 상기 DCI 포맷이 업링크 전송들을 스케줄링하는 경우에 상기 결정된 시간 도메인 리소스들 상에서 상기 업링크 전송들을 상기 BS에 전송하도록 구성되는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제2 필드는 상기 셀들의 제2 세트 중에서 멀티-셀 스케줄링을 위한 TDRA 리스트에 포함된 적어도 하나의 엔트리로부터의 제1 엔트리를 표시하고;상기 적어도 하나의 엔트리 각각은 상기 셀들의 제2 세트에 대한 TDRA 인덱스들의 세트를 포함하고, 상기 TDRA 인덱스들의 세트의 각각의 TDRA 인덱스는 상기 셀들의 제2 세트 중 하나의 셀에 대응하고 상기 셀들의 제2 세트 중 대응하는 셀에 대한 단일-셀 스케줄링을 위한 TDRA 리스트의 엔트리를 표시하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 셀들의 제1 세트가 단일 셀을 포함하는 경우, 상기 제2 필드는 상기 단일 셀에 대한 단일-셀 스케줄링을 위한 TDRA 리스트의 엔트리를 표시하거나; 또는상기 셀들의 제1 세트가 2개 이상의 셀들을 포함하는 경우, 상기 제2 필드는 상기 셀들의 제2 세트 중에서 멀티-셀 스케줄링을 위한 TDRA 리스트에 포함된 적어도 하나의 엔트리로부터의 제1 엔트리를 표시하고, 상기 적어도 하나의 엔트리 각각은 상기 셀들의 제2 세트에 대한 TDRA 인덱스들의 세트를 포함하고, 상기 TDRA 인덱스들의 세트의 각각의 TDRA 인덱스는 상기 셀들의 제2 세트 중 하나의 셀에 대응하고 상기 셀들의 제2 세트 중 대응하는 셀에 대한 단일-셀 스케줄링을 위한 TDRA 리스트의 엔트리를 표시하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서,상기 제2 필드는 상기 셀들의 제1 세트 중에서 공유되는 TDRA 인덱스를 표시하고, 상기 셀들의 제1 세트의 각각의 셀에 대해, 상기 공유되는 TDRA 인덱스는 상기 셀들의 제1 세트 중 대응하는 셀에 대한 단일-셀 스케줄링을 위한 TDRA 리스트의 엔트리를 표시하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,표시된 엔트리는 상기 공유되는 TDRA 인덱스 및 상기 대응하는 셀에 대한 단일-셀 스케줄링을 위한 상기 TDRA 리스트에서의 엔트리들의 수에 의존하는, UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 기지국(BS)으로서,트랜시버; 및상기 트랜시버에 결합된 프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는,사용자 장비(UE)에 대해 셀들의 제2 세트를 구성하고;상기 셀들의 제2 세트 중에서 셀들의 제1 세트를 스케줄링하고 상기 셀들의 제1 세트에 대해 시간 도메인 리소스들을 할당하기 위한 다운링크 제어 정보(DCI) 포맷을 상기 UE에 전송하고 - 상기 DCI 포맷은 상기 셀들의 제2 세트 중에서 멀티-셀 스케줄링을 위한 시간 도메인 리소스 할당(TDRA) 리스트의 제1 엔트리를 가리키는 것에 의해 상기 셀들의 제1 세트 및 상기 시간 도메인 리소스들을 표시하기 위한 필드를 포함함 -;상기 DCI 포맷이 다운링크 전송들을 스케줄링하는 경우에 상기 시간 도메인 리소스들 상에서 상기 다운링크 전송들을 상기 UE에 전송하거나, 상기 DCI 포맷이 업링크 전송들을 스케줄링하는 경우에 상기 시간 도메인 리소스들 상에서 상기 업링크 전송들을 상기 UE로부터 수신하도록 구성되는, BS.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,멀티-셀 스케줄링을 위한 상기 TDRA 리스트는 적어도 하나의 엔트리를 포함하고, 각각의 엔트리는 상기 셀들의 제2 세트에 대한 TDRA 인덱스들의 세트를 포함하고, 상기 TDRA 인덱스들의 세트의 각각의 TDRA 인덱스는 상기 셀들의 제2 세트 중 하나의 셀에 대응하고;상기 TDRA 인덱스들의 세트의 각각의 TDRA 인덱스는 상기 셀들의 제2 세트 중 대응하는 셀에 대한 단일-셀 스케줄링을 위한 TDRA 리스트의 엔트리를 표시하고;단일-셀 스케줄링을 위한 상기 TDRA 리스트는 하나 이상의 엔트리를 포함하고, 엔트리들 중 적어도 하나는 적용불가능한 TDRA 정보를 포함하는, BS.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 하이뎬 디스트릭트 상디 웨스트 로드 넘버* 빌딩* ***-에이치*-* * 플로어</address><code>520030064295</code><country>중국</country><engName>Lenovo(Beijing)Limited</engName><name>레노보(베이징)리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스트릭트 시...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LEI, Haipeng</engName><name>레이, 하이펑</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0599933-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.09.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0159684-31</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257017689.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ebd0eb15a7fd147e32d7400e2fc18b460e9cced2598fff54eb50ba45c6d530b6eacf5fd4047252516de95ebff3ac0d3ff18d1037a33d8960</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf26cb08788cb90fcd097435cd486ee047bf993a5a4bb811abf0de1ea26caca508b0f3a843d2e2bb8040444369ca6d5754521169ec57400c56</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>