<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:47.4047</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7026123</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>압축 정보 기반 비디오 초-해상도</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPRESSION-INFORMED VIDEO SUPER-RESOLUTION</inventionTitleEng><openDate>2023.09.04</openDate><openNumber>10-2023-0128335</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/577</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/543</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/587</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/59</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/86</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/85</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/17</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/172</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 예시적인 양상들은 양방향 트레이닝 접근법을 사용하여 트레이닝된 머신 학습 VSR(video super-resolution) 모델을 특징으로 하는 시스템들 및 방법들에 관한 것이다. 특히, 본 개시내용은 상이한 압축 레벨들로 실세계 비디오들에 대해 잘 수행할 수 있는 압축 정보 기반(예컨대, 압축-인식) 초-해상도 모델을 제공한다. 구체적으로, 본원에서 설명된 예시적인 모델들은 비디오 압축에 의해 야기된 누락 정보를 견고하게 복원하기 위한 3개의 모듈들을 포함할 수 있다. 첫째로, 양방향 순환 모듈은 압축된 비디오 프레임들로부터의 인트라-프레임의 랜덤 위치들로부터의 누적된 워프 에러를 감소시키는 데 사용될 수 있다. 둘째로, 압축된 LR(low resolution) 프레임들로부터의 HR(high resolution) 흐름의 복원을 가능하게 하기 위해 세부사항-인식 흐름 추정 모듈이 추가될 수 있다. 마지막으로, 라플라시안 향상 모듈이 비디오 인코딩에 의해 워시 아웃된(washed out) 워프된 HR 프레임들에 고주파수 정보를 추가할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022231643</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/044630</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 압축된 비디오 데이터를 사용하여 머신 학습 VSR(video super-resolution) 모델을 양방향으로 트레이닝하기 위한 컴퓨터-구현 방법으로서,하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들을 포함하는 컴퓨팅 시스템에 의해, 복수의 실측 자료(ground truth) HR(higher-resolution) 비디오 프레임들 및 복수의 LR(lower-resolution) 비디오 프레임들을 포함하는 실측 자료 비디오 데이터의 세트를 획득하는 단계 — 상기 복수의 LR 비디오 프레임들은 상기 복수의 실측 자료 HR 비디오 프레임들에 각각 대응하고, 상기 복수의 실측 자료 HR 비디오 프레임들 및 상기 복수의 LR 비디오 프레임들은 압축된 비디오에 대응하는 시간 시퀀스로 배열됨 —;상기 시간 시퀀스 내의 하나 이상의 포지션들 각각에 대해: 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 시간 시퀀스 내의 하나 이상의 이전 포지션들과 연관된 하나 이상의 비디오 프레임들에 기초하여 상기 시간 시퀀스 내의 현재 포지션에 대한 순방향-예측 HR 비디오 프레임을 생성하기 위해 순방향 시간 예측을 수행하는 단계; 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 시간 시퀀스 내의 하나 이상의 후속 포지션들과 연관된 하나 이상의 비디오 프레임들에 기초하여 상기 시간 시퀀스 내의 현재 포지션에 대한 역방향-예측 HR 비디오 프레임을 생성하기 위해 역방향 시간 예측을 수행하는 단계; 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 머신 학습 VSR 모델에 대한 손실 함수를 평가하는 단계 — 상기 손실 함수는 상기 실측 자료 HR 비디오 프레임을 상기 순방향-예측 HR 비디오 프레임과 비교하고, 상기 실측 자료 HR 비디오 프레임을 상기 역방향-예측 HR 비디오 프레임과 비교함 —; 및 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 손실 함수에 기초하여 상기 머신 학습 VSR 모델의 하나 이상의 파라미터들의 하나 이상의 값들을 수정하는 단계를 포함하는, 압축된 비디오 데이터를 사용하여 머신 학습 VSR 모델을 양방향으로 트레이닝하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 순방향 시간 예측을 수행하는 단계는, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해 상기 머신 학습 VSR 모델을 사용하여, 상기 시간 시퀀스 내의 현재 포지션에 대한 순방향-예측 HR 비디오 프레임을 생성하기 위해, 상기 시간 시퀀스 내의 이전 포지션과 연관된 이전 HR 비디오 프레임, 상기 시간 시퀀스 내의 이전 포지션과 연관된 이전 LR 비디오 프레임, 및 상기 시간 시퀀스 내의 현재 포지션과 연관된 현재 LR 비디오 프레임을 프로세싱하는 단계를 포함하고; 그리고상기 역방향 시간 예측을 수행하는 단계는, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해 상기 머신 학습 VSR 모델을 사용하여, 상기 시간 시퀀스 내의 현재 포지션에 대한 역방향-예측 HR 비디오 프레임을 생성하기 위해, 상기 시간 시퀀스 내의 후속 포지션과 연관된 후속 HR 비디오 프레임, 상기 시간 시퀀스 내의 후속 포지션과 연관된 후속 LR 비디오 프레임, 및 상기 시간 시퀀스 내의 현재 포지션과 연관된 현재 LR을 프로세싱하는 단계를 포함하는, 압축된 비디오 데이터를 사용하여 머신 학습 VSR 모델을 양방향으로 트레이닝하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 이전 HR 비디오 프레임은 이전 예측된 HR 비디오 프레임을 포함하고; 그리고상기 후속 HR 비디오 프레임은 후속 예측된 HR 비디오 프레임을 포함하는, 압축된 비디오 데이터를 사용하여 머신 학습 VSR 모델을 양방향으로 트레이닝하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 이전 HR 비디오 프레임은 이전 실측 자료 HR 비디오 프레임을 포함하고; 그리고상기 후속 HR 비디오 프레임은 후속 실측 자료 HR 비디오 프레임을 포함하는, 압축된 비디오 데이터를 사용하여 머신 학습 VSR 모델을 양방향으로 트레이닝하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 순방향 시간 예측을 수행하는 단계는, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해 상기 머신 학습 VSR 모델의 흐름 추정 부분을 사용하여, LR 순방향 흐름 추정 및 HR 순방향 흐름 추정을 생성하기 위해, 상기 이전 LR 비디오 프레임 및 상기 현재 LR 비디오 프레임을 프로세싱하는 단계; 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 시간 시퀀스 내의 현재 포지션에 대한 순방향-예측 LR 비디오 프레임을 생성하기 위해, 상기 LR 순방향 흐름 추정에 따라 상기 이전 LR 비디오 프레임을 워프(warp)시키는 단계; 및 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 시간 시퀀스 내의 현재 포지션에 대한 순방향-중간 HR 비디오 프레임을 생성하기 위해, 상기 HR 순방향 흐름 추정에 따라 상기 이전 HR 비디오 프레임을 워프시키는 단계를 포함하고; 그리고상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 역방향 시간 예측을 수행하는 단계는, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해 상기 머신 학습 VSR 모델의 흐름 추정 부분을 사용하여, LR 역방향 흐름 추정 및 HR 역방향 흐름 추정을 생성하기 위해, 상기 후속 LR 비디오 프레임 및 상기 현재 LR 비디오 프레임을 프로세싱하는 단계; 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 시간 시퀀스 내의 현재 포지션에 대한 역방향-예측 LR 비디오 프레임을 생성하기 위해, 상기 LR 역방향 흐름 추정에 따라 상기 후속 LR 비디오 프레임을 워프시키는 단계; 및 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 시간 시퀀스 내의 현재 포지션에 대한 역방향-중간 HR 비디오 프레임을 생성하기 위해, 상기 HR 역방향 흐름 추정에 따라 상기 후속 HR 비디오 프레임을 워프시키는 단계를 포함하는, 압축된 비디오 데이터를 사용하여 머신 학습 VSR 모델을 양방향으로 트레이닝하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 손실 함수는 추가로, 상기 현재 포지션에 대한 순방향-예측 LR 비디오 프레임을 상기 시간 시퀀스 내의 현재 포지션과 연관된 현재 LR 비디오 프레임과 비교하고; 그리고 상기 현재 포지션에 대한 역방향-예측 LR 비디오 프레임을 상기 시간 시퀀스 내의 현재 포지션과 연관된 현재 LR 비디오 프레임과 비교하는, 압축된 비디오 데이터를 사용하여 머신 학습 VSR 모델을 양방향으로 트레이닝하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 순방향 시간 예측을 수행하는 단계는, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 순방향-중간 HR 비디오 프레임에 라플라시안(Laplacian) 향상 필터를 적용하는 단계; 및 상기 라플라시안 향상 필터를 적용한 후에, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해 상기 머신 학습 VSR 모델의 프레임 생성 부분을 사용하여, 상기 시간 시퀀스 내의 현재 포지션에 대한 순방향-예측 HR 비디오 프레임을 생성하기 위해, 상기 순방향-중간 HR 비디오 프레임 및 상기 현재 LR 비디오 프레임을 프로세싱하는 단계를 더 포함하고;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 역방향 시간 예측을 수행하는 단계는, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 역방향-중간 HR 비디오 프레임에 상기 라플라시안 향상 필터를 적용하는 단계; 및 상기 라플라시안 향상 필터를 적용한 후에, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해 상기 머신 학습 VSR 모델의 프레임 생성 부분을 사용하여, 상기 시간 시퀀스 내의 현재 포지션에 대한 역방향-예측 HR 비디오 프레임을 생성하기 위해, 상기 역방향-중간 HR 비디오 프레임 및 상기 현재 LR 비디오 프레임을 프로세싱하는 단계를 포함하는, 압축된 비디오 데이터를 사용하여 머신 학습 VSR 모델을 양방향으로 트레이닝하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시간 시퀀스 내의 이전 포지션은 상기 시간 시퀀스에서 바로 선행하는 포지션을 포함하고, 상기 시간 시퀀스 내의 후속 포지션은 상기 시간 시퀀스에서 바로 진행하는 포지션을 포함하는, 압축된 비디오 데이터를 사용하여 머신 학습 VSR 모델을 양방향으로 트레이닝하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 압축된 비디오는 압축된 화상회의 비디오 스트림을 포함하는, 압축된 비디오 데이터를 사용하여 머신 학습 VSR 모델을 양방향으로 트레이닝하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 추가 압축된 비디오를 수퍼-리졸브(super-resolve)하기 위해 상기 머신 학습 VSR 모델을 이용하는 단계를 더 포함하고, 상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 추가 압축된 비디오를 수퍼-리졸브하기 위해 상기 머신 학습 VSR 모델을 이용하는 단계는 상기 추가 압축된 비디오의 비디오 프레임들에 대해 순방향 시간 예측만을 수행하는 단계를 포함하는, 압축된 비디오 데이터를 사용하여 머신 학습 VSR 모델을 양방향으로 트레이닝하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,복수의 압축된 트레이닝 비디오들에 대해 복수의 트레이닝 반복들 동안 각각 제1항에서 설명된 방법을 수행하는 단계를 더 포함하고, 상기 복수의 압축된 트레이닝 비디오들은 동일한 압축 알고리즘을 사용하여 압축된, 압축된 비디오 데이터를 사용하여 머신 학습 VSR 모델을 양방향으로 트레이닝하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 압축 알고리즘은 H.264 코덱을 포함하는, 압축된 비디오 데이터를 사용하여 머신 학습 VSR 모델을 양방향으로 트레이닝하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,복수의 압축된 트레이닝 비디오들에 대해 복수의 트레이닝 반복들 동안 각각 제1항에 설명된 방법을 수행하는 단계를 더 포함하고, 상기 복수의 압축된 트레이닝 비디오들은 2개 이상의 상이한 압축 알고리즘들을 사용하여 압축된, 압축된 비디오 데이터를 사용하여 머신 학습 VSR 모델을 양방향으로 트레이닝하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 추가 압축된 비디오를 수퍼-리졸브하기 위해 상기 머신 학습 VSR 모델을 이용하는 단계를 더 포함하는, 압축된 비디오 데이터를 사용하여 머신 학습 VSR 모델을 양방향으로 트레이닝하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 추가 압축된 비디오를 수퍼-리졸브하기 위해 상기 머신 학습 VSR 모델을 이용하는 단계는 상기 추가 압축된 비디오의 비디오 프레임들에 대해 순방향 시간 예측만을 수행하는 단계를 포함하는, 압축된 비디오 데이터를 사용하여 머신 학습 VSR 모델을 양방향으로 트레이닝하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 컴퓨팅 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체들을 포함하며, 상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체들은, 머신 학습 VSR(video super resolution) 모델; 및 명령들을 집합적으로 저장하고,상기 머신 학습 VSR 모델은, 흐름 추정 부분 — 상기 흐름 추정 부분은:  LR(lower resolution) 흐름 추정 및 HR(higher resolution) 흐름 추정을 생성하기 위해 이전 또는 후속 LR 비디오 프레임 및 현재 LR 비디오 프레임을 프로세싱하고;  시간 시퀀스 내의 현재 포지션에 대한 예측된 LR 비디오 프레임을 생성하기 위해 상기 LR 흐름 추정에 따라 상기 이전 또는 후속 LR 비디오 프레임을 워프시키고; 그리고  상기 시간 시퀀스 내의 현재 포지션에 대한 중간 HR 비디오 프레임을 생성하기 위해 상기 HR 흐름 추정에 따라 이전 또는 후속 HR 비디오 프레임을 워프시키도록 구성됨 —; 상기 중간 HR 비디오 프레임을 향상시키도록 구성된 라플라시안 향상 부분; 및 상기 시간 시퀀스 내의 현재 포지션에 대한 예측된 HR 비디오 프레임을 생성하기 위해 상기 중간 HR 비디오 프레임 및 상기 현재 LR 비디오 프레임을 프로세싱하도록 구성된 프레임 생성 부분을 포함하고;상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 시스템으로 하여금, 압축된 비디오를 수퍼-리졸브하기 위해 상기 머신 학습 VSR 모델을 이용하게 하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 머신 학습 VSR 모델은 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항의 방법에 따라 트레이닝된, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항의 방법에 따라 트레이닝된 머신 학습 VSR 모델을 집합적으로 저장하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체들.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 마운틴...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Yinxiao</engName><name>리, 인샤오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 마운틴...</address><code> </code><country> </country><engName>JIN, Pengchong</engName><name>진, 펑총</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 마운틴...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Feng</engName><name>양, 펑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 마운틴...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Ce</engName><name>리우, 처</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 마운틴...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Ming-Hsuan</engName><name>양, 밍-수안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 마운틴...</address><code> </code><country> </country><engName>MILANFAR, Peyman</engName><name>밀란파, 페이맨</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/179,795</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0840508-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0846524-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0123012-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0261768-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0369230-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[반환신청]서류 반려요청서·반환신청서</documentName><receiptDate>2024.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0369217-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.06.20</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.08.23</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0153522-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.09</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0871340-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237026123.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e60eeb450d49a796d6ef38b47b4d07710acdf107508374a3f6508db89ec51b0afc41a3bc828bac492e658e3df488d9e445aa9b07afad18a6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf83bd7c576e3e881e749ec4c3aed56affaf94fcb9fc7d92177978ce9fa7bae3b248b11d78666c23b804363c007e4082be8eae458ad041c702</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>