<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:21.421</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0190133</applicationNumber><claimCount>11</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>주차센서를 이용한 공유차량 식별 주차 관리 서비스 제공 장치, 시스템 및 그 서비스 제공 방법과 그 서비스 제공을 위한 컴퓨터 프로그램이 기록된 비휘발성 기록매체</inventionTitle><inventionTitleEng>Service providing apparatus, system and method for  shared vehicle identification parking management  service with a parking sensor, and non-transitory  computer readable medium having computer program for  parking management service recorded thereon</inventionTitleEng><openDate>2023.07.05</openDate><openNumber>10-2023-0100350</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/123</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07B 15/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 일반 차량과 공유 차량의 주차를 주차센서를 기반으로 식별하여 주차 대상을 구분하여 관리할 수 있도록 한 주차센서를 이용한 공유차량 식별 주차 관리 서비스 제공 장치, 시스템 및 그 서비스 제공 방법과 그 서비스 제공을 위한 컴퓨터 프로그램이 기록된 비휘발성 기록매체에 관한 것으로서, 주차를 위한 별도의 어플리케이션이 설치된 운전자 단말기가 없는 공유 차량이 임의의 관리 대상 주차면에 주차할 경우에도 고가의 영상 분석 시스템 없이도 일반 주차 차량, 불법 주차 차량, 공유 차량을 구분하고, 일반 주차 차량과 공유 차량을 식별할 수 있도록 함으로써 임의의 관리 대상 주차면 어디에나 공유차량의 주차를 허용하여 주차면 활용도를 높이고 불법주차 확인 부담을 줄일 뿐만 아니라 공유차량 주차 유연성을 통해 공유차량의 이용 효과를 높일 수 있는 효과가 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 특정 주차면에 배치된 주차면 센서 모듈로부터 차량의 주차와 발차 정보를 수신하고, 운전자 단말기로부터 주차면 센서 모듈이 제공한 주차면 정보와 단말기 식별 정보를 운전자 주차정보로서 수신하여 주차 비용을 계산하며, 운전자 단말기로부터 운전자 주차정보가 수신되지 않을 경우 상기 주차 정보가 수신된 특정 주차면에 대한 위치 정보를 공유차량 서버에 전송하고, 상기 공유차량 서버로부터 수신한 상기 특정 주차면 인접 공유차량 주차 정보를 이용하여 상기 특정 주차면에 주차한 차량을 공유차량이나 불법주차 차량으로 구분하는 주차 관리부를 포함하는 주차센서를 이용한 공유차량 식별 주차 관리 서비스 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 주차 관리부는 상기 주차 정보 수신시 주차 시간 정보를 생성하며, 상기 공유차량 서버에 상기 특정 주차면의 위치 정보와 함께 상기 생성된 주차 시간 정보를 더 제공하고, 상기 공유차량 서버로부터 상기 특정 주차면의 인접 위치에 상기 주차 시간을 기준으로 하는 설정된 범위의 시간 내에 주차한 공유차량 주차 정보를 수신하는 것을 특징으로 하는 주차센서를 이용한 공유차량 식별 주차 관리 서비스 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서, 상기 공유차량 식별 주차 관리 서비스 제공 장치는, 관리 대상 주차면에 적어도 하나씩 배치된 주차면 센서 모듈로부터 차량의 주차와 발차 정보를 수신하여 상기 주차 관리부에 제공하는 센서 모듈 통신부와; 상기 주차면 센서 모듈로부터 주차면 정보를 무선 수신하여 주차면 정보와 단말기 식별 정보를 송신하는 운전자 단말기로부터 상기 주차면 정보와 단말기 식별 정보를 운전자 주차정보로서 수신하여 상기 주차 관리부에 제공하는 운전자 단말 통신부와; 상기 센서 모듈 통신부의 주차 정보와 상기 운전자 단말 통신부의 운전자 주차 정보가 수신되는 상기 운전자 단말기를 기준으로 주차 비용을 계산하여 상기 주차 관리부에 제공하는 주차 확인부를 포함하는 것을 특징으로 하는 주차센서를 이용한 공유차량 식별 주차 관리 서비스 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서, 상기 공유차량 식별 주차 관리 서비스 제공 장치는, 차량은 주차되었으나 운전자 주차정보가 수신되지 않은 특정 주차면에 대한 위치 정보와 주차 시간 정보를 공유차량 서버에 전송하고, 공유차량 서버로부터 상기 특정 주차면의 인접 위치에 상기 주차 시간을 기준으로 하는 설정된 범위의 시간 내에 주차한 공유차량 주차 정보를 수신하여 상기 특정 주차면에 공유차량이 주차한 것인지 여부를 확정한 후 이를 상기 주차 관리부에 제공하는 공유차량 확인부를 포함하는 것을 특징으로 하는 주차센서를 이용한 공유차량 식별 주차 관리 서비스 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서, 상기 주차 관리부는 상기 특정 주차면에 주차한 차량을 공유차량이나 불법주차 차량으로 구분하되, 공유차량으로 판단한 경우 해당 특정 주차면에 대한 공유차량 주차 확인 정보를 상기 공유차량 서버에 제공하고, 상기 특정 주차면에 대한 주차 비용을 공유차량 대응 비용으로 적용하고, 불법주차 차량으로 판단한 경우 불법주차 정보를 미리 설정된 관리자 연락 정보를 이용하여 통지하는 것을 특징으로 하는 특징으로 하는 주차센서를 이용한 공유차량 식별 주차 관리 서비스 제공 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 특정 주차면에 배치되어 거리 측정과 지자기 측정 방식을 모두 이용하여 차량의 주차와 발차를 검출한 후 이를 주차와 발차 정보로 전송하고, 주차 검출 시 주차면 정보를 송출하는 주차면 센서 모듈과; 상기 주차면 센서 모듈로부터 특정 주차면에 대한 차량의 주차와 발차 정보를 수신하고, 주차면 센서 모듈이 제공한 주차면 정보를 수신한 운전자 단말기로부터 상기 주차면 정보와 단말기 식별 정보를 운전자 주차정보로서 수신하여 주차 비용을 계산하며, 운전자 단말기로부터 운전자 주차정보가 수신되지 않을 경우 상기 주차 정보가 수신된 특정 주차면에 대한 위치 정보와 주차 정보 수신 시간 정보를 공유차량 서버에 전송하고, 공유차량 서버로부터 상기 특정 주차면의 인접 위치에 상기 주차 시간을 기준으로 하는 설정된 범위의 시간 내에 주차한 공유차량 주차 정보를 수신하여 상기 특정 주차면에 주차한 차량을 공유차량이나 불법주차 차량으로 구분하는 주차 관리 서비스 제공 장치를 포함하는 주차센서를 이용한 공유차량 식별 주차 관리 서비스 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서, 상기 주차면 센서 모듈은 주차 차량에 대한 지자기 측정값과 차량 하부 거리 측정값을 주차 관리 서비스 제공 장치에 더 전송하고, 상기 주차 관리 서비스 제공 장치는 상기 수신된 주차 차량에 대한 지자기 측정값과 차량 하부 거리 측정값을 통해 차량의 종류를 구분하며, 상기 차량 종류에 대한 정보를 상기 공유차량 서버에 더 제공하는 것을 특징으로 하는 주차센서를 이용한 공유차량 식별 주차 관리 서비스 제공 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 주차 관리 서비스 제공 장치가 특정 주차면에 배치된 주차면 센서 모듈로부터 차량의 주차와 발차 정보를 수신하는 단계와;주차면 센서 모듈이 차량의 주차 시 운전자 단말에 주차면 정보를 제공하는 단계와;상기 주차 관리 서비스 제공 장치가, 주차면 센서 모듈이 제공한 주차면 정보를 수신한 운전자 단말기로부터 주차면 정보와 단말기 식별 정보를 운전자 주차정보로서 수신하여 주차 비용을 계산하는 단계와; 상기 주차 관리 서비스 제공 장치가 운전자 단말기로부터 운전자 주차정보가 수신되지 않을 경우 상기 주차 정보가 수신된 특정 주차면에 대한 위치 정보와 주차 정보 수신 시간 정보를 공유차량 서버에 전송하는 단계와; 상기 주차 관리 서비스 제공 장치가 상기 공유차량 서버로부터 상기 특정 주차면의 인접 위치에 상기 주차 시간을 기준으로 하는 설정된 범위의 시간 내에 주차한 공유차량 주차 정보를 수신하여 상기 특정 주차면에 주차한 차량을 공유차량이나 불법주차 차량으로 구분하는 단계를 포함하는 주차센서를 이용한 공유차량 식별 주차 관리 서비스 제공 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서, 상기 주차 관리 서비스 제공 장치가 상기 특정 주차면에 주차한 차량을 공유차량으로 구분한 경우 공유차량 주차 비용을 적용하고, 불법차량으로 구분한 경우 미리 설정된 관리자 연락 정보를 이용하여 불법 주차 정보를 통지하는 단계를 더 포함하는 주차센서를 이용한 공유차량 식별 주차 관리 서비스 제공 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 8에 있어서, 상기 주차면 센서 모듈이 주차 차량에 대한 차종 정보를 주차 관리 서비스 제공 장치에 더 전송하고, 상기 주차 관리 서비스 제공 장치가 상기 수신된 주차 차량에 대한 차종 정보를 상기 공유차량 서버에 더 제공하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 주차센서를 이용한 공유차량 식별 주차 관리 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 8 내지 청구항 10 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 컴퓨터를 기능시키기 위한 컴퓨터 프로그램이 기록된 컴퓨터로 읽을 수 있는 비휘발성 기록매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>120110461522</code><country>대한민국</country><engName>SK Planet Co., Ltd.</engName><name>에스케이플래닛 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>JaeJoon Chung</engName><name>정재준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, 성지*차빌딩 **층 대표:****호 (역삼동)(경은국제특허법률사무소)</address><code>920120000996</code><country>대한민국</country><engName>YONGHA LEE</engName><name>이용하</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, 성지*차빌딩 **층 대표:****호 경은국제특허법률사무소 (역삼동)</address><code>920020004172</code><country>대한민국</country><engName>Jeon Jong Hag</engName><name>전종학</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1517139-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1196552-21</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210190133.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937eb68216e5e65b99cf6777d0831b377a406acd649601dc1b0c8464e04d3050392cc6d250993c8757c90ad5854f2c6a5dddfd5481a31ea73a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6c4c884220388ec4769acc8718d7316078d651f0adec16cf124f5530855f8d7f8fe88e67213fe42a9cf78185de2431c0328d668f45a94943</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>