<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:34:00.340</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7038099</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>변형 B 세포 및 이의 사용 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>MODIFIED B CELLS AND METHODS OF USE THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2023.01.11</openDate><openNumber>10-2023-0006821</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.10.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 5/0781</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/85</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/705</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/705</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/705</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/705</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 37/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 유전적으로 변형된 B 세포 및 이의 용도, 예를 들어 암, 심장 질환, 염증성 질환, 근육 소모성 질환, 신경계 질환 등을 비롯한 다양한 질병 및 장애의 치료에 관한 것이다. 특정 구체예에서, 본 발명은 단리된 변형 B 세포 (&quot;CAR-B 세포)에 관한 것으로서, 키메라 수용체 (&quot;CAR-B 수용체&quot;)를 발현할 수 있고, 상기 키메라 수용체는 (a) 세포외 도메인; (b) 막횡단 도메인; 및 (c) 적어도 하나의 신호전달 도메인을 포함하는 세포질 도메인을 포함한다. 다양한 구체예에서, 본 발명은 단리된 변형 B 세포를 포함하고, 상기 B 세포는 페이로드를 발현 및 분비할 수 있고, 상기 페이로드는 B 세포에서 자연적으로 발현되지 않거나 B 세포에서 자연적으로 발현되는 것보다 더 높은 수준으로 발현된다. 다양한 구체예에서, 페이로드는 항체 또는 이의 단편이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021202810</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/025273</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 단리된 변형 B 세포로서, 키메라 수용체 (CAR-B)를 발현할 수 있고, 상기 키메라 수용체는 a) 세포외 결합 도메인 및 힌지 도메인을 포함하는 세포외 도메인;b) 막횡단 도메인; 및c) 적어도 하나의 신호전달 도메인을 포함하는 세포질 도메인을 포함하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 세포외 결합 도메인은 표적 세포의 표면 상에 발현된 적어도 하나의 항원 또는 단백질을 인식하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 세포외 결합 도메인은 분비 단백질인 적어도 하나의 항원을 인식하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 분비 단백질은 세포외 기질에 축적되는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 표적 세포는 종양 세포, 심장 근육 세포, 골격근 세포, 뼈 세포, 혈액 세포, 신경 세포, 지방 세포, 피부 세포, 내피 세포, 간 세포, 폐 상피 세포, 및 섬유아세포로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 B 세포는 하나 초과의 CAR-B 수용체 작제물을 발현하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 CAR-B 수용체는 하나 초과의 세포외 결합 도메인을 포함하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 세포외 결합 도메인은 단쇄 가변 단편 (scFv), 또는 전장 항체 또는 항체 단편, 또는 수용체 또는 리간드의 세포외 도메인인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 세포외 결합 도메인은 PSMA, GPC3, ASGR1, ASGR2, 사르코글리칸, Corin, FAP, MUC1, CEA153, JAM-1, LAF-1 및 Her2로 이루어진 군으로부터 선택된 항원 또는 단백질에 결합할 수 있는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 힌지 도메인은 면역글로불린 (예를 들어, IgG, IgM), CD28 및 CD8로 이루어진 군으로부터 유래된 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 세포질 도메인은 B 세포 수용체에 고유한 적어도 하나의 신호전달 도메인을 포함하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 세포질 도메인은 면역글로불린인 적어도 하나의 신호전달 도메인을 포함하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 세포질 도메인은 CD79a (면역글로불린 α), CD40, CD19, CD137, Fcγr2a, MyD88, CD21, Syk, FYN, LYN, PI3K, BTK, PLCγ2, CD3ζ 및 BLNK로 이루어진 군으로부터 선택되는 도메인을 포함하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 세포질 도메인은 CD79a인 도메인을 포함하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 세포질 도메인은 공동자극 도메인을 추가로 포함하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 단리된 변형 B 세포로서, 상기 B 세포는 페이로드를 발현 및 분비할 수 있고, 상기 페이로드는 B 세포에서 자연적으로 발현되지 않거나 B 세포에서 자연적으로 발현되는 것보다 더 높은 수준으로 발현되는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 페이로드는 항체 또는 이의 단편인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 항체는 분비된 항체 또는 이의 단편인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 항체는 막 결합된 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 페이로드는 사이토카인, 케모카인, T 세포 공동자극 분자, 및 IL-1, IL-7, IL-8, IL-10, IL-12, IL-13, IL-17, IL-18, IL-21, 인터페론 α, 인터페론 β, 인터페론 γ, TSLP, CCL21, FLT3L, XCL1, LIGHT(TNFSF14), OX40L, CD137L, CD40L, ICOSL, 항-CD3 항체, CD47, TIM4-FC, CXCL13, CCL21, CD80, CD40L, IFNα A2, LIGHT, 4-1BBL, MDGF (C19orf10), FGF10, PDGF, 아그린, TNF-α, GM-CSF, 항-FAP 항체, 항-TGF-β 항체; TGF-β 트랩, 디코이 또는 기타 억제 분자; 항-BMP 항체; BMP 트랩, 디코이 또는 기타 억제 분자로 이루어진 관문 분자로 이루어진 군에서 선택되는 것인 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서, 상기 B 세포는 하나 초과의 페이로드를 발현할 수 있는 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서, 상기 B 세포는 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 또는 12개 초과의 페이로드를 발현할 수 있는 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제14항의 변형 B 세포를 투여하는 단계를 포함하는 환자를 치료하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 변형 B 세포는 종양내, 정맥내, 피하, 피내, 또는 염증성 병변 내에 투여되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 추가의 화학요법제와 함께 또는 추가의 화학요법제 없이 하나 이상의 관문 억제제를 투여하는 단계를 추가로 포함하는 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 관문 억제제는 PD-1, PD-L1, CTLA-4, LAG3, TIM-3 및 NKG2A로 이루어진 군으로부터 선택된 관문 분자를 억제할 수 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서, T 세포 공동자극 분자를 투여하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 T 세포 공동자극 분자는 CD80, CD86, ICOSL, 4-1BBL, OX40L, CD27, 및 LIGHT로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 단리된 변형 B 세포로서, 키메라 수용체를 발현할 수 있고, 상기 키메라 수용체는 a) 세포외 결합 도메인 및 힌지 도메인을 포함하는 세포외 도메인;b) 막횡단 도메인; 및c) 적어도 하나의 신호전달 도메인을 포함하는 세포질 도메인을 포함하고상기 변형 B 세포는 페이로드를 추가로 발현할 수 있고, 상기 페이로드는 B 세포에서 자연적으로 발현되지 않는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 세포외 결합 도메인은 표적 세포의 표면 상에 발현된 항원 또는 단백질을 인식하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 세포외 결합 도메인은 분비되는 항원 또는 단백질을 인식하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항에 있어서, 상기 표적 세포는 종양 세포, 심장 근육 세포, 골격근 세포, 뼈 세포, 혈액 세포, 신경 세포, 지방 세포, 피부 세포, 내피 세포, 간 세포, 폐 상피 세포 및 섬유아세포로 이루어진 군에서 선택되는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29항에 있어서, 상기 B 세포는 하나 초과의 CAR-B 수용체 작제물을 발현하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제29항에 있어서, 상기 CAR-B 수용체는 하나 초과의 세포외 결합 도메인을 포함하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제29항에 있어서, 상기 세포외 결합 도메인은 단쇄 가변 단편 (scFv), 전장 항체, 항체 단편 또는 수용체 또는 리간드의 세포외 도메인인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제29항에 있어서, 상기 세포외 결합 도메인은 PSMA, GP3, ASGR1, ASGR2, 사르코글리칸, Corin, 및 Her2, FAP, MUC1, CEA153, JAM-1, 및 LFA-1으로 이루어진 군으로부터 선택된 항원 또는 단백질에 결합할 수 있는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제29항에 있어서, 상기 힌지 도메인은 면역글로불린 (예를 들어, IgG 또는 IgM), CD28 및 CD8로 이루어진 군으로부터 유래된 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제29항에 있어서, 상기 세포질 도메인은 B 세포 고유의 적어도 하나의 신호전달 도메인을 포함하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제29항에 있어서, 상기 세포질 도메인은 면역글로불린인 적어도 하나의 신호전달 도메인을 포함하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제29항에 있어서, 상기 세포질 도메인은 CD79a (면역글로불린 α), CD40, CD19, CD137, Fcγr2a, MyD88, CD21, Syk, FYN, LYN, PI3K, BTK, PLCγ2, CD3ζ 및 BLNK로 이루어진 군으로부터 선택된 도메인을 포함하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 세포질 도메인은 CD79a (면역글로불린 α)인 도메인을 포함하는 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 세포질 도메인은 공동자극 도메인을 추가로 포함하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제29항에 있어서, 상기 페이로드는 분비되거나 막 결합된 항체 또는 이의 단편인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제29항에 있어서, 상기 페이로드는 사이토카인, 케모카인, T 세포 공동자극 분자, 및 IL-1, IL-7, IL-8, IL-10, IL-12, IL-13, IL-17, IL-18, IL-21, 인터페론 α, 인터페론 β, 인터페론 γ, TSLP, CCL21, FLT3L, XCL1, LIGHT(TNFSF14), OX40L, CD137L, CD40L, ICOSL, 항-CD3 항체, CD47, TIM4-FC, CXCL13, CCL21, CD80, CD40L, IFNα A2, LIGHT, 4-1BBL, MDGF (C19orf10), FGF10, PDGF, 아그린, TNF-α, GM-CSF, 항-FAP 항체, 항-TGF-β 항체; TGF-β 트랩, 디코이 또는 기타 억제 분자; 항-BMP 항체; BMP 트랩, 디코이 또는 기타 억제 분자로 이루어진 관문 분자로 이루어진 군에서 선택되는 것인 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제29항에 있어서, 상기 B 세포는 하나 초과의 페이로드를 발현할 수 있는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제29항에 있어서, 상기 B 세포는 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 또는 12개 초과의 페이로드를 발현할 수 있는 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제29항에 있어서, 상기 변형 B 세포는 CD79a (면역글로불린 α), CD79b (면역글로불린 β), CD40, CD19, CD137, Fcγr2a, CD3ζ 및 MyD88의 세포질 도메인로 이루어진 군으로부터 선택된 적어도 하나의 단백질을 추가로 암호화하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제29항의 변형 B 세포를 투여하는 단계를 포함하는 환자를 치료하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 관문 억제제를 투여하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항에 있어서, 상기 관문 억제제는 PD-1, PD-L1, CTLA-4, LAG3, TIM-3 및 NKG2A로 이루어진 군으로부터 선택된 관문 분자를 억제할 수 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 관문 억제제는 단일클론 항체인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 단리된 변형 B 세포로서, 키메라 수용체를 발현할 수 있고, 상기 키메라 수용체는 세포외 도메인을 포함하고, 상기 세포외 도메인은 힌지 도메인 및 세포외 결합 도메인을 포함하고, 상기 세포외 결합 도메인은 B 세포 상에서 자연적으로 발현되지 않고; 상기 세포외 결합 도메인은 관심 표적을 인식할 수 있는 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 결합 도메인은 단쇄 가변 단편 (scFv), 전장 항체, 항체 단편, 리간드 또는 수용체의 세포외 도메인인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 결합 도메인은 scFv인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항에 있어서, 상기 B 세포는 하나 초과의 키메라 수용체를 발현할 수 있는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제52항에 있어서, 상기 B 세포는 페이로드를 추가로 발현할 수 있는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제52항의 변형 B 세포를 투여하는 단계를 포함하는 환자를 치료하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 키메라 B 세포 수용체를 발현할 수 있는 핵산으로서, 상기 키메라 수용체는a) 세포외 결합 도메인 및 힌지 도메인을 포함하는 세포외 도메인;b) 막횡단 도메인; 및c) 적어도 하나의 신호전달 도메인을 포함하는 세포질 도메인을 포함하는 것인 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 세포외 결합 도메인은 표적 세포의 표면 상에 발현된 항원 또는 단백질을 인식하는 것인 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58항에 있어서, 상기 세포외 결합 도메인은 분비된 단백질인 항원 또는 단백질을 인식하는 것인 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제58항에 있어서, 상기 분비된 단백질은 세포외 기질에 축적되는 것인 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제58항에 있어서, 상기 세포외 결합 도메인은 단쇄 가변 단편 (scFv), 전장 항체, 항체 단편 또는 수용체 또는 리간드의 세포외 도메인인 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제58항에 있어서, 상기 표적 세포는 종양 세포, 심장 근육 세포, 골격근 세포, 뼈 세포, 혈액 세포, 신경 세포, 지방 세포, 피부 세포, 내피 세포, 간세포, 폐 상피 세포 또는 섬유아세포로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제58항에 있어서, 상기 벡터는 하나 초과의 CAR-B 수용체를 발현하는 것인 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제58항에 있어서, 상기 CAR-B 수용체는 하나 초과의 세포외 결합 도메인을 발현하는 것인 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제58항에 있어서, 상기 세포외 결합 도메인은 PSMA, GP3, ASGR1, AGSR2, 사르코글리칸, Corin, Her2, PAF1, MUC1, CEA153, JAM-1, 및 LFA-1으로 이루어진 군으로부터 선택된 항원 또는 단백질에 결합할 수 있는 것인 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제58항에 있어서, 상기 힌지 도메인은 면역글로불린 도메인 (예를 들어, IgG 또는 IgM), CD28 및 CD8로 이루어진 군으로부터 유래된 것인 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제58항에 있어서, 상기 세포질 도메인은 B 세포 수용체에 고유한 적어도 하나의 신호전달 도메인을 포함하는 것인 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제58항에 있어서, 상기 세포질 도메인은 CD79a (면역글로불린 α), CD79b (면역글로불린 β), CD40, CD19, CD137, Fcγr2a, MyD88, CD21, Syk, FYN, LYN, PI3K, BTK, PLCγ2, CD3ζ 및 BLNK로 이루어진 군으로부터 선택된 도메인을 포함하는 것인 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 세포질 도메인은 CD79a (면역글로불린 α)인 도메인을 포함하는 것인 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항에 있어서, 상기 세포질 도메인은 공동자극 도메인을 추가로 포함하는 것인 핵산.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 키메라 B 세포 수용체를 발현할 수 있는 핵산을 포함하는 벡터로서, 상기 키메라 수용체는a) 세포외 결합 도메인 및 힌지 도메인을 포함하는 세포외 도메인;b) 막횡단 도메인; 및c) 적어도 하나의 신호전달 도메인을 포함하는 세포질 도메인을 포함하는 것인 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 상기 세포외 결합 도메인은 표적 세포의 표면 상에 발현된 항원 또는 단백질을 인식하는 것인 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제72항에 있어서, 상기 세포외 결합 도메인은 분비 단백질인 항원 또는 단백질을 인식하는 것인 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제72항에 있어서, 상기 분비된 단백질은 세포외 기질에 축적되는 것인 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제72항에 있어서, 상기 표적 세포는 종양 세포, 심장 근육 세포, 골격근 세포, 뼈 세포, 혈액 세포, 신경 세포, 지방 세포, 피부 세포, 내피 세포, 간세포, 폐 상피 세포 또는 섬유아세포로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제72항에 있어서, 상기 벡터는 하나 초과의 CAR-B 수용체를 발현하는 것인 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제72항에 있어서, 상기 CAR-B는 하나 초과의 세포외 결합 도메인을 발현하는 것인 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제72항에 있어서, 상기 세포외 결합 도메인은 단쇄 가변 단편 (scFv), 전장 항체, 항체 단편, 수용체 또는 리간드의 세포외 도메인인 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제72항에 있어서, 상기 세포외 결합 도메인은 PSMA, GPC3, ASGR1, AGSR2, 사르코글리칸, Corin, Her2, PAF1, MUC1, CEA153, JAM-1, 및 LFA-1으로 이루어진 군으로부터 선택된 항원 또는 단백질에 결합할 수 있는 것인 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제72항에 있어서, 상기 힌지 도메인은 면역글로불린 도메인 (예를 들어, IgG 또는 IgM), CD28 및 CD8로 이루어진 군으로부터 유래된 것인 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제72항에 있어서, 상기 세포질 도메인은 B 세포 고유의 적어도 하나의 신호전달 도메인을 포함하는 것인 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제72항에 있어서, 상기 세포질 도메인은 CD79a (면역글로불린 α), CD79b (면역글로불린 β), CD40, CD19, CD137, Fcγr2a, MyD88, CD21, Syk, FYN, LYN, PI3K, BTK, PLCγ2, CD3ζ 및 BLNK로 이루어진 군으로부터 선택된 신호전달 도메인을 포함하는 것인 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제72항에 있어서, 상기 세포질 도메인은 공동자극 도메인을 추가로 포함하는 것인 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 단리된 변형 B 세포로서, 인테그린, 귀소 항체, 단백질, 수용체 또는 이들의 조합을 발현할 수 있고, 상기 인테그린, 귀소 항체, 단백질 또는 수용체는 B 세포에서 자연적으로 발현되지 않거나 B 세포에서 자연적으로 발현되는 것보다 더 높은 수준으로 발현되고; 상기 인테그린, 귀소 항체, 단백질, 수용체, 또는 이들의 조합은 관심 부위 또는 표적에 유인되는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 상기 인테그린, 귀소 항체, 단백질, 및 수용체는 CLA (PSGL-1 당형), CLA (PSGL-1 당형), CCR10, CCR3, CCR4, CCR5, CCR6, CCR9, CD43E, CD44, c-Met, CXCR3, CXCR4, LFA-1, LFA-1 (αLβ2), 셀렉틴 리간드, VLA-4, VLA-4 (α4β1), 및 α4β7, 또는 이들의 결합으로부터 선택되는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 상기 관심 부위는 귀소 또는 표적 조직, 특정 부위 또는 조직의 염증 부위, 또는 페이로드의 전달이 바람직한 종양 또는 종양 미세환경인 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 상기 귀소 또는 표적 조직이 피부, 위장 (장, 결장, 장간막 림프절 (mLN), Peyer's Patch (PP), 소장), 간, 폐, 골수, 심장, 말초 림프절 (LN), CNS, 흉선 및 골수로부터 선택되는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 관심 표적은 CXCL16, CCL17, CCL17(22), CCL20 (MIP-3α), CCL21, CCL25, CCL27, CCL28, CCL4, CCL5, CD62E, CD62P, CXCL10, CXCL12, CXCL13, CXCL16, CXCL9/CXCL10, CXCR3, E/P-셀렉틴, E-셀렉틴, GPR15L, HGF, 히알루론산, ICAM-1, CCR1, 2, 5, MAdCAM, MAdCAM-1, PNAd, VAP-1, VCAM, 및 VCAM-1에 대한 리간드, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제82항의 단리된 변형 B 세포를 투여하는 단계를 포함하는 환자를 치료하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 화합물 또는 이의 유도체를 투여하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 화합물 또는 이의 유도체는 인테그린, 귀소 항체, 단백질, 및 수용체, 또는 이들의 조합의 발현을 조절할 수 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 상기 화합물 또는 이의 유도체는 B 세포의 환자의 관심 부위 또는 표적으로의 트래피킹을 변경할 수 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 상기 화합물은 올-트랜스-레티노산 (all-trans-retinoic adcid, ATRA) 또는 이의 유도체인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 단리된 변형 B 세포로서, 면역 억제 분자를 발현할 수 있고, 상기 면역 억제 분자는 B 세포에서 자연적으로 발현되지 않거나 B 세포에서 자연적으로 발현되는 것보다 더 높은 수준으로 발현되는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 상기 면역 억제 분자는 IL-10, TGF-β, PD-L1, PD-L2, LAG-3, 및 TIM-3, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 상기 면역 억제 분자는 환자의 관심 부위 또는 표적에서 B 세포의 염증 및 자가면역 활성을 감소시킬 수 있는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제94항의 단리된 변형 B 세포를 투여하는 단계를 포함하는 환자를 치료하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 상기 면역 억제 분자는 IL-10, TGF-β, PD-L1, PD-L2, LAG-3, 및 TIM-3, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서, 상기 면역 억제 분자는 환자의 관심 부위 또는 표적에서 B 세포의 염증 및 자가면역 활성을 감소시킬 수 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, B 세포에서 인테그린, 귀소 항체, 단백질, 수용체, 또는 이들의 조합의 발현을 증가시킬 수 있는 화합물 또는 이의 유도체를 투여하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 상기 화합물 또는 이의 유도체는 B 세포의 환자의 관심 부위 또는 표적으로의 트래피킹을 변경할 수 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 상기 화합물은 올-트랜스-레티노산 (ATRA) 또는 이의 유도체인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 단리된 변형 B 세포로서, 상기 단리된 변형 B 세포는 화합물 또는 이의 유도체로 처리되고, 상기 화합물 또는 이의 유도체는 B 세포에서 인테그린, 귀소 항체, 단백질, 수용체, 또는 이들의 조합의 발현을 증가시킬 수 있는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 상기 화합물 또는 이의 유도체는 B 세포의 환자의 관심 부위 또는 표적으로의 트래피킹을 변경할 수 있는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서, 상기 화합물은 올-트랜스-레티노산 (ATRA) 또는 이의 유도체인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제100항의 단리된 변형 B 세포를 투여하는 단계를 포함하는 환자를 치료하는 방법으로서, 상기 화합물 또는 이의 유도체는 (i) B 세포에서 인테그린, 귀소 항체, 단백질, 수용체, 또는 이들의 조합의 발현을 조절할 수 있고, (ii) B 세포의 환자의 관심 부위 또는 표적으로의 트래피킹을 변경할 수 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제106항에 있어서, 상기 화합물은 올-트랜스-레티노산 (ATRA) 또는 이의 유도체인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 단리된 변형 B 세포로서, 적어도 하나 이상의 구성적 활성 톨-유사 수용체 (TLR)를 발현할 수 있고, 상기 TLR은 B 세포에서 자연적으로 발현되지 않거나 B 세포에서 자연적으로 발현되는 것보다 더 높은 수준으로 발현되는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서, 상기 TRL은 TLR1, TLR2, TLR3, TLR4, TLR5, TLR6, TLR7, TLR8, TLR9, TLR10, TLR11, TLR12, 및 TLR13, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서, 상기 TLR은 환자에서 면역 반응을 증가시키기 위해 B 세포를 강화할 수 있는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제110항에 있어서, 상기 TLR은 환자의 면역 반응을 증가시키기 위한 강력한 효과기 B 세포를 생성할 수 있는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제108항의 단리된 변형 B 세포를 투여하는 단계를 포함하는 환자를 치료하는 방법으로서, 상기 면역 억제 분자는 환자의 관심 부위 또는 표적에서 B 세포의 염증 및 자가면역 활성을 감소시킬 수 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서, 상기 TLR은 TLR1, TLR2, TLR3, TLR4, TLR5, TLR6, TLR7, TLR8, TLR9, TLR10, TLR11, TLR12, 및 TLR13, 또는 이들의 조합으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서, 상기 TLR은 환자에서 면역 반응을 증가시키기 위해 (i) B 세포를 강화하고, (ii) 강력한 효과기 B 세포를 생성할 수 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 적어도 하나 이상의 TLR 작용제를 환자에게 투여하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 단리된 변형 B 세포로서, 상기 단리된 변형 B 세포는 적어도 하나 이상의 TLR 작용제로 처리되는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 상기 TLR 작용제는 환자에서 면역 반응을 증가시키기 위해 (i) B 세포를 강화하고, (ii) 강력한 효과기 B 세포를 생성할 수 있는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제117항에 있어서, 상기 TLR 작용제는 TLR1, TLR2, TLR3, TLR4, TLR5, TLR6, TLR7, TLR8, TLR9, TLR10, TLR11, TLR12, 및 TLR13, 또는 이들의 조합으로부터 선택된 하나 이상의 TLR에 결합하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제118항에 있어서, 상기 TLR 작용제는 CpG-풍부 올리고뉴클레오티드, 이중 가닥 RNA 모방체, 폴리이노신산:폴리시티딜산 (폴리-I:C)으로부터 선택되는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제119항에 있어서, 상기 TLR 작용제는 CpG 올리고뉴클레오티드를 포함하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제116항의 단리된 변형 B 세포를 투여하는 단계를 포함하는 환자를 치료하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제121항에 있어서, 상기 TLR 작용제는 환자의 면역 반응을 증가시키기 위해 (i) B 세포를 강화하고, (ii) 강력한 효과기 B 세포를 생성할 수 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제122항에 있어서, 상기 TLR 작용제는 TLR1, TLR2, TLR3, TLR4, TLR5, TLR6, TLR7, TLR8, TLR9, TLR10, TLR11, TLR12, 및 TLR13, 또는 이들의 조합으로부터 선택된 하나 이상의 TLR에 결합하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제123항에 있어서, 상기 TLR 작용제는 CpG-풍부 올리고뉴클레오티드, 이중 가닥 RNA 모방체, 폴리이노신산:폴리시티딜산 (폴리-I:C)으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제124항에 있어서, 상기 TLR 작용제는 CpG 올리고뉴클레오티드를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 단리된 변형 B 세포로서, 상기 B 세포는 표적화 신호에 융합된 항원 중 적어도 하나 이상을 암호화하는 mRNA로 전기천공되는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제126항에 있어서, 상기 항원은 (i) B 세포에 의해 자연적으로 제시되지 않거나, (ii) B 세포에 의해 자연적으로 HLA 클래스 I 및 클래스 II 분자 모두에서 동시에 제시되지 않거나, (iii) 자연적으로 HLA 클래스 I 및 클래스 II 분자 모두에서 고효율로 B 세포에 의해 제시되지 않는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제127항에 있어서, 상기 표적화 신호는 리소좀 단백질의 표적화 신호인 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제128항에 있어서, 상기 표적화 신호는 리소좀-연관 막 단백질-1 (LAMP1)의 표적화 신호인 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제129항에 있어서, 상기 항원은 리소좀에 표적화될 수 있고 HLA 클래스 I 및 클래스 II 분자 모두에서 동시에 효율적으로 제시될 수 있는 것인, 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제130항에 있어서, 상기 B 세포는 환자에서 항원-특이적 면역 반응을 증가시킬 수 있는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제126항의 단리된 변형 B 세포를 투여하는 단계를 포함하는 환자를 치료하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서, 상기 항원은 (i) B 세포에 의해 자연적으로 제시되지 않거나, (ii) B 세포에 의해 자연적으로 HLA 클래스 I 및 클래스 II 분자 모두에서 동시에 제시되지 않거나, (iii) 자연적으로 HLA 클래스 I 및 클래스 II 분자 모두에서 고효율로 B 세포에 의해 제시되지 않는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제133항에 있어서, 상기 표적화 신호는 리소좀 단백질의 표적화 신호인 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제134항에 있어서, 상기 표적화 신호는 리소좀-연관 막 단백질-1 (LAMP1)의 표적화 신호인 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제135항에 있어서, 상기 항원은 리소좀에 표적화될 수 있고 HLA 클래스 I 및 클래스 II 분자 모두에서 동시에 효율적으로 제시될 수 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제136항에 있어서, 상기 B 세포는 환자에서 항원-특이적 면역 반응을 증가시킬 수 있는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제132항 내지 제137항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자는 하나 초과의 상이하게 변형된 B 세포로 치료되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제132항 내지 제137항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 환자는 2개 초과의 상이하게 변형된 B 세포로 치료되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 단리된 변형 B 세포로서, 키메라 수용체 (CAR-B)를 발현할 수 있고, 상기 키메라 수용체는 a) 세포외 결합 도메인 및 힌지 도메인을 포함하는 세포외 도메인;b) 막횡단 도메인; 및c) 세포질 도메인을 포함하는 것인 단리된 병형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제140항에 있어서, 상기 세포외 도메인은 면역글로불린 도메인을 포함하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제140항에 있어서, 상기 키메라 수용체는 상동 이량체를 형성할 수 있는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제140항에 있어서, 상기 세포외 결합 도메인은 표적 세포의 표면 상에 발현된 항원 또는 단백질을 인식하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제143항에 있어서, 상기 세포외 결합 도메인은 분비되는 항원 또는 단백질을 인식하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제143항에 있어서, 상기 표적 세포는 종양 세포, 심장 근육 세포, 골격근 세포, 뼈 세포, 혈액 세포, 신경 세포, 지방 세포, 피부 세포, 내피 세포, 간세포, 폐 상피 세포 및 섬유아세포로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제143항에 있어서, 상기 세포외 결합 도메인은 단쇄 가변 단편 (scFv), 전장 항체, 항체 단편 또는 수용체 또는 리간드의 세포외 도메인인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제143항에 있어서, 상기 세포외 결합 도메인은 PSMA, GP3, ASGR1, ASGR2, 사르코글리칸, Corin, 및 Her2, FAP, MUC1, CEA153, JAM-1, 및 LFA-1으로 이루어진 군으로부터 선택된 항원 또는 단백질에 결합할 수 있는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제14항에 있어서, 상기 힌지 도메인은 면역글로불린 (예를 들어, IgG 또는 IgM), CD28 및 CD8로 이루어진 군으로부터 유래된 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 단리된 변형 B 세포로서, 키메라 수용체 (CAR-B)를 발현할 수 있고, 상기 키메라 수용체는 서열번호 146의 아미노산 서열을 포함하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 단리된 변형 B 세포로서, 키메라 수용체(CAR-B)를 발현할 수 있고, 상기 키메라 수용체는 서열번호 142, 144 또는 둘 다의 아미노산 서열을 포함하는 것인 단리된 변형 B 세포.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 사우스 샌프란시스코 이스트 제이미 코트 *** 스위트 ***</address><code>520220744764</code><country>미국</country><engName>WALKING FISH THERAPEUTICS, INC.</engName><name>워킹 피쉬 테라퓨틱스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 사우스 샌프란시스코...</address><code> </code><country> </country><engName>BOYLE, Kathleen</engName><name>보일 케이틀린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 사우스 샌프란시스코...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Hangil</engName><name>박 한길</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 사우스 샌프란시스코...</address><code> </code><country> </country><engName>KOTHAKOTA, Srinivas</engName><name>코다코타 스리니바스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 사우스 샌프란시스코...</address><code> </code><country> </country><engName>SELBY, Mark</engName><name>셀비 마크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 사우스 샌프란시스코...</address><code> </code><country> </country><engName>BRENNAN, Thomas</engName><name>브레넌 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 사우스 샌프란시스코...</address><code> </code><country> </country><engName>WILLIAMS, Lewis T.</engName><name>윌리엄스 루이스 티.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  테헤란로  *** ,**층 (역삼동, 한국기술센터)</address><code>920171002811</code><country>대한민국</country><engName>Y.S.CHANG &amp; ASSOCIATES</engName><name>특허법인와이에스장</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/003,120</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.10.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1150994-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.11.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1283426-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.11.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1283430-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2022.12.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0181583-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1301771-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.12.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0184633-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.05.26</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5130184-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0354457-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0354357-63</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227038099.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9399b33d910b68746da71840df5c60f9a4cec4b320cd4398fbb1fba22e3a267614ae7536f515b9a1da3d63a88214dbcf3cf07bdd10191a3332</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4f9bcdc9262a82c6b7eba8ded430d3206ddd2ad6a7aa3e79868db01e3f4fd3cb8b45c15404dcb2293580a8491e47bddcebdca73324b417bd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>