<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:09.29</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7013627</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>로케이션을 공유하기 위한 사용자 아바타를 포함하는 증강 현실 콘텐츠 아이템들</inventionTitle><inventionTitleEng>AUGMENTED REALITY CONTENT ITEMS INCLUDING USER AVATAR TO SHARE LOCATION</inventionTitleEng><openDate>2023.05.24</openDate><openNumber>10-2023-0072495</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.04.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 11/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 13/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/048</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/125</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/306</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/72427</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/72457</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/21</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하나 이상의 구현에서, 클라이언트 애플리케이션의 사용자는 사용자의 아바타와 관련하여 사용자의 로케이션을 공유할 수 있다. 다양한 예들에서, 아바타 기반 로케이션 공유 사용자 인터페이스 요소는 사용자의 로케이션이 클라이언트 애플리케이션의 하나 이상의 추가적인 사용자에게 액세스 가능하게 만들도록 실행가능한 증강 현실 콘텐츠 아이템을 실행하도록 선택 가능할 수 있다. 하나 이상의 예에서, 사용자의 로케이션에서 캡처된 사용자 콘텐츠, 사용자의 아바타, 및 사용자의 로케이션과 관련된 로케이션 정보를 포함하는 메시지가 생성될 수 있다. 하나 이상의 추가적인 예에서, 사용자의 로케이션은 지리적 영역 내에서의 사용자의 로케이션에서 사용자의 아바타를 디스플레이하는 지도 사용자 인터페이스를 통해 액세스 가능할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.31</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022066914</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/051761</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서:프로세서 및 메모리를 각각 포함하는 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 클라이언트 애플리케이션의 사용자의 아바타 데이터를 생성하는 단계 - 상기 아바타 데이터는 상기 사용자의 아바타를 포함함 -;상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 아바타 기반 로케이션 공유 사용자 인터페이스 요소의 선택이 발생한 것을 결정하는 단계;상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 클라이언트 애플리케이션의 사용자의 로케이션을 결정하는 단계;상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해 그리고 상기 아바타 기반 로케이션 공유 사용자 인터페이스 요소의 선택에 기초하여, 사용자 콘텐츠 내에 상기 사용자의 아바타를 디스플레이하도록 실행가능한 증강 현실 콘텐츠 아이템을 생성하는 단계; 및상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해 그리고 상기 아바타 기반 로케이션 공유 사용자 인터페이스 요소의 선택에 기초하여, 상기 사용자의 로케이션이 상기 클라이언트 애플리케이션의 하나 이상의 추가적인 사용자에게 액세스 가능하게 야기하는 단계를 포함하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 사용자의 로케이션과 관련된 정보를 결정하는 단계를 추가로 포함하고; 및상기 증강 현실 콘텐츠 아이템은 상기 사용자의 로케이션의 정보를 디스플레이하도록 실행가능한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템은 상기 사용자의 아바타 및 상기 사용자 콘텐츠 내에서의 상기 사용자의 로케이션의 정보를 디스플레이하도록 실행가능한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템을 실행하여 상기 사용자 콘텐츠에 하나 이상의 시각적 효과를 적용함으로써 수정된 사용자 콘텐츠를 생성하는 단계 - 상기 하나 이상의 시각적 효과는 상기 사용자의 아바타 및 상기 사용자의 로케이션의 정보를 상기 사용자 콘텐츠의 오버레이로서 디스플레이하는 것을 포함함 - 를 추가로 포함하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 사용자의 로케이션이 상기 클라이언트 애플리케이션의 하나 이상의 추가적인 사용자에게 액세스가능하게 야기하는 단계는:상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 수정된 사용자 콘텐츠를 포함하는 메시지를 생성하는 단계; 및상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 클라이언트 애플리케이션의 하나 이상의 추가적인 사용자 중 한 추가적인 사용자의 추가적인 클라이언트 디바이스에 상기 메시지를 전송하는 단계를 포함하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 사용자의 로케이션이 상기 클라이언트 애플리케이션의 하나 이상의 추가적인 사용자에게 액세스가능하게 야기하는 단계는:상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 복수의 로케이션을 표시하고 및 상기 사용자의 로케이션을 표시하는 지도를 포함하는 사용자 인터페이스에 대응하는 사용자 인터페이스 데이터를 생성하는 단계; 및상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 클라이언트 애플리케이션의 하나 이상의 추가적인 사용자 중 한 추가적인 사용자의 추가적인 클라이언트 디바이스에 상기 사용자 인터페이스 데이터를 전송하는 단계를 포함하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 추가적인 사용자의 추가적인 클라이언트 디바이스로부터 로케이션 데이터 요청을 수신하는 단계; 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 사용자 인터페이스 및 상기 사용자의 로케이션을 표시하는 로케이션 데이터를 포함하는 로케이션 공유 데이터를 생성하는 단계; 및상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 로케이션 데이터 요청에 응답하여 상기 로케이션 공유 데이터를 상기 추가적인 클라이언트 디바이스에 전송하는 단계를 추가로 포함하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 사용자의 로케이션은 상기 사용자의 아바타에 의해 상기 지도 상에 표시되는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 사용자의 아바타는 상기 사용자의 복수의 아바타 중 하나이고; 및 상기 방법은:상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 사용자의 로케이션에 기초하여 상기 복수의 아바타 중에서 상기 사용자의 아바타를 식별하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 시스템으로서:하나 이상의 하드웨어 프로세서; 및 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 야기하는 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체를 포함하고, 상기 동작들은:클라이언트 애플리케이션의 사용자의 아바타 데이터를 생성하는 동작 - 상기 아바타 데이터는 상기 사용자의 아바타를 포함함 -;아바타 기반 로케이션 공유 사용자 인터페이스 요소의 선택이 발생했다는 것을 결정하는 동작;상기 클라이언트 애플리케이션의 사용자의 로케이션을 결정하는 동작;상기 사용자의 아바타 및 상기 사용자의 클라이언트 디바이스의 카메라에 의해 캡처된 사용자 콘텐츠를 디스플레이하도록 실행가능한 증강 현실 콘텐츠 아이템을 생성하는 동작; 및상기 사용자의 로케이션이 상기 클라이언트 애플리케이션의 하나 이상의 추가적인 사용자에게 액세스가능하게 야기하는 동작을 포함하는 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체는, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 야기하는 추가적인 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하고, 상기 추가적인 동작들은:상기 사용자의 클라이언트 디바이스로부터 지리적 위치 데이터를 수신하는 동작; 복수의 로케이션의 추가적인 지리적 위치 데이터에 대하여 상기 지리적 위치 데이터를 분석하는 동작; 및상기 지리적 위치 데이터가 상기 사용자의 로케이션에 대응하는 상기 추가적인 지리적 위치 데이터의 부분에 대해 적어도 임계량의 유사성을 갖는 것을 결정하는 동작을 포함하는 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 사용자의 로케이션은 상기 추가적인 지리적 위치 데이터의 부분에 대해 적어도 상기 임계량의 유사성을 갖는 상기 지리적 위치 데이터에 기초하여 결정되고, 및 상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체는, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 야기하는 추가적인 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하고, 상기 추가적인 동작들은:상기 지리적 위치 데이터에 기초하여 상기 사용자의 로케이션의 식별자를 결정하는 동작; 및상기 사용자의 로케이션의 식별자에 기초하여 상기 로케이션에 대응하는 로케이션 정보를 검색하는 동작을 포함하고; 상기 로케이션 정보는 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템의 실행에 응답하여 상기 사용자 콘텐츠 내에서 상기 사용자의 아바타와 연계하여 디스플레이되는 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체는, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 야기하는 추가적인 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하고, 상기 추가적인 동작들은:상기 로케이션에 대응하는 로케이션 정보를 캡처하고 및 상기 아바타 기반 로케이션 공유 사용자 인터페이스 요소의 선택에 응답하여 상기 로케이션 정보가 디스플레이될 것임을 나타내는 입력을 캡처하기 위해 선택가능한 하나 이상의 사용자 인터페이스 요소를 포함하는 템플릿 사용자 인터페이스를 상기 로케이션에 관련된 엔티티의 추가적인 클라이언트 디바이스에 제공하는 동작을 포함하는 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체는, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 야기하는 추가적인 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하고, 상기 추가적인 동작들은:상기 사용자의 로케이션을 상기 클라이언트 애플리케이션의 하나 이상의 추가적인 사용자와 공유하기 위한 상기 클라이언트 애플리케이션의 사용자로부터의 허가를 수신하는 동작을 포함하는 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체는, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 야기하는 추가적인 컴퓨터 판독가능 명령어들을 포함하고, 상기 추가적인 동작들은:상기 사용자 콘텐츠의 하나 이상의 특징을 결정하기 위해 하나 이상의 객체 인식 기술을 적용하는 동작; 각자의 로케이션의 이미지 콘텐츠 또는 비디오 콘텐츠 중 적어도 하나에 포함된 하나 이상의 추가적인 특징과 관련하여 상기 사용자 콘텐츠의 하나 이상의 특징의 분석을 수행하는 동작;상기 사용자 콘텐츠의 하나 이상의 특징과 상기 각자의 로케이션의 하나 이상의 추가적인 특징 사이의 유사성의 측도를 결정하는 동작; 및상기 유사성 측도가 적어도 임계 유사성 측도인 것에 기초하여 상기 각자의 로케이션이 상기 사용자의 로케이션에 대응하는 것을 결정하는 동작을 포함하는 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 방법으로서:프로세서 및 메모리를 각각 포함하는 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 클라이언트 애플리케이션의 사용자의 클라이언트 디바이스의 하나 이상의 입력 디바이스를 사용하여 사용자 콘텐츠를 캡처하는 단계;상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 아바타 기반 로케이션 공유 사용자 인터페이스 요소 및 사용자 콘텐츠를 포함하는 사용자 인터페이스를 생성하는 단계;상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 아바타 기반 로케이션 공유 사용자 인터페이스 요소의 선택을 결정하는 단계;상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해 그리고 상기 아바타 기반 로케이션 공유 사용자 인터페이스 요소의 선택에 기초하여, 상기 사용자의 아바타 및 상기 사용자의 로케이션에 대응하는 로케이션 정보를 디스플레이하도록 실행가능한 증강 현실 콘텐츠 아이템을 수신하는 단계;상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 증강 현실 콘텐츠 아이템을 실행하여 상기 사용자 콘텐츠에 하나 이상의 시각적 효과를 적용함으로써 수정된 사용자 콘텐츠를 생성하는 단계 - 상기 하나 이상의 시각적 효과는 상기 사용자의 아바타 및 상기 로케이션 정보를 상기 사용자 콘텐츠의 오버레이로서 디스플레이하는 것을 포함함 -; 및 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해 그리고 서버 시스템에, 상기 수정된 사용자 콘텐츠 및 상기 사용자의 로케이션이 상기 클라이언트 애플리케이션의 하나 이상의 추가적인 사용자에게 액세스가능하게 만들기 위한 표시를 전송하는 단계를 포함하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 수정된 사용자 콘텐츠를 포함하는 메시지를 생성하는 단계; 및상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 메시지 및 상기 메시지의 하나 이상의 수신자를 나타내는 데이터를 상기 서버 시스템에 전송하는 단계를 추가로 포함하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 아바타 기반 로케이션 공유 사용자 인터페이스 요소는 상기 사용자 인터페이스에 포함된 복수의 사용자 인터페이스 요소 중 하나이고;상기 사용자 콘텐츠에 대하여 적어도 하나의 증강 현실 콘텐츠 아이템을 실행하기 위해 각각의 사용자 인터페이스 요소가 개별적으로 선택가능하며; 및각각의 증강 현실 콘텐츠 아이템은 상기 사용자 콘텐츠에 하나 이상의 시각적 효과를 적용하도록 실행가능한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 디스플레이 디바이스 상에 지도 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 지도 사용자 인터페이스는 지리적 영역에 대응하고 및 상기 추가적인 사용자의 아바타를 사용하여 상기 지리적 영역 내에서의 상기 클라이언트 애플리케이션의 추가적인 사용자의 로케이션을 나타내고, 상기 추가적인 사용자는 상기 클라이언트 애플리케이션 내에서의 상기 사용자의 연락처인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 수정된 사용자 콘텐츠 및 하나 이상의 창작 도구에 대응하는 하나 이상의 추가적인 사용자 인터페이스 요소를 포함하는 추가적인 사용자 인터페이스를 생성하는 단계; 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 하나 이상의 창작 도구 중 한 창작 도구를 상기 수정된 사용자 콘텐츠에 적용하기 위한 입력을 수신하는 단계;상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 입력에 기초하여 상기 수정된 사용자 콘텐츠에 상기 창작 도구의 하나 이상의 추가적인 시각적 효과를 적용함으로써 추가적인 수정된 사용자 콘텐츠를 생성하는 단계;상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 추가적인 수정된 사용자 콘텐츠를 포함하는 메시지를 생성하는 단계; 및상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스 중 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 메시지 및 상기 메시지의 하나 이상의 수신자를 나타내는 데이터를 상기 서버 시스템에 전송하는 단계를 추가로 포함하는 방법.  </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>DRUMMOND, Virginia</engName><name>드루몬드, 버지니아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, Jean</engName><name>루오, 장</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MATTHIESSEN, Alek</engName><name>마티센, 알렉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MOURKOGIANNIS, Celia Nicole</engName><name>무르코지아니스, 셀리아 니콜</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/203,346</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/083,733</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0451021-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0067246-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.01.17</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0065008-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0297486-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.03.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0297508-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.09.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0919498-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237013627.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ce6a950083abfb0c9c0d69a94df5d76efd0657d70a290780fdfb9a1e26caf59129913b0a497f5cf2912c50fc08d40eb427dfc12d8dee1e41</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb143de20cbfccc4c03633432488995675ac6df3cdbe502bc75ce99f1c3577467134488db0c62290fcae8dc55c6875d891ed50875ca609d27</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>