<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:43:00.430</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7004528</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 시스템에서 제1 서버가 제2 서버에게 서버 메시지를 전송하는 방법 및 이를 위한 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD BY WHICH FIRST SERVER TRANSMITS SERVER MESSAGE TO SECOND SERVER IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM, AND APPARATUS THEREFOR</inventionTitleEng><openDate>2024.04.02</openDate><openNumber>10-2024-0042441</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시예에 따른 일 측면에 따른 무선 통신 시스템에서 제1 서버가 제2 서버에게 메시지를 전송하는 방법 및 이를 위한 장치를 개시한다. 제1 단말로부터 상기 제1 단말에 대한 위치 정보를 포함하는 제1 메시지를 수신하는 단계, 제1 그룹을 수신 그룹으로 하는 상기 제1 메시지를 단말들에게 전송하는 단계, 및 서버 메시지를 제1 연결을 통해 상기 제2 서버에 전송하는 단계를 포함하고, 상기 제1 연결은 상기 제2 서버에 변환 타입 정보를 포함하는 연결 요청 메시지의 전송으로 상기 제2 서버로부터 수신된 응답 메시지에 기초하여 형성되고, 상기 변환 타입 정보가 전송 변환 타입인 것에 기초하여, 상기 제1 서버는 상기 제1 그룹을 상기 응답 메시지에 포함된 그룹 타입 정보에 따른 제2 그룹으로 변환하고, 상기 제2 그룹으로 수신 그룹이 변환된 제2 메시지를 포함하는 상기 서버 메시지를 상기 제1 연결을 통해 전송하는 방법 및 이를 위한 장치가 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023022571</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2022/012440</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 시스템에서 제1 서버가 제2 서버에게 서버 메시지를 전송하는 방법에 있어서,제1 단말로부터 상기 제1 단말에 대한 위치 정보를 포함하는 제1 메시지를 수신하는 단계;제1 그룹을 수신 그룹으로 하는 상기 제1 메시지를 단말들에게 전송하는 단계; 및서버 메시지를 제1 연결을 통해 상기 제2 서버에 전송하는 단계를 포함하고,상기 제1 연결은 상기 제2 서버에 변환 타입 정보를 포함하는 연결 요청 메시지의 전송으로 상기 제2 서버로부터 수신된 응답 메시지에 기초하여 형성되고,상기 변환 타입 정보가 전송 변환 타입인 것에 기초하여, 상기 제1 서버는 상기 제1 그룹을 상기 응답 메시지에 포함된 그룹 타입 정보에 따른 제2 그룹으로 변환하고, 상기 제2 그룹으로 수신 그룹이 변환된 제2 메시지를 포함하는 상기 서버 메시지를 상기 제1 연결을 통해 전송하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 변환 타입 정보가 전송 변환 타입인 것에 기초하여, 상기 제2 메시지는 상기 응답 메시지에 포함된 상기 제2 서버에 대한 전송 파라미터에 기반하여 상기 제1 메시지를 변환시킨 메시지인 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 그룹 타입 정보는 상기 위치 정보에 대응하는 타일 형태의 존 (zone)에 기반하여 그룹을 설정하는 제1 타입, 상기 위치 정보에 대응하는 도로에 기반하여 그룹을 설정하는 제2 타입, 상기 단말과 관련된 단말 ID에 기반하여 그룹을 설정하는 제3 타입 중 하나에 대한 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제1 타입에 기반하여 설정된 상기 제1 그룹 및 상기 제2 타입인 상기 그룹 타입 정보에 기초하여, 상기 제2 그룹은 상기 존 및 도로 간의 매핑 테이블에 기반하여 상기 제1 그룹과 관련된 제1 존과 매핑되는 제1 도로에 설정된 그룹인 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 제3 타입에 기반하여 설정된 상기 제1 그룹 및 상기 제2 타입인 상기 그룹 타입 정보에 기초하여, 상기 제2 그룹은 상기 단말의 위치 정보 및 상기 제2 타입에 대해 미리 획득한 도로 정보에 기초하여 상기 단말의 위치에 대응하는 제1 도로에 설정된 그룹인 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제2 메시지에 대한 수신 그룹은 MQTT (Message Queuing Telemetry Transport) 프로토콜에 기반한 상기 제1 연결에서 상기 제2 그룹에 대응하는 토픽의 등록 또는 변경을 통해 상기 제2 그룹으로 구성되는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제2 메시지에 대한 수신 그룹은 상기 제2 그룹에 포함된 단말들에 대한 소켓 연결 정보에 기반하여 형성된 TCP/IP (Transmission Control Protocol/Internet Protocol) 연결인 상기 제1 연결을 통해 상기 제2 그룹으로 구성되는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 변환 타입 정보는 상기 전송 변환 타입, 수신 변환 타입 및 통합 변환 타입 중 어느 하나에 대한 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 수신 변환 타입인 상기 변환 타입 정보에 기초하여, 상기 서버 메시지는 변환되지 않은 제1 메시지를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 수신 변환 타입인 상기 변환 타입 정보에 기초하여, 상기 제2 서버로부터 상기 제2 서버와 관련된 상기 제2 메시지를 구성하기 위해 필요한 추가 정보를 요청하는 메시지를 수신 받는 단계;를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서,상기 통합 병합 타입인 상기 변환 타입 정보에 기초하여, 상기 서버 메시지는 상기 제1 서버와 상기 제2 서버 간의 공통된 통합 파라미터에 기반하여 상기 제1 메시지를 변환시킨 상기 통합 메시지를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 무선 통신 시스템에서 제2 서버가 제1 서버로부터 서버 메시지를 수신하는 방법에 있어서,제2 단말로부터 상기 제2 단말에 대한 위치 정보를 포함하는 제2 메시지를 수신하는 단계;제2 그룹을 수신 그룹으로 하는 상기 제2 메시지를 단말들에게 전송하는 단계; 및상기 제2 서버로부터 제1 연결을 통해 서버 메시지를 수신하는 단계를 포함하고,상기 제1 연결은 상기 제1 서버로부터 수신된 변환 타입 정보를 포함하는 연결 요청 메시지에 응답하는 상기 응답 메시지의 전송을 통해 형성되고,상기 변환 타입 정보가 전송 변환 타입인 것에 기초하여, 상기 서버 메시지와 관련된 수신 그룹은 상기 제1 연결을 통해 상기 응답 메시지에 포함된 그룹 타입 정보와 대응한 상기 제2 그룹으로 변환된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 수신 변환 타입인 상기 변환 타입 정보에 기초하여, 상기 서버 메시지에 포함된 상기 제1 서버가 제1 단말로부터 수신한 제1 메시지를 획득하고, 상기 제1 메시지를 상기 제2 메시지로 변환하는 단계;를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 제1 메시지에 상기 제2 메시지로 변환을 위한 제1 정보가 포함되지 않은 것에 기초하여 제1 정보를 요청하는 요청 메시지를 전송하는 받는 단계;를 더 포함하고,상기 제2 서버는 상기 요청 메시지에 응답하는 요청 응답 메시지에 상기 제1 정보가 또는 상기 제1 정보의 일부가 포함되지 않은 것에 기초하여, CPS (Collective Perception Service) 메시지 또는 CPM (Collective Perception Message)를 수신하고, 상기 CPS 또는 상기 CPM에 기반한 객체 매칭을 통해 상기 제1 정보 또는 상기 제1 정보의 일부를 획득하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 무선 통신 시스템에서 제2 서버에게 서버 메시지를 전송하는 제1 서버에 있어서,RF(Radio Frequency) 송수신기; 및상기 RF 송수신기와 연결되는 프로세서를 포함하고,상기 프로세스는 상기 RF 송수신기를 제어하여 제1 단말로부터 상기 제1 단말에 대한 위치 정보를 포함하는 제1 메시지를 수신하고, 제1 그룹을 수신 그룹으로 하는 상기 제1 메시지를 단말들에게 전송하며, 제1 연결을 통해 서버 메시지를 상기 제2 서버에 전송하고,상기 제1 연결은 상기 제2 서버에게 전송된 변환 타입 정보를 포함하는 연결 요청 메시지에 응답하여 수신된 응답 메시지에 기초하여 형성되고,상기 변환 타입 정보가 전송 변환 타입인 것에 기초하여, 상기 프로세서는 상기 제1 그룹을 상기 응답 메시지에 포함된 그룹 타입 정보에 따른 제2 그룹으로 변환하고, 상기 제2 그룹으로 수신 그룹이 변환된 제2 메시지를 포함하는 상기 서버 메시지를 상기 제1 연결을 통해 전송하는, 제1 서버. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 무선 통신 시스템에서 제1 서버로부터 서버 메시지를 수신하는 제2 서버에 있어서,RF(Radio Frequency) 송수신기; 및상기 RF 송수신기와 연결되는 프로세서를 포함하고,상기 프로세스는 상기 RF 송수신기를 제어하여 제2 단말로부터 상기 제2 단말에 대한 위치 정보를 포함하는 제2 메시지를 수신하고, 제2 그룹을 수신 그룹으로 하는 상기 제2 메시지를 단말들에게 전송하며, 상기 제2 서버로부터 제1 연결을 통해 서버 메시지를 수신하고,상기 제1 연결은 상기 제1 서버로부터 수신된 변환 타입 정보를 포함하는 연결 요청 메시지에 응답하는 상기 응답 메시지의 전송을 통해 형성되고,상기 변환 타입 정보가 전송 변환 타입인 것에 기초하여, 상기 서버 메시지와 관련된 수신 그룹은 상기 제1 연결을 통해 상기 응답 메시지에 포함된 그룹 타입 정보와 대응한 상기 제2 그룹으로 변환된, 제2 서버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 무선 통신 시스템에서 제2 서버에게 서버 메시지를 전송하는 칩 셋에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 동작 가능하게 연결되고, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 메모리를 포함하며, 상기 동작은:제1 단말로부터 상기 제1 단말에 대한 위치 정보를 포함하는 제1 메시지를 수신하고, 제1 그룹을 수신 그룹으로 하는 상기 제1 메시지를 단말들에게 전송하며, 상기 제2 서버에게 전송된 변환 타입 정보를 포함하는 연결 요청 메시지에 응답하여 수신된 응답 메시지에 기초하여 제1 연결을 형성하고, 상기 제1 그룹을 상기 응답 메시지에 포함된 그룹 타입 정보에 따른 제2 그룹으로 변환하고, 상기 제2 그룹으로 수신 그룹이 변환된 제2 메시지를 포함하는 상기 서버 메시지를 상기 제1 연결을 통해 전송하는, 칩셋.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 무선통신시스템에서 제2 서버에게 서버 메시지를 전송하는 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램을 포함하는 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체에 있어서,상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램; 및상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램이 저장된 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체를 포함하고,상기 동작은 제1 단말로부터 상기 제1 단말에 대한 위치 정보를 포함하는 제1 메시지를 수신하고, 제1 그룹을 수신 그룹으로 하는 상기 제1 메시지를 단말들에게 전송하며, 상기 제2 서버에게 전송된 변환 타입 정보를 포함하는 연결 요청 메시지에 응답하여 수신된 응답 메시지에 기초하여 제1 연결을 형성하고, 상기 제1 그룹을 상기 응답 메시지에 포함된 그룹 타입 정보에 따른 제2 그룹으로 변환하고, 상기 제2 그룹으로 수신 그룹이 변환된 제2 메시지를 포함하는 상기 서버 메시지를 상기 제1 연결을 통해 전송하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서,상기 서버 메시지는 ITS (Intelligent Transport System) 정보 기반으로 하는 서버 메시지인 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, Jaeho</engName><name>황재호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Hakseong</engName><name>김학성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO, Hanbyul</engName><name>서한별</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020210109678</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0150609-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0048805-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0910947-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247004528.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c70098fa0aab581413ae3767c0743b923a917d65c38c5dc41b6998f1043ee1bdc08876ab3a1fe010cc6753e785b75c23609194742d51cf5b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf44182ac68f7f19b4fb0dd7e2a705912d1535c657178be2e3ac25e4ae48a926d1421794b7243234ab9ef46df549bb93d0e3075d972bd8b258</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>