<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:41.241</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7025258</applicationNumber><claimCount>42</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>변환 계수 레벨의 적응 종속 양자화를 지원하기 위한 디코더, 인코더 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DECODER, ENCODER AND METHOD FOR SUPPORTING ADAPTIVE DEPENDENT QUANTIZATION OF TRANSFORM COEFFICIENT LEVELS</inventionTitleEng><openDate>2022.08.30</openDate><openNumber>10-2022-0120622</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.07.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.07.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/126</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/91</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디코더는 데이터 스트림에서 예측 잔차를 나타내는 잔차 레벨을 디코딩하고, 현재 전이 상태에 따라 기본 양자화기 세트에서 양자화자를 선택하고, 양자화기를 이용하여 현재 잔차 레벨을 역양자화하여 역양자화된 잔차 값을 획득하고, 현재 전이 상태를 현재 잔차 레벨에 이진 함수를 적용하여 얻은 현재 잔차 레벨의 특성에 따라 및 패리티 및 데이터 스트림에 포함된 양자화 모드 정보에 따라 업데이트하여 잔차 레벨을 순차적으로 역양자화하도록 구성된다. 디코더는 를 사용하여 미디어 신호를 재구성하도록 구성된다. 디코더는 역양자화된 잔차 값을 사용하여 미디어 신호를 복원하도록 구성된다. 현재 전이 상태는 양자화 모드 정보에 의존하는 전사 맵핑에 따라서 현재 잔차 레벨의 특성을 가진 하나 이상의 전이 상태 세트의 조합 도메인에서 하나 이상의 전이 상태 세트로 전이하고, 하나 이상의 전이 상태 세트의 카디널리티는 양자화 모드 정보에 따라 상이하다. 추가적으로, 디코더는 제 1 맵핑을 사용하여 상기 현재 전이 상태의 미리 결정된 비트 수를 상기 기본 양자화기에 맵핑함으로써, 양자화 모드 정보가 무엇이든 상기 양자화기의 상기 선택을 실행하도록 구성되고, 미리 결정된 수 및 제 1 맵핑은 양자화 모드 정보가 무엇이든 동일하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.06.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021123250</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2020/087146</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디코더(20)로서,데이터 스트림(14)으로부터, 예측 잔차를 나타내는 잔차 레벨(142)을 디코딩(210)하고, 상기 잔차 레벨(142)을  현재 전이 상태(220)에 따라 기본 양자화기의 세트(151)로부터 양자화기(153)를 선택하고(152),  역양자화된 잔차 값을 획득하기 위해 양자화기(153)를 사용하여 현재 잔차 레벨을 역양자화하고(154),  현재 잔차 레벨의 특성(157)을 얻기 위해 현재 잔차 레벨에 이진 함수를 적용하고(156),  사용될 전이 테이블(106)을 사용하여 현재 잔차 레벨의 특성(157)에 따라 현재 전이 상태(220)를 업데이트함으로써(158) 순차적으로 역양자화(150)하고,상기 역양자화된 잔차 값(104)을 사용하여 미디어 신호를 복원하고(170),상기 데이터 스트림(14)에 포함된 양자화 모드 정보(180)에 따라, 기본 전전이 테이블의 세트(159) 중 하나의 기본 전이 테이블을 상기 전이 테이블(106)로 선택하고 - 각각은 상기 현재 잔차 레벨의 특성(157)을 갖는 상기 하나 이상의 전전이 상태의 세트(161)의 조합(163)의 도메인으로부터 상기 하나 이상의 전이 상태의 세트(161)로의 사사적 맵핑을 나타내고, 상기 기본 전이 테이블은 하나 이상의 전이 상태의 세트(161)의 카디널리티가 다름 - ,제 1 맵핑(200)을 사용하여 상기 현재 전이 상태(220)의 미리 결정된 비트 수를 상기 기본 양자화기에 맵핑함으로써, 어떤 기본 전이 테이블이 사용될 상기 전이 테이블(106)로 선택되든, 상기 양자화기(153)의 상기 선택(152)을 수행하도록 - 상기 미리 결정된 수 및 상기 제 1 맵핑(200)은 사용될 상기 전이 테이블(106)로서 어떤 기본 전이 테이블이 선택되든지 동일함 -구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 미리 결정된 비트 수는 1인, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서, 상기 디코더는 상기 기본 전이 테이블의 세트(159)를, 각각의 기본 전이 테이블에 대해, 상기 하나 이상의 전이 상태의 세트(161) 각각이 임의의 다른 기본 전이 테이블이 통합 전이 테이블에서 인덱싱되게 하는 상태 인덱스와 상이한 상태 인덱스를 사용하여 인덱싱되는, 상기 통합 전전이 테이블의 상이한 부분으로 관리하도록 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 디코더는 상기 현재 잔차 레벨의 특성(157)과 상기 현재 전이 상태(220)의 조합에 해당하는 항목을 상기 통합 전이 테이블에서 조회하여 상기 현재 전이 상태(220)의 업데이트(158)를 수행하도록 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항 또는 제 4 항에 있어서, 상기 양자화 모드 정보(180)는 역양자화 순서로 제 1 잔차 레벨을 역양자화하는데 사용하기 위한 시작 전이 상태를 나타내는 상기 데이터 스트림(14)의 구문 요소를 포함하므로, 상기 구문 요소는 사용될 상기 전이 테이블(106)에 대응하는 상기 통합 전이 테이블의 상기 일부에서만 사용되는 상태 인덱스에 피팅함으로써 상기 기본 전이 테이블에서 사용될 상기 전이 테이블(106)을 나타내는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기본 양자화기 세트(151)는,복원 레벨로서 양자화 단계 크기(144)의 정수 배수를 포함하는 제 1 기본 양자화기(1511), 및복원 레벨로서 상기 양자화 단계 크기(144)의 홀수 배수 및 0을 포함하는 제 2 기본 양자화기(1512)를 포함하는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현재 잔차 레벨의 이진화의 빈에 대한 컨텍스트 적응 이진 산술 디코딩을 사용하여 상기 데이터 스트림(14)으로부터 상기 현재 잔차 레벨을 디코딩하고 - 상기 빈은 상기 현재 잔차 레벨이 0인지 또는 0이 아닌지를 나타내는 유의성 빈(92)을 포함함 - ,제 2 맵핑(144)을 사용하여, 상기 현재 전이 상태(220)의 추가의 미리 결정된 수의 비트를 상기 값에 맵핑함으로써 획득된 값(230)에 따라 상기 현재 잔차 레벨의 상기 제 1 빈(92)을 디코딩하기 위한 제 1 컨텍스트(242)를 선택하도록 - 상기 제 2 맵핑(144)은 어느 기본 전이 테이블이 사용될 상기 전이 테이블(106)로서 선택되든지 동일함 - 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 추가의 미리 결정된 비트 수는 2인, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 내지 제 8 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미디어 신호는 비디오이고 상기 디코더는, 하나의 픽처 블록(84)에 관한 잔차 레벨(142)을 다른 픽처 블록(84)에 관한 잔차 레벨(142) 이전에 디코딩하고, 하나 이상의 스캔에서 상기 잔차 레벨의 이진화의 상기 빈의 미리 결정된 수의 선행 빈에 대해 컨텍스트 적응 이진 산술 디코딩을 사용하고 상기 잔차 레벨의 상기 이진화의 후속 빈에 대해 등확률 바이패스 모드를 사용하여 상기 하나의 픽처 블록(84)에 관한 상기 잔차 레벨(142)의 이진화의 빈을 순차적으로 디코딩하고, 제 3 맵핑을 사용하여, 전이 상태의 추가의 미리 결정된 비트 수를 이진화 매개변수(302)에 맵핑하고, 상기 이진화 매개변수(302)에 따라 상기 미리 결정된 잔차 레벨의 상기 이진화의 상기 결정을 수행하여, 상기 미리 결정된 수의 빈이 소진되는 미리 결정된 잔차 레벨의 상기 이진화를 결정함으로써,상기 데이터 스트림(14)으로부터 상기 잔차 레벨(142)을 디코딩하도록(210) 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 이진화가 상기 이진화 매개변수(302)에 의존하는 하나의 이진화 코드를 미리 결정된 레벨과 연관되는 것에서 레벨 0과 연관되는 것으로 재지정하고, 하나 이상의 이진화 코드를 0에서 상기 미리 결정된 레벨에서 1을 뺀 것 까지 하나 이상의 레벨과 연관되는 것에서, 1에서 미리 결정된 레벨까지 하나 이상의 레벨과 연관된 것으로 재지정하여 수정된 기본 이진화이도록, 상기 이진화 매개변수(302)에 따라 상기 미리 결정된 잔차 레벨에 대한 상기 이진화를 결정하도록 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항 또는 제 10 항에 있어서, 상기 추가로 미리 결정된 비트 수는 1인, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서, 상기 기본 전이 테이블 세트(159)는,상기 하나 이상의 전이 상태 세트(161)의 상기 카디널리티가 1인 제 1 기본 전이 테이블,상기 하나 이상의 전이 상태 세트(161)의 상기 카디널리티가 4인 제 2 기본 전이 테이블,상기 하나 이상의 전이 상태 세트(161)의 상기 카디널리티가 8인 제 3 기본 전이 테이블중 둘 이상을 포함하는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항 내지 제 12 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미디어 신호는 비디오이고 상기 디코더는,상기 데이터 스트림(14)으로부터 상기 양자화 모드 정보(180)를 읽고 상기 기본 전이 테이블의 세트(159) 중에서 상기 하나의 기본 전이 테이블의 상기 선택을, 상기 비디오에 대해 한번, 픽처 블록(84) 당, 픽처 단위, 슬라이스 단위, 및 픽처 시퀀스 단위중 하나의 방식으로 수행하도록 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항 내지 제 13 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미디어 신호는 비디오이고 상기 양자화 모드 정보(180)는 상기 비디오 또는 상기 비디오의 일부에 대해 상기 기본 전이 테이블의 세트(159) 중 하나의 기본 전이 테이블의 상기 선택이 상기 데이터 스트림(14)에서 상기 양자화 모드 정보(180)의 제 2 구문 요소를 통해 상기 비디오 또는 상기 비디오의 상기 일부 내에서 제어되는지, 또는 상기 기본 전이 테이블의 세트(159) 중 어느 것이 상기 비디오의 상기 일부에 대해 상기 하나의 기본 전이 테이블로 선택되어야 하는지 표시하는 상기 데이터 스트림(14)의 제 1 구문 요소를 포함하는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 제 1 구문 요소는, 상기 일부가 상기 비디오이고 상기 제 2 구문 요소가  픽처의 시퀀스, 픽처  타일, 슬라이스, 코딩 트리 블록, 코딩 블록, 또는 잔차 변환 블록의 단위로 상기 기본 전이 테이블의 세트(159) 중에서 상기 하나의 기본 전이 테이블의 상기 선택을 제어하는 경우 비디오 매개변수 세트, 상기 일부가 픽처의 시퀀스이고, 제 2 구문 요소가  픽처, 타일, 슬라이스, 코딩 트리 블록, 코딩 블록, 또는 잔차 변환 블록의 단위로 상기 기본 전이 테이블 세트(159) 중에서 하나의 기본 전이 테이블의 상기 선택을 제어하는 시퀀스 매개변수 세트,상기 일부가 하나 이상의 픽처이고 상기 제 2 구문 요소가  픽처, 타일, 슬라이스, 코딩 트리 블록, 코딩 블록, 또는 잔차 변환 블록의 단위로 상기 기본 전이 테이블 세트(159)에서 상기 하나의 기본 전이 테이블 상기 선택을 제어하는 픽쳐 매개변수 세트,상기 일부가 하나의 픽처이고 상기 제 2 구문 요소가  타일, 코딩 트리 블록, 코딩 블록, 또는 잔차 변환 블록의 단위로 상기 기본 전이 테이블의 세트(159) 중에서 상기 하나의 기본 전이 테이블의 상기 선택을 제어하는, 픽처 헤드, 또는상기 일부가 하나의 코딩 트리 블록이고 상기 제 2 구문 요소가  코딩 블록, 또는 잔차 변환 블록의 단위로 상기 기본 전이 테이블 세트(159) 중에서 상기 하나의 기본 전이 테이블의 상기 선택을 제어하는, 매개변수 세트내에서 상기 데이터 스트림(14)에 포함되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항 내지 제 15 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미디어 신호는 컬러 비디오이고 상기 디코더는 다른 색상 구성요소에 대한 상기 기본 양자화기 세트(151)에 대해 다른 버전을 사용하도록 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항 내지 제 16 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이진 함수는 패리티인, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서,  상기 미디어 신호의 예측된 버전을 획득하기 위해 예측을 수행하고, 역양자화된 잔차 값(104)을 사용하여 예측된 버전을 수정함으로써,상기 역양자화된 잔차 값(104)을 사용하여 상기 미디어 신호를 복원(170)하도록 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항 내지 제 18 항 중 어느 한 항에 있어서,  상기 미디어 신호의 예측된 버전을 획득하기 위해 예측을 수행하고, 상기 역양자화된 잔차 값(104)에 역변환을 적용하여 미디어 잔차 신호를 획득하고, 상기 미디어 잔차 신호를 사용하여 상기 예측된 버전을 수정함으로써,상기 역양자화된 잔차 값(104)을 사용하여 상기 미디어 신호를 복원(170)하도록 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 인코더로서,잔차 신호를 획득하도록 미디어 신호를 예측 인코딩하고, 현재 전이 상태(220)에 따라 기본 양자화기의 세트(151)로부터 양자화기(153)를 선택하고(152),  현재 잔차 레벨을 획득하기 위해 양자화기(153)를 사용하여 현재 잔차 레벨을 양자화하고(154),  현재 잔차 레벨의 특성(157)을 얻기 위해 현재 잔차 레벨에 이진 함수를 적용하고(156),  사용될 전이 테이블(106)을 사용하여 현재 잔차 레벨의 특성(157)에 따라 현재 전이 상태(220)를 업데이트함으로써(158) 잔차 레벨(142)를 획득하도록 상기 잔차 신호를 나타내는 잔차 값을 순차적으로 양자화하고,상기 잔치 레벨(142)를 상기 데이터 스트림(14)으로 인코딩하고,상기 데이터 스트림(14)으로 전송된 양자화 모드 정보(180)에 따라, 기본 전이 테이블의 세트(159) 중 하나의 기본 전이 테이블을 상기 전이 테이블(106)로 선택하고 - 각각은 상기 현재 잔차 레벨의 특성(157)을 갖는 상기 하나 이상의 전이 상태의 세트(161)의 조합(163)의 도메인으로부터 상기 하나 이상의 전이 상태의 세트(161)로의 사사적 맵핑을 나타내고, 상기 기본 전이 테이블은 하나 이상의 전이 상태의 세트(161)의 카디널리티가 다름 - ,제 1 맵핑(200)을 사용하여 상기 현재 전이 상태(220)의 미리 결정된 비트 수를 상기 기본 양자화기에 맵핑함으로써, 어떤 기본 전이 테이블이 사용될 상기 전이 테이블(106)로 선택되든, 상기 양자화기(153)의 상기 선택(152)을 수행하도록 - 상기 미리 결정된 수 및 상기 제 1 맵핑(200)은 사용될 상기 전이 테이블(106)로서 어떤 기본 전이 테이블이 선택되든지 동일함 -구성되는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 미리 결정된 비트 수는 1인, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항 또는 제 21 항에 있어서, 상기 인코더는 상기 기본 전이 테이블의 세트(159)를, 각각의 기본 전이 테이블에 대해, 상기 하나 이상의 전이 상태의 세트(161) 각각이 임의의 다른 기본 전이 테이블이 통합 전이 테이블에서 인덱싱되게 하는 상태 인덱스와 상이한 상태 인덱스를 사용하여 인덱싱되는, 상기 통합 전이 테이블의 상이한 부분으로 관리하도록 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 인코더는 상기 현재 잔차 레벨의 특성(157)과 상기 현재 전이 상태(220)의 조합에 해당하는 항목을 상기 통합 전이 테이블에서 조회하여 상기 현재 전이 상태(220)의 업데이트(158)를 수행하도록 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항 또는 제 23 항에 있어서, 상기 양자화 모드 정보(180)로서 양자화 순서로 제 1 잔차 값을 양자화하는데 사용하기 위한 시작 전이 상태를 나타내는 상기 데이터 스트림(14)의 구문 요소를 인코딩하도록 구성되고, 상기 구문 요소는 사용될 상기 전이 테이블에 대응하는 상기 통합 전이 테이블의 상기 일부에서만 사용되는 상태 인덱스에 피팅함으로써 상기 기본 전이 테이블에서 사용될 상기 전이 테이블을 나타내는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 20 항 내지 제 24 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기본 양자화기 세트(151)는,인코딩 레벨로서 양자화 단계 크기(144)의 정수 배수를 포함하는 제 1 기본 양자화기(1511), 및인코딩 레벨로서 상기 양자화 단계 크기(144)의 홀수 배수 및 0을 포함하는 제 2 기본 양자화기(1512)를 포함하는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 20 항 내지 제 25 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현재 잔차 레벨의 이진화의 빈에 대한 컨텍스트 적응 이진 산술 디코딩을 사용하여 상기 데이터 스트림(14)으로 상기 현재 잔차 레벨을 인코딩하고 - 상기 빈은 상기 현재 잔차 레벨이 0인지 또는 0이 아닌지를 나타내는 유의성 빈(92)을 포함함 - ,제 2 맵핑(144)을 사용하여, 상기 현재 전이 상태(220)의 추가의 미리 결정된 수의 비트를 상기 값에 맵핑함으로써 획득된 값(230)에 따라 상기 현재 잔차 레벨의 상기 제 1 빈(92)을 인코딩하기 위한 제 1 컨텍스트(242)를 선택하도록 - 상기 제 2 맵핑(144)은 어느 기본 전이 테이블이 사용될 상기 전이 테이블로서 선택되든지 동일함 - 구성되는, 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 추가의 미리 결정된 비트 수는 2인, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 20 항 내지 제 27 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미디어 신호는 비디오이고 상기 인코더는, 하나의 픽처 블록(84)에 관한 잔차 레벨을 다른 픽처 블록(84)에 관한 잔차 레벨 이전에 인코딩하고, 하나 이상의 스캔에서 상기 잔차 레벨의 이진화의 상기 빈의 미리 결정된 수의 선행 빈에 대해 컨텍스트 적응 이진 산술 인코딩을 사용하고 상기 잔차 레벨의 상기 이진화의 후속 빈에 대해 등확률 바이패스 모드를 사용하여 상기 하나의 픽처 블록(84)에 관한 상기 잔차 레벨의 이진화의 빈을 순차적으로 인코딩하여, 제 3 맵핑을 사용하여, 전이 상태의 추가의 미리 결정된 비트 수를 이진화 매개변수(302)에 맵핑하고, 상기 이진화 매개변수(302)에 따라 상기 미리 결정된 잔차 레벨의 상기 이진화의 상기 결정을 수행하여, 상기 미리 결정된 수의 빈이 소진되는 미리 결정된 잔차 레벨의 상기 이진화를 결정함으로써,상기 데이터 스트림(14)으로 상기 잔차 레벨(142)을 인코딩하도록 구성되는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서, 상기 이진화가 상기 이진화 매개변수(302)에 의존하는 하나의 이진화 코드를 미리 결정된 레벨과 연관되는 것에서 레벨 0과 연관되는 것으로 재지정하고, 하나 이상의 이진화 코드를 0에서 상기 미리 결정된 레벨에서 1을 뺀 것 까지 하나 이상의 레벨과 연관되는 것에서, 1에서 미리 결정된 레벨까지 하나 이상의 레벨과 연관된 것으로 재지정하여 수정된 기본 이진화이도록, 상기 이진화 매개변수(302)에 따라 상기 미리 결정된 잔차 레벨에 대한 상기 이진화를 결정하도록 구성되는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 28 항 또는 제 29 항에 있어서, 상기 추가로 미리 결정된 비트 수는 1인, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 28 항에 있어서, 상기 기본 전이 테이블 세트(159)는,상기 하나 이상의 전이 상태 세트(161)의 상기 카디널리티가 1인 제 1 기본 전이 테이블,상기 하나 이상의 전이 상태 세트(161)의 상기 카디널리티가 4인 제 2 기본 전이 테이블,상기 하나 이상의 전이 상태 세트(161)의 상기 카디널리티가 8인 제 3 기본 전이 테이블중 둘 이상을 포함하는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 20 항 내지 제 31 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미디어 신호는 비디오이고 상기 인코더는,상기 데이터 스트림(14)으로 상기 양자화 모드 정보(180)를 기록하고 상기 기본 전이 테이블의 세트(159) 중에서 상기 하나의 기본 전이 테이블의 상기 선택을, 상기 비디오에 대해 한번, 픽처 블록(84) 당, 픽처 단위, 슬라이스 단위, 및 픽처 시퀀스 단위중 하나의 방식으로 수행하도록 구성되는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 20 항 내지 제 32 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미디어 신호는 비디오이고 상기 양자화 모드 정보(180)는 상기 비디오 또는 상기 비디오의 일부에 대해 상기 기본 전이 테이블의 세트(159) 중 하나의 기본 전이 테이블의 상기 선택이 상기 데이터 스트림(14)에서 상기 양자화 모드 정보(180)의 제 2 구문 요소를 통해 상기 비디오 또는 상기 비디오의 상기 일부 내에서 제어되는지, 또는 상기 기본 전이 테이블의 세트(159) 중 어느 것이 상기 비디오의 상기 일부에 대해 상기 하나의 기본 전이 테이블로 선택되어야 하는지 표시하는 상기 데이터 스트림(14)의 제 1 구문 요소를 포함하는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서, 상기 제 1 구문 요소는, 상기 일부가 상기 비디오이고 상기 제 2 구문 요소가  픽처의 시퀀스, 픽처  타일, 슬라이스, 코딩 트리 블록, 코딩 블록, 또는 잔차 변환 블록,의 단위로 상기 기본 전이 테이블의 세트(159) 중에서 상기 하나의 기본 전이 테이블의 상기 선택을 제어하는 경우 비디오 매개변수 세트, 상기 일부가 픽처의 시퀀스이고, 제 2 구문 요소가  픽처, 타일, 슬라이스, 코딩 트리 블록, 코딩 블록, 또는 잔차 변환 블록의 단위로 상기 기본 전이 테이블 세트(159) 중에서 하나의 기본 전이 테이블의 상기 선택을 제어하는 시퀀스 매개변수 세트,상기 일부가 하나 이상의 픽처이고 상기 제 2 구문 요소가  픽처, 타일, 슬라이스, 코딩 트리 블록, 코딩 블록, 또는 잔차 변환 블록의 단위로 상기 기본 전이 테이블 세트(159)에서 상기 하나의 기본 전이 테이블의 상기 선택을 제어하는 픽쳐 매개변수 세트,상기 일부가 하나의 픽처이고 상기 제 2 구문 요소가  타일, 코딩 트리 블록, 코딩 블록, 또는 잔차 변환 블록의 단위로 상기 기본 전이 테이블의 세트(159) 중에서 상기 하나의 기본 전이 테이블의 상기 선택을 제어하는, 픽처 헤드, 또는상기 일부가 하나의 코딩 트리 블록이고 상기 제 2 구문 요소가  코딩 블록, 또는 잔차 변환 블록의 단위로 상기 기본 전이 테이블 세트(159) 중에서 상기 하나의 기본 전이 테이블의 상기 선택을 제어하는, 매개변수 세트내에서 상기 데이터 스트림(14)에 포함되는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 20 항 내지 제 34 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미디어 신호는 컬러 비디오이고 상기 인코더는 다른 색상 구성요소에 대한 상기 기본 양자화기 세트(151)에 대해 다른 버전을 사용하도록 구성되는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 20 항 내지 제 35 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이진 함수는 패리티인, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 20 항 내지 제 36 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미디어 신호와 상기 잔차 신호의 예측된 버전을 획득하기 위해 예측을 수행함으로써,잔차 신호를 획득하기 위해 미디어 신호를 예측 인코딩하도록 구성되는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 20 항 내지 제 37 항 중 어느 한 항에 있어서,  상기 미디어 신호 및 상기 잔차 신호의 예측된 버전을 획득하기 위해 예측을 수행하고, 상기 잔차 신호에 순방향 변환을 적용하여,잔차 신호를 획득하기 위해 미디어 신호를 예측 인코딩하도록구성되는, 인코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 방법으로서,데이터 스트림에서 예측 잔차를 나타내는 잔차 레벨을 디코딩하고, 상기 잔차 레벨을,  현재 전이 상태에 따라 기본 양자화기 세트로부터 양자화기를 선택하여, 상기 양자화기를 이용하여 현재 잔차 레벨을 역양자화하여 역양자화된 잔차 값을 획득하여, 현재 잔차 레벨의 특성을 얻기 위해 상기 현재 잔차 레벨에 이진 함수를 적용하여, 사용할 전이 테이블을 이용하여 상기 현재 잔차 레벨의 특성에 따라 상기 현재 전이 상태를 업데이트함으로써, 순차적으로 역양자화하는 단계,상기 역양자화된 잔차 값을 이용하여 미디어 신호를 복원하는 단계,상기 데이터 스트림에 포함된 양자화 모드 정보에 따라, 사용될 전이 테이블로서 기본 전이 테이블의 세트 중 하나의 기본 전이 테이블을 선택하는 단계 - 각각은 상기 현재 잔차 레벨의 특성을 가진 하나 이상의 전이 상태 세트의 조합의 영역에서 상기 하나 이상의 전이 상태 세트로의 사사적 맵핑을 나타내고, 상기 기본 전이 테이블은 상기 하나 이상의 전이 상태 세트의 카디널리티가 다름 - , 및제 1 맵핑을 사용하여 상기 현재 전이 상태의 미리 결정된 비트 수를 상기 기본 양자화기에 맵핑함으로써, 사용될 상기 전이 테이블로 어느 기본 전이 테이블이 사용되든지 상기 양자화기의 상기 선택을 실행하는 단계 - 상기 미리 결정된 수 및 상기 제 1 맵핑은 사용될 상기 전이 테이블로 어느 기본 전이 테이블이 선택되든지 동일함 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 방법으로서,잔차 신호를 획득하도록 미디어 신호를 예측 인코딩하는 단계,상기 잔차 신호를 나타내는 잔차 값을 순차적으로 양자화하여  현재 전이 상태에 따라 기본 양자화기 세트 중에서 양자화기를 선택하고, 상기 양자화기를 이용하여 현재 잔차 값을 양자화하여 현재 잔차 레벨을 획득하고, 상기 현재 잔차 레벨의 특성을 얻기 위해 상기 현재 잔차 레벨에 이진 함수를 적용하고, 사용될 전이 테이블을 이용하여 상기 현재 잔차 레벨의 특성에 따라 상기 현재 전이 상태를 업데이트함으로써잔차 레벨을 획득하는 단계,상기 잔차 레벨을 상기 데이터 스트림으로 인코딩하는 단계,상기 데이터 스트림으로 전송된 양자화 모드 정보에 따라, 사용될 상기 전이 테이블로서 기본 전이 테이블의 세트 중 하나의 기본 전이 테이블을 선택하는 단계 - 각각은 상기 현재 잔차 레벨의 특성을 가진 하나 이상의 전이 상태 세트의 조합의 영역에서 상기 하나 이상의 전이 상태 세트로의 사사적 맵핑을 나타내고, 상기 기본 전이 테이블은 상기 하나 이상의 전이 상태 세트의 카디널리티가 다름 - , 및 제 1 맵핑을 사용하여 상기 현재 전이 상태의 미리 결정된 비트 수를 상기 기본 양자화기에 맵핑함으로써, 사용될 상기 전이 테이블로 어느 기본 전이 테이블이 사용되든지 상기 양자화기의 상기 선택을 실행하는 단계 - 상기 미리 결정된 수 및 상기 제 1 맵핑은 사용될 상기 전이 테이블로 어느 기본 전이 테이블이 선택되든지 동일함 -를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 40 항에 따른 방법에 의해 인코딩된 데이터 스트림(14).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 프로그램이 하나 이상의 컴퓨터에서 실행될 때, 제 39 항 또는 제 40 항에 따른 방법을 실행하기 위한 프로그램 코드를 갖는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 ***** 뮌헨 한자슈트라쎄 ** 체</address><code>519990380472</code><country>독일</country><engName>FRAUNHOFER-GESELLSCHAFT ZUR FÖRDERUNG DER ANGEWANDTEN FORSCHUNG E. V.</engName><name>프라운호퍼 게젤샤프트 쭈르 푀르데룽 데어 안겐반텐 포르슝 에. 베.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 베를린 하하이 아인슈타인우퍼 ** ...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHWARZ, Heiko</engName><name>슈바츠, 하이코</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 베를린 하하이 아인슈타인우퍼 ** ...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHMIDT, Soenke</engName><name>슈미트, 죈케</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 베를린 하하이 아인슈타인우퍼 ** ...</address><code> </code><country> </country><engName>HAASE, Paul</engName><name>하아제, 파울</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 베를린 하하이 아인슈타인우퍼 ** ...</address><code> </code><country> </country><engName>NGUYEN, Phan Hoang Tung</engName><name>응우옌, 판 호앙 퉁</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 베를린 하하이 아인슈타인우퍼 ** ...</address><code> </code><country> </country><engName>MARPE, Detlev</engName><name>마페, 데틀레프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 베를린 하하이 아인슈타인우퍼 ** ...</address><code> </code><country> </country><engName>WIEGAND, Thomas</engName><name>비간트, 토마스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로 ***, ***호(논현동,썬라이더빌딩)</address><code>920121000224</code><country>대한민국</country><engName>Honesty&amp;JR Partners Intellectual Property Law Group</engName><name>특허법인 정안</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>19218785.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.07.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0757537-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.07.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0757538-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.07.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0757190-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2022.07.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0111563-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.07.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0789843-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0114591-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.12</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0248544-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0519622-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0519570-97</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227025258.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9310863d0ff148af8b64df3a22e7c7372e480ff68e65e40e813e0de00fd71778c8edaa0b44f8c9ecb9fcb90a71658fa7d8cd19048f999e2889</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd81115423dbfa0007c5acd9890c546d491b70557c7f6c902d57d176f7540fa473c71d4ffb701fa3f87644c37c3fdaf75a197d1233c2b30a6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>