<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:01.11</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7028090</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>폐색 컬링에서의 체커보드 마스크 최적화</inventionTitle><inventionTitleEng>CHECKERBOARD MASK OPTIMIZATION IN OCCLUSION CULLING</inventionTitleEng><openDate>2024.11.04</openDate><openNumber>10-2024-0158241</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/52</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서에서 제시된 양태들은 장치, 예컨대, GPU 또는 CPU를 포함하는 그래픽스 프로세싱을 위한 디바이스들 및 방법들에 관한 것이다. 그 장치는, 장면에서의 복수의 프레임들에 포함되는 적어도 하나의 프레임에서 복수의 픽셀들에 대한 픽셀 정보를 획득할 수도 있다. 그 장치는 또한, 제1 세트의 픽셀들의 각각에 대한 심도 값을 계산할 수도 있다. 추가로, 그 장치는 제1 세트의 픽셀들 또는 제2 세트의 픽셀들의 각각 또는 그 양자 모두가 장면에서의 적어도 하나의 폐색하는 오브젝트에 의해 폐색되는지 여부를 식별할 수도 있다. 그 장치는, 복수의 픽셀들에 대한 가시성 마스크와 연관된 패턴 마스크 구성을 구성할 수도 있다. 그 장치는 또한, 패턴 마스크 구성에 기초하여, 제1 세트의 픽셀들에 대한 심도 값 및 제1 세트의 픽셀들 또는 제2 세트의 픽셀들에 대한 커버리지 정보의 표시를 출력할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023165385</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/077572</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 그래픽스 프로세싱을 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 메모리에 저장된 제1 정보에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 적어도 하나의 프로세서는,적어도 하나의 프레임에서 복수의 픽셀들에 대한 픽셀 정보를 획득하는 것으로서, 상기 적어도 하나의 프레임은 장면에서의 복수의 프레임들에 포함되는, 상기 픽셀 정보를 획득하고;상기 복수의 픽셀들 중 제1 세트의 픽셀들의 각각에 대한 심도 값을 계산하고;상기 제1 세트의 픽셀들 또는 제2 세트의 픽셀들의 각각 또는 그 양자 모두가 상기 장면에서의 적어도 하나의 폐색하는(occluding) 오브젝트에 의해 폐색되는지 여부를 식별하는 것으로서, 상기 제2 세트의 픽셀들은 상기 복수의 픽셀들에 포함되는, 폐색되는지 여부를 식별하고;상기 복수의 픽셀들에 대한 가시성 마스크와 연관된 패턴 마스크 구성을 구성하는 것으로서, 상기 패턴 마스크 구성은 상기 제1 세트의 픽셀들에 대응하는 제1 패턴 부분 및 상기 제2 세트의 픽셀들에 대응하는 제2 패턴 부분을 포함하는, 상기 패턴 마스크 구성을 구성하고; 그리고상기 패턴 마스크 구성에 기초하여, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 심도 값 및 상기 제1 세트의 픽셀들 또는 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각 또는 그 양자 모두에 대한 커버리지 정보의 표시를 출력하는 것으로서, 상기 커버리지 정보는, 상기 제1 세트의 픽셀들 또는 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각 또는 그 양자 모두가 상기 장면에서의 상기 적어도 하나의 폐색하는 오브젝트에 의해 폐색되는지 여부와 연관되는, 상기 표시를 출력하도록 구성되는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 패턴 마스크 구성은 체커보드 마스크 구성이고, 상기 제1 패턴 부분은 제1 체커보드 부분이고 상기 제2 패턴 부분은 제2 체커보드 부분이며, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각은 픽셀 좌표들의 세트에서의 제1 쌍의 픽셀 좌표들을 포함하고 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각은 상기 픽셀 좌표들의 세트에서의 제2 쌍의 픽셀 좌표들을 포함하는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 체커보드 부분은 상기 체커보드 마스크 구성의 하나 이상의 제1 픽셀들에 대응하고 상기 제2 체커보드 부분은 상기 체커보드 마스크 구성의 하나 이상의 제2 픽셀들에 대응하거나, 또는 상기 제1 체커보드 부분은 상기 체커보드 마스크 구성의 상기 하나 이상의 제2 픽셀들에 대응하고 상기 제2 체커보드 부분은 상기 체커보드 마스크 구성의 상기 하나 이상의 제1 픽셀들에 대응하며, 상기 하나 이상의 제1 픽셀들은 상기 하나 이상의 제2 픽셀들과 인터리빙되어, 상기 하나 이상의 제1 픽셀들 및 상기 하나 이상의 제2 픽셀들은 인터리빙 패턴으로 분포되는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 제1 쌍의 픽셀 좌표들의 합은 홀수 값과 동일하고, 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 제2 쌍의 픽셀 좌표들의 합은 짝수 값과 동일한, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 제1 쌍의 픽셀 좌표들의 합은 짝수 값과 동일하고, 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 제2 쌍의 픽셀 좌표들의 합은 홀수 값과 동일한, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각 및 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 커버리지 정보는 바이너리 커버리지 마스크에 대응하는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,상기 제1 세트의 픽셀들의 각각 및 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 커버리지 정보의 상기 표시의 상기 출력 전에 상기 바이너리 커버리지 마스크를 생성하도록 구성되며, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각 및 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 커버리지 정보의 상기 표시를 출력하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 바이너리 커버리지 마스크를 저장하도록 구성되는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 적어도 하나의 폐색하는 오브젝트에 의해 폐색되는 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각 및 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 커버리지 정보는 상기 바이너리 커버리지 마스크에서의 제1 값에 대응하고, 상기 적어도 하나의 폐색하는 오브젝트에 의해 폐색되지 않는 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각 및 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 커버리지 정보는 상기 바이너리 커버리지 마스크에서의 제2 값에 대응하는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 바이너리 커버리지 마스크에서의 상기 제1 값은 1의 비트 값에 대응하고, 상기 바이너리 커버리지 마스크에서의 상기 제2 값은 0의 비트 값에 대응하는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,상기 제1 세트의 픽셀들에 대한 상기 심도 값 및 상기 제1 세트의 픽셀들 및 상기 제2 세트의 픽셀들에 대한 상기 커버리지 정보를 취출하도록 구성되는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,상기 제1 세트의 픽셀들에 대한 상기 심도 값 및 상기 제1 세트의 픽셀들 및 상기 제2 세트의 픽셀들에 대한 상기 커버리지 정보에 기초하여 폐색 컬링 계산을 수행하도록 구성되며, 상기 폐색 컬링 계산은, 상기 제1 세트의 픽셀들 중 임의의 픽셀 또는 상기 제2 세트의 픽셀들 중 임의의 픽셀이 상기 장면에서의 상기 적어도 하나의 폐색하는 오브젝트에 의해 폐색되지 않는지 여부와 연관되고, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각은, 상기 픽셀의 상기 심도 값이 폐색하는 심도 맵 값보다 상기 장면의 뷰포인트에 더 가까우면, 상기 적어도 하나의 폐색하는 오브젝트에 의해 폐색되지 않고, 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각은, 상기 픽셀의 상기 커버리지 정보가 비-제로 값이면, 상기 적어도 하나의 폐색하는 오브젝트에 의해 폐색되지 않는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각 또는 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각 또는 그 양자 모두는, 상기 픽셀이 폐색자 심도 맵에서 상기 적어도 하나의 폐색하는 오브젝트에 의해 커버된다면, 상기 적어도 하나의 폐색하는 오브젝트 또는 상기 폐색자 심도 맵에 의해 폐색되는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 추가로,상기 가시성 마스크와 연관된 상기 패턴 마스크 구성의 상기 구성 전에 상기 가시성 마스크를 구성하도록 구성되는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제1 세트의 픽셀들의 양은 상기 복수의 픽셀들의 절반과 실질적으로 동일하고 상기 제2 세트의 픽셀들의 양은 상기 복수의 픽셀들의 절반과 실질적으로 동일하여, 상기 제1 세트의 픽셀들의 상기 양은 상기 제2 세트의 픽셀들의 상기 양과 실질적으로 동일한, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 심도 값을 계산하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 심도 값에 대한 비트들의 양을 계산하도록 구성되는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 심도 값 및 상기 제1 세트의 픽셀들 또는 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각 또는 그 양자 모두에 대한 상기 커버리지 정보의 상기 표시를 출력하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 시스템 메모리에, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 심도 값 및 상기 제1 세트의 픽셀들 또는 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각 또는 그 양자 모두에 대한 상기 커버리지 정보를 저장하도록 구성되는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 심도 값 및 상기 제1 세트의 픽셀들 또는 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각 또는 그 양자 모두에 대한 상기 커버리지 정보의 상기 표시를 출력하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 심도 값 및 상기 제1 세트의 픽셀들 또는 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각 또는 그 양자 모두에 대한 상기 커버리지 정보의 상기 표시를, 그래픽스 프로세싱 유닛(GPU) 또는 중앙 프로세싱 유닛(CPU)의 적어도 하나의 컴포넌트로 송신하도록 구성되는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 장치는 무선 통신 디바이스이고, 상기 적어도 하나의 프로세서에 커플링된 안테나 또는 트랜시버 중 적어도 하나를 더 포함하며, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 심도 값 및 상기 제1 세트의 픽셀들 또는 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각 또는 그 양자 모두에 대한 상기 커버리지 정보의 상기 표시를 출력하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 안테나 또는 상기 트랜시버 중 적어도 하나를 통해, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 심도 값 및 상기 제1 세트의 픽셀들 또는 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각 또는 그 양자 모두에 대한 상기 커버리지 정보의 상기 표시를 출력하도록 구성되는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 그래픽스 프로세싱의 방법으로서,적어도 하나의 프레임에서 복수의 픽셀들에 대한 픽셀 정보를 획득하는 단계로서, 상기 적어도 하나의 프레임은 장면에서의 복수의 프레임들에 포함되는, 상기 픽셀 정보를 획득하는 단계;상기 복수의 픽셀들 중 제1 세트의 픽셀들의 각각에 대한 심도 값을 계산하는 단계;상기 제1 세트의 픽셀들 또는 제2 세트의 픽셀들의 각각 또는 그 양자 모두가 상기 장면에서의 적어도 하나의 폐색하는 오브젝트에 의해 폐색되는지 여부를 식별하는 단계로서, 상기 제2 세트의 픽셀들은 상기 복수의 픽셀들에 포함되는, 폐색되는지 여부를 식별하는 단계;상기 복수의 픽셀들에 대한 가시성 마스크와 연관된 패턴 마스크 구성을 구성하는 단계로서, 상기 패턴 마스크 구성은 상기 제1 세트의 픽셀들에 대응하는 제1 패턴 부분 및 상기 제2 세트의 픽셀들에 대응하는 제2 패턴 부분을 포함하는, 상기 패턴 마스크 구성을 구성하는 단계; 및상기 패턴 마스크 구성에 기초하여, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 심도 값 및 상기 제1 세트의 픽셀들 또는 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각 또는 그 양자 모두에 대한 커버리지 정보의 표시를 출력하는 단계로서, 상기 커버리지 정보는, 상기 제1 세트의 픽셀들 또는 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각 또는 그 양자 모두가 상기 장면에서의 상기 적어도 하나의 폐색하는 오브젝트에 의해 폐색되는지 여부와 연관되는, 상기 표시를 출력하는 단계를 포함하는, 그래픽스 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 패턴 마스크 구성은 체커보드 마스크 구성이고, 상기 제1 패턴 부분은 제1 체커보드 부분이고 상기 제2 패턴 부분은 제2 체커보드 부분이며, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각은 픽셀 좌표들의 세트에서의 제1 쌍의 픽셀 좌표들을 포함하고 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각은 상기 픽셀 좌표들의 세트에서의 제2 쌍의 픽셀 좌표들을 포함하는, 그래픽스 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제1 체커보드 부분은 상기 체커보드 마스크 구성의 하나 이상의 제1 픽셀들에 대응하고 상기 제2 체커보드 부분은 상기 체커보드 마스크 구성의 하나 이상의 제2 픽셀들에 대응하거나, 또는 상기 제1 체커보드 부분은 상기 체커보드 마스크 구성의 상기 하나 이상의 제2 픽셀들에 대응하고 상기 제2 체커보드 부분은 상기 체커보드 마스크 구성의 상기 하나 이상의 제1 픽셀들에 대응하며, 상기 하나 이상의 제1 픽셀들은 상기 하나 이상의 제2 픽셀들과 인터리빙되어, 상기 하나 이상의 제1 픽셀들 및 상기 하나 이상의 제2 픽셀들은 인터리빙 패턴으로 분포되는, 그래픽스 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 제1 쌍의 픽셀 좌표들의 합은 제1 홀수 값과 동일하고, 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 제2 쌍의 픽셀 좌표들의 합은 제1 짝수 값과 동일하거나; 또는 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 제1 쌍의 픽셀 좌표들의 합은 제2 짝수 값과 동일하고, 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 제2 쌍의 픽셀 좌표들의 합은 제2 홀수 값과 동일한, 그래픽스 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항에 있어서, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각 및 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 커버리지 정보는 바이너리 커버리지 마스크에 대응하는, 그래픽스 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 제1 세트의 픽셀들의 각각 및 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 커버리지 정보의 상기 표시를 출력하기 전에 상기 바이너리 커버리지 마스크를 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각 및 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 커버리지 정보의 상기 표시를 출력하는 것은 상기 바이너리 커버리지 마스크를 저장하는 것을 포함하는, 그래픽스 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 적어도 하나의 폐색하는 오브젝트에 의해 폐색되는 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각 및 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 커버리지 정보는 상기 바이너리 커버리지 마스크에서의 제1 값에 대응하고, 상기 적어도 하나의 폐색하는 오브젝트에 의해 폐색되지 않는 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각 및 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 커버리지 정보는 상기 바이너리 커버리지 마스크에서의 제2 값에 대응하며, 상기 바이너리 커버리지 마스크에서의 상기 제1 값은 1의 비트 값에 대응하고, 상기 바이너리 커버리지 마스크에서의 상기 제2 값은 0의 비트 값에 대응하는, 그래픽스 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제19항에 있어서,상기 제1 세트의 픽셀들에 대한 상기 심도 값 및 상기 제1 세트의 픽셀들 및 상기 제2 세트의 픽셀들에 대한 상기 커버리지 정보를 취출하는 단계; 및상기 제1 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 심도 값 및 상기 제1 세트의 픽셀들 및 상기 제2 세트의 픽셀들에 대한 상기 커버리지 정보에 기초하여 폐색 컬링 계산을 수행하는 단계를 더 포함하고, 상기 폐색 컬링 계산은, 상기 제1 세트의 픽셀들 중 임의의 픽셀 또는 상기 제2 세트의 픽셀들 중 임의의 픽셀이 상기 장면에서의 상기 적어도 하나의 폐색하는 오브젝트에 의해 폐색되지 않는지 여부와 연관되고, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각은, 상기 픽셀의 상기 심도 값이 폐색하는 심도 맵 값보다 상기 장면의 뷰포인트에 더 가까우면, 상기 적어도 하나의 폐색하는 오브젝트에 의해 폐색되지 않고, 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각은, 상기 픽셀의 상기 커버리지 정보가 비-제로 값이면, 상기 적어도 하나의 폐색하는 오브젝트에 의해 폐색되지 않는, 그래픽스 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제19항에 있어서, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각 또는 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각 또는 그 양자 모두는, 상기 픽셀이 폐색자 심도 맵에서 상기 적어도 하나의 폐색하는 오브젝트에 의해 커버된다면, 상기 적어도 하나의 폐색하는 오브젝트 또는 상기 폐색자 심도 맵에 의해 폐색되는, 그래픽스 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제19항에 있어서,상기 가시성 마스크와 연관된 상기 패턴 마스크 구성을 구성하기 전에 상기 가시성 마스크를 구성하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 심도 값을 계산하는 단계는, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 심도 값에 대한 비트들의 양을 계산하는 단계를 더 포함하는, 그래픽스 프로세싱의 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 그래픽스 프로세싱을 위한 장치로서,적어도 하나의 프레임에서 복수의 픽셀들에 대한 픽셀 정보를 획득하는 수단으로서, 상기 적어도 하나의 프레임은 장면에서의 복수의 프레임들에 포함되는, 상기 픽셀 정보를 획득하는 수단;상기 복수의 픽셀들 중 제1 세트의 픽셀들의 각각에 대한 심도 값을 계산하는 수단;상기 제1 세트의 픽셀들 또는 제2 세트의 픽셀들의 각각 또는 그 양자 모두가 상기 장면에서의 적어도 하나의 폐색하는 오브젝트에 의해 폐색되는지 여부를 식별하는 수단으로서, 상기 제2 세트의 픽셀들은 상기 복수의 픽셀들에 포함되는, 폐색되는지 여부를 식별하는 수단;상기 복수의 픽셀들에 대한 가시성 마스크와 연관된 패턴 마스크 구성을 구성하는 수단으로서, 상기 패턴 마스크 구성은 상기 제1 세트의 픽셀들에 대응하는 제1 패턴 부분 및 상기 제2 세트의 픽셀들에 대응하는 제2 패턴 부분을 포함하는, 상기 패턴 마스크 구성을 구성하는 수단; 및상기 패턴 마스크 구성에 기초하여, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 심도 값 및 상기 제1 세트의 픽셀들 또는 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각 또는 그 양자 모두에 대한 커버리지 정보의 표시를 출력하는 수단으로서, 상기 커버리지 정보는, 상기 제1 세트의 픽셀들 또는 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각 또는 그 양자 모두가 상기 장면에서의 상기 적어도 하나의 폐색하는 오브젝트에 의해 폐색되는지 여부와 연관되는, 상기 표시를 출력하는 수단을 포함하는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 그래픽스 프로세싱을 위한 컴퓨터 실행가능 코드를 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 코드는 프로세서에 의해 실행될 경우 상기 프로세서로 하여금:적어도 하나의 프레임에서 복수의 픽셀들에 대한 픽셀 정보를 획득하게 하는 것으로서, 상기 적어도 하나의 프레임은 장면에서의 복수의 프레임들에 포함되는, 상기 픽셀 정보를 획득하게 하고;상기 복수의 픽셀들 중 제1 세트의 픽셀들의 각각에 대한 심도 값을 계산하게 하고;상기 제1 세트의 픽셀들 또는 제2 세트의 픽셀들의 각각 또는 그 양자 모두가 상기 장면에서의 적어도 하나의 폐색하는 오브젝트에 의해 폐색되는지 여부를 식별하게 하는 것으로서, 상기 제2 세트의 픽셀들은 상기 복수의 픽셀들에 포함되는, 폐색되는지 여부를 식별하게 하고;상기 복수의 픽셀들에 대한 가시성 마스크와 연관된 패턴 마스크 구성을 구성하게 하는 것으로서, 상기 패턴 마스크 구성은 상기 제1 세트의 픽셀들에 대응하는 제1 패턴 부분 및 상기 제2 세트의 픽셀들에 대응하는 제2 패턴 부분을 포함하는, 상기 패턴 마스크 구성을 구성하게 하고; 그리고상기 패턴 마스크 구성에 기초하여, 상기 제1 세트의 픽셀들의 각각에 대한 상기 심도 값 및 상기 제1 세트의 픽셀들 또는 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각 또는 그 양자 모두에 대한 커버리지 정보의 표시를 출력하게 하는 것으로서, 상기 커버리지 정보는, 상기 제1 세트의 픽셀들 또는 상기 제2 세트의 픽셀들의 각각 또는 그 양자 모두가 상기 장면에서의 상기 적어도 하나의 폐색하는 오브젝트에 의해 폐색되는지 여부와 연관되는, 상기 표시를 출력하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, YUNZHEN</engName><name>리 윈전</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, DUO</engName><name>왕 둬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>WEN, YANSHAN</engName><name>원 옌산</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2022/078568</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0913510-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0159676-31</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247028090.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93909ef5947da54cd72346d96d083b3aaecf2503b6121ffc3bc8a2a20a8879dd0dce4879ec89a1f8bab280826e549f3285bdabe8747dcbf68a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc7a6c0b5744e3531fe58eb0439814d33c7c8e2d6fe23bb04550e5014104214a27d7e1481decc17bfa177e6d829addb02b2c74c105ddaf8ef</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>