<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:48.2648</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0149247</applicationNumber><claimCount>4</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>콘텐츠 열람 권한을 증명하는 증명서NFT를 활용한 콘텐츠 제공 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEM FOR PROVIDING CONTENT USING  NON-FUNGIBLE TOKEN OF CERTIFICATE TO PROVE THE  RIGHT TO VIEW THE CONTENT</inventionTitleEng><openDate>2024.05.17</openDate><openNumber>10-2024-0068148</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.11.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 일 실시예에 따르는, NFT증명 기반 콘텐츠 제공 방법은, 크리에이터 단말에 의해 기 제작된 콘텐츠가 상기 크리에이터 단말과 연결된 제1블록체인 지갑에 보관되는 단계; 크리에이터 단말의 가입 요청에 따라 콘텐츠 서버가 상기 제1블록체인 지갑과 연동되는 크리에이터 계정을 생성하고 상기 크리에이터 계정을 통해 상기 콘텐츠를 등록하는 단계; 상기 크리에이터 단말의 가입 요청에 따라 NFT(Non-fungible token)마켓 서버가 상기 제1블록체인 지갑과 연동되는 크리에이터 지갑을 생성하는 단계; 상기 크리에이터 단말의 민팅(minting) 요청에 따라 상기 NFT마켓 서버가 상기 콘텐츠의 열람 권한을 증명하는 증명서NFT의 발행을 처리하는 단계; 상기 크리에이터 단말에 의해 상기 콘텐츠 서버에 등록된 콘텐츠와 상기 NFT마켓 서버에 의해 발행된 증명서NFT가 매핑되는 단계; 제2블록체인 지갑과 연결된 사용자 단말의 가입 요청에 따라 상기 콘텐츠 서버 및 상기 NFT마켓 서버가 상기 제2블록체인 지갑과 연동되는 사용자 계정 및 사용자 지갑을 각각 생성하되, 상기 사용자 계정과 상기 사용자 지갑이 연동되는 단계; 상기 사용자 단말의 상기 증명서NFT에 대한 거래 요청에 응답하여 상기 NFT마켓 서버가 상기 거래 요청에 대응하는 트랜잭션(transaction)을 생성함으로써, 상기 트랜잭션에 기초하여 상기 제1블록체인 지갑의 상태가 변경되고 상기 증명서NFT의 소유권이 상기 제2블록체인 지갑의 주소로 설정되며 상기 증명서NFT가 상기 사용자 지갑에 저장되는 단계; 및 상기 사용자 단말의 상기 콘텐츠에 대한 열람 요청에 응답하여 상기 콘텐츠 서버가 상기 사용자 계정을 통해 상기 증명서NFT의 존재 여부를 확인하고, 존재하는 경우 상기 콘텐츠를 상기 사용자 단말로 제공하는 단계를 포함하되, 상기 크리에이터 단말, 사용자 단말, NFT마켓 서버 및 콘텐츠 서버는 기 설정된 블록체인 네트워크에 상호 연결되는 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 크리에이터 단말에 의해 기 제작된 콘텐츠가 상기 크리에이터 단말과 연결된 제1블록체인 지갑에 보관되는 단계;크리에이터 단말의 가입 요청에 따라 콘텐츠 서버가 상기 제1블록체인 지갑과 연동되는 크리에이터 계정을 생성하고 상기 크리에이터 계정을 통해 상기 콘텐츠를 등록하는 단계;상기 크리에이터 단말의 가입 요청에 따라 NFT(Non-fungible token)마켓 서버가 상기 제1블록체인 지갑과 연동되는 크리에이터 지갑을 생성하는 단계;상기 크리에이터 단말의 민팅(minting) 요청에 따라 상기 NFT마켓 서버가 상기 콘텐츠의 열람 권한을 증명하는 증명서NFT의 발행을 처리하는 단계;상기 크리에이터 단말에 의해 상기 콘텐츠 서버에 등록된 콘텐츠와 상기 NFT마켓 서버에 의해 발행된 증명서NFT가 매핑되는 단계;제2블록체인 지갑과 연결된 사용자 단말의 가입 요청에 따라 상기 콘텐츠 서버 및 상기 NFT마켓 서버가 상기 제2블록체인 지갑과 연동되는 사용자 계정 및 사용자 지갑을 각각 생성하되, 상기 사용자 계정과 상기 사용자 지갑이 연동되는 단계;상기 사용자 단말의 상기 증명서NFT에 대한 거래 요청에 응답하여 상기 NFT마켓 서버가 상기 거래 요청에 대응하는 트랜잭션(transaction)을 생성함으로써, 상기 트랜잭션에 기초하여 상기 제1블록체인 지갑의 상태가 변경되고 상기 증명서NFT의 소유권이 상기 제2블록체인 지갑의 주소로 설정되며 상기 증명서NFT가 상기 사용자 지갑에 저장되는 단계; 및상기 사용자 단말의 상기 콘텐츠에 대한 열람 요청에 응답하여 상기 콘텐츠 서버가 상기 사용자 계정을 통해 상기 증명서NFT의 존재 여부를 확인하고, 존재하는 경우 상기 콘텐츠를 상기 사용자 단말로 제공하는 단계;를 포함하되,상기 크리에이터 단말, 사용자 단말, NFT마켓 서버 및 콘텐츠 서버는 기 설정된 블록체인 네트워크에 상호 연결되는, NFT증명 기반 콘텐츠 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1항에 있어서,상기 증명서NFT의 발행을 처리하는 단계는,상기 크리에이터 단말이 상기 콘텐츠의 열람 권한이 표시된 증명서의 저작물 정보를 상기 NFT마켓 서버에 업로드하고 상기 증명서NFT의 발행 개수를 설정하는 단계;상기 NFT마켓 서버가, 상기 증명서NFT의 민팅 수수료가 전송되면 상기 증명서NFT를 발행한다라는 코드가 포함된 스마트 계약(smart contract)을 상기 발행 개수만큼 생성하여 상기 블록체인 네트워크에 전송하는 단계;상기 NFT마켓 서버가 상기 저작물 정보가 노출되는 NFT주소를 생성하는 단계;상기 크리에이터 단말이 상기 NFT마켓 서버로 상기 민팅 수수료를 전송하면서 민팅을 요청하는 경우, 상기 NFT마켓 서버가 상기 코드의 실행을 위한 트랜잭션을 상기 발행 개수만큼 생성하고 상기 블록체인 네트워크로 전송하는 단계; 및상기 블록체인 네트워크에 의해 상기 트랜잭션의 상호 검증이 완료되면 상기 제1블록체인 지갑의 주소에 대응하여 상기 증명서NFT의 소유자 정보 및 창작자 정보가 설정되며 상기 NFT주소, 상기 소유자 정보, 상기 창작자 정보 및 고유의 식별정보를 포함하는 상기 증명서NFT가 상기 발행 개수만큼 발행되는 단계;를 포함하는, NFT증명 기반 콘텐츠 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1항에 있어서,상기 증명서NFT의 발행을 처리하는 단계는,상기 NFT마켓 서버가 상기 크리에이터 단말로부터 상기 콘텐츠의 열람 기간을 수신하는 경우,상기 NFT마켓 서버가, 상기 열람 기간의 만료 시점이 도달하면 상기 증명서NFT의 소유권이 상기 제1블록체인 지갑의 주소로 설정된다라는 코드가 포함된 스마트 계약을 생성하여 상기 블록체인 네트워크에 전송하는 단계;를 포함하되,상기 증명서NFT의 소유권이 상기 제2블록체인 지갑의 주소로 설정된 후 상기 열람 기간이 경과되면, 상기 코드가 실행되며 상기 사용자 계정 및 상기 사용자 지갑에 저장되어 있던 상기 증명서NFT는 삭제되는 것인, NFT증명 기반 콘텐츠 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1항에 있어서,상기 NFT마켓 서버가 상기 사용자 단말로부터 지정된 상기 콘텐츠에 대한 옵션 정보를 수신하는 경우,상기 NFT마켓 서버가 상기 옵션 정보를 상기 크리에이터 단말로 제공하여 세부증명서NFT의 민팅 여부를 요청하는 단계;상기 크리에이터 단말의 민팅(minting) 요청에 따라 상기 NFT마켓 서버가 상기 옵션 정보가 설정된 콘텐츠의 열람 권한을 증명하는 상기 세부증명서NFT의 발행을 처리하는 단계;상기 NFT마켓 서버에 대한 상기 사용자 단말의 상기 세부증명서NFT에 대한 거래 요청에 따라 상기 세부증명서NFT가 상기 사용자 지갑에 저장되는 단계;상기 NFT마켓 서버가, 상기 콘텐츠에 대한 열람 요청이 발생하면 상기 옵션 정보에 따라 상기 콘텐츠의 일부가 추출되어 열람을 요청한 단말로 제공된다라는 코드가 포함된 스마트 계약을 생성하고 상기 블록체인 네트워크로 전송하는 단계; 및상기 사용자 단말의 상기 콘텐츠에 대한 열람 요청에 따라, 상기 콘텐츠 서버가 상기 스마트 계약을 확인하여 상기 코드를 실행하는 트랜잭션을 상기 블록체인 네트워크로 전송하고, 상기 옵션 정보에 따라 상기 콘텐츠의 일부를 추출하여 상기 사용자 단말로 제공하는 단계;를 더 포함하되,상기 옵션 정보는, 콘텐츠의 특정 재생구간, 캐릭터, 신(scene), 트랙, 회차, 시즌 및 표지 중 적어도 하나를 포함하는 것인, NFT증명 기반 콘텐츠 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1항에 있어서,상기 증명서NFT가 상기 사용자 지갑에 저장되는 단계는,상기 NFT마켓 서버가 상기 증명서NFT의 소유권을 증명하는 증명 정보를 생성하고 상기 사용자 지갑에 저장하며, 상기 사용자 지갑과 상기 사용자 계정의 연동에 따라 상기 사용자 계정에 상기 증명 정보가 공유되는 단계; 및상기 콘텐츠 서버가, 상기 사용자 계정에서 상기 증명 정보가 확인되면 상기 콘텐츠가 상기 사용자 단말로 제공된다라는 코드가 포함된 스마트 계약을 생성하고 상기 블록체인 네트워크로 전송하는 단계;를 포함하되,상기 콘텐츠 서버에 의해 상기 증명 정보가 확인되면, 상기 사용자 단말의 상기 콘텐츠에 대한 열람 요청이 없더라도 상기 코드가 실행되어 상기 콘텐츠가 상기 사용자 단말에 자동으로 제공되는 것인, NFT증명 기반 콘텐츠 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5항에 있어서,상기 증명서NFT가 상기 사용자 계정에 저장되는 단계 이후,상기 NFT마켓 서버가 상기 사용자 단말로부터 상기 증명서NFT에 대한 판매 요청을 수신하는 경우,상기 NFT마켓 서버가 상기 증명서NFT의 판매를 위한 트랜잭션을 생성하여 상기 블록체인 네트워크에 전송함으로써, 상기 판매를 위한 트랜잭션이 상기 블록체인 네트워크에 연결된 모든 사용자 단말에 공유되는 단계;상기 모든 사용자 단말 중 특정 사용자 단말이 상기 NFT마켓 서버로 상기 판매를 위한 트랜잭션에 기초한 대가를 지불하고 상기 증명서NFT에 대한 구매를 요청하는 단계; 및상기 NFT마켓 서버가 상기 증명서NFT의 구매를 위한 트랜잭션을 생성하여 상기 블록체인 네트워크에 전송함에 따라 상호 검증이 완료되면, 상기 증명서NFT의 소유권이 상기 특정 사용자 단말과 연결된 블록체인 지갑의 주소로 설정되는 단계;를 더 포함하는, NFT증명 기반 콘텐츠 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1항에 있어서,상기 NFT마켓 서버가 상기 크리에이터 단말로부터 상기 콘텐츠에 대한 민팅 및 판매 요청을 수신하는 경우,상기 NFT마켓 서버가 상기 콘텐츠 서버에 의해 상기 콘텐츠가 노출되는 URL을 파악하고 콘텐츠NFT의 발행을 처리하는 단계;상기 제1블록체인 지갑의 주소에 대응하여 상기 콘텐츠NFT의 소유자 정보 및 창작자 정보가 설정되며 상기 URL, 상기 소유자 정보, 상기 창작자 정보 및 고유의 식별정보를 포함하는 상기 콘텐츠NFT가 발행되는 단계;상기 NFT마켓 서버가 상기 콘텐츠NFT의 판매를 위한 트랜잭션을 생성하여 상기 블록체인 네트워크에 전송함으로써, 상기 판매를 위한 트랜잭션이 상기 블록체인 네트워크에 연결된 모든 사용자 단말에 공유되는 단계;상기 모든 사용자 단말 중 특정 사용자 단말이 상기 NFT마켓 서버로 상기 판매를 위한 트랜잭션에 기초한 대가를 지불하고 상기 콘텐츠NFT에 대한 구매를 요청하는 단계; 및상기 NFT마켓 서버가 상기 콘텐츠NFT의 구매를 위한 트랜잭션을 생성하여 상기 블록체인 네트워크에 전송함에 따라 상호 검증이 완료되면, 상기 콘텐츠NFT의 소유권이 상기 특정 사용자 단말과 연결된 블록체인 지갑의 주소로 설정되는 단계;를 더 포함하되,상기 콘텐츠NFT의 소유권이 변동되더라도 기존에 발행된 증명서NFT의 소유권은 변하지 않는 것인, NFT증명 기반 콘텐츠 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1항에 있어서,상기 증명서NFT가 상기 사용자 계정에 저장되는 단계 이후,상기 콘텐츠가 오프라인 현장에서도 진행되는 콘텐츠인 경우,상기 콘텐츠 서버가, 상기 증명서NFT가 식별되면 상기 콘텐츠의 입장권을 발급한다라는 코드가 포함된 스마트 계약을 생성하고 상기 블록체인 네트워크에 전송하는 단계; 및상기 현장에 기 배치된 입장권 발급을 위한 IOT(Internet of Things)기기에 의해 상기 사용자 단말의 화면에 노출된 상기 증명서NFT가 식별되면 상기 코드가 실행되어 상기 IOT기기가 상기 콘텐츠에 대한 입장권을 발급하는 단계;를 더 포함하되,상기 IOT기기는 상기 블록체인 네트워크에 연결되어 있어 상기 스마트 계약을 확인할 수 있으며, 기 설정된 딥러닝 모델을 활용한 훈련에 따라 특정 증명서NFT의 저작물 정보가 입력되면 상기 특정 증명서NFT에 대응하는 콘텐츠를 출력하도록 기 구축된 콘텐츠 인식기를 포함하는 것인, NFT증명 기반 콘텐츠 제공 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 성북구...</address><code>120170257687</code><country>대한민국</country><engName>Naivy Inc.</engName><name>주식회사 나이비</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 성북구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Dong Hyeon</engName><name>김동현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>충북 청주시 흥덕구 오송읍 오송생명*로 ***-** 청주SB플라자 ***호(유니클특허법률사무소)</address><code>920150014024</code><country>대한민국</country><engName>Kwak Jai Gun</engName><name>곽재근</name></agentInfo><agentInfo><address>충북 청주시 흥덕구 오송읍 오송생명*로 ***-** 청주SB플라자 ***호(유니클특허법률사무소)</address><code>920140011641</code><country>대한민국</country><engName>Lee SangHyun</engName><name>이상헌</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1194975-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.11</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0551110-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0908262-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.09.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1037615-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1037624-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.10.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1054043-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220149247.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936ce9252219f791d04363ae143078cd524ef6fede818711667116a0b365fef3a816e2c0a5e40452a8802f26f1a45309672fb290963c46dff7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf92fabec18568e91758d7a739c1168616793724fb5cfdf90c76a0822ad53e1d543525b6159ef578f95232efa6f30bb5c96d62ab1d0ca2f808</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>