<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:14.5314</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7006688</applicationNumber><claimCount>40</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>수면자 압력을 감지하고 질환에 사용하기 위한 뇌 활동의 추정치를 생성하는 기능을 갖는 침대</inventionTitle><inventionTitleEng>BED HAVING FEATURES FOR SENSING SLEEPER PRESSURE AND GENERATING ESTIMATES OF BRAIN ACTIVITY FOR USE IN DISEASE</inventionTitleEng><openDate>2024.03.26</openDate><openNumber>10-2024-0039173</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/024</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A47C 27/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하나의 일반적인 양태는 매트리스를 갖는 침대를 포함한다. 시스템은 또한, 매트리스 상의 수면자의 압력을 감지하도록, 그리고 매트리스 상의 수면자의 압력의 감지로부터 생성된 압력 데이터를 제어기에 전송하도록 구성된 센서를 포함한다. 시스템은 또한, 프로세서 및 메모리를 포함할 수 있는 제어기를 포함하고, 제어기는, 압력 데이터를 수신하도록; 압력 데이터로부터, 하나 이상의 모션 파라미터를 식별하도록; 모션 파라미터로부터 수면자의 하나 이상의 심장 측정치를 결정하도록; 심장 파라미터로부터, 수면자의 하나 이상의 신경학적 측정치를 결정하도록; 그리고 수면자에 대한 질환 상태를 결정하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023009286</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/036298</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템에 있어서,매트리스를 갖는 침대;센서로서, 상기 매트리스 상의 수면자의 압력을 감지하고, 상기 매트리스 상의 수면자의 압력을 감지하는 것으로부터 생성된 압력 데이터를 제어기에 전송하도록 구성된, 상기 센서; 및프로세서 및 메모리를 포함하는 제어기로서,  상기 압력 데이터를 수신하고, 상기 압력 데이터로부터, 하나 이상의 모션 파라미터를 식별하고, 상기 모션 파라미터로부터 상기 수면자의 하나 이상의 심장 측정치(measure)를 결정하고, 상기 심장 파라미터로부터, 상기 수면자의 하나 이상의 신경학적 측정치를 결정하고,  상기 수면자에 대한 질환 상태를 결정하도록 구성된, 상기 제어기를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 심장 측정치는 심박수(heart rate; HR), 심박 변이도(heart rate variability; HRV), 정상 대 정상 간격의 표준 편차(standard deviation of normal to normal intervals; SDNN), PNN50 메트릭 및 R-R 간격 메트릭으로 구성된 그룹 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 신경학적 측정치를 결정하고 질환 상태를 결정하기 위해, 상기 제어기는:상기 수면자의 상기 심장 측정치를 분류자(classifier)에 제공하도록; 그리고상기 분류자로부터, 불면증 상태 또는 불면증 아닌 상태로의 상기 수면자의 분류를 수신하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분류자는 상기 신경학적 측정치를 생성하기 위해 선형 모델을 사용하도록 구성되고, 상기 선형 모델은 i) 심장 측정치 및 ii) 신경학적 측정치로 구성된 그룹 중 적어도 하나에 대한 항(terms)을 갖는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항은 i) 비급속 안구 운동(non-rapid eye movement; NREM) 수면에서의 HR, ii) NREM 수면에서의 SDNN, iii) NREM 수면에서의 심장 활동의 고주파 대역(HF)의 비트간 간격(inter-beat interval) 신호, iv) NREM 수면에서의 심장 활동의 저주파 대역(LF)의 비트간 간격 신호, 및 v) NREM 수면에서의 HF에 대한 NREM 수면에서의 LF의 비율을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 항은 정규화 함수로 정규화되고 대응하는 계수 값으로 곱해지는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분류자는 복수의 가능한 질환 상태 중에서 질환 상태를 선택하기 위해 신경학적 측정치의 로그 측정을 사용하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어기는 또한, 상기 수면자가 단일 수면 세션에서 잠들어 있는 동안 상기 단일 수면 세션의 심장 측정치를 사용하여 상기 수면자의 상기 질환 상태를 결정하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어기는 또한, 상기 단일 수면 세션의 종료 시, 상기 질환 상태의 결정이 상기 수면자에게 디스플레이되게 하도록 구성되는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 질환 상태는 REM 행동 장애(REM behavior disorder; RBD)인 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 질환 상태는 주기성 사지 운동(periodic limb movement; PLM) 장애인 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 로드셀(load-cell)인 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 시스템에 있어서,하나 이상의 프로세서; 및컴퓨터 판독 가능 명령어를 포함하고, 상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금: 사용자의 심장 파라미터를 결정하는 것;  상기 사용자의 심장 파라미터로부터, 상기 사용자의 하나 이상의 신경학적 측정치를 식별하는 것; 및 상기 사용자의 신경학적 측정치로부터 그리고 상기 사용자의 심장 파라미터로부터, 상기 사용자에 대한 질환 상태를 식별하는 것을 포함하는 동작을 수행하게 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 시스템은 상기 사용자의 심장 파라미터를 결정하기 위해 상기 사용자를 감지하기 위한 하나 이상의 센서를 갖는 침대를 더 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서는 로드셀을 포함하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서는 압력 센서를 포함하는 것인, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시스템은 상기 사용자의 심장 파라미터를 결정하기 위해 상기 사용자를 감지하기 위한 웨어러블 디바이스를 더 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 방법에 있어서,사용자의 심장 파라미터를 감지하는 단계;상기 사용자의 심장 파라미터로부터, 상기 사용자의 하나 이상의 신경학적 측정치를 식별하는 단계; 및상기 사용자의 신경학적 측정치로부터 그리고 상기 사용자의 심장 파라미터로부터, 상기 사용자에 대한 질환 상태를 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 침대 시스템을 동작시키는 방법에 있어서,상기 침대 시스템의 하나 이상의 센서를 통해, 사용자의 심장 파라미터를 감지하는 단계;상기 사용자의 심장 파라미터로부터, 상기 사용자의 하나 이상의 신경학적 측정치를 식별하는 단계;상기 사용자의 신경학적 측정치로부터 그리고 상기 사용자의 심장 파라미터로부터, 상기 사용자의 불면증을 식별하는 단계; 및상기 사용자의 신경학적 측정치 및 상기 사용자의 심장 파라미터로부터 불면증을 식별하는 것에 응답하여 신호를 출력하는 단계를 포함하는, 침대 시스템을 동작시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 신경학적 측정치를 식별하는 단계 및 상기 사용자의 불면증을 식별하는 단계는:상기 사용자의 심장 파라미터를 분류자에 제공하는 단계; 및상기 분류자로부터, 불면증 상태 또는 불면증 아닌 상태로의 상기 사용자의 분류를 수신하는 단계를 포함하는 것인, 침대 시스템을 동작시키는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서, 상기 분류자는 상기 신경학적 측정치를 생성하기 위해 선형 모델을 사용하도록 구성되고, 상기 선형 모델은 i) 심장 파라미터 및 ii) 신경학적 측정치로 구성된 그룹 중 적어도 하나에 대한 항을 갖는 것인, 침대 시스템을 동작시키는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 방법에 있어서,침대 시스템의 센서로부터 압력 데이터를 수신하는 단계;상기 압력 데이터로부터, 하나 이상의 모션 파라미터를 식별하는 단계; 상기 모션 파라미터로부터, 상기 침대 시스템의 수면자의 하나 이상의 심장 측정치를 결정하는 단계;상기 심장 파라미터로부터, 상기 수면자의 하나 이상의 신경학적 측정치를 결정하는 단계; 및상기 수면자에 대한 질환 상태를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 심장 측정치는 심박수(HR), 심박 변이도(HRV), 정상 대 정상 간격의 표준 편차(SDNN), PNN50 메트릭, 및 R-R 간격 메트릭으로 구성된 그룹 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 신경학적 측정치를 결정하는 단계 및 상기 질환 상태를 결정하는 단계는:상기 수면자의 심장 측정치를 분류자에 제공하는 단계; 및상기 분류자로부터, 불면증 상태 또는 불면증 아닌 상태로의 상기 수면자의 분류를 수신하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분류자는 상기 신경학적 측정치를 생성하기 위해 선형 모델을 사용하도록 구성되고, 상기 선형 모델은 i) 심장 측정치 및 ii) 신경학적 측정치로 구성된 그룹 중 적어도 하나에 대한 항을 갖는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 항은 i) 비급속 안구 운동(NREM) 수면에서의 HR, ii) NREM 수면에서의 SDNN, iii) NREM 수면에서의 심장 활동의 고주파 대역(HF)의 비트간 간격 신호, iv) NREM 수면에서의 심장 활동의 저주파 대역(LF)의 비트간 간격 신호, 및 v) NREM 수면에서의 HF에 대한 NREM 수면에서의 LF의 비율을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 항은 정규화 함수로 정규화되고 대응하는 계수 값으로 곱해지는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분류자는 복수의 가능한 질환 상태 중에서 질환 상태를 선택하기 위해 신경학적 측정치의 로그 측정을 사용하도록 구성되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제22항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수면자가 단일 수면 세션에서 잠들어 있는 동안 상기 단일 수면 세션의 심장 측정치를 사용하여 상기 수면자의 상기 질환 상태를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제22항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단일 수면 세션의 종료 시, 상기 질환 상태의 결정이 상기 수면자에게 디스플레이되게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제22항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 질환 상태는 REM 행동 장애(RBD)인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제22항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 질환 상태는 주기성 사지 운동(PLM) 장애인 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제22항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 로드셀인 것인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 프로그램 명령어를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서, 상기 프로그램 명령어는 컴퓨터로 하여금:사용자의 심장 파라미터를 감지하는 것; 상기 사용자의 심장 파라미터로부터, 상기 사용자의 하나 이상의 신경학적 측정치를 식별하는 것; 및상기 사용자의 신경학적 측정치로부터 그리고 상기 사용자의 심장 파라미터로부터, 상기 사용자에 대한 질환 상태를 식별하는 것을 포함하는 동작을 수행하게 하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 명령어는 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금:침대 시스템의 하나 이상의 센서롤 통해, 사용자의 심장 파라미터를 감지하는 것; 상기 사용자의 심장 파라미터로부터, 상기 사용자의 하나 이상의 신경학적 측정치를 식별하는 것; 상기 사용자의 신경학적 측정치로부터 그리고 상기 사용자의 심장 파라미터로부터, 상기 사용자의 불면증을 식별하는 것; 및상기 사용자의 신경학적 측정치 및 상기 사용자의 심장 파라미터로부터 불면증을 식별하는 것에 응답하여 신호를 출력하는 것을 포함하는 동작을 수행하게 하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 신경학적 측정치를 식별하는 것과 상기 사용자의 불면증을 식별하는 것은:상기 사용자의 심장 파라미터를 분류자에 제공하는 것; 및상기 분류자로부터, 불면증 상태 또는 불면증 아닌 상태로의 상기 사용자의 분류를 수신하는 것을 포함하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 명령어를 저장하는 비시일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 명령어는 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금:침대 시스템의 센서로부터 압력 데이터를 수신하는 것;상기 압력 데이터로부터, 하나 이상의 모션 파라미터를 식별하는 것; 상기 모션 파라미터로부터, 상기 침대 시스템의 수면자의 하나 이상의 심장 측정치를 결정하는 것;상기 심장 파라미터로부터, 상기 수면자의 하나 이상의 신경학적 측정치를 결정하는 것; 및상기 수면자에 대한 질환 상태를 결정하는 것을 포함하는 동작을 수행하게 하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 심장 측정치는 심박수(HR), 심박 변이도(HRV), 정상 대 정상 간격의 표준 편차(SDNN), PNN50 메트릭, 및 R-R 간격 메트릭으로 구성된 그룹 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항 또는 제38항에 있어서, 상기 신경학적 측정치를 결정하는 것과 상기 질환 상태를 결정하는 것은:상기 수면자의 심장 측정치를 분류자에 제공하는 것; 및상기 분류자로부터, 불면증 상태 또는 불면증 아닌 상태로의 상기 수면자의 분류를 수신하는 것을 포함하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분류자는 상기 신경학적 측정치를 생성하기 위해 선형 모델을 사용하도록 구성되고, 상기 선형 모델은 i) 심장 측정치 및 ii) 신경학적 측정치로 구성된 그룹 중 적어도 하나에 대한 항을 갖는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 미네소타주 미니애폴리스 써드 애비뉴 사우스 ****</address><code>520220097814</code><country>미국</country><engName>Sleep Number Corporation</engName><name>슬립 넘버 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 위스콘신 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GARCIA MOLINA, Gary N.</engName><name>가르시아 몰리나 개리 엔.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BARR, Shawn</engName><name>바르 숀</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/227,110</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0224996-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0037980-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0763910-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247006688.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93da4d9ba918d77a258010f26d4b665f1f97ccddc67e6649720b7c441a597e21fffbb4de80c7ece186953a467b822cd772e6eedbbc7e132e00</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf63a93f25e925c2aa776c63c4063541c0a6ef3f4ed40c83fe8dc58e7da4fa4d6749731f8109fc06432030673e48ab322a55eb162a1cbb4cc3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>