<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:07.547</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7034009</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>주입 관리 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>INFUSION MANAGEMENT SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2023.11.15</openDate><openNumber>10-2023-0156922</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 5/142</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 5/168</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 5/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/17</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 주입 펌프 시스템은 사용자에 의해 착용되도록 구성된 휴대용 주입 펌프 및 분리 가능한 디스플레이를 포함할 수 있다. 휴대용 주입 펌프는 사용자에게 전달될 유체를 저장하도록 구성된 유체 컨테이너, 유체 컨테이너로부터 유체 전달 튜브를 통한 사용자로의 유체의 전달을 구동하도록 구성된 펌핑 메커니즘, 및 통신 회로를 포함할 수 있다. 분리 가능한 디스플레이는 분리 가능한 디스플레이가 휴대용 주입 펌프에 결합될 때 휴대용 주입 펌프의 통신 회로에 유체 전달 프로토콜을 송신할 수 있다. 분리 가능한 디스플레이는 휴대용 주입 펌프에 유체 전달 프로토콜을 송신한 후에 휴대용 주입 펌프로부터 분리될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022192573</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/019803</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 주입 펌프 시스템으로서,사용자에 의해 착용되도록 구성된 휴대용 주입 펌프 - 상기 휴대용 주입 펌프는: 상기 사용자에게 전달될 유체를 저장하도록 구성된 유체 컨테이너; 상기 유체 컨테이너로부터 유체 전달 튜브를 통한 상기 사용자로의 상기 유체의 전달을 구동하도록 구성된 펌핑 메커니즘; 및 안테나를 포함하는 통신 회로를 포함함 -; 및분리 가능한 디스플레이를 포함하며, 상기 분리 가능한 디스플레이는 상기 분리 가능한 디스플레이가 상기 휴대용 주입 펌프에 결합될 때 상기 휴대용 주입 펌프의 상기 통신 회로에 유체 전달 프로토콜을 송신하도록 구성되고, 상기 분리 가능한 디스플레이가 상기 휴대용 주입 펌프로의 상기 유체 전달 프로토콜의 송신 후에 상기 휴대용 주입 펌프로부터 분리되도록 더 구성되며, 상기 유체 전달 프로토콜은 상기 사용자에게 상기 유체를 전달하기 위한 하나 이상의 파라미터를 정의하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 휴대용 주입 펌프는 일회용인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 통신 회로는 저에너지 통신 회로, 근접장 통신 회로 및 블루투스 저에너지 통신 회로 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분리 가능한 디스플레이는 부착 센서를 포함하고, 상기 분리 가능한 디스플레이는 상기 부착 센서로부터의 신호가 상기 분리 가능한 디스플레이가 상기 휴대용 주입 펌프에 물리적으로 결합됨을 나타낼 때 상기 유체 전달 프로토콜을 송신하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 물리적 결합은 자기 결합을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분리 가능한 디스플레이는 근접 센서를 포함하고, 상기 분리 가능한 디스플레이는 상기 근접 센서로부터의 신호가 상기 분리 가능한 디스플레이가 상기 휴대용 주입 펌프로부터 미리 결정된 거리 내에 위치됨을 나타낼 때 상기 유체 전달 프로토콜을 송신하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유체 전달 튜브를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 휴대용 주입 펌프는 방수 하우징을 포함하고, 적어도 상기 유체 컨테이너, 상기 펌핑 메커니즘 및 상기 통신 회로는 상기 방수 하우징 내에 배치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 휴대용 주입 펌프는 상기 사용자에게 상기 유체를 전달하는 동안 에러의 검출 시에 경고를 생성하기 위한 경고 시스템을 포함하며, 상기 경고는 오디오, 시각 및 촉각 경고 중 하나 이상을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유체 컨테이너는 100밀리리터 이하의 상기 유체를 보유하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 사용자에 의해 착용되도록 구성된 휴대용 주입 펌프로서,상기 사용자에게 전달될 유체를 저장하도록 구성된 유체 컨테이너;상기 유체 컨테이너로부터 유체 전달 튜브를 통한 상기 사용자로의 상기 유체의 전달을 구동하도록 구성된 펌핑 메커니즘; 및안테나를 포함하는 통신 회로를 포함하며;상기 휴대용 주입 펌프는 분리 가능한 디스플레이에 일시적으로 결합되도록 구성되고;상기 통신 회로는 상기 휴대용 주입 펌프가 상기 분리 가능한 디스플레이에 결합될 때 상기 분리 가능한 디스플레이로부터 유체 전달 프로토콜을 수신하도록 구성되고, 상기 유체 전달 프로토콜은 상기 사용자에게 상기 유체를 전달하기 위한 하나 이상의 파라미터를 정의하며;상기 휴대용 주입 펌프는 상기 디스플레이로부터 상기 유체 전달 프로토콜을 수신한 후에 상기 디스플레이로부터 분리되도록 구성되는, 펌프.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 휴대용 주입 펌프는 일회용인, 펌프.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 통신 회로는 저에너지 통신 회로, 근접장 통신 회로 및 블루투스 저에너지 통신 회로 중 적어도 하나를 포함하는, 펌프.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분리 가능한 디스플레이는 부착 센서를 포함하고, 상기 분리 가능한 디스플레이는 상기 부착 센서로부터의 신호가 상기 분리 가능한 디스플레이가 상기 휴대용 주입 펌프에 물리적으로 결합됨을 나타낼 때 상기 유체 전달 프로토콜을 송신하도록 구성되는, 펌프.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 물리적 결합은 자기 결합을 포함하는, 펌프.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분리 가능한 디스플레이는 근접 센서를 포함하고, 상기 분리 가능한 디스플레이는 상기 근접 센서로부터의 신호가 상기 분리 가능한 디스플레이가 상기 휴대용 주입 펌프로부터 미리 결정된 거리 내에 위치됨을 나타낼 때 상기 유체 전달 프로토콜을 송신하도록 구성되는, 펌프.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 충진 포트를 더 포함하고, 상기 유체 컨테이너는 상기 충진 포트를 통해 충진되도록 구성되는, 펌프.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유체 컨테이너는 복수의 유체 백을 보유하도록 구성되는, 펌프.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 휴대용 주입 펌프는 방수 하우징을 포함하고, 적어도 상기 유체 컨테이너, 상기 펌핑 메커니즘 및 상기 통신 회로는 상기 방수 하우징 내에 배치되는, 펌프.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자에게 상기 유체를 전달하는 동안 에러의 검출 시에 경고를 생성하기 위한 경고 시스템을 더 포함하며, 상기 경고는 오디오, 시각 및 촉각 경고 중 하나 이상을 포함하는, 펌프.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제11항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유체 컨테이너는 100밀리리터 이하의 상기 유체를 보유하도록 구성되는, 펌프.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 주입 관리 시스템으로서,적어도 하나의 데이터 프로세서; 및상기 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해 실행될 때 동작들을 유발하는 명령어들을 저장한 적어도 하나의 메모리를 포함하며, 상기 동작들은: 디스플레이로부터 휴대용 주입 펌프에 의해 적어도 하나의 유체 전달 프로토콜을 수신하는 동작 - 상기 디스플레이는 상기 휴대용 주입 펌프에 일시적으로 결합됨 -; 상기 휴대용 주입 펌프에 의해 상기 적어도 하나의 유체 전달 프로토콜에 기초하여 상기 사용자에게 유체를 전달하는 동작; 상기 휴대용 주입 펌프에 의해 상기 유체의 전달과 연관된 하나 이상의 유체 전달 파라미터를 측정하는 동작; 상기 휴대용 주입 펌프에 의해 상기 디스플레이와의 무선 연결을 확립하는 동작; 및 상기 휴대용 주입 펌프에 의해, 상기 휴대용 주입 펌프와 무선 통신하는 상기 디스플레이에 상기 하나 이상의 유체 전달 파라미터를 송신하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 동작들은:상기 사용자로의 상기 유체의 전달에서의 에러를 검출하는 동작; 및상기 사용자로의 상기 유체의 전달을 중단하는 동작을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 동작들은:상기 디스플레이가 상기 휴대용 주입 펌프와 무선 통신할 때 상기 에러를 상기 디스플레이로 송신하는 동작; 및상기 디스플레이를 통해 상기 에러와 연관된 정보를 디스플레이하는 동작을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 휴대용 주입 펌프는:상기 사용자에게 전달될 상기 유체를 저장하도록 구성된 유체 컨테이너;상기 유체 컨테이너로부터 유체 전달 튜브를 통한 상기 사용자로의 상기 유체의 전달을 구동하도록 구성된 펌핑 메커니즘; 및안테나를 포함하는 통신 회로를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작들은:상기 디스플레이의 부착 센서가 휴대용 주입 펌프가 상기 디스플레이에 물리적으로 결합됨을 나타낼 때, 상기 휴대용 주입 펌프에 의해 상기 디스플레이와의 무선 연결을 확립하는 동작; 및상기 휴대용 주입 펌프가 상기 디스플레이에 물리적으로 결합되지 않을 때 상기 휴대용 주입 펌프에 의해 상기 디스플레이와의 상기 무선 연결을 해제하는 동작을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 휴대용 주입 펌프는 일회용인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서, 상기 통신 회로는 저에너지 통신 회로, 근접장 통신 회로 및 블루투스 저에너지 통신 회로 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항에 있어서, 상기 휴대용 주입 펌프는 충진 포트를 더 포함하고, 상기 유체 컨테이너는 상기 충진 포트를 통해 충진되도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항에 있어서, 상기 유체 컨테이너는 복수의 유체 백을 보유하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제22항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 휴대용 주입 펌프는 방수 하우징을 포함하고, 적어도 상기 유체 컨테이너, 상기 펌핑 메커니즘 및 상기 통신 회로는 상기 방수 하우징 내에 배치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제25항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 휴대용 주입 펌프는 상기 사용자에게 상기 유체를 전달하는 동안 에러의 검출 시에 경고를 생성하기 위한 경고 시스템을 더 포함하며, 상기 경고는 오디오, 시각 및 촉각 경고 중 하나 이상을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제25항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유체 컨테이너는 100밀리리터 이하의 상기 유체를 보유하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 방법으로서,디스플레이로부터 휴대용 주입 펌프에 의해 적어도 하나의 유체 전달 프로토콜을 수신하는 단계 - 상기 디스플레이는 상기 휴대용 주입 펌프에 일시적으로 결합됨 -;상기 휴대용 주입 펌프에 의해 상기 적어도 하나의 유체 전달 프로토콜에 기초하여 상기 사용자에게 유체를 전달하는 단계;상기 휴대용 주입 펌프에 의해 상기 유체의 전달과 연관된 하나 이상의 유체 전달 파라미터를 측정하는 단계;상기 휴대용 주입 펌프에 의해 상기 디스플레이와의 무선 연결을 확립하는 단계; 및상기 휴대용 주입 펌프에 의해, 상기 휴대용 주입 펌프와 무선 통신하는 상기 디스플레이에 상기 하나 이상의 유체 전달 파라미터를 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 사용자로의 상기 유체의 전달에서의 에러를 검출하는 단계; 및상기 사용자로의 상기 유체의 전달을 중단하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 디스플레이가 상기 휴대용 주입 펌프와 무선 통신할 때 상기 에러를 상기 디스플레이로 송신하는 단계; 및상기 디스플레이를 통해 상기 에러와 연관된 정보를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 휴대용 주입 펌프는:상기 사용자에게 전달될 상기 유체를 저장하도록 구성된 유체 컨테이너;상기 유체 컨테이너로부터 유체 전달 튜브를 통한 상기 사용자로의 상기 유체의 전달을 구동하도록 구성된 펌핑 메커니즘; 및안테나를 포함하는 통신 회로를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디스플레이의 부착 센서가 휴대용 주입 펌프가 상기 디스플레이에 물리적으로 결합됨을 나타낼 때, 상기 휴대용 주입 펌프에 의해 상기 디스플레이와의 무선 연결을 확립하는 단계; 및상기 휴대용 주입 펌프가 상기 디스플레이에 물리적으로 결합되지 않을 때 상기 휴대용 주입 펌프에 의해 상기 디스플레이와의 상기 무선 연결을 해제하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제34항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 휴대용 주입 펌프는 일회용인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항에 있어서, 상기 통신 회로는 저에너지 통신 회로, 근접장 통신 회로 및 블루투스 저에너지 통신 회로 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항에 있어서, 상기 휴대용 주입 펌프는 충진 포트를 더 포함하고, 상기 유체 컨테이너는 상기 충진 포트를 통해 충진되도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제37항에 있어서, 상기 유체 컨테이너는 복수의 유체 백을 보유하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제34항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 휴대용 주입 펌프는 방수 하우징을 포함하고, 적어도 상기 유체 컨테이너, 상기 펌핑 메커니즘 및 상기 통신 회로는 상기 방수 하우징 내에 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제34항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 휴대용 주입 펌프는 상기 사용자에게 상기 유체를 전달하는 동안 에러의 검출 시에 경고를 생성하기 위한 경고 시스템을 더 포함하며, 상기 경고는 오디오, 시각 및 촉각 경고 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제34항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 유체 컨테이너는 100밀리리터 이하의 상기 유체를 보유하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 프로그램 코드를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서,상기 프로그램 코드는 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해 실행될 때 동작들을 유발하고, 상기 동작들은:디스플레이로부터 휴대용 주입 펌프에 의해 적어도 하나의 유체 전달 프로토콜을 수신하는 동작 - 상기 디스플레이는 상기 휴대용 주입 펌프에 일시적으로 결합됨 -;상기 휴대용 주입 펌프에 의해 상기 적어도 하나의 유체 전달 프로토콜에 기초하여 사용자에게 유체를 전달하는 동작;상기 휴대용 주입 펌프에 의해 상기 유체의 전달과 연관된 하나 이상의 유체 전달 파라미터를 측정하는 동작;상기 휴대용 주입 펌프에 의해 상기 디스플레이와의 무선 연결을 확립하는 동작; 및상기 휴대용 주입 펌프에 의해, 상기 휴대용 주입 펌프와 무선 통신하는 상기 디스플레이에 상기 하나 이상의 유체 전달 파라미터를 송신하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 장치로서,디스플레이로부터 휴대용 주입 펌프에 의해 적어도 하나의 유체 전달 프로토콜을 수신하기 위한 수단 - 상기 디스플레이는 상기 휴대용 주입 펌프에 일시적으로 결합됨 -;상기 휴대용 주입 펌프에 의해 상기 적어도 하나의 유체 전달 프로토콜에 기초하여 사용자에게 유체를 전달하기 위한 수단;상기 휴대용 주입 펌프에 의해 상기 유체의 전달과 연관된 하나 이상의 유체 전달 파라미터를 측정하기 위한 수단;상기 휴대용 주입 펌프에 의해 상기 디스플레이와의 무선 연결을 확립하기 위한 수단; 및상기 휴대용 주입 펌프에 의해, 상기 휴대용 주입 펌프와 무선 통신하는 상기 디스플레이에 상기 하나 이상의 유체 전달 파라미터를 송신하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 제35항 내지 제45항 중 어느 한 항에 기재된 기능들 중 임의의 기능을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, ***** 캘리포니아주, 샌디에고, 토레이 뷰 코트 ****</address><code>520030477302</code><country>미국</country><engName>CareFusion 303, INC.</engName><name>케어퓨전 303, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>ABAL, Daniel, M.</engName><name>아발 다니엘 엠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>DENUZZIO, John</engName><name>데누치오 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>BURGESS, Brendan</engName><name>버게스 브렌단</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919980000478</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Young</engName><name>김영</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/159,929</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1091235-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0162468-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0231839-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0231849-53</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237034009.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938d7ea61169c876c575c02bab4f158e7de947f5a3597d057b085744a4c942be6b7012d21042744be687af61de28cf9732b20d67f5226c383c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9716c75155d3285cb8397f3bc435fb74f9c94c89057d10bcf899cbfbbca1d1504efb33e89238c86db407d59a666a4438f7f8ff87dbfdf3f2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>