<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:40.2140</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7019610</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서 최고 확률 모드 리스트 구성을 위한 디코더측 인트라 모드 도출</inventionTitle><inventionTitleEng>DECODER SIDE INTRA MODE DERIVATION FOR MOST PROBABLE MODE LIST CONSTRUCTION IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2023.08.24</openDate><openNumber>10-2023-0123943</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/147</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/46</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 디코딩하는 방법은 비디오 데이터의 현재 블록에 대해 그리고 디코더측 인트라 모드 도출(DIMD)을 사용하여, 이웃 블록의 재구성된 샘플을 사용하여 인트라 모드의 리스트를 도출하는 단계; 현재 블록에 대해, 최고 확률 모드 (MPM) 리스트를 구성하는 단계로서, MPM 리스트를 구성하는 단계는 도출된 인트라 모드의 리스트로부터 적어도 하나의 인트라 모드를, MPM 리스트에, 삽입하는 단계를 포함하는, 상기 MPM 리스트를 구성하는 단계; 및 구성된 MPM 리스트로부터 선택된 후보를 사용하여, 현재 블록을 예측하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022140718</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/072379</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,비디오 데이터의 현재 블록에 대해 그리고 디코더측 인트라 모드 도출(DIMD)을 사용하여, 이웃 블록의 재구성된 샘플을 사용하여 인트라 모드의 리스트를 도출하는 단계;상기 현재 블록에 대해, 최고 확률 모드 (MPM) 리스트를 구성하는 단계로서, 상기 MPM 리스트를 구성하는 단계는 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터 적어도 하나의 인트라 모드를, 상기 MPM 리스트에, 삽입하는 단계를 포함하는, 상기 MPM 리스트를 구성하는 단계; 및구성된 상기 MPM 리스트로부터 선택된 후보를 사용하여, 상기 현재 블록을 예측하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록에 대해, 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대해 DIMD가 인에이블되는지 여부를 나타내는 값을 갖는 DIMD 플래그를 디코딩하는 단계를 더 포함하고, DIMD를 사용하여 상기 인트라 모드의 리스트를 도출하는 단계는 상기 DIMD 플래그의 값에 관계없이 DIMD를 사용하여 상기 인트라 모드의 리스트를 도출하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터 상기 적어도 하나의 인트라 모드를 상기 MPM 리스트에 삽입하는 단계는DIMD를 사용하여 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터 제 1 후보를, 상기 MPM 리스트에, 삽입하는 단계; 및DIMD를 사용하여 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터 제 2 후보를, 상기 MPM 리스트에, 선택적으로 삽입하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 제 2 후보를 선택적으로 삽입하는 단계는 DIMD를 사용하여 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터 상기 제 2 후보의 세기의 합에 기초하여, 상기 제 2 후보를 상기 MPM 리스트에 선택적으로 삽입하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 MPM 리스트를 구성하는 단계는상기 MPM 리스트에 그리고 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터 상기 적어도 하나의 인트라 모드 이후에, 추가 인트라 모드 후보를 삽입하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 추가 인트라 모드 후보를 삽입하는 단계는상기 MPM 리스트에 그리고 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터 상기 적어도 하나의 인트라 모드 이후에, 하나 이상의 디폴트 후보를 삽입하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서, 상기 MPM 리스트를 구성하는 단계는상기 MPM 리스트에 그리고 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터의 상기 적어도 하나의 인트라 모드 이전에, 상기 현재 블록의 이웃 블록으로부터의 예측 모드인 하나 이상의 인트라 모드 후보를 삽입하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 비디오 데이터를 인코딩하는 방법으로서,비디오 데이터의 현재 블록에 대해 그리고 디코더측 인트라 모드 도출(DIMD)을 사용하여, 이웃 블록의 재구성된 샘플을 사용하여 인트라 모드의 리스트를 도출하는 단계;상기 현재 블록에 대해, 최고 확률 모드 (MPM) 리스트를 구성하는 단계로서, 상기 MPM 리스트를 구성하는 단계는 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터 적어도 하나의 인트라 모드를, 상기 MPM 리스트에, 삽입하는 단계를 포함하는, 상기 MPM 리스트를 구성하는 단계; 상기 현재 블록에 대해 그리고 상기 MPM 리스트로부터, 후보 인트라 모드를 선택하는 단계; 및상기 현재 블록에 대해, 상기 후보 인트라 모드를 지정하는 하나 이상의 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 현재 블록에 대해, 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대해 DIMD가 인에이블되는지 여부를 나타내는 값을 갖는 DIMD 플래그를 인코딩하는 단계를 더 포함하고, DIMD를 사용하여 상기 인트라 모드의 리스트를 도출하는 단계는 상기 DIMD 플래그의 값에 관계없이 DIMD를 사용하여 상기 인트라 모드의 리스트를 도출하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서, 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터 상기 적어도 하나의 인트라 모드를 상기 MPM 리스트에 삽입하는 단계는DIMD를 사용하여 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터 제 1 후보를, 상기 MPM 리스트에, 삽입하는 단계; 및DIMD를 사용하여 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터 제 2 후보를, 상기 MPM 리스트에, 선택적으로 삽입하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 제 2 후보를 선택적으로 삽입하는 단계는 DIMD를 사용하여 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터 상기 제 2 후보의 세기의 합에 기초하여, 상기 제 2 후보를 상기 MPM 리스트에 선택적으로 삽입하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 8 항에 있어서, 상기 MPM 리스트를 구성하는 단계는상기 MPM 리스트에 그리고 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터 상기 적어도 하나의 인트라 모드 이후에, 추가 인트라 모드 후보를 삽입하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 추가 인트라 모드 후보를 삽입하는 단계는상기 MPM 리스트에 그리고 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터 상기 적어도 하나의 인트라 모드 이후에, 하나 이상의 디폴트 후보를 삽입하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서, 상기 MPM 리스트를 구성하는 단계는상기 MPM 리스트에 그리고 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터의 상기 적어도 하나의 인트라 모드 이전에, 상기 현재 블록의 이웃 블록으로부터의 예측 모드인 하나 이상의 인트라 모드 후보를 삽입하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로에 구현되고 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 비디오 데이터의 현재 블록에 대해 그리고 디코더측 인트라 모드 도출(DIMD)을 사용하여, 이웃 블록의 재구성된 샘플을 사용하여 인트라 모드의 리스트를 도출하고;상기 현재 블록에 대해, 최고 확률 모드 (MPM) 리스트를 구성하는 것으로서, 상기 MPM 리스트를 구성하는 것은 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터 적어도 하나의 인트라 모드를, 상기 MPM 리스트에, 삽입하는 것을 포함하는, 상기 MPM 리스트를 구성하고;구성된 상기 MPM 리스트로부터 선택된 후보를 사용하여, 상기 현재 블록을 예측하도록 구성된, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 현재 블록에 대해, 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대해 DIMD가 인에이블되는지 여부를 나타내는 값을 갖는 DIMD 플래그를 디코딩하도록 추가로 구성되고, DIMD를 사용하여 상기 인트라 모드의 리스트를 도출하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 DIMD 플래그의 값에 관계없이 DIMD를 사용하여 상기 인트라 모드의 리스트를 도출하도록 구성된, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서, 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터 상기 적어도 하나의 인트라 모드를 상기 MPM 리스트에 삽입하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은DIMD를 사용하여 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터 제 1 후보를, 상기 MPM 리스트에, 삽입하고;DIMD를 사용하여 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터 제 2 후보를, 상기 MPM 리스트에, 선택적으로 삽입하도록 구성된, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 제 2 후보를 선택적으로 삽입하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 DIMD를 사용하여 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터 상기 제 2 후보의 세기의 합에 기초하여, 상기 제 2 후보를 상기 MPM 리스트에 선택적으로 삽입하도록 구성된, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 15 항에 있어서, 상기 MPM 리스트를 구성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 MPM 리스트에 그리고 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터의 상기 적어도 하나의 인트라 모드 이후에, 추가 인트라 모드 후보를 삽입하도록 구성된, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 추가 인트라 모드 후보를 삽입하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 MPM 리스트에 그리고 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터의 상기 적어도 하나의 인트라 모드 이후에, 하나 이상의 디폴트 후보를 삽입하도록 구성된, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서, 상기 MPM 리스트를 구성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 MPM 리스트에 그리고 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터의 상기 적어도 하나의 인트라 모드 이전에, 상기 현재 블록의 이웃 블록으로부터의 예측 모드인 하나 이상의 인트라 모드 후보를 삽입하도록 구성된, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로에 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은비디오 데이터의 현재 블록에 대해 그리고 디코더측 인트라 모드 도출(DIMD)을 사용하여, 이웃 블록의 재구성된 샘플을 사용하여 인트라 모드의 리스트를 도출하고;상기 현재 블록에 대해, 최고 확률 모드 (MPM) 리스트를 구성하는 것으로서, 상기 MPM 리스트를 구성하는 것은 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터 적어도 하나의 인트라 모드를, 상기 MPM 리스트에, 삽입하는 것을 포함하는, 상기 MPM 리스트를 구성하고; 상기 현재 블록에 대해 그리고 상기 MPM 리스트로부터, 후보 인트라 모드를 선택하고;상기 현재 블록에 대해, 상기 후보 인트라 모드를 지정하는 하나 이상의 신택스 엘리먼트를 인코딩하도록 구성된, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 현재 블록에 대해, 상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대해 DIMD가 인에이블되는지 여부를 나타내는 값을 갖는 DIMD 플래그를 인코딩하도록 추가로 구성되고, 상기 DIMD를 사용하여 상기 인트라 모드의 리스트를 도출하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 DIMD 플래그의 값에 관계없이 DIMD를 사용하여 상기 인트라 모드의 리스트를 도출하도록 구성된, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항에 있어서, 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터 상기 적어도 하나의 인트라 모드를 상기 MPM 리스트에 삽입하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 DIMD를 사용하여 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터 제 1 후보를, 상기 MPM 리스트에, 삽입하고;DIMD를 사용하여 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터 제 2 후보를, 상기 MPM 리스트에, 선택적으로 삽입하도록 구성된, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 제 2 후보를 선택적으로 삽입하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 DIMD를 사용하여 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터 상기 제 2 후보의 세기의 합에 기초하여, 상기 제 2 후보를 상기 MPM 리스트에 선택적으로 삽입하도록 구성된, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 22 항에 있어서, 상기 MPM 리스트를 구성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 MPM 리스트에 그리고 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터의 상기 적어도 하나의 인트라 모드 이후에, 추가 인트라 모드 후보를 삽입하도록 구성된, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 추가 인트라 모드 후보를 삽입하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 MPM 리스트에 그리고 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터의 상기 적어도 하나의 인트라 모드 이후에, 하나 이상의 디폴트 후보를 삽입하도록 구성된, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서, 상기 MPM 리스트를 구성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 MPM 리스트에 그리고 도출된 상기 인트라 모드의 리스트로부터의 상기 적어도 하나의 인트라 모드 이전에, 상기 현재 블록의 이웃 블록으로부터의 예측 모드인 하나 이상의 인트라 모드 후보를 삽입하도록 구성된, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, JINGYA</engName><name>리 징야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/129,004</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/502,875</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0637701-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0119862-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1169853-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1169854-82</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237019610.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934b0f56fa32f790078801cd39398ee1c7787db4ad2ca6cfe517de20fe8154990f052ba48ca477839b2a2138b1aeaa3324cd6d8c248a43cdc2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa04e3e99f2fe9d74ae7894afc3f33949398adc73bd55fb7dbc995999c31ce7d5d8994ad509cf963dc96b267b474fd4dbf401de95de4e087c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>