<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:31.4031</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7007105</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>실시간으로 캡처된 관심 영역을 이용한 저전력 기계 학습</inventionTitle><inventionTitleEng>LOW POWER MACHINE LEARNING USING REAL-TIME CAPTURED REGIONS OF INTEREST</inventionTitleEng><openDate>2024.03.28</openDate><openNumber>10-2024-0040807</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 30/146</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/94</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/53</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이미지 컨텐츠를 생성하기 위한 시스템 및 방법이 설명된다. 시스템 및 방법은 컴퓨팅 디바이스의 센서가 그 센서에 의해 캡처된 광학 데이터와 연관된 이미지 컨텐츠를 식별하게 하라는 요청의 수신에 응답하여, 제1 이미지 해상도를 갖는 제1 센서 데이터 스트림을 검출하는 단계, 및 제2 이미지 해상도를 갖는 제2 센서 데이터 스트림을 검출하는 단계를 포함할 수 있다. 시스템 및 방법은 또한 컴퓨팅 디바이스의 처리 회로에 의해 제1 센서 데이터 스트림의 적어도 하나의 관심 영역을 식별하는 것, 제1 센서 데이터 스트림의 적어도 하나의 관심 영역에서 복수의 제1 픽셀을 정의하는 발췌 좌표를 결정하는 것을 포함할 수 있다. 제1 센서 데이터 스트림 및 적어도 하나의 관심 영역을 나타내는 발췌 이미지를 생성하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023019247</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/074912</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지 처리 방법으로서,컴퓨팅 디바이스의 센서가 그 센서에 의해 캡처된 광학 데이터와 연관된 이미지 컨텐츠를 식별하게 하라는 요청을 수신하는 것에 응답하여: 제1 이미지 해상도를 갖는 제1 센서 데이터 스트림을 검출하는 단계 - 제1 센서 데이터 스트림은 광학 데이터에 기초함 -; 및 제2 이미지 해상도를 갖는 제2 센서 데이터 스트림을 검출하는 단계 - 제2 센서 데이터 스트림은 광학 데이터에 기초함 - 와; 그리고컴퓨팅 디바이스의 처리 회로에 의해, 제1 센서 데이터 스트림에서 적어도 하나의 관심 영역을 식별하는 단계와;처리 회로에 의해, 제1 센서 데이터 스트림의 적어도 하나의 관심 영역에서 복수의 제1 픽셀을 정의하는 발췌 좌표를 결정하는 단계와;처리 회로에 의해, 적어도 하나의 관심 영역을 나타내는 발췌(cropped) 이미지를 생성하는 단계를 포함하고, 상기 생성하는 단계는, 제1 센서 데이터 스트림의 적어도 하나의 관심 영역에서 복수의 제1 픽셀을 정의하는 발췌 좌표를 사용하여 제2 센서 데이터 스트림의 복수의 제2 픽셀을 식별하는 단계, 및 제2 센서 데이터 스트림을 복수의 제2 픽셀로 발췌하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,처리 회로에 의해, 발췌 이미지에 대해 광학 문자 분해능(resolution)을 수행하여 발췌 이미지의 기계 판독 가능한 버전을 생성하는 단계와;처리 회로에 의해, 발췌 이미지의 기계 판독 가능 버전을 사용하여 검색 질의를 수행하여 복수의 검색 결과를 생성하는 단계와; 그리고컴퓨팅 디바이스의 디스플레이에 검색 결과를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 제2 센서 데이터 스트림은 컴퓨팅 디바이스의 메모리에 저장되고,상기 이미지 처리 방법은,제1 센서 데이터 스트림에서 적어도 하나의 관심 영역을 식별하는 것에 응답하여, 메모리에 저장된 제2 센서 데이터의 대응하는 적어도 하나의 관심 영역을 검색하는 단계와; 그리고제2 센서 데이터 스트림을 계속해서 감지하고 액세스하는 동안 제1 센서 데이터 스트림에 대한 액세스를 제한하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 선행하는 항 중 어느 하나에 있어서,적어도 하나의 관심 영역을 나타내는 발췌 이미지를 생성하는 것에 응답하여 상기 생성된 발췌 이미지를 컴퓨팅 디바이스와 통신하는 모바일 디바이스로 전송하는 단계와;모바일 디바이스로부터, 적어도 하나의 관심 영역에 관한 정보를 수신하는 단계와; 그리고컴퓨팅 디바이스의 디스플레이에 정보를 디스플레이하게 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 선행하는 항 중 어느 하나에 있어서,상기 컴퓨팅 디바이스는 배터리 구동형 컴퓨팅 디바이스이고, 그리고상기 제1 이미지 해상도는 낮은 이미지 해상도를 갖고, 제2 이미지 해상도는 높은 이미지 해상도를 가지며; 그리고상기 적어도 하나의 관심 영역을 식별하는 단계는,컴퓨팅 디바이스에서 실행되는 기계 학습 알고리즘에 의해 제1 센서 데이터를 입력으로 사용하여, 제1 센서 데이터에 표시된 텍스트 또는 적어도 하나의 객체를 식별하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 선행하는 항 중 어느 하나에 있어서,상기 처리 회로는 적어도,제1 센서 데이터 스트림에 대한 이미지 신호 처리를 수행하도록 구성된 제1 이미지 프로세서; 및제2 센서 데이터 스트림에 대한 이미지 신호 처리를 수행하도록 구성된 제2 이미지 프로세서를 포함하고, 상기 제1 센서 데이터 스트림의 제1 이미지 해상도는 제2 데이터 센서 스트림의 제2 이미지 해상도보다 낮은 것을 특징으로 하는 이미지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 선행하는 항 중 어느 하나에 있어서,상기 적어도 하나의 관심 영역을 나타내는 발췌 이미지를 생성하는 단계는, 적어도 하나의 관심 영역이 임계 조건을 충족하는 것으로 검출하는 것에 응답하여 수행되며, 상기 임계 조건은 제2 센서 데이터 스트림의 복수의 제2 픽셀이 낮은 블러(blur)를 갖는지 검출하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 웨어러블 컴퓨팅 디바이스로서,적어도 하나의 처리 디바이스;광학 데이터를 캡처하도록 구성된 적어도 하나의 이미지 센서;실행될 때 웨어러블 컴퓨팅 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령들을 저장한 메모리를 포함하고, 상기 동작들은, 적어도 하나의 이미지 센서가 광학 데이터와 연관된 이미지 컨텐츠를 식별하게 하라는 요청을 수신하는 것에 응답하여:  제1 이미지 해상도를 갖는 제1 센서 데이터 스트림을 검출하는 동작 - 제1 센서 데이터 스트림은 광학 데이터에 기초함 -; 및  제2 이미지 해상도를 갖는 제2 센서 데이터 스트림을 검출하는 동작 - 제2 센서 데이터 스트림은 광학 데이터에 기초함 - 과; 그리고 제1 센서 데이터 스트림에서 적어도 하나의 관심 영역을 식별하는 동작과; 제1 센서 데이터 스트림의 적어도 하나의 관심 영역에서 복수의 제1 픽셀을 정의하는 발췌 좌표를 결정하는 동작과; 그리고 적어도 하나의 관심 영역을 나타내는 발췌 이미지를 생성하는 동작을 포함하고, 상기 생성하는 동작은 제1 센서 데이터 스트림의 적어도 하나의 관심 영역에서 복수의 제1 픽셀을 정의하는 발췌 좌표를 사용하여 제2 센서 데이터 스트림의 복수의 제2 픽셀을 식별하는 동작, 및 제2 센서 데이터 스트림을 복수의 제2 픽셀로 발췌하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 웨어러블 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 적어도 하나의 이미지 센서는,높은 이미지 해상도 모드에서의 작동으로 전환하도록 트리거될 때까지 낮은 이미지 해상도 모드에서 동작하도록 구성된 듀얼 스트림 이미지 센서인 것을 특징으로 하는 웨어러블 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서,상기 동작들은,발췌 이미지에 대해 광학 문자 분해능을 수행하여 발췌 이미지의 기계 판독 가능한 버전을 생성하는 동작과;발췌 이미지의 기계 판독 가능 버전을 사용하여 검색 질의를 수행하여 복수의 검색 결과를 생성하는 동작과; 그리고웨어러블 컴퓨팅 디바이스의 스피커로부터 상기 수행된 광학 문자 분해능의 오디오 출력을 유발하는 동작을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 웨어러블 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 선행하는 항 중 어느 하나에 있어서,상기 제2 센서 데이터 스트림은 웨어러블 컴퓨팅 디바이스의 메모리에 저장되고, 그리고 상기 동작들은,제1 센서 데이터 스트림에서 적어도 하나의 관심 영역을 식별하는 것에 응답하여, 메모리에 저장된 제2 센서 데이터에서 대응하는 적어도 하나의 관심 영역을 검색하는 동작과; 그리고제2 센서 데이터 스트림을 계속해서 감지하고 액세스하는 동안 제1 센서 데이터 스트림에 대한 액세스를 제한하는 동작을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 웨어러블 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 선행하는 항 중 어느 하나에 있어서,상기 동작들은,적어도 하나의 관심 영역을 나타내는 발췌 이미지를 생성하는 것에 응답하여 상기 생성된 발췌 이미지를 웨어러블 컴퓨팅 디바이스와 통신하는 모바일 디바이스로 전송하는 동작과;모바일 디바이스로부터, 적어도 하나의 관심 영역에 광한 정보를 수신하는 동작과; 그리고웨어러블 컴퓨팅 디바이스에서 정보를 출력하게 하는 동작을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 웨어러블 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 선행하는 항 중 어느 하나에 있어서,제1 이미지 해상도는 낮은 이미지 해상도를 갖고, 제2 이미지 해상도는 높은 이미지 해상도를 가지며; 그리고상기 적어도 하나의 관심 영역을 식별하는 동작은,웨어러블 컴퓨팅 디바이스에서 실행되는 기계 학습 알고리즘에 의해 제1 센서 데이터를 입력으로서 사용하여, 제1 센서 데이터에 표시된 텍스트 또는 적어도 하나의 객체를 식별하는 동작을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 웨어러블 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 선행하는 항 중 어느 하나에 있어서,상기 적어도 하나의 처리 디바이스는,제1 센서 데이터 스트림에 대한 이미지 신호 처리를 수행하도록 구성된 제1 이미지 프로세서; 및제2 센서 데이터 스트림에 대한 이미지 신호 처리를 수행하도록 구성된 제2 이미지 프로세서를 포함하고, 상기 제1 센서 데이터 스트림의 제1 이미지 해상도는 제2 데이터 센서 스트림의 제2 이미지 해상도보다 낮은 것을 특징으로 하는 웨어러블 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 저장된 명령들을 갖는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 명령들은 처리 회로에 의해 실행될 때 웨어러블 컴퓨팅 디바이스로 하여금;제1 이미지 해상도를 갖는 제1 센서 데이터 스트림을 검출하고 - 상기 제1 센서 데이터 스트림은 웨어러블 컴퓨팅 디바이스의 센서에 의해 획득된 광학 데이터에 기초하고; 그리고제2 이미지 해상도를 갖는 제2 센서 데이터 스트림을 검출하고 - 상기 제2 센서 데이터 스트림은 상기 광학 데이터에 기초하고;제1 센서 데이터 스트림에서 적어도 하나의 관심 영역을 식별하고;제1 센서 데이터 스트림의 적어도 하나의 관심 영역에서 복수의 제1 픽셀을 정의하는 발췌할 좌표를 결정하고;적어도 하나의 관심 영역을 나타내는 발췌 이미지를 생성하게 하며, 상기 생성하는 것은, 제1 센서 데이터 스트림의 적어도 하나의 관심 영역에서 복수의 제1 픽셀을 정의하는 발췌 좌표를 사용하여 제2 센서 데이터 스트림의 복수의 제2 픽셀을 식별하고, 그리고 제2 센서 데이터 스트림을 복수의 제2 픽셀로 발췌하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 처리 회로는,웨어러블 컴퓨팅 디바이스로 하여금:발췌 이미지에 대해 광학 문자 분해능을 수행하여 발췌 이미지의 기계 판독 가능 버전을 생성하고;발췌 이미지의 기계 판독 가능 버전을 사용하여 검색 질의를 수행하여 복수의 검색 결과를 생성하고; 그리고웨어러블 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이에 검색 결과를 디스플레이하게 하도록 추가로 구성되는 것을 특징으로 하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서,상기 제2 센서 데이터 스트림은 웨어러블 컴퓨팅 디바이스의 메모리에 저장되고, 그리고상기 처리 회로는,웨어러블 컴퓨팅 디바이스로 하여금:제1 센서 데이터 스트림에서 적어도 하나의 관심 영역을 식별하는 것에 응답하여, 메모리에 저장된 제2 센서 데이터의 대응하는 적어도 하나의 관심 영역을 검색하고; 그리고제2 센서 데이터 스트림을 계속해서 감지하고 액세스하는 동안 제1 센서 데이터 스트림에 대한 액세스를 제한하게 하도록 추가로 구성되는 것을 특징으로 하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 선행하는 항 중 어느 하나에 있어서,상기 처리 회로는,웨어러블 컴퓨팅 디바이스로 하여금:적어도 하나의 관심 영역을 나타내는 발췌 이미지를 생성하는 것에 응답하여 상기 생성된 발췌 이미지를 웨어러블 컴퓨팅 디바이스와 통신하는 모바일 디바이스로 전송하고;모바일 디바이스로부터, 적어도 하나의 관심 영역에 관한 정보를 수신하고; 그리고웨어러블 컴퓨팅 디바이스의 디스플레이에 정보를 디스플레이하게 하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 선행하는 항 중 어느 하나에 있어서,상기 제1 이미지 해상도는 낮은 이미지 해상도를 갖고, 제2 이미지 해상도는 높은 이미지 해상도를 가지며; 그리고상기 적어도 하나의 관심 영역을 식별하는 것은,웨어러블 컴퓨팅 디바이스에서 실행되고 제1 센서 데이터를 입력으로서 사용하는 기계 학습 알고리즘에 의해, 제1 센서 데이터에 표현된 텍스트 또는 적어도 하나의 객체를 식별하는 것을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 선행하는 항 중 어느 하나에 있어서,상기 처리 회로는 적어도,제1 센서 데이터 스트림에 대한 이미지 신호 처리를 수행하도록 구성된 제1 이미지 프로세서; 및제2 센서 데이터 스트림에 대한 이미지 신호 처리를 수행하도록 구성된 제2 이미지 프로세서를 포함하고, 제1 센서 데이터 스트림의 제1 이미지 해상도는 제2 데이터 센서 스트림의 제2 이미지 해상도보다 낮은 것을 특징으로 하는 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>GANGULY, Shamik</engName><name>강글리 샤미크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>COOPER, Emily Barbara</engName><name>쿠퍼 에밀리 바바라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>VONDRAN, Gary Lee, Jr.</engName><name>본드란 게리 리 주니어</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/260,206</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/260,207</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/819,154</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/819,170</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0236190-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0039490-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0559676-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247007105.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d60e70671cbb16ff9a87cf8752d3b6787c2e9e49980c89b92147f3b77d73136ab68355a784f9c58a126eff77c76981aef615c3c4a529de3e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb9adb1260a72bc1a270c594b797c0cd9738e345ebe78719d6dbf056b15525938552484576937756549acab93b75f5da453484fc7b66e0614</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>