<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:26.2926</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7008620</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>광수용기 구제 세포 (PRC) 조성물 및 안 질환의 치료 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>PHOTORECEPTOR RESCUE CELL (PRC) COMPOSITIONS AND METHODS FOR TREATMENT OF OCULAR DISORDERS</inventionTitleEng><openDate>2025.04.21</openDate><openNumber>10-2025-0053113</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 5/0793</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 35/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 27/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 고유한 마커 프로파일을 가지며 만능성 줄기 세포 및 배아 줄기 세포 (ESC)를 비롯한 초기 전구세포로부터 시험관내 분화를 통해 생성된, 광수용기 구제 세포 (PRC)의 집단을 제공한다. 또한, 광수용기 구제 세포 집단의 제조 방법 및 이를 이용한 눈 장애의 치료 방법을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024044134</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/030699</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이종적인 광수용기 구조 세포를 복수로 포함하는 광수용기 구제 세포 조성물로서, 복수의 이종적인 광수용기 구제 세포들이 FOXG1, MAP2, STMN2, DCX, LINC00461, NEUROD2, GAD1 및 NFIA로 이루어진 군으로부터 선택되는 마커 2종 이상을 누적 발현하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 세포의 생존력을 유지하는데 적합한 매질을 더 포함하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 세포가 만능성 세포의 시험관내 분화를 통해 생성된, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 만능성 세포가 배아 세포 (ESC) 또는 유도 만능 줄기 세포 (iPSC)인, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물내 세포들 중 적어도 90%, 91%, 92%, 93%, 94%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100%가 광수용기 구제 세포인, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 이종적인 세포들이 FOXG1 및 MAP2를 누적 발현하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 50% 내지 약 100%, 약 50% 내지 약 90%, 약 55% 내지 약 85%, 또는 약 55% 내지 약 73%가 FOXG1을 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 50%, 55%, 57%, 60%, 65%, 70%, 71%, 75%, 78%, 79%, 80%, 81%, 85%, 87%, 90%, 92%, 95%, 97% 또는 100%가 FOXG1을 발현하고/하거나;(iii) 약 55 TPM (transcripts per million) 내지 약 200 TPM, 약 60 TPM 내지 약 170 TPM, 약 140 TPM 내지 약 165 TPM, 또는 약 149 TPM 내지 약 170 TPM의 FOXG1 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 55 TPM, 60 TPM, 70 TPM, 80 TPM, 90 TPM, 100 TPM, 110 TPM, 120 TPM, 130 TPM, 140 TPM, 150 TPM, 160 TPM, 170 TPM, 180 TPM, 190 TPM 또는 200 TPM의 FOXG1 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 75% 내지 약 100%, 약 75% 내지 약 98%, 약 75% 내지 약 95%, 약 77% 내지 약 93%가 MAP2를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 75%, 80%, 85%, 86%, 87%, 88%, 89%, 90%, 91%, 92%, 93%, 94%, 95%, 96%, 97%, 98%, 99% 또는 100%가 MAP2를 발현하고/하거나;(iii) 약 250 TPM (transcripts per million) 내지 약 700 TPM, 약 290 TPM 내지 약 650 TPM, 약 450 TPM 내지 약 625 TPM, 또는 약 490 TPM 내지 약 615 TPM의 MAP2 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 250 TPM, 300 TPM, 350 TPM, 400 TPM, 450 TPM, 475 TPM, 490 TPM, 510 TPM, 525 TPM, 550 TPM, 575 TPM, 600 TPM, 610 TPM, 625 TPM, 650 TPM, 675 TPM 또는 700 TPM의 MAP2 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 복수의 이종적인 세포들이 STMN2, DCX, LINC00461, NEUROD2, GAD1 및 NFIA로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 추가의 마커를 누적 발현하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 이종적인 세포들이 마커 FOXG1, MAP2, STMN2, DCX, LINC00461, NEUROD2, GAD1 및 NFIA 중 적어도 3, 4, 5, 6 또는 7종을 누적 발현하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 60% 내지 약 95%, 약 60% 내지 약 90%, 약 60% 내지 약 85%, 약 60% 내지 약 80%, 약 65% 내지 약 95%, 약 65% 내지 약 90%, 약 65% 내지 약 85%, 약 65% 내지 약 80%, 약 70% 내지 약 95%, 약 70% 내지 약 90%, 약 70% 내지 약 85%, 약 70% 내지 약 80%, 약 75% 내지 약 95%, 약 75% 내지 약 90%, 약 75% 내지 약 85%, 또는 약 75% 내지 약 80%가 STMN2를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 60%, 65%, 70%, 75%, 80%, 85%, 90%, 91%, 92%, 93%, 94% 또는 100%가 STMN2를 발현하고/하거나;(iii) 약 150 TPM (transcripts per million) 내지 약 600 TPM, 약 190 TPM 내지 약 560 TPM, 약 400 TPM 내지 약 600 TPM, 또는 약 450 TPM 내지 약 560 TPM의 STMN2 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 150 TPM, 185 TPM, 200 TPM, 250 TPM, 300 TPM, 350 TPM, 400 TPM, 425 TPM, 450 TPM, 475 TPM, 500 TPM, 525 TPM, 550 TPM, 575 TPM 또는 600 TPM의 STMN2 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 65% 내지 약 95%, 약 65% 내지 약 85%, 약 70% 내지 약 95%, 약 70% 내지 약 90%, 약 70% 내지 약 89%, 약 75% 내지 약 95%, 약 75% 내지 약 90%, 또는 약 75% 내지 약 89%가 DCX를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 65%, 70%, 75%, 80%, 85%, 90%, 91%, 92%, 93%, 94% 또는 95%가 DCX를 발현하고/하거나;(iii) 약 200 TPM (transcripts per million) 내지 약 900 TPM, 약 250 TPM 내지 약 900 TPM, 약 600 TPM 내지 약 900 TPM, 또는 약 750 TPM 내지 약 850 TPM의 DCX 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 200 TPM, 250 TPM, 350 TPM, 400 TPM, 450 TPM, 500 TPM, 550 TPM, 600 TPM, 650 TPM, 700 TPM, 750 TPM, 800 TPM, 850 TPM 또는 900 TPM의 DCX 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 65% 내지 약 98%, 약 65% 내지 약 95%, 약 70% 내지 약 98%, 약 70% 내지 약 95%, 약 70% 내지 약 90%, 약 75% 내지 약 98%, 약 75% 내지 약 90%, 또는 약 80% 내지 약 95%가 LINC00461을 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 65%, 70%, 75%, 80%, 85%, 90%, 91%, 92%, 93%, 94%, 95% 또는 98%가 LINC00461을 발현하고/하거나;(iii) 약 50 TPM (transcripts per million) 내지 약 100 TPM, 약 50 TPM 내지 약 95 TPM, 약 85 TPM 내지 약 95 TPM, 또는 약 87 TPM 내지 약 93 TPM의 LINC00461 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 50 TPM, 60 TPM, 65 TPM, 70 TPM, 75 TPM, 80 TPM, 85 TPM, 87 TPM, 89 TPM, 90 TPM, 92 TPM, 95 TPM 또는 100 TPM의 LINC00461 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 1% 내지 약 25%, 약 1% 내지 약 20%, 1% 내지 약 18%, 1% 내지 약 16%, 약 1% 내지 약 14%, 약 1% 내지 약 12%, 1% 내지 약 10%, 약 1% 내지 약 8%, 약 1% 내지 약 7%, 약 1% 내지 약 5% 또는 약 2% 내지 약 4%가 NEUROD2를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 1%, 2%, 3%, 4%, 5%, 6%, 7%, 8%, 9%, 10%, 12%, 14%, 16%, 18%, 20%, 22%, 24% 또는 25%가 NEUROD2를 발현하고/하거나;(iii) 약 0 TPM (transcripts per million) 내지 약 10 TPM, 약 0.01 TPM 내지 약 9 TPM, 약 0.2 TPM 내지 약 2 TPM, 또는 약 0.4 TPM 내지 약 1.2 TPM의 NEUROD2 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 0.1 TPM, 0.2 TPM, 0.4 TPM, 0.6 TPM, 0.8 TPM, 1.0 TPM, 1.2 TPM, 1.5 TPM, 2 TPM, 4 TPM, 6 TPM, 8 TPM 또는 10 TPM의 NEUROD2 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 35% 내지 약 70%, 약 35% 내지 약 68%, 약 35% 내지 약 67%, 약 35% 내지 약 66%, 약 35% 내지 약 65%, 약 40% 내지 약 70%, 약 40% 내지 약 68%, 약 40% 내지 약 67%, 약 40% 내지 약 66%, 약 40% 내지 약 65%, 약 42% 내지 약 70%, 약 42% 내지 약 68%, 약 42% 내지 약 67%, 약 42% 내지 약 66%, 또는 약 42% 내지 약 65%가 GAD1을 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 35%, 40%, 45%, 50%, 55%, 60%, 65%, 66%, 67%, 68%, 69% 또는 70%가 GAD1을 발현하고/하거나;(iii) 약 10 TPM (transcripts per million) 내지 약 50 TPM, 약 12 TPM 내지 약 45 TPM, 약 12 TPM 내지 약 40 TPM, 또는 약 25 TPM 내지 약 42 TPM의 GAD1 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 10 TPM, 12 TPM, 16 TPM, 18 TPM, 20 TPM, 22 TPM, 25 TPM, 27 TPM, 30 TPM, 35 TPM, 37 TPM, 40 TPM, 42 TPM, 45 TPM, 47 TPM 또는 50 TPM의 GAD1 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 60% 내지 약 95%, 약 60% 내지 약 90%, 약 60% 내지 약 89%, 약 60% 내지 약 88%, 약 60% 내지 약 87%, 약 60% 내지 약 86%, 약 65% 내지 약 95%, 약 65% 내지 약 90%, 약 65% 내지 약 89%, 약 65% 내지 약 88%, 약 65% 내지 약 87%, 약 65% 내지 약 86%, 약 69% 내지 약 90%, 약 69% 내지 약 89%, 약 69% 내지 약 88%, 약 69% 내지 약 87%, 또는 약 69% 내지 약 86%가 NFIA를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 50%, 55%, 60%, 65%, 67%, 69%, 70%, 75%, 80%, 85%, 86%, 87%, 88%, 89%, 90%, 92% 또는 95%가 NFIA를 발현하고/하거나;(iii) 약 30 TPM (transcripts per million) 내지 약 120 TPM, 약 33 TPM 내지 약 117 TPM, 약 60 TPM 내지 약 85 TPM, 또는 약 65 TPM 내지 약 80 TPM의 NFIA 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 30 TPM, 35 TPM, 40 TPM, 45 TPM, 50 TPM, 60 TPM, 65 TPM, 70 TPM, 75 TPM, 80 TPM, 90 TPM, 100 TPM 또는 120 TPM의 NFIA 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 이종적인 세포들이 FOXG1, MAP2, STMN2, DCX, LINC00461, NEUROD2, GAD1 및 NFIA 마커들을 각각 누적 발현하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 이종적인 세포 각각이 FOXG1, MAP2, STMN2, DCX, LINC00461, NEUROD2, GAD1 또는 NFIA 마커들 중 하나 이상을 발현하는, 광수용기 구제 세포 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 이종적인 광수용기 구제 세포가 억제성 뉴런, 흥분성 뉴런, 전구세포, 성상 세포 및 교대 뉴런로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 세포 유형을 포함하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 복수의 이종적인 광수용기 구제 세포가 각각의 억제성 뉴런, 흥분성 뉴런, 전구세포, 성상 세포 및 교대 뉴런을 포함하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서, 복수의 이종적인 광수용기 구제 세포가 DLX5, TUBB3, SCGN, ERBB4 및 CALB2로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 마커를 발현하는 억제성 뉴런을 포함하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 이종적인 광수용기 구제 세포가 마커 DLX5, TUBB3, SCGN, ERBB4 및 CALB2 각각을 누적 발현하는 복수의 억제성 뉴런을 포함하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 50% 내지 약 80%, 약 50% 내지 약 75%, 약 50% 내지 약 70%, 약 52% 내지 약 69%, 약 52% 내지 약 75%, 약 54% 내지 약 69%, 약 54% 내지 약 68%, 또는 약 54% 내지 약 66%가 DLX5를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 50%, 51%, 52%, 53%, 54%, 55%, 56%, 57%, 60%, 61%, 62%, 63%, 64%, 65%, 66%, 67%, 68%, 69%, 70%, 72%, 74%, 76%, 78% 또는 80%가 DLX5를 발현하고/하거나;(iii) 약 30 TPM (transcripts per million) 내지 약 150 TPM, 약 50 TPM 내지 약 140 TPM, 약 80 TPM 내지 약 138 TPM, 또는 약 130 TPM 내지 약 140 TPM의 DLX5 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 30 TPM, 40 TPM, 50 TPM, 60 TPM, 70 TPM, 80 TPM, 90 TPM, 95 TPM, 100 TPM, 110 TPM, 115 TPM, 120 TPM, 130 TPM, 135 TPM, 140 TPM 또는 150 TPM의 DLX5 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 60% 내지 약 95%, 약 70% 내지 약 95%, 약 72% 내지 약 95%, 약 75% 내지 약 95%, 약 76% 내지 약 94%, 약 77% 내지 약 93%, 약 78% 내지 약 93%, 약 70% 내지 약 90%, 약 72% 내지 약 89%, 약 73% 내지 약 88%, 약 74% 내지 약 87%, 약 75% 내지 약 87%, 약 76% 내지 약 86%, 약 77% 내지 약 86%, 또는 약 79% 내지 약 86%가 TUBB3를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 60%, 65%, 70%, 71%, 72%, 73%, 74%, 75%, 76%, 77%, 78%, 80%, 82%, 84%, 86%, 88%, 90%, 91%, 92%, 93% 또는 95%가 TUBB3를 발현하고/하거나;(iii) 약 150 TPM (transcripts per million) 내지 약 500 TPM, 약 160 TPM 내지 약 450 TPM, 약 300 TPM 내지 약 450 TPM, 약 350 TPM 내지 약 430 TPM, 또는 약 375 TPM 내지 약 430 TPM의 TUBB3 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 150 TPM, 175 TPM, 200 TPM, 225 TPM, 250 TPM, 275 TPM, 300 TPM, 325 TPM, 350 TPM, 375 TPM, 400 TPM, 425 TPM, 430 TPM, 450 TPM, 475 TPM 또는 500 TPM의 TUBB3 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 45% 내지 약 70%, 약 45% 내지 약 65%, 약 50% 내지 약 70%, 약 50% 내지 약 65%, 약 50% 내지 약 64%, 약 50% 내지 약 63%, 약 50% 내지 약 62%, 약 50% 내지 약 61%, 약 46% 내지 약 52%, 약 47% 내지 약 51%, 약 48% 내지 약 51%, 또는 약 48% 내지 약 50%가 SCGN를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 45%, 47%, 49%, 50%, 51%, 52%, 53%, 54%, 55%, 56%, 57%, 58%, 59%, 60%, 61%, 62%, 65%, 67% 또는 70%가 SCGN를 발현하고/하거나;(iii) 약 50 TPM (transcripts per million) 내지 약 200 TPM, 약 70 TPM 내지 약 180 TPM, 약 75 TPM 내지 약 175 TPM, 또는 약 120 TPM 내지 약 175 TPM의 SCGN 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 50 TPM, 60 TPM, 70 TPM, 80 TPM, 90 TPM, 100 TPM, 110 TPM, 120 TPM, 130 TPM, 140 TPM, 150 TPM, 160 TPM, 170 TPM, 171 TPM, 173 TPM, 175 TPM, 180 TPM, 185 TPM, 190 TPM 또는 200 TPM의 SCGN 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 60% 내지 약 85%, 약 60% 내지 약 80%, 약 60% 내지 약 79%, 약 60% 내지 약 78%, 약 60% 내지 약 77%, 약 60% 내지 약 76%, 약 63% 내지 약 75%, 약 63% 내지 약 70%, 약 63% 내지 약 79%, 약 63% 내지 약 78%, 약 63% 내지 약 77%, 약 63% 내지 약 75%, 약 63% 내지 약 73%, 약 63% 내지 약 72%, 약 63% 내지 약 71%, 약 65% 내지 약 72%, 또는 약 66% 내지 약 71%가 ERBB4를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 50%, 55%, 60%, 61%, 62%, 63%, 64%, 65%, 66%, 67%, 68%, 69%, 70%, 71%, 72%, 75%, 80% 또는 85%가 ERBB4를 발현하고/하거나;(iii) 약 15 TPM (transcripts per million) 내지 약 120 TPM, 약 17 TPM 내지 약 100 TPM, 약 18 TPM 내지 약 95 TPM, 약 70 TPM 내지 약 95 TPM, 또는 약 73 TPM 내지 약 94 TPM의 ERBB4 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 15 TPM, 30 TPM, 50 TPM, 70 TPM, 73 TPM, 75 TPM, 80 TPM, 82 TPM, 85 TPM, 88 TPM, 90 TPM, 91 TPM, 93 TPM, 95 TPM, 100 TPM, 110 TPM 또는 120 TPM의 ERBB4 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 35% 내지 약 75%, 약 40% 내지 약 70%, 약 40% 내지 약 65%, 약 41% 내지 약 75%, 약 41% 내지 약 70%, 약 41% 내지 약 65%, 약 41% 내지 약 64%, 약 41% 내지 약 63%, 약 41% 내지 약 62%, 약 35% 내지 약 55%, 약 40% 내지 약 52%, 또는 약 41% 내지 약 52%가 CALB2를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 35%, 36%, 37%, 38%, 39%, 40%, 41%, 42%, 45%, 47%, 50%, 51%, 52%, 55%, 60%, 65%, 70% 또는 75%가 CALB2를 발현하고/하거나;(iii) 약 30 TPM (transcripts per million) 내지 약 220 TPM, 약 50 TPM 내지 약 200 TPM, 약 70 TPM 내지 약 200 TPM, 또는 약 75 TPM 내지 약 199 TPM의 CALB2 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 30 TPM, 40 TPM, 50 TPM, 60 TPM, 70 TPM, 75 TPM, 80 TPM, 90 TPM, 100 TPM, 125 TPM, 150 TPM, 175 TPM, 180 TPM, 185 TPM, 190 TPM, 195 TPM, 196 TPM, 220 TPM, 210 TPM 또는 220 TPM의 CALB2 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제19항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 이종적인 광수용기 구제 세포가 NEUROD2, NEUROD6, SLA, NELL2 및 SATB2로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 마커를 발현하는 흥분성 뉴런을 포함하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제19항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 이종적인 광수용기 구제 세포가 마커 NEUROD2, NEUROD6, SLA, NELL2 및 SATB2 각각을 누적 발현하는 복수의 흥분성 뉴런들을 포함하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 0.1% 내지 약 30%, 약 0.1% 내지 약 25%, 약 0.1% 내지 약 24%, 약 0.5% 내지 약 30%, 약 0.5% 내지 약 25%, 약 0.5% 내지 약 24%, 약 0.8% 내지 약 30%, 약 0.8% 내지 약 25%, 약 0.8% 내지 약 24%, 약 1% 내지 약 5%, 약 1% 내지 약 4.5%, 약 2% 내지 약 5%, 약 2% 내지 약 4.5%, 또는 약 2% 내지 약 4%가 NEUROD6를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 0.1%, 0.2%, 0.3%, 0.4%, 0.5%, 0.6%, 0.7%, 0.8%, 1%, 2%, 4%, 5%, 7%, 10%, 12%, 15%, 17%, 20%, 22%, 23%, 24%, 26%, 28% 또는 30%가 NEUROD6를 발현하고/하거나;(iii) 약 1 TPM (transcripts per million) 내지 약 210 TPM, 약 1 TPM 내지 약 205 TPM, 약 1 TPM 내지 약 25 TPM, 또는 약 10 TPM 내지 약 20 TPM의 NEUROD6 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 1 TPM, 5 TPM, 10 TPM, 12 TPM, 15 TPM, 19 TPM, 50 TPM, 100 TPM, 150 TPM, 175 TPM, 200 TPM, 203 TPM 또는 210 TPM의 NEUROD6 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 0.5% 내지 약 20%, 약 0.5% 내지 약 15%, 약 0.5% 내지 약 10%, 약 0.5% 내지 약 5%, 약 0.5% 내지 약 4%, 약 0.5% 내지 약 3%, 약 1% 내지 약 20%, 약 1% 내지 약 15%, 약 1% 내지 약 10%, 약 1% 내지 약 5%, 약 1% 내지 약 4%, 또는 약 1% 내지 약 3%가 SLA를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 0.5%, 1%, 2%, 3%, 4%, 5%, 6%, 7%, 8%, 9%, 10%, 12%, 14%, 15%, 16%, 18% 또는 20%가 SLA를 발현하고/하거나;(iii) 약 0.1 TPM (transcripts per million) 내지 약 60 TPM, 약 0.1 TPM 내지 약 50 TPM, 약 1 TPM 내지 약 10 TPM, 약 2 TPM 내지 약 8 TPM, 또는 약 3 TPM 내지 약 6 TPM의 SLA 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 0.1 TPM, 0.2 TPM, 0.3 TPM, 1 TPM, 2 TPM, 3 TPM, 4 TPM, 5 TPM, 10 TPM, 20 TPM, 30 TPM, 40 TPM, 50 TPM 또는 60 TPM의 SLA 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 10% 내지 약 45%, 약 10% 내지 약 40%, 약 10% 내지 약 35%, 약 15% 내지 약 45%, 약 15% 내지 약 40%, 약 15% 내지 약 35%, 약 15% 내지 약 30%, 약 15% 내지 약 25%, 약 20% 내지 약 30%, 또는 약 20% 내지 약 28%가 NELL2를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 10%, 12%, 15%, 17%, 20%, 21%, 24%, 25%, 27%, 30%, 32%, 35%, 40% 또는 45%가 NELL2를 발현하고/하거나;(iii) 약 1 TPM (transcripts per million) 내지 약 150 TPM, 약 4 TPM 내지 약 130 TPM, 약 4 TPM 내지 약 35 TPM, 약 20 TPM 내지 약 30 TPM, 또는 약 25 TPM 내지 약 28 TPM의 NELL2 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 1 TPM, 5 TPM, 15 TPM, 20 TPM, 30 TPM, 35 TPM, 40 TPM, 45 TPM, 50 TPM, 60 TPM, 65 TPM, 70 TPM, 75 TPM, 80 TPM, 90 TPM, 100 TPM, 120 TPM 또는 150 TPM의 NELL2 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 1% 내지 약 20%, 약 1% 내지 약 15%, 약 1% 내지 약 12%, 약 1% 내지 약 11%, 약 2% 내지 약 20%, 약 2% 내지 약 15%, 약 2% 내지 약 12%, 약 2% 내지 약 11%, 약 3% 내지 약 20%, 약 3% 내지 약 15%, 약 3% 내지 약 12%, 약 3% 내지 약 11%, 약 2% 내지 약 6%, 약 2% 내지 약 5%, 또는 약 3% 내지 약 4%가 SATB2를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 1%, 2%, 3%, 4%, 5%, 6%, 7%, 8%, 9%, 10%, 11%, 12%, 15%, 17% 또는 20%가 SATB2를 발현하고/하거나;(iii) 약 0.1 TPM (transcripts per million) 내지 약 30 TPM, 약 0.5 TPM 내지 약 20 TPM, 약 1 TPM 내지 약 5 TPM, 또는 약 2 TPM 내지 약 3 TPM의 SATB2 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 0.1 TPM, 1 TPM, 2 TPM, 3 TPM, 4 TPM, 5 TPM, 6 TPM, 7 TPM, 8 TPM, 9 TPM, 10 TPM, 12 TPM, 15 TPM, 20 TPM, 25 TPM 또는 30 TPM의 SATB2 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제19항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 이종적인 광수용기 구제 세포가 VIM, MKI67, CLU 및 GLI3로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 마커를 발현하는 전구세포를 포함하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제19항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 이종적인 광수용기 구제 세포가 마커 VIM, MKI67, CLU 및 GLI3 각각을 누적 발현하는 복수의 전구세포를 포함하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 30% 내지 약 80%, 약 30% 내지 약 75%, 약 30% 내지 약 70%, 약 40% 내지 약 75%, 약 40% 내지 약 70%, 약 40% 내지 약 69%, 약 40% 내지 약 60%, 또는 약 42% 내지 약 47%가 VIM을 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 30%, 35%, 40%, 41%, 42%, 43%, 44%, 45%, 46%, 47%, 50%, 52%, 55%, 57%, 60%, 62%, 65%, 67%, 69%, 72%, 75% 또는 80%가 VIM을 발현하고/하거나;(iii) 약 250 TPM (transcripts per million) 내지 약 900 TPM, 약 250 TPM 내지 약 865 TPM, 약 200 TPM 내지 약 350 TPM, 또는 약 250 TPM 내지 약 340 TPM의 VIM 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 250 TPM, 260 TPM, 270 TPM, 300 TPM, 320 TPM, 350 TPM, 370 TPM, 400 TPM, 500 TPM, 600 TPM, 700 TPM, 800 TPM 또는 900 TPM의 VIM 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 5% 내지 약 20%, 약 5% 내지 약 15%, 약 5% 내지 약 12%, 약 6% 내지 약 15%, 약 6% 내지 약 12%, 약 7% 내지 약 15%, 약 7% 내지 약 12%, 또는 약 6% 내지 약 8%가 MKI67을 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 5%, 6%, 7%, 8%, 9%, 10%, 11%, 12%, 13%, 14%, 15%, 16%, 17%, 18%, 19% 또는 20%가 MKI67을 발현하고/하거나;(iii) 약 5 TPM (transcripts per million) 내지 약 40 TPM, 약 10 TPM 내지 약 35 TPM, 약 15 TPM 내지 약 25 TPM, 또는 약 18 TPM 내지 약 22 TPM의 MKI67 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 5 TPM, 10 TPM, 12 TPM, 15 TPM, 17 TPM, 19 TPM, 20 TPM, 21 TPM, 22 TPM, 25 TPM, 27 TPM, 30 TPM, 32 TPM, 33 TPM, 35 TPM, 37 TPM 또는 40 TPM의 MKI67 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 10% 내지 약 60%, 약 15% 내지 약 55%, 약 20% 내지 약 60%, 약 20% 내지 약 55%, 약 20% 내지 약 50%, 약 20% 내지 약 40%, 약 20% 내지 약 35%, 또는 약 25% 내지 약 32%가 CLU를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 10%, 15%, 17%, 20%, 22%, 25%, 27%, 30%, 32%, 35%, 37%, 40%, 42%, 45%, 47%, 50%, 55% 또는 60%가 CLU를 발현하고/하거나;(iii) 약 30 TPM (transcripts per million) 내지 약 400 TPM, 약 40 TPM 내지 약 150 TPM, 약 60 TPM 내지 약 150 TPM, 또는 약 60 TPM 내지 약 105 TPM의 CLU 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 30 TPM, 40 TPM, 45 TPM, 50 TPM, 55 TPM, 60 TPM, 65 TPM, 70 TPM, 80 TPM, 90 TPM, 100 TPM, 125 TPM, 150 TPM, 175 TPM, 200 TPM, 225 TPM, 250 TPM, 275 TPM, 300 TPM, 325 TPM, 350 TPM, 365 TPM, 375 TPM 또는 400 TPM의 CLU 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 10% 내지 약 50%, 약 10% 내지 약 40%, 약 10% 내지 약 30%, 약 12% 내지 약 50%, 약 12% 내지 약 35%, 약 12% 내지 약 29%, 약 15% 내지 약 29%, 약 15% 내지 약 29%, 또는 약 15% 내지 약 17%가 GLI3를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 10%, 12%, 13%, 14%, 15%, 16%, 17%, 18%, 19%, 20%, 21%, 22%, 23%, 24%, 25%, 26%, 27%, 28%, 29%, 30%, 35%, 40%, 45% 또는 50%가 GLI3를 발현하고/하거나;(iii) 약 5 TPM (transcripts per million) 내지 약 60 TPM, 약 10 TPM 내지 약 45 TPM, 약 15 TPM 내지 약 30 TPM, 또는 약 20 TPM 내지 약 25 TPM의 GLI3 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 5 TPM, 10 TPM, 12 TPM, 15 TPM, 20 TPM, 21 TPM, 22 TPM, 23 TPM, 24 TPM, 25 TPM, 30 TPM, 35 TPM, 37 TPM, 40 TPM, 42 TPM, 45 TPM, 50 TPM, 55 TPM 또는 60 TPM의 GLI3 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제19항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 이종적인 광수용기 구제 세포가 GFAP, LUCAT1, MIR99AHG 및 FBXL7로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 마커를 발현하는 성상 세포를 포함하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제19항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 이종적인 광수용기 구제 세포가 마커 GFAP, LUCAT1, MIR99AHG 및 FBXL7 각각을 누적 발현하는 복수의 성상 세포를 포함하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 1% 내지 약 50%, 약 1% 내지 약 20%, 약 1% 내지 약 15%, 약 1% 내지 약 13%, 약 1% 내지 약 10%, 약 1% 내지 약 7%, 약 1% 내지 약 5%, 약 1% 내지 약 4%, 또는 약 1% 내지 약 3%가 GFAP를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 1%, 2%, 3%, 4%, 5%, 6%, 7%, 8%, 9%, 10%, 11%, 12%, 13%, 14%, 15%, 20%, 25%, 30%, 35%, 40%, 45% 또는 50%가 GFAP를 발현하고/하거나;(iii) 약 0.1 TPM (transcripts per million) 내지 약 150 TPM, 약 0.1 TPM 내지 약 125 TPM, 약 1 TPM 내지 약 20 TPM, 또는 약 3 TPM 내지 약 15 TPM의 GFAP 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 0.1 TPM, 0.2 TPM, 0.5 TPM, 1 TPM, 5 TPM, 7 TPM, 10 TPM, 12 TPM, 14 TPM, 16 TPM, 30 TPM, 40 TPM, 50 TPM, 80 TPM, 100 TPM, 110 TPM, 115 TPM, 120 TPM, 130 TPM, 140 TPM 또는 150 TPM의 GFAP 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 5% 내지 약 20%, 약 5% 내지 약 17%, 약 5% 내지 약 15%, 약 5% 내지 약 13%, 약 7% 내지 약 20%, 약 7% 내지 약 17%, 약 7% 내지 약 15%, 약 7% 내지 약 13%, 약 5% 내지 약 12%, 또는 약 7% 내지 약 10%가 LUCAT1을 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 1%, 2%, 3%, 4%, 5%, 6%, 7%, 8%, 9%, 10%, 11%, 12%, 13%, 14%, 15%, 17% 또는 20%가 LUCAT1을 발현하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 50% 내지 약 100%, 약 50% 내지 약 90%, 약 50% 내지 약 88%, 약 60% 내지 약 100%, 약 60% 내지 약 90%, 약 60% 내지 약 88%, 약 70% 내지 약 90%, 약 70% 내지 약 88%, 또는 약 75% 내지 약 82%가 MIR99AHG를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 50%, 60%, 65%, 70%, 72%, 75%, 77%, 80%, 81%, 82%, 83%, 84%, 85%, 86%, 87%, 88%, 89%, 90%, 92%, 94%, 96%, 98% 또는 100%가 MIR99AHG를 발현하고/하거나;(iii) 약 5 TPM (transcripts per million) 내지 약 40 TPM, 약 5 TPM 내지 약 30 TPM, 약 6 TPM 내지 약 25 TPM, 또는 약 10 TPM 내지 약 15 TPM의 MIR99AHG 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 5 TPM, 6 TPM, 7 TPM, 8 TPM, 9 TPM, 10 TPM, 11 TPM, 12 TPM, 13 TPM, 14 TPM, 15 TPM, 16 TPM, 17 TPM, 18 TPM, 19 TPM, 20 TPM, 21 TPM, 22 TPM, 23 TPM, 24 TPM, 28 TPM, 30 TPM, 34 TPM, 38 TPM 또는 40 TPM의 MIR99AHG 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 20% 내지 약 70%, 약 20% 내지 약 60%, 약 25% 내지 약 70%, 약 25% 내지 약 65%, 약 30% 내지 약 60%, 약 30% 내지 약 55%, 약 30% 내지 약 40%, 약 32% 내지 약 39%, 또는 약 34% 내지 약 39%가 FBXL7을 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 20%, 22%, 25%, 27%, 30%, 32%, 34%, 35%, 37%, 38%, 39%, 40%, 42%, 45%, 47%, 50%, 52%, 54%, 55%, 60%, 65% 또는 70%가 FBXL7을 발현하고/하거나;(iii) 약 5 TPM (transcripts per million) 내지 약 40 TPM, 약 5 TPM 내지 약 30 TPM, 약 7 TPM 내지 약 25 TPM, 약 10 TPM 내지 약 15 TPM, 또는 약 11 TPM 내지 약 14 TPM의 FBXL7 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 5 TPM, 6 TPM, 7 TPM, 8 TPM, 9 TPM, 10 TPM, 11 TPM, 12 TPM, 13 TPM, 14 TPM, 15 TPM, 16 TPM, 17 TPM, 18 TPM, 19 TPM, 20 TPM, 21 TPM, 22 TPM, 23 TPM, 24 TPM, 28 TPM, 30 TPM, 34 TPM, 38 TPM 또는 40 TPM의 FBXL7 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제19항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 이종적인 광수용기 구제 세포가 MEIS2, PBX3, GRIA2 및 CACNA1C로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 마커를 발현하는 교대 뉴런을 포함하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제19항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 이종적인 광수용기 구제 세포가 마커 MEIS2, PBX3, GRIA2 및 CACNA1C 각각을 누적적으로 발현하는 복수의 교대 뉴런을 포함하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 30% 내지 약 80%, 약 30% 내지 약 90%, 약 40% 내지 약 90%, 약 45% 내지 약 85%, 약 45% 내지 약 80%, 약 49% 내지 약 79%, 또는 약 50% 내지 약 78%가 MEIS2를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 30%, 35%, 40%, 42%, 45%, 47%, 50%, 52%, 54%, 55%, 57%, 60%, 62%, 65%, 67%, 70%, 72%, 75%, 77%, 80%, 81% 또는 82%가 MEIS2를 발현하고/하거나;(iii) 약 5 TPM (transcripts per million) 내지 약 200 TPM, 약 10 TPM 내지 약 180 TPM, 약 50 TPM 내지 약 180 TPM, 또는 약 60 TPM 내지 약 173 TPM의 MEIS2 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 5 TPM, 10 TPM, 15 TPM, 40 TPM, 50 TPM, 60 TPM, 70 TPM, 80 TPM, 90 TPM, 100 TPM, 110 TPM, 120 TPM, 130 TPM, 135 TPM, 136 TPM, 138 TPM, 140 TPM, 145 TPM, 150 TPM, 160 TPM, 170 TPM, 180 TPM, 190 TPM 또는 200 TPM의 MEIS2 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 30% 내지 약 90%, 약 35% 내지 약 85%, 약 40% 내지 약 85%, 약 40% 내지 약 80%, 약 45% 내지 약 75%, 또는 약 49% 내지 약 75%가 PBX3를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 30%, 35%, 40%, 42%, 45%, 47%, 50%, 52%, 54%, 55%, 57%, 60%, 62%, 65%, 67%, 70%, 72%, 75%, 80%, 85% 또는 90%가 PBX3를 발현하고/하거나;(iii) 약 5 TPM (transcripts per million) 내지 약 100 TPM, 약 5 TPM 내지 약 90 TPM, 약 25 TPM 내지 약 90 TPM, 또는 약 29 TPM 내지 약 88 TPM의 PBX3 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 5 TPM, 15 TPM, 20 TPM, 25 TPM, 30 TPM, 35 TPM, 40 TPM, 45 TPM, 50 TPM, 55 TPM, 60 TPM, 65 TPM, 70 TPM, 75 TPM, 80 TPM, 85 TPM, 90 TPM, 95 TPM 또는 100 TPM의 PBX3 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제1항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 20% 내지 약 60%, 약 20% 내지 약 50%, 약 20% 내지 약 50%, 약 20% 내지 약 48%, 약 22% 내지 약 55%, 약 22% 내지 약 50%, 약 22% 내지 약 47%, 또는 약 23% 내지 약 47%가 GRIA2를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 20%, 22%, 25%, 27%, 30%, 32%, 34%, 35%, 37%, 38%, 39%, 40%, 42%, 45%, 46%, 47%, 50%, 52%, 54%, 56%, 58% 또는 60%가 GRIA2를 발현하고/하거나;(iii) 약 2 TPM (transcripts per million) 내지 약 40 TPM, 약 2 TPM 내지 약 30 TPM, 약 4 TPM 내지 약 35 TPM, 또는 약 10 TPM 내지 약 30 TPM의 GRIA2 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 2 TPM, 3 TPM, 4 TPM, 5 TPM, 6 TPM, 7 TPM, 8 TPM, 9 TPM, 10 TPM, 11 TPM, 12 TPM, 15 TPM, 17 TPM, 20 TPM, 21 TPM, 22 TPM, 23 TPM, 24 TPM, 25 TPM, 26 TPM, 27 TPM, 28 TPM, 29 TPM, 30 TPM, 35 TPM 또는 40 TPM의 GRIA2 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제1항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 20% 내지 약 70%, 약 30% 내지 약 60%, 약 35% 내지 약 70%, 약 35% 내지 약 60%, 약 33% 내지 약 60%, 약 35% 내지 약 60%, 또는 약 39% 내지 약 60%가 CACNA1C를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 20%, 25%, 30%, 32%, 34%, 35%, 37%, 38%, 39%, 40%, 42%, 45%, 47%, 50%, 52%, 54%, 55%, 56%, 57%, 58%, 59%, 60%, 65% 또는 70%가 CACNA1C를 발현하고/하거나;(iii) 약 1 TPM (transcripts per million) 내지 약 15 TPM, 약 1 TPM 내지 약 10 TPM, 약 1 TPM 내지 약 7 TPM, 또는 약 3 TPM 내지 약 7 TPM의 CACNA1C 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 1 TPM, 2 TPM, 3 TPM, 4 TPM, 5 TPM, 6 TPM, 7 TPM, 8 TPM, 10 TPM, 12 TPM 또는 15 TPM의 CACNA1C 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제1항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 이종적인 광수용기 구제 세포가(i) DLX5, TUBB3, SCGN, ERBB4 및 CALB2로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 마커를 발현하는 억제성 뉴런;(ii) NEUROD2, NEUROD6, SLA, NELL2 및 SATB2로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 마커를 발현하는 흥분성 뉴런;(iii) VIM, MKI67, CLU 및 GLI3로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 마커를 발현하는 전구세포;(iv) GFAP, LUCAT1, MIR99AHG 및 FBXL7으로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 마커를 발현하는 성상세포; 및(v) MEIS2, PBX3, GRIA2 및 CACNA1C로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 마커를 발현하는 교대 뉴런을 포함하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제1항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 이종적인 광수용기 구제 세포가 (i) 마커 DLX5, TUBB3, SCGN, ERBB4 및 CALB2 각각을 누적 발현하는 복수의 억제성 뉴런;(ii) 마커 NEUROD2, NEUROD6, SLA, NELL2 및 SATB2 각각을 누적 발현하는 복수의 흥분성 뉴런;(iii) 마커 VIM, MKI67, CLU 및 GLI3 각각을 누적 발현하는 복수의 전구세포;(iv) 마커 GFAP, LUCAT1, MIR99AHG 및 FBXL7 각각을 누적 발현하는 복수의 성상세포; 및(v) 마커 MEIS2, PBX3, GRIA2 및 CACNA1C 각각을 누적 발현하는 복수의 교대 뉴런을 포함하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제1항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물이 하기를 포함하는, 광수용기 구제 세포 조성물:(i) 약 25% 내지 약 55%, 약 25% 내지 약 50%, 약 30% 내지 약 55%, 약 30% 내지 약 50%, 약 35% 내지 약 55%, 약 35% 내지 약 50%, 또는 약 38% 내지 약 49%의 억제성 뉴런; (ii) 약 0% 내지 약 15%, 약 0% 내지 약 12%, 약 0% 내지 약 10%, 약 0% 내지 약 8%, 또는 약 0.5% 내지 약 9%의 흥분성 뉴런; (iii) 약 10% 내지 약 45%, 약 10% 내지 약 40%, 약 10% 내지 약 35%, 약 15% 내지 약 45%, 약 15% 내지 약 40%, 약 15% 내지 약 35%, 약 17% 내지 약 45%, 약 17% 내지 약 40%, 약 17% 내지 약 35%, 또는 약 20% 내지 약 35%의 전구세포; (iv) 약 0% 내지 약 6%, 약 0% 내지 약 5%, 약 0% 내지 약 4%, 약 0% 내지 약 3%, 약 0% 내지 약 2%, 약 0.5% 내지 약 6%, 약 0.5% 내지 약 5%, 약 0.5% 내지 약 4%, 약 0.5% 내지 약 4%, 약 0.5% 내지 약 3%, 약 0.5% 내지 약 2%, 또는 약 0.5% 내지 약 1.5%의 성상 세포; (v) 약 10% 내지 약 50%, 약 10% 내지 약 45%, 약 10% 내지 약 40%, 약 12% 내지 약 50%, 약 12% 내지 약 45%, 약 12% 내지 약 40%, 약 15% 내지 약 50%, 약 15% 내지 약 45%, 약 15% 내지 약 40%, 또는 약 17% 내지 약 37%의 혼성 뉴런. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제1항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물내 세포가 눈 영역 전구세포 마커, 간상세포/원추세포 광수용기 마커 및/또는 뉴런 마커 중 하나 이상을 더 발현하는, 광수용기 구제 세포 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 눈 영역 전구세포 마커가 PAX6, LHX2, SIX3, NES 및 SOX2로 이루어진 군으로부터 선택되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항 또는 제56항에 있어서, 복수의 이종적인 세포가 눈 영역 전구세포 마커 PAX6, LHX2, SIX3, NES 또는 SOX2 중 적어도 1, 2, 3 또는 4종을 누적 발현하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제55항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 이종적인 세포가 눈 영역 전구세포 마커 PAX6, LHX2, SIX3, NES 및 SOX2를 적어도 각각 누적 발현하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제55항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 이종적인 세포가 SOX2를 누적 발현하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제55항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물에는 눈 영역 전구세포 마커 RAX, SIX6, 및/또는 TBX3를 발현하는 세포가 실질적으로 없는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제1항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 25% 내지 약 60%, 약 25% 내지 약 55%, 약 25% 내지 약 52%, 약 25% 내지 약 45%, 약 30% 내지 약 60%, 약 30% 내지 약 55%, 약 30% 내지 약 45% 또는 약 30% 내지 약 42%가 PAX6를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 25%, 30%, 35%, 40%, 45%, 50%, 55% 또는 60%가 PAX6를 발현하고/하거나;(iii) 약 20 TPM (transcripts per million) 내지 약 125 TPM, 약 30 TPM 내지 약 110 TPM, 약 35 TPM 내지 약 100 TPM, 약 70 TPM 내지 약 80 TPM, 또는 약 73 TPM 내지 약 78 TPM의 PAX6 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 20 TPM, 25 TPM, 30 TPM, 35 TPM, 40 TPM, 50 TPM, 60 TPM, 70 TPM, 75 TPM, 78 TPM, 80 TPM, 82 TPM, 85 TPM, 87 TPM, 90 TPM, 92 TPM, 95 TPM, 97 TPM, 100 TPM, 105 TPM, 110 TPM, 115 TPM, 120 TPM 또는 125 TPM의 PAX6 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제1항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 3% 내지 약 35%, 약 5% 내지 약 35%, 약 5% 내지 약 35%, 약 6% 내지 약 35%, 약 7% 내지 약 35%, 약 3% 내지 약 30%, 약 5% 내지 약 30%, 약 6% 내지 약 30%, 약 7% 내지 약 30%, 약 3% 내지 약 25%, 약 5% 내지 약 25%, 약 6% 내지 약 25%, 또는 약 7% 내지 약 9%가 LHX2를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 3%, 4%, 6%, 8%, 10%, 15%, 20%, 25%, 26%, 27%, 28%, 29%, 30%, 32% 또는 35%가 LHX2를 발현하고/하거나;(iii) 약 5 TPM (transcripts per million) 내지 약 40 TPM, 약 5 TPM 내지 약 36 TPM, 약 5 TPM 내지 약 10 TPM, 또는 약 6 TPM 내지 약 8 TPM의 LHX2 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 5 TPM, 6 TPM, 7 TPM, 8 TPM, 9 TPM, 10 TPM, 11 TPM, 12 TPM, 13 TPM, 14 TPM, 15 TPM, 17 TPM, 20 TPM, 22 TPM, 25 TPM, 27 TPM, 30 TPM, 32 TPM, 36 TPM, 38 TPM 또는 40 TPM의 LHX2 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제1항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 1% 내지 약 25%, 약 1% 내지 약 20%, 1% 내지 약 18%, 1% 내지 약 16%, 약 1% 내지 약 14%, 약 1% 내지 약 12%, 1% 내지 약 10%, 약 2% 내지 약 25%, 약 2% 내지 약 20%, 2% 내지 약 18%, 2% 내지 약 16%, 약 2% 내지 약 14%, 약 2% 내지 약 12% 또는 2% 내지 약 10%가 SIX3를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 1%, 2%, 3%, 4%, 5%, 6%, 7%, 8%, 9%, 10%, 12%, 14%, 16%, 18%, 20%, 22%, 24% 또는 25%가 SIX3를 발현하고/하거나;(iii) 약 1 TPM (transcripts per million) 내지 약 50 TPM, 약 2 TPM 내지 약 30 TPM, 약 1 TPM 내지 약 25 TPM, 또는 약 5 TPM 내지 약 20 TPM의 SIX3 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 1 TPM, 2 TPM, 3 TPM, 4 TPM, 5 TPM, 6 TPM, 7 TPM, 8 TPM 9 TPM, 10 TPM, 12 TPM, 15 TPM, 17 TPM, 18 TPM, 19 TPM, 20 TPM, 25 TPM, 30 TPM, 35 TPM, 40 TPM, 45 TPM 또는 50 TPM의 SIX3 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제1항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 15% 내지 약 40%, 약 15% 내지 약 35%, 약 15% 내지 약 34%, 약 15% 내지 약 33%, 약 15% 내지 약 32% 약 15% 내지 약 31%, 약 18% 내지 약 40%, 약 18% 내지 약 35%, 약 18% 내지 약 34%, 약 18% 내지 약 33%, 약 18% 내지 약 32%, 또는 약 18% 내지 약 31%가 NES를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 15%, 17%, 20%, 25%, 27%, 28%, 29%, 30%, 31%, 32%, 33%, 34%, 35% 또는 40%가 NES를 발현하고/하거나;(iii) 약 5 TPM (transcripts per million) 내지 약 35 TPM, 약 5 TPM 내지 약 28 TPM, 약 7 TPM 내지 약 15 TPM, 약 10 TPM 내지 약 15 TPM, 또는 약 11 TPM 내지 약 13 TPM의 NES 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 5 TPM, 6 TPM, 7 TPM, 8 TPM, 9 TPM, 10 TPM, 11 TPM, 12 TPM, 13 TPM, 14 TPM, 15 TPM, 17 TPM, 19 TPM, 20 TPM, 22 TPM, 24 TPM, 25 TPM, 26 TPM, 27 TPM, 30 TPM 또는 35 TPM의 NES 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제1항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 50% 내지 약 90%, 약 50% 내지 약 85%, 약 50% 내지 약 80%, 약 50% 내지 약 75%, 약 55% 내지 약 90%, 약 55% 내지 약 85%, 약 55% 내지 약 80%, 약 55% 내지 약 75%, 약 60% 내지 약 90%, 약 60% 내지 약 85%, 약 60% 내지 약 80%, 또는 약 60% 내지 약 75%가 SOX2를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 50%, 55%, 60%, 65%, 70%, 75%, 76%, 77%, 78%, 79%, 80%, 81%, 82%, 83%, 84%, 85% 또는 90%가 SOX2를 발현하고/하거나;(iii) 약 50 TPM (transcripts per million) 내지 약 250 TPM, 약 90 TPM 내지 약 200 TPM, 약 125 TPM 내지 약 190 TPM, 또는 약 155 TPM 내지 약 175 TPM의 CACNA1C 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 50 TPM, 60 TPM, 70 TPM, 80 TPM, 85 TPM, 90 TPM, 95 TPM, 100 TPM, 110 TPM, 120 TPM, 130 TPM, 140 TPM, 150 TPM, 160 TPM, 170 TPM, 180 TPM, 190 TPM, 200 TPM, 210 TPM, 220 TPM, 230 TPM, 240 TPM 또는 250 TPM의 CACNA1C 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제55항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 간상세포/원추세포 광수용기 마커가 ASCL1, RORB, NR2E3 및 NRL로 이루어진 군으로부터 선택되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 복수의 이종적인 세포가 간상세포/원추세포 광수용기 마커 ASCL1, RORB, NR2E3 및 NRL을 각각 누적 발현하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제55항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물에는 간상세포/원추세포 광수용기 마커 CRX, RHO, OPN1SW, PDE6B, RCVRN, ARR3, CNGB1, GNAT1 및 GNA2를 발현하는 세포가 실질적으로 없는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제1항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 10% 내지 약 60%, 약 20% 내지 약 60%, 약 20% 내지 약 50%, 약 20% 내지 약 45%, 약 22% 내지 약 45%, 약 22% 내지 약 43%, 약 25% 내지 약 420%, 또는 약 28% 내지 약 30%가 ASCL1을 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 10%, 15%, 20%, 22%, 25%, 27%, 30%, 32%, 35%, 37%, 40%, 41%, 42%, 45%, 50%, 55% 또는 60%가 ASCL1을 발현하고/하거나;(iii) 약 50 TPM (transcripts per million) 내지 약 150 TPM, 약 60 TPM 내지 약 140 TPM, 약 65 TPM 내지 약 130 TPM, 또는 약 95 TPM 내지 약 130 TPM의 ASCL1 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 50 TPM, 60 TPM, 65 TPM, 70 TPM, 75 TPM, 80 TPM, 85 TPM, 90 TPM, 95 TPM, 100 TPM, 110 TPM, 120 TPM, 125 TPM, 130 TPM, 140 TPM 또는 150 TPM의 ASCL1 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제1항 내지 제69항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 5% 내지 약 50%, 약 5% 내지 약 45%, 약 5% 내지 약 40%, 약 5% 내지 약 35%, 약 5% 내지 약 30%, 약 5% 내지 약 25%, 약 5% 내지 약 22%, 약 10% 내지 약 25%, 또는 약 11% 내지 약 22%가 RORB를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 5%, 7%, 10%, 11%, 12%, 13%, 14%, 15%, 16%, 17%, 18%, 19%, 20%, 21%, 22%, 25%, 30%, 35%, 40%, 45% 또는 50%가 RORB를 발현하고/하거나;(iii) 약 0.1 TPM (transcripts per million) 내지 약 20 TPM, 약 0.1 TPM 내지 약 10 TPM, 약 2 TPM 내지 약 8 TPM, 또는 약 1 TPM 내지 약 6 TPM의 RORB 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 0.1 TPM, 0.2 TPM, 0.3 TPM, 1 TPM, 2 TPM, 3 TPM, 4 TPM, 5 TPM, 6 TPM, 7 TPM, 8 TPM, 9 TPM, 10 TPM, 12 TPM, 14 TPM, 16 TPM, 18 TPM 또는 20 TPM의 RORB 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제1항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 1% 내지 약 25%, 약 1% 내지 약 20%, 1% 내지 약 18%, 1% 내지 약 16%, 약 1% 내지 약 14%, 약 1% 내지 약 12%, 1% 내지 약 10%, 약 2% 내지 약 25%, 약 2% 내지 약 20%, 2% 내지 약 18%, 2% 내지 약 16%, 약 2% 내지 약 14%, 약 2% 내지 약 12%, 또는 약 2% 내지 약 5%가 NR2E3를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 1%, 2%, 3%, 4%, 5%, 6%, 7%, 8%, 9%, 10%, 12%, 14%, 16%, 18% 또는 20%가 NR2E3를 발현하고/하거나;(iii) 약 0.1 TPM (transcripts per million) 내지 약 10 TPM, 약 0.1 TPM 내지 약 9 TPM, 약 0.1 TPM 내지 약 3 TPM, 또는 약 0.1 TPM 내지 약 1 TPM의 NR2E3 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 0.1 TPM, 0.2 TPM, 0.3 TPM, 0.4 TPM, 0.5 TPM, 0.6 TPM, 0.7 TPM, 0.8 TPM, 0.9 TPM, 1 TPM, 2 TPM, 5 TPM, 7 TPM, 9 TPM 또는 10 TPM의 NR2E3 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제1항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 1% 내지 약 20%, 약 1% 내지 약 15%, 약 1% 내지 약 10%, 약 1% 내지 약 9%, 약 1% 내지 약 8%, 약 2% 내지 약 20%, 약 2% 내지 약 15%, 약 2% 내지 약 10%, 약 2% 내지 약 9%, 또는 약 2% 내지 약 8%가 NRL을 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 1%, 2%, 3%, 4%, 5%, 6%, 7%, 8%, 9%, 10%, 12%, 14%, 16%, 18% 또는 20%가 NRL을 발현하고/하거나;(iii) 약 0.1 TPM (transcripts per million) 내지 약 10 TPM, 약 0.1 TPM 내지 약 9 TPM, 약 0.1 TPM 내지 약 7 TPM, 또는 약 0.1 TPM 내지 약 2 TPM의 NRL 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 0.1 TPM, 0.2 TPM, 0.3 TPM, 0.4 TPM, 0.5 TPM, 0.6 TPM, 0.7 TPM, 0.8 TPM, 0.9 TPM, 1 TPM, 1.5 TPM, 2 TPM, 4 TPM, 6 TPM, 8 TPM 또는 10 TPM의 NRL 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제55항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 뉴런 마커가 TUBB3, NFIA, NFIB, OTX2, ELAVL3, ELAVL4, SLC1A2, SLC1A3, HCN1 및 HES5로 이루어진 군으로부터 선택되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 복수의 이종적인 세포가 뉴런 마커 TUBB3, NFIA, NFIB, OTX2, ELAVL3, ELAVL4, SLC1A2, SLC1A3, HCN1 및 HES5 각각을 누적 발현하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제1항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 50% 내지 약 100%, 약 60% 내지 약 100%, 약 60% 내지 약 95%, 약 70% 내지 약 100%, 약 70% 내지 약 95%, 약 80% 내지 약 100%, 약 80% 내지 약 95%, 또는 약 80% 내지 약 90%가 NFIB를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 50%, 55%, 60%, 65%, 70%, 75%, 76%, 77%, 78%, 79%, 80%, 81%, 82%, 83%, 84%, 85%, 86%, 87%, 88%, 89%, 90%, 91%, 92%, 93%, 94%, 95%, 96%, 98% 또는 100%가 NFIB를 발현하고/하거나;(iii) 약 150 TPM (transcripts per million) 내지 약 650 TPM, 약 180 TPM 내지 약 610 TPM, 약 400 TPM 내지 약 500 TPM, 또는 약 400 TPM 내지 약 480 TPM의 NFIB 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 150 TPM, 175 TPM, 180 TPM, 185 TPM, 190 TPM, 200 TPM, 225 TPM, 250 TPM, 275 TPM, 300 TPM, 325 TPM, 350 TPM, 375 TPM, 400 TPM, 425 TPM, 450 TPM, 475 TPM, 500 TPM, 550 TPM, 600 TPM, 625 TPM 또는 650 TPM의 NFIB 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제1항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 1% 내지 약 20%, 약 1% 내지 약 15%, 약 1% 내지 약 10%, 약 1% 내지 약 9%, 약 1% 내지 약 8%, 약 2% 내지 약 20%, 약 2% 내지 약 15%, 약 2% 내지 약 10%, 약 2% 내지 약 9%, 약 2% 내지 약 8%, 또는 약 2% 내지 약 6%가 OTX2를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 1%, 2%, 3%, 4%, 5%, 6%, 7%, 8%, 9%, 10%, 12% 14%, 16%, 18% 또는 20%가 OTX2를 발현하고/하거나;(iii) 약 5 TPM (transcripts per million) 내지 약 50 TPM, 약 8 TPM 내지 약 40 TPM, 약 8 TPM 내지 약 25 TPM, 또는 약 12 TPM 내지 약 15 TPM의 OTX2 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 5 TPM, 6 TPM, 7 TPM, 8 TPM, 9 TPM, 10 TPM, 11 TPM, 12 TPM, 15 TPM, 16 TPM, 17 TPM, 18 TPM, 19 TPM, 20 TPM, 21 TPM, 22 TPM, 23 TPM, 24 TPM, 26 TPM, 30 TPM, 35 TPM, 40 TPM, 45 TPM 또는 50 TPM의 OTX2 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제1항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 50% 내지 약 90%, 약 50% 내지 약 85%, 약 50% 내지 약 80%, 약 50% 내지 약 78%, 약 55% 내지 약 90%, 약 55% 내지 약 85%, 약 55% 내지 약 80%, 약 55% 내지 약 78%, 약 60% 내지 약 90%, 약 60% 내지 약 85%, 약 60% 내지 약 80%, 또는 약 60% 내지 약 78%가 ELAVL3를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 50%, 55%, 60%, 65%, 70%, 75%, 76%, 77%, 78%, 79%, 80%, 81%, 82%, 83%, 84%, 85% 또는 90%가 ELAVL3를 발현하고/하거나;(iii) 약 10 TPM (transcripts per million) 내지 약 120 TPM, 약 15 TPM 내지 약 100 TPM, 약 20 TPM 내지 약 90 TPM, 약 60 TPM 내지 약 90 TPM, 또는 약 70 TPM 내지 약 80 TPM의 ELAVL3 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 10 TPM, 15 TPM, 20 TPM, 25 TPM, 30 TPM, 35 TPM, 40 TPM, 45 TPM, 50 TPM, 55 TPM, 60 TPM, 65 TPM, 70 TPM, 71 TPM, 72 TPM, 73 TPM, 74 TPM, 75 TPM, 76 TPM, 77 TPM, 78 TPM, 80 TPM, 85 TPM, 90 TPM, 95 TPM, 100 TPM, 110 TPM 또는 120 TPM의 ELAVL3 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제1항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 30% 내지 약 90%, 약 30% 내지 약 85%, 약 30% 내지 약 80%, 약 30% 내지 약 78%, 약 35% 내지 약 90%, 약 35% 내지 약 85%, 약 35% 내지 약 80%, 약 35% 내지 약 78%, 약 50% 내지 약 90%, 약 50% 내지 약 85%, 약 50% 내지 약 80%, 또는 약 50% 내지 약 65%가 ELAVL4를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 30%, 40%, 50%, 51%, 52%, 53%, 54%, 55%, 56%, 57%, 58%, 59%, 60%, 61%, 62%, 63%, 64%, 65%, 66%, 67%, 68%, 69%, 70%, 71%, 75%, 80%, 85% 또는 90%가 ELAVL4를 발현하고/하거나;(iii) 약 10 TPM (transcripts per million) 내지 약 120 TPM, 약 15 TPM 내지 약 100 TPM, 약 20 TPM 내지 약 90 TPM, 약 50 TPM 내지 약 90 TPM, 약 70 TPM 내지 약 90 TPM, 또는 약 79 TPM 내지 약 85 TPM의 ELAVL4 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 10 TPM, 15 TPM, 20 TPM, 25 TPM, 30 TPM, 35 TPM, 40 TPM, 45 TPM, 50 TPM, 55 TPM, 60 TPM, 65 TPM, 70 TPM, 71 TPM, 72 TPM, 73 TPM, 74 TPM, 75 TPM, 76 TPM, 77 TPM, 78 TPM, 80 TPM, 82 TPM, 84 TPM, 86 TPM, 90 TPM, 100 TPM, 110 TPM 또는 120 TPM의 ELAVL4 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제1항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 40% 내지 약 90%, 약 40% 내지 약 85%, 약 40% 내지 약 80%, 약 40% 내지 약 75%, 약 50% 내지 약 90%, 약 50% 내지 약 85%, 약 50% 내지 약 80%, 약 50% 내지 약 75%, 약 50% 내지 약 73%, 약 51% 내지 약 73%, 또는 약 52% 내지 약 66%가 SLC1A2를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 40%, 45%, 50%, 51%, 52%, 53%, 54%, 55%, 56%, 57%, 58%, 59%, 60%, 61%, 62%, 63%, 64%, 65%, 66%, 67%, 68%, 69%, 70%, 71%, 72%, 73%, 75%, 80%, 85% 또는 90%가 SLC1A2를 발현하고/하거나;(iii) 약 10 TPM (transcripts per million) 내지 약 120 TPM, 약 10 TPM 내지 약 90 TPM, 약 20 TPM 내지 약 90 TPM, 약 40 TPM 내지 약 70 TPM, 약 50 TPM 내지 약 70 TPM, 또는 약 58 TPM 내지 약 63 TPM의 SLC1A2 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 10 TPM, 20 TPM, 22 TPM, 25 TPM, 27 TPM, 30 TPM, 35 TPM, 40 TPM, 45 TPM, 50 TPM, 60 TPM, 65 TPM, 70 TPM, 75 TPM, 80 TPM, 90 TPM, 100 TPM 또는 120 TPM의 SLC1A2 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제1항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 5% 내지 약 40%, 약 5% 내지 약 35%, 약 5% 내지 약 30%, 약 5% 내지 약 25%, 약 10% 내지 약 40%, 약 10% 내지 약 35%, 약 10% 내지 약 30%, 약 10% 내지 약 25%, 약 11% 내지 약 19%, 또는 약 10% 내지 약 12%가 SLC1A3를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 5%, 10%, 11%, 12%, 13%, 14%, 15%, 16%, 17%, 18%, 19%, 20%, 21%, 22%, 23%, 25%, 30%, 35% 또는 40%가 SLC1A3를 발현하고/하거나;(iii) 약 50 TPM (transcripts per million) 내지 약 200 TPM, 약 70 TPM 내지 약 190 TPM, 약 60 TPM 내지 약 100 TPM, 약 60 TPM 내지 약 80 TPM, 또는 약 72 TPM 내지 약 79 TPM의 SLC1A3 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 50 TPM, 60 TPM, 65 TPM, 70 TPM, 71 TPM, 72 TPM, 73 TPM, 74 TPM, 75 TPM, 76 TPM, 77 TPM, 78 TPM, 79 TPM, 80 TPM, 90 TPM, 100 TPM, 110 TPM, 120 TPM, 130 TPM, 140 TPM, 150 TPM, 160 TPM, 170 TPM, 175 TPM, 180 TPM 또는 200 TPM의 SLC1A3 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제1항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 1% 내지 약 10%, 약 1% 내지 약 9%, 약 1% 내지 약 8%, 약 1% 내지 약 7%, 약 1% 내지 약 6%, 약 1% 내지 약 5%, 약 1% 내지 약 4%, 또는 약 3% 내지 약 4%가 HCN1을 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 1%, 2%, 3%, 4%, 5%, 6%, 7%, 8%, 9% 또는 10%가 HCN1을 발현하고/하거나;(iii) 약 0.1 TPM (transcripts per million) 내지 약 10 TPM, 약 0.1 TPM 내지 약 5 TPM, 약 0.1 TPM 내지 약 1 TPM, 또는 약 0.2 TPM 내지 약 0.6 TPM의 HCN1 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 0.1 TPM, 0.2 TPM, 0.3 TPM, 0.4 TPM, 0.5 TPM, 0.6 TPM, 0.7 TPM, 0.8 TPM, 0.9 TPM, 1.0 TPM, 2 TPM, 4 TPM, 6 TPM, 8 TPM 또는 10 TPM의 HCN1 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제1항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, (i) 상기 조성물내 세포들 중 약 5% 내지 약 30%, 약 5% 내지 약 25%, 약 1% 내지 약 30%, 약 1% 내지 약 25%, 약 5% 내지 약 25%, 약 10% 내지 약 25%, 또는 약 10% 내지 약 15%가 HES5를 발현하고/하거나; (ii) 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 5%, 6%, 7%, 8%, 9%, 10%, 11%, 12%, 13%, 14%, 16%, 17%, 18%, 19%, 20%, 21%, 22%, 23%, 24%, 25% 또는 30%가 HES5를 발현하고/하거나;(iii) 약 10 TPM (transcripts per million) 내지 약 60 TPM, 약 5 TPM 내지 약 50 TPM, 약 12 TPM 내지 약 46 TPM, 또는 약 15 TPM 내지 약 39 TPM의 HES5 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되고/되거나;(iv) 적어도 10 TPM, 15 TPM, 17 TPM, 20 TPM, 22 TPM, 25 TPM, 27 TPM, 30 TPM, 32 TPM, 35 TPM, 37 TPM, 40 TPM, 42 TPM, 45 TPM, 50 TPM, 55 TPM, 60 TPM의 HES5 전사체가 상기 조성물의 세포에 의해 발현되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제1항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 이종적인 세포가 하기를 누적 발현하는, 광수용기 구제 세포 조성물:(i) 눈 영역 전구세포 마커 PAX6, LHX2, SIX3, NES 및 SOX2 중 하나 이상;(ii) 간상세포/원추세포 광수용기 마커 ASCL1, RORB, NR2E3 및 NRL 중 하나 이상; 및(iii) 뉴런 마커 TUBB3, NFIA, NFIB, OTX2, ELAVL3, ELAVL4, SLC1A2, SLC1A3, HCN1 및 HES5 중 하나 이상.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제1항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 이종적인 세포가 하기를 누적 발현하는, 광수용기 구제 세포 조성물:(i) 눈 영역 전구세포 마커 PAX6, LHX2, SIX3, NES 및 SOX2 각각;(ii) 간상세포/원추세포 광수용기 마커 ASCL1, RORB, NR2E3 및 NRL 각각; 및(iii) 뉴런 마커 TUBB3, NFIA, NFIB, OTX2, ELAVL3, ELAVL4, SLC1A2, SLC1A3, HCN1 및 HES5 각각.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제1항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물에는 만능성 줄기 세포, 망막 신경절 세포, 광수용기 및 무축삭 세포로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 세포 유형이 실질적으로 없는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제1항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물에는 만능성 줄기 세포, 망막 신경절 세포, 광수용기 및 무축삭 세포가 실질적으로 없는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제1항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물에는 VSX2 및/또는 POU5F1을 발현하는 망막 전구세포가 실질적으로 없는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제1항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물에는 선택적으로 유세포 측정에 의한 측정시 SSEA4를 발현하는 세포가 5% 미만, 4% 미만, 3% 미만, 2% 미만, 1% 미만 또는 0.5% 미만이거나, 또는 상기 조성물에는 선택적으로 유세포 측정에 의한 측정시 SSEA4를 발현하는 세포가 없는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제1항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물내 세포가 식세포 활성, 선택적으로 분리된 광수용기 바깥 분절 또는 염색제 접합체 또는 이 둘다를 탐식하는 능력을 가진, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제1항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물내 세포가 하나 이상의 신경보호 인자를 방출하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 상기 신경보호 인자가 CNTF, MIF, S100B, GFAP, TAU, NCAM1 및 TNC로 이루어진 군으로부터 선택되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제1항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물내 세포들 중 적어도 50%, 적어도 55%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 66%, 적어도 67%, 적어도 68%, 적어도 69%, 적어도 70%, 적어도 75% 또는 적어도 80%가 생존 가능한, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제1항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물내 세포들 중 약 50% 내지 약 80%, 약 55% 내지 약 80%, 약 60% 내지 약 80%, 약 65% 내지 약 80%, 약 70% 내지 약 80%, 약 75% 내지 약 80%, 약 50% 내지 약 75%, 약 55% 내지 약 75%, 약 60% 내지 약 75%, 약 65% 내지 약 75%, 약 70% 내지 약 75%, 약 50% 내지 약 70%, 약 55% 내지 약 70%, 약 60% 내지 약 70%, 약 65% 내지 약 70%, 약 50% 내지 약 65%, 약 55% 내지 약 65%, 약 60% 내지 약 65%, 약 50% 내지 약 60%, 약 55% 내지 약 60%, 또는 약 50% 내지 약 55%가 생존 가능한, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제1항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물내 세포들 중 적어도 50%가 생존 가능한, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제1항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물내 세포들 중 적어도 55%가 생존 가능한, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제1항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물내 세포들 중 적어도 60%가 생존 가능한, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제1항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물내 세포들 중 적어도 65%가 생존 가능한, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제1항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물내 세포들 중 적어도 68%가 생존 가능한, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제1항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물이 하기를 포함하는 방법에 따라 제조된, 광수용기 구제 세포 조성물: 1) 만능성 줄기 세포를 RIM (Rescue Induction Medium) 및 Noggin에서 배양하는 단계; 2) 단계 1에서 유래한 세포를 NDM (신경 분화 배지) 및 Noggin에서 배양하는 단계;3) a) 세포를 Noggin 없이 NDM에서 저-부착 또는 비-부착 조건 하에 배양한 다음 b) 세포를 Noggin 없이 NDM에서 부착 조건 하에 배양하는 것을 포함하는, 단계 2에서 유래한 세포를 Noggin 부재 하에 NDM에서 확장시키는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, 상기 만능성 줄기 세포가 배아 줄기 세포 (ESC) 또는 유도 만능 줄기 세포 (iPSC)인, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제99항 또는 제100항에 있어서, 단계 3은 적어도 1회, 적어도 2회, 적어도 3회, 적어도 4회, 적어도 5회 또는 적어도 6회 수행되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제99항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물내 세포는 단계 3의 3회 반복 후, 단계 3의 4회 반복 후 또는 단계 3의 5회 반복 후 회수되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 상기 조성물내 세포는 단계 3의 5회 반복 후 회수되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제102항 또는 제103항에 있어서, 회수한 조성물내 세포는 냉동보존되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제99항 내지 제104항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물은 단계 3의 1차 반복과 2차 반복 사이에, 단계 3의 2차 반복과 3차 반복 사이에, 단계 3의 3차 반복과 4차 반복 사이에 또는 단계 3의 4차 반복과 5차 반복 사이에 냉동보존되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제99항 내지 제104항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물은 단계 3의 3회 반복 후, 단계 3의 4회 반복 후 또는 단계 3의 5회 반복 후 냉동보존되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제106항에 있어서, 단계 3은 5회 반복되고, 상기 조성물은 단계 3의 5회 반복 후 냉동보존되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제99항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서, 세포들 중 적어도 50%, 적어도 55%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 66%, 적어도 67%, 적어도 68%, 적어도 69%, 적어도 70%, 적어도 75% 또는 적어도 80%가 냉동보존 및 해동 후 생존 가능한, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제99항 내지 제108항 중 어느 한 항에 있어서, 세포들 중 약 50% 내지 약 80%, 약 55% 내지 약 80%, 약 60% 내지 약 80%, 약 65% 내지 약 80%, 약 70% 내지 약 80%, 약 75% 내지 약 80%, 약 50% 내지 약 75%, 약 55% 내지 약 75%, 약 60% 내지 약 75%, 약 65% 내지 약 75%, 약 70% 내지 약 75%, 약 50% 내지 약 70%, 약 55% 내지 약 70%, 약 60% 내지 약 70%, 약 65% 내지 약 70%, 약 50% 내지 약 65%, 약 55% 내지 약 65%, 약 60% 내지 약 65%, 약 50% 내지 약 60%, 약 55% 내지 약 60%, 또는 약 50% 내지 약 55%가 냉동보존 및 해동 후 생존 가능한, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제99항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 50%가 냉동보존 및 해동 후 생존 가능한, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제99항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 55%가 냉동보존 및 해동 후 생존 가능한, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제99항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 60%가 냉동보존 및 해동 후 생존 가능한, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제99항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물내 세포들 중 적어도 약 65%가 냉동보존 및 해동 후 생존 가능한, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제99항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물내 세포들 중 적어도 68%가 냉동보존 및 해동 후 생존 가능한, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제99항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물이 세포 구체 (cell sphere)를 포함하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 세포들 중 약 50% 내지 약 100%, 약 60% 내지 약 100%, 약 70% 내지 약 100%, 약 80% 내지 약 100%, 약 50% 내지 약 90%, 약 50% 내지 약 80%, 약 50% 내지 약 70%, 약 60% 내지 약 90%, 약 60% 내지 약 80%, 또는 약 70% 내지 약 90가 세포 구체인, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제99항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 1, 2 및/또는 3 동안에 상기 조성물의 세포는 배양 접시, 배양 플라스크 및 배양 챔버로 이루어진 군으로부터 선택되는 세포 배양 용기에서 배양되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제117항에 있어서, 상기 세포 배양 용기가 약 50 ㎠ 내지 약 800 ㎠, 약 60 ㎠ 내지 약 800 ㎠, 약 100 ㎠ 내지 약 800 ㎠, 약 150 ㎠ 내지 약 800 ㎠, 약 175 ㎠ 내지 약 800 ㎠, 약 200 ㎠ 내지 약 800 ㎠, 약 250 ㎠ 내지 약 800 ㎠, 약 300 ㎠ 내지 약 800 ㎠, 약 400 ㎠ 내지 약 800 ㎠, 약 500 ㎠ 내지 약 800 ㎠, 약 600 ㎠ 내지 약 800 ㎠, 약 700 ㎠ 내지 약 800 ㎠, 약 30 ㎠ 내지 약 100 ㎠, 약 50 ㎠ 내지 약 100 ㎠, 약 100 ㎠ 내지 약 300 ㎠, 약 150 ㎠ 내지 약 250 ㎠, 또는 약 150 ㎠ 내지 약 200 ㎠의 세포 증식 면적을 가진, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제117항 또는 제118항에 있어서, 상기 세포 배양 용기가 적어도 약 60 ㎠, 약 175 ㎠ 또는 약 636 ㎠의 세포 증식 면적을 가진, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제117항 내지 제119항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 배양 챔버가 적층가능한 직사각형 챔버인, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제117항 내지 제120항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 3에서 배양 챔버가 1-40개, 2-40개, 5-40개, 10-40개, 20-40개, 1-20개, 2-20개, 5-20개, 10-20개, 1-10개, 2-10개, 5-10개, 1-5개 또는 1-2개인, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제121항에 있어서, 단계 3에서 배양 챔버가 적어도 1, 2, 5, 10 또는 40개인, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제117항 내지 제122항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포 배양 용기는 단계 3a에서 저-부착 또는 비-부착 세포 배양을 위해, 및/또는 단계 3b에서 부착 세포 배양을 위해 코팅되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제99항 내지 제123항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포가 플레이트로부터 세포 현탁물로 효소적으로 분리되는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제124항에 있어서, 효소적 분리가 써몰리신, 리버라제, 아큐타제 및 이들의 조합으로 이루어진 군으로부터 선택되는 효소를 이용하는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제125항에 있어서, 상기 세포를 분리하기 위해 사용되는 효소가 아큐타제인, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제99항 내지 제126항 중 어느 한 항에 있어서, 플레이트에서 세포 분리가 수동 스크랩핑을 수반하지 않는, 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제1항 내지 제127항 중 어느 한 항에 따른 광수용기 구제 세포 조성물 및 약제학적으로 허용가능한 부형제를 포함하는 약학적 조제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제128항에 있어서, 상기 약제학적으로 허용가능한 부형제가 눈 전달에 적합한, 약학적 조제물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 하기를 포함하는 제형:a) 제1항 내지 제127항 중 어느 한 항에 따른 조성물, 또는 제128항 또는 제129항에 따른 약학적 조제물; 및b) 약 4-10% (v/v) 동해 방지제, 약 2-3% (w/v) 알부민, 약 0-1.5% (w/v) 글루코스 및 완충제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제130항에 있어서, 상기 동해 방지제가 DMSO, 글리세롤 및 에틸렌 글리콜로부터 선택되는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제130항 또는 131항에 있어서, 상기 동해 방지제가 DMSO인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제130항 내지 제132항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제형이 약 4-6% (v/v) 동해 방지제를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제130항 내지 제133항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제형이 약 0.08-0.10% (w/v) 글루코스를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제130항 내지 제133항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제형이 약 5% (v/v) DMSO, 약 2.5% (w/v) 알부민, 약 0.09% (w/v) 글루코스 및 완충제를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제130항 내지 제134항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제형이 약 0.6% (w/v) 글루코스를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제130항 내지 제134항 중 어느 한 항 또는 제136항에 있어서, 상기 제형이 약 5% DMSO, 약 2.5% 알부민, 약 0.6% 글루코스 및 완충제를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제130항 내지 제137항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 알부민이 인간 알부민인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제130항 내지 제138항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 알부민이 재조합 인간 알부민인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제130항 내지 제139항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 완충제가 완충 식염수인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제130항 내지 제140항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 완충제가 포스페이트-완충 식염수 (PBS)인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제140항 또는 제141항에 있어서, 상기 완충 식염수가 Ca2+ 및 Mg2+를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제140항 또는 제141항에 있어서, 상기 완충 식염수가 Ca2+ 및 Mg2+를 포함하지 않는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제130항 내지 제143항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제형은 냉동보존되는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 하기를 포함하는 제형:a) 제1항 내지 제127항 중 어느 한 항에 따른 조성물, 또는 제128항 또는 제129항에 따른 약학적 조제물; 및b) 다음을 포함하는 용액: (1) 용액을 생리학적 pH에서 유지시키는 완충제;  (2) 적어도 2 mM 또는 적어도 0.05% (w/v) 글루코스; 및 (3) 용액을 생리학적 삼투압몰 농도에서 유지시키는 삼투 활성 물질.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제145항에 있어서, 상기 용액이 적어도 5 mM 또는 적어도 0.1% (w/v) 글루코스; 또는 적어도 7.5 mM 또는 적어도 0.14% (w/v) 글루코스; 또는 적어도 10 mM 또는 적어도 0.2% (w/v) 글루코스; 또는 적어도 15 mM 또는 적어도 0.25% (w/v) 글루코스; 또는 적어도 20 mM 또는 적어도 0.4% (w/v) 글루코스; 또는 적어도 25 mM 또는 적어도 0.5% (w/v) 글루코스를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제145항 또는 제146항에 있어서, 상기 제형이(4) 2가 양이온 공급원, 및/또는(5) 아세테이트 완충제 및/또는 사이트레이트 완충제를 더 포함하고,선택적으로 2가 양이온 공급원이 칼슘 및/또는 마그네슘원을 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제형으로서a) 제1항 내지 제127항 중 어느 한 항에 따른 조성물, 또는 제128항 또는 제129항에 따른 약학적 조제물; 및b) 다음을 포함하는 용액: (1) 완충제가 다이카보네이트 완충제이 아닌, 용액을 생리학적 pH에서 유지시키는 완충제;  (2) 글루코스;  (3) 용액을 생리학적 삼투압몰 농도에서 유지시키는 삼투 활성 물질; 및 (4) 2가 양이온 공급원을 포함하고,선택적으로, 상기 2가 양이온 공급원이 칼슘원 및/또는 마그네슘원을 포함하거나, 및/또는 상기 완충제가 아세테이트 완충제 및/또는 사이트레이트 완충제를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제147항 또는 제148항에 있어서, 상기 칼슘원이 약제학적으로 허용가능한 칼슘 염을 포함하거나, 및/또는 상기 마그네슘원이 약제학적으로 허용가능한 마그네슘 염을 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제149항에 있어서, 상기 약제학적으로 허용가능한 칼슘 및/또는 약제학적으로 허용가능한 마그네슘 염이 아세트산, 아스코르브산, 구연산, 염산, 말레산, 옥살산, 인산, 스테아르산, 숙신산 및 황산으로 이루어진 군으로부터 선택되는 산과 형성된 칼슘 염 및/또는 마그네슘 염의 군으로부터 선택되는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제147항 내지 제150항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 칼슘원이 염화칼슘을 포함하고, 선택적으로 칼슘원이 염화칼슘 이수화물을 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제147항 내지 제151항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 마그네슘원이 염화마그네슘을 포함하고, 선택적으로 마그네슘원이 염화마그네슘 6수화물을 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제147항 내지 제152항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사이트레이트 완충제가 구연산나트륨으로서 제공되는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제145항 내지 제153항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 글루코스가 D-글루코스 (덱스트로스)인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제145항 내지 제154항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 삼투 활성 물질이 염이고, 선택적으로 삼투 활성 물질이 소듐 염이고, 추가로 선택적으로 삼투 활성 물질이 염화나트륨인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제145항 내지 제155항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용액이 염화칼슘, 염화마그네슘, 구연산나트륨, 염화나트륨 및 글루코스를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제145항 내지 제156항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용액의 pH가 6.8-7.8, 7.4- 7.5 또는 약 7.5인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제145항 내지 제157항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용액이 등장성 또는 고장성인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제145항 내지 제157항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용액이 약 270-345 mOsm/1 또는 약 315 mOsm/1의 삼투질농도를 나타내는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제145항 내지 제159항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 칼슘원의 농도가(a) 0.25-0.75mM 또는 0.4-0.65mM 또는 0.5-0.6mM, 또는 약 0.6 mM; 또는(b) 0.5-0.9 mM 또는 0.6-0.8 mM, 또는 약 0.7 mM인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제145항 내지 제160항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 마그네슘원의 농도가 0.05-5 mM 또는 0.1-0.3 mM, 또는 약 0.3 mM인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제145항 내지 제161항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 글루코스의 농도가 5-50 mM 또는 10-25 mM 또는 10-20 mM, 또는 약 16 mM인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제145항 내지 제162항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 삼투 활성 물질의 농도가 약 100-200 mM, 또는 약 125-175 mM, 또는 약 150 mM인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제145항 내지 제163항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사이트레이트 또는 아세테이트의 농도가 0.1-5 mM 또는 0.5-2mM, 또는 약 1mM인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제145항 내지 제164항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용액이 칼륨 염을 더 포함하고, 선택적으로 칼륨 염이 염화칼륨이고, 추가로 선택적으로 KCl의 농도가 0.2-5 mM 또는 1-2.5 mM, 또는 약 2mM인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제145항 내지 제165항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용액이 하기를 포함하는, 제형:(a) 약 0.7 mM CaCl2 (염화칼슘), 약 0.3 mM MgCl2 (염화마그네슘), 약 1 mM 구연산나트륨, 약 16 mM 덱스트로스, 및 약 145 mM NaCl, 또는(b) 약 0.5-0.9 mM CaCl2 (염화칼슘), 약 0.2-.4 mM MgCl2 (염화마그네슘), 약 0.8-1.2 mM 구연산나트륨, 약 13-19 mM 덱스트로스, 및 약 116-174 mM NaCl, 또는(c) 약 0.85% NaCl, 약 0.01% CaCl2 이수화물 (염화칼슘 이수화물), 약 0.006% MgCl2 6수화물 (염화마그네슘 6수화물), 약 0.035% 구연산나트륨 이수화물, 및 약 0.29% 덱스트로스, 또는(d) 약 0.68-1.02 % NaCl, 약 0.008-0.012% CaCl2 이수화물 (염화칼슘 이수화물), 약 0.0048-0.0072% MgCl2 6수화물 (염화마그네슘 6수화물), 약 0.028-0.042% 구연산나트륨 이수화물, 및 약 0.23-0.35% 덱스트로스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제145항 내지 제166항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용액이(a) 약 2 mM KCl, 및/또는(b) 점탄성 폴리머를 더 포함하고,선택적으로 폴리머가 히알루론산 또는 이의 염 또는 용매화물이고, 추가로 선택적으로 폴리머가 히알루론산나트륨인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제167항에 있어서, 상기 폴리머는 용액 중의 세포가 전단 응력에 노출되는 것을 낮추는데 유효한 농도로 존재하고, 선택적으로 폴리머의 농도가 0.005-5% w/v 또는 약 0.05% w/v인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제145항 내지 제168항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용액이(a) 약 0.7 mM CaCl2 (염화칼슘), 약 0.3 mM MgCl2 (염화마그네슘), 약 2 mM KCl, 약 1 mM 구연산나트륨, 약 16 mM 덱스트로스, 약 145 mM NaCl, 및 약 0.05% 히알루론산, 또는(b) 약 0.5-0.8 mM CaCl2 (염화칼슘), 약 0.2-.4 mM MgCl2 (염화마그네슘), 약 1.6-2.4 mM KCl, 약 0.8-1.2 mM 구연산나트륨, 약 13-19 mM 덱스트로스, 약 116-174 mM NaCl, 및 약 0.04-0.06% 히알루론산을 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제145항 내지 제169항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용액이(a) 카보네이트 완충제, 및/또는(b) 글루타티온 또는 글루타티온 다이설파이드 (GSSG), 및/또는(c) 양쪽성 유기 완충제를 포함하지 않는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제145항 내지 제170항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용액은(a) 적어도 48시간, 적어도 72시간, 적어도 96시간, 적어도 120시간, 적어도 144시간, 적어도 1주일, 적어도 2주일, 적어도 3주일 또는 적어도 1개월 동안 25℃에서 용질의 측정가능한 석출 및/또는 용액 중에 보관된 세포의 생존 및 생존력을 뒷받침하는 용액의 능력의 측정가능한 소실 없이 보관할 수 있거나, 및/또는 (b) 적어도 48시간, 적어도 72시간, 적어도 96시간, 적어도 120시간, 적어도 144시간, 적어도 1주일, 적어도 2주일, 적어도 3주일 또는 적어도 1개월 동안 2-8℃에서 용질의 측정가능한 석출 및/또는 용액 중에 보관된 세포의 생존 및 생존력을 뒷받침하는 용액의 능력의 측정가능한 소실 없이, 보관할 수 있는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제145항 내지 제171항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 용액은 (a) 개체에 투여하기 적합하거나, 개체의 눈에 투여하기 적합하거나, 및/또는 개체의 눈으로 세포를 이식하는데 적합하거나, 및/또는 (b) 본질적으로 발열원이 없거나, 및/또는 (c) 무균성이거나, 및/또는 (d) 세척 (irrigation), 세포 재구성, 세포 저장, 세포 수송 및/또는 개체에 투여하기 위한 것인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 하기 단계를 포함하는, 제1항 내지 제127항 중 어느 한 항에 따른 조성물의 제조 방법:1) 만능성 줄기 세포를 RIM (Rescue Induction Medium) 및 Noggin에서 배양하는 단계; 2) 단계 1에서 유래한 세포를 NDM (신경 분화 배지) 및 Noggin에서 배양하는 단계;3) a) 세포를 Noggin 없이 NDM에서 저-부착 또는 비-부착 조건 하에 배양한 다음 b) 세포를 Noggin 없이 NDM에서 비-부착 조건 하에 배양하여, 만능성 줄기 세포를 광수용기 구제 세포로 분화시키는 것을 포함하는, 단계 2의 세포를 Noggin 없이 NDM에서 확장시키는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 하기 단계를 포함하는, 복수의 이종적인 세포들을 포함하는 광수용기 구제 세포 조성물의 제조 방법:1) 만능성 줄기 세포를 RIM (Rescue Induction Medium) 및 Noggin에서 배양하는 단계; 2) 세포를 NDM (신경 분화 배지) 및 Noggin 중에 배양하는 단계;3) a) 세포를 Noggin 없이 NDM에서 저-부착 또는 비-부착 조건 하에 배양한 다음 b) 세포를 Noggin 없이 NDM에서 부착 조건 하에 배양하여, 만능성 줄기 세포를 광수용기 구제 세포 조성물의 복수의 세포로 분화시키는 것을 포함하는, 세포를 Noggin 없이 NDM에서 확장시키는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제173항 또는 제174항에 있어서, 상기 만능성 줄기 세포가 배아 줄기 세포 (ESC) 또는 유도 만능 줄기 세포 (iPSC)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제173항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 3이 적어도 1회, 적어도 2회, 적어도 3회, 적어도 4회, 적어도 5회 또는 적어도 6회 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제173항 내지 제176항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물내 세포는 단계 3의 3회 반복 후, 단계 3의 4회 반복 후 또는 단계 3의 5회 반복 후 회수되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제177항에 있어서, 상기 조성물은 단계 3의 5회 반복 후 회수되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제177항 또는 제178항에 있어서, 상기 조성물내 세포는 냉동보존되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제173항 내지 제179항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물은 단계 3의 1차 반복과 2차 반복 사이에, 단계 3의 2차 반복과 3차 반복 사이에, 단계 3의 3차 반복과 4차 반복 사이에 또는 단계 3의 4차 반복과 5차 반복 사이에 냉동보존되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제173항 내지 제180항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물은 단계 3의 3회 반복 후, 단계 3의 4회 반복 후 또는 단계 3의 5회 반복 후 냉동보존되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제180항에 있어서, 단계 3은 5회 반복하고, 조성물은 단계 3의 5회 반복 후 냉동보존되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제173항 내지 제182항 중 어느 한 항에 있어서, 조성물내 세포들 중 적어도 50%, 적어도 55%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 66%, 적어도 67%, 적어도 68%, 적어도 69%, 적어도 70%, 적어도 75% 또는 적어도 80%가 냉동보존 및 해동 후 생존 가능한, 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제173항 내지 제183항 중 어느 한 항에 있어서, 조성물내 세포들 중 약 50% 내지 약 80%, 약 55% 내지 약 80%, 약 60% 내지 약 80%, 약 65% 내지 약 80%, 약 70% 내지 약 80%, 약 75% 내지 약 80%, 약 50% 내지 약 75%, 약 55% 내지 약 75%, 약 60% 내지 약 75%, 약 65% 내지 약 75%, 약 70% 내지 약 75%, 약 50% 내지 약 70%, 약 55% 내지 약 70%, 약 60% 내지 약 70%, 약 65% 내지 약 70%, 약 50% 내지 약 65%, 약 55% 내지 약 65%, 약 60% 내지 약 65%, 약 50% 내지 약 60%, 약 55% 내지 약 60%, 또는 약 50% 내지 약 55%가 냉동보존 및 해동 후 생존 가능한, 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제173항 내지 제184항 중 어느 한 항에 있어서, 조성물내 세포들 중 약 50% 미만이 냉동보존 및 해동 후 생존 가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제173항 내지 제185항 중 어느 한 항에 있어서, 조성물내 세포들 중 약 55% 미만이 냉동보존 및 해동 후 생존 가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제173항 내지 제186항 중 어느 한 항에 있어서, 조성물내 세포들 중 약 60% 미만이 냉동보존 및 해동 후 생존 가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제173항 내지 제187항 중 어느 한 항에 있어서, 조성물내 세포들 중 약 65% 미만이 냉동보존 및 해동 후 생 존가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제173항 내지 제188항 중 어느 한 항에 있어서, 조성물내 세포들 중 약 68% 미만이 냉동보존 및 해동 후 생존 가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제173항 내지 제189항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조성물이 세포 구체 (cell sphere)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제190항에 있어서, 세포들 중 약 50% 내지 약 100%, 약 60% 내지 약 100%, 약 70% 내지 약 100%, 약 80% 내지 약 100%, 약 50% 내지 약 90%, 약 50% 내지 약 80%, 약 50% 내지 약 70%, 약 60% 내지 약 90%, 약 60% 내지 약 80%, 또는 약 70% 내지 약 90가 세포 구체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제173항 내지 제191항 중 어느 한 항에 있어서, 단계 1, 2 및/또는 3 동안에 조성물의 세포는 배양 접시, 배양 플라스크 및 배양 챔버로 이루어진 군으로부터 선택되는 세포 배양 용기에서 배양되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제192항에 있어서, 상기 세포 배양 용기가 약 50 ㎠ 내지 약 800 ㎠, 약 60 ㎠ 내지 약 800 ㎠, 약 100 ㎠ 내지 약 800 ㎠, 약 150 ㎠ 내지 약 800 ㎠, 약 175 ㎠ 내지 약 800 ㎠, 약 200 ㎠ 내지 약 800 ㎠, 약 250 ㎠ 내지 약 800 ㎠, 약 300 ㎠ 내지 약 800 ㎠, 약 400 ㎠ 내지 약 800 ㎠, 약 500 ㎠ 내지 약 800 ㎠, 약 600 ㎠ 내지 약 800 ㎠, 약 700 ㎠ 내지 약 800 ㎠, 약 30 ㎠ 내지 약 100 ㎠, 약 50 ㎠ 내지 약 100 ㎠, 약 100 ㎠ 내지 약 300 ㎠, 약 150 ㎠ 내지 약 250 ㎠, 또는 약 150 ㎠ 내지 약 200 ㎠의 세포 증식 면적을 가진, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제192항 또는 제193항에 있어서, 상기 세포 배양 용기가 적어도 약 60 ㎠, 약 175 ㎠ 또는 약 636 ㎠의 세포 증식 면적을 가진, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제192항 또는 제193항에 있어서, 상기 배양 챔버가 적층가능한 직사각형 챔버인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제195항에 있어서, 단계 3에서 배양 챔버가 1-40개, 2-40개, 5-40개, 10-40개, 20-40개, 1-20개, 2-20개, 5-20개, 10-20개, 1-10개, 2-10개, 5-10개, 1-5개 또는 1-2개인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제196항에 있어서, 단계 3에서 배양 챔버가 적어도 1, 2, 5, 10 또는 40개인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제192항 내지 제197항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포 배양 용기는 단계 3a에서 저-부착 또는 비-부착 세포 배양을 위해, 및/또는 단계 3b에서 부착 세포 배양을 위해 코팅되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제173항 내지 제198항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포가 플레이트로부터 세포 현탁물로 효소적으로 분리되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제199항에 있어서, 상기 세포를 분리하기 위해 사용되는 효소가 써몰리신, 리버라제, 및/또는 아큐타제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제200항에 있어서, 상기 세포를 분리하기 위해 사용되는 효소가 아큐타제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제173항 내지 제201항 중 어느 한 항에 있어서, 플레이트에서 세포 분리는 수동 스크랩핑을 수반하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제173항 내지 제202항 중 어느 한 항에 따른 방법에 의해 제조된 광수용기 구제 세포 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제1항 내지 제127항 중 어느 한 항 또는 제203항에 따른 광수용기 구제 세포 조성물, 제128항 또는 제129항에 따른 약학적 조제물, 또는 제130항 내지 제172항 중 어느 한 항에 따른 제형을 개체에 투여하는 것을 포함하는, 개체에서 눈 질환 또는 장애를 치료하는 방법, </claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제1항 내지 제127항 중 어느 한 항 또는 제203항에 따른 광수용기 구제 세포 조성물, 제128항 또는 제129항에 따른 약학적 조제물, 또는 제130항 내지 제172항 중 어느 한 항에 따른 제형을 개체에 투여하는 것을 포함하는, 눈 질환 또는 장애가 있는 개체의 눈에서 신경보호 인자의 분비를 증가시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제205항에 있어서, 상기 방법이 신경보호 인자의 분비를 투여하기 전 신경보호 인자의 분비와 비교해 적어도 20%, 적어도 25%, 적어도 30%, 적어도 35%, 적어도 40%, 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85% 또는 적어도 90% 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제1항 내지 제127항 중 어느 한 항 또는 제203항에 따른 광수용기 구제 세포 조성물, 제128항 또는 제129항에 따른 약학적 조제물, 또는 제130항 내지 제172항 중 어느 한 항에 따른 제형을 개체에 투여하는 것을 포함하는, 망막 질환 또는 장애가 있는 개체에서 시력을 개선하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제207항에 있어서, 상기 방법이 시력을 투여 전 시력과 비교해 적어도 20%, 적어도 25%, 적어도 30%, 적어도 35%, 적어도 40%, 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85% 또는 적어도 90% 증가시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제207항 또는 제208항에 있어서, 상기 시력은 시운동 반응 (OMR) 및/또는 망막전위도 (ERG)로 측정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제209항에 있어서, 상기 치료받은 눈은 OMR에 의해 측정한 공간 주파수 역치가 투여 전 공간 주파수 역치와 비교해 적어도 20%, 적어도 25%, 적어도 30%, 적어도 35%, 적어도 40%, 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85% 또는 적어도 90% 증가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 제209항 또는 제210항에 있어서, 상기 치료받은 눈은 ERG에 의해 측정한 암소시 b-파 진폭이 투여 전 암소시 b-파 진폭과 비교해 적어도 20%, 적어도 25%, 적어도 30%, 적어도 35%, 적어도 40%, 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85% 또는 적어도 90% 증가하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제1항 내지 제127항 중 어느 한 항 또는 제203항에 따른 광수용기 구제 세포 조성물, 제128항 또는 제129항에 따른 약학적 조제물, 또는 제130항 내지 제172항 중 어느 한 항에 따른 제형을 개체에 투여하는 것을 포함하는, 망막 질환 또는 장애를 가진 개체에서 광수용기 세포의 소실을 방지하거나 또는 늦추는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제212항에 있어서, 광수용기 세포의 소실 방지는 CNFT의 발현에 의해 측정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제213항에 있어서, 상기 방법이 CNFT의 발현을 투여 전 눈에서 CNFT의 발현과 비교해 적어도 20%, 적어도 25%, 적어도 30%, 적어도 35%, 적어도 40%, 적어도 45% 또는 적어도 50% 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제1항 내지 제127항 중 어느 한 항 또는 제203항에 따른 광수용기 구제 세포 조성물, 제128항 또는 제129항에 따른 약학적 조제물, 또는 제130항 내지 제172항 중 어느 한 항에 따른 제형을 개체에 투여하는 것을 포함하는, 망막 질환 또는 장애가 있는 개체의 눈에서 식세포 활성을 증가시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제215항에 있어서, 상기 방법이 식세포 활성을 투여 전 식세포 활성과 비교해 적어도 20%, 적어도 25%, 적어도 30%, 적어도 35%, 적어도 40%, 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85% 또는 적어도 90% 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제1항 내지 제127항 중 어느 한 항 또는 제203항에 따른 광수용기 구제 세포 조성물, 제128항 또는 제129항에 따른 약학적 조제물, 또는 제130항 내지 제172항 중 어느 한 항에 따른 제형을 개체에 투여하는 것을 포함하는, 망막 질환 또는 장애가 있는 개체의 눈에서 미세아교세포의 활성화를 저해하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제217항에 있어서, 미세아교세포의 활성화의 저해는 CNFT 및/또는 MIF의 발현에 의해 측정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제218항에 있어서, 상기 방법이 CNFT의 발현을 투여 전 눈에서 CNFT의 발현과 비교해 적어도 20%, 적어도 25%, 적어도 30%, 적어도 35%, 적어도 40%, 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85% 또는 적어도 90% 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제217항 또는 제218항에 있어서, 상기 방법이 MIF의 발현을 투여 전 MIF의 발현과 비교해 적어도 20%, 적어도 25%, 적어도 30%, 적어도 35%, 적어도 40%, 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85% 또는 적어도 90% 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제1항 내지 제127항 중 어느 한 항 또는 제203항에 따른 광수용기 구제 세포 조성물, 제128항 또는 제129항에 따른 약학적 조제물, 또는 제130항 내지 제172항 중 어느 한 항에 따른 제형을 개체에 투여하는 것을 포함하는, 망막 질환 또는 장애가 있는 개체의 눈에서 산화 스트레스를 낮추는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제221항에 있어서, 산화 스트레스의 저하는 CNFT의 발현에 의해 측정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제222항에 있어서, 상기 방법이 CNFT의 발현을 투여하기 전 눈에서 CNFT의 발현과 비교해 적어도 20%, 적어도 25%, 적어도 30%, 적어도 35%, 적어도 40%, 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85% 또는 적어도 90% 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제1항 내지 제127항 중 어느 한 항 또는 제203항에 따른 광수용기 구제 세포 조성물, 제128항 또는 제129항에 따른 약학적 조제물, 또는 제130항 내지 제172항 중 어느 한 항에 따른 제형을 개체에 투여하는 것을 포함하는, 망막 질환 또는 장애가 있는 개체의 눈에서 항-세포자살 인자의 발현을 증가시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제224항에 있어서, 상기 방법이 항-세포자살 인자의 발현을 투여 전 항-세포자살 인자의 발현과 비교해 적어도 20%, 적어도 25%, 적어도 30%, 적어도 35%, 적어도 40%, 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85% 또는 적어도 90% 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제224항 또는 제22항에 있어서, 상기 항-세포자살 인자가 S100B인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제1항 내지 제127항 중 어느 한 항 또는 제203항에 따른 광수용기 구제 세포 조성물, 제128항 또는 제129항에 따른 약학적 조제물, 또는 제130항 내지 제172항 중 어느 한 항에 따른 제형을 개체에 투여하는 것을 포함하는, 망막 질환 또는 장애가 있는 개체의 눈에서 바깥 핵층 (ONL)의 변성을 방지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제204항 내지 제227항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 질환 또는 장애가 간상세포 또는 원추세포 이상증, 망막 변성, 망막 색소변성증, 당뇨병성 망막병증, 황반 변성, 황반 변성으로 인한 지도형 위축증, 중기 건성 나이-관련 황반 변성 (AMD), 레베르 선천성 흑암시 또는 스타가르트 질환인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제228항에 있어서, 상기 눈 질환이 황반 변성 또는 망막 색소변성증인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제204항 내지 제229항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 질환이 망막 변성 질환인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 제204항 내지 제230항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 질환이 광수용기 세포의 소실과 관련있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 제231항에 있어서, 상기 질환이 망막의 바깥 핵층에서 광수용기 세포의 소실과 관련있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 제204항 내지 제232항 중 어느 한 항에 있어서, 광수용기 구제 세포 조성물, 제형 또는 약학적 조제물이 망막하 공간, 맥락막 위 공간, 눈에의 데포에 의해 또는 개체의 신체 다른 부위로의 전신 전달에 의해 투여되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 제204항 내지 제233항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포 조제물 또는 제형이 주사 또는 이식에 의해 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 제234항에 있어서, 상기 주사가 안내로 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 제234항 또는 제235항에 있어서, 상기 안내 투여는 수성 용액, 선택적으로 등장성 용액 및/또는 식염수 용액을 망막하 공간으로 주사하여 프리-블렙 (pre-bleb)을 형성시키고, 광수용기 구제 세포 조성물을 동일한 망막하 공간에 수성 용액으로서 투여하기 전 수성 용액을 제거하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 제204항 내지 제237항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 세포 조제물 또는 제형은 증상 개시로부터 적어도 1주 이내, 적어도 1달 이내, 적어도 6주 이내, 적어도 1년 이내, 적어도 2년 이내, 적어도 3년 이내, 적어도 4년 이내 또는 적어도 5년 이내에 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 제204항 내지 제237항 중 어느 한 항에 있어서,(i) 개체는 중기 또는 근 말기 질환을 앓고 있거나; (ii) 개체는 최대 교정 시력 (BCVA) 범위가 20/50 내지 20/200이거나; (iii) 개체는 BCVA가 20/200보다 좋지 않지만 빛 인지를 유지하거나; 또는(iv) 개체는 유전자형에 의해 망막 색소변성증을 앓고 있는 것으로 진단된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 제204항 내지 제238항 중 어느 한 항에 있어서, 추가적으로 하나 이상의 항-염증제가 개체에 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 제239항에 있어서, 하나 이상의 항-염증제가 동시에 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 제239항에 있어서, 하나 이상의 항-염증제가 별도로 투여되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 제241항에 있어서, 상기 하나 이상의 항-염증제가 세포 조제물 또는 제형을 투여하기 전에 투여되거나, 또는 세포 조제물 또는 제형이 하나 이상의 항-염증제를 투여하기 전에 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 제239항, 제241항 및 제242항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 항-염증제가 세포 조제물 또는 제형을 투여하기 전과 투여한 후 투여되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 제204항 내지 제238항 중 어느 한 항에 있어서, 세포 조제물 또는 제형이 하나 이상의 항-염증제 없이 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 제243항에 있어서, 하나 이상의 항-염증제가 덱사메타손 및/또는 사이클로스포린을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 제1항 내지 제127항 및 제203항 중 어느 한 항에 따른 광수용기 구제 세포 조성물로부터 방출된 세포외 소낭 (EV) 집단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 제246항에 있어서, 상기 광수용기 구제 세포로부터 방출된 EV가 FOXG1, MAP2, STMN2, DCX, LINC00461, NEUROD2, GAD1, NFIA, DLX5, TUBB3, SCGN, ERBB4, CALB2, NEUROD2, NEUROD6, SLA, NELL2, SATB2, VIM, MKI67, CLU, GLI3, GFAP, LUCAT1, MIR99AHG, FBXL7, MEIS2, PBX3, GRIA2, CACNA1C, PAX6, LHX2, SIX3, NES, SOX2, ASCL1, RORB, NR2E3, NRL, TUBB3, NFIA, NFIB, OTX2, ELAVL3, ELAVL4, SLC1A2, SLC1A3, HCN1, HES5, AGT, ACBLN2, CDH7, DNAH11, EGR1, FAM216B, FOS, KCNC2, LGI2, LOC221946, LRRC4C, MAP3k19, OLFM3, PRND, PTGER3, RELN, TCERGIL, TSHR, UNC13C, TRb2, PDE6B, CNGb1, Tuj1, CHX10, Nestin, TRbeta2, MASH1, RORbeta, MAP2, ELAVL3, NFIA, DCX, LHX2, SLC1A2, ELAVL4, PAX6, EMX2, ASCL1, DLL1, NFIB, ENOX1, TUBB3, MAP2, DCLK1/2, DCX, KALRN, LINC00461, C1orf61, NCAM1, SETBP1, PAK3, AKAP6, RTN1, CRMP1, FOXG1, TRIM2, BACH2, Recoverin, Opsin, Rhodopsin, 간상세포 및 원추세포 cGMP 포스포다이에스테라제로부터 선택되는 하나 이상의 단백질을 발현하는, EV 집단..</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 제246항 또는 제247에 따른 EV 집단 및 약제학적으로 허용가능한 담체를 포함하는 약학적 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 하기를 포함하는 제형:a) 제192항 또는 제193항의 EV 집단 또는 제194항의 약학적 조성물; 및b) 약 4-10% (v/v) 동해 방지제, 약 2-3% (w/v) 알부민, 약 0-1.5% (w/v) 글루코스 및 완충제.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 제249항에 있어서, 상기 동해 방지제가 DMSO, 글리세롤 및 에틸렌 글리콜로부터 선택되는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 제249항 또는 제250항에 있어서, 상기 동해 방지제가 DMSO인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 제248항 내지 제251항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제형이 약 4-6% (v/v) 동해 방지제를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 제248항 내지 제252항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제형이 약 0.08-0.10% (w/v) 글루코스를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 제248항 내지 제253항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제형이 약 5% (v/v) DMSO, 약 2.5% (w/v) 알부민, 약 0.09% (w/v) 글루코스 및 완충제를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 제248항 내지 제252항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제형이 약 0.6% (w/v) 글루코스를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 제248항 내지 제252항 또는 제255항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제형이 약 5% DMSO, 약 2.5% 알부민, 약 0.6% 글루코스 및 완충제를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>257. 제248항 내지 제255항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 알부민이 인간 알부민인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>258. 제248항 내지 제257항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 알부민이 재조합 인간 알부민인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>259. 제248항 내지 제258항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 완충제가 완충 식염수인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>260. 제248항 내지 제259항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 완충제가 포스페이트-완충 식염수 (PBS)인, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>261. 제259항 또는 제260항에 있어서, 상기 완충 식염수가 Ca2+ 및 Mg2+를 포함하는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>262. 제259항 또는 제260항에 있어서, 상기 완충 식염수가 Ca2+ 및 Mg2+를 포함하지 않는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>263. 제249항 내지 제262항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제형이 냉동보존되는, 제형.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>264. 제246항 또는 제247항의 EV 집단, 제248항의 EV 집단을 포함하는 약학적 조성물 또는 제249항 내지 제263항 중 어느 한 항의 EV 집단을 포함하는 제형을 개체에 투여하는 것을 포함하는, 개체에서 눈 질환을 치료하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>265. 제246항 또는 제247항의 EV 집단, 제248항의 EV 집단을 포함하는 약학적 조성물 또는 제249항 내지 제263항 중 어느 한 항의 EV 집단을 포함하는 제형을 개체에 투여하는 것을 포함하는, 개체의 눈에서 신경보호 인자의 분비를 증가시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>266. 제265항에 있어서, 상기 방법이 신경보호 인자의 분비를 투여 전 신경보호 인자의 분비와 비교해 적어도 20%, 적어도 25%, 적어도 30%, 적어도 35%, 적어도 40%, 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85% 또는 적어도 90% 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>267. 제246항 또는 제247항의 EV 집단, 제248항의 EV 집단을 포함하는 약학적 조성물 또는 제249항 내지 제263항 중 어느 한 항의 EV 집단을 포함하는 제형을 개체에 투여하는 것을 포함하는, 망막 질환 또는 장애가 있는 개체에서 시력을 개선하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>268. 제267항에 있어서, 상기 방법이 시력을 투여 전 시력과 비교해 적어도 20%, 적어도 25%, 적어도 30%, 적어도 35%, 적어도 40%, 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85% 또는 적어도 90% 증가시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>269. 제267항 또는 제268항에 있어서, 상기 시력은 시운동 반응 (OMR) 및/또는 망막전위도 (ERG)에 의해 측정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>270. 제269항에 있어서, 상기 치료받은 눈은 OMR에 의해 측정한 공간 주파수 역치가 투여 전 공간 주파수 역치와 비교해 적어도 20%, 적어도 25%, 적어도 30%, 적어도 35%, 적어도 40%, 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85% 또는 적어도 90% 증가하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>271. 제269항 또는 제270항에 있어서, 상기 치료받은 눈은 ERG에 의해 측정한 암소시 b-파 진폭이 투여 전 암소시 b-파 진폭과 비교해 적어도 20%, 적어도 25%, 적어도 30%, 적어도 35%, 적어도 40%, 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85% 또는 적어도 90% 증가하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>272. 제246항 또는 제247항의 EV 집단, 제248항의 EV 집단을 포함하는 약학적 조성물 또는 제249항 내지 제263항 중 어느 한 항의 EV 집단을 포함하는 제형을 개체에 투여하는 것을 포함하는, 망막 질환 또는 장애를 가진 개체에서 광수용기 세포의 소실을 방지하거나 또는 늦추는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>273. 제272항에 있어서, 광수용기 세포의 소실 방지는 CNFT의 발현에 의해 측정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>274. 제273항에 있어서, 상기 방법이 CNFT의 발현을 투여 전 눈에서 CNFT의 발현과 비교해 적어도 20%, 적어도 25%, 적어도 30%, 적어도 35%, 적어도 40%, 적어도 45% 또는 적어도 50% 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>275. 제246항 또는 제247항의 EV 집단, 제248항의 EV 집단을 포함하는 약학적 조성물 또는 제249항 내지 제263항 중 어느 한 항의 EV 집단을 포함하는 제형을 개체에 투여하는 것을 포함하는, 망막 질환 또는 장애가 있는 개체의 눈에서 식세포 활성을 증가시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>276. 제275항에 있어서, 상기 방법이 식세포 활성을 투여 전 식세포 활성과 비교해 적어도 20%, 적어도 25%, 적어도 30%, 적어도 35%, 적어도 40%, 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85% 또는 적어도 90% 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>277. 제246항 또는 제247항의 EV 집단, 제248항의 EV 집단을 포함하는 약학적 조성물 또는 제249항 내지 제263항 중 어느 한 항의 EV 집단을 포함하는 제형을 개체에 투여하는 것을 포함하는, 망막 질환 또는 장애가 있는 개체의 눈에서 미세아교세포의 활성화를 저해하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>278. 제277항에 있어서, 미세아교세포의 활성화의 저해는 CNFT 및/또는 MIF의 발현에 의해 측정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>279. 제278항에 있어서, 상기 방법이 CNFT의 발현을 투여 전 눈에서 CNFT의 발현과 비교해 적어도 20%, 적어도 25%, 적어도 30%, 적어도 35%, 적어도 40%, 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85% 또는 적어도 90% 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>280. 제277항 또는 제278항에 있어서, 상기 방법이 MIF의 발현을 투여 전 MIF의 발현과 비교해 적어도 20%, 적어도 25%, 적어도 30%, 적어도 35%, 적어도 40%, 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85% 또는 적어도 90% 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>281. 제246항 또는 제247항의 EV 집단, 제248항의 EV 집단을 포함하는 약학적 조성물 또는 제249항 내지 제263항 중 어느 한 항의 EV 집단을 포함하는 제형을 개체에 투여하는 것을 포함하는, 망막 질환 또는 장애가 있는 개체의 눈에서 산화 스트레스를 낮추는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>282. 제281항에 있어서, 산화 스트레스의 저하는 CNFT의 발현에 의해 측정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>283. 제282항에 있어서, 상기 방법이 CNFT의 발현을 투여 전 눈에서 CNFT의 발현과 비교해 적어도 20%, 적어도 25%, 적어도 30%, 적어도 35%, 적어도 40%, 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85% 또는 적어도 90% 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>284. 제246항 또는 제247항의 EV 집단, 제248항의 EV 집단을 포함하는 약학적 조성물 또는 제249항 내지 제263항 중 어느 한 항의 EV 집단을 포함하는 제형을 개체에 투여하는 것을 포함하는, 망막 질환 또는 장애가 있는 개체의 눈에서 항-세포자살 인자의 발현을 증가시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>285. 제284항에 있어서, 상기 방법이 항-세포자살 인자의 발현을 투여 전 항-세포자살 인자의 발현과 비교해 적어도 20%, 적어도 25%, 적어도 30%, 적어도 35%, 적어도 40%, 적어도 45%, 적어도 50%, 적어도 60%, 적어도 65%, 적어도 70%, 적어도 75%, 적어도 80%, 적어도 85% 또는 적어도 90% 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>286. 제284항 또는 제285항에 있어서, 상기 항-세포자살 인자가 S100B인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>287. 제246항 또는 제247항의 EV 집단, 제248항의 EV 집단을 포함하는 약학적 조성물 또는 제249항 내지 제263항 중 어느 한 항의 EV 집단을 포함하는 제형을 개체에 투여하는 것을 포함하는, 망막 질환 또는 장애가 있는 개체의 눈에서 바깥 핵층 (ONL)의 변성을 방지하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>288. 제264항 내지 제287항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 질환 또는 장애가 간상세포 또는 원추세포 이상증, 망막 변성, 망막 색소변성증, 당뇨병성 망막병증, 황반 변성, 황반 변성으로 인한 지도형 위축증, 중기 건성 나이-관련 황반 변성 (AMD), 레베르 선천성 흑암시 또는 스타가르트 질환인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>289. 제288항에 있어서, 상기 눈 질환이 황반 변성 또는 망막 색소변성증인, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>290. 제264항 내지 제289항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 질환이 망막 변성 질환인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>291. 제264항 내지 제290항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 질환이 광수용기 세포의 소실과 관련있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>292. 제291항에 있어서, 상기 질환이 망막의 바깥 핵층에서 광수용기 세포의 소실과 관련있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>293. 제264항 내지 제292항 중 어느 한 항에 있어서, EV 집단, EV 집단을 포함하는 약학적 조성물 또는 EV 집단을 포함하는 제형은 망막하 공간 또는 맥락막 위 공간으로 투여되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>294. 제264항 내지 제293항 중 어느 한 항에 있어서, EV 집단, EV 집단을 포함하는 약학적 조성물 또는 EV 집단을 포함하는 제형은 주사 또는 이식에 의해 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>295. 제294항에 있어서, 상기 주사가 안내로 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>296. 제294항 또는 제295항에 있어서, 상기 안내 투여는 수성 용액, 선택적으로 등장성 용액 및/또는 식염수 용액을 망막하 공간으로 주사하여 프리-블렙 (pre-bleb)을 형성시키고, 광수용기 구제 세포 조성물을 동일한 망막하 공간에 수성 용액으로서 투여하기 전 수성 용액을 제거하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>297. 제284항 내지 제296항 중 어느 한 항에 있어서, EV 집단, EV 집단을 포함하는 약학적 조성물 또는 EV 집단을 포함하는 제형은 증상 개시로부터 적어도 1주 이내, 적어도 1달 이내, 적어도 6주 이내, 적어도 1년 이내, 적어도 2년 이내, 적어도 3년 이내, 적어도 4년 이내 또는 적어도 5년 이내에 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>298. 제287항 내지 제297항 중 어느 한 항에 있어서, 추가적으로 하나 이상의 항-염증제가 개체에 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>299. 제298항에 있어서, 하나 이상의 항-염증제와 EV 집단, EV 집단을 포함하는 약학적 조성물 또는 EV 집단을 포함하는 제형이 동시에 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>300. 제298항에 있어서, 하나 이상의 항-염증제와 EV 집단, EV 집단을 포함하는 약학적 조성물 또는 EV 집단을 포함하는 제형이 별도로 투여되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>301. 제300항에 있어서, 1) 하나 이상의 항-염증제는 EV 집단, EV 집단을 포함하는 약학적 조성물 또는 EV 집단을 포함하는 제형을 투여하기 전에 투여되거나, 또는 2) EV 집단, EV 집단을 포함하는 약학적 조성물 또는 EV 집단을 포함하는 제형은 하나 이상의 항-염증제를 투여하기 전에 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>302. 제298항, 제300항 및 제301항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 항-염증제는 EV 집단, EV 집단을 포함하는 약학적 조성물 또는 EV 집단을 포함하는 제형을 투여하기 전과 투여한 후 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>303. 제287항 내지 297항 중 어느 한 항에 있어서, EV 집단, EV 집단을 포함하는 약학적 조성물 또는 EV 집단을 포함하는 제형은 하나 이상의 항-염증제 없이 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>304. 제303항에 있어서, 하나 이상의 항-염증제가 덱사메타손 및/또는 사이클로스포린을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 매사추세츠 (우편번호 *****), 웨스트버러, 테크놀로지 드라이브 *</address><code>520060337922</code><country>미국</country><engName>ASTELLAS INSTITUTE FOR REGENERATIVE MEDICINE</engName><name>아스텔라스 인스티튜트 포 리제너러티브 메디슨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 (우편번호 *...</address><code> </code><country>일본</country><engName>ABE, Masashi</engName><name>에이브 매사쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 (우편번호 *...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DAO, Dang Quy</engName><name>다오 당 퀴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 (우편번호 *...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HILER, Daniel James</engName><name>힐러 대니얼 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 (우편번호 *...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KIMBREL, Erin</engName><name>킴브렐 에린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 (우편번호 *...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LUO, Chenmei</engName><name>루오 첸메이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 (우편번호 *...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PODOLSKIY, Dmitriy I.</engName><name>포돌스키 드미트리 아이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 (우편번호 *...</address><code> </code><country>미국</country><engName>REYES RAMIREZ, Santiago</engName><name>리예즈 라미레즈 산티아고</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 (우편번호 *...</address><code> </code><country>미국</country><engName>THERIAULT, Kraig Marc</engName><name>테리올트 크레익 마크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 (우편번호 *...</address><code> </code><country>미국</country><engName>JO, Rebecca Eunkyung</engName><name>조 레베카 은경</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 (우편번호 *...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PAULSEN, Samantha Jean</engName><name>폴센 사만다 진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/373,298</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/432,948</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0295292-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0337666-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0051165-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257008620.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9382abcbb6a0139de8319578eec032e5c723ade4f053814d8c3a96967c103daaf5049c4a6123562b1e532f2b31b8a027a2e5391b73f0aa9df6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0e37828f436ef637aa62d25347ae0c53a9d0751113ae63405658bb4f7dfe9a9561fa2af599c511555b5f3724959cf677b5f70fc41e5775fa</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>