<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:53.3053</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7009184</applicationNumber><claimCount>1</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>바큘로바이러스 발현 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>BACULOVIRUS EXPRESSION SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2024.04.17</openDate><openNumber>10-2024-0049821</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/86</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/005</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 48/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 38/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 원하는 단백질의 생산을 위한 바큘로바이러스 발현 벡터 시스템이 본원에 제공된다. 일 양태에서, 원하는 단백질은 바이러스 파보비리다에(Parvoviridae) 과의 구성원의 게놈으로부터 유래된 야생형 및/또는 절두된 역위 말단 반복부를 포함하는 폐쇄 말단 DNA(ceDNA) 분자이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023028440</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/075186</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 박테리아 레플리콘;선택 가능한 마커 서열;트랜스포존의 삽입을 위한 제1 우선 표적 부위를 포함하는 제1 리포터 유전자;바큘로바이러스-유도성 프로모터에 작동 가능하게 연결된 제2 리포터 유전자; 및부위-특이적 재조합 사건을 매개할 수 있는 제2 우선 표적 부위를 포함하는, 박미드(bacmid).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 박테리아 레플리콘은 카피수가 적은 레플리콘인, 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 카피수가 적은 레플리콘은 mini-F 레플리콘인, 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 선택 가능한 마커 서열은 항생제 저항성 유전자를 포함하는, 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 항생제 저항성 유전자는 카나마이신 저항성 유전자인, 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 리포터 유전자는 발색성 기질을 대사할 수 있는 효소를 인코딩하는, 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 효소는 LacZα 또는 이의 기능적 부분인, 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서, 상기 발색성 기질은 블루-gal 또는 X-gal인, 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 트랜스포존의 삽입을 위한 제1 우선 표적 부위는 상기 제1 리포터 유전자의 리딩 프레임을 파괴하지 않는, 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 우선 표적 부위는 박테리아 트랜스포존에 대한 부착 부위인, 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 우선 표적 부위는 T7 트랜스포존에 대한 부착 부위인, 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 트랜스포존은 T7 트랜스포존인, 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 리포터 유전자는 형광 단백질을 인코딩하는, 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 형광 단백질은 적색 형광 단백질인, 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 바큘로바이러스-유도성 프로모터는 39K 프로모터인, 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 우선 표적 부위는 LoxP 부위 또는 이의 변이체를 포함하는, 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 부위-특이적 재조합 사건은 Cre 재조합효소에 의해 매개되는, 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. mini-F 레플리콘;항생제 저항성 유전자;T7 트랜스포존에 대한 부착 부위를 포함하는 LacZα 유전자 또는 이의 기능적 부분;바큘로바이러스-유도성 프로모터에 작동 가능하게 연결된 형광 단백질을 인코딩하는 유전자; 및LoxP 부위 또는 이의 변이체를 포함하는, 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 박테리아 레플리콘;제1 선택 가능한 마커 서열;제1 리포터 유전자 내로 삽입된 이종 서열로서, 상기 제1 리포터 유전자의 리딩 프레임을 파괴하는 삽입된 이종 서열;바큘로바이러스-유도성 프로모터에 작동 가능하게 연결된 제2 리포터 유전자; 및부위-특이적 재조합 사건을 매개할 수 있는 우선 표적 부위를 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 이종 서열은 이종 유전자를 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서, 상기 이종 유전자는 단백질을 인코딩하는 서열을 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 이종 서열은 발현 제어 서열을 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 발현 제어 서열은 상기 단백질을 인코딩하는 서열에 작동 가능하게 연결되는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 발현 제어 서열은 바큘로바이러스 프로모터를 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 바큘로바이러스 프로모터는 전초기, 초기, 후기, 또는 극후기(very late) 유전자 프로모터인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항 또는 제25항에 있어서, 상기 바큘로바이러스 프로모터는 폴리헤드린 프로모터, 전초기1 프로모터, 및 전초기2 프로모터로 구성된 군으로부터 선택되는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 발현 제어 서열은 폴리아데닐화 신호를 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단백질은 바이러스 파보비리다에(Parvoviridae) 과의 구성원의 게놈으로부터 단리된 Rep 단백질인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단백질은 파보바이러스 Rep 단백질인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 파보바이러스 Rep 단백질은 B19 Rep, AAV2 Rep, HBoV1 Rep, 및 GPV Rep로 구성된 군으로부터 선택되는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제19항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이종 서열은 제2 선택 가능한 마커 서열을 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 제2 선택 가능한 마커 서열은 젠타마이신 저항성 유전자를 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제19항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 박테리아 레플리콘은 mini-F 레플리콘인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제19항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 선택 가능한 마커 서열은 카나마이신 저항성 유전자를 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제19항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 리포터 유전자는 LacZα 또는 이의 기능적 부분을 인코딩하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제19항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 리포터 유전자는 적색 형광 단백질을 인코딩하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제19항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 바큘로바이러스-유도성 프로모터는 39K 프로모터인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제19항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 우선 표적 부위는 LoxP 부위 또는 이의 변이체를 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제19항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 부위-특이적 재조합 사건은 Cre 재조합효소에 의해 매개되는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. mini-attTn7 부위 내로 삽입된 이종 서열로서, 상기 이종 서열은 Rep를 인코딩하고, 삽입된 Rep가 LacZα 유전자 또는 이의 기능적 부분의 리딩 프레임을 파괴하는, 이종 서열; 및LoxP 부위 또는 이의 변이체를 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 박테리아 레플리콘;제1 항생제 저항성 유전자;mini-attTn7 부위 내로 삽입된 이종 서열로서, 상기 이종 서열은 Rep를 인코딩하고, 삽입된 Rep가 LacZα 유전자 또는 이의 기능적 부분의 리딩 프레임을 파괴하는, 이종 서열;바큘로바이러스-유도성 프로모터에 작동 가능하게 연결된 형광 단백질을 인코딩하는 유전자; 및LoxP 부위 또는 이의 변이체를 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 박테리아 레플리콘;제1 항생제 저항성 유전자;mini-attTn7 부위 내로 삽입된 이종 서열로서, 상기 이종 서열은 B19 Rep를 인코딩하고, 삽입된 B19 Rep가 LacZα 유전자 또는 이의 기능적 부분의 리딩 프레임을 파괴하는, 이종 서열;바큘로바이러스-유도성 프로모터에 작동 가능하게 연결된 형광 단백질을 인코딩하는 유전자; 및LoxP 부위 또는 이의 변이체를 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 박테리아 레플리콘;제1 항생제 저항성 유전자;mini-attTn7 부위 내로 삽입된 이종 서열로서, 상기 이종 서열은 GPV Rep를 인코딩하고, 삽입된 GPV Rep가 LacZα 유전자 또는 이의 기능적 부분의 리딩 프레임을 파괴하는, 이종 서열;바큘로바이러스-유도성 프로모터에 작동 가능하게 연결된 형광 단백질을 인코딩하는 유전자; 및LoxP 부위 또는 이의 변이체를 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 박테리아 레플리콘;제1 항생제 저항성 유전자;mini-attTn7 부위 내로 삽입된 이종 서열로서, 상기 이종 서열은 AAV2 Rep를 인코딩하고, 삽입된 AAV2 Rep가 LacZα 유전자 또는 이의 기능적 부분의 리딩 프레임을 파괴하는, 이종 서열;바큘로바이러스-유도성 프로모터에 작동 가능하게 연결된 형광 단백질을 인코딩하는 유전자; 및LoxP 부위 또는 이의 변이체를 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 핵산 벡터로서,제1 박테리아 균주에서 상기 핵산 벡터를 증식시키기 위한 제1 복제 원점으로서, 조건부 복제 원점인 제1 복제 원점;제2 박테리아 균주에서 상기 핵산 벡터를 증식시키기 위한 제2 복제 원점;이종 서열의 삽입을 위한 다중 클로닝 부위;선택 가능한 마커 서열;리포터 유전자; 및부위-특이적 재조합 사건을 매개할 수 있는 우선 표적 부위를 포함하는, 핵산 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 제1 복제 원점은 pi 단백질의 존재를 조건으로 하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항 또는 제46항에 있어서, 상기 제1 복제 원점은 R6Kγ인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 박테리아 균주는 pi 단백질을 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제45항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 복제 원점은 pUC57인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제45항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 선택 가능한 마커 서열은 항생제 저항성 유전자를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 항생제 저항성 유전자는 암피실린 저항성 유전자인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제45항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 리포터 유전자는 형광 단백질을 인코딩하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 형광 단백질은 녹색 형광 단백질인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제45항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 우선 표적 부위는 LoxP 부위 또는 이의 변이체를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제45항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 부위-특이적 재조합 사건은 Cre 재조합효소에 의해 매개되는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 핵산 벡터로서,제1 박테리아 균주에서 상기 핵산 벡터를 증식시키기 위한 제1 복제 원점으로서, 조건부 복제 원점인 제1 복제 원점;제2 박테리아 균주에서 상기 핵산 벡터를 증식시키기 위한 제2 복제 원점;이종 서열;선택 가능한 마커 서열;리포터 유전자; 및부위-특이적 재조합 사건을 매개할 수 있는 우선 표적 부위를 포함하는, 핵산 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 이종 서열은 이종 유전자를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 상기 이종 유전자는 단백질을 인코딩하는 서열을 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항 또는 제58항에 있어서, 상기 이종 서열은 발현 제어 서열을 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 발현 제어 서열은 상기 단백질을 인코딩하는 서열에 작동 가능하게 연결되는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항 또는 제60항에 있어서, 상기 발현 제어 서열은 조직-특이적 프로모터를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 조직-특이적 프로모터는 트리스테트라프롤린(TTP) 또는 뮤린 트랜스티레틴(mTTR) 프로모터인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제59항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 발현 제어 서열은 폴리아데닐화 신호를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 폴리아데닐화 신호는 소 성장 호르몬 폴리아데닐화 신호인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제59항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 발현 제어 서열은 전사-후 조절 요소를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 전사-후 조절 요소는 우드척(woodchuck) 간염 바이러스 전사-후 조절 요소(WPRE)인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제58항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단백질은 치료 단백질인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 상기 치료 단백질은 응고 인자인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제66항에 있어서, 상기 응고 인자는 인자 VIII(FVIII)인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68항 또는 제69항에 있어서, 상기 응고 인자는 FVIII-XTEN인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제56항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이종 서열은 5' 역위 말단 반복부(ITR)를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제56항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이종 서열은 3' 역위 말단 반복부(ITR)를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71항 또는 제72항에 있어서, 상기 5' ITR 및 상기 3' ITR은 파보바이러스로부터 유래되는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 파보바이러스는 B19, GPV, HBoV1, 및 AAV2로 구성된 군으로부터 선택되는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제71항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 5' ITR은 B19로부터 유래된 야생형 또는 변이체 5' ITR인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제71항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 5' ITR은 GPV로부터 유래된 야생형 또는 변이체 5' ITR인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제71항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 5' ITR은 AAV2로부터 유래된 야생형 또는 변이체 5' ITR인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제71항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 5' ITR은 HBoV1로부터 유래된 야생형 5' ITR인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제75항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변이체 5' ITR은 절두된 5' ITR인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제71항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3' ITR은 B19로부터 유래된 야생형 또는 변이체 3' ITR인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제71항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3' ITR은 GPV로부터 유래된 야생형 또는 변이체 3' ITR인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제71항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3' ITR은 AAV2로부터 유래된 야생형 또는 변이체 3' ITR인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제71항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3' ITR은 HBoV1로부터 유래된 야생형 3' ITR인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제80항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 변이체 3' ITR은 절두된 3' ITR인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제56항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 복제 원점은 pi 단백질의 존재를 조건으로 하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 상기 제1 복제 원점은 R6Kγ인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항 또는 제86항에 있어서, 상기 제1 박테리아 균주는 pi 단백질을 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제56항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 복제 원점은 pUC57인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제56항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 선택 가능한 마커 서열은 항생제 저항성 유전자를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 상기 항생제 저항성 유전자는 암피실린 저항성 유전자인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제56항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 리포터 유전자는 형광 단백질을 인코딩하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 상기 형광 단백질은 녹색 형광 단백질인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제56항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 우선 표적 부위는 LoxP 부위 또는 이의 변이체를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제56항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 부위-특이적 재조합 사건은 Cre 재조합효소에 의해 매개되는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제1 리포터 유전자 내로 삽입된 제1 이종 서열로서, 삽입된 이종 서열이 상기 제1 리포터 유전자의 리딩 프레임을 파괴하는, 제1 이종 서열;부위-특이적 재조합 사건을 매개할 수 있는 제1 우선 표적 부위;제2 이종 서열을 포함하는 다중 클로닝 부위; 및부위-특이적 재조합 사건을 매개할 수 있는 제2 우선 표적 부위를 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 상기 제1 이종 서열은 제1 이종 유전자를 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 상기 제1 이종 서열은 단백질을 인코딩하는 서열에 작동 가능하게 연결된 발현 제어 서열을 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 상기 발현 제어 서열은 바큘로바이러스 프로모터를 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서, 상기 바큘로바이러스 프로모터는 전초기, 초기, 후기, 또는 극후기 프로모터인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, 상기 바큘로바이러스 프로모터는 폴리헤드린 프로모터, 전초기1 프로모터, 및 전초기2 프로모터로 구성된 군으로부터 선택되는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제97항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단백질은 바이러스 파보비리다에 과의 구성원의 게놈으로부터 단리된 Rep 단백질인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제97항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단백질은 파보바이러스 Rep 단백질인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 상기 파보바이러스 Rep 단백질은 B19 Rep, AAV2 Rep, HBoV1 Rep, 및 GPV Rep로 구성된 군으로부터 선택되는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제95항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 이종 서열은 제2 이종 유전자를 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서, 상기 제2 이종 서열은 단백질을 인코딩하는 서열에 작동 가능하게 연결된 발현 제어 서열을 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항에 있어서, 상기 발현 제어 서열은 조직-특이적 프로모터, 폴리아데닐화 신호, 및/또는 전사-후 조절 요소를 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제106항에 있어서, 상기 조직-특이적 프로모터는 트리스테트라프롤린(TTP) 또는 뮤린 트랜스티레틴(mTTR) 프로모터인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제107항에 있어서, 상기 폴리아데닐화 신호는 소 성장 호르몬 폴리아데닐화 신호인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제107항에 있어서, 상기 전사-후 조절 요소는 우드척 간염 바이러스 전사-후 조절 요소(WPRE)인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제105항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단백질은 치료 단백질인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제110항에 있어서, 상기 치료 단백질은 응고 인자인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제111항에 있어서, 상기 응고 인자는 인자 VIII(FVIII)인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제111항 또는 제112항에 있어서, 상기 응고 인자는 FVIII-XTEN인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제95항 내지 제113항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 이종 서열은 5' 역위 말단 반복부(ITR)를 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제95항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 이종 서열은 3' 역위 말단 반복부(ITR)를 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 상기 5' ITR은 상기 바이러스 파보비리다에 과의 제1 구성원의 게놈으로부터 유래되고, 상기 3' ITR은 상기 바이러스 파보비리다에 과의 제2 구성원의 게놈으로부터 유래되는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 상기 제1 및 제2 구성원은 동일한, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제116항에 있어서, 상기 제1 및 제2 구성원은 상이한, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제114항 내지 제118항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 5' ITR 및 상기 3' ITR은 B19, GPV, HBoV1, 및 AAV2로 구성된 군으로부터 선택된 파보바이러스로부터 유래되는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제119항에 있어서, 상기 5' ITR은 B19로부터 유래된 야생형 또는 절두된 5' ITR인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제119항에 있어서, 상기 5' ITR은 GPV로부터 유래된 야생형 또는 절두된 5' ITR인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제119항에 있어서, 상기 5' ITR은 AAV2로부터 유래된 야생형 또는 절두된 5' ITR인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제119항에 있어서, 상기 5' ITR은 HBoV1로부터 유래된 야생형 5' ITR인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제119항에 있어서, 상기 3' ITR은 B19로부터 유래된 야생형 또는 절두된 3' ITR인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제119항에 있어서, 상기 3' ITR은 GPV로부터 유래된 야생형 또는 절두된 3' ITR인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제119항에 있어서, 상기 3' ITR은 AAV2로부터 유래된 야생형 또는 절두된 3' ITR인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제119항에 있어서, 상기 3' ITR은 HBoV1로부터 유래된 야생형 3' ITR인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제95항 내지 제126항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 박미드는 박테리아 레플리콘을 추가로 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제128항에 있어서, 상기 박테리아 레플리콘은 mini-F 레플리콘인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제95항 내지 제129항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 박미드는 하나 이상의 선택 가능한 마커 서열을 추가로 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제130항에 있어서, 상기 하나 이상의 선택 가능한 마커 서열은 하나 이상의 항생제 저항성 유전자를 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제131항에 있어서, 상기 하나 이상의 항생제 저항성 유전자는 암피실린 저항성 유전자, 카나마이신 저항성 유전자, 및 젠타마이신 저항성 유전자로 구성된 군으로부터 선택되는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제95항 내지 제132항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 리포터 유전자는 LacZα 또는 이의 기능적 부분을 인코딩하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제95항 내지 제133항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 박미드는 적어도 제2 및 제3 리포터 유전자를 추가로 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제134항에 있어서, 상기 제2 및 제3 리포터 유전자는 각각 형광 단백질을 인코딩하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제135항에 있어서, 상기 형광 단백질은 녹색 형광 단백질 또는 적색 형광 단백질인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제95항 내지 제136항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 우선 표적 부위는 각각 LoxP 부위 또는 이의 변이체를 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제95항 내지 제137항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 부위-특이적 재조합 사건은 Cre 재조합효소에 의해 매개되는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. Rep를 인코딩하는 서열로서, 삽입된 Rep 서열이 LacZα 유전자 또는 이의 기능적 부분의 리딩 프레임을 파괴하는, 서열; 및5'에서 3'으로,바이러스 파보비리다에 과의 구성원의 제1 게놈으로부터 유래된 야생형 또는 절두된 5' 역위 말단 반복부;단백질을 인코딩하는 서열;상기 단백질을 인코딩하는 서열에 작동 가능하게 연결된 하나 이상의 발현 제어 서열; 및상기 바이러스 파보비리다에 과의 구성원의 제2 게놈으로부터 유래된 야생형 또는 절두된 3' 역위 말단 반복부를 포함하는 이종 서열을 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제139항에 있어서, 상기 바이러스 파보비리다에 과의 제1 및 제2 게놈은 동일한, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제140항에 있어서, 상기 바이러스 파보비리다에 과의 제1 및 제2 게놈은 상이한, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제139항 내지 제141항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 Rep는 상기 바이러스 파보비리다에 과의 구성원의 제1 또는 제2 게놈으로부터 유래되는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. B19 Rep를 인코딩하는 서열로서, 삽입된 B19 Rep 서열이 LacZα 유전자 또는 이의 기능적 부분의 리딩 프레임을 파괴하는, 서열; 및5'에서 3'으로,B19로부터 유래된 야생형 또는 절두된 5' 역위 말단 반복부;단백질을 인코딩하는 서열;상기 단백질을 인코딩하는 서열에 작동 가능하게 연결된 하나 이상의 발현 제어 서열; 및B19로부터 유래된 야생형 또는 절두된 3' 역위 말단 반복부를 포함하는 이종 서열을 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. GPV Rep를 인코딩하는 서열로서, 삽입된 GPV Rep 서열이 LacZα 유전자 또는 이의 기능적 부분의 리딩 프레임을 파괴하는, 서열; 및5'에서 3'으로,GPV로부터 유래된 야생형 또는 절두된 5' 역위 말단 반복부;단백질을 인코딩하는 서열;상기 단백질을 인코딩하는 서열에 작동 가능하게 연결된 하나 이상의 발현 제어 서열; 및GPV로부터 유래된 야생형 또는 절두된 3' 역위 말단 반복부를 포함하는 이종 서열을 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. AAV2 Rep를 인코딩하는 서열로서, 삽입된 AAV2 Rep 서열이 LacZα 유전자 또는 이의 기능적 부분의 리딩 프레임을 파괴하는, 서열; 및이종 서열을 포함하는 재조합 박미드로서, 상기 이종 서열은 5'에서 3'으로,AAV2로부터 유래된 야생형 또는 절두된 5' 역위 말단 반복부;단백질을 인코딩하는 서열;상기 단백질을 인코딩하는 서열에 작동 가능하게 연결된 하나 이상의 발현 제어 서열; 및AAV2로부터 유래된 야생형 또는 절두된 3' 역위 말단 반복부를 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. HBoV1 Rep를 인코딩하는 서열로서, 삽입된 HBoV1 Rep 서열이 LacZα 유전자 또는 이의 기능적 부분의 리딩 프레임을 파괴하는, 서열; 및5'에서 3'으로,HBoV1로부터 유래된 야생형 또는 절두된 5' 역위 말단 반복부;단백질을 인코딩하는 서열;상기 단백질을 인코딩하는 서열에 작동 가능하게 연결된 하나 이상의 발현 제어 서열; 및HBoV1로부터 유래된 야생형 또는 절두된 3' 역위 말단 반복부를 포함하는 이종 서열을 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제139항 내지 제146항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단백질은 치료 단백질인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제147항에 있어서, 상기 치료 단백질은 응고 인자인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제148항에 있어서, 상기 응고 인자는 인자 VIII(FVIII)인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제148항 또는 제149항에 있어서, 상기 응고 인자는 FVIII-XTEN인, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. Rep 단백질을 인코딩하는 서열로서, Rep가 리포터 유전자 또는 이의 기능적 부분의 리딩 프레임을 파괴하는, 서열; 및SEQ ID NO: 20의 뉴클레오티드 서열을 포함하는 이종 서열을 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제147항에 있어서, 상기 이종 서열은 SEQ ID NO: 19의 뉴클레오티드 서열을 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. Rep 단백질을 인코딩하는 서열로서, Rep가 리포터 유전자 또는 이의 기능적 부분의 리딩 프레임을 파괴하는, 서열; 및SEQ ID NO: 29의 뉴클레오티드 서열을 포함하는 이종 서열을 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항의 박미드를 포함하는, 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제19항 내지 제44항 중 어느 한 항의 재조합 박미드를 포함하는, 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제45항 내지 제55항 중 어느 한 항의 벡터를 포함하는, 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제56항 내지 제94항 중 어느 한 항의 벡터를 포함하는, 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제95항 내지 제153항 중 어느 한 항의 재조합 박미드를 포함하는, 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제19항 내지 제44항 중 어느 한 항의 재조합 박미드를 생성하는 방법으로서,박테리아 세포 내로제1항 내지 제18항 중 어느 한 항의 박미드; 및제19항 내지 제44항 중 어느 한 항의 이종 서열을 포함하는 트랜스포존에 작동 가능하게 연결된 박테리아 레플리콘을 포함하는 공여체 핵산 분자를 도입하는 단계;전위가 발생하는 조건 하에서 상기 박테리아 세포를 인큐베이션시키는 단계; 및상기 박테리아 세포로부터 상기 재조합 박미드를 단리하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제95항 내지 제153항 중 어느 한 항의 재조합 박미드를 생성하는 방법으로서,박테리아 세포 내로제19항 내지 제44항 중 어느 한 항의 재조합 박미드;제56항 내지 제94항 중 어느 한 항의 벡터; 및Cre 재조합효소를 도입하는 단계;부위-특이적 재조합이 발생하는 조건 하에서 상기 박테리아 세포를 인큐베이션시키는 단계; 및상기 박테리아 세포로부터 상기 재조합 박미드를 단리하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 재조합 바큘로바이러스를 생성하는 방법으로서, 적절한 조건 하에서 제95항 내지 제153항 중 어느 한 항의 재조합 박미드를 곤충 세포 내로 형질감염시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 폐쇄 말단 DNA(ceDNA) 분자를 생성하는 방법으로서,제1항 내지 제44항 및 제95항 내지 제153항 중 어느 한 항의 박미드를 포함하는 재조합 바큘로바이러스로 곤충 세포를 감염시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 폐쇄 말단 DNA(ceDNA) 분자를 생성하는 방법으로서,적절한 조건 하에서 제139항 내지 제153항 중 어느 한 항의 재조합 박미드를 곤충 세포 내로 형질감염시켜 재조합 바큘로바이러스를 생성하는 단계; 및적절한 조건 하에서 상기 재조합 바큘로바이러스로 제2 곤충 세포를 감염시켜 ceDNA 분자를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제161항 내지 제163항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 재조합 바큘로바이러스는 단일 박미드를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 야생형 또는 절두된 B19 역위 말단 반복부를 포함하는 폐쇄 말단 DNA(ceDNA) 분자를 생성하는 방법으로서,적절한 조건 하에서 제139항의 재조합 박미드를 곤충 세포 내로 형질감염시켜 재조합 바큘로바이러스를 생성하는 단계; 및적절한 조건 하에서 상기 재조합 바큘로바이러스로 제2 곤충 세포를 감염시켜 ceDNA 분자를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. (없음)</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 야생형 또는 절두된 GPV 역위 말단 반복부를 포함하는 폐쇄 말단 DNA(ceDNA) 분자를 생성하는 방법으로서,적절한 조건 하에서 제139항의 재조합 박미드를 곤충 세포 내로 형질감염시켜 재조합 바큘로바이러스를 생성하는 단계; 및적절한 조건 하에서 상기 재조합 바큘로바이러스로 제2 곤충 세포를 감염시켜 ceDNA 분자를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 야생형 또는 절두된 AAV2 역위 말단 반복부를 포함하는 폐쇄 말단 DNA(ceDNA) 분자를 생성하는 방법으로서,적절한 조건 하에서 제139항의 재조합 박미드를 곤충 세포 내로 형질감염시켜 재조합 바큘로바이러스를 생성하는 단계; 및적절한 조건 하에서 상기 재조합 바큘로바이러스로 제2 곤충 세포를 감염시켜 ceDNA 분자를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 야생형 HBoV1 역위 말단 반복부를 포함하는 폐쇄 말단 DNA(ceDNA) 분자를 생성하는 방법으로서,적절한 조건 하에서 제139항의 재조합 박미드를 곤충 세포 내로 형질감염시켜 재조합 바큘로바이러스를 생성하는 단계; 및적절한 조건 하에서 상기 재조합 바큘로바이러스로 제2 곤충 세포를 감염시켜 ceDNA 분자를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 5'에서 3'으로,바이러스 파보비리다에 과의 제1 구성원의 게놈으로부터 유래된 야생형 또는 절두된 5' 역위 말단 반복부;단백질을 인코딩하는 서열;상기 단백질을 인코딩하는 서열에 작동 가능하게 연결된 하나 이상의 발현 제어 서열; 및상기 바이러스 파보비리다에 과의 제2 구성원의 게놈으로부터 유래된 야생형 또는 절두된 3' 역위 말단 반복부를 포함하는 핵산 서열을 포함하는, 플라스미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제170항에 있어서, 상기 하나 이상의 발현 제어 서열은 조직-특이적 프로모터, 폴리아데닐화 신호, 및/또는 전사-후 조절 요소를 포함하는, 플라스미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제171항에 있어서, 상기 조직-특이적 프로모터는 트리스테트라프롤린(TTP) 또는 뮤린 트랜스티레틴(mTTR) 프로모터인, 플라스미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제170항 또는 제171항에 있어서, 상기 폴리아데닐화 신호는 소 성장 호르몬 폴리아데닐화 신호인, 플라스미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제170항 내지 제173항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전사-후 조절 요소는 우드척 간염 바이러스 전사-후 조절 요소(WPRE)인, 플라스미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제170항 내지 제174항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단백질은 치료 단백질인, 플라스미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제175항에 있어서, 상기 치료 단백질은 응고 인자인, 플라스미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제176항에 있어서, 상기 응고 인자는 인자 VIII(FVIII)인, 플라스미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제176항 또는 제177항에 있어서, 상기 응고 인자는 FVIII-XTEN인, 플라스미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제176항 내지 제178항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 응고 인자는 SEQ ID NO: 20의 뉴클레오티드 서열을 포함하는, 플라스미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제170항 내지 제179항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 및/또는 제2 구성원은 B19, GPV, HBoV1, 및 AAV2로 구성된 군으로부터 선택되는, 플라스미드.[청구항 180]제180항에 있어서, 상기 제1 및/또는 제2 구성원은 동일한, 플라스미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제180항에 있어서, 상기 제1 및/또는 제2 구성원은 상이한, 플라스미드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제170항 내지 제181항 중 어느 한 항의 핵산 서열을 포함하는 안정 세포주로서, 상기 핵산 서열은 상기 안정 세포주의 게놈에 안정적으로 통합되는, 안정 세포주.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제182항에 있어서, 상기 안정 세포주는 안정 곤충 세포주인, 안정 세포주.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제183항에 있어서, 상기 안정 곤충 세포주는 Sf9인, 안정 세포주.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 야생형 또는 절두된 역위 말단 반복부를 포함하는 폐쇄 말단 DNA(ceDNA) 분자를 생성하는 방법으로서, Rep 단백질을 인코딩하는 바큘로바이러스를 제182항 내지 제184항 중 어느 한 항의 안정 세포주 내로 도입하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제185항에 있어서, 상기 안정 세포주는 곤충 세포주인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제186항에 있어서, 상기 곤충 세포주는 Sf9인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제1 박미드 및 제2 박미드를 포함하는 재조합 박미드 세트로서,상기 제1 박미드는 mini-attTn7 부위 내로 삽입된 Rep를 인코딩하는 서열을 포함하고, 상기 삽입된 Rep는 리포터 유전자 또는 이의 기능적 부분의 리딩 프레임을 파괴하며;상기 제2 박미드는 이종 서열을 포함하고, 상기 이종 서열은 5'에서 3'으로,바이러스 파보비리다에 과의 구성원의 제1 게놈으로부터 유래된 야생형 또는 절두된 5' 역위 말단 반복부(ITR);단백질을 인코딩하는 서열;상기 단백질을 인코딩하는 서열에 작동 가능하게 연결된 하나 이상의 발현 제어 서열; 및상기 바이러스 파보비리다에 과의 구성원의 제2 게놈으로부터 유래된 야생형 또는 절두된 3' 역위 말단 반복부(ITR)를 포함하는, 재조합 박미드 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제182항에 있어서, 상기 5' ITR 및 상기 3' ITR은 B19, GPV, HBoV1, 및 AAV2로 구성된 군으로부터 선택된 파보바이러스로부터 유래되는, 재조합 박미드 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제188항 또는 제189항에 있어서, 상기 이종 서열은 SEQ ID NO: 20의 뉴클레오티드 서열을 포함하는, 재조합 박미드 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제188항 또는 제189항에 있어서, 상기 이종 서열은 SEQ ID NO: 19의 뉴클레오티드 서열을 포함하는, 재조합 박미드 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제188항 또는 제189항에 있어서, 상기 이종 서열은 SEQ ID NO: 29의 뉴클레오티드 서열을 포함하는, 재조합 박미드 세트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 폐쇄 말단 DNA(ceDNA) 분자를 생성하는 방법으로서,제188항 내지 제192항 중 어느 한 항의 재조합 박미드 세트를 포함하는 재조합 바큘로바이러스로 곤충 세포를 감염시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 폐쇄 말단 DNA(ceDNA) 분자를 생성하는 방법으로서,적절한 조건 하에서 제188항 내지 제192항 중 어느 한 항의 재조합 박미드 세트를 곤충 세포 내로 형질감염시켜 재조합 바큘로바이러스를 생성하는 단계; 및적절한 조건 하에서 상기 재조합 바큘로바이러스로 제2 곤충 세포를 감염시켜 ceDNA 분자를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 박테리아 레플리콘;제1 항생제 저항성 유전자;HBoV1 Rep를 인코딩하는 서열로서, 삽입된 HBoV1 Rep 서열이 LacZα 유전자 또는 이의 기능적 부분의 리딩 프레임을 파괴하는, 서열;바큘로바이러스-유도성 프로모터에 작동 가능하게 연결된 형광 단백질을 인코딩하는 유전자; 및LoxP 부위 또는 이의 변이체를 포함하는, 재조합 박미드.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 매사추세츠 (우편번호 *****) 월섬 *엔디 에비뉴 ***</address><code>520080380034</code><country>미국</country><engName>BIOVERATIV THERAPEUTICS INC.</engName><name>바이오버라티브 테라퓨틱스 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 월섬 세컨...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Tongyao</engName><name>리우, 통야오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 월섬 세컨...</address><code> </code><country> </country><engName>MAGHODIA, Ajay</engName><name>마고디아, 에이제이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 월섬 세컨...</address><code> </code><country> </country><engName>ZAKAS, Philip</engName><name>자카스, 필립</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2021/047218</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/310,038</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0306381-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0053261-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0817138-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0817140-80</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247009184.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930154d344a5ef024f5838baeeaaf6fcf087065c6c9d39e869b3951db02f03ea2b36f0f30e6655d9f5928df9bfc2adf5ba071ca106a1f09021</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf10b6e3114ceacb9eaed3d88635612e25ec83f000a7603a6a588a97d945f97d1317c54dc8329e611bf763fcd0a26fa0ae2d7fb9389d654a56</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>