<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:33.833</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7026596</applicationNumber><claimCount>49</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>실시간 반응형 투영 미디어를 사용하는 광학 성능 캡처된 애니메이트 피규어를 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR OPTICAL PERFORMANCE CAPTURED ANIMATED FIGURE WITH REAL-TIME REACTIVE PROJECTED MEDIA</inventionTitleEng><openDate>2022.09.05</openDate><openNumber>10-2022-0123098</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.08.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 27/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 19/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 19/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 13/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 9/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 반응형 미디어 시스템은 하나 이상의 대화형 데이터 소스로부터 수신된 대화형 데이터에 응답하여 본체의 피규어 부분을 조정하도록 구성된 액추에이터 및 본체를 갖는 애니메이트 피규어를 갖는 모션 제어 시스템을 포함한다. 반응형 미디어 시스템은 피규어 부분에 연결된 추적기의 세트에 근거하여 피규어 부분의 현재 위치 및 방향을 나타내는 신호를 생성하도록 구성된 추적 카메라를 갖는 미디어 제어 시스템을 포함한다. 미디어 제어 시스템은 신호를 수신하고, 그 신호에 근거하여 현재 위치 및 방향을 판정하고, 현재 위치 및 방향을 갖는 피규어 부분의 외부 표면 상에 투영될 이미지를 나타내는 데이터를 생성하도록 구성된 미디어 컨트롤러를 포함한다. 미디어 제어 시스템은 또한 미디어 컨트롤러로부터 데이터를 수신하고, 이미지를 외부 표면 상에 투영하도록 구성된 프로젝터를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021138100</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/066314</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 오락 어트랙션의 반응형 미디어 시스템으로서, 모션 제어 시스템과 미디어 제어 시스템을 포함하되,상기 모션 제어 시스템은,  하나 이상의 대화형 데이터 소스로부터 수신된 대화형 데이터에 응답하여 본체의 피규어 부분을 조정하도록 구성된 액추에이터의 세트 및 상기 본체를 갖는 애니메이트 피규어와,  상기 본체의 상기 피규어 부분에 연결된 추적기의 세트를 포함하고, 상기 미디어 제어 시스템은, 상기 추적기의 세트에 근거하여 상기 피규어 부분의 현재 위치 및 현재 방향을 나타내는 신호를 생성하도록 구성된 추적 카메라와, 상기 추적 카메라에 연결된 미디어 컨트롤러 — 상기 미디어 컨트롤러는, 상기 현재 위치 및 상기 현재 방향을 나타내는 신호를 수신하고, 상기 신호에 근거하여 상기 현재 위치 및 상기 현재 방향을 결정하고, 상기 현재 위치 및 상기 현재 방향을 갖는 상기 피규어 부분의 외부 표면 상에 투영될 이미지를 나타내는 데이터를 생성하도록 구성됨 — 와, 상기 미디어 컨트롤러에 통신 가능하게 연결된 프로젝터 — 상기 프로젝터는 상기 미디어 컨트롤러로부터 상기 이미지를 나타내는 상기 데이터를 수신하고, 상기 현재 위치 및 상기 현재 방향을 갖는 상기 피규어 부분의 상기 외부 표면 상에 상기 이미지를 투영하도록 구성됨 — 를 포함하는, 반응형 미디어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 대화형 데이터 소스를 포함하되, 상기 하나 이상의 대화형 데이터 소스는 시간의 경과에 따라 가변적이고 상기 애니메이트 피규어의 현재 상태에 응답하는 입력 데이터로서 상기 대화형 데이터를 생성하도록 구성되는, 반응형 미디어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 대화형 데이터 소스는 상기 대화형 데이터로서 방문객 입력을 나타내는 센서 신호를 생성하도록 구성된 방문객 센서를 포함하고, 상기 모션 제어 시스템은 상기 방문객 센서 및 상기 액추에이터의 세트에 연결된 피규어 컨트롤러를 포함하고, 상기 피규어 컨트롤러는, 상기 방문객 센서로부터의 상기 센서 신호에 근거하여 상기 방문객 입력을 판정하고, 상기 방문객 입력에 대한 상기 애니메이트 피규어의 대화형 응답을 생성하고, 상기 액추에이터의 세트에 상기 대화형 응답을 수행하도록 지시하도록 구성되는, 반응형 미디어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 방문객 센서는 상기 오락 어트랙션의 방문객 영역 모니터링에 근거하여 상기 방문객 입력을 나타내는 상기 센서 신호를 송신하는 변환기를 포함하는, 반응형 미디어 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서, 상기 방문객 센서는 광학 변환기, 기계 변환기, 전자-기계 변환기, 전자기 변환기, 청각 변환기, 압력 변환기, 또는 온도 변환기를 포함하는, 반응형 미디어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 3 항에 있어서, 상기 방문객 센서와 통신 가능하게 연결된 쇼 컨트롤러 및 상기 오락 어트랙션 내에 배치된 적어도 하나의 출력 디바이스를 포함하고, 상기 쇼 컨트롤러는 상기 애니메이트 피규어의 상기 대화형 응답과 관련하여 출력을 제공하도록 상기 적어도 하나의 출력 디바이스를 제어하도록 구성되고,상기 적어도 하나의 출력 디바이스는 광 출력 디바이스, 오디오 출력 디바이스, 또는 둘 다를 포함하는, 반응형 미디어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 대화형 데이터로서 상기 오락 어트랙션의 방문객으로부터의 방문객 입력을 검출하도록 구성된 방문객 센서를 포함하는 상기 하나 이상의 대화형 데이터 소스를 포함하되, 상기 방문객 입력은 상기 방문객 센서에 의해 감지될 수 있는 상기 방문객의 위치, 움직임 또는 동작을 포함하는, 반응형 미디어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 미디어 제어 시스템은 상기 애니메이트 피규어의 상기 액추에이터의 세트로부터 위치, 속도, 또는 가속도 정보를 수신하지 않고 상기 피규어 부분의 상기 외부 표면 상에 상기 이미지를 투영하도록 구성되는, 반응형 미디어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 추적기의 세트의 각각의 추적기는, 상기 애니메이트 피규어의 전원 공급 회로에 통합되고 개별화된 신호를 방출하도록 구성된 능동적 디바이스이고, 상기 추적 카메라는, 상기 미디어 컨트롤러가 상기 피규어 부분의 상기 현재 위치 및 상기 현재 방향을 확인할 수 있게 하는 상기 추적기의 세트의 각 추적기로부터 상기 개별화된 신호를 수신하고 구별하도록 구성되는, 반응형 미디어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 추적기의 세트의 각각의 추적기는 상기 애니메이트 피규어의 상기 피규어 부분의 표면 상에 또는 그 내부에 숨겨지는 수동적 디바이스이고, 상기 추적 카메라는, 상기 미디어 컨트롤러가 상기 피규어 부분의 상기 현재 위치 및 상기 현재 방향을 확인할 수 있게 하는 상기 추적기의 세트의 각 추적기를 가시적으로 구별하도록 구성되는, 반응형 미디어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 피규어 부분은 캐릭터의 지지 구조에 연결되는 상기 캐릭터의 작동 가능한 부분을 포함하는, 반응형 미디어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 피규어 부분은 상기 애니메이트 피규어의 상기 본체의 머리 부분, 팔 부분, 몸통 부분, 또는 다리 부분을 포함하는, 반응형 미디어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 미디어 제어 시스템은 상기 추적 카메라를 포함하는 복수의 추적 카메라를 포함하고, 상기 복수의 추적 카메라는 상기 미디어 컨트롤러에 연결되는 카메라 네트워크 디바이스에 연결되는, 반응형 미디어 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 애니메이트 피규어의 상기 피규어 부분은 상기 프로젝터가 상기 이미지의 적어도 일부를 투영하도록 구성되는 적어도 하나의 자유도를 갖는 가동 턱(moveable jaw)을 갖는 상기 본체의 얼굴 부분을 포함하고, 상기 액추에이터의 세트의 일부는 상기 가동 턱을 작동시키도록 구성되고, 상기 모션 제어 시스템은 상기 대화형 데이터에 응답하여 상기 가동 턱을 작동시키도록 상기 액추에이터의 세트의 상기 일부에 지시하도록 구성되는, 반응형 미디어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 오락 어트랙션의 반응형 미디어 시스템의 작동 방법으로서, 애니메이트 피규어의 피규어 컨트롤러를 통해, 상기 오락 어트랙션의 하나 이상의 대화형 데이터 소스로부터 대화형 데이터를 수신하는 단계와,상기 피규어 컨트롤러를 통해, 상기 대화형 데이터에 근거하여 상기 애니메이트 피규어의 대화형 응답을 생성하는 단계와,상기 피규어 컨트롤러를 통해, 상기 애니메이트 피규어의 본체의 적어도 일부를 움직이는 것에 의해 상기 대화형 응답을 수행하도록 상기 애니메이트 피규어 내에 배치된 액추에이터에 지시하는 단계와,미디어 컨트롤러를 통해, 상기 미디어 컨트롤러에 연결된 추적 카메라로부터 상기 애니메이트 피규어의 상기 본체의 현재 위치 및 방향을 나타내는 센서 피드백을 수신하는 단계 — 상기 추적 카메라는 상기 애니메이트 피규어의 상기 본체에 숨겨진 적어도 하나의 추적기에 근거하여 상기 현재 위치 및 방향을 감지하도록 구성됨 — 와,상기 미디어 컨트롤러를 통해, 상기 현재 위치 및 방향을 갖는 상기 애니메이트 피규어의 상기 본체의 외부 표면에 투영될 이미지의 세트를 생성하는 단계와,상기 미디어 컨트롤러를 통해, 상기 현재 위치 및 방향을 갖는 상기 본체의 상기 외부 표면에 상기 이미지의 세트를 컨투어 매핑하도록 프로젝터에 지시하는 단계를 포함하는, 반응형 미디어 시스템의 작동 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 하나 이상의 대화형 데이터 소스는 상기 애니메이트 피규어의 전용 게임 엔진, 상기 오락 어트랙션의 건강 상태 모니터링 시스템, 상기 오락 어트랙션의 메인 제어 시스템, 상기 오락 어트랙션의 기술자와 관련된 컴퓨팅 디바이스, 또는 상기 오락 어트랙션 내에 배치된 방문객 센서를 포함하는, 반응형 미디어 시스템의 작동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서, 상기 하나 이상의 대화형 데이터 소스는 방문객 센서를 포함하고, 상기 대화형 데이터는 방문객의 능동적인 움직임 또는 상기 방문객의 수동적 품질을 나타내는 방문객 입력을 포함하는, 반응형 미디어 시스템의 작동 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 대화형 데이터에 근거하여 상기 대화형 응답을 생성하는 단계는,  상기 방문객 입력의 적어도 하나의 측면을 판단하기 위해 상기 방문객 입력을 분석하는 단계 — 상기 적어도 하나의 측면은 상기 방문객의 가청 출력, 상기 방문객의 검출 가능한 움직임, 또는 둘 다를 포함함 — 와, 상기 방문객 입력의 상기 적어도 하나의 측면의 각 측면에 근거하여 실질적으로 실시간으로 상기 대화형 응답을 생성하는 단계를 포함하는, 반응형 미디어 시스템의 작동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 15 항에 있어서, 상기 미디어 컨트롤러를 통해, 제 1 기간에 상기 애니메이트 피규어의 제 1 동작에 근거하여 상기 애니메이트 피규어의 기준 성능 평가를 판정하는 단계와, 상기 미디어 컨트롤러를 통해, 나중의 제 2 기간에 상기 애니메이트 피규어의 제 2 동작에 근거하여 상기 애니메이트 피규어의 현재 성능 평가를 판정하는 단계와, 상기 미디어 컨트롤러를 통해, 상기 현재 성능 평가를 상기 기준 성능 평가와 비교하는 단계와, 상기 현재 성능 평가가 상기 기준 성능 평가로부터의 임계값을 벗어났다는 판정에 응답하여, 상기 미디어 컨트롤러를 통해, 상기 애니메이트 피규어의 저하된 상태를 나타내는 경고를 출력하는 단계를 포함하는, 반응형 미디어 시스템의 작동 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 15 항에 있어서, 투영될 상기 이미지의 세트를 생성하는 단계는,  상기 미디어 컨트롤러를 통해, 상기 애니메이트 피규어의 관절 및 가동 부분(moveable portion)을 포함하는 상기 애니메이트 피규어의 골격 모델을 저장하는 단계와,  상기 미디어 컨트롤러를 통해, 상기 추적 카메라로부터의 상기 센서 피드백에 근거하여 상기 골격 모델을 상기 애니메이트 피규어의 상기 현재 위치 및 방향에 대응하도록 업데이트하는 단계와,  상기 미디어 컨트롤러를 통해, 상기 업데이트된 골격 모델에 근거하여 투영될 상기 이미지의 세트를 실질적으로 실시간으로 생성하는 단계를 포함하는,반응형 미디어 시스템의 작동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 15 항에 있어서, 상기 미디어 컨트롤러를 통해, 상기 추적 카메라로부터의 상기 센서 피드백에 근거하여 상기 애니메이트 피규어 내에 배치된 상기 액추에이터의 특정 액추에이터가 비활성화되는 것을 판단하는 단계와, 상기 미디어 컨트롤러를 통해, 상기 특정 액추에이터가 비활성화되는 것을 나타내기 위해 상기 미디어 컨트롤러 내에 저장된 상기 애니메이트 피규어의 골격 모델을 업데이트하는 단계와, 상기 미디어 컨트롤러를 통해, 상기 업데이트된 골격 모델에 근거하여 투영될 상기 이미지의 세트를 생성하는 단계를 포함하는, 반응형 미디어 시스템의 작동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 오락 어트랙션의 반응형 미디어 시스템으로서, 시간의 경과에 따라 가변적인 대화형 데이터를 생성하도록 구성된 하나 이상의 대화형 데이터 소스와, 모션 제어 시스템과, 애니메이트 피규어의 피규어 부분에 연결된 추적기의 세트를 포함하되,상기 모션 제어 시스템은, 상기 오락 어트랙션 내에 배치된 애니메이트 피규어 — 상기 애니메이트 피규어는 가동 관절(moveable joint)을 포함하는 피규어 부분을 포함함 — 와, 상기 피규어 부분 내에 배치되고 상기 가동 관절을 작동시키도록 구성된 액추에이터의 세트와, 상기 액추에이터의 세트 및 상기 하나 이상의 대화형 데이터 소스에 통신 가능하게 연결된 피규어 컨트롤러를 포함하고,상기 피규어 컨트롤러는, 상기 하나 이상의 대화형 데이터 소스로부터의 상기 대화형 데이터에 근거하여, 상기 애니메이트 피규어의 현재 상태에 대응하는 상기 애니메이트 피규어의 대화형 응답을 판정하고 — 상기 대화형 응답은 상기 가동 관절을 작동시키는 것을 포함함 —,  상기 액추에이터의 세트에 상기 대화형 응답을 수행하도록 지시하며,상기 추적기의 세트는 상기 반응형 미디어 시스템의 미디어 제어 시스템이 상기 모션 제어 시스템의 상기 대화형 응답과 동기화하여 상기 애니메이트 피규어의 상기 피규어 부분의 외부 표면에 이미지를 투영할 수 있게 하는, 반응형 미디어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,  상기 추적기의 세트에 근거하여 상기 애니메이트 피규어의 현재 위치 및 현재 방향을 감지하도록 구성된 추적 카메라와, 상기 추적 카메라에 연결되고, 상기 애니메이트 피규어의 상기 현재 위치 및 상기 현재 방향에 근거하여 상기 애니메이트 피규어의 일부에 투영될 콘텐츠를 생성하도록 구성된 미디어 컨트롤러와, 상기 미디어 컨트롤러에 연결된 프로젝터 — 상기 프로젝터는 상기 콘텐츠를 나타내는 데이터를 수신하고, 상기 콘텐츠를 상기 현재 위치 및 상기 현재 방향을 갖는 상기 애니메이트 피규어 상에 투영하도록 구성됨 — 를 포함하는 상기 미디어 제어 시스템을 포함하는, 반응형 미디어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 프로젝터는 상기 미디어 컨트롤러로부터의 지시에 근거하여, 상기 애니메이트 피규어의 상기 현재 위치 및 상기 현재 방향에 맞추어 정렬되도록 이동하도록 구성되는, 반응형 미디어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 22 항에 있어서, 상기 추적기의 세트는 상기 피규어 부분의 상기 가동 관절 상에 배치된 제 1 추적기 및 상기 가동 관절과 구별되는 상기 애니메이트 피규어의 상이한 부분 상에 배치된 제 2 추적기를 포함하고, 상기 추적기의 세트는 상기 미디어 제어 시스템이 상기 가동 관절과 상기 애니메이트 피규어의 상기 상이한 부분 사이의 현재 거리를 판단할 수 있게 하는, 반응형 미디어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 22 항에 있어서, 상기 하나 이상의 대화형 데이터 소스는 상기 대화형 데이터로서 상기 애니메이트 피규어와 상기 오락 어트랙션의 방문객의 상호작용을 나타내는 입력을 감지하도록 구성된 방문객 센서를 포함하는, 반응형 미디어 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 22 항에 있어서, 상기 모션 제어 시스템은 추가 피규어 부분을 갖는 추가 애니메이트 피규어를 포함하고, 상기 반응형 미디어 시스템은 상기 미디어 제어 시스템이 상기 추가 피규어 부분 상에 추가 이미지를 투영할 수 있게 하도록, 상기 추가 피규어 부분에 연결된 추가의 추적기의 세트를 포함하는, 반응형 미디어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 22 항에 있어서, 상기 모션 제어 시스템은, 상기 애니메이트 피규어에 물리적으로 연결되고 상기 피규어 컨트롤러에 통신 가능하게 연결된 작동 가능한 모션 디바이스를 포함하고, 상기 대화형 응답은 상기 오락 어트랙션의 무대 또는 지면에 대해 적어도 하나의 방향으로 상기 애니메이트 피규어를 이동하도록 상기 작동 가능한 모션 디바이스에 지시하는 것을 포함하는,반응형 미디어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서, 상기 작동 가능한 모션 디바이스는 상기 애니메이트 피규어 아래에 배치된 작동 가능한 모션 디바이스를 포함하는, 반응형 미디어 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 유니버셜 시티 유니버셜 시티 플라자 ***</address><code>520110345732</code><country>미국</country><engName>UNIVERSAL CITY STUDIOS LLC</engName><name>유니버셜 시티 스튜디오스 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 플로리다주 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>MECCA, Anthony Alexander</engName><name>멕카 앤서니 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 플로리다주 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>ECK, Timothy J.</engName><name>엑 티모시 제이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/956,468</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/122,716</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0801482-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.08.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0116742-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1430388-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1430404-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227026596.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935f14e583353cc2ce7fab144c79c6fdad1d0f5b7dd294392db2f5bc31177c6bcacdee58c8a385e40f8a9263ad84212dc48bb3a2b2bb7de647</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3f4d73faa8ec497a3bc83ee7ac3695e3b24527f26dc90b7a1927a547d3af6b113bf2c534ad27fa48655af5307e007805884838c5280cc17a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>