<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:09:46.946</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0067741</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>노광 마스크 및 이를 이용한 표시 장치의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>EXPOSURE MASK AND METHOD OF MANUFACTURING DISPLAY  DEVICE USING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.12.12</openDate><openNumber>10-2023-0167792</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03F 1/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03F 1/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03F 1/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 노광 마스크는 제1 영역 및 제1 영역과 제1 방향으로 이격되는 제2 영역을 포함하는 베이스층, 베이스층의 제1 영역에 정의되고, 평면 상에서 적어도 하나의 연결부를 갖는 링 형상으로 배열되는 제1 검사 투과 패턴 및 베이스층의 제2 영역에 정의되고, 평면 상에서 다각형 또는 원형 형상으로 배열되는 제2 검사 투과 패턴을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 영역 및 상기 제1 영역과 제1 방향으로 이격되는 제2 영역을 포함하는 베이스층;상기 베이스층의 상기 제1 영역에 정의되고, 평면 상에서 적어도 하나의 연결부를 갖는 링 형상으로 배열되는 제1 검사 투과 패턴; 및상기 베이스층의 상기 제2 영역에 정의되고, 평면 상에서 다각형 또는 원형 형상으로 배열되는 제2 검사 투과 패턴을 포함하는 노광 마스크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 검사 투과 패턴은제1 투과부;상기 제1 투과부와 상기 제1 방향으로 이격되는 제2 투과부; 및상기 제1 투과부 및 상기 제2 투과부 사이에 정의되는 제1 연결부를 포함하는 것을 특징으로 하는 노광 마스크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 제1 검사 투과 패턴은상기 제2 투과부와 상기 제1 방향에 교차하는 제2 방향으로 이격되는 제3 투과부; 및상기 제2 투과부 및 상기 제3 투과부 사이에 정의되는 제2 연결부를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 노광 마스크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 제1 검사 투과 패턴은상기 제3 투과부와 상기 제1 방향에 반대되는 방향으로 이격되고, 상기 제1 투과부와 상기 제2 방향으로 이격되는 제4 투과부;상기 제3 투과부 및 상기 제4 투과부 사이에 정의되는 제3 연결부; 및상기 제1 투과부 및 상기 제4 투과부 사이에 정의되는 제4 연결부를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 노광 마스크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제1 검사 투과 패턴의 내부에 위치하는 상기 베이스층은 상기 제1 내지 제4 연결부들을 통해 상기 제1 검사 투과 패턴의 외부에 위치하는 상기 베이스층과 연결되는 것을 특징으로 하는 노광 마스크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 제1 검사 투과 패턴은 평면 상에서 상기 제1 검사 투과 패턴의 중심점을 기준으로 점대칭인 것을 특징으로 하는 노광 마스크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 제1 내지 제4 투과부들은 상기 중심점을 중심으로 시계 방향으로 순차적으로 배열되는 것을 특징으로 하는 노광 마스크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4 항에 있어서, 상기 제1 검사 투과 패턴은 사각링 형상을 가지고, 상기 제2 검사 투과 패턴은 사각형 형상을 가지는 것을 특징으로 하는 노광 마스크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 제1 내지 제4 투과부들 각각은 평면 상에서 직사각형 형상을 갖는 것을 특징으로 하는 노광 마스크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 제2 검사 투과 패턴은 평면 상에서 정사각형 형상을 갖는 것을 특징으로 하는 노광 마스크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 제1 검사 투과 패턴을 상기 제1 방향으로 이동시키는 경우, 상기 제1 내지 제4 투과부들 각각은 상기 제2 검사 투과 패턴의 모서리와 중첩되는 것을 특징으로 하는 노광 마스크.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 샷 영역 및 상기 제1 샷 영역과 인접하는 제2 샷 영역을 포함하는 기판 상에 적어도 하나의 기준 패턴을 형성하는 단계;상기 기준 패턴 상에 제1 물질층을 형성하는 단계;상기 제1 물질층 상에 제1 포토레지스트층을 형성하는 단계;상기 기판의 상기 제1 샷 영역 상에 노광 마스크를 대응시키고, 상기 노광 마스크를 이용하여 상기 제1 포토레지스트층을 노광하는 단계;상기 기판의 상기 제2 샷 영역 상에 상기 노광 마스크를 대응시키고, 상기 노광 마스크를 이용하여 상기 제1 포토레지스트층을 노광하는 단계;상기 제1 포토레지스트층을 현상하여, 평면 상에서 외측 형상의 일부가 내부로 함몰된 다각형 또는 원형 형상으로 배열되고, 상기 제1 물질층의 일부를 노출시키는 제1 검사 레지스트 패턴을 형성하는 단계;상기 제1 검사 레지스트 패턴으로부터 상기 노광 마스크의 정렬 오차 여부를 판단하는 단계; 및상기 정렬 오차가 없는 것으로 판단되는 경우, 상기 제1 포토레지스트층을 마스크로 하여 상기 제1 물질층에 제1 컨택홀을 형성하고, 상기 제1 포토레지스트층을 제거하여 상기 제1 컨택홀이 정의된 제1 절연층을 형성하는 단계를 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 기판은 상기 제1 샷 영역 및 상기 제2 샷 영역이 중첩하는 스티치 영역을 더 포함하고,상기 스티치 영역에서, 상기 제1 포토레지스트층은 재차 노광되는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제1 검사 레지스트 패턴은 상기 기판의 상기 스티치 영역에 위치하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 제1 검사 레지스트 패턴은 평면 상에서 상기 기준 패턴과 중첩하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15항에 있어서,상기 제1 검사 레지스트 패턴은 평면 상에서 상기 기준 패턴을 기준으로 점대칭인 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 12 항에 있어서, 상기 제1 검사 레지스트 패턴은 상기 외측 형상을 이루는 네 개의 변들 각각의 일부가 내부로 함몰된 사각형 형상을 가지는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12 항에 있어서, 상기 제1 절연층을 형성하는 단계 이후에,상기 제1 절연층 상에 제2 물질층을 형성하는 단계;상기 제2 물질층 상에 제2 포토레지스트층을 형성하는 단계;상기 기판의 상기 제1 샷 영역 상에 노광 마스크를 대응시키고, 상기 노광 마스크를 이용하여 상기 제2 포토레지스트층을 노광하는 단계;상기 기판의 상기 제2 샷 영역 상에 상기 노광 마스크를 대응시키고, 상기 노광 마스크를 이용하여 상기 제2 포토 레지스트층을 노광하는 단계;상기 제2 포토레지스트층을 현상하여, 평면 상에서 상기 제1 검사 레지스트 패턴과 동일한 형상으로 배열되고, 상기 제2 물질층의 일부를 노출시키는 제2 검사 레지스트 패턴을 형성하는 단계;상기 제2 검사 레지스트 패턴으로부터 상기 노광 마스크의 정렬 오차 여부를 판단하는 단계;상기 정렬 오차가 없는 것으로 판단되는 경우, 상기 제2 포토레지스트층을 마스크로 하여 상기 제2 물질층에 제2 컨택홀을 형성하고, 상기 제2 포토레지스트층을 제거하여 상기 제2 컨택홀이 정의된 제2 절연층을 형성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 제2 절연층을 형성하는 단계 이후에,상기 제2 절연층 상에 제3 물질층을 형성하는 단계;상기 제3 물질층 상에 제3 포토레지스트층을 형성하는 단계;상기 기판의 상기 제1 샷 영역 상에 노광 마스크를 대응시키고, 상기 노광 마스크를 이용하여 상기 제3 포토레지스트층을 노광하는 단계;상기 기판의 상기 제2 샷 영역 상에 상기 노광 마스크를 대응시키고, 상기 노광 마스크를 이용하여 상기 제3 포토 레지스트층을 노광하는 단계;상기 제3 포토레지스트층을 현상하여, 평면 상에서 상기 제1 검사 레지스트 패턴과 동일한 형상으로 배열되고, 상기 제3 물질층의 일부를 노출시키는 제3 검사 레지스트 패턴을 형성하는 단계;상기 제3 검사 레지스트 패턴으로부터 상기 노광 마스크의 정렬 오차 여부를 판단하는 단계;상기 정렬 오차가 없는 것으로 판단되는 경우, 상기 제3 포토레지스트층을 마스크로 하여 상기 제3 물질층에 제3 컨택홀을 형성하고, 상기 제3 포토레지스트층을 제거하여 상기 제3 컨택홀이 정의된 제3 절연층을 형성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제3 절연층을 형성하는 단계 이후에,상기 제3 절연층 상에 제4 물질층을 형성하는 단계;상기 제4 물질층 상에 제4 포토레지스트층을 형성하는 단계;상기 기판의 상기 제1 샷 영역 상에 노광 마스크를 대응시키고, 상기 노광 마스크를 이용하여 상기 제4 포토레지스트층을 노광하는 단계;상기 기판의 상기 제2 샷 영역 상에 상기 노광 마스크를 대응시키고, 상기 노광 마스크를 이용하여 상기 제4 포토 레지스트층을 노광하는 단계;상기 제4 포토레지스트층을 현상하여, 평면 상에서 상기 제1 검사 레지스트 패턴과 동일한 형상으로 배열되고, 상기 제4 물질층의 일부를 노출시키는 제4 검사 레지스트 패턴을 형성하는 단계;상기 제4 검사 레지스트 패턴으로부터 상기 노광 마스크의 정렬 오차 여부를 판단하는 단계;상기 정렬 오차가 없는 것으로 판단되는 경우, 상기 제4 포토레지스트층을 마스크로 하여 상기 제4 물질층에 제4 컨택홀을 형성하고, 상기 제4 포토레지스트층을 제거하여 상기 제4 컨택홀이 정의된 제4 절연층을 형성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 마포구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEON Soo Hong</engName><name>전수홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG Hyung Jin</engName><name>송형진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.06.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0581945-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0419969-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0420039-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220067741.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fbd79de932337f30952e84dddaa9fb5914787191d74fb87a7ada1ef98ac0522d3352df2645a4d3af586642cfe09be84535fa52505ba33e0c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0b9d276c0508159e2f726a5336674eadd7b1301e4ef474a24cbbbf2329757490a0088582dd6abf0c4e588821df6f8faec99380d46670ce03</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>