<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:12.112</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7012823</applicationNumber><claimCount>29</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>온디바이스 레이턴시 검출</inventionTitle><inventionTitleEng>ON-DEVICE LATENCY DETECTION</inventionTitleEng><openDate>2025.07.03</openDate><openNumber>10-2025-0100637</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 43/0852</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 43/106</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 43/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 43/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 43/026</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 69/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/1004</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 61/4511</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 양태는 클라이언트-서버 및/또는 네트워크 통신에서 클라이언트 디바이스의 운영 체제(OS) 레벨 기능 내에 온디바이스 레이턴시 검출을 구현하는 것에 관한 것이다. 예시적인 방법은 로컬 애플리케이션 클라이언트와 원격 애플리케이션 서버 사이에 송신되는 데이터 연결 패킷으로부터 패킷 헤더를 추출하는 단계를 포함한다. 패킷 헤더 및 타임스탬프를 포함하는 데이터 레코드가 저장된다. 관련 데이터 연결 패킷(예를 들어, 질의 및 응답, 핸드쉐이크)에 대한 데이터 레코드는 패킷 헤더를 통해 식별되고, 식별된 데이터 레코드의 타임스탬프가 비교되어 레이턴시 측정값을 결정한다. 그런 다음, 레이턴시 측정값은 상위 계층 상에 로컬로 상주하는 관련 애플리케이션 클라이언트에 배포된다. 레이턴시 측정값은 최종 사용자에게 대시보드 디스플레이로 제시되고 서버 측 동적 로드 밸런싱을 위해 사용된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024064203</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/033242</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 온디바이스 레이턴시 검출을 위한 시스템으로서,상기 시스템에 로컬인 적어도 하나의 애플리케이션 클라이언트와 상기 시스템에 원격인 적어도 하나의 애플리케이션 서버 사이에 송신되는 다수의 데이터 연결 패킷의 패킷 헤더를 추출하기 위한 수단;개개의 데이터 연결 패킷의 패킷 헤더 및 타임스탬프를 각각 포함하는 다수의 데이터 레코드를 저장하기 위한 수단;상기 다수의 데이터 레코드에 액세스하여,(i) 각각의 데이터 레코드에 포함된 상기 패킷 헤더에 기초하여 관련 데이터 레코드를 식별하고,(ii) (ii) 상기 관련 데이터 레코드의 타임스탬프에 기초하여 레이턴시 측정값을 결정하는 수단; 및상기 레이턴시 측정값을 상기 특정 애플리케이션 클라이언트에 제공하는 것에 기초하여 상기 시스템에서 상기 레이턴시 측정값을 디스플레이하게 하기 위한 수단을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 관련 데이터 레코드는 특정 통신 프로토콜에 따라 서로 관련되는 데이터 연결 패킷의 세트에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 레이턴시 측정값은 상기 특정 애플리케이션 클라이언트로 송신되거나 상기 특정 애플리케이션 클라이언트로부터 송신된 데이터 연결 패킷에 대응하는 상기 관련 데이터 레코드에 기초하여 상기 특정 애플리케이션 클라이언트에 특정적인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 데이터 레코드는 상기 시스템의 OS 레벨에서 저장되고, 상기 시스템에 로컬인 상기 적어도 하나의 애플리케이션 클라이언트는 상기 OS 레벨 위의 상위 계층 상에 상주하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 레이턴시 측정값은 상기 시스템의 OS 레벨 상에 상주하는 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(API)를 통해 상기 특정 애플리케이션 클라이언트에 제공되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,특정 애플리케이션 서버의 동적 로드-밸런싱 동작과 관련하여 상기 레이턴시 측정값을 상기 특정 애플리케이션 서버에 송신하기 위한 수단을 추가로 포함하고,상기 특정 애플리케이션 서버의 동적 로드-밸런싱 동작은 상이한 시스템에서의 복수의 애플리케이션 클라이언트에 대한 레이턴시 측정값을 수신하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 레이턴시 측정값은 평균 레이턴시가 사전 결정된 임계치를 초과하는 것에 기초하여 상기 특정 애플리케이션 클라이언트에 자동으로 제공되고, 상기 평균 레이턴시는 상기 레이턴시 측정값에 기초하여 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 레이턴시 측정값은 상기 관련 데이터 레코드 중 적어도 하나가 재송신으로 표시되는 데이터 연결 패킷에 대응하는 것에 기초하여 상기 특정 애플리케이션 클라이언트에 자동으로 제공되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 레이턴시 측정값은 상기 특정 애플리케이션 클라이언트와 연관된 복수의 네트워크 소켓에 대응하는 레이턴시 값을 포함하는 레이턴시 매트릭스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 온디바이스 레이턴시 검출을 위한 시스템으로서,상기 시스템에 로컬인 적어도 하나의 애플리케이션 클라이언트와 상기 시스템에 원격인 적어도 하나의 애플리케이션 서버 사이에 송신되는 복수의 데이터 연결 패킷의 패킷 헤더를 파싱 및 추출하도록 구성된 패킷 파싱 모듈;개개의 데이터 연결 패킷에 각각 대응하는 복수의 데이터 레코드를 생성하도록 구성된 레코드 생성 모듈 -각각의 데이터 레코드는 상기 개개의 데이터 연결 패킷의 패킷 헤더 및 타임스탬프를 포함함 -;레이턴시 측정 모듈 - 상기 레이턴시 측정 모듈은,각각의 데이터 레코드에 포함되는 상기 패킷 헤더에 기초하여 상기 복수의 데이터 레코드로부터 관련 데이터 레코드의 세트를 식별하도록 구성되고 -상기 관련 데이터 레코드는 특정 통신 프로토콜에 따라 서로 관련되는 데이터 연결 패킷의 세트에 대응하고,상기 데이터 연결 패킷의 세트는 특정 애플리케이션 클라이언트와 연관됨 -,상기 관련 데이터 레코드의 세트의 개개의 타임스탬프 사이의 차이에 기초하여 상기 특정 애플리케이션 클라이언트에 대한 하나 이상의 레이턴시 측정값을 결정함 -; 및측정값 배포 모듈 - 상기 측정값 배포 모듈은,상기 특정 애플리케이션 클라이언트에 대한 상기 하나 이상의 레이턴시 측정값에 대한 상기 특정 애플리케이션 클라이언트에 의한 질의를 검출하고,상기 질의에 응답하여 상기 특정 애플리케이션 클라이언트에 대한 상기 하나 이상의 레이턴시 측정값을 상기 특정 애플리케이션 클라이언트에 제공하도록 구성되고,상기 특정 애플리케이션 클라이언트는 사용자 인터페이스에서 상기 하나 이상의 레이턴시 측정값의 디스플레이를 제시하도록 구성됨 - 을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 패킷 파싱 모듈, 상기 레코드 생성 모듈, 상기 레이턴시 측정 모듈, 및 상기 측정값 배포 모듈 각각은 상기 시스템의 운영 체제(OS) 레벨 상에 상주하고, 상기 시스템에 로컬인 상기 적어도 하나의 애플리케이션 클라이언트는 상기 시스템의 OS 레벨 위의 상위 레벨 상에 상주하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 패킷 파싱 모듈은, (i) 도메인 네임 시스템(DNS) 프로토콜에 따라 구성되는 데이터 연결 패킷으로부터 패킷 헤더를 추출하도록 구성되는 DNS 프로토콜 서브-모듈, 및 (ii) 송신 제어 프로토콜(TCP)에 따라 구성되는 데이터 연결 패킷으로부터 패킷 헤더를 파싱 및 추출하도록 구성되는 TCP 서브-모듈을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 측정값 배포 모듈은,상기 특정 애플리케이션 서버의 동적 로드-밸런싱 동작과 관련하여 상기 특정 애플리케이션 클라이언트에 대한 상기 하나 이상의 레이턴시 측정값을 특정 애플리케이션 서버에 송신하도록 추가로 구성되고,상기 특정 애플리케이션 서버의 동적 로드-밸런싱 동작은 상이한 시스템에서의 복수의 애플리케이션 클라이언트에 대한 레이턴시 측정값을 수신하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 복수의 데이터 레코드는 상기 적어도 하나의 애플리케이션 클라이언트에 의한 액세스가 제한되는 제1 데이터베이스에 저장되고, 상기 레이턴시 측정값은 상기 적어도 하나의 애플리케이션 클라이언트에 의한 질의를 위해 구성된 제2 데이터베이스에 저장되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 각각의 데이터 레코드는 상기 개개의 데이터 연결 패킷으로 송신되거나 상기 개개의 데이터 연결 패킷으로부터 송신된 주어진 애플리케이션 클라이언트와 연관된 애플리케이션 클라이언트 식별자를 추가로 포함하고, 상기 하나 이상의 레이턴시 측정값은 상기 관련 데이터 레코드의 세트에 포함된 상기 애플리케이션 클라이언트 식별자에 기초하여 상기 특정 애플리케이션 클라이언트에 제공되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 온디바이스 레이턴시 검출을 위한 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체로서, 상기 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체는 명령어를 저장하고, 상기 명령어는, 시스템의 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금,상기 시스템에 로컬인 적어도 하나의 애플리케이션 클라이언트와 상기 시스템에 원격인 적어도 하나의 애플리케이션 서버 사이에 송신되는 복수의 데이터 연결 패킷의 패킷 헤더를 추출하고;개개의 데이터 연결 패킷의 패킷 헤더 및 타임스탬프를 각각 포함하는 복수의 데이터 레코드를 저장하고;특정 애플리케이션 클라이언트에 의한 질의에 응답하여, 상기 복수의 데이터 레코드에 액세스하여, (i) 각각의 데이터 레코드에 포함된 상기 패킷 헤더에 기초하여 관련 데이터 레코드를 식별하고, (ii) 상기 관련 데이터 레코드의 타임스탬프에 기초하여 레이턴시 측정값을 결정하고;상기 레이턴시 측정값을 상기 특정 애플리케이션 클라이언트에 제공하는 것에 기초하여 상기 시스템에서 상기 레이턴시 측정값을 디스플레이하게 하는, 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 관련 데이터 레코드는 특정 통신 프로토콜에 따라 서로 관련되는 데이터 연결 패킷의 세트에 대응하는, 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 레이턴시 측정값은 상기 특정 애플리케이션 클라이언트로 송신되거나 상기 특정 애플리케이션 클라이언트로부터 송신된 데이터 연결 패킷에 대응하는 상기 관련 데이터 레코드에 기초하여 상기 특정 애플리케이션 클라이언트에 특정적인, 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 데이터 레코드는 상기 시스템의 OS 레벨에서 저장되고, 상기 시스템에 로컬인 상기 적어도 하나의 애플리케이션 클라이언트는 상기 OS 레벨 위의 상위 계층 상에 상주하는, 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 레이턴시 측정값은 상기 시스템의 OS 레벨 상에 상주하는 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(API)를 통해 상기 특정 애플리케이션 클라이언트에 제공되는, 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서, 상기 명령어는 추가로 상기 시스템으로 하여금,상기 특정 애플리케이션 서버의 동적 로드-밸런싱 동작과 관련하여 상기 레이턴시 측정값을 특정 애플리케이션 서버에 송신하게 하고,상기 특정 애플리케이션 서버의 동적 로드-밸런싱 동작은 상이한 시스템에서의 복수의 애플리케이션 클라이언트에 대한 레이턴시 측정값을 수신하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서, 상기 레이턴시 측정값은 평균 레이턴시가 사전 결정된 임계치를 초과하는 것에 기초하여 상기 특정 애플리케이션 클라이언트에 자동으로 제공되고, 상기 평균 레이턴시는 상기 레이턴시 측정값에 기초하여 결정되는, 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항에 있어서, 상기 레이턴시 측정값은 상기 관련 데이터 레코드 중 적어도 하나가 재송신으로 표시되는 데이터 연결 패킷에 대응하는 것에 기초하여 상기 특정 애플리케이션 클라이언트에 자동으로 제공되는, 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항에 있어서, 상기 레이턴시 측정값은 상기 특정 애플리케이션 클라이언트와 연관된 복수의 네트워크 소켓에 대응하는 레이턴시 값을 포함하는 레이턴시 매트릭스를 포함하는, 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 온디바이스 레이턴시 검출을 위한 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체로서, 상기 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체는 명령어를 저장하고, 상기 명령어는, 시스템의 적어도 하나의 데이터 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금,상기 시스템의 OS 통신 모듈을 통해, 상기 시스템에 로컬인 적어도 하나의 애플리케이션 클라이언트와 상기 시스템에 원격인 적어도 하나의 애플리케이션 서버 사이에 복수의 데이터 연결 패킷을 송신 또는 수신하게 하고;각각의 데이터 연결 패킷에 대해, 타임스탬프를 상기 데이터 연결 패킷에 속하는 패킷 헤더의 로컬 사본과 연관시키고;통신 프로토콜에 따라 서로 관련되는 데이터 연결 패킷의 세트에 속하는 패킷 헤더의 로컬 사본과 연관된 상기 타임스탬프에 기초하여 레이턴시 측정값을 결정하고;서로 관련되는 데이터 연결 패킷의 세트에 대한 엔드포인트인 특정 애플리케이션 클라이언트를 식별하고;상기 특정 애플리케이션 클라이언트에 대한 데이터 연결이 열려 있는 동안 상기 레이턴시 측정값을 상기 특정 애플리케이션 클라이언트에 자동으로 배포하게 하는, 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 명령어는 추가로 상기 시스템으로 하여금, 상기 OS 통신 모듈에 의해, API를 통해 상기 시스템의 상위 애플리케이션 레벨 상에 상주하는 디스플레이 애플리케이션에 상기 레이턴시 측정값을 제공하는 것에 기초하여, 상기 시스템의 사용자 인터페이스에서 상기 레이턴시 측정값을 디스플레이하게 하는, 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 서로 관련되는 상기 데이터 연결 패킷의 세트는 패킷 헤더가 동일한 트랜잭션 식별자를 포함하는 DNS 질의 패킷 및 DNS 응답 패킷을 포함하는, 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서, 상기 데이터 연결 패킷의 세트는, 패킷 헤더가 함께 시퀀스 번호 및 확인응답 번호의 증분 패턴을 정의하는 적어도 3개의 TCP 패킷을 포함하는, 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항에 있어서, 상기 명령어는 추가로 상기 시스템으로 하여금,상기 특정 애플리케이션 서버의 동적 로드-밸런싱 동작과 관련하여 상기 레이턴시 측정값을 특정 애플리케이션 서버에 송신하게 하고,상기 특정 애플리케이션 서버의 동적 로드-밸런싱 동작은 상이한 시스템에서의 복수의 애플리케이션 클라이언트에 대한 레이턴시 측정값을 수신하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터-판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 워싱턴주 ***** 벨뷰  사우스이스트 ** 스트리트 *****</address><code>520070500663</code><country>미국</country><engName>T-MOBILE USA, INC.</engName><name>티-모바일 유에스에이, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LEE, Do Kyu</engName><name>이, 도규</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GOTHMANN, Tyler</engName><name>고트만, 타일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LINDSTROM, Ryan Christopher</engName><name>린드스트롬, 라이언 크리스토퍼</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/949,131</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0441595-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.05.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0545394-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0545436-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0580342-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0094921-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.07.08</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257012823.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e49576747ae5d87330ff13fd6c4376ed13d2a20ca2142fdf097cbefe84b78102f799e4ce2d39ac096661ca67d17ec7b1a6ee9c15009f46cf6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd1decb79741282ebd010c37a30f5f0587beda6f06152d63b84d904db49fc00038736cd86b4c17d63c05997231b75959915b52c39ce6091a5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>