<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:00.380</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0112927</applicationNumber><claimCount>7</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>CUSTOMIZED VIDEO ADVERTISEMENT INTERMEDIATION SERVICE  SYSTEM BASED ON CLOUD</inventionTitleEng><openDate>2025.03.07</openDate><openNumber>10-2025-0031441</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/414</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2743</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/222</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템에 관한 것으로, 영상획득모듈로부터 획득된 실내/외의 특정 영역에 대한 영상을 제공받아 기 설정된 영상인식 기술을 기반으로 영상처리, 객체탐지, 및 얼굴분석을 통해 해당 특정 영역에 대한 유동인구를 실시간 인식함과 아울러 실시간 인식된 유동인구의 성별, 연령, 및 인원수 중 적어도 하나의 유형정보를 통계 분석하고, 기 저장된 영상광고들 중에서 통계 분석된 해당 특정 영역에 대한 유동인구의 유형정보에 따라 매칭되는 적어도 하나의 영상광고를 추출하여 디스플레이 화면에 재생하는 적어도 하나의 영상광고 재생장치와, 각 영상광고 재생장치에 기 저장된 영상광고 데이터를 등록하기 위한 적어도 하나의 광고주 단말과, 클라우드 기반의 영상광고 중계 서비스 플랫폼을 통해 각 광고주 단말로부터 적어도 하나의 영상광고에 대한 정보데이터를 제공받아 이를 기반으로 각 광고주 단말을 통해 각 영상광고가 웹 또는 앱 서버에 등록 및 업로드될 수 있도록 중계 서비스를 제공하며, 상기 웹 또는 앱 서버에 등록 및 업로드된 각 영상광고를 기 설정된 유동인구의 유형별로 데이터베이스화하여 저장 및 관리함과 아울러 각 광고주의 요청에 의해 기 설정된 광고 운영조건에 따라 각 영상광고를 다운로드받아 각 영상광고 재생장치에 저장 및 관리될 수 있도록 중계 서비스를 제공하는 영상광고 중계서버를 포함함으로써, 광고주가 원하는 장소 및 시간에 맞춰 실시간 유동인구에 적합한 영상광고를 송출하여 최적의 광고 효과를 얻을 수 있을 뿐만 아니라 광고 수익을 효과적으로 창출할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 영상획득모듈로부터 획득된 실내/외의 특정 영역에 대한 영상을 제공받아 기 설정된 영상인식 기술을 기반으로 영상처리, 객체탐지, 및 얼굴분석을 통해 해당 특정 영역에 대한 유동인구를 실시간 인식함과 아울러 실시간 인식된 유동인구의 성별, 연령, 및 인원수 중 적어도 하나의 유형정보를 통계 분석하고, 기 저장된 영상광고들 중에서 통계 분석된 해당 특정 영역에 대한 유동인구의 유형정보에 따라 매칭되는 적어도 하나의 영상광고를 추출하여 디스플레이 화면에 재생하는 적어도 하나의 영상광고 재생장치;각 영상광고 재생장치에 저장된 영상광고 데이터를 등록하기 위한 적어도 하나의 광고주 단말; 및각 영상광고 재생장치 및 각 광고주 단말과 통신망을 통해 연결되며, 클라우드 기반의 영상광고 중계 서비스 플랫폼을 통해 각 광고주 단말로부터 적어도 하나의 영상광고에 대한 정보데이터를 제공받아 이를 기반으로 각 광고주 단말을 통해 각 영상광고가 웹 또는 앱 서버에 등록 및 업로드될 수 있도록 중계 서비스를 제공하며, 상기 웹 또는 앱 서버에 등록 및 업로드된 각 영상광고를 기 설정된 유동인구의 유형별로 데이터베이스화하여 저장 및 관리함과 아울러 각 광고주의 요청에 의해 기 설정된 광고 운영조건에 따라 각 영상광고를 다운로드받아 각 영상광고 재생장치에 저장 및 관리될 수 있도록 중계 서비스를 제공하는 영상광고 중계서버를 포함하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,각 영상광고 재생장치는,실내 또는 실외의 특정 장소에 설치되며, 카메라를 이용하여 미리 지정된 특정 영역의 영상을 획득하는 영상획득모듈;상기 영상획득모듈로부터 획득된 해당 특정 영역의 영상을 제공받아 이를 기반으로 기 설정된 인공지능 기반의 영상인식 기술을 이용한 영상처리, 객체탐지, 및 얼굴분석을 통해 해당 특정 영역에 대한 유동인구를 실시간으로 인식함과 아울러 실시간 인식된 유동인구의 성별, 연령, 및 인원수 중 적어도 하나의 유형정보를 실시간으로 분석하는 영상분석모듈;기 설정된 유동인구의 유형별로 대응되는 영상광고를 데이터베이스화하여 저장 및 관리하는 영상광고 저장모듈;실내 또는 실외의 특정 장소에 설치되며, 기 설정된 유동인구의 유형별로 매칭되는 영상광고를 디스플레이 화면에 표시하는 영상광고 표시모듈; 및상기 영상분석모듈로부터 실시간 분석된 해당 특정 영역에 대한 유동인구의 유형정보 데이터를 제공받아 기 설정된 유동시간동안 해당 특정 영역에 대한 유동인구의 유형정보를 통계 분석한 후, 기 설정된 광고 운영조건을 바탕으로 상기 영상광고 저장모듈에 기 저장된 영상광고들 중에서 상기 통계 분석된 해당 특정 영역에 대한 유동인구의 유형정보에 따라 매칭되는 적어도 하나의 영상광고를 추출하여 상기 디스플레이 화면에 재생되도록 상기 영상광고 저장모듈 및 상기 영상광고 표시모듈의 동작을 제어하는 영상광고 제어모듈을 포함하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 영상획득모듈을 통해 영상을 획득하는 해당 특정 영역은, 유동인구의 진행 방향을 고려하여 상기 카메라로부터 10m 내지 40m 거리범위로 이격된 지역으로 이루어진 것을 특징으로 하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 영상광고 제어모듈은, 상기 통계 분석결과 가장 많은 인원수의 성별 및 연령대와 매칭되는 영상광고를 기 설정된 화면분할 영상정보에 따라 화면분할 및 스케일링 처리하여 상기 디스플레이 화면에 표시되도록 상기 영상광고 표시모듈의 동작을 제어하는 것을 특징으로 하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서,상기 영상광고 제어모듈은, 상기 영상광고 저장모듈에 기 저장된 영상광고 데이터가 각 소유주 또는 각 광고주의 요청에 의해 년/월/일/시간대별로 설정 및 스케줄링 처리되어 상기 디스플레이 화면에 표시되도록 상기 영상광고 저장모듈 및 상기 영상광고 표시모듈의 동작을 제어하는 것을 특징으로 하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서,상기 영상분석모듈에 적용된 기 설정된 인공지능 기반의 영상인식 기술은, 신경망(Neural Network), SVM(Support Vector Machine), MLP(Multi Layer Perception), 및 딥러닝(Deep Learning) 중 적어도 하나의 인공지능 기계 학습방법으로 이루어진 것을 특징으로 하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2 항에 있어서,상기 영상광고 표시모듈은, 해당 특정 영역 내에 설치되거나 해당 특정 영역에서 기 설정된 거리범위만큼 떨어져서 설치되는 것을 특징으로 하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,각 영상광고 재생장치는, 별도의 영상광고 저장모듈에 기 저장된 각 영상광고의 광고방영 시마다 각 영상광고의 방영횟수에 대한 정보데이터를 생성하여 이를 상기 영상광고 중계서버로 실시간 또는 주기적으로 전송하는 것을 특징으로 하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 영상광고 중계서버는, 각 영상광고 재생장치로부터 전송된 각 영상광고의 방영횟수에 대한 정보데이터를 제공받아 이를 기반으로 각 광고주의 요청에 의해 기 설정된 광고 운영조건에 따라 광고비를 정산하여 각 영상광고 재생장치의 각 소유주에게 지급될 수 있도록 광고비용 정산 중계 서비스를 제공하는 것을 특징으로 하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 영상광고 중계서버를 통해 운영되는 클라우드 기반의 영상광고 중계 서비스 플랫폼은, 각 광고주 단말을 통해 각 영상광고 재생장치의 설치 위치정보를 검색 및 선택하여 각 광고주의 요청에 의해 광고 운영조건을 설정할 수 있도록 중계 서비스를 제공하는 것을 특징으로 하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,각 광고주의 요청에 의해 설정된 광고 운영조건은, 광고 장소, 광고 비용, 광고 연령, 광고 성별, 광고 희망 횟수, 광고 희망 개월, 및 광고 진행가능 시간 정보 중 적어도 하나의 광고 운영정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서,상기 영상광고 중계서버를 통해 운영되는 클라우드 기반의 영상광고 중계 서비스 플랫폼은, 각 광고주의 요청에 의해 각 영상광고 재생장치로부터 통계 분석된 해당 특정 영역에 대한 유동인구의 유형정보를 검색하기 위하여, 각 광고주 단말의 화면에 유동기간, 성별, 및 연령을 선택 및 조회하여 유동 시간대별로 인원수를 보여줄 수 있도록 구비된 유형정보 검색창을 표시하는 유형정보 검색 중계 서비스를 제공하는 것을 특징으로 하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 유형정보 검색창에는, 각 영상광고 재생장치로부터 통계 분석된 해당 특정 영역에 대한 유동인구의 유형정보에 따른 선택 및 조회 결과 데이터를 인원수가 많은 순서대로 순위를 매겨 순위별로 유동 시간대를 리스트화하여 각 광고주에게 보여주는 조회 결과 표시창이 더 구비되는 것을 특징으로 하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서,상기 영상광고 중계서버를 통해 운영되는 클라우드 기반의 영상광고 중계 서비스 플랫폼은, 각 광고주의 요청에 의해 각 광고주가 원하는 영상광고를 상기 웹 또는 앱 서버에 경매 형태로 등록하기 위하여, 각 광고주 단말의 화면에 광고를 희망하는 광고 진행 기간, 광고 성별, 광고 연령, 광고 진행 시간대, 광고 경매 비용, 및 광고 파일을 선택 및 입력하여 각 광고주가 원하는 광고를 경매 접수 및 등록할 수 있도록 광고접수 선택/입력창을 표시하는 광고경매 접수 중계 서비스를 제공하는 것을 특징으로 하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 광고접수 선택/입력창에는, 광고를 희망하는 광고 진행 시간대별로 광고경매 비용을 각각 세부 입력할 수 있도록 광고경매 비용 세부입력창이 더 구비되는 것을 특징으로 하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서,상기 영상광고 중계서버를 통해 운영되는 클라우드 기반의 영상광고 중계 서비스 플랫폼은, 각 광고주의 요청에 의해 각 영상광고 재생장치로부터 통계 분석된 해당 특정 영역에 대한 광고 경매경쟁의 현황을 확인하기 위하여, 각 광고주 단말의 화면에 광고 진행 날짜를 선택 및 검색하여 해당 특정영역에 대한 광고 장소명, 광고 진행 날짜, 광고 성별, 광고 연령, 광고 진행 시간, 각 광고주의 현재 입찰가격, 현재 입찰 최고 가격, 광고 새 입찰가격 입력란, 및 광고 접수날짜를 리스트화하여 테이블 형태로 보여줄 수 있도록 구비된 광고 경매경쟁현황 검색/입력창을 표시하는 경매경쟁현황 검색 중계 서비스를 제공하는 것을 특징으로 하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항에 있어서,상기 영상광고 중계서버를 통해 운영되는 클라우드 기반의 영상광고 중계 서비스 플랫폼은, 각 영상광고 재생장치를 보유하고 있는 각 소유주의 요청에 의해 해당 특정 영역에 대한 광고 경매접수 현황을 확인하기 위하여, 각 소유주 단말의 화면에 광고 장소명, 광고 진행 날짜, 광고 진행 시간, 광고 성별, 및 광고 연령을 선택 및 검색하여 해당 광고 장소명, 광고 진행 날짜, 광고 시간, 광고 성별, 광고 연령, 광고 경매 가격, 광고주 이름, 및 광고 파일을 리스트화하여 테이블 형태로 보여줄 수 있도록 구비된 광고 경매접수현황 검색창을 표시하는 경매접수현황 검색 중계 서비스를 제공하는 것을 특징으로 하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 광고 경매접수현황 검색창에 리스트 된 광고 파일마다 선택 체크버튼이 더 구비되되,상기 영상광고 중계서버를 통해 운영되는 클라우드 기반의 영상광고 중계 플랫폼은, 각 영상광고 재생장치를 보유하고 있는 각 소유주의 요청에 의해 상기 선택 체크버튼을 통해 선택된 광고 파일을 승인하여 각 영상광고 재생장치의 제어에 따라 해당 광고 파일이 재생될 수 있도록 광고 승인 중계 서비스를 제공하는 것을 특징으로 하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항에 있어서,상기 영상광고 중계서버를 통해 운영되는 클라우드 기반의 영상광고 중계 서비스 플랫폼은, 각 광고주의 요청에 의해 광고 진행할 지역 및 업종을 검색하기 위한 광고 진행할 지역명 및 기 설정된 카테고리별 업종명을 입력 및 선택하도록 중계 서비스를 제공하고, 해당 검색된 지역을 기준으로 기 설정된 기준범위 내에 해당 검색된 업종에서 현재 광고를 진행하고 있는 영상광고 재생장치의 설치 위치정보를 지도 또는 리스트 형태로 보여줄 수 있도록 구비된 광고 진행현황 검색창을 표시하는 광고 진행현황 검색 중계 서비스를 제공하는 것을 특징으로 하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 영상광고 중계서버를 통해 운영되는 클라우드 기반의 영상광고 중계 서비스 플랫폼은, 각 광고주의 요청에 의해 광고 진행할 지역 및 업종 검색 시 광고 진행 기간, 광고 성별, 및 광고 연령을 선택 및 적용할 수 있도록 광고 조건 검색창을 더 표시하는 광고 조건 검색 중계 서비스를 제공하는 것을 특징으로 하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19 항에 있어서,상기 영상광고 중계서버를 통해 운영되는 클라우드 기반의 영상광고 중계 서비스 플랫폼은, 각 광고주의 요청에 의해 검색된 지역의 업종에서 현재 광고를 진행하고 있는 영상광고 재생장치들 중에서 어느 하나의 영상광고 재생장치를 선택하여 성별/연령별/시간대별로 유동인구의 인원수를 그래프 형태로 상세하게 확인할 수 있도록 유형정보 상세보기 표시창을 표시하는 해당 유동인구의 유형정보 상세보기 중계 서비스를 제공하는 것을 특징으로 하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 유형정보 상세보기 표시창에는, 각 광고주의 요청에 의해 광고 진행 기간, 광고 성별, 및 광고 연령을 선택 및 적용할 수 있도록 상세보기 조건 검색창이 더 구비되는 것을 특징으로 하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1 항에 있어서,상기 영상광고 중계서버를 통해 운영되는 클라우드 기반의 영상광고 중계 서비스 플랫폼은, 각 영상광고 재생장치를 보유하고 있는 각 소유주의 요청에 의해 현재 자신이 보유하고 있는 영상광고 재생장치의 현황을 확인하기 위하여, 각 소유주 단말의 화면에 영상광고 재생장치별로 지역명/상호명, 업종, 장치식별정보, 설치 주소, 및 등록 날짜를 리스트화하여 테이블 형태로 보여줄 수 있도록 구비된 장치 등록현황 관리창을 표시하는 장치 등록현황 관리 중계 서비스를 제공하는 것을 특징으로 하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서,상기 장치 등록현황 관리창에는, 각 소유주의 요청에 의해 등록된 각 영상광고 재생장치마다 목록을 삭제, 등록정보를 수정, 및 새로운 장치를 추가할 수 있도록 장치 삭제/수정/추가 아이콘 버튼이 더 구비되는 것을 특징으로 하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1 항에 있어서,상기 영상광고 중계서버를 통해 운영되는 클라우드 기반의 영상광고 중계 서비스 플랫폼은, 각 영상광고 재생장치를 보유하고 있는 각 소유주의 요청에 의해 현재 자신이 보유하고 있는 각 영상광고 재생장치로부터 통계 분석된 해당 특정 영역에 대한 유동인구의 현황을 확인하기 위하여, 각 소유주 단말의 화면에 해당 특정 영역의 지역명 또는 상호명, 유동 기간, 유동 성별, 및 유동 연령의 정보를 선택 또는 입력할 수 있도록 유동인구 현황정보 검색창을 표시함과 아울러 상기 유동인구 현황정보 검색창을 통해 선택 또는 입력된 정보에 따라 연령별/일주일/시간별로 유동인구의 집계 현황을 그래프 형태로 보여줄 수 있도록 구비된 유동인구 현황 관리창을 표시하는 유동인구 현황 관리 중계 서비스를 제공하는 것을 특징으로 하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1 항에 있어서,상기 영상광고 중계서버를 통해 운영되는 클라우드 기반의 영상광고 중계 서비스 플랫폼은, 각 영상광고 재생장치를 보유하고 있는 각 소유주의 요청에 의해 현재 자신이 보유하고 있는 각 영상광고 재생장치로부터 통계 분석된 해당 특정 영역에 대한 광고 진행상황을 확인하기 위하여, 각 소유주 단말의 화면에 해당 특정 영역에 대한 광고장소의 지역명 또는 상호명을 조회할 수 있도록 광고장소 검색창을 표시함과 아울러 상기 광고장소 검색창을 통해 조회된 광고장소의 정보에 따라 월별/주별/일별로 해당 특정 영역에 대한 광고장소의 광고 진행상황을 달력 형태로 보여줄 수 있도록 구비된 광고 진행상황 관리창을 표시하는 광고 진행상황 관리 중계 서비스를 제공하는 것을 특징으로 하는 클라우드 기반의 고객 맞춤형 영상광고 중계 서비스 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 안양시 동안구...</address><code>120130535869</code><country>대한민국</country><engName>Pacific Solution Co., Ltd.</engName><name>퍼시픽솔루션 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 안양시 만안구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Hyun Soo</engName><name>이현수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG In Seong</engName><name>황인성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 은평구...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN Dong Jin</engName><name>신동진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 시흥시 장현천로 **, *...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Dea Kyung</engName><name>김대경</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 안양시 만안구...</address><code> </code><country> </country><engName>KO Byung Soo</engName><name>고병수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **-*(역삼동, IT빌딩 *층)</address><code>920121000218</code><country>대한민국</country><engName>Nury Patent Law Firm</engName><name>특허법인 누리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0947047-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0957804-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2023.09.18</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2023.10.06</receiptDate><receiptNumber>9-6-2023-0220167-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2023.11.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2023-1076367-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0099431-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.01.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0099393-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Deferment (Postponement) of Processing of Examination</documentEngName><documentName>심사처리보류(연기)보고서</documentName><receiptDate>2024.05.30</receiptDate><receiptNumber>9-6-2024-0093398-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for final refusal</documentEngName><documentName>최후의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.07.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0638884-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인 (Acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1051222-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1051160-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.02.17</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0164797-63</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230112927.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9375e27486a6964472ccf85e18ea8818d1e6331a32201d135e009fd404f76cfecff80c1cddca1b3cc2484cc41a55770aac9506bc6595a47a02</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7c6eea605f5b888645cce1d40f8734491fb27523023d5a134d7e4f4e07f0e9e0832d5cd34dada9734a56c0654a5aa142653faa8703d5fafe</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>