<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:22.2322</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7000557</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>방사선 스캐너 포지셔닝을 제어하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS TO CONTROL RADIATION SCANNER POSITIONING</inventionTitleEng><openDate>2023.02.14</openDate><openNumber>10-2023-0021719</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 23/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예시적인 스캐너 포지셔닝 제어 시스템은 디스플레이; 프로세서; 및 컴퓨터 판독 가능 명령어를 포함하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체를 포함하고, 컴퓨터 판독 가능 명령어는 실행될 때 프로세서로 하여금, 디스플레이를 통해 방사선원, 방사선 검출기 및 공작물 포지셔너의 배열의 제1 시각적 표현을 출력하고; 방사선원, 방사선 검출기 또는 공작물 포지셔너 중 적어도 하나의 배열에 대해 이루어질 변경을 식별하고; 디스플레이를 통해, 배열에 대해 이루어질 변경에 기초하여 방사선원, 방사선 검출기 및 공작물 포지셔너의 배열의 제2 시각적 표현을 출력하며; 변경에 기초하여 방사선원, 방사선 검출기 및 공작물 포지셔너 중 적어도 하나를 물리적으로 이동시키도록 스캐너 포지셔닝 시스템을 제어하게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021252165</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/033602</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 스캐너 포지셔닝 제어 시스템에 있어서,디스플레이;프로세서; 및컴퓨터 판독 가능 명령어를 포함하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체를 포함하고, 상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 실행될 때 상기 프로세서로 하여금, 상기 디스플레이를 통해 방사선원, 방사선 검출기 및 공작물(workpiece) 포지셔너의 배열의 제1 시각적 표현을 출력하고; 상기 방사선원, 상기 방사선 검출기 또는 상기 공작물 포지셔너 중 적어도 하나의 상기 배열에 대해 이루어질 변경을 식별하고; 상기 디스플레이를 통해, 상기 배열에 대해 이루어질 상기 변경에 기초하여 상기 방사선원, 상기 방사선 검출기 및 상기 공작물 포지셔너의 상기 배열의 제2 시각적 표현을 출력하며; 상기 변경에 기초하여 상기 방사선원, 상기 방사선 검출기 및 상기 공작물 포지셔너 중 적어도 하나를 물리적으로 이동시키도록 스캐너 포지셔닝 시스템을 제어하게 하는 것인, 스캐너 포지셔닝 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 시각적 표현은 참조 평면(reference plane) 상으로의 상기 방사선원의 현재 포지션의 투영; 상기 참조 평면 상으로의 상기 방사선 검출기의 현재 포지션의 투영; 상기 참조 평면 상으로의 상기 공작물 포지셔너의 현재 포지션의 투영; 또는 상기 방사선원, 상기 방사선 검출기 및 상기 공작물 포지셔너의 상기 현재 포지션에 기초한 상기 방사선 검출기 상으로의 상기 공작물 포지셔너 상에 포지셔닝된 부분의 투영 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 스캐너 포지셔닝 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제2 시각적 표현은 상기 배열에 대해 이루어질 상기 변경에 기초한 참조 평면 상으로의 상기 방사선원의 변경된 포지션의 투영; 상기 배열에 대해 이루어질 상기 변경에 기초한 상기 참조 평면 상으로의 상기 방사선 검출기의 변경된 포지션의 투영; 상기 배열에 대해 이루어질 상기 변경에 기초한 상기 참조 평면 상으로의 상기 공작물 포지셔너의 변경된 포지션의 투영; 또는 상기 배열에 대해 이루어질 상기 변경에 기초한 상기 방사선 검출기 상으로의 상기 공작물 포지셔너 상에 포지셔닝된 부분의 투영 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 스캐너 포지셔닝 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금, 상기 방사선원, 상기 방사선 검출기 및 상기 공작물 포지셔너가 에워싸인 인클로저; 상기 인클로저의 문; 상기 인클로저의 바운더리; 상기 방사선원, 상기 방사선 검출기 또는 상기 공작물 포지셔너 중 적어도 하나의 모션의 제한; 상기 방사선원, 상기 방사선 검출기 또는 상기 공작물 포지셔너 중 적어도 하나와 관련된 충돌이 발생할 가능성이 임계값 미만인 모션의 범위; 필터 휠; 시준기(collimator); 또는 셔터 중 적어도 하나를 제어함으로써, 상기 스캐너 포지셔닝 시스템을 제어하게 하는 것인, 스캐너 포지셔닝 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금, 상기 방사선원, 상기 방사선 검출기 및 상기 공작물 포지셔너의 현재 포지션에 액세스하게 하고, 상기 포지션에 기초하여 상기 방사선원, 상기 방사선 검출기 및 상기 공작물 포지셔너의 상기 배열의 상기 제1 시각적 표현을 결정하게 하는 것인, 스캐너 포지셔닝 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 시각적 표현은 상기 방사선원에 의해 방출(emit)된 방사선의 현재 초점의 표현 또는 상기 배열에 대해 이루어질 상기 변경에 기초한 업데이트된 초점의 표현 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 스캐너 포지셔닝 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금, 상기 배열에 대해 이루어질 상기 변경 후의 상기 방사선 검출기의 배율, 불선명도(unsharpness) 파라미터 또는 초점 거리(focal length) 중 적어도 하나를 결정하게 하는 것인, 스캐너 포지셔닝 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금, 스캐닝 동작 동안 상기 방사선원, 상기 방사선 검출기 또는 상기 공작물 포지셔너 중 적어도 하나가 따라야 할 궤적을 식별하고 - 상기 궤적은 상기 방사선원, 상기 방사선 검출기 및 상기 공작물 포지셔너의 시작 배열과 상기 방사선원, 상기 방사선 검출기 및 상기 공작물 포지셔너의 종료 배열을 가짐 - ; 상기 디스플레이를 통해 상기 시작 배열 및 상기 종료 배열을 포함하는 제3 시각적 표현을 출력하며; 상기 스캐닝 동작 동안, 상기 시작 배열로부터 상기 종료 배열로의 상기 궤적에 기초하여 상기 방사선원, 상기 방사선 검출기 및 상기 공작물 포지셔너 중 적어도 하나를 물리적으로 이동시키도록 상기 스캐너 포지셔닝 시스템을 제어하게 하는 것인, 스캐너 포지셔닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제3 시각적 표현은 상기 시작 배열과 상기 종료 배열 사이의 상기 방사선원, 상기 방사선 검출기 및 상기 공작물 포지셔너 중 적어도 하나에 대한 포지션의 변경 또는 배향의 변경 중 적어도 하나를 시각적으로 나타내는 것인, 스캐너 포지셔닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제1 시각적 표현 및 상기 제2 시각적 표현은 3차원 표현인 것인, 스캐너 포지셔닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금, 상기 방사선원, 상기 방사선 검출기 또는 상기 공작물 포지셔너 중 적어도 하나의 모션의 범위를 결정하게 하고, 상기 제1 시각적 표현 또는 상기 제2 시각적 표현 중 적어도 하나는 상기 범위의 표현을 포함하는 것인, 스캐너 포지셔닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금, 상기 배열에 대한 상기 변경과 연관된 모션으로 인해 상기 방사선원, 상기 방사선 검출기 또는 상기 공작물 포지셔너 중 적어도 하나가 상기 모션의 범위의 제한을 초과할 것인지 여부를 결정하게 하는 것인, 스캐너 포지셔닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 제1 시각적 표현 또는 상기 제2 시각적 표현 중 적어도 하나는 상기 공작물 포지셔너 상에 유지된 공작물의 표현을 포함하는 것인, 스캐너 포지셔닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제1 시각적 표현 또는 상기 제2 시각적 표현 중 적어도 하나는 로봇 팔의 표현, 상기 공작물 포지셔너의 이동의 원점, 또는 상기 배열에 대한 상기 변경을 나타내는 하나 이상의 벡터를 포함하는 것인, 스캐너 포지셔닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금, 상기 디스플레이를 통해, 상기 배열 및 상기 배열에 대해 이루어질 상기 변경에 기초하여 상기 방사선원, 상기 방사선 검출기 및 상기 공작물 포지셔너의 중간 배열의 제3 시각적 표현을 출력하게 하는 것인, 스캐너 포지셔닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 제1 시각적 표현 또는 상기 제2 시각적 표현 중 적어도 하나는 인클로저, 인클로저 문, 필터 휠, 방사선원 시준기 또는 방사선원 셔터 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 스캐너 포지셔닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금, 상기 배열의 상기 방사선 검출기의 배율, 불선명도 파라미터 또는 초점 거리 중 적어도 하나를 결정하게 하는 것인, 스캐너 포지셔닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 사용자 입력 디바이스를 더 포함하고, 상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 상기 프로세서로 하여금 상기 사용자 입력 디바이스를 통한 하나 이상의 입력에 기초하여 상기 배열에 대해 이루어질 상기 변경을 식별하게 하는 것인, 스캐너 포지셔닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 스캐너 포지셔닝 시스템에 있어서,디스플레이;프로세서; 및컴퓨터 판독 가능 명령어를 포함하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체를 포함하고, 상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 실행될 때 상기 프로세서로 하여금, 방사선원, 방사선 검출기 및 공작물 포지셔너의 배열에 기초하여 상기 방사선원, 상기 방사선 검출기 및 상기 공작물 포지셔너의 3차원 표현을 렌더링(render)하고; 상기 배열을 변경하라는 명령에 응답하여 상기 배열에 대한 변경을 렌더링하며; 상기 렌더링된 변경을 포함하는 상기 렌더링된 배열에 기초하여 상기 방사선원, 상기 방사선 검출기 및 상기 공작물 포지셔너의 포지션과 배향을 제어하게 하는 것인, 스캐너 포지셔닝 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 스캐너 포지셔닝 제어 시스템에 있어서,디스플레이;프로세서; 및컴퓨터 판독 가능 명령어를 포함하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체를 포함하고, 상기 컴퓨터 판독 가능 명령어는 실행될 때 상기 프로세서로 하여금, 상기 디스플레이를 통해 방사선원, 방사선 검출기 및 공작물 포지셔너의 제1 상태의 제1 시각적 표현을 출력하고; 상기 제1 시각적 표현의 모델링된 조작(modeled manipulation)에 기초하여 상기 제1 상태에 대해 이루어질 변경을 식별하고; 상기 디스플레이를 통해 상기 모델링된 조작을 반영한 상기 방사선원, 상기 방사선 검출기의 제2 상태의 제2 시각적 표현을 출력하며; 상기 방사선원, 상기 방사선 검출기 및 상기 공작물 포지셔너 중 적어도 하나를 상기 제2 상태에 표현된 포지션으로 물리적으로 이동시키도록 스캐너 포지셔닝 시스템을 제어하게 하는 것인, 스캐너 포지셔닝 제어 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 일리노이즈주 ***** 글렌뷰 할렘 애비뉴 ***</address><code>519980777821</code><country>미국</country><engName>Illinois Tool Works Inc</engName><name>일리노이즈 툴 워크스 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 글렌뷰 할렘 애비...</address><code> </code><country> </country><engName>TURNER, Jackson</engName><name>터너 잭슨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 일리노이즈주 ***** 글렌뷰 할...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHLECHT, Joseph</engName><name>슐레흐트 조셉</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/895,767</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0017370-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0006845-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0317717-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0317718-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237000557.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932103a4090ff727c6be975ee6263605e621c370b77dbcbcd2d7f190c91d70b0ea3e9d7167f2af7bbc4e29f08db98d6ead15159d55facdbd79</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0d90a09e6647343c71caff4bb1975547ce9fd8c57cf31f25b29e5e8aeaae991ce6c883c81feeaaf885c2b3326df8b3b4fb139b2366c20332</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>