<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:41.5141</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7035506</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>주입기 및 이미저 프로토콜들을 연관시키기 위한 시스템, 방법, 및 컴퓨터 프로그램 제품</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM, METHOD, AND COMPUTER PROGRAM PRODUCT FOR ASSOCIATING INJECTOR AND IMAGER PROTOCOLS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.14</openDate><openNumber>10-2025-0007524</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/17</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 30/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 주입기 및 이미저 프로토콜들을 연관시키기 위한 시스템, 방법, 및 컴퓨터 프로그램 제품 실시예들이 본 명세서에 개시된다. 예를 들어, 방법은 환자를 이미징하도록 구성된 이미저를 포함하는 이미징 시스템으로부터, 이미징 시스템이 이미저로 환자의 이미징을 제어하도록 구성되게 하는 이미저 프로토콜과 연관된 이미저 프로토콜 데이터를 수신하는 단계 - 이미징 시스템은 유체 및/또는 이미징제를 환자에게 전달하도록 구성된 주입기를 포함하는 주입 시스템과 통신함 -; 적어도 하나의 사용자 인터페이스를 통해, 주입 시스템이 주입기로 환자로의 적어도 하나의 유체 및/또는 이미징제의 전달을 제어하도록 구성되게 하는 주입기 프로토콜의 선택, 프로그래밍, 수정 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 수신하는 단계; 및 적어도 하나의 데이터베이스에서, 이미저 프로토콜을 주입기 프로토콜과 연관시키는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023212188</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/020193</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,메모리에 결합된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,환자를 이미징하도록 구성된 이미저를 포함하는 이미징 시스템으로부터, 상기 환자에 대한 절차를 위해, 상기 이미징 시스템이 상기 이미저로 상기 환자의 이미징을 제어하도록 구성되게 하는 이미저 프로토콜과 연관된 이미저 프로토콜 데이터를 수신하고 - 상기 이미징 시스템은 유체 및/또는 이미징제를 상기 환자에게 전달하도록 구성된 주입기를 포함하는 주입 시스템과 통신함 -;적어도 하나의 사용자 인터페이스를 통해, 상기 환자에 대한 상기 절차를 위해, 상기 주입 시스템이 상기 주입기로 상기 환자로의 적어도 하나의 유체 및/또는 이미징제의 전달을 제어하도록 구성되게 하는 주입기 프로토콜의 선택, 프로그래밍, 수정 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 수신하고;적어도 하나의 데이터베이스에서, 상기 이미저 프로토콜을 상기 주입기 프로토콜과 연관시키도록구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 적어도 하나의 데이터베이스로부터, 상기 이미저 프로토콜과 연관된 상기 이미저 프로토콜 데이터에 기초하여, 상기 환자에 대한 상기 절차에서 상기 이미저 프로토콜과 함께 이용되도록 제안된 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜을 결정하고;상기 적어도 하나의 사용자 인터페이스를 통해, 상기 환자에 대한 상기 절차에서 상기 이미저 프로토콜과 함께 이용하기 위해 제안된 상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜을 선택, 프로그래밍 또는 수정하는 옵션을 제공하도록추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜은, 상기 적어도 하나의 데이터베이스로부터, 상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜이 상기 이미저 프로토콜과 함께 이용된 이전의 절차들의 수에 기초하여 추가로 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 이미저 프로토콜과 연관된 상기 이미저 프로토콜 데이터는 이하의 절차 특정 이미저 파라미터들: 환자 이름, 환자 체중, 튜브 전류 레벨, 튜브 전압 레벨, 이미지 획득 시퀀스, 상기 이미저 프로토콜의 식별자, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나의 절차 특정 이미저 파라미터를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 적어도 하나의 절차 특정 이미저 파라미터의 적어도 하나의 값에 기초하여, 상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜과 연관된 적어도 하나의 절차 특정 주입기 파라미터의 적어도 하나의 값을 자동으로 결정하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜은 스마트 주입기 프로토콜을 포함하고, 상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜과 연관된 상기 적어도 하나의 절차 특정 주입기 파라미터의 적어도 하나의 값을 자동으로 결정하는 것은, 상기 적어도 하나의 절차 특정 이미저 파라미터의 적어도 하나의 값에 기초하여, 이하의 스마트 주입기 프로토콜 파라미터들: 주입의 적어도 하나의 페이즈에서 환자에게 전달될 적어도 하나의 유체 및/또는 이미징제의 유량, 상기 주입의 적어도 하나의 페이즈에서 상기 환자에게 전달될 상기 적어도 하나의 유체 및/또는 이미징제의 체적, 조영제 또는 이미징제 투여 양, 조영제 또는 이미징제 투여 레이트, 체중 기반 파라미터, 환자 식별자, 환자 신체 표면 영역, 환자 신장, 환자 체질량 지수(BMI), 환자 성별, 환자 심박 출량, 이미징될 환자 해부학 구조, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나의 스마트 주입기 프로토콜 파라미터를 계산하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜과 연관된 상기 적어도 하나의 절차 특정 주입기 파라미터의 적어도 하나의 값을 자동으로 결정하는 것은, 상기 적어도 하나의 사용자 인터페이스에서의 상기 적어도 하나의 절차 특정 주입기 파라미터에 대한 프롬프트를 상기 적어도 하나의 절차 특정 주입기 파라미터의 상기 결정된 적어도 하나의 값으로 자동으로 채우는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 적어도 하나의 사용자 인터페이스를 통해, 상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜과 연관된 하나 이상의 절차 특정 주입기 파라미터의 하나 이상의 값을 수신하고;상기 하나 이상의 절차 특정 주입기 파라미터의 하나 이상의 값에 기초하여, 상기 이미저 프로토콜과 연관된 하나 이상의 절차 특정 이미저 파라미터의 하나 이상의 값을 자동으로 결정하도록추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 이미저 프로토콜과 연관된 상기 하나 이상의 절차 특정 이미저 파라미터의 하나 이상의 값을 자동으로 결정하는 것은, 상기 적어도 하나의 사용자 인터페이스에서의 상기 하나 이상의 절차 특정 이미저 파라미터에 대한 프롬프트를 상기 하나 이상의 절차 특정 이미저 파라미터의 상기 결정된 하나 이상의 값으로 자동으로 채우는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서,상기 적어도 하나의 사용자 인터페이스는, 동일한 디스플레이에, 상기 이미저 프로토콜과 연관된 복수의 절차 특정 이미저 파라미터들에 대한 복수의 프롬프트들 및 상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜과 연관된 복수의 절차 특정 주입기 파라미터들에 대한 복수의 프롬프트들을 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 컴퓨터에 의해 구현된 방법으로서,적어도 하나의 프로세서에 의해, 환자를 이미징하도록 구성된 이미저를 포함하는 이미징 시스템으로부터, 상기 환자에 대한 절차를 위해, 상기 이미징 시스템이 상기 이미저로 상기 환자의 이미징을 제어하도록 구성되게 하는 이미저 프로토콜과 연관된 이미저 프로토콜 데이터를 수신하는 단계 - 상기 이미징 시스템은 유체 및/또는 이미징제를 상기 환자에게 전달하도록 구성된 주입기를 포함하는 주입 시스템과 통신함 -;상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 적어도 하나의 사용자 인터페이스를 통해, 상기 환자에 대한 상기 절차를 위해, 상기 주입 시스템이 상기 주입기로 상기 환자로의 적어도 하나의 유체 및/또는 이미징제의 전달을 제어하도록 구성되게 하는 주입기 프로토콜의 선택, 프로그래밍, 수정 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 적어도 하나의 데이터베이스에서, 상기 이미저 프로토콜을 상기 주입기 프로토콜과 연관시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 적어도 하나의 데이터베이스로부터, 상기 이미저 프로토콜과 연관된 상기 이미저 프로토콜 데이터에 기초하여, 상기 환자에 대한 상기 절차에서 상기 이미저 프로토콜과 함께 이용되도록 제안된 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜을 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 적어도 하나의 사용자 인터페이스를 통해, 상기 환자에 대한 상기 절차에서 상기 이미저 프로토콜과 함께 이용하기 위해 제안된 상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜을 선택, 프로그래밍 또는 수정하는 옵션을 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜은, 상기 적어도 하나의 데이터베이스로부터, 상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜이 상기 이미저 프로토콜과 함께 이용된 이전의 절차들의 수에 기초하여 추가로 결정되는, 컴퓨터에 의해 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 이미저 프로토콜과 연관된 상기 이미저 프로토콜 데이터는 이하의 절차 특정 이미저 파라미터들: 환자 이름, 환자 체중, 튜브 전류 레벨, 튜브 전압 레벨, 이미지 획득 시퀀스, 상기 이미저 프로토콜의 식별자, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나의 절차 특정 이미저 파라미터를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 적어도 하나의 절차 특정 이미저 파라미터의 적어도 하나의 값에 기초하여, 상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜과 연관된 적어도 하나의 절차 특정 주입기 파라미터의 적어도 하나의 값을 자동으로 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜은 스마트 주입기 프로토콜을 포함하고, 상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜과 연관된 상기 적어도 하나의 절차 특정 주입기 파라미터의 적어도 하나의 값을 자동으로 결정하는 단계는, 상기 적어도 하나의 절차 특정 이미저 파라미터의 적어도 하나의 값에 기초하여, 이하의 스마트 주입기 프로토콜 파라미터들: 주입의 적어도 하나의 페이즈에서 환자에게 전달될 적어도 하나의 유체 및/또는 이미징제의 유량, 상기 주입의 적어도 하나의 페이즈에서 상기 환자에게 전달될 상기 적어도 하나의 유체 및/또는 이미징제의 체적, 조영제 또는 이미징제 투여 양, 조영제 또는 이미징제 투여 레이트, 체중 기반 파라미터, 환자 식별자, 환자 신체 표면 영역, 환자 신장, 환자 체질량 지수(BMI), 환자 성별, 환자 심박 출량, 이미징될 환자 해부학 구조, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나의 스마트 주입기 프로토콜 파라미터를 계산하는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜과 연관된 상기 적어도 하나의 절차 특정 주입기 파라미터의 적어도 하나의 값을 자동으로 결정하는 단계는, 상기 적어도 하나의 사용자 인터페이스에서의 상기 적어도 하나의 절차 특정 주입기 파라미터에 대한 프롬프트를 상기 적어도 하나의 절차 특정 주입기 파라미터의 상기 결정된 적어도 하나의 값으로 자동으로 채우는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 적어도 하나의 사용자 인터페이스를 통해, 상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜과 연관된 하나 이상의 절차 특정 주입기 파라미터의 하나 이상의 값을 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 하나 이상의 절차 특정 주입기 파라미터의 하나 이상의 값에 기초하여, 상기 이미저 프로토콜과 연관된 하나 이상의 절차 특정 이미저 파라미터의 하나 이상의 값을 자동으로 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 이미저 프로토콜과 연관된 상기 하나 이상의 절차 특정 이미저 파라미터의 하나 이상의 값을 자동으로 결정하는 단계는, 상기 적어도 하나의 사용자 인터페이스에서의 상기 하나 이상의 절차 특정 이미저 파라미터에 대한 프롬프트를 상기 하나 이상의 절차 특정 이미저 파라미터의 상기 결정된 하나 이상의 값으로 자동으로 채우는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서,상기 적어도 하나의 사용자 인터페이스는, 동일한 디스플레이에, 상기 이미저 프로토콜과 연관된 복수의 절차 특정 이미저 파라미터들에 대한 복수의 프롬프트들 및 상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜과 연관된 복수의 절차 특정 주입기 파라미터들에 대한 복수의 프롬프트들을 제공하는, 컴퓨터에 의해 구현된 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 프로그램 명령어들을 포함하는 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 프로그램 명령어들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,환자를 이미징하도록 구성된 이미저를 포함하는 이미징 시스템으로부터, 상기 환자에 대한 절차를 위해, 상기 이미징 시스템이 상기 이미저로 상기 환자의 이미징을 제어하도록 구성되게 하는 이미저 프로토콜과 연관된 이미저 프로토콜 데이터를 수신하게 하고 - 상기 이미징 시스템은 유체 및/또는 이미징제를 상기 환자에게 전달하도록 구성된 주입기를 포함하는 주입 시스템과 통신함 -;적어도 하나의 사용자 인터페이스를 통해, 상기 환자에 대한 상기 절차를 위해, 상기 주입 시스템이 상기 주입기로 상기 환자로의 적어도 하나의 유체 및/또는 이미징제의 전달을 제어하도록 구성되게 하는 주입기 프로토콜의 선택, 프로그래밍, 수정 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 수신하게 하고;적어도 하나의 데이터베이스에서, 상기 이미저 프로토콜을 상기 주입기 프로토콜과 연관시키게 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 프로그램 명령어들은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 추가로,상기 적어도 하나의 데이터베이스로부터, 상기 이미저 프로토콜과 연관된 상기 이미저 프로토콜 데이터에 기초하여, 상기 환자에 대한 상기 절차에서 상기 이미저 프로토콜과 함께 이용되도록 제안된 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜을 결정하게 하고;상기 적어도 하나의 사용자 인터페이스를 통해, 상기 환자에 대한 상기 절차에서 상기 이미저 프로토콜과 함께 이용하기 위해 제안된 상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜을 선택, 프로그래밍 또는 수정하는 옵션을 제공하게 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜은, 상기 적어도 하나의 데이터베이스로부터, 상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜이 상기 이미저 프로토콜과 함께 이용된 이전의 절차들의 수에 기초하여 추가로 결정되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서,상기 이미저 프로토콜과 연관된 상기 이미저 프로토콜 데이터는 이하의 절차 특정 이미저 파라미터들: 환자 이름, 환자 체중, 튜브 전류 레벨, 튜브 전압 레벨, 이미지 획득 시퀀스, 상기 이미저 프로토콜의 식별자, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나의 절차 특정 이미저 파라미터를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 프로그램 명령어들은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 추가로,상기 적어도 하나의 절차 특정 이미저 파라미터의 적어도 하나의 값에 기초하여, 상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜과 연관된 적어도 하나의 절차 특정 주입기 파라미터의 적어도 하나의 값을 자동으로 결정하게 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜은 스마트 주입기 프로토콜을 포함하고, 상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜과 연관된 상기 적어도 하나의 절차 특정 주입기 파라미터의 적어도 하나의 값을 자동으로 결정하는 것은, 상기 적어도 하나의 절차 특정 이미저 파라미터의 적어도 하나의 값에 기초하여, 이하의 스마트 주입기 프로토콜 파라미터들: 주입의 적어도 하나의 페이즈에서 환자에게 전달될 적어도 하나의 유체 및/또는 이미징제의 유량, 상기 주입의 적어도 하나의 페이즈에서 상기 환자에게 전달될 상기 적어도 하나의 유체 및/또는 이미징제의 체적, 조영제 또는 이미징제 투여 양, 조영제 또는 이미징제 투여 레이트, 체중 기반 파라미터, 환자 식별자, 환자 신체 표면 영역, 환자 신장, 환자 체질량 지수(BMI), 환자 성별, 환자 심박 출량, 이미징될 환자 해부학 구조, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나의 스마트 주입기 프로토콜 파라미터를 계산하는 것을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서,상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜과 연관된 상기 적어도 하나의 절차 특정 주입기 파라미터의 적어도 하나의 값을 자동으로 결정하는 것은, 상기 적어도 하나의 사용자 인터페이스에서의 상기 적어도 하나의 절차 특정 주입기 파라미터에 대한 프롬프트를 상기 적어도 하나의 절차 특정 주입기 파라미터의 상기 결정된 적어도 하나의 값으로 자동으로 채우는 것을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서,상기 프로그램 명령어들은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 추가로,상기 적어도 하나의 사용자 인터페이스를 통해, 상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜과 연관된 하나 이상의 절차 특정 주입기 파라미터의 하나 이상의 값을 수신하게 하고;상기 하나 이상의 절차 특정 주입기 파라미터의 하나 이상의 값에 기초하여, 상기 이미저 프로토콜과 연관된 하나 이상의 절차 특정 이미저 파라미터의 하나 이상의 값을 자동으로 결정하게 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 이미저 프로토콜과 연관된 상기 하나 이상의 절차 특정 이미저 파라미터의 하나 이상의 값을 자동으로 결정하는 것은, 상기 적어도 하나의 사용자 인터페이스에서의 상기 하나 이상의 절차 특정 이미저 파라미터에 대한 프롬프트를 상기 하나 이상의 절차 특정 이미저 파라미터의 상기 결정된 하나 이상의 값으로 자동으로 채우는 것을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항에 있어서,상기 적어도 하나의 사용자 인터페이스는, 동일한 디스플레이에, 상기 이미저 프로토콜과 연관된 복수의 절차 특정 이미저 파라미터들에 대한 복수의 프롬프트들 및 상기 적어도 하나의 제안된 주입기 프로토콜과 연관된 복수의 절차 특정 주입기 파라미터들에 대한 복수의 프롬프트들을 제공하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 뉴저지 *****-****, 윕패니, 바이엘 블러바드 ***</address><code>520030222729</code><country>미국</country><engName>Bayer HealthCare LLC</engName><name>바이엘 헬쓰케어 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SKIRBLE, Barry</engName><name>스커블, 배리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 사우스캐롤라...</address><code> </code><country> </country><engName>STANDISH, Sharon</engName><name>스탠디쉬, 샤론</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저지 ...</address><code> </code><country> </country><engName>STRASDAS, Kai</engName><name>스트라스다스, 카이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SHRIRAM, Sri</engName><name>쉬리람, 스리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베니...</address><code> </code><country> </country><engName>GRIFFITHS, David</engName><name>그리피츠, 데이비드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920080006883</code><country>대한민국</country><engName>LEE Yunki</engName><name>이윤기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/336,492</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/358,783</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1160750-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1166814-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0196009-10</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247035506.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937264fa64521c39ea31cf92779b521f65b532dea7982b7d61fd080039e11c1bc5f8873aef5bc5ffbc7983941855dd69435d322b5ae6750419</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf925c59a54655e70e5d228beb83fb69f34f3cdf9c84cc3ed93598b210a7aa699c630c68e17141705aec425c2fed1ad6070295e44f326a45a9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>