<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:01.401</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7014027</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>검출된 손 제스처들에 응답한 터치리스 포토 캡처</inventionTitle><inventionTitleEng>TOUCHLESS PHOTO CAPTURE IN RESPONSE TO DETECTED HAND GESTURES</inventionTitleEng><openDate>2023.05.31</openDate><openNumber>10-2023-0074780</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/611</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04845</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/271</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/344</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/239</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 자신의 카메라 시스템을 사용하여 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하고 있는 안경류 디바이스에 의해 검출된 손 제스처들에 응답하여 스틸 이미지들을 캡처하기 위한 예시적인 시스템들, 디바이스들, 매체들 및 방법들이 설명된다. 로컬리제이션 시스템은 물리적 환경에 대한 안경류 로케이션을 결정한다. 이미지 프로세싱 시스템은 비디오 데이터에서 손 형상을 검출하며, 검출된 손 형상이 보더 제스처와 매칭되는지 또는 셔터 제스처와 매칭되는지 여부를 결정한다. 보더 제스처에 응답하여, 시스템은 캡처될 스틸 이미지를 정의하는 보더를 설정한다. 셔터 제스처에 응답하여, 시스템은 비디오 데이터의 프레임들에서 스틸 이미지를 캡처한다. 시스템은 물리적 환경에 대한 셔터 제스처 로케이션을 결정한다. 캡처된 스틸 이미지는 스틸 이미지가 물리적 환경에 대해 앵커링된 것처럼 보이도록 셔터 제스처 로케이션에 또는 그 근처에서 디스플레이 상에 제시된다. 캡처된 스틸 이미지는 이미지 캡처 시스템을 사용하고 있는 다른 디바이스들이 볼 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.31</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022066578</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/051109</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 안경류 디바이스로 검출된 손 제스처들에 응답하여 스틸 이미지들을 캡처하는 방법으로서, 상기 안경류 디바이스는 착용자 시야의 일부를 관찰하기 위한 뷰잉 영역(viewing area), 상기 착용자 시야에 걸쳐 부분적으로 확장되는 카메라 시야를 갖는 카메라 시스템, 이미지 프로세싱 시스템, 로컬리제이션 시스템 및 디스플레이를 가지며, 상기 방법은, 상기 카메라 시스템을 사용하여 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하는 단계 — 비디오 데이터의 각각의 프레임은 복수의 픽셀들에 대한 깊이 정보를 포함함 —; 상기 로컬리제이션 시스템을 사용하여 물리적 환경에 대한 안경류 로케이션을 결정하는 단계; 상기 이미지 프로세싱 시스템을 사용하여 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에서 손 형상을 검출하는 단계;  제1 프레임에서 검출된 상기 손 형상이 셔터 제스처와 매칭되는지 여부를 결정하는 단계; 및 상기 제1 프레임과 연관된 상기 비디오 데이터의 캡처 프레임 내에서 스틸 이미지를 캡처하는 단계를 포함하는, 안경류 디바이스로 검출된 손 제스처들에 응답하여 스틸 이미지들을 캡처하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 검출된 셔터 제스처에 응답하여, 상기 디스플레이 상에 표시기를 제시하는 단계;상기 로컬리제이션 시스템을 사용하여 상기 물리적 환경에 대한 셔터 제스처 로케이션을 결정하는 단계 — 상기 셔터 제스처 로케이션은 상기 셔터 제스처와 매칭되는 상기 검출된 손 형상과 연관됨 —; 및상기 스틸 이미지가 상기 물리적 환경에 대해 앵커링된 것처럼 보이도록 상기 셔터 제스처 로케이션 근처에서 상기 디스플레이 상에 상기 캡처된 스틸 이미지를 제시하는 단계를 더 포함하는, 안경류 디바이스로 검출된 손 제스처들에 응답하여 스틸 이미지들을 캡처하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 방법에 따라 비디오 데이터의 로컬 프레임들을 캡처하고 있는 다른 디바이스들이 상기 캡처된 스틸 이미지를 볼 수 있도록, 상기 캡처된 스틸 이미지 및 상기 셔터 제스처 로케이션을 브로드캐스팅하는 단계를 더 포함하는, 안경류 디바이스로 검출된 손 제스처들에 응답하여 스틸 이미지들을 캡처하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,제2 프레임에서 검출된 상기 손 형상이 보더 제스처와 매칭되는지 여부를 결정하는 단계;상기 로컬리제이션 시스템을 사용하여 상기 물리적 환경에 대한 보더 제스처 로케이션을 결정하는 단계 — 상기 보더 제스처 로케이션은 상기 보더 제스처와 매칭되는 상기 검출된 손 형상과 연관됨 —; 및상기 보더 제스처 로케이션에 따라 포지셔닝되고 상기 검출된 손 형상에 따른 크기를 갖는 제1 보더를 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계를 더 포함하며, 스틸 이미지를 캡처하는 프로세스는 상기 제1 보더 내에서 상기 제1 보더에 의해 정의된 스틸 이미지를 캡처하는 단계를 더 포함하는, 안경류 디바이스로 검출된 손 제스처들에 응답하여 스틸 이미지들을 캡처하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 비디오 데이터의 프레임들에서 후속 손 형상을 검출하는 단계;후속 프레임에서 검출된 상기 후속 손 형상이 보더 제스처와 매칭되는지 여부를 결정하는 단계;상기 물리적 환경에 대한 후속 보더 제스처 로케이션을 결정하는 단계;상기 후속 보더 제스처 로케이션에 따라 포지셔닝되고 상기 검출된 후속 손 형상에 따른 크기를 갖는 후속 보더를 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계;비디오 데이터의 빈 프레임을 검출하는 단계 — 상기 빈 프레임은 보더 제스처의 상기 결여를 특징으로 함 —; 및상기 빈 프레임을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이에 대한 상기 후속 보더의 포지션 및 크기를 고정시키는 단계를 더 포함하는, 안경류 디바이스로 검출된 손 제스처들에 응답하여 스틸 이미지들을 캡처하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 셔터 제스처는 검지손가락의 원위 단부가 엄지손가락의 원위 단부와 접촉하는 것이며, 상기 보더 제스처는 상기 검지손가락의 원위 단부가 상기 엄지손가락으로부터 이격되는 것인, 안경류 디바이스로 검출된 손 제스처들에 응답하여 스틸 이미지들을 캡처하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 캡처 프레임 내에서 스틸 이미지를 캡처하는 단계는, 상기 제1 프레임 바로 전후의 하나 이상의 프레임들을 포함하는 비디오 데이터의 프레임들의 서브세트를 선택하는 단계; 상기 프레임들의 서브세트의 각각의 프레임에서 상기 검출된 손 형상의 상기 존재 또는 부재를 결정하는 단계;  상기 프레임들의 서브세트 중 어느 프레임들이 상기 검출된 손 형상의 이미지를 포함하는지를 결정하는 단계;  상기 캡처 프레임이 상기 검출된 손 형상의 이미지를 포함하지 않도록 상기 서브세트 중에서 상기 캡처 프레임을 선택하는 단계를 더 포함하는, 안경류 디바이스로 검출된 손 제스처들에 응답하여 스틸 이미지들을 캡처하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 이미지 캡처 시스템으로서, 프로세서, 메모리, 이미지 프로세싱 시스템, 로컬리제이션 시스템 및 디스플레이를 포함하는 안경류 디바이스;상기 메모리 내의 프로그래밍을 포함하고, 상기 프로세서에 의한 상기 프로그래밍의 실행은 기능들을 수행하도록 상기 안경류 디바이스를 구성하고, 상기 기능들은, 상기 카메라 시스템을 사용하여 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하는 기능 — 상기 비디오 데이터의 각각의 프레임은 복수의 픽셀들에 대한 깊이 정보를 포함함 —; 상기 로컬리제이션 시스템을 사용하여 물리적 환경에 대한 안경류 로케이션을 결정하는 기능; 상기 이미지 프로세싱 시스템을 사용하여 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에서 손 형상을 검출하는 기능; 제1 프레임에서 검출된 상기 손 형상이 셔터 제스처와 매칭되는지 여부를 결정하는 기능; 및 상기 제1 프레임과 연관된 상기 비디오 데이터의 캡처 프레임 내에서 스틸 이미지를 캡처하는 기능을 포함하는, 이미지 캡처 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 프로그래밍의 실행은,상기 검출된 셔터 제스처에 응답하여, 상기 디스플레이 상에 표시기를 제시하며;상기 로컬리제이션 시스템을 사용하여 상기 물리적 환경에 대한 셔터 제스처 로케이션을 결정하며 — 상기 셔터 제스처 로케이션은 상기 셔터 제스처와 매칭되는 상기 검출된 손 형상과 연관됨 —; 그리고상기 스틸 이미지가 상기 물리적 환경에 대해 앵커링된 것처럼 보이도록 상기 셔터 제스처 로케이션 근처에서 상기 디스플레이 상에 상기 캡처된 스틸 이미지를 제시하도록, 상기 안경류 디바이스를 추가로 구성하는, 이미지 캡처 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 프로그래밍의 실행은 상기 이미지 캡처 시스템 따라  비디오 데이터의 로컬 프레임들을 캡처하고 있는 다른 디바이스들이 상기 캡처된 스틸 이미지를 볼 수 있도록, 상기 캡처된 스틸 이미지 및 상기 셔터 제스처 로케이션을 브로드캐스팅하도록, 상기 안경류 디바이스를 추가로 구성하는, 이미지 캡처 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8 항에 있어서, 상기 프로그래밍의 실행은,제2 프레임에서 검출된 상기 손 형상이 보더 제스처와 매칭되는지 여부를 결정하며;상기 로컬리제이션 시스템을 사용하여 상기 물리적 환경에 대한 보더 제스처 로케이션을 결정하며 — 상기 보더 제스처 로케이션은 상기 보더 제스처와 매칭되는 상기 검출된 손 형상과 연관됨 —; 그리고상기 보더 제스처 로케이션에 따라 포지셔닝되고 상기 검출된 손 형상에 따른 크기를 갖는 제1 보더를 상기 디스플레이 상에 제시하도록, 상기 안경류 디바이스를 추가로 구성하며,상기 스틸 이미지를 캡처하는 기능을 상기 제1 보더 내에서 상기 제1 보더에 의해 정의된 스틸 이미지를 캡처하는 기능을 더 포함하는, 이미지 캡처 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 프로그래밍의 실행은,상기 비디오 데이터의 프레임들에서 후속 손 형상을 검출하며;후속 프레임에서 검출된 상기 후속 손 형상이 보더 제스처와 매칭되는지 여부를 결정하며;상기 물리적 환경에 대한 후속 보더 제스처 로케이션을 결정하며;상기 후속 보더 제스처 로케이션에 따라 포지셔닝되고 상기 검출된 후속 손 형상에 따른 크기를 갖는 후속 보더를 상기 디스플레이 상에 제시하며;비디오 데이터의 빈 프레임을 검출하며 — 상기 빈 프레임은 보더 제스처의 상기 결여를 특징으로 함 —; 그리고상기 빈 프레임을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이에 대한 상기 후속 보더의 포지션 및 크기를 고정하도록, 상기 안경류 디바이스를 추가로 구성하는, 이미지 캡처 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 셔터 제스처는 검지손가락의 원위 단부가 엄지손가락의 원위 단부와 접촉하는 것이며, 상기 보더 제스처는 상기 검지손가락의 원위 단부가 상기 엄지손가락으로부터 이격되는 것인, 이미지 캡처 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8 항에 있어서, 상기 캡처 프레임 내에서 스틸 이미지를 캡처하는 기능은,상기 제1 프레임 바로 전후의 하나 이상의 프레임들을 포함하는 비디오 데이터의 프레임들의 서브세트를 선택하는 기능;상기 프레임들의 서브세트의 각각의 프레임에서 상기 검출된 손 형상의 상기 존재 또는 부재를 결정하는 기능; 상기 프레임들의 서브세트 중 어느 프레임들이 상기 검출된 손 형상의 이미지를 포함하는지를 결정하는 기능; 상기 캡처 프레임이 상기 검출된 손 형상의 이미지를 포함하지 않도록 상기 서브세트 중에서 상기 캡처 프레임을 선택하는 기능을 더 포함하는, 이미지 캡처 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 프로그램 코드를 저장한 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체로서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금, 상기 카메라 시스템을 사용하여 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하는 단계 — 비디오 데이터의 각각의 프레임은 복수의 픽셀들에 대한 깊이 정보를 포함하고, 상기 카메라는 프로세서, 메모리, 이미지 프로세싱 시스템 및 로컬리제이션 시스템을 포함하는 안경류 디바이스에 커플링됨 — ;상기 로컬리제이션 시스템을 사용하여 물리적 환경에 대한 안경류 로케이션을 결정하는 단계;상기 이미지 프로세싱 시스템을 사용하여 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에서 손 형상을 검출하는 단계;제1 프레임에서 검출된 상기 손 형상이 셔터 제스처와 매칭되는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 제1 프레임과 연관된 상기 비디오 데이터의 캡처 프레임 내에서 스틸 이미지를 캡처하는 단계를 수행하게 하도록 동작하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 상기 전자 프로세서로 하여금 추가로,상기 검출된 셔터 제스처에 응답하여, 상기 디스플레이 상에 표시기를 제시하는 단계;상기 로컬리제이션 시스템을 사용하여 상기 물리적 환경에 대한 셔터 제스처 로케이션을 결정하는 단계 — 상기 셔터 제스처 로케이션은 상기 셔터 제스처와 매칭되는 상기 검출된 손 형상과 연관됨 —; 및상기 스틸 이미지가 상기 물리적 환경에 대해 앵커링된 것처럼 보이도록 상기 셔터 제스처 로케이션 근처에서 상기 디스플레이 상에 상기 캡처된 스틸 이미지를 제시하는 단계를 수행하게 하도록 동작하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 상기 전자 프로세서로 하여금 추가로, 상기 방법에 따라 비디오 데이터의 로컬 프레임들을 캡처하고 있는 다른 디바이스들이 상기 캡처된 스틸 이미지를 볼 수 있도록, 상기 캡처된 스틸 이미지 및 상기 셔터 제스처 로케이션을 브로드캐스팅하는 단계를 수행하게 하도록 동작하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 상기 전자 프로세서로 하여금 추가로,제2 프레임에서 검출된 상기 손 형상이 보더 제스처와 매칭되는지 여부를 결정하는 단계;상기 로컬리제이션 시스템을 사용하여 상기 물리적 환경에 대한 보더 제스처 로케이션을 결정하는 단계 — 상기 보더 제스처 로케이션은 상기 보더 제스처와 매칭되는 상기 검출된 손 형상과 연관됨 —; 및상기 보더 제스처 로케이션에 따라 포지셔닝되고 상기 검출된 손 형상에 따른 크기를 갖는 제1 보더를 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계를 수행하게 하도록 동작하며, 스틸 이미지를 캡처하는 프로세스는 상기 제1 보더 내에서 상기 제1 보더에 의해 정의된 스틸 이미지를 캡처하는 단계를 더 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 상기 전자 프로세서로 하여금 추가로,상기 비디오 데이터의 프레임들에서 후속 손 형상을 검출하는 단계;후속 프레임에서 검출된 상기 후속 손 형상이 보더 제스처와 매칭되는지 여부를 결정하는 단계;상기 물리적 환경에 대한 후속 보더 제스처 로케이션을 결정하는 단계;상기 후속 보더 제스처 로케이션에 따라 포지셔닝되고 상기 검출된 후속 손 형상에 따른 크기를 갖는 후속 보더를 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계;비디오 데이터의 빈 프레임을 검출하는 단계 — 상기 빈 프레임은 보더 제스처의 상기 결여를 특징으로 함 —; 및상기 빈 프레임을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이에 대한 상기 후속 보더의 포지션 및 크기를 고정시키는 단계를 수행하게 하도록 동작하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15 항에 있어서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 상기 전자 프로세서로 하여금 추가로,상기 제1 프레임 바로 전후의 하나 이상의 프레임들을 포함하는 비디오 데이터의 프레임들의 서브세트를 선택하는 단계;상기 프레임들의 서브세트의 각각의 프레임에서 검출된 손 형상의 상기 존재 또는 부재를 결정하는 단계; 상기 프레임들의 서브세트 중 어느 프레임들이 상기 검출된 손 형상의 이미지를 포함하는지를 결정하는 단계; 상기 캡처 프레임이 상기 검출된 손 형상의 이미지를 포함하지 않도록 상기 서브세트 중에서 상기 캡처 프레임을 선택하는 단계를 수행하게 하도록 동작하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CANBERK, Ilteris</engName><name>캔버크, 일테리스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/034,865</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0463733-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0069715-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0489848-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0251569-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0858236-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0951151-38</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237014027.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9377c32c9825f15269bb7e1c824141ece64e689bc7f4f7d8b571860d2c694aa79e3e859b47deb77da492a3eca20da0a2f27ac7ffcbfeeb49e4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc7cb9c00fa78a9e43a565b05d5be4da261dac106be65b8a4ec8bab69cb4ea56ffaa7a3ada7205043655a02bc305bd74edae0ba729f8d1f88</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>