<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:02.552</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7039639</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>슬라이스 헤더들에서 비디오 데이터의 픽처들의 픽처 헤더 데이터의 코딩 여부 결정</inventionTitle><inventionTitleEng>DETERMINING WHETHER TO CODE PICTURE HEADER DATA OF PICTURES OF VIDEO DATA IN SLICE HEADERS</inventionTitleEng><openDate>2023.01.20</openDate><openNumber>10-2023-0011303</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/174</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/423</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/463</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 예시의 디바이스로서, 디바이스는 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및 회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 하나 이상의 프로세서는, 적응적 루프 필터 (ALF) 정보가 비디오 데이터의 픽처의 픽처 헤더에 존재할 수 있고 슬라이스 헤더에 존재할 수 없다고 결정하고; ALF 정보가 픽처 헤더에 존재할 수 있고 슬라이스 헤더에 존재할 수 없다고 결정하는 것에 응답하여, (픽처 헤더 신택스 구조가 슬라이스 헤더에 존재하는지 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트에 대한 값을 나타내는 데이터를 디코딩하지 않으면서) 픽처 헤더 신택스 구조가 슬라이스 헤더에 존재하지 않는다고 결정하며; 그리고 픽처 헤더 신택스 구조가 슬라이스 헤더에 존재하지 않는다는 결정에 따라 픽처를 디코딩하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.11.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021236643</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/032968</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,적응적 루프 필터 (ALF) 정보가 픽처의 픽처 헤더에 존재할 수 있고 슬라이스 헤더에 존재할 수 없다고 결정하는 단계; 상기 ALF 정보가 상기 픽처 헤더에 존재할 수 있고 상기 슬라이스 헤더에 존재할 수 없다고 결정하는 것에 응답하여, 픽처 헤더 신택스 구조가 상기 슬라이스 헤더에 존재하지 않는다고 결정하는 단계; 및상기 픽처 헤더 신택스 구조가 상기 슬라이스 헤더에 존재하지 않는다는 결정에 따라 상기 픽처를 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 픽처 헤더 신택스 구조가 상기 슬라이스 헤더에 존재하지 않는다고 결정하는 단계는, 상기 픽처 헤더 신택스 구조가 상기 슬라이스 헤더에 존재하는지 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트에 대한 값을 나타내는 데이터를 디코딩하지 않으면서 상기 픽처 헤더 신택스 구조가 상기 슬라이스 헤더에 존재하지 않는다고 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 ALF 정보가 상기 픽처 헤더에 존재할 수 있고 상기 슬라이스 헤더에 존재할 수 없다고 결정하는 단계는, 신택스 엘리먼트의 값이 상기 ALF 정보가 상기 픽처 헤더에 존재할 수 있고 상기 슬라이스 헤더에 존재할 수 없음을 표시한다고 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 ALF 정보가 상기 픽처 헤더에 존재할 수 있고 상기 슬라이스 헤더에 존재할 수 없음을 표시하는 상기 신택스 엘리먼트는 픽처 파라미터 세트 (PPS) 의 pps_alf_info_in_ph_flag 신택스 엘리먼트를 포함하고, 상기 픽처는 상기 PPS 를 참조하는 데이터를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 픽처 헤더 신택스 구조가 상기 슬라이스 헤더에 존재하는지 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트는 sh_picture_header_in_slice_header_flag 신택스 엘리먼트를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 픽처 헤더 신택스 구조가 상기 슬라이스 헤더에 존재하지 않는다는 결정에 따라 상기 픽처를 디코딩하는 단계는, 상기 슬라이스 헤더에서의 하나 이상의 픽처 헤더 신택스 엘리먼트를 디코딩하지 않으면서 상기 픽처의 슬라이스의 상기 슬라이스 헤더를 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 픽처 헤더 신택스 구조가 상기 슬라이스 헤더에 존재하지 않는다는 결정에 따라 상기 픽처를 디코딩하는 단계는, 상기 픽처 헤더에서의 상기 ALF 정보를 디코딩하는 단계를 포함하고, 상기 방법은 상기 ALF 정보를 사용하여 디코딩된 상기 픽처를 필터링하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 픽처의 서브-픽처들 또는 슬라이스들로의 파티셔닝이 인에이블된다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 픽처의 서브-픽처들 또는 슬라이스들로의 파티셔닝이 인에이블된다고 결정하는 단계는, 신택스 엘리먼트에 대한 값이 상기 픽처의 서브-픽처들 또는 슬라이스들로의 파티셔닝이 인에이블됨을 표시한다고 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트는 픽처 파라미터 세트 (PPS) 의 pps_no_pic_partition_flag 를 포함하고, 상기 픽처는 상기 PPS 를 참조하는 데이터를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 픽처 헤더 신택스 구조가 상기 픽처 헤더에 존재할 수 있고 상기 슬라이스 헤더에 존재할 수 없다고 결정하는 단계는, sps_subpic_info_present_flag 의 값이 1 과 동일하다는 것;sps_separate_colour_plane_flag 의 값이 1 과 동일하다는 것;pps_rect_slice_flag 의 값이 0 과 동일하다는 것; 또는pps_rpl_info_in_ph_flag, pps_dbf_info_in_ph_flag, pps_sao_info_in_ph_flag, pps_wp_info_in_ph_flag, 또는 pps_qp_delta_info_in_ph_flag 중 적어도 하나의 값이 1 과 동일하다는 것중 적어도 하나를 결정하는 것에 추가로 응답하여, 상기 픽처 헤더 신택스 구조가 상기 픽처 헤더에 존재할 수 있고 상기 슬라이스 헤더에 존재할 수 없다고 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 픽처가 비디오 데이터의 인트라-예측된 슬라이스들만을 포함한다고 결정하는 단계; 및 상기 픽처가 인트라-예측된 슬라이스들만을 포함한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 픽처가 어떠한 참조 픽처들도 갖지 않는다고 결정하는 단계; 및상기 픽처가 어떠한 참조 픽처들도 갖지 않는다는 결정에 따라 상기 픽처를 코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 픽처가 인트라-예측된 슬라이스들만을 포함한다고 결정하는 단계는, 상기 픽처가 인트라-예측만 되는지 여부를 나타내는 신택스 엘리먼트가 상기 픽처가 인트라-예측만 됨을 표시하는 값을 갖는다고 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서, 상기 픽처가 인트라-예측된 슬라이스들만을 포함한다고 결정하는 단계는, intra_only_constraint_flag 신택스 엘리먼트가 1 의 값을 갖는다고 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 intra_only_constraint_flag 신택스 엘리먼트가 1 의 값을 갖는다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 픽처가 참조 픽처로서 사용되지 않는다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14 항에 있어서, 상기 intra_only_constraint_flag 신택스 엘리먼트가 1 의 값을 갖는다고 결정하는 것에 응답하여, 디코딩된 픽처 버퍼 (DPB) 에서 상기 픽처의 저장을 방지하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 12 항에 있어서, 상기 픽처가 인트라-예측된 슬라이스들만을 포함한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 픽처를 출력할지 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트가 상기 픽처 헤더에 존재하지 않는다고 결정하는 단계; 및상기 픽처를 출력할지 여부를 표시하는 상기 신택스 엘리먼트가 상기 픽처를 출력하는 것을 표시하는 값을 갖는다고 추론하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 픽처를 출력할지 여부를 표시하는 상기 신택스 엘리먼트는 ph_pic_output_flag 신택스 엘리먼트를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서, 상기 픽처를 디코딩하기 전에 상기 픽처를 인코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서는, 적응적 루프 필터 (ALF) 정보가 상기 비디오 데이터의 픽처의 픽처 헤더에 존재할 수 있고 슬라이스 헤더에 존재할 수 없다고 결정하고;  상기 ALF 정보가 상기 픽처 헤더에 존재할 수 있고 상기 슬라이스 헤더에 존재할 수 없다고 결정하는 것에 응답하여, 픽처 헤더 신택스 구조가 상기 슬라이스 헤더에 존재하지 않는다고 결정하며; 그리고 상기 픽처 헤더 신택스 구조가 상기 슬라이스 헤더에 존재하지 않는다는 결정에 따라 상기 픽처를 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 픽처 헤더 신택스 구조가 상기 슬라이스 헤더에 존재하는지 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트에 대한 값을 나타내는 데이터를 디코딩하지 않으면서 상기 픽처 헤더 신택스 구조가 상기 슬라이스 헤더에 존재하지 않는다고 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서, 상기 ALF 정보가 상기 픽처 헤더에 존재할 수 있고 상기 슬라이스 헤더에 존재할 수 없다고 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는, 신택스 엘리먼트의 값이 상기 ALF 정보가 상기 픽처 헤더에 존재할 수 있고 상기 슬라이스 헤더에 존재할 수 없음을 표시한다고 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 ALF 정보가 상기 픽처 헤더에 존재할 수 있고 상기 슬라이스 헤더에 존재할 수 없음을 표시하는 상기 신택스 엘리먼트는 픽처 파라미터 세트 (PPS) 의 pps_alf_info_in_ph_flag 신택스 엘리먼트를 포함하고, 상기 픽처는 상기 PPS 를 참조하는 데이터를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 20 항에 있어서, 상기 픽처 헤더 신택스 구조가 상기 슬라이스 헤더에 존재하는지 여부를 표시하는 신택스 엘리먼트는 sh_picture_header_in_slice_header_flag 신택스 엘리먼트를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 20 항에 있어서, 상기 픽처 헤더 신택스 구조가 상기 슬라이스 헤더에 존재하지 않는다는 결정에 따라 상기 픽처를 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는, 상기 슬라이스 헤더에서의 하나 이상의 픽처 헤더 신택스 엘리먼트를 디코딩하지 않으면서 상기 픽처의 슬라이스의 상기 슬라이스 헤더를 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 20 항에 있어서, 상기 픽처 헤더 신택스 구조가 상기 슬라이스 헤더에 존재하지 않는다는 결정에 따라 상기 픽처를 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는, 상기 픽처 헤더에서의 상기 ALF 정보를 디코딩하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로 상기 ALF 정보를 사용하여 디코딩된 상기 픽처를 필터링하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 20 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로 상기 픽처의 서브-픽처들 또는 슬라이스들로의 파티셔닝이 인에이블된다고 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 픽처의 서브-픽처들 또는 슬라이스들로의 파티셔닝이 인에이블된다고 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 신택스 엘리먼트에 대한 값이 상기 픽처의 서브-픽처들 또는 슬라이스들로의 파티셔닝이 인에이블됨을 표시한다고 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서, 상기 신택스 엘리먼트는 픽처 파라미터 세트 (PPS) 의 pps_no_pic_partition_flag 를 포함하고, 상기 픽처는 상기 PPS 를 참조하는 데이터를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 20 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는 추가로 상기 픽처를 디코딩하기 전에 상기 픽처를 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 20 항에 있어서, 디코딩된 상기 픽처를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 20 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 실행될 때, 프로세서로 하여금,적응적 루프 필터 (ALF) 정보가 픽처의 픽처 헤더에 존재할 수 있고 슬라이스 헤더에 존재할 수 없다고 결정하게 하고; 상기 ALF 정보가 상기 픽처 헤더에 존재할 수 있고 상기 슬라이스 헤더에 존재할 수 없다고 결정하는 것에 응답하여, 픽처 헤더 신택스 구조가 상기 슬라이스 헤더에 존재하지 않는다고 결정하게 하며; 그리고상기 픽처 헤더 신택스 구조가 상기 슬라이스 헤더에 존재하지 않는다는 결정에 따라 상기 픽처를 디코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,적응적 루프 필터 (ALF) 정보가 픽처의 픽처 헤더에 존재할 수 있고 슬라이스 헤더에 존재할 수 없다고 결정하는 수단; 상기 ALF 정보가 상기 픽처 헤더에 존재할 수 있고 상기 슬라이스 헤더에 존재할 수 없다고 결정하는 것에 응답하여, 픽처 헤더 신택스 구조가 상기 슬라이스 헤더에 존재하지 않는다고 결정하는 수단; 및상기 픽처 헤더 신택스 구조가 상기 슬라이스 헤더에 존재하지 않는다는 결정에 따라 상기 픽처를 디코딩하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, NAN</engName><name>후 난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HE, YONG</engName><name>헤 용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/027,055</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/029,191</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/322,510</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1203578-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0192637-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0482714-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0482715-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227039639.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e7f9bd91faf6c8a990fbb8bb34de80201f9700e9bf12e1f65301e0c0240b9c3df0efa88accc682deb794abd1adb663fdc49741125537a0df</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc71777ca244dcb2480cd7491747176ab06dc2c4c79f5afd81dd79dc3429b2c13c8187fd272bece37663ac0975641236558179ac4f36956f2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>