<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:00.70</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0140769</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>차량 통신 시스템에서 이벤트를 관리하기 위한 전자 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE AND METHOD FOR MANAGING EVENT IN  VEHCILE COMMUNICATION SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2024.05.07</openDate><openNumber>10-2024-0059478</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/106</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 60/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시예들에 있어서, 차량(vehicle)의 장치는 적어도 하나의 송수신기, 인스트럭션들을 저장하도록 구성된 메모리, 및 상기 적어도 하나의 송수신기 및 상기 메모리와 작동적으로 결합된 적어도 하나의 프로세서를 포함할 수 있다. 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 인스트럭션들이 실행될 시, 소스 차량의 이벤트(event)와 관련된 이벤트 메시지를 수신하도록 구성될 수 있다. 상기 이벤트 메시지는 상기 소스 차량의 서빙(serving) RSU(road side unit)에 대한 식별 정보 및 상기 소스 차량의 주행 방향을 가리키는 방향 정보를 포함할 수 있다. 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 인스트럭션들이 실행될 시, 상기 소스 차량의 서빙 RSU가 상기 차량의 주행 리스트에 포함되는지 여부를 식별하도록 구성될 수 있다. 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 인스트럭션들이 실행될 시, 상기 소스 차량의 주행 방향과 상기 차량의 주행 방향이 일치하는 지 여부를 식별하도록 구성될 수 있다. 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 인스트럭션들이 실행될 시, 상기 소스 차량의 주행 방향과 상기 차량의 주행 방향이 일치하고, 상기 소스 차량의 서빙 RSU가 상기 차량의 주행 리스트에 포함됨을 식별하는 경우(upon identifying), 상기 이벤트 메시지에 따른 주행을 수행하도록 구성될 수 있다. 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 인스트럭션들이 실행될 시, 상기 소스 차량의 주행 방향과 상기 차량의 주행 방향이 일치하지 않거나, 상기 소스 차량의 서빙 RSU가 상기 차량의 주행 리스트에 포함되지 않음을 식별하는 경우(upon identifying), 상기 이벤트 메시지 없이, 주행을 수행하도록 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 차량(vehicle)의 장치에 있어서,적어도 하나의 송수신기;인스트럭션들을 저장하도록 구성된 메모리; 및  상기 적어도 하나의 송수신기 및 상기 메모리와 작동적으로 결합된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 인스트럭션들이 실행될 시,  소스 차량의 이벤트(event)와 관련된 이벤트 메시지를 수신하고, 상기 이벤트 메시지는 상기 소스 차량의 서빙(serving) RSU(road side unit)에 대한 식별 정보 및 상기 소스 차량의 주행 방향을 가리키는 방향 정보를 포함하고,상기 소스 차량의 서빙 RSU가 상기 차량의 주행 리스트에 포함되는지 여부를 식별하고,상기 소스 차량의 주행 방향과 상기 차량의 주행 방향이 일치하는 지 여부를 식별하고,상기 소스 차량의 주행 방향과 상기 차량의 주행 방향이 일치하고, 상기 소스 차량의 서빙 RSU가 상기 차량의 주행 리스트에 포함됨을 식별하는 경우(upon identifying), 상기 이벤트 메시지에 따른 주행을 수행하고,상기 소스 차량의 주행 방향과 상기 차량의 주행 방향이 일치하지 않거나, 상기 소스 차량의 서빙 RSU가 상기 차량의 주행 리스트에 포함되지 않음을 식별하는 경우(upon identifying), 상기 이벤트 메시지 없이, 주행을 수행하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 차량의 주행 리스트는 하나 이상의 RSU들에 대한 식별 정보를 포함하고,상기 주행 방향은 제1 차로 방향 및 상기 제1 차로 방향과 반대인 제2 차로 방향 중에서 하나를 가리키는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 인스트럭션들이 실행될 시,상기 이벤트 메시지를 수신하는 것에 기반하여, 상기 서빙 RSU에 대한 암호화 정보를 식별하고, 상기 서빙 RSU에 대한 암호화 정보에 기반하여 상기 이벤트 메시지를 해독함으로써, 상기 소스 차량의 상기 서빙 RSU에 대한 상기 식별 정보 및 상기 소스 차량의 상기 주행 방향을 가리키는 상기 방향 정보를 획득하도록, 추가적으로 구성되는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 인스트럭션들이 실행될 시,상기 이벤트 메시지를 수신하기 전에, RSU를 통해 서비스 제공자(service provider) 서버에게 서비스 요청 메시지를 전송하고,상기 RSU를 통해 상기 서비스 제공자 서버로부터, 상기 서비스 요청 메시지에 대응하는 서비스 응답 메시지를 수신하도록 추가적으로 구성되고,상기 서비스 응답 메시지는, 상기 차량의 예상 주행 경로를 나타내기 위한 주행 계획 정보, 상기 예상 주행 경로와 관련되는 하나 이상의 RSU들에 대한 정보, 및 상기 하나 이상의 RSU들 각각에 대한 암호화 정보를 포함하고,상기 암호화 정보는, 상기 서빙 RSU에 대한 암호화 정보를 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 3에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 인스트럭션들이 실행될 시, 상기 이벤트 메시지를 수신하기 전에, 상기 서빙 RSU로부터 방송 메시지를 수신하도록 추가적으로 구성되고,상기 방송 메시지는 상기 RSU에 대한 식별 정보, 상기 RSU에 인접한 적어도 하나의 RSU를 가리키기 위한 정보, 및 상기 RSU에 대한 암호화 정보를 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 인스트럭션들이 실행될 시, 상기 이벤트 메시지에 따른 주행을 수행하기 위하여, 상기 이벤트 메시지에 기반하여, 상기 차량의 주행 관련 설정을 변경하도록 구성되고,상기 주행 관련 설정은 상기 차량의 주행 경로, 상기 차량의 주행 차선, 상기 차량의 주행 속도, 상기 차량의 차선, 또는 상기 차량의 제동 중 적어도 하나를 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 인스트럭션들이 실행될 시, 상기 이벤트 메시지에 따른 주행을 수행하기 위하여,상기 이벤트 메시지에 기반하여 전달 이벤트 메시지를 생성하고,상기 차량을 서비스하는 RSU에 대한 암호화 정보에 기반하여 상기 전달 이벤트 메시지를 암호화하고,상기 암호화된 전달 이벤트 메시지를 상기 RSU에게 또는 다른 차량에게 전송하도록 구성되는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 인스트럭션들이 실행될 시, 상기 이벤트 메시지에 따른 주행을 수행하기 위하여,상기 차량을 서비스하는 RSU를 통해, 서비스 제공자(service provider) 서버에게 업데이트 요청 메시지를 전송하고,상기 RSU를 통해, 상기 서비스 제공자 서버로부터 업데이트 메시지를 수신하도록 추가적으로 구성되고,상기 업데이트 요청 메시지는 상기 소스 차량의 상기 이벤트와 관련된 정보를 포함하고,상기 업데이트 메시지는, 상기 차량의 업데이트된 주행 경로를 나타내기 위한 정보를 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. RSU(road side unit)에 의해 수행되는 장치에 있어서,적어도 하나의 송수신기;인스트럭션들을 저장하도록 구성된 메모리; 및  상기 적어도 하나의 송수신기 및 상기 메모리와 작동적으로 결합된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 인스트럭션들이 실행될 시,  상기 RSU에 의해 서비스되는 차량으로부터, 상기 차량에서의 이벤트(event)와 관련된 이벤트 메시지를 수신하고, 상기 이벤트 메시지는 상기 차량의 식별 정보 및 상기 차량의 주행 방향을 가리키는 방향 정보를 포함하고,상기 차량의 식별 정보에 기반하여, 상기 차량의 주행 경로를 식별하고, 상기 차량의 상기 주행 경로에 포함되는 하나 이상의 RSU들 중에서, 상기 RSU로부터 상기 차량의 주행 방향과 반대인 방향에 위치하는 적어도 하나의 RSU를 식별하고,상기 식별된 적어도 하나의 RSU 각각에게 상기 이벤트 메시지를 전달하도록 구성되는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 인스트럭션들이 실행될 시,상기 이벤트 메시지에 기반하여 전달 이벤트 메시지를 생성하고,상기 RSU에 대한 암호화 정보에 기반하여 상기 전달 이벤트 메시지를 암호화하고,상기 암호화된 전달 이벤트 메시지를 상기 RSU 내의 다른 차량에게 전송하도록 추가적으로 구성되고,상기 RSU에 대한 암호화 정보는, 상기 RSU로부터 방송되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 차량(vehicle)에 의해 수행되는 방법에 있어서,소스 차량의 이벤트(event)와 관련된 이벤트 메시지를 수신하는 동작과, 상기 이벤트 메시지는 상기 소스 차량의 서빙(serving) RSU(road side unit)에 대한 식별 정보 및 상기 소스 차량의 주행 방향을 가리키는 방향 정보를 포함하고,상기 소스 차량의 서빙 RSU가 상기 차량의 주행 리스트에 포함되는지 여부를 식별하는 동작과,상기 소스 차량의 주행 방향과 상기 차량의 주행 방향이 일치하는 지 여부를 식별하는 동작과,상기 소스 차량의 주행 방향과 상기 차량의 주행 방향이 일치하고, 상기 소스 차량의 서빙 RSU가 상기 차량의 주행 리스트에 포함됨을 식별하는 경우(upon identifying), 상기 이벤트 메시지에 따른 주행을 수행하는 동작과,상기 소스 차량의 주행 방향과 상기 차량의 주행 방향이 일치하지 않거나, 상기 소스 차량의 서빙 RSU가 상기 차량의 주행 리스트에 포함되지 않음을 식별하는 경우(upon identifying), 상기 이벤트 메시지 없이, 주행을 수행하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서,상기 차량의 주행 리스트는 하나 이상의 RSU들에 대한 식별 정보를 포함하고,상기 주행 방향은 제1 차로 방향 및 상기 제1 차로 방향과 반대인 제2 차로 방향 중에서 하나를 가리키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 11에 있어서,상기 이벤트 메시지를 수신하는 것에 기반하여, 상기 서빙 RSU에 대한 암호화 정보를 식별하는 동작과,상기 서빙 RSU에 대한 암호화 정보에 기반하여 상기 이벤트 메시지를 해독함으로써, 상기 소스 차량의 상기 서빙 RSU에 대한 상기 식별 정보 및 상기 소스 차량의 상기 주행 방향을 가리키는 상기 방향 정보를 획득하는 동작을 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서,상기 이벤트 메시지를 수신하기 전에, RSU를 통해 서비스 제공자(service provider) 서버에게 서비스 요청 메시지를 전송하는 동작과,상기 RSU를 통해 상기 서비스 제공자 서버로부터, 상기 서비스 요청 메시지에 대응하는 서비스 응답 메시지를 수신하는 동작을 더 포함하고,상기 서비스 응답 메시지는, 상기 차량의 예상 주행 경로를 나타내기 위한 주행 계획 정보, 상기 예상 주행 경로와 관련되는 하나 이상의 RSU들에 대한 정보, 및 상기 하나 이상의 RSU들 각각에 대한 암호화 정보를 포함하고,상기 암호화 정보는, 상기 서빙 RSU에 대한 암호화 정보를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 13에 있어서,상기 이벤트 메시지를 수신하기 전에, 상기 서빙 RSU로부터 방송 메시지를 수신하는 동작을 더 포함하고,상기 방송 메시지는 상기 RSU에 대한 식별 정보, 상기 RSU에 인접한 적어도 하나의 RSU를 가리키기 위한 정보, 및 상기 RSU에 대한 암호화 정보를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 11에 있어서, 상기 이벤트 메시지에 따른 주행을 수행하는 동작은, 상기 이벤트 메시지에 기반하여, 상기 차량의 주행 관련 설정을 변경하는 동작을 포함하고,상기 주행 관련 설정은 상기 차량의 주행 경로, 상기 차량의 주행 차선, 상기 차량의 주행 속도, 상기 차량의 차선, 또는 상기 차량의 제동 중 적어도 하나를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 11에 있어서, 상기 이벤트 메시지에 따른 주행을 수행하는 동작은,상기 이벤트 메시지에 기반하여 전달 이벤트 메시지를 생성하는 동작과,상기 차량을 서비스하는 RSU에 대한 암호화 정보에 기반하여 상기 전달 이벤트 메시지를 암호화하는 동작과,상기 암호화된 전달 이벤트 메시지를 상기 RSU에게 또는 다른 차량에게 전송하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 11에 있어서, 상기 이벤트 메시지에 따른 주행을 수행하는 동작은,상기 차량을 서비스하는 RSU를 통해, 서비스 제공자(service provider) 서버에게 업데이트 요청 메시지를 전송하는 동작과,상기 RSU를 통해, 상기 서비스 제공자 서버로부터 업데이트 메시지를 수신하는 동작을 더 포함하고,상기 업데이트 요청 메시지는 상기 소스 차량의 상기 이벤트와 관련된 정보를 포함하고,상기 업데이트 메시지는, 상기 차량의 업데이트된 주행 경로를 나타내기 위한 정보를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. RSU(road side unit)에 의해 수행되는 방법에 있어서,상기 RSU에 의해 서비스되는 차량으로부터, 상기 차량에서의 이벤트(event)와 관련된 이벤트 메시지를 수신하는 동작과, 상기 이벤트 메시지는 상기 차량의 식별 정보 및 상기 차량의 주행 방향을 가리키는 방향 정보를 포함하고,상기 차량의 식별 정보에 기반하여, 상기 차량의 주행 경로를 식별하는 동작과, 상기 차량의 상기 주행 경로에 포함되는 하나 이상의 RSU들 중에서, 상기 RSU로부터 상기 차량의 주행 방향과 반대인 방향에 위치하는 적어도 하나의 RSU를 식별하는 동작과,상기 식별된 적어도 하나의 RSU 각각에게 상기 이벤트 메시지를 전달하는 동작을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 19에 있어서, 상기 이벤트 메시지에 기반하여 전달 이벤트 메시지를 생성하는 동작과,상기 RSU에 대한 암호화 정보에 기반하여 상기 전달 이벤트 메시지를 암호화하는 동작과,상기 암호화된 전달 이벤트 메시지를 상기 RSU 내의 다른 차량에게 전송하는 동작을 더 포함하고,상기 RSU에 대한 암호화 정보는, 상기 RSU로부터 방송되는,방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>119990173084</code><country>대한민국</country><engName>THINKWARE CORPORATION</engName><name>팅크웨어(주)</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>Taekyu HAN</engName><name>한태규</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  논현로**길  **, *층, *층 (도곡동, 덕영빌딩)</address><code>920191001617</code><country>대한민국</country><engName>KWANG AND JANG PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인광앤장</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.10.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1141024-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1155864-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1155865-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName>Request for Follow-up Reduction of Official Fee</documentEngName><documentName>수수료 사후 감면 신청서</documentName><receiptDate>2025.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1276594-27</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220140769.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931199face00b2ed4759dcbf3c903a5ab36ec97fd31a4e4c402969801492ebfc95823c2f38f6a5c5fe361ed3516bedf6b385fd7d76e189f8d2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9a75f9ca8ec3335e6915a066ebab41bd01e4d97e49c8feefacb11d6c42e6f7072c2fd16b54318c388f060f939a9fb97bfd1ed0d7b9645507</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>