<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:22.122</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7039682</applicationNumber><claimCount>83</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>물품 스캐닝 스테이션을 갖는 자재 취급 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>MATERIAL HANDLING APPARATUS WITH ITEM SCANNING STATION</inventionTitleEng><openDate>2025.02.11</openDate><openNumber>10-2025-0020425</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/137</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B07C 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B07C 5/36</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 복수의 보관 위치로 물품을 전달하는 방법 및 장치가 제공된다. 물품은 스캐닝 스테이션을 갖는 입력 스테이션에서 장치로 공급된다. 스캐닝 스테이션은 각 물품의 하나 이상의 특성을 평가한다. 그런 다음 물품은 물품을 보관 위치로 전달하는 전달 메커니즘에 상차된다. 적절한 보관 위치에 도착하면 전달 메커니즘이 해당 물품을 보관 위치로 하차하고 전달될 다른 물품을 수령하도록 복귀한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023240078</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/067990</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 자재 취급 장치로서:입력 스테이션 - 입력 스테이션은: 물품을 수령하는 입력 세그먼트, 상기 입력 세그먼트로부터 물품을 수령하는 스캐닝 세그먼트 및 상기 스캐닝 세그먼트로부터 물품을 수령하는 출력 세그먼트를 갖는 컨베이어를 포함하고, 상기 스캐닝 세그먼트는 스캐닝 섹션 상의 물품을 지지하는 비전도성 요소를 포함함;상기 컨베이어의 상기 스캐닝 세그먼트 상의 물품을 스캐닝하는 스캐닝 스테이션 - 상기 스캐닝 스테이션은: 상기 스캐닝 세그먼트에 인접한 하나 이상의 전도성 벽을 갖는 하우징; 상기 하우징의 하나 이상의 벽을 향해 그리고 상기 컨베이어의 상기 스캐닝 세그먼트를 향해 무선 주파수 신호를 방출하는 이미터와, 상기 이미터로부터 방출되는 신호를 수신하는 수신기를 포함하는 RFID 스캐너를 포함함;상기 컨베이어의 상기 출력 세그먼트로부터 물품을 수령하고 물품을 복수의 보관 위치로 전달하는 전달 메커니즘;상기 스캐닝 스테이션으로부터 각 물품의 식별에 관한 정보를 수신하고 각 물품이 전달될 보관 위치를 결정하도록 작동 가능한 중앙 컨트롤러 - 상기 전달 메커니즘은 각 물품에 대해 결정된 보관 위치로 각 물품을 전달하도록 구성됨 -를 포함하는 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 통로에 의해 제2 복수의 보관 위치로부터 분리된 제1 복수의 보관 위치를 포함하며, 상기 전달 메커니즘은 상기 통로 내에서 이동하도록 구성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 전달 메커니즘은 상기 물품을 전달하도록 상기 통로 내에서 변위 가능한 차량, 셔틀 또는 크레인을 포함하는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 전달 메커니즘은 상기 통로 내에서 수직 및 수평으로 변위 가능한 전달 차량을 포함하는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 전달 메커니즘은 상기 통로 내에서 변위 가능한 복수의 전달 차량을 포함하는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 하우징은 상기 스캐닝 세그먼트를 따라 스캐닝 영역에 인접한 복수의 전도성 벽을 포함하는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 복수의 전도성 벽은 실질적으로 상기 컨베이어의 전체 폭을 가로질러 연장되는 제1 전도성 벽을 포함하는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 입력 컨베이어로부터 상기 스캐닝 영역으로 상기 컨베이어 상의 물품의 이동을 허용하도록 제1 벽에 구성된 개구를 포함하는 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 복수의 전도성 벽은 상기 출력 세그먼트에 인접한 실질적으로 상기 컨베이어의 전체 폭을 가로질러 연장되는 제2 전도성 벽을 포함하는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 스캐닝 영역으로부터 상기 전달 메커니즘으로 상기 컨베이어 상의 물품의 이동을 허용하도록 제2 벽에 구성된 개구를 포함하는 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 스캐닝 세그먼트는 제1 컨베이어 벨트를 포함하고, 상기 비전도성 요소는 상기 컨베이어 벨트 아래에 대체로 평평한 하나 이상의 수평 요소를 포함하는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 대체로 평평한 하나 이상의 수평 요소는 상기 컨베이어 벨트의 하부면을 지지하는 대체로 평평한 지지대를 포함하는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 비전도성 요소는 플라스틱으로 형성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 비전도성 요소는 10,000 Siemens/meter 미만의 전도도를 갖는 재료로 형성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 비전도성 요소는 1,000 Siemens/meter 미만의 전도도를 갖는 재료로 형성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 비전도성 요소는 1 Siemens/meter 미만의 전도도를 갖는 재료로 형성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 입력 세그먼트는 제2 컨베이어 벨트 및 상기 입력 세그먼트 상의 물품을 지지하도록 제2 컨베이어 벨트 아래에 배치된 전도성 지지대를 포함하는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 출력 세그먼트는 제3 컨베이어 벨트 및 상기 출력 세그먼트 상의 물품을 지지하도록 제3 컨베이어 벨트 아래에 배치된 전도성 지지대를 포함하는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 입력 세그먼트 상의 물품의 존재를 감지하는 제1 센서를 포함하는 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 중앙 컨트롤러는 제1 센서로부터 신호를 수신하고 제1 센서로부터의 신호에 응답하여 상기 입력 세그먼트를 제어하도록 구성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 스캐닝 세그먼트 상의 물품의 존재를 감지하는 제2 센서를 포함하는 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 중앙 컨트롤러는 제2 센서로부터 신호를 수신하고 제2 센서로부터의 신호에 응답하여 상기 입력 세그먼트를 제어하도록 구성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 중앙 컨트롤러는, 제2 물품이 상기 스캐닝 영역에 있는 동안, 상기 물품 중 제1 물품을 상기 스캐닝 영역 외부에 대기시키기 위해, 상기 입력 세그먼트 및 상기 스캐닝 세그먼트의 작동을 제어하도록 구성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 중앙 컨트롤러는, 제1 물품의 적어도 일부를 상기 하우징 외부에 배치하기 위해, 제1 센서 및 제2 센서로부터의 신호에 응답하여 상기 입력 세그먼트 및 상기 스캐닝 세그먼트의 작동을 제어하여 제1 물품을 대기시키도록 구성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 출력 세그먼트 상의 물품의 존재를 감지하는 제3 센서를 포함하는 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 중앙 컨트롤러는, 제3 센서로부터 신호를 수신하도록 구성되고, 다른 물품의 일부가 상기 스캐닝 영역에 진입하기 전에 제1 물품의 전체 길이를 상기 스캐닝 영역 외부에 배치하기 위해, 제3 센서로부터의 신호에 응답하여 상기 스캐닝 세그먼트 및 상기 출력 세그먼트의 작동을 제어하도록 구성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서, 상기 중앙 컨트롤러는 제2 센서로부터 수신된 신호에 응답하여 시간 창 작동 중에 상기 스캐닝 영역을 스캔하도록 상기 RFID 스캐너의 작동을 제어하는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 시간 창의 시작은 제2 센서로부터의 신호를 기초로 결정되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 시간 창의 종료는 제3 센서로부터의 신호를 기초로 결정되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 복수의 물품을 복수의 보관 위치로 전달하는 자재 취급 장치로서:입력 위치로부터 스캐닝 영역으로 그리고 그 후에 상차 위치로 상기 물품 중 제1 물품을 이송하도록 작동 가능한 컨베이어;상기 상차 위치에서 상기 컨베이어로부터 제1 물품을 수령하고 제1 물품을 상기 보관 위치 중 하나에 전달하도록 작동 가능한 전달 메커니즘;식별 정보를 갖는 RFID 태그에 대해 물품을 스캔하도록 상기 스캐닝 영역에 인접하게 배치된 RFID 스캐너;상기 컨베이어를 따라 배치된 하우징을 포함하며, 상기 하우징은: 상기 컨베이어의 폭을 가로질러 연장되고 상기 컨베이어 상의 물품이 상기 입력 위치로부터 상기 스캐닝 영역으로 통과하는 것을 허용하도록 구성되는 제1 벽 - 제1 벽은 전도성 재료로 형성됨 -; 상기 컨베이어의 폭을 가로질러 연장되고 제1 벽으로부터 이격된 제2 벽 - 상기 스캐닝 영역은 제1 벽과 제2 벽 사이에 위치됨 -  을 포함하고, 제2 벽은 상기 컨베이어 상의 물품이 상기 스캐닝 영역으로부터 상기 상차 위치로 통과하는 것을 허용하도록 구성되고, 제2 벽은 전도성 재료로 형성되며, 상기 컨베이어는 제1 물품을 상기 스캐닝 영역을 통해 이동시키는 이동 가능한 표면과 상기 이동 가능한 표면을 지지하는 고정 지지 표면을 포함하고, 상기 이동 가능한 표면 및 상기 고정 지지 표면은 비전도성 재료로 형성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 컨베이어는 상기 입력 영역으로부터 상기 스캐닝 영역을 향해 물품을 이동하도록 구성된 제2 이동 가능한 표면 및 제2 이동 가능한 표면을 지지하는 제2 고정 지지 표면을 포함하며, 제2 고정 지지 표면은 전도성 재료로 형성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 컨베이어는 상기 스캐닝 영역으로부터 상기 상차 위치를 향해 물품을 이동시키도록 구성된 제3 이동 가능한 표면 및 제3 이동 가능한 표면을 지지하는 제3 고정 지지 표면을 포함하며, 제3 고정 지지 표면은 전도성 재료로 형성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항에 있어서, 통로에 의해 제1 복수의 보관 위치가 제2 복수의 보관 위치로부터 분리되고, 상기 전달 메커니즘은 상기 통로 내에서 이동하도록 구성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 전달 메커니즘은 제1 물품을 전달하도록 상기 통로 내에서 변위 가능한 차량, 셔틀 또는 크레인을 포함하는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 전달 메커니즘은 상기 통로 내에서 수직 및 수평으로 변위 가능한 전달 차량을 포함하는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항에 있어서, 상기 전달 메커니즘은 상기 통로 내에서 변위 가능한 복수의 전달 차량을 포함하는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제30항에 있어서, 상기 이동 가능한 표면은 컨베이어 벨트를 포함하고, 상기 비전도성 고정 지지 표면은 상기 컨베이어 벨트 아래에 대체로 평평한 하나 이상의 수평 요소를 포함하는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 대체로 평평한 하나 이상의 수평 요소는 상기 컨베이어 벨트의 하부면을 지지하는 대체로 평평한 지지대를 포함하는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제30항에 있어서, 상기 비전도성 고정 지지 표면은 플라스틱으로 형성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제30항에 있어서, 상기 비전도성 고정 지지 표면은 10,000 Siemens/meter 미만의 전도도를 갖는 재료로 형성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제30항에 있어서, 상기 비전도성 고정 지지 표면은 1,000 Siemens/meter 미만의 전도도를 갖는 재료로 형성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제30항에 있어서, 상기 비전도성 고정 지지 표면은 1 Siemens/meter 미만의 전도도를 갖는 재료로 형성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제30항에 있어서, 제2 물품이 제1 벽과 제2 벽 사이에 있는 동안 제1 물품이 제1 벽을 통과하여 이동되는 것을 방해하기 위해 상기 컨베이어의 작동을 제어하도록 구성된 중앙 컨트롤러를 포함하는 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 중앙 컨트롤러는, 제2 물품이 제1 전도성 벽과 제2 전도성 벽 사이에 있고 제2 물품이 비전도성 고정 지지대 상에 있는 동안, 상기 RFID 스캐너를 작동하여 제2 물품을 스캔하도록 구성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제30항에 있어서, 상기 물품의 후미 에지가 제1 벽을 통과하여 이동하기 전에 상기 물품 각각의 선도 에지를 감지하는 제1 센서를 포함하는 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 중앙 컨트롤러는, 제1 센서로부터 신호를 수신하고 제1 센서로부터의 신호에 응답하여 상기 컨베이어를 제어하도록 구성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제30항에 있어서, 상기 물품이 상기 비전도성 고정 지지대 상에 지지되는 동안 상기 컨베이어 상의 각 물품의 존재를 감지하는 제2 센서를 포함하는 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 중앙 컨트롤러는, 제2 센서로부터 신호를 수신하도록 구성되고, 제1 물품의 선도 에지가 제2 벽을 통과하여 이송되기 전에, 상기 컨베이어가 제2 물품의 후미 에지를 제1 벽을 통과하여 이송하는 것을 방해하기 위해 제2 센서로부터의 신호에 응답하여 상기 컨베이어를 제어하도록 구성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제44항에 있어서, 상기 중앙 컨트롤러는 제1 센서로부터 수신된 신호에 응답하여 시간 창 작동 중에 상기 스캐닝 영역을 스캔하도록 상기 RFID 스캐너의 작동을 제어하는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 시간 창의 시작은 제1 센서로부터의 신호를 기초로 결정되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 시간 창의 종료는 제2 센서로부터의 신호를 기초로 결정되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 한 곳 이상의 목적지로 물품을 전달하는 방법으로서:제1 컨베이어 섹션을 따라 제1 물품을 이송하는 단계;제1 전도성 벽 아래로 그리고 제2 컨베이어 섹션으로 제1 물품을 이송하는 단계 - 제1 전도성 벽은 제1 컨베이어 섹션을 제2 컨베이어 섹션으로부터 분리함 -;제1 물품이 비전도성 지지대 상에 지지되는 동안 제2 컨베이어 섹션 상의 제1 물품 상의 RFID 태그를 향해 RF 신호를 방출하는 단계;제1 물품이 상기 비전도성 지지대 상에 지지되는 동안 제1 물품 상의 상기 RFID 태그로부터 RF 신호를 수신하는 단계;상기 RFID 태그로부터 상기 RF 신호를 수신하는 단계를 기초로 제1 물품의 목적지를 결정하는 단계;제2 컨베이어 섹션을 제3 컨베이어 섹션으로부터 분리하는 제2 전도성 벽 아래로 제1 물품을 이송하는 단계;제1 물품을 제3 컨베이어 섹션으로부터 전달 메커니즘에 상차하는 단계;제1 물품을 상기 결정된 목적지로 전달하도록 사이 전달 메커니즘을 변위시키는 단계; 및상기 물품을 상기 전달 메커니즘으로부터 상기 결정된 목적지에 하차하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 제1 컨베이어 섹션을 따라 제1 물품을 이송하는 단계는 전도성 지지체로 제1 물품을 지지하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서, 통로에 의해 제1 복수의 목적지가 제2 복수의 목적지로부터 분리되고, 상기 전달 메커니즘을 변위시키는 단계는 상기 통로 내에서 상기 전달 메커니즘을 이동시키는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 통로 내에서 상기 전달 메커니즘을 이동시키는 단계는 상기 통로 내에서 상기 전달 메커니즘을 수평 및 수직으로 이동시키는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제54항에 있어서, 상기 전달 메커니즘을 이동시키는 단계는, 상기 전달 메커니즘을 상기 통로 내에서 제3 컨베이어 섹션으로부터 상기 결정된 목적지까지 연장되는 수직 루프를 따라 이동시키고 다른 물품을 픽업하도록 다시 제3 컨베이어 섹션으로 이동시키는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제52항에 있어서, 제1 물품이 비전도성 지지대 상에 지지되는 동안 제2 컨베이어 섹션 상의 제1 물품 상의 RFID 태그를 향해 RF 신호를 방출하는 단계는, 제1 물품이 비전도성 컨베이어 벨트 - 비전도성 컨베이어 벨트는 컨베이어 벨트의 하부면과 결합하는 대체로 평면형의 비전도성 지지대에 의해 지지됨 - 상에 있는 동안 상기 RF 신호를 방출하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제52항에 있어서, 상기 RFID 태그로부터 상기 RF 신호를 수신하는 단계는, 제2 RFID 태그를 갖는 제2 물품이 상기 입력 섹션 상에 위치되고 제3 RFID 태그를 갖는 제3 물품이 상기 상차 섹션 상에 위치되는 동안 상기 RF 신호를 수신하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 RF 신호를 수신하는 단계는, 상기 전달 메커니즘이 제4 RFID 태그를 갖는 제4 물품을 전달하는 동안 상기 RF 신호를 수신하는 단계를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 복수의 물품을 복수의 보관 위치로 전달하는 자재 취급 장치로서:입력 위치로부터 스캐닝 영역으로 그리고 그 후에 상차 위치로 상기 물품 중 제1 물품을 이송하는 수단;상기 상차 위치에서 상기 컨베이어로부터 제1 물품을 수령하고 제1 물품을 상기 보관 위치 중 하나로 전달하는 수단;식별 정보를 갖는 RFID 태그에 대해 물품을 스캔하도록 상기 스캐닝 영역에 인접하게 배치된 RFID 스캐너;상기 입력 위치 및 상차 위치의 물품을 상기 RFID 스캐너의 무선 주파수 신호로부터 차폐하는 수단을 포함하고, 상기 이송 수단은 상기 스캐닝 영역을 통해 제1 물품을 이동시키기 위한 이동 가능한 표면과 상기 이동 가능한 표면을 지지하는 고정 지지 표면을 포함하며, 상기 이동 가능한 표면 및 상기 고정 지지 표면은 비전도성 재료로 형성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 차폐 수단은 상기 이송 수단의 폭을 가로질러 연장되는 제1 전도성 차폐부를 포함하고, 상기 이송 수단 상의 물품이 상기 입력 위치로부터 상기 스캐닝 영역으로 통과하는 것을 허용하도록 구성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 차폐 수단은 상기 상차 위치의 물품을 상기 RFID 스캐너로부터의 무선 주파수 신호로부터 차폐하도록 구성된 제2 전도성 차폐부를 포함하며, 제2 전도성 차폐부는 상기 이송 수단의 폭을 가로질러 연장되고 상기 이송 수단 상의 물품이 상기 스캐닝 영역으로부터 상기 상차 위치로 통과하는 것을 허용하도록 구성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60항에 있어서, 상기 이송 수단은 상기 입력 영역으로부터 상기 스캐닝 영역을 향해 물품을 이동시키도록 구성된 제2 이동 가능한 표면 및 제2 이동 가능한 표면을 지지하는 제2 고정 지지 표면을 포함하며, 제2 고정 지지 표면은 전도성 재료로 형성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 이송 수단은 상기 스캐닝 영역으로부터 상기 상차 위치를 향해 물품을 이동시키도록 구성된 제3 이동 가능한 표면 및 제3 이동 가능한 표면을 지지하는 제3 고정 지지 표면을 포함하며, 제3 고정 지지 표면은 전도성 재료로 형성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제60항에 있어서, 통로에 의해 제1 복수의 보관 위치가 제2 복수의 보관 위치로부터 분리되고, 상기 수령 수단은 상기 통로 내에서 이동하도록 구성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 수령 수단은 제1 물품을 전달하도록 상기 통로 내에서 변위 가능한 차량, 셔틀 또는 크레인을 포함하는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 수령 수단은 상기 통로 내에서 수직 및 수평으로 변위 가능한 전달 차량을 포함하는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제65항에 있어서, 상기 수령 수단은 상기 통로 내에서 변위 가능한 복수의 전달 차량을 포함하는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제60항에 있어서, 상기 이동 가능한 표면은 컨베이어 벨트를 포함하고, 상기 비전도성 고정 지지 표면은 상기 컨베이어 벨트의 아래에 대체로 평평한 하나 이상의 수평 요소를 포함하는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 대체로 평평한 하나 이상의 수평 요소는 상기 컨베이어 벨트의 하부면을 지지하는 수평 평면형 지지대를 포함하는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제60항에 있어서, 상기 비전도성 고정 지지 표면은 플라스틱으로 형성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제60항에 있어서, 상기 비전도성 고정 지지 표면은 10,000 Siemens/meter 미만의 전도도를 갖는 재료로 형성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제60항에 있어서, 상기 비전도성 고정 지지 표면은 1,000 Siemens/meter 미만의 전도도를 갖는 재료로 형성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제60항에 있어서, 상기 비전도성 고정 지지 표면은 1 Siemens/meter 미만의 전도도를 갖는 재료로 형성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제62항에 있어서, 제2 물품이 제1 차폐부와 제2 차폐부 사이에 있는 동안 제1 물품이 제1 차폐부를 통과하여 이동하는 것을 방해하기 위하여 상기 이송 수단의 작동을 제어하도록 구성된 중앙 컨트롤러를 포함하는 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서, 상기 중앙 컨트롤러는, 제2 물품이 제1 전도성 차폐부와 제2 전도성 차폐부 사이에 있고 제2 물품이 상기 비전도성 고정 지지대 상에 있는 동안, 상기 RFID 스캐너를 작동하여 제2 물품을 스캔하도록 제어되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제75항에 있어서, 상기 물품의 후미 에지가 제1 차폐부를 통과하여 이동하기 전에 각각의 물품의 선도 에지를 감지하는 제1 센서를 포함하는 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 중앙 컨트롤러는 제1 센서로부터 신호를 수신하고 제1 센서로부터의 신호에 응답하여 상기 컨베이어를 제어하도록 구성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제75항에 있어서, 상기 물품이 상기 비전도성 고정 지지대 상에 지지되는 동안 상기 이송 수단 상의 각각의 물품의 존재를 감지하는 제2 센서를 포함하는 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 중앙 컨트롤러는, 제2 센서로부터 신호를 수신하도록 구성되고, 제1 물품의 선도 에지가 제2 차폐부를 통과하여 이송되기 전에 상기 이송 수단이 제2 물품의 후미 에지를 제1 차폐부를 통과하여 이송하는 것을 방해하기 위해 제2 센서로부터의 신호에 응답하여 상기 이송 수단을 제어하도록 구성되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제77항에 있어서, 상기 중앙 컨트롤러는, 제1 센서로부터 수신된 신호에 응답하여 시간 창 작동 중에 상기 스캐닝 영역을 스캔하도록 상기 RFID 스캐너의 작동을 제어하는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 상기 시간 창의 시작은 제1 센서로부터의 신호를 기초로 결정되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 상기 시간 창의 종료는 제2 센서로부터의 신호를 기초로 결정되는 것인 자재 취급 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 뉴저지주 ***** 무레스타운 코머스 드라이브 ***</address><code>520090295347</code><country>미국</country><engName>OPEX CORPORATION</engName><name>오펙스 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LAKAWICZ, Joseph</engName><name>라카비츠 조셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LIGO, Stuart</engName><name>리고 스튜어트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MCVAUGH, Monty</engName><name>맥보 몬티</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>FERGUSON, Scott</engName><name>퍼거슨 스콧</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/349,587</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1318279-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.01.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0007752-73</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247039682.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d57a9a8fd3aec1f7180cef21e21034e71a447b16a8dea3ced83c134ec84b576364a508a27099202745f2d0f177181dff1d7494eea2ab72da</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf85b6521c68bd283233501b98c59c05cdad50dadf1b7da7533dd179dc165d9c551abbe7d4b5c751d5ce0c98d7b7bc5733726bdff8af625bf4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>