<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:17.2517</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7006947</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>미디어 아이템 및 제품 페어링</inventionTitle><inventionTitleEng>MEDIA ITEM AND PRODUCT PAIRING</inventionTitleEng><openDate>2025.04.08</openDate><openNumber>10-2025-0048291</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/45</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/478</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은 하나 이상의 비디오들의 하나 이상의 그래픽 표현들을 포함하는 사용자 인터페이스(UI)를 제공하는 단계를 포함한다. 각 비디오의 각 그래픽 표현은 각 비디오의 재생을 개시하기 위해 선택가능하다. 그래픽 표현은 축소된 상태의 UI 엘리먼트와 디스플레이된다. UI 엘리먼트는 각 비디오에 의해 다뤄지는 복수의 제품들을 식별하는 정보를 포함한다. 본 방법은 UI 엘리먼트의 제시를 축소된 상태에서 확장된 상태로 변경하는 단계를 더 포함한다. 확장된 상태의 UI 엘리먼트는 복수의 제품들 중 하나와 각각 연관된 다수의 시각적 컴포넌트들을 포함한다. 본 방법은 복수의 시각적 컴포넌트들 중 하나의 시각적 컴포넌트의 사용자 선택 시 비디오의 제시를 개시하는 단계를 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024030385</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/029137</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,하나 이상의 비디오들의 하나 이상의 그래픽 표현들을 포함하는 사용자 인터페이스(user interface, UI)를 제시하는 단계 — 각 비디오의 각 그래픽 표현은 상기 각 비디오의 재생을 개시하기 위해 선택가능하고, 축소된 상태(collapsed state)의 UI 엘리먼트와 디스플레이되며, 상기 UI 엘리먼트는 상기 각 비디오와 관련된 복수의 제품들을 식별하는 정보를 포함함 —;상기 축소된 상태의 상기 UI 엘리먼트와의 사용자 상호작용에 응답하여, 상기 UI 엘리먼트의 제시를 상기 축소된 상태에서 확장된 상태(expanded state)로 변경하면서 계속해서 상기 각 비디오의 그래픽 표현을 제시하는 단계 — 상기 확장된 상태의 상기 UI 엘리먼트는 상기 복수의 제품들 중 하나와 각각 연관된 복수의 시각적 컴포넌트들을 포함함 —; 및상기 확장된 상태의 상기 UI 엘리먼트의 상기 복수의 시각적 컴포넌트들 중 하나의 시각적 컴포넌트의 사용자 선택에 응답하여, 상기 선택된 시각적 컴포넌트와 연관된 제품을 다루는 상기 각 비디오의 재생을 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 확장된 상태의 상기 UI 엘리먼트의 상기 복수의 시각적 컴포넌트들 중 상기 하나의 시각적 컴포넌트의 상기 사용자 선택에 응답하여 상기 UI 엘리먼트의 제시를 상기 확장된 상태에서 제품 포커싱된 상태로 변경하는 단계를 더 포함하며, 상기 제품 포커싱된 상태의 상기 UI 엘리먼트는 상기 선택된 시각적 컴포넌트와 연관된 상기 제품에 관한 상세한 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,콘텐츠 플랫폼에 검색 질의를 제공하는 단계; 및상기 콘텐츠 플랫폼으로부터, 상기 하나 이상의 비디오들의 하나 이상의 그래픽 표현들을 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,제1 비디오를 제시해달라는 사용자 요청을 콘텐츠 플랫폼에 제공하는 단계; 및상기 콘텐츠 플랫폼으로부터, 상기 하나 이상의 비디오들의 상기 하나 이상의 그래픽 표현들을 상기 제1 비디오와 연관된 추천 비디오들로서 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 확장된 상태의 상기 UI 엘리먼트는:상기 복수의 제품들과 연관된 제1 탭; 및상기 각 비디오의 복수의 부분들과 연관된 제2 탭을 더 포함하며, 상기 제1 탭의 콘텐츠들이 디폴트로 제시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 복수의 제품들 중 하나와 연관된 상기 UI 엘리먼트의 컴포넌트의 사용자 선택에 응답하여 상기 UI 엘리먼트의 제시를 거래 상태로 변경하는 단계를 더 포함하며, 상기 거래 상태의 상기 UI 엘리먼트는 상기 복수의 제품들 중 하나와 연관된 거래를 가능하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 축소된 상태의 상기 UI 엘리먼트는 상기 각 비디오의 상기 그래픽 표현 또는 상기 각 비디오 중 하나 이상 상에 오버레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 축소된 상태의 상기 UI 엘리먼트와의 상기 사용자 상호작용은 상기 축소된 상태의 상기 UI 엘리먼트 상에 체류하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 방법으로서,사용자 디바이스 상의 제시를 위해, 하나 이상의 콘텐츠 아이템들의 하나 이상의 그래픽 표현들을 포함하는 사용자 인터페이스(UI)를 제공하는 단계 — 각 콘텐츠 아이템의 각 그래픽 표현은 상기 각 콘텐츠 아이템의 제시를 개시하기 위해 선택가능하고, 축소된 상태의 UI 엘리먼트와 디스플레이되며, 상기 UI 엘리먼트는 상기 각 비디오와 관련된 복수의 제품들을 식별하는 정보를 포함함 —;상기 축소된 상태의 상기 UI 엘리먼트와의 사용자 상호작용의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 상기 UI 엘리먼트의 제시가 상기 축소된 상태에서 확장된 상태로 변경되게 하는 단계 — 상기 확장된 상태의 상기 UI 엘리먼트는 상기 복수의 제품들 중 하나와 각각 연관된 복수의 시각적 컴포넌트들을 포함함 —; 및상기 확장된 상태의 상기 UI 엘리먼트의 상기 복수의 시각적 컴포넌트들 중 하나의 시각적 컴포넌트의 사용자 선택의 표시를 수신하는 것에 응답하여, 제1 콘텐츠 아이템의 제시를 가능하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 확장된 상태의 상기 UI 엘리먼트의 상기 복수의 시각적 컴포넌트들 중 상기 하나의 시각적 컴포넌트의 상기 사용자 선택의 표시를 수신하는 것에 응답하여 상기 UI 엘리먼트의 제시를 상기 확장된 상태에서 제품 포커싱된 상태로 변경하는 것을 가능하게 하는 명령어들을 상기 디바이스에 제공하는 단계를 더 포함하며, 상기 제품 포커싱된 상태의 상기 UI 엘리먼트는 상기 선택된 시각적 컴포넌트와 연관된 상기 제품에 관한 상세한 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 제1 콘텐츠 아이템과 관련된 상기 복수의 제품들의 식별자들은 트레이닝된 머신 러닝 모델로부터의 출력으로서 획득되며, 상기 트레이닝된 머신 러닝 모델은 상기 제1 콘텐츠 아이템과 연관된 입력 데이터로서 수신하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 복수의 제품들 중 하나와 연관된 상기 UI 엘리먼트의 컴포넌트의 사용자 선택에 응답하여 상기 UI 엘리먼트의 제시를 거래 상태로 변경하는 것을 가능하게 하기 위한 명령어들을 상기 디바이스에 제공하는 단계를 더 포함하며, 상기 거래 상태의 상기 UI 엘리먼트는 하나의 또는 상기 복수의 제품들과 연관된 거래를 가능하게 하는 하나 이상의 컴포넌트들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서, 상기 제1 콘텐츠 아이템의 제시를 가능하게 하는 명령어들은 제시할 상기 제1 콘텐츠 아이템의 일부분의 표시를 포함하며, 상기 제1 콘텐츠 아이템의 일부분은 상기 복수의 시각적 컴포넌트들 중 상기 하나의 시각적 컴포넌트와 연관된 상기 복수의 제품들 중 하나를 다루는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서, 사용자의 이력을 획득하는 단계를 더 포함하며, 상기 사용자의 이력은 연관된 제품들을 갖는 콘텐츠 아이템들과의 하나 이상의 상호작용들을 포함하며, 상기 UI 엘리먼트를 디스플레이하기 위한 명령어를 제공하는 단계는 상기 사용자의 이력을 획득하는 것에 응답하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서, 상기 제1 콘텐츠 아이템은 라이브 스트리밍되는 비디오를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 실행될 때, 프로세싱 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장한 비일시적 머신 판독가능 저장 매체로서, 상기 동작들은,하나 이상의 비디오들의 하나 이상의 그래픽 표현들을 포함하는 사용자 인터페이스(UI)를 제시하는 동작 — 각 비디오의 각 그래픽 표현은 상기 각 비디오의 재생을 개시하기 위해 선택가능하고, 축소된 상태의 UI 엘리먼트와 디스플레이되며, 상기 UI 엘리먼트는 상기 각 비디오와 관련된 복수의 제품들을 식별하는 정보를 포함함 —;상기 축소된 상태의 상기 UI 엘리먼트와의 사용자 상호작용에 응답하여, 상기 UI 엘리먼트의 제시를 상기 축소된 상태에서 확장된 상태로 변경하면서 계속해서 상기 각 비디오의 그래픽 표현을 제시하는 동작 — 상기 확장된 상태의 상기 UI 엘리먼트는 상기 복수의 제품들 중 하나와 각각 연관된 복수의 시각적 컴포넌트들을 포함함 —; 및상기 확장된 상태의 상기 UI 엘리먼트의 상기 복수의 시각적 컴포넌트들 중 하나의 선택된 시각적 컴포넌트의 사용자 선택에 응답하여, 상기 선택된 시각적 컴포넌트와 연관된 제품을 다루는 상기 각 비디오의 재생을 개시하는 동작을 포함하는, 비일시적 머신 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 동작들은 상기 확장된 상태의 상기 UI 엘리먼트의 상기 복수의 시각적 컴포넌트들 중 상기 하나의 시각적 컴포넌트의 상기 사용자 선택에 응답하여 상기 UI 엘리먼트의 제시를 상기 확장된 상태에서 제품 포커싱된 상태로 변경하는 동작을 더 포함하며, 상기 제품 포커싱된 상태의 상기 UI 엘리먼트는 상기 선택된 시각적 컴포넌트와 연관된 상기 제품에 관한 상세한 정보를 포함하는, 비일시적 머신 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 동작들은 상기 복수의 제품들 중 하나와 연관된 상기 UI 엘리먼트의 컴포넌트의 사용자 선택에 응답하여 상기 UI 엘리먼트의 제시를 거래 상태로 변경하는 동작을 더 포함하며, 상기 거래 상태의 상기 UI 엘리먼트는 상기 복수의 제품들 중 하나와 연관된 거래를 가능하게 하는, 비일시적 머신 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 확장된 상태의 상기 UI 엘리먼트는,상기 복수의 제품들과 연관된 제1 탭; 및상기 각 비디오의 복수의 부분들과 연관된 제2 탭을 더 포함하며, 상기 제1 탭의 콘텐츠들이 디폴트로 제시되는, 비일시적 머신 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 각 비디오의 재생을 개시하는 동작은 상기 선택된 시각적 컴포넌트와 연관된 상기 제품을 묘사하는 상기 각 비디오의 일부분을 제시하는 동작을 포함하는, 비일시적 머신 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LEE, Jeewoong Eric</engName><name>이, 지웅 에릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>독일</country><engName>EIERMANN, Lukas Georg</engName><name>아이어만, 루카스 게오르그</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>VAZQUEZ, Raymond Manuel</engName><name>바즈퀘즈, 레이몬드 마누엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920020002981</code><country>대한민국</country><engName>Lee Min Ho</engName><name>이민호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/878,831</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0235115-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0235530-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0040898-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257006947.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9352462c06c4bba3ab2cd92b1b764fc7fd47feae2a3ad08b5688ff2c4a9c7db02b5b58bf512e46e37ee0769924173320a5bada01e83f1d3a65</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf68cd4572d57d2013826bc151da0c26aa9c74160fb4ac921b12edac6583aa7dd52cfff00dff91b7e34a538c412bb23a6d5d19cd617955f8f2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>