<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:41.441</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7005030</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>기판 측정들을 사용한 기판 배치 최적화</inventionTitle><inventionTitleEng>SUBSTRATE PLACEMENT OPTIMIZATION USING SUBSTRATE MEASUREMENTS</inventionTitleEng><openDate>2025.03.17</openDate><openNumber>10-2025-0037546</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/687</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/09</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/66</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/3065</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020257005090</familyApplicationNumber></familyInfo><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨터 판독가능 매체는 처리 디바이스에 의해 실행될 때 처리 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함한다. 동작들은 제1 기판이 제1 배치 위치에서 기판 지지체에 의해 지지되는 동안, 프로세스 챔버 내에서 제1 기판을 처리하는 것을 포함한다. 제1 기판은 처리 후에 제1 표면 프로파일을 포함한다. 동작들은 기판 측정 시스템을 사용하여 제1 표면 프로파일의 제1 표면 프로파일 맵을 생성하는 것을 추가로 포함한다. 동작들은 제1 기판 상의 복수의 위치에 대응하는 복수의 식각률을 결정하는 것을 추가로 포함한다. 동작들은 하나 이상의 추정된 배치 위치에 연관된 하나 이상의 추정된 표면 프로파일을 출력하는 모델을 사용하여 제1 복수의 식각률에 연관된 데이터를 처리하는 것을 추가로 포함한다. 동작들은 하나 이상의 추정된 배치 위치에 기초하여 기판 지지체 상의 기판들에 대한 권장되는 배치를 결정하는 것을 추가로 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024044215</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/030866</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제1 기판이 기판 처리 시스템의 프로세스 챔버의 기판 지지체에 의해 지지되는 동안, 상기 프로세스 챔버 내에서 레시피에 따라 상기 제1 기판을 처리하는 단계 - 상기 제1 기판은 상기 처리 후에 제1 표면 프로파일을 포함함 -;상기 기판 처리 시스템의 기판 측정 시스템을 사용하여 상기 제1 기판의 상기 제1 표면 프로파일의 제1 프로파일 맵을 생성하는 단계;모델을 사용하여 상기 제1 프로파일 맵으로부터의 데이터를 처리하는 단계 - 상기 모델은 상기 기판 지지체의 하나 이상의 컴포넌트에 대한 상기 제1 기판의 배치에 대한 제1 추정된 기판 배치 값을 출력함 -; 및상기 제1 추정된 기판 배치 값에 기초하여 상기 기판 지지체 상의 기판들에 대한 권장되는 배치(recommended placement)를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 권장되는 배치에 따라 상기 프로세스 챔버 내에 제2 기판이 배치되게 하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 기판 지지체의 상기 하나 이상의 컴포넌트는 프로세스 키트 링을 포함하고, 상기 제2 기판은 상기 권장되는 배치에 따라 상기 프로세스 키트 링의 내측 직경 내에 위치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 프로세스 챔버 내에서 상기 레시피에 따라 상기 제2 기판을 처리하는 단계 - 상기 제2 기판은 상기 처리 후에 제2 표면 프로파일을 포함함 -;상기 기판 처리 시스템의 상기 기판 측정 시스템을 사용하여 상기 제2 표면 프로파일의 제2 프로파일 맵을 생성하는 단계;상기 모델을 사용하여 상기 제2 프로파일 맵으로부터의 데이터를 처리하는 단계 - 상기 모델은 제2 추정된 기판 배치 값을 출력함 -;상기 제2 추정된 기판 배치 값을 상기 제1 추정된 기판 배치 값과 비교하는 단계; 및상기 비교에 기초하여 상기 권장되는 배치를 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 기판 지지체의 중심을 결정하는 단계; 및상기 제1 기판의 상기 처리 전에 상기 제1 기판을 상기 기판 지지체의 중심과 정렬하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 기판들에 대한 상기 권장되는 배치에 대해, 상기 기판들의 중심은 상기 기판 지지체의 중심으로부터 오프셋되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 권장되는 배치에 기초하여 기판 핸드오프 오프셋을 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 기판 핸드오프 오프셋은 제1 로봇 핸드오프 배향으로부터 제2 로봇 핸드오프 배향까지의 로봇 암에 대한 오프셋인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 표면 프로파일은 제1 두께 프로파일을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제1 프로파일 맵에 기초하여 상기 제1 기판의 에지 근처의 식각률 프로파일에 대한 상기 제1 기판의 제1 식각률 프로파일을 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 모델은 상기 제1 식각률 프로파일에 기초하여 상기 제1 추정된 기판 배치 값을 출력하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 모델은 훈련된 머신 러닝 모델, 물리 기반 모델, 또는 통계적 모델 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 모델은 훈련된 머신 러닝 모델을 포함하고, 상기 방법은:상기 훈련된 머신 러닝 모델을 생성하도록 머신 러닝 모델을 훈련하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 머신 러닝 모델은 상기 레시피에 따라 처리된 복수의 처리된 기판으로부터의 데이터를 사용하여 훈련되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 시스템으로서,프로세스 챔버;기판 측정 툴;메모리; 및상기 메모리에 결합된 처리 디바이스를 포함하고, 상기 처리 디바이스는:제1 기판이 상기 프로세스 챔버의 기판 지지체에 의해 지지되는 동안, 상기 제1 기판이 상기 프로세스 챔버 내에서 레시피에 따라 처리되게 하고 - 상기 제1 기판은 상기 처리 후에 제1 표면 프로파일을 포함함 -;상기 기판 측정 툴을 사용하여 상기 제1 기판의 상기 제1 표면 프로파일의 제1 프로파일 맵을 생성하고;모델을 사용하여 상기 제1 프로파일 맵으로부터의 데이터를 처리하고 - 상기 모델은 상기 기판 지지체의 하나 이상의 컴포넌트에 대한 상기 제1 기판의 배치에 대한 제1 추정된 기판 배치 값을 출력함 -; 및상기 제1 추정된 기판 배치 값에 기초하여 상기 기판 지지체 상의 기판들에 대한 권장되는 배치를 결정하는.시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 처리 디바이스는 추가로:상기 권장되는 배치에 따라 상기 프로세스 챔버 내에 제2 기판이 배치되게 하고, 상기 기판 지지체의 상기 하나 이상의 컴포넌트는 프로세스 키트 링을 포함하고, 상기 제2 기판은 상기 권장되는 배치에 따라 상기 프로세스 키트 링의 내측 직경 내에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 처리 디바이스는 추가로:상기 제2 기판이 상기 프로세스 챔버 내에서 상기 레시피에 따라 처리되게 하고 - 상기 제2 기판은 상기 처리 후에 제2 표면 프로파일을 포함함 -;상기 기판 측정 툴을 사용하여 상기 제2 표면 프로파일의 제2 프로파일 맵을 생성하고;상기 모델을 사용하여 상기 제2 프로파일 맵으로부터의 데이터를 처리하고 - 상기 모델은 제2 추정된 기판 배치 값을 출력함 -;상기 제2 추정된 기판 배치 값을 상기 제1 추정된 기판 배치 값과 비교하고;상기 비교에 기초하여 상기 권장되는 배치를 업데이트하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 처리 디바이스는 추가로:상기 기판 지지체의 중심을 결정하고;상기 제1 기판의 상기 처리 전에 상기 제1 기판이 상기 기판 지지체의 중심과 정렬되게 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 기판들에 대한 상기 권장되는 배치에 대해, 상기 기판들의 중심은 상기 기판 지지체의 중심으로부터 오프셋되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 모델은 훈련된 머신 러닝 모델을 포함하고, 상기 처리 디바이스는 추가로:상기 훈련된 머신 러닝 모델을 생성하도록 머신 러닝 모델을 훈련하고,상기 머신 러닝 모델은 상기 레시피에 따라 처리된 복수의 처리된 기판으로부터의 데이터를 사용하여 훈련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨터 판독가능 매체로서,처리 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 처리 디바이스로 하여금:제1 기판이 프로세스 챔버의 기판 지지체에 의해 지지되는 동안, 상기 제1 기판이 상기 프로세스 챔버 내에서 레시피에 따라 처리되게 하는 단계 - 상기 제1 기판은 상기 처리 후에 제1 표면 프로파일을 포함함 -;기판 처리 시스템의 기판 측정 시스템을 사용하여 상기 제1 기판의 상기 제1 표면 프로파일의 제1 프로파일 맵을 생성하는 단계;모델을 사용하여 상기 제1 프로파일 맵으로부터의 데이터를 처리하는 단계 - 상기 모델은 상기 기판 지지체의 하나 이상의 컴포넌트에 대한 상기 제1 기판의 배치에 대한 제1 추정된 기판 배치 값을 출력함 -; 및상기 제1 추정된 기판 배치 값에 기초하여 상기 기판 지지체 상의 기판들에 대한 권장되는 배치를 결정하는 단계를 포함하는 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 동작들은:상기 권장되는 배치에 따라 상기 프로세스 챔버 내에 제2 기판이 배치되게 하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 기판 지지체의 상기 하나 이상의 컴포넌트는 프로세스 키트 링을 포함하고, 상기 제2 기판은 상기 권장되는 배치에 따라 상기 프로세스 키트 링의 내측 직경 내에 위치되는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 동작들은:상기 제2 기판이 상기 프로세스 챔버 내에서 상기 레시피에 따라 처리되게 하는 단계 - 상기 제2 기판은 상기 처리 후에 제2 표면 프로파일을 포함함 -;상기 기판 측정 시스템을 사용하여 상기 제2 표면 프로파일의 제2 프로파일 맵을 생성하는 단계;상기 모델을 사용하여 상기 제2 프로파일 맵으로부터의 데이터를 처리하는 단계 - 상기 모델은 제2 추정된 기판 배치 값을 출력함 -;상기 제2 추정된 기판 배치 값을 상기 제1 추정된 기판 배치 값과 비교하는 단계; 및상기 비교에 기초하여 상기 권장되는 배치를 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 모델은 훈련된 머신 러닝 모델을 포함하고, 상기 동작들은:상기 훈련된 머신 러닝 모델을 생성하도록 머신 러닝 모델을 훈련하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 머신 러닝 모델은 상기 레시피에 따라 처리된 복수의 처리된 기판으로부터의 데이터를 사용하여 훈련되는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컴퓨터 판독가능 매체로서,처리 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 처리 디바이스로 하여금:제1 기판이 기판 지지체 상의 제1 배치 위치에서 상기 기판 지지체에 의해 지지되는 동안, 기판 처리 시스템의 프로세스 챔버 내에서 상기 제1 기판을 처리하는 단계 - 상기 제1 기판은 상기 처리 후에 제1 표면 프로파일을 포함함 -;기판 측정 시스템을 사용하여 상기 제1 표면 프로파일의 제1 표면 프로파일 맵을 생성하는 단계;상기 제1 표면 프로파일 맵에 기초하여 상기 제1 기판 상의 제1 복수의 위치에 대응하는 제1 복수의 식각률을 결정하는 단계;모델을 사용하여 상기 제1 복수의 식각률에 연관된 데이터를 처리하는 단계 - 상기 모델은 상기 제1 복수의 식각률에 기초하여 상기 기판 지지체 상의 하나 이상의 추정된 배치 위치에 연관된 하나 이상의 추정된 표면 프로파일을 출력함 -; 및상기 하나 이상의 추정된 배치 위치에 기초하여 상기 기판 지지체 상의 기판들에 대한 권장되는 배치를 결정하는 단계를 포함하는 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 동작들은:프로세스 키트 링의 내측 직경 내에서 상기 권장되는 배치에 따라 상기 기판 지지체 상에서 상기 프로세스 챔버 내에 제2 기판이 배치되게 하는 단계를 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 동작들은:제2 기판이 상기 기판 지지체 상의 제2 배치 위치에서 상기 기판 지지체에 의해 지지되는 동안, 상기 프로세스 챔버 내에서 상기 제2 기판을 처리하는 단계 - 상기 제2 기판은 상기 처리 후에 제2 표면 프로파일을 포함함 -;상기 기판 측정 시스템을 사용하여 상기 제2 표면 프로파일의 제2 표면 프로파일 맵을 생성하는 단계;상기 제2 표면 프로파일 맵에 기초하여 상기 제2 기판 상의 제2 복수의 위치에 대응하는 제2 복수의 식각률을 결정하는 단계; 및상기 모델을 사용하여 상기 제2 복수의 식각률에 연관된 데이터를 처리하는 단계 - 상기 기판 지지체 상의 상기 하나 이상의 추정된 배치 위치에 연관된 상기 하나 이상의 추정된 표면 프로파일은 추가로 상기 제2 복수의 식각률에 기초함 -를 추가로 포함하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 상기 권장되는 배치는 상기 기판 지지체의 중심으로부터 오프셋되는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 있어서, 상기 모델은 훈련된 머신 러닝 모델, 선형 적합 모델(linear fitment model), 또는 통계적 모델 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 모델은 훈련된 머신 러닝 모델을 포함하고, 상기 동작들은:상기 훈련된 머신 러닝 모델을 생성하도록 머신 러닝 모델을 훈련하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 머신 러닝 모델은 상기 프로세스 챔버 내에서 처리된 복수의 처리된 기판으로부터의 데이터를 사용하여 훈련되는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서, 상기 제1 기판 상의 상기 제1 복수의 위치는 복수의 방위각에서 상기 제1 기판의 중심으로부터의 반경방향 거리에 있는 위치들에 대응하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항에 있어서, 상기 제1 복수의 식각률에 연관된 데이터를 처리하는 단계는 상기 제1 복수의 위치 중 적어도 제1 위치에 대응하는 상기 제1 복수의 식각률 중의 적어도 제1 식각률의 선형 적합(linear fitment)을 생성하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 추정된 표면 프로파일은 상기 선형 적합에 기초하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항에 있어서, 상기 제1 복수의 식각률에 연관된 데이터를 처리하는 단계는 상기 제1 복수의 식각률의 평균 식각률에 기초하여 상기 제1 복수의 식각률 각각을 정규화하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제21항에 있어서, 상기 권장되는 배치는 제2 기판을 생산하기 위한 상기 기판 지지체 상의 최적화된 배치 위치에 대응하고, 상기 제2 기판은 상기 제2 기판 상의 제2 복수의 위치에서의 제2 복수의 식각률이 하나 이상의 메트릭의 하나 이상의 값에 부합하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제21항에 있어서, 상기 제1 표면 프로파일은 제1 두께 프로파일을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 시스템으로서,기판 지지체를 포함하는 프로세스 챔버;기판 측정 툴;메모리; 및상기 메모리에 동작적으로 결합된 처리 디바이스를 포함하고, 상기 처리 디바이스는:제1 기판이 상기 기판 지지체 상의 제1 배치 위치에서 상기 기판 지지체에 의해 지지되는 동안, 상기 제1 기판이 상기 프로세스 챔버 내에서 처리되게 하고 - 상기 제1 기판은 상기 처리 후에 제1 표면 프로파일을 포함함 -;상기 기판 측정 툴을 사용하여 상기 제1 표면 프로파일의 제1 표면 프로파일 맵을 생성하고;상기 제1 표면 프로파일 맵에 기초하여 상기 제1 기판 상의 제1 복수의 위치에 대응하는 제1 복수의 식각률을 결정하고;모델을 사용하여 상기 제1 복수의 식각률에 연관된 데이터를 처리하고 - 상기 모델은 상기 제1 복수의 식각률에 기초하여 상기 기판 지지체 상의 하나 이상의 추정된 배치 위치에 연관된 하나 이상의 추정된 표면 프로파일을 출력함 -; 및상기 하나 이상의 추정된 배치 위치에 기초하여 상기 기판 지지체 상의 기판들에 대한 권장되는 배치를 결정하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 처리 디바이스는 추가로:프로세스 키트 링의 내측 직경 내에서 상기 권장되는 배치에 따라 상기 기판 지지체 상에서 상기 프로세스 챔버 내에 제2 기판이 배치되게 하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 상기 처리 디바이스는 추가로:제2 기판이 상기 기판 지지체 상의 제2 배치 위치에서 상기 기판 지지체에 의해 지지되는 동안, 상기 제2 기판을 상기 프로세스 챔버 내에서 처리되게 하고 - 상기 제2 기판은 상기 처리 후에 제2 표면 프로파일을 포함함 -;상기 기판 측정 툴을 사용하여 상기 제2 표면 프로파일의 제2 표면 프로파일 맵을 생성하고;상기 제2 표면 프로파일 맵에 기초하여 상기 제2 기판 상의 제2 복수의 위치에 대응하는 제2 복수의 식각률을 결정하고;상기 모델을 사용하여 상기 제2 복수의 식각률에 연관된 데이터를 처리하는  - 상기 기판 지지체 상의 상기 하나 이상의 추정된 배치 위치에 연관된 상기 하나 이상의 추정된 표면 프로파일은 추가로 상기 제2 복수의 식각률에 기초함 -,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항에 있어서,상기 모델은 훈련된 머신 러닝 모델을 포함하고, 상기 처리 디바이스는 추가로:상기 훈련된 머신 러닝 모델을 생성하도록 머신 러닝 모델을 훈련하고, 상기 머신 러닝 모델은 상기 프로세스 챔버 내에서 처리된 복수의 처리된 기판으로부터의 데이터를 사용하여 훈련되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항에 있어서, 상기 제1 복수의 식각률에 연관된 데이터를 처리하는 것은:상기 제1 복수의 식각률의 평균 식각률에 기초하여 상기 제1 복수의 식각률 각각을 정규화하는 것; 및상기 제1 복수의 위치 중 적어도 제1 위치에 대응하는 상기 제1 복수의 식각률 중의 적어도 제1 식각률의 선형 적합을 생성하는 것 - 상기 하나 이상의 추정된 표면 프로파일은 상기 선형 적합에 기초함 -을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제32항에 있어서, 상기 권장되는 배치는 제2 기판을 생산하기 위한 상기 기판 지지체 상의 최적화된 배치 위치에 대응하고, 상기 제2 기판은 상기 제2 기판 상의 제2 복수의 위치에서의 제2 복수의 식각률이 하나 이상의 메트릭의 하나 이상의 값에 부합하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 방법으로서,제1 기판이 기판 지지체 상의 제1 배치 위치에서 상기 기판 지지체에 의해 지지되는 동안, 상기 제1 기판이 프로세스 챔버 내에서 처리되게 하는 단계 - 상기 제1 기판은 상기 처리 후에 제1 표면 프로파일을 포함함 -;기판 측정 시스템을 사용하여 상기 제1 표면 프로파일의 제1 표면 프로파일 맵을 생성하는 단계;상기 제1 표면 프로파일 맵에 기초하여 상기 제1 기판 상의 제1 복수의 위치에 대응하는 제1 복수의 식각률을 결정하는 단계;모델을 사용하여 상기 제1 복수의 식각률에 연관된 데이터를 처리하는 단계 - 상기 모델은 상기 제1 복수의 식각률에 기초하여 상기 기판 지지체 상의 하나 이상의 추정된 배치 위치에 연관된 하나 이상의 추정된 표면 프로파일을 출력함 -; 및상기 하나 이상의 추정된 배치 위치에 기초하여 상기 기판 지지체 상의 기판들에 대한 권장되는 배치를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 프로세스 키트 링의 내측 직경 내에서 상기 권장되는 배치에 따라 상기 기판 지지체 상에서 상기 프로세스 챔버 내에 제2 기판이 배치되게 하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서, 상기 제1 복수의 식각률에 연관된 데이터를 처리하는 단계는 상기 제1 복수의 위치 중 적어도 제1 위치에 대응하는 상기 제1 복수의 식각률 중의 적어도 제1 식각률의 선형 적합을 생성하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 추정된 표면 프로파일은 상기 선형 적합에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 바우어스 애브뉴 ****</address><code>519980587458</code><country>미국</country><engName>Applied Materials, Inc.</engName><name>어플라이드 머티어리얼스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>인도</country><engName>BAMMANAHALLI, Gautham Gururaj</engName><name>밤마나할리, 가우담 구루라지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BABAYAN, Steven</engName><name>바바얀, 스티븐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SRIDHARAN, Deepak</engName><name>스리다란, 디팍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LI, Haipeng</engName><name>리, 하이펑</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920050012262</code><country>대한민국</country><engName>Lee Ho - Yeon</engName><name>이호연</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/822,009</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/200,921</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0179638-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0179547-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0179611-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0177683-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0030409-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.13</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0770853-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.11.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1261907-85</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257005030.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930b050ef8c0efa352633b99d1f2baa3fe9b75867bee7d270c430267c2e61ef15968a2313969f22121c8e5dea1aefa1e83a7edf88a279cc06a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1109d49fde13e180501ce9cc62db2b2d453f75264116bb9859784873a0a87fd7a9d55e24feee7240dded4e0100cdb472c17d16b428e7a15c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>