<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:23.5123</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7041595</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강 현실 체험들을 위한 큐레이팅된 상황별 오버레이들</inventionTitle><inventionTitleEng>CURATED CONTEXTUAL OVERLAYS FOR AUGMENTED REALITY EXPERIENCES</inventionTitleEng><openDate>2024.01.11</openDate><openNumber>10-2024-0004873</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/68</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0488</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 11/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 증강 현실 체험에서 그래픽 요소들과 가상 요소들을 포함하는 상황별 오버레이를 큐레이팅하고 프레젠테이션하기 위한 예시적인 시스템들, 디바이스들, 매체들, 및 방법들이 설명된다. 상황별 오버레이 애플리케이션은 카메라의 시야 내의 비디오 데이터의 프레임들의 캡처를 구현하고 제어한다. 이미지 프로세싱 시스템은, 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에서, 물리적 환경 내의 하나 이상의 식품 항목을 검출한다. 식품 항목들을 검출하는 것은 컴퓨터 비전 및 기계 훈련된 분류 모델들을 수반할 수 있다. 이 방법은 검출된 식품 항목과 연관된 데이터를 검색하는 단계, 검색된 데이터 및 구성 가능한 프로파일에 기초하여 상황별 오버레이를 큐레이팅하는 단계, 및 디스플레이 상에 상황별 오버레이를 프레젠테이션하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022235729</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/027577</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 물리적 환경에서 아이웨어 디바이스로 검출된 항목들에 응답하여 상황별 오버레이를 프레젠테이션하는 방법으로서, 상기 아이웨어 디바이스는 카메라, 마이크로폰, 라우드스피커, 상황별 오버레이 애플리케이션, 이미지 프로세싱 시스템, 및 디스플레이를 포함하고, 상기 방법은: 상기 마이크로폰으로 시작 명령을 인식하는 단계; 상기 인식된 시작 명령에 응답하여, 상기 라우드스피커를 통해 확인 메시지를 재생하는 단계; 상기 카메라의 시야 내에서 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하는 단계; 상기 이미지 프로세싱 시스템을 사용하여, 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에서, 상기 디스플레이에 대해 현재 항목 포지션에 있는 식품 항목을 검출하는 단계; 상기 상황별 오버레이 애플리케이션을 사용하여 상기 검출된 식품 항목과 연관된 데이터를 검색하는 단계; 상기 검색된 데이터에 기초하여 상황별 오버레이를 큐레이팅하는 단계; 및 상기 디스플레이 상에 상기 디스플레이에 대해 오버레이 포지션에 상기 상황별 오버레이를 프레젠테이션하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,후속 식품 항목을 검출하는 단계;상기 검출된 후속 식품 항목과 연관된 후속 데이터를 검색하는 단계; 및상기 검색된 후속 데이터에 기초하여 상기 상황별 오버레이를 더 큐레이팅하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 데이터를 검색하는 상기 프로세스는 식품 데이터 라이브러리, 레시피 라이브러리, 및 인터넷 상의 하나 이상의 웹사이트로 이루어지는 그룹 중에서 선택된 소스로부터 식품 정보를 수집하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상황별 오버레이를 큐레이팅하는 상기 프로세스는:활동, 현장, 및 콘텐츠 설정을 포함하는 프로파일을 유지하는 단계; 및상기 유지된 프로파일 및 상기 검색된 데이터에 따라 상기 상황별 오버레이를 파퓰레이팅(populating) 단계를추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상황별 오버레이를 프레젠테이션하는 상기 프로세스는:상기 디스플레이 상에 하나 이상의 그래픽 요소를 프레젠테이션하는 단계 — 각각의 그래픽 요소는 상기 검색된 데이터와 연관됨 —;상기 현재 항목 포지션에 인접하여 상기 디스플레이 상에 상기 검출된 식품 항목과 연관된 라벨을 프레젠테이션하는 단계; 및상기 라우드스피커를 통해, 상기 프레젠테이션된 상황별 오버레이와 관련하여 프레젠테이션 메시지를 재생하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 식품 항목을 검출하는 상기 프로세스는:상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들 내의 복수의 다른 항목들 중에서 상기 식품 항목을 식별하기 위해 분류 모델에 액세스하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 아이웨어 디바이스는 로컬라이제이션 시스템을 추가로 포함하고, 상기 방법은:상기 로컬라이제이션 시스템을 사용하여, 상기 현재 항목 포지션에 대한 현재 아이웨어 로케이션을 결정하는 단계;상기 현재 아이웨어 로케이션에 따라, 상기 현재 항목 포지션과 상기 디스플레이 사이의 상관을 계산하는 단계; 및상기 아이웨어가 상기 물리적 환경을 통해 이동함에 따라 상기 현재 항목 포지션에 인접하여 상기 상황별 오버레이가 지속적으로 프레젠테이션되도록, 상기 계산된 상관에 따라 상황별 오버레이를 프레젠테이션하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 아이웨어 디바이스는 터치패드를 추가로 포함하고, 상기 상황별 오버레이를 프레젠테이션하는 상기 프로세스는:상기 터치패드에 대한 현재 손가락 끝 로케이션을 검출하는 단계;상기 검출된 현재 손가락 끝 로케이션에 따라 상기 디스플레이 상의 현재 요소 포지션에 움직일 수 있는 요소를 프레젠테이션하는 단계;상기 현재 요소 포지션에 가장 가까운 상기 디스플레이 상에 포지셔닝된 제1 그래픽 요소에 인접하여 하이라이트를 프레젠테이션하는 단계;상기 검출된 현재 손가락 끝 로케이션에 기초하여, 상기 터치패드에 대한 탭 제스처를 검출하는 단계; 및상기 검출된 탭 제스처 및 상기 현재 요소 포지션에 따라 선택 액션을 실행하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 선택 액션을 실행하는 상기 프로세스는:상기 현재 요소 포지션에 가장 가까운 상기 디스플레이 상에 포지셔닝된 선택된 그래픽 요소를 식별하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제1 그래픽 요소에 대한 상기 선택 액션은 여는 것, 저장하는 것, 공유하는 것, 및 제거하는 것으로 이루어진 그룹 중에서 선택되는 프로세스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 상황별 오버레이 시스템으로서,카메라, 마이크로폰, 라우드스피커, 상황별 오버레이 애플리케이션, 이미지 프로세싱 시스템, 메모리, 프로세서, 및 디스플레이를 포함하는 아이웨어 디바이스; 및상기 메모리 내의 프로그래밍을 포함하고, 상기 프로세서에 의한 상기 프로그래밍의 실행은 기능들을 수행하도록 상기 아이웨어 디바이스를 구성하고, 상기 기능들은:상기 마이크로폰으로 시작 명령을 인식하는 기능;상기 인식된 시작 명령에 응답하여, 상기 라우드스피커를 통해 확인 메시지를 재생하는 기능;상기 카메라의 시야 내에서 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하는 기능;상기 이미지 프로세싱 시스템을 사용하여, 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에서, 상기 디스플레이에 대해 현재 항목 포지션에 있는 식품 항목을 검출하는 기능;상기 상황별 오버레이 애플리케이션을 사용하여 상기 검출된 식품 항목과 연관된 데이터를 검색하는 기능;상기 검색된 데이터에 기초하여 상황별 오버레이를 큐레이팅하는 기능; 및상기 디스플레이 상에 상기 디스플레이에 대해 오버레이 포지션에 상기 상황별 오버레이를 프레젠테이션하는 기능을 포함하는, 상황별 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 데이터를 검색하는 상기 기능은 식품 데이터 라이브러리, 레시피 라이브러리, 및 인터넷 상의 하나 이상의 웹사이트로 이루어지는 그룹 중에서 선택된 소스로부터 식품 정보를 수집하는 기능을 추가로 포함하는, 상황별 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상황별 오버레이를 큐레이팅하는 상기 기능은:활동, 현장, 및 콘텐츠 설정을 포함하는 프로파일을 유지하는 기능; 및상기 유지된 프로파일 및 상기 검색된 데이터에 따라 상기 상황별 오버레이를 파퓰레이팅하는 기능을 추가로 포함하는, 상황별 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 디스플레이 상에 상황별 오버레이를 프레젠테이션하는 상기 기능은:상기 디스플레이 상에 하나 이상의 그래픽 요소를 프레젠테이션하는 기능 — 각각의 그래픽 요소는 상기 검색된 데이터와 연관됨 —;상기 현재 항목 포지션에 인접하여 상기 디스플레이 상에 상기 검출된 식품 항목과 연관된 라벨을 프레젠테이션하는 기능;  및상기 라우드스피커를 통해, 상기 프레젠테이션된 상황별 오버레이와 관련하여 프레젠테이션 메시지를 재생하는 기능을 추가로 포함하는, 상황별 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 식품 항목을 검출하는 상기 기능은 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들 내의 복수의 다른 항목들 중에서 상기 식품 항목을 식별하기 위해 분류 모델에 액세스하는 기능을 추가로 포함하는, 상황별 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 아이웨어 디바이스는 터치패드를 추가로 포함하고, 상기 디스플레이 상에 상기 상황별 오버레이를 프레젠테이션하는 기능은:상기 터치패드에 대한 현재 손가락 끝 로케이션을 검출하는 기능;상기 검출된 현재 손가락 끝 로케이션에 따라 상기 디스플레이 상의 현재 요소 포지션에 움직일 수 있는 요소를 프레젠테이션하는 기능;상기 현재 요소 포지션에 가장 가까운 상기 디스플레이 상에 포지셔닝된 제1 그래픽 요소에 인접하여 하이라이트를 프레젠테이션하는 기능; 상기 검출된 현재 손가락 끝 로케이션에 기초하여, 상기 터치패드에 대한 탭 제스처를 검출하는 기능; 및상기 검출된 탭 제스처 및 상기 현재 요소 포지션에 따라 선택 액션을 실행하는 기능을 추가로 포함하고, 상기 제1 그래픽 요소에 대한 상기 선택 액션은 여는 것, 저장하는 것, 공유하는 것, 및 제거하는 것으로 이루어진 그룹 중에서 선택되는 프로세스인, 상황별 오버레이 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 프로그램 코드를 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서,상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금: 아이웨어 디바이스의 마이크로폰으로 시작 명령을 인식하는 단계 — 상기 아이웨어 디바이스는 카메라, 라우드스피커, 상황별 오버레이 애플리케이션, 이미지 프로세싱 시스템, 및 디스플레이를 추가로 포함함 —;상기 인식된 시작 명령에 응답하여, 상기 라우드스피커를 통해 확인 메시지를 재생하는 단계;상기 카메라의 시야 내에서 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하는 단계;상기 이미지 프로세싱 시스템을 사용하여, 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에서, 상기 디스플레이에 대해 현재 항목 포지션에 있는 식품 항목을 검출하는 단계;상기 상황별 오버레이 애플리케이션을 사용하여 상기 검출된 식품 항목과 연관된 데이터를 검색하는 단계;상기 검색된 데이터에 기초하여 상황별 오버레이를 큐레이팅하는 단계; 및상기 디스플레이 상에 상기 디스플레이에 대해 오버레이 포지션에 상기 상황별 오버레이를 프레젠테이션하는 단계를수행하게 하도록 동작하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 데이터를 검색하는 상기 단계는 식품 데이터 라이브러리, 레시피 라이브러리, 및 인터넷 상의 하나 이상의 웹사이트로 이루어지는 그룹 중에서 선택된 소스로부터 식품 정보를 수집하는 단계를 추가로 포함하는,비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상황별 오버레이를 큐레이팅하는 상기 단계는:활동, 현장, 및 콘텐츠 설정을 포함하는 프로파일을 유지하는 단계; 및상기 유지된 프로파일 및 상기 검색된 데이터에 따라 상기 상황별 오버레이를 파퓰레이팅하는 단계를 추가로 포함하는,비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상황별 오버레이를 프레젠테이션하는 상기 단계는:상기 디스플레이 상에 하나 이상의 그래픽 요소를 프레젠테이션하는 단계 — 각각의 그래픽 요소는 상기 검색된 데이터와 연관됨 —;상기 현재 항목 포지션에 인접하여 상기 디스플레이 상에 상기 검출된 식품 항목과 연관된 라벨을 프레젠테이션하는 단계; 및상기 라우드스피커를 통해, 상기 프레젠테이션된 상황별 오버레이와 관련하여 프레젠테이션 메시지를 재생하는 단계를 추가로 포함하는,비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 상황별 오버레이를 프레젠테이션하는 상기 단계는:상기 아이웨어 디바이스에 결합된 터치패드에 대한 현재 손가락 끝 로케이션을 검출하는 단계;상기 검출된 현재 손가락 끝 로케이션에 따라 상기 디스플레이 상의 현재 요소 포지션에 움직일 수 있는 요소를 프레젠테이션하는 단계;상기 현재 요소 포지션에 가장 가까운 상기 디스플레이 상에 포지셔닝된 제1 그래픽 요소에 인접하여 하이라이트를 프레젠테이션하는 단계;상기 검출된 현재 손가락 끝 로케이션에 기초하여, 상기 터치패드에 대한 탭 제스처를 검출하는 단계; 및상기 검출된 탭 제스처 및 상기 현재 요소 포지션에 따라 선택 액션을 실행하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제1 그래픽 요소에 대한 상기 선택 액션은 여는 것, 저장하는 것, 공유하는 것, 및 제거하는 것으로 이루어진 그룹 중에서 선택되는 프로세스인,비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>BAHULKAR, Tejas</engName><name>바훌카르, 테자스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/184,448</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1347600-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.12.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1366566-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0196849-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0251569-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0260747-74</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237041595.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f650d3f5acc6f33c7cb30ade757af8fd3f5b407bcdb141818392c6c9ea8d22d0f76605d2673df7dd4aaae5b28dcbe0c17270f4f207f4e487</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3dcf0d87dc3e3565f167ee30f23f9938608d338513cb65efe1133c7e3d59f16335d9718d75f7809f24738df253fdf0d92e8485051863ac38</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>