<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:27.227</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7006325</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>랜덤 액세스 절차에서의 PUSCH 반복 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR PUSCH REPETITION IN A RANDOM ACCESS PROCEDURE</inventionTitleEng><openDate>2023.04.04</openDate><openNumber>10-2023-0044459</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.02.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.02.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 74/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/566</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 48/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 다양한 실시예는 랜덤 액세스 절차에서 PUSCH 반복을 위한 방법 및 장치를 제공한다. 예시적인 실시예에 따르면, 이 방법은 단말 장치에서 구현되며, 네트워크 노드로부터 랜덤 액세스 절차에서의 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH)송신의 반복 설정을 수신하는 단계, 및, PUSCH 송신의 반복 설정을 기반으로 PUSCH를 네트워크 노드로 송신하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.02.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022028374</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/110118</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 단말 장치에서 구현되는 방법(800)에 있어서,네트워크 노드로부터 랜덤 액세스 절차에서 메시지에 대한 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH) 송신의 반복 설정을 수신하는 단계(804); 및PUSCH 송신의 반복 설정에 기초하여 PUSCH를 네트워크 노드로 송신하는 단계(806)를 포함하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,메시지는 4단계 랜덤 액세스 절차에서의 메시지 3인, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정은 랜덤 액세스 응답(RAR)에서 수신되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정은 설정된 반복 횟수를 포함하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,설정된 반복 횟수는 특정 반복 횟수 및 최대 반복 횟수 중 하나인, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정은 시스템 정보에서 수신되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정은 시스템 정보 블록 1(SIB1)의 PUSCH-ConfigCommon 정보 요소에 나타내어지거나 SIB1의 시간 도메인 자원 할당 테이블에 공동으로 인코딩되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항 또는 제 7 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정은 하나 이상의 후보 반복 횟수, 기본 반복 횟수 및 최대 반복 횟수 중 적어도 하나를 포함하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정은 다운링크 제어 정보(DCI)에서 수신되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정은 특정 반복 횟수 또는 최대 반복 횟수를 포함하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정은 PUSCH 송신의 반복을 위해 사용 가능한 슬롯의 결정과 관련된 정보를 포함하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복을 위해 사용 가능한 슬롯의 결정에 관한 정보는 어떤 슬롯이 반복을 위해 사용 가능한 슬롯인지를 나타내거나, 어떤 시분할 이중화(TDD) 업링크 다운링크 시그널링이 사용 가능한 슬롯의 결정을 위해 사용되는지를 나타내는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항 또는 제 12 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복을 위해 사용 가능한 슬롯의 결정과 관련된 정보는 셀 특정 TDD 업링크 다운링크 설정, 랜덤 액세스 응답(RAR), 및 다운링크 제어 정보(DCI) 중 적어도 하나에 포함되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항 내지 제 13 항 중 어느 한 항에 있어서,사용 가능한 슬롯은 다운링크 슬롯으로서 설정되지 않은 슬롯이고/이거나 PUSCH 송신의 반복을 위해 할당된 심볼의 세트가 다운링크로서 설정되지 않은 슬롯이고/이거나, 업링크 슬롯으로서 설정된 슬롯이고/이거나, PUSCH 송신의 반복을 위해 할당된 심볼의 세트가 업링크로서 설정되는 슬롯인, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항 내지 제 14 항 중 어느 한 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정은 PUSCH 송신의 반복과 단말 장치로부터의 다른 업링크 송신 사이의 충돌 처리를 위한 우선 순위 정보를 더 포함하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,우선 순위 정보는 상위 계층 설정 및/또는 DCI에 포함되고/되거나, 미리 결정되거나 미리 정의되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항 또는 제 16 항에 있어서,우선 순위 정보는 스케줄링 시그널링의 시간 순서, 업링크 송신의 콘텐츠 또는 스케줄링 시그널링의 타입에 기초하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서,충돌 처리는 PUSCH 송신의 제1 반복 송신 이전에 수신된 우선 순위 정보에 기초하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,충돌 처리는 PUSCH 송신의 반복 송신 동안 수신된 우선 순위 정보에 더 기초하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항 내지 제 19 항 중 어느 한 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정에 기초하여 PUSCH를 네트워크 노드로 송신하는 단계는,PUSCH 송신의 반복 설정에 기초하여 PUSCH 송신에 사용될 반복 횟수를 결정하는 단계; 및결정된 반복 횟수에 기초하여 PUSCH를 송신하는 단계를 포함하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정은 RAR 또는 DCI에서 수신되고,PUSCH 송신에 사용될 반복 횟수를 결정하는 단계는,PUSCH 송신의 반복 설정이 특정 반복 횟수를 포함하는 경우, 반복 횟수를 특정 반복 횟수인 것으로 결정하는 단계; 및/또는PUSCH 송신의 반복 설정이 최대 반복 횟수를 포함하는 경우, 반복 횟수를 최대 반복 횟수 이하인 것으로 결정하는 단계를 포함하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정은 시스템 정보에서 수신되고, RAR 또는 DCI에서는 수신되지 않으며;PUSCH 송신에 사용될 반복 횟수를 결정하는 단계는,PUSCH 송신의 반복 설정이 하나 이상의 후보 반복 횟수만을 포함할 때, 하나 이상의 후보 반복 횟수로부터 하나의 후보 반복 횟수를 PUSCH 송신에 사용될 반복 횟수로서 선택하는 단계; 및/또는PUSCH 송신의 반복 설정이 기본 반복 횟수 또는 기본 반복 횟수와 최대 반복 횟수를 모두 포함하는 경우, 반복 횟수를 기본 반복 횟수인 것으로 결정하는 단계; 및/또는PUSCH 송신의 반복 설정이 최대 반복 횟수를 포함하는 경우, 반복 횟수를 최대 반복 횟수 이하인 것으로 결정하는 단계를 포함하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 20 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정이 SIB1의 시간 도메인 자원 할당 테이블에서 공동으로 인코딩되는 경우, 시간 도메인 자원 할당 테이블의 엔트리는 RAR 또는 DCI에서 수신되고, PUSCH 송신에 사용될 반복 횟수는 엔트리에 기초하여 결정되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 20 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정에 기초하여 PUSCH를 네트워크 노드로 송신하는 단계는,PUSCH 송신의 반복 설정에 포함된 PUSCH 송신의 반복에 대한 사용 가능한 슬롯의 결정에 관련된 정보에 기초하여 반복 횟수에 대한 각각의 사용 가능한 슬롯을 결정하는 단계를 더 포함하며;PUSCH는 각각의 사용 가능한 슬롯에서 송신되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,랜덤 액세스 절차는 경쟁 기반 랜덤 액세스(CBRA)이고, 사용 가능한 슬롯은 셀 특정 TDD 업링크 다운링크 설정에 기초하여 결정되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 24 항에 있어서,랜덤 액세스 절차는 무경쟁 랜덤 액세스(CFRA)이고, 사용 가능한 슬롯은 전용 TDD 업링크 다운링크 설정 및/또는 셀 특정 TDD 업링크 다운링크 설정에 기초하여 결정되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 24 항 내지 제 26 항 중 어느 한 항에 있어서,사용 가능한 슬롯은 단말 장치로부터의 다른 업링크 송신과의 충돌 및/또는 취소 인디케이션에 더 기초하여 결정되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 24 항 내지 제 27 항 중 어느 한 항에 있어서,사용 가능한 슬롯에서 PUSCH 송신의 반복을 위해 할당된 심볼의 세트 중 적어도 하나가 업링크 송신을 위해 의도되지 않은 심볼과 중첩되는 경우 사용 가능한 슬롯은 사용할 수 없는 것으로서 결정되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 24 항 내지 제 28 항 중 어느 한 항에 있어서,사용 가능한 슬롯은 PUSCH 송신의 제1 반복의 송신 이전 및/또는 PUSCH 송신의 반복의 송신 중에 결정되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 24 항 내지 제 29 항 중 어느 한 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복을 위한 리던던시 버전은 결정된 사용 가능한 슬롯에 걸쳐 순환되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 24 항 내지 제 29 항 중 어느 한 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복을 위한 리던던시 버전은 PUSCH 송신의 송신된 반복에 걸쳐 순환되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 20 항 내지 제 23 항 중 어느 한 항에 있어서,PUSCH를 송신하는 단계는,PUSCH 송신의 반복에 사용될 반복을 위한 제1 슬롯으로부터 K개의 슬롯 - K는 결정된 반복 횟수를 나타냄 - 중 하나 이상의 슬롯을 결정하는 단계;PUSCH 송신을 위한 모든 L개의 스케줄링된 업링크(UL) 심볼이 사용 가능한 K개의 슬롯의 각각의 슬롯에 대해,L개의 스케줄링된 UL 심볼을 설정하고 슬롯에 복조 기준 신호(DMRS)를 배치함으로써 반복을 송신하는 단계; 및/또는L개의 스케줄링된 UL 심볼의 일부가 K개의 슬롯 중 사용 가능한 각각의 슬롯에 대해,사용 가능한 UL 심볼의 수가 제1 임계값 이상인 경우, 사용 가능한 UL 심볼 상에서 사용 가능한 L개의 스케줄링된 UL 심볼을 가진 특정 반복으로부터 심볼별 반복을 수행하고 슬롯에 DMRS를 배치하는 단계; 및/또는사용 가능한 UL 심볼의 수가 제1 임계값 미만일 때, PUSCH를 송신하기 위해 슬롯을 사용하지 않는 단계를 포함하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 20 항 내지 제 23 항 중 어느 한 항에 있어서,PUSCH를 송신하는 단계는,PUSCH 송신의 반복을 위해 제1 슬롯으로부터의 하나의 슬롯에 대해,PUSCH 송신을 위한 모든 L개의 스케줄링된 UL 심볼이 사용 가능한 경우,L개의 스케줄링된 UL 심볼을 설정하고 슬롯에 DMRS를 배치하는 단계; 및슬롯 카운터를 증가시키는 단계; 및/또는L개의 스케줄링된 UL 심볼의 일부가 사용 가능한 경우,사용 가능한 UL 심볼의 수가 제1 임계값 이상인 경우, 사용 가능한 UL 심볼 상에서 사용 가능한 L개의 스케줄링된 UL 심볼을 가진 특정 반복으로부터 심볼별 반복을 수행하고 슬롯에 DMRS를 배치하는 단계; 및/또는사용 가능한 UL 심볼의 수가 제1 임계값 미만일 때, PUSCH를 송신하기 위해 슬롯을 사용하지 않는 단계; 및슬롯 카운터가 결정된 반복 횟수에 도달할 때까지 다음 슬롯에 대해 상술한 동작을 반복하는 단계를 포함하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 32 항 또는 제 33 항에 있어서, 슬롯 내의 DMRS의 배치는 설정되거나 미리 정의되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 32 항 내지 제 34 항 중 어느 한 항에 있어서,특정 반복은 리던던시 버전 순환에 더 기초하여 결정되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 32 항 내지 제 35 항 중 어느 한 항에 있어서,제1 임계값은 무선 자원 제어(RRC) 시그널링 또는 다운링크 제어 정보(DCI)를 통해 송신되거나, 제1 임계값은 미리 정의되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 24 항 내지 제 36 항 중 어느 한 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복을 위한 슬롯은 하나의 무선 프레임 내에서 또는 프레임 경계에 걸쳐 연속적이거나 비연속적인, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서,다수의 슬롯에 걸쳐 위상 일관성을 유지하는 능력을 나타내는 능력 보고를 네트워크 노드로 송신하는 단계를 더 포함하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 24 항 내지 제 38 항 중 어느 한 항에 있어서,PUSCH를 송신하는 단계는, PUSCH 송신의 반복을 위한 슬롯의 각각에 대해,동적 슬롯 포맷 지시자가 슬롯에 대해 설정되는지를 체크하는 단계;동적 슬롯 포맷 지시자가 설정되지 않은 것에 응답하여,준정적 플렉시블 심볼이 PUSCH 송신에 사용 가능한지를 결정하는 단계; 및/또는동적 슬롯 포맷 지시자가 설정되는 것에 응답하여,준정적 플렉시블 심볼이 DL 심볼로서 변경되는지를 결정하는 단계; 및DL 심볼로서 변경된 준정적 플렉시블 심볼이 PUSCH 송신에 사용 불가능하다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 24 항 내지 제 39 항 중 어느 한 항에 있어서,PUSCH를 송신하는 단계는, L개의 스케줄링된 UL 심볼 중 일부가 사용 가능한 슬롯의 각각의 슬롯에 대해,L개의 스케줄링된 UL 심볼의 사용 가능한 UL 심볼의 수가 제2 임계값 이상일 때 슬롯 내의 반복에 주파수 호핑을 적용하는 단계; 및/또는L개의 스케줄링된 UL 심볼의 사용 가능한 UL 심볼의 수가 제2 임계값보다 적을 때 슬롯 내의 반복에 주파수 호핑을 적용하지 않는 단계를 더 포함하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 1 항 내지 제 40 항 중 어느 한 항에 있어서,DMRS를 위한 DMRS 설정은 PUSCH 송신에 대한 반복의 적용 및 PUSCH 송신에 사용될 반복 횟수 중 적어도 하나에 기초하여 결정되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 41 항에 있어서,반복의 적용과 DMRS 설정 사이의 매핑 및 반복 횟수와 DMRS 설정 사이의 매핑은 설정되거나 미리 정의되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 41 항 또는 제 42 항에 있어서,반복의 적용은 DMRS 설정에서 DMRS 포트, 코드 분할 다중화, CDM, 그룹, DMRS 설정 타입, 부가적인 DMRS 심볼의 사용, 및 DMRS 시퀀스 중 적어도 하나에 매핑되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 41 항 또는 제 42 항에 있어서,반복 횟수는 DMRS 설정에서 DMRS 포트, DMRS 설정 타입, CDM 그룹 및 DMRS 시퀀스 중 적어도 하나에 매핑되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 1 항 내지 제 44 항 중 어느 한 항에 있어서,물리적 랜덤 액세스 채널(PRACH) 메시지를 네트워크 노드로 송신하는 단계를 더 포함하며, PRACH 메시지는 단말 장치의 PUSCH 반복의 능력을 나타내는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 45 항에 있어서,PUSCH 반복의 능력은 랜덤 액세스(RA), 프리앰블 또는 PRACH 메시지에서 사용되는 PRACH 오케이젼에 의해 나타내어지는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 45 항 또는 제 46 항에 있어서,복수의 RA 프리앰블 그룹 및 PUSCH 반복을 지원할 수 있는 단말 장치에 사용될 복수의 RA 프리앰블 그룹 중 하나 이상을 나타내는 시스템 정보를 수신하는 단계를 더 포함하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 47 항에 있어서,복수의 RA 프리앰블 그룹은 RA 프리앰블 그룹 A 및 RA 프리앰블 그룹 B를 포함하며, RA 프리앰블 그룹 B는 PUSCH 반복을 지원할 수 있는 단말 장치에 사용되도록 설정되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 47 항에 있어서,복수의 RA 프리앰블 그룹은 RA 프리앰블 그룹 A, RA 프리앰블 그룹 B 및 RA 프리앰블 그룹 C를 포함하고, RA 프리앰블 그룹 C는 PUSCH 반복을 지원할 수 있는 단말 장치에 사용되도록 설정되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제 49 항에 있어서,RA 프리앰블 그룹 C는 무경쟁 랜덤 액세스 프리앰블의 서브세트를 포함하고, 경쟁 기반 랜덤 액세스 프리앰블로서 설정되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제 50 항에 있어서,RA 프리앰블 그룹 C는 시작 무경쟁 랜덤 액세스 프리앰블 또는 중간 무경쟁 랜덤 액세스 프리앰블 또는 종료 무경쟁 랜덤 액세스 프리앰블을 포함하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제 47 항 내지 제 51 항 중 어느 한 항에 있어서,PRACH 메시지를 송신하는 단계는,단말 장치의 PUSCH 반복의 능력에 기초하여 복수의 RA 프리앰블 그룹으로부터 하나의 RA 프리앰블 그룹을 결정하는 단계;결정된 RA 프리앰블 그룹으로부터 하나의 RA 프리앰블을 선택하는 단계; 및RA 프리앰블을 네트워크 노드로 송신하는 단계를 포함하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제 49 항 내지 제 52 항 중 어느 한 항에 있어서,RA 프리앰블 그룹 C는 RA 프리앰블 그룹 C1 및 RA 프리앰블 그룹 C2를 포함하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제 53 항에 있어서,PRACH 메시지를 송신하는 단계는,단말 장치의 PUSCH 반복의 능력에 기초하여 복수의 RA 프리앰블 그룹으로부터 하나의 RA 프리앰블 그룹을 결정하는 단계;결정된 RA 프리앰블 그룹이 RA 프리앰블 그룹 C인 것에 응답하여, 조건이 충족되는지를 결정하는 단계;조건이 충족되는 것에 응답하여,RA 프리앰블 그룹 C1을 선택하는 단계; 및RA 프리앰블 그룹 C1으로부터 하나의 RA 프리앰블을 선택하는 단계; 및/또는조건이 충족되지 않는 것에 응답하여,RA 프리앰블 그룹 C2를 선택하는 단계; 및RA 프리앰블 그룹 C2로부터 하나의 RA 프리앰블을 선택하는 단계; 및RA 프리앰블을 네트워크 노드로 송신하는 단계를 포함하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제 54 항에 있어서,조건은,1) PUSCH 송신의 크기가 제3 임계값 미만인 것;2) 권장된 반복 횟수가 제4 임계값 이하인 것;3) 기준 신호 수신 전력(reference signal received power; RSRP)이 제5 임계값 미만인 것;4) 단말 장치가 커버리지가 좋지 않거나 셀 경계 영역에 있는 것; 및5) 캠프된 동기화 신호/물리적 브로드캐스트 채널 블록(SSB) 인덱스가 최상의 SSB 인덱스가 아닌 것 중 적어도 하나인, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제 53 항 내지 제 55 항 중 어느 한 항에 있어서,RA 프리앰블 그룹 C는 RA 프리앰블 그룹 C3을 더 포함하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제 56 항에 있어서,단말 장치가 조건이 충족되는지를 결정할 수 없는 경우, RA 프리앰블 그룹 C3가 선택되고, RA 프리앰블이 RA 프리앰블 그룹 C3으로부터 선택되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제 45 항 또는 제 46 항에 있어서,PUSCH 반복을 지원할 수 있는 단말 장치에 사용될 하나 이상의 물리적 랜덤 액세스 채널(PRACH) 오케이젼을 나타내는 시스템 정보를 수신하는 단계를 더 포함하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제 58 항에 있어서,하나 이상의 PRACH 오케이젼은 PUSCH 반복을 지원할 수 있는 단말 장치에 대해 별개로 설정되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제 58 항 또는 제 59 항에 있어서,PRACH 메시지를 송신하는 단계는,단말 장치의 PUSCH 반복 능력에 기초하여 PRACH 오케이젼를 결정하는 단계;RA 프리앰블을 결정하는 단계; 및PRACH 오케이젼 내의 RA 프리앰블을 네트워크 노드로 송신하는 단계를 포함하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제 1 항 내지 제 60 항 중 어느 한 항에 있어서,랜덤 액세스 타입은 PUSCH 반복을 지원할 수 있는 단말 장치에 사용되도록 결정되는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제 61 항에 있어서,PRACH 메시지를 송신하는 단계는 단말 장치의 PUSCH 반복 능력에 기초하여 랜덤 액세스 타입을 결정하는 단계; 및랜덤 액세스 타입에 따라 PRACH 메시지를 송신하는 단계를 포함하는, 단말 장치에서 구현되는 방법(800).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 단말 장치(1000)에 있어서,하나 이상의 프로세서(1001); 및컴퓨터 프로그램 코드(1003)를 포함하는 하나 이상의 메모리(1002)를 포함하며,하나 이상의 메모리(1002) 및 컴퓨터 프로그램 코드(1003)는 하나 이상의 프로세서(1003)와 함께 단말 장치(1000)가,네트워크 노드로부터 랜덤 액세스 절차에서 메시지에 대한 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH) 송신의 반복 설정을 수신하고;PUSCH 송신의 반복 설정에 기초하여 PUSCH를 네트워크 노드로 송신하게 하도록 설정되는, 단말 장치(1000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제 63 항에 있어서,하나 이상의 메모리(1002) 및 컴퓨터 프로그램 코드(1003)는 하나 이상의 프로세서(1003)와 함께 단말 장치(1000)가 제 2 항 내지 제 62 항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하게 하도록 더 설정되는, 단말 장치(1000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 컴퓨터 판독 가능한 매체로서,컴퓨터 상에서 실행될 때, 컴퓨터가 제 1 항 내지 제 62 항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하게 하는 컴퓨터 프로그램 코드를 포함하는, 컴퓨터 판독 가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000)에 있어서,랜덤 액세스 절차에서 메시지에 대한 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH) 송신의 반복 설정을 단말 장치로 송신하는 단계(9004); 및단말 장치로부터 PUSCH를 수신하는 단계(9006)를 포함하는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제 66 항에 있어서,메시지는 4단계 랜덤 액세스 절차에서의 메시지 3인, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제 66 항 또는 제 67 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정은 랜덤 액세스 응답(RAR)에서 송신되는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제 68 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정은 설정된 반복 횟수를 포함하는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제 69 항에 있어서,설정된 반복 횟수는 특정 반복 횟수 및 최대 반복 횟수 중 하나인, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제 66 항 또는 제 67 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정은 시스템 정보에서 송신되는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제 71 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정은 시스템 정보 블록 1(SIB1)의 PUSCH-ConfigCommon 정보 요소에 나타내어지거나 SIB1의 시간 도메인 자원 할당 테이블에 공동으로 인코딩되는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제 72 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정은 하나 이상의 후보 반복 횟수, 기본 반복 횟수 및 최대 반복 횟수 중 적어도 하나를 포함하는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제 66 항 또는 제 67 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정은 다운링크 제어 정보(DCI)에서 송신되는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제 74 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정은 특정 반복 횟수 또는 최대 반복 횟수를 포함하는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제 72 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정이 SIB1의 시간 도메인 자원 할당 테이블에서 공동으로 인코딩될 때, 시간 도메인 자원 할당 테이블의 엔트리는 RAR 또는 DCI에서 송신되는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제 66 항 또는 제 67 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정은 PUSCH 송신의 반복을 위해 사용 가능한 슬롯의 결정과 관련된 정보를 포함하는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제 77 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복을 위해 사용 가능한 슬롯의 결정에 관한 정보는 어떤 슬롯이 반복을 위해 사용 가능한 슬롯인지를 나타내거나, 어떤 시분할 이중화(TDD) 업링크 다운링크 시그널링이 사용 가능한 슬롯의 결정을 위해 사용되는지를 나타내는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제 77 항 또는 제 78 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복을 위해 사용 가능한 슬롯의 결정과 관련된 정보는 셀 특정 TDD 업링크 다운링크 설정, 랜덤 액세스 응답(RAR), 및 다운링크 제어 정보(DCI) 중 적어도 하나에 포함되는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제 77 항 내지 제 79 항 중 어느 한 항에 있어서,사용 가능한 슬롯은 다운링크 슬롯으로서 설정되지 않은 슬롯이고/이거나 PUSCH 송신의 반복을 위해 할당된 심볼의 세트가 다운링크로서 설정되지 않은 슬롯이고/이거나, 업링크 슬롯으로서 설정된 슬롯이고/이거나, PUSCH 송신의 반복을 위해 할당된 심볼의 세트가 업링크로서 설정되는 슬롯인, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제 77 항 내지 제 80 항 중 어느 한 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정은 PUSCH 송신의 반복과 단말 장치로부터의 다른 업링크 송신 사이의 충돌 처리를 위한 우선 순위 정보를 더 포함하는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제 81 항에 있어서,우선 순위 정보는 상위 계층 설정 및/또는 DCI에 포함되고/되거나, 미리 결정되거나 미리 정의되는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제 81 항 또는 제 82 항에 있어서,우선 순위 정보는 스케줄링 시그널링의 시간 순서, 업링크 송신의 콘텐츠 또는 스케줄링 시그널링의 타입에 기초하는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제 66 항 내지 제 83 항 중 어느 한 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복을 위한 리던던시 버전은 결정된 사용 가능한 슬롯에 걸쳐 순환되는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제 66 항 내지 제 83 항 중 어느 한 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복을 위한 리던던시 버전은 PUSCH 송신의 송신된 반복에 걸쳐 순환되는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제 66 항 내지 제 85 항 중 어느 한 항에 있어서,단말 장치로부터 PUSCH를 수신하는 단계는,PUSCH 송신에 사용되는 복조 기준 신호(DMRS) 설정에 기초하여 PUSCH 송신에 반복이 적용되는지를 결정하는 단계; 및반복이 PUSCH 송신에 적용된다는 결정에 응답하여,PUSCH 송신을 위해 단말 장치에 의해 사용된 반복 횟수가 네트워크 노드에 알려질 때, 반복 횟수로 PUSCH 송신을 디코딩하는 단계; 및/또는PUSCH 송신을 위해 단말 장치에 의해 사용되는 Msg3 반복의 횟수가 네트워크 노드에 알려지지 않을 때, PUSCH 송신을 반복하여 블라인드하게 디코딩하는 단계; 및/또는반복이 PUSCH 송신에 적용되지 않는다는 결정에 응답하여, PUSCH 송신을 반복없이 디코딩하는 단계를 포함하는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제 66 항 내지 제 86 항 중 어느 한 항에 있어서,반복이 PUSCH 송신에 적용되는지에 대한 결정은 DMRS 설정에서 DMRS 포트, 코드 분할 다중화(CDM) 그룹, DMRS 설정 타입, 부가적인 DMRS 심볼의 사용 및 DMRS 시퀀스 중 적어도 하나에 기초하는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제 87 항에 있어서,반복의 적용과 DMRS 설정 간의 매핑은 설정되거나 미리 정의되는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제 86 항 내지 제 88 항 중 어느 한 항에 있어서,PUSCH 송신을 위해 단말 장치에 의해 사용되는 반복 횟수가 네트워크 노드에 알려지지 않은 경우, 단말 장치로부터 PUSCH를 수신하는 단계는,DMRS 설정에 기초하여 PUSCH 송신을 위해 단말 장치에 의해 사용되는 반복 횟수를 결정하는 단계를 더 포함하는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제 89 항에 있어서,반복 횟수의 결정은 DMRS 설정에서 DMRS 포트, DMRS 설정 타입, CDM 그룹 및 DMRS 시퀀스 중 적어도 하나에 기초하는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제 89 항 또는 제 90 항에 있어서,반복 횟수와 DMRS 설정 간의 매핑은 설정되거나 미리 정의되는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제 66 항 내지 제 91 항 중 어느 한 항에 있어서,단말 장치로부터 PRACH 메시지를 수신하는 단계(9002)를 더 포함하며, PRACH 메시지는 단말 장치의 PUSCH 반복 능력이 나타내어지는지를 나타내는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제 92 항에 있어서,PUSCH 반복의 능력은 랜덤 액세스(RA) 프리앰블 또는 PRACH 메시지에서 사용되는 PRACH 오케이젼에 의해 나타내어지는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제 92 항 또는 제 93 항에 있어서,PUSCH 송신의 반복 설정을 송신하는 단계는,단말 장치의 PUSCH 반복 능력이 PRACH 메시지에 기초하여 나타내어지는지를 결정하는 단계;단말 장치의 PUSCH 반복 능력이 단말 장치가 PUSCH 반복을 지원할 수 있음을 나타낼 때, 단말 장치의 PUSCH 반복 능력에 기초하여 단말 장치에 대한 반복 횟수를 설정하는 단계; 및/또는단말 장치의 PUSCH 반복 능력이 단말 장치가 PUSCH 반복을 지원할 수 없음을 나타낼 때, 단말 장치에 대한 반복 횟수를 설정하지 않는 단계; 및/또는단말 장치의 PUSCH 반복 능력이 나타내어지지 않을 때, 단말 장치에 대한 반복 횟수를 블라인드하게 설정하는 단계; 및설정된 반복 횟수를 포함하는 반복 설정을 송신하는 단계를 포함하는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제 92 항 내지 제 94 항 중 어느 한 항에 있어서,복수의 RA 프리앰블 그룹 및 PUSCH 반복을 지원할 수 있는 단말 장치에 사용될 복수의 RA 프리앰블 그룹 중 하나 이상을 나타내는 시스템 정보를 송신하는 단계를 더 포함하는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제 95 항에 있어서,복수의 RA 프리앰블 그룹은 RA 프리앰블 그룹 A 및 RA 프리앰블 그룹 B를 포함하며, RA 프리앰블 그룹 B는 PUSCH 반복을 지원할 수 있는 단말 장치에 사용되도록 설정되는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제 95 항에 있어서,복수의 RA 프리앰블 그룹은 RA 프리앰블 그룹 A, RA 프리앰블 그룹 B 및 RA 프리앰블 그룹 C를 포함되고, RA 프리앰블 그룹 C는 PUSCH 반복을 지원할 수 있는 단말 장치에 사용되도록 설정되는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제 97 항에 있어서,RA 프리앰블 그룹 C는 무경쟁 랜덤 액세스 프리앰블의 서브세트를 포함하고, 경쟁 기반 랜덤 액세스 프리앰블로서 설정되는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제 98 항에 있어서,RA 프리앰블 그룹 C는 시작 무경쟁 랜덤 액세스 프리앰블 또는 중간 무경쟁 랜덤 액세스 프리앰블 또는 종료 무경쟁 랜덤 액세스 프리앰블을 포함하는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제 97 항 내지 제 99 항 중 어느 한 항에 있어서,RA 프리앰블 그룹 C는 조건을 충족하는 단말 장치에 사용되도록 더 설정된 RA 프리앰블 그룹 C1 및 조건을 충족하지 않는 단말 장치에 사용되도록 더 설정된 RA 프리앰블 그룹 C2를 포함하는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제 100 항에 있어서,RA 프리앰블 그룹 C는 조건이 충족되는지를 결정하지 않는 단말 장치에 사용되도록 더 설정된 RA 프리앰블 그룹 C3을 더 포함하는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제 100 항 또는 제 101 항에 있어서,조건은,1) PUSCH 송신의 크기가 제3 임계값 미만인 것;2) 권장된 반복 횟수가 제4 임계값 이하인 것;3) 기준 신호 수신 전력(RSRP)이 제5 임계값 미만인 것;4) 단말 장치가 커버리지가 좋지 않거나 셀 경계 영역에 있는 것; 및5) 캠핑된 동기화 신호/물리적 브로드캐스트 채널 블록(SSB) 인덱스가 최상의 SSB 인덱스가 아닌 것 중 하나인, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제 94 항 내지 제 102 항 중 어느 한 항에 있어서,단말 장치의 PUSCH 반복의 능력이 PRACH 메시지에 기초하여 나타내어지는지를 결정하는 단계는,PRACH 메시지에서 랜덤 액세스(RA) 프리앰블을 획득하는 단계;RA 프리앰블과 연관된 RA 프리앰블 그룹을 결정하는 단계; 및결정된 RA 프리앰블 그룹에 기초하여 단말 장치의 PUSCH 반복 능력이 나타내어지는지를 결정하는 단계를 포함하는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제 92 항 내지 제 94 항 중 어느 한 항에 있어서,PUSCH 반복을 지원할 수 있는 단말 장치에 사용될 하나 이상의 물리적 랜덤 액세스 채널(PRACH) 오케이젼을 나타내는 시스템 정보를 송신하는 단계를 더 포함하는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제 104 항에 있어서,하나 이상의 PRACH 오케이젼는 PUSCH 반복을 지원할 수 있는 단말 장치에 대해 개별적으로 설정되는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제 104 항 또는 제 105 항에 있어서,PRACH 메시지에 기초하여 단말 장치의 PUSCH 반복 능력이 나타내어지는지를 결정하는 단계는,RA 프리앰블이 송신되는 PRACH 오케이젼를 결정하는 단계; 및결정된 PRACH 오케이젼에 기초하여 단말 장치의 Msg3 반복 능력이 나타내어지는지를 결정하는 단계를 포함하는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제 66 항 내지 제 94 항 중 어느 한 항에 있어서,랜덤 액세스 타입은 PUSCH 반복을 지원할 수 있는 단말 장치에 대해 사용되도록 결정되는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제 107 항에 있어서,PRACH 메시지에 기초하여 단말 장치의 PUSCH 반복의 능력이 나타내어지는지를 결정하는 단계는,PRACH 메시지에서 송신되는 RA 프리앰블에 기초하여 랜덤 액세스 타입을 결정하는 단계; 및단말 장치의 PUSCH 반복의 능력이 랜덤 액세스 타입에 기초하여 나타내어지는지를 결정하는 단계를 포함하는, 네트워크 노드에서 구현되는 방법(9000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 통신 네트워크에서의 네트워크 노드(1000)에 있어서,하나 이상의 프로세서(1001); 및컴퓨터 프로그램 코드(1003)를 포함하는 하나 이상의 메모리(1002)를 포함하며,하나 이상의 메모리(1002) 및 컴퓨터 프로그램 코드(1003)는 하나 이상의 프로세서(1003)와 함께 네트워크 노드(1000)가,랜덤 액세스 절차에서 메시지에 대한 물리적 업링크 공유 채널(PUSCH) 송신의 반복 설정을 송신하고;단말 장치로부터 PUSCH를 수신하게 하도록 설정되는, 네트워크 노드(1000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제 109 항에 있어서,하나 이상의 메모리(1002) 및 컴퓨터 프로그램 코드(1003)는 하나 이상의 프로세서(1001)와 함께 네트워크 노드(1000)가 제 67 항 내지 제 108 항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하게 하도록 더 설정되는, 네트워크 노드(1000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 컴퓨터 판독 가능한 매체로서,컴퓨터 상에서 실행될 때, 컴퓨터가 제 66 항 내지 제 108 항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하게 하는 컴퓨터 프로그램 코드를 포함하는, 컴퓨터 판독 가능한 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스웨덴왕국 스톡홀름 에스이-*** **</address><code>519986036812</code><country>스웨덴</country><engName>TELEFONAKTIEBOLAGET LM ERICSSON(PUBL)</engName><name>텔레폰악티에볼라겟엘엠에릭슨(펍)</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 차오...</address><code> </code><country> </country><engName>SU, Ling</engName><name>수 링</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 장쑤성 ****** 난징 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LIN, Zhipeng</engName><name>린 지펑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 ****** 차오...</address><code> </code><country> </country><engName>TAN, Yuande</engName><name>탄 유안데</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 고무래로**길 **  (반포동) 유화빌딩 *층(최김특허법률사무소)</address><code>919980002325</code><country>대한민국</country><engName>Park Byung Seok</engName><name>박병석</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 서초구 고무래로**길 **  (반포동) 유화빌딩 *층(최김특허법률사무소)</address><code>919980002912</code><country>대한민국</country><engName>SUH, Jang Chan</engName><name>서장찬</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2020/106760</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2021/071143</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2021/071338</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2021/093065</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.02.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0208355-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.02.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0208393-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.02.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0208457-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.02.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0208490-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0034431-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.24</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0807880-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237006325.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930e6a7ffeb6727e987fc24a0d5d72096dc2576e1c74fc54b4bc2017f25dc46a5e668c154f0455a39ce5eb346707350aed726966e07a9be398</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf46a557639437e7b88302ff4ed836d4a4c4dbd9cddd3616179135a37c448180df847f60bf7340c4315b8fded46a271626854bcf6eb6cf4e2e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>