<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:07.237</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7012455</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>태스크들에 대한 AR 그래픽 지원</inventionTitle><inventionTitleEng>AR GRAPHICAL ASSISTANCE WITH TASKS</inventionTitleEng><openDate>2025.05.15</openDate><openNumber>10-2025-0067932</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 증강 현실(AR) 웨어러블 디바이스들을 사용한 태스크들에 대한 그래픽 지원을 위한 시스템들, 방법들, 및 컴퓨터 판독가능 매체가 개시된다. 실시예들은 현실-세계 장면의 제1 사용자 뷰의 이미지를 캡처하고, 이미지에서 검출된 표면들 및 그 표면들의 위치들의 표시들에 액세스한다. AR 웨어러블 디바이스는 AR 웨어러블 디바이스의 디스플레이 상에 표면들의 표시들을 디스플레이하고 여기서 표시들의 위치들은 표면들의 위치들 및 현실-세계 장면의 제2 사용자 뷰에 기초하는 것이다. 표면들의 위치들은 3D 세계 좌표들로 표시된다. 사용자 뷰들은 사용자의 위치에 기초하여 결정된다. AR 웨어러블 디바이스는 사용자가 그래픽을 표면들에 추가하고 수행할 태스크들을 선택하는 것을 가능하게 한다. 버블 레벨 또는 측정 툴과 같은 툴들은 사용자가 태스크를 수행하는 데 활용하기 위해 이용가능하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024064092</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/033058</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. AR(augmented reality) 웨어러블 디바이스 상에서 수행되는 방법으로서, 상기 방법은:상기 AR 웨어러블 디바이스의 이미지 캡처 디바이스에 의해, 현실-세계 장면의 제1 사용자 뷰에 대응하는 이미지를 캡처하는 단계;상기 AR 웨어러블 디바이스의 메모리에서, 상기 이미지 내의 복수의 표면 및 상기 복수의 표면에 대한 복수의 위치를 표시하는 데이터에 액세스하는 단계;상기 AR 웨어러블 디바이스의 디스플레이 상에, 상기 복수의 표면의 표시들을 디스플레이하는 단계- 상기 디스플레이 상의 상기 복수의 표면의 표시들의 포지션들은 상기 복수의 표면의 상기 복수의 위치 및 상기 현실-세계 장면의 제2 사용자 뷰에 기초한 것임 -;사용자로부터의 입력에 기초하여 상기 복수의 표면 중의 표면 상에서 포인트의 위치를 식별하는 단계; 및상기 AR 웨어러블 디바이스의 상기 디스플레이 상에, 상기 표면 상의 상기 포인트의 표시를 디스플레이하는 단계- 상기 포인트의 포지션은 상기 포인트의 위치 및 상기 현실-세계 장면의 제3 사용자 뷰에 기초한 것임 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 이미지를 처리함으로써, 상기 이미지 내에서 상기 복수의 표면을 식별하는 단계를 더 포함하고, 상기 식별하는 단계는 상기 복수의 표면에 대한 상기 복수의 위치를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,백엔드 컴퓨터가 상기 이미지를 처리하기 위한 명령어와 함께 무선 통신 링크를 통해 상기 백엔드 컴퓨터에 상기 이미지를 전송하는 단계; 및상기 이미지 내의 상기 복수의 표면 및 상기 복수의 표면에 대한 상기 복수의 위치를 표시하는 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 위치는 제1 위치이고, 상기 포인트는 제1 포인트이고, 상기 입력은 제1 입력이고, 상기 포지션은 제1 포지션이고, 상기 방법은:상기 사용자로부터의 제2 입력에 기초하여 상기 복수의 표면 중의 표면 상에서 제2 포인트의 제2 위치를 식별하는 단계; 및상기 AR 웨어러블 디바이스의 상기 디스플레이 상에, 상기 표면 상의 상기 제2 포인트를 디스플레이하는 단계- 상기 제2 포인트의 제2 포지션은 상기 제2 포인트의 상기 제2 위치 및 상기 현실-세계 장면의 제4 사용자 뷰에 기초한 것임 -를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 AR 웨어러블 디바이스의 상기 디스플레이 상에, 상기 제1 포인트와 상기 제2 포인트 사이의 거리를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 AR 웨어러블 디바이스의 상기 디스플레이 상에, 상기 제1 포인트와 상기 제2 포인트 사이의 라인, 및 버블 레벨을 디스플레이하는 단계- 상기 버블 레벨은 상기 라인이 수평(level)인지 또는 수직(plumb)인지를 표시함 -를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 제1 포인트의 제1 위치 또는 상기 제2 포인트의 제2 위치를 조정하여 상기 제1 포인트와 상기 제2 포인트 사이의 라인을 수평이 되게 하거나 수직이 되게 하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 라인은 제1 라인이고, 상기 방법은:상기 사용자로부터의 제3 입력에 기초하여 상기 복수의 표면 중의 표면 상에서 상기 제2 포인트의 제2 위치를 조정하여 제3 위치를 생성하는 단계; 및상기 AR 웨어러블 디바이스의 상기 디스플레이 상에, 상기 표면 상의 상기 제2 포인트를 디스플레이하는 단계- 상기 제2 포인트의 제3 포지션은 상기 제2 포인트의 상기 제3 위치 및 상기 현실-세계 장면의 제5 사용자 뷰에 기초한 것임 -; 및상기 AR 웨어러블 디바이스의 상기 디스플레이 상에, 상기 제1 포인트와 상기 제2 포인트 사이의 제2 라인, 및 상기 버블 레벨을 디스플레이하는 단계- 상기 버블 레벨은 상기 제2 라인이 수평인지 또는 수직인지를 표시함 -를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 이미지를 처리함으로써, 상기 이미지 내의 그림의 이미지 및 상기 그림(painting)의 제3 포지션을 식별하는 단계- 상기 제3 포지션은 세계 좌표계 내의 3차원 좌표들을 포함함 -;상기 제3 포지션과 제4 포지션 사이의 변화에 따라 상기 그림의 이미지를 크기 조정(resize)하는 단계- 상기 그림의 이미지의 제4 포지션은 상기 제1 포인트의 제1 포지션, 상기 제2 포인트의 제2 포지션, 및 상기 현실-세계 장면의 제6 사용자 뷰에 기초한 것임 -; 및상기 AR 웨어러블 디바이스의 상기 디스플레이 상에, 상기 표면 상의 상기 제4 포지션에 있는 상기 그림의 이미지를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제4 포지션은 상기 그림의 뒷면 상의 행거들의 포지션들에 더 기초한 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 이미지는 제1 이미지이고, 상기 방법은:상기 표면을 따른 상기 그림의 움직임을 표시하는 제3 사용자 입력을 수신하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 이미지는 제1 이미지이고, 상기 데이터는 제1 데이터이고, 상기 복수의 표면은 제1 복수의 표면이고, 상기 복수의 위치는 제1 복수의 위치이고, 상기 방법은:상기 AR 웨어러블 디바이스의 움직임이 임계값보다 크거나 임계값을 초과한다는 표시를 수신하는 단계;상기 AR 웨어러블 디바이스의 상기 이미지 캡처 디바이스에 의해, 상기 현실-세계 장면의 제4 사용자 뷰에 대응하는 제2 이미지를 캡처하는 단계;상기 AR 웨어러블 디바이스의 상기 메모리에서, 상기 이미지 내의 제2 복수의 표면 및 상기 제2 복수의 표면에 대한 제2 복수의 위치를 표시하는 제2 데이터에 액세스하는 단계; 및상기 AR 웨어러블 디바이스의 디스플레이 상에, 상기 제2 복수의 표면의 표시들을 디스플레이하는 단계- 상기 디스플레이 상의 상기 제2 복수의 표면의 표시들의 포지션들은 상기 제2 복수의 표면의 상기 제2 복수의 위치 및 상기 현실-세계 장면의 제5 사용자 뷰에 기초한 것임 -를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 AR 웨어러블 디바이스의 상기 움직임이 상기 임계값보다 작거나 상기 임계값을 초과하지 않는다는 표시를 수신하는 단계; 및상기 AR 웨어러블 디바이스의 디스플레이 상에, 상기 복수의 표면의 표시들을 디스플레이하는 단계- 상기 디스플레이 상의 상기 복수의 표면의 표시들의 포지션들은 상기 복수의 표면의 상기 복수의 위치 및 상기 현실-세계 장면의 제5 사용자 뷰에 기초한 것이고, 상기 제5 사용자 뷰는 상기 움직임에 기초하여 결정됨 -를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. AR(augmented reality) 웨어러블 디바이스로서,프로세서; 및명령어들을 저장한 메모리를 포함하고, 상기 명령어들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때:상기 AR 웨어러블 디바이스의 이미지 캡처 디바이스에 의해, 현실-세계 장면의 제1 사용자 뷰에 대응하는 이미지를 캡처하는 동작;상기 AR 웨어러블 디바이스의 메모리에서, 상기 이미지 내의 복수의 표면 및 상기 복수의 표면에 대한 복수의 위치를 표시하는 데이터에 액세스하는 동작;상기 AR 웨어러블 디바이스의 디스플레이 상에, 상기 복수의 표면의 표시들을 디스플레이하는 동작- 상기 디스플레이 상의 상기 복수의 표면의 표시들의 포지션들은 상기 복수의 표면의 상기 복수의 위치 및 상기 현실-세계 장면의 제2 사용자 뷰에 기초한 것임 -;사용자로부터의 입력에 기초하여 상기 복수의 표면 중의 표면 상에서 포인트의 위치를 식별하는 동작; 및상기 AR 웨어러블 디바이스의 상기 디스플레이 상에, 상기 표면 상의 상기 포인트의 표시를 디스플레이하는 동작- 상기 포인트의 포지션은 상기 포인트의 위치 및 상기 현실-세계 장면의 제3 사용자 뷰에 기초한 것임 -을 포함하는 동작들을 수행하도록 상기 AR 웨어러블 디바이스를 구성하는 AR 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 동작들은:상기 이미지를 처리함으로써, 상기 이미지 내에서 상기 복수의 표면을 식별하는 동작을 더 포함하고, 상기 식별하는 동작은 상기 복수의 표면에 대한 상기 복수의 위치를 결정하는 동작을 포함하는 AR 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 동작들은:백엔드 컴퓨터가 상기 이미지를 처리하기 위한 명령어와 함께 무선 통신 링크를 통해 상기 백엔드 컴퓨터에 상기 이미지를 전송하는 동작; 및상기 이미지 내의 상기 복수의 표면 및 상기 복수의 표면에 대한 상기 복수의 위치를 표시하는 데이터를 수신하는 동작을 더 포함하는 AR 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 위치는 제1 위치이고, 상기 포인트는 제1 포인트이고, 상기 입력은 제1 입력이고, 상기 포지션은 제1 포지션이고, 상기 동작들은:상기 사용자로부터의 제2 입력에 기초하여 상기 복수의 표면 중의 표면 상에서 제2 포인트의 제2 위치를 식별하는 동작; 및상기 AR 웨어러블 디바이스의 상기 디스플레이 상에, 상기 표면 상의 상기 제2 포인트를 디스플레이하는 동작- 상기 제2 포인트의 제2 포지션은 상기 제2 포인트의 상기 제2 위치 및 상기 현실-세계 장면의 제4 사용자 뷰에 기초한 것임 -을 더 포함하는 AR 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 동작들은:상기 AR 웨어러블 디바이스의 상기 디스플레이 상에, 상기 제1 포인트와 상기 제2 포인트 사이의 거리를 디스플레이하는 동작을 더 포함하는 AR 웨어러블 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체는 명령어들을 포함하고, 상기 명령어들은, AR(augmented reality) 웨어러블 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 AR 웨어러블 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은:상기 AR 웨어러블 디바이스의 이미지 캡처 디바이스에 의해, 현실-세계 장면의 제1 사용자 뷰에 대응하는 이미지를 캡처하는 동작;상기 AR 웨어러블 디바이스의 메모리에서, 상기 이미지 내의 복수의 표면 및 상기 복수의 표면에 대한 복수의 위치를 표시하는 데이터에 액세스하는 동작;상기 AR 웨어러블 디바이스의 디스플레이 상에, 상기 복수의 표면의 표시들을 디스플레이하는 동작- 상기 디스플레이 상의 상기 복수의 표면의 표시들의 포지션들은 상기 복수의 표면의 상기 복수의 위치 및 상기 현실-세계 장면의 제2 사용자 뷰에 기초한 것임 -;사용자로부터의 입력에 기초하여 상기 복수의 표면 중의 표면 상에서 포인트의 위치를 식별하는 동작; 및상기 AR 웨어러블 디바이스의 상기 디스플레이 상에, 상기 표면 상의 상기 포인트의 표시를 디스플레이하는 동작- 상기 포인트의 포지션은 상기 포인트의 위치 및 상기 현실-세계 장면의 제3 사용자 뷰에 기초한 것임 -을 포함하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 식별하는 동작은:상기 이미지를 처리함으로써, 상기 이미지 내에서 상기 복수의 표면을 식별하는 동작을 더 포함하고, 상기 식별하는 동작은 상기 복수의 표면에 대한 상기 복수의 위치를 결정하는 동작을 포함하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>폴란드</country><engName>GURGUL, Piotr</engName><name>구르굴, 피오트르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>스위스</country><engName>MOLL, Sharon</engName><name>몰, 샤론</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/947,889</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0429430-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0430041-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0430060-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0065267-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257012455.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93431a24b4618a3c869f7f95dd3d24dc666ec306bc76e77f7dea743e3e388897a5807b8a532a0f917cfb6182b8fceb3226a89a7200a650303d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2d1fbb3c52754cf565eb05afc17bbb75d7299091b8266a1e46660c352b2dc8a02368befc7f9162d06fe2532b00959e3c7403b43b734da09c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>