<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:12.4012</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7011458</applicationNumber><claimCount>481</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>AI 기반 에너지 에지 플랫폼, 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>AI-BASED ENERGY EDGE PLATFORM, SYSTEMS, AND METHODS</inventionTitleEng><openDate>2025.08.12</openDate><openNumber>10-2025-0121290</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 67/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0895</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/09</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 69/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 45/302</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 43/028</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 47/283</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 45/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 69/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 47/6275</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0241</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> AI 기반 에너지 에지 플랫폼은 레거시 인프라의 관리 및 개선을 위한 광범위한 특징들, 컴포넌트들 및 능력들, 및 다양한 기업들에 대한 중요한 사용 사례들을 지원하기 위해 분산 시스템들과의 조정을 본 명세서에 제공한다. 플랫폼은 생태계 및 개별 에너지 에지 노드 효율성, 민첩성, 참여 및 수익성을 가능하게 하기 위해 새로운 기술을 통합할 수 있다. 실시예들은 더 큰 분산 환경들에서 에너지의 수요 및 활용을 예측하고, 계획하고, 관리할 수 있다. 실시예들은 통신 네트워크들에 걸쳐 데이터를 더 효과적으로 필터링, 프로세싱, 및 이동시키는 AI, IoT, 및 기술들을 사용할 수 있다. 플랫폼의 실시예들은 에너지 시장 연결, 통신, 및 거래 지원 플랫폼들을 활용할 수 있다. 실시예들은 지능형 프로비저닝, 데이터 집계, 및 분석을 이용할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024052888</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2023/058962</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서, 네트워크 내의 노드들의 세트에 걸쳐 데이터를 통신하도록 구성된 적응형 에너지 데이터 파이프라인을 포함하되,상기 노드들의 세트의 각각의 노드는 에너지 생성, 에너지 저장, 에너지 배달, 또는 에너지 소비 중 적어도 하나와 연관된 에너지 데이터 세트에 기초하여 동작하도록 적응되고,상기 노드들의 세트 중 적어도 하나의 노드는, 알고리즘 또는 규칙 세트 중 하나 또는 둘 모두에 의해, 네트워크 상태들의 세트, 데이터 크기, 데이터 세분화도(granularity), 또는 데이터 콘텐츠 중 적어도 하나에 기초하여 상기 에너지 데이터 세트의 적어도 일부를 필터링, 압축, 변환, 에러 정정 및/또는 라우팅하도록 구성된, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은 네트워크 및/또는 통신 시스템을 통한 데이터의 전송을 적응시키도록 더 구성되고, 상기 적응은, 혼잡 상태,지연 및/또는 레이턴시 상태,패킷 손실 상태,에러율 상태,운송 비용 상태,서비스 품질(QoS) 상태,사용 상태,시장 인자 상태, 및사용자 구성 상태 중 하나 이상에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 에너지 이해관계자 엔티티,에너지 분배 자원,이해관계자 정보 기술,네트워킹 인프라스트럭처 엔티티,에너지 종속 이해관계자 생산 설비,이해관계자 운송 시스템,시장 상황, 또는에너지 사용 우선순위 조건 중 하나 이상을 표현하는 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 하나 이상의 에너지 소비자들에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 제공,에너지 데이터 필터링,에너지 데이터 하이라이팅, 또는에너지 데이터 조정 중 하나 이상을 수행하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 하나 이상의 기계들,하나 이상의 공장들, 또는차량 플릿 내의 하나 이상의 차량들 중 하나 이상에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자를 생성하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은,에너지 관련 데이터 추출,상기 에너지 관련 데이터의 에러 검출 및/또는 정정,상기 에너지 관련 데이터의 변환, 전환, 정규화 및/또는 클렌징,상기 에너지 관련 데이터의 파싱,상기 에너지 관련 데이터에서 패턴, 콘텐츠 및/또는 객체 검출,상기 에너지 관련 데이터의 압축,상기 에너지 관련 데이터의 스트리밍,상기 에너지 관련 데이터의 필터링,상기 에너지 관련 데이터의 로딩 및/또는 저장,상기 에너지 관련 데이터의 라우팅 및/또는 전송, 또는상기 에너지 관련 데이터의 보안 유지 중 하나 이상을 수행하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 에너지 데이터 세트는 하나 이상의 공공 데이터 자원들에 기초하고, 상기 공공 데이터 자원들은,기상 데이터(weather data) 자원,위성 데이터 자원,인구조사(census), 인구(population), 인구통계학적(demographic) 및/또는 심리학적(psychographic) 데이터 자원,시장 데이터 자원(market data resource) 또는전자 상거래 데이터 자원 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 에너지 데이터 세트는 하나 이상의 기업 데이터 자원들에 기초하고, 상기 기업 데이터 자원들은,자원 계획 데이터,영업 및/또는 마케팅 데이터,재무 계획 데이터,수요 계획 데이터,공급망 데이터,조달 데이터,가격 책정 데이터,고객 데이터,제품 데이터 또는운영 데이터 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘을 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘은 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 훈련 데이터 세트는,하나 이상의 인간 태그들 및/또는 라벨들,하드웨어 및/또는 소프트웨어 시스템과의 하나 이상의 인간 상호 작용들,하나 이상의 성과들,하나 이상의 AI 생성 훈련 데이터 샘플들,지도 학습 훈련 프로세스,반-지도 학습 훈련 프로세스, 또는딥러닝 훈련 프로세스 중 하나 이상에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 노드들의 세트 중 적어도 하나의 노드는 하나 이상의 소비 지점들로의 에너지 배달을 오케스트레이팅하도록 구성되고, 상기 에너지 배달은,하나 이상의 고정 송신 라인들,하나 이상의 무선 에너지 송신의 인스턴스들,하나 이상의 연료 배달들, 또는하나 이상의 저장된 에너지의 배달 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 노드들의 세트 중 적어도 하나의 노드는 분산 원장 및/또는 블록체인에, 하나 이상의 에너지 관련 이벤트들을 레코딩하도록 더 구성되고, 상기 하나 이상의 에너지 관련 이벤트들은,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트,상기 에너지 구매 및/또는 판매 이벤트와 연관된 서비스 요금,에너지 소비 이벤트,에너지 생성 이벤트,에너지 분배 이벤트,에너지 저장 이벤트,탄소 배출 생산 이벤트,탄소 배출 저감 이벤트,재생 가능 에너지 크레딧 이벤트,오염 생산 이벤트, 또는오염 저감 이벤트 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 노드들의 세트 중 적어도 하나의 노드는 오프-그리드(off-grid) 환경에 배치되고, 상기 오프-그리드 환경은,오프-그리드 에너지 생성 시스템,오프-그리드 에너지 저장 시스템, 또는오프-그리드 에너지 동원 시스템(energy mobilization system) 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은, 상기 노드들의 세트 중 적어도 일부에 의한 전체 에너지 소비, 또는 상기 노드들의 세트 중 적어도 일부에 의한 전체 에너지 소비에서 노드들의 세트 중 적어도 하나의 노드의 역할 중 하나 또는 둘 모두를 모니터링하도록 구성되고, 및상기 모니터링에 기초하여, 상기 노드들의 세트에 의한 에너지 소비 관리, 상기 노드들의 세트에 의한 에너지 소비 예측, 또는 상기 노드들의 세트에 의한 에너지 소비와 연관된 자원 프로비저닝 중 하나 이상을 수행하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인을 포함하는 상기 네트워크 내의 상기 노드들의 세트는 에지 네트워킹 디바이스들의 세트를 포함하되, 상기 에지 네트워킹 디바이스들의 세트는 상기 에지 네트워킹 디바이스들을 통해 제어되는 운용 디바이스(operating device)들의 세트에 의해 에너지 소비, 에너지 저장, 에너지 배달 또는 에너지 소비 중 적어도 하나를 통제하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은 상기 노드들의 세트에 걸쳐 통신되는 데이터에 대한 최소 비용 루트(least-cost route)를 자동으로 선택하도록 더 구성되고, 상기 선택은 상기 데이터와 관련된 낮은 우선순위 에너지 사용에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은 상기 노드들의 세트에 걸쳐 통신되는 데이터에 대한 고품질 서비스 루트를 자동으로 선택하도록 더 구성되고, 상기 선택은 상기 데이터와 관련된 높은 우선순위 에너지 사용에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은 인공 지능 능력들(artificial intelligence capability)의 세트를 포함하고, 상기 능력들은 에너지 오케스트레이션 요구들에 맞춰 데이터 송신의 요소들의 최적화를 가능하게 하기 위해 파이프라인을 적응시키도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은 자가 조직화 데이터 스토리지를 포함하고, 상기 데이터 스토리지는 상기 데이터의 패턴들, 상기 데이터의 콘텐츠, 또는 상기 데이터의 컨텍스트(context) 중 하나 이상에 기초하여 디바이스 상에 데이터를 저장하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은 자동화된 적응형 네트워킹을 수행하도록 구성되고, 상기 적응형 네트워킹은 적응적 프로토콜 선택, RF 조건들에 기초한 데이터의 적응적 라우팅, 데이터의 적응적 필터링, 네트워크 대역폭의 적응적 슬라이싱, 인지 네트워크 용량의 적응적 사용, 또는 피어-투-피어 네트워크 용량의 적응적 사용 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은 기업의 운영 컨텍스트, 기업의 거래 컨텍스트, 또는 기업의 재무 컨텍스트 중 하나 이상에 기초하여 데이터를 자동으로 프로세싱함으로써 기업 컨텍스트 적응을 수행하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 노드들의 세트 중 적어도 하나의 노드는, 상기 노드들의 세트 중 적어도 하나의 다른 노드와의 통신을 조정하여, 상기 적어도 하나의 다른 노드에, 에너지 생성, 에너지 저장, 에너지 배달, 또는 에너지 소비 중 적어도 하나와 연관된 데이터의 보고를 적응시키도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 상기 노드들의 세트 중 적어도 하나의 노드는 보고된 데이터를 상기 노드들의 세트의 적어도 하나의 다른 노드에 적응시키도록 더 구성되고, 상기 보고된 데이터를 적응시키는 것은 상기 보고된 데이터의 소비의 우선순위에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 상기 노드들의 세트는 적어도 하나의 에너지 생산자 및 적어도 하나의 에너지 소비자를 포함하는 이종 세트를 포함하고, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은 상기 적어도 하나의 에너지 생산자 및 상기 적어도 하나의 에너지 소비자 중 하나 또는 둘 모두에 적어도 하나의 통신 루트를 통해 상기 노드들의 세트 중 적어도 하나의 다른 노드와 통신하도록 명령하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은 상기 노드들의 세트 중 적어도 하나의 노드로부터 보고된 데이터를 요청하도록 더 구성되고, 상기 보고된 데이터는 세분화도 레벨에 기초하고, 상기 세분화도 레벨은 상기 보고된 데이터와 연관된 기계의 우선순위에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인을 통한 보고된 데이터의 송신을 우선순위화하도록 더 구성되고, 상기 우선순위화는 상기 보고된 데이터와 연관된 모니터링 책임에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서,적응형 자율 데이터 처리 시스템(autonomous data handling system)들의 세트를 포함하되, 상기 적응형 자율 데이터 처리 시스템들의 각각은 분산 에너지 자원들의 세트의 동작 제어에 있는 에지 디바이스들의 세트로부터 에너지 생성, 저장, 또는 배달에 관한 데이터를 수집하도록 구성되고, 수집된 데이터에 기초하여, 그러한 동작 제어를 위한 동작 파라미터들의 세트를 자율적으로 조정하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 적응형 자율 데이터 처리 시스템들 각각은 네트워크 및/또는 통신 시스템을 통한 데이터의 전송을 적응시키도록 더 구성되고, 상기 적응은,혼잡 상태,지연 및/또는 레이턴시 상태,패킷 손실 상태,에러율 상태,운송 비용 상태,서비스 품질(QoS) 상태,사용 상태,시장 인자 상태 또는사용자 구성 상태 중 하나 이상에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서, 상기 적응형 자율 데이터 처리 시스템들 각각은,에너지 이해관계자 엔티티,에너지 분배 자원,이해관계자 정보 기술,네트워킹 인프라스트럭처 엔티티,에너지 종속 이해관계자 생산 설비,이해관계자 운송 시스템,시장 상황 또는에너지 사용 우선순위 조건 중 하나 이상을 표현하는 적응형 에너지 디지털 트윈을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항에 있어서, 상기 적응형 자율 데이터 처리 시스템들 각각은,하나 이상의 에너지 소비자들에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 제공,에너지 데이터 필터링,에너지 데이터 하이라이팅, 또는에너지 데이터 조정 중 하나 이상을 수행하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항에 있어서, 상기 적응형 자율 데이터 처리 시스템들 각각은, 하나 이상의 기계들,하나 이상의 공장들, 또는차량 플릿 내의 하나 이상의 차량들 중 하나 이상에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자를 생성하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제26항에 있어서, 상기 적응형 자율 데이터 처리 시스템들 각각은,에너지 관련 데이터 추출,상기 에너지 관련 데이터의 에러 검출 및/또는 정정,상기 에너지 관련 데이터의 변환, 전환, 정규화 및/또는 클렌징,상기 에너지 관련 데이터의 파싱,상기 에너지 관련 데이터에서 패턴, 콘텐츠 및/또는 객체 검출,상기 에너지 관련 데이터의 압축,상기 에너지 관련 데이터의 스트리밍,상기 에너지 관련 데이터의 필터링,상기 에너지 관련 데이터의 로딩 및/또는 저장,상기 에너지 관련 데이터의 라우팅 및/또는 전송, 또는상기 에너지 관련 데이터의 보안 유지 중 하나 이상을 수행하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제26항에 있어서, 상기 에너지 에지 데이터는 하나 이상의 공공 데이터 자원들에 기초하고, 상기 공공 데이터 자원들은,기상 데이터 자원,위성 데이터 자원,인구조사, 인구, 인구통계학적 및/또는 심리학적 데이터 자원,시장 데이터 자원 또는전자 상거래 데이터 자원 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제26항에 있어서, 상기 에너지 에지 데이터는 하나 이상의 기업 데이터 자원들에 기초하고, 상기 기업 데이터 자원들은,자원 계획 데이터,영업 및/또는 마케팅 데이터,재무 계획 데이터,수요 계획 데이터,공급망 데이터,조달 데이터,가격 책정 데이터,고객 데이터,제품 데이터 또는운영 데이터 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제26항에 있어서, 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘을 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘은 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 훈련 데이터 세트는,하나 이상의 인간 태그들 및/또는 라벨들,하드웨어 및/또는 소프트웨어 시스템과의 하나 이상의 인간 상호 작용들,하나 이상의 성과들,하나 이상의 AI 생성 훈련 데이터 샘플들,지도 학습 훈련 프로세스,반-지도 학습 훈련 프로세스, 또는딥러닝 훈련 프로세스 중 하나 이상에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제26항에 있어서, 상기 적응형 자율 데이터 처리 시스템들 각각은 하나 이상의 소비 지점들로의 에너지의 배달을 오케스트레이팅하도록 더 구성되고, 상기 에너지의 배달은,하나 이상의 고정 송신 라인들,하나 이상의 무선 에너지 송신의 인스턴스들,하나 이상의 연료 배달들, 또는하나 이상의 저장된 에너지의 배달 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제26항에 있어서, 상기 적응형 자율 데이터 처리 시스템들 각각은 분산 원장 및/또는 블록체인에 하나 이상의 에너지 관련 이벤트들을 레코딩하도록 더 구성되고, 상기 하나 이상의 에너지 관련 이벤트들은,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트와 연관된 서비스 요금,에너지 소비 이벤트,에너지 생성 이벤트,에너지 분배 이벤트,에너지 저장 이벤트,탄소 배출 생산 이벤트,탄소 배출 저감 이벤트,재생 가능 에너지 크레딧 이벤트,오염 생산 이벤트, 또는오염 저감 이벤트 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제26항에 있어서, 상기 적응형 자율 데이터 처리 시스템들 중 적어도 하나는 오프-그리드 환경에 배치되고, 상기 오프-그리드 환경은,오프-그리드 에너지 생성 시스템,오프-그리드 에너지 저장 시스템, 또는오프-그리드 에너지 동원 시스템 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제26항에 있어서, 상기 플랫폼은 네트워크 내의 노드들의 세트에 걸쳐 데이터를 통신하도록 구성된 적응형 에너지 데이터 파이프라인을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인을 포함하는 상기 네트워크 내의 상기 노드들의 세트는 에지 네트워킹 디바이스들의 세트를 포함하되, 상기 에지 네트워킹 디바이스들의 세트는 상기 에지 네트워킹 디바이스들을 통해 제어되는 운용 디바이스들의 세트에 의한 에너지 소비, 에너지 저장, 에너지 배달 또는 에너지 소비 중 적어도 하나를 통제하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은 상기 노드들의 세트에 걸쳐 통신되는 데이터에 대한 최소 비용 루트를 자동으로 선택하도록 더 구성되고, 상기 선택은 상기 데이터와 관련된 낮은 우선순위 에너지 사용에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은 상기 노드들의 세트에 걸쳐 통신되는 데이터에 대한 고품질 서비스 루트를 자동으로 선택하도록 더 구성되고, 상기 선택은 상기 데이터와 관련된 높은 우선순위 에너지 사용에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은 인공 지능 능력들의 세트를 포함하고, 상기 능력들은 에너지 오케스트레이션 요구들에 맞춰 데이터 송신의 요소들의 최적화를 가능하게 하기 위해 파이프라인을 적응시키도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제38항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은 자가 조직화 데이터 스토리지를 포함하고, 상기 데이터 스토리지는 상기 데이터의 패턴들, 상기 데이터의 콘텐츠, 또는 상기 데이터의 컨텍스트 중 하나 이상에 기초하여 디바이스 상에 데이터를 저장하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제38항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은 자동화된 적응형 네트워킹을 수행하도록 구성되고, 상기 적응형 네트워킹은 적응적 프로토콜 선택, RF 조건들에 기초한 데이터의 적응적 라우팅, 데이터의 적응적 필터링, 네트워크 대역폭의 적응적 슬라이싱, 인지 네트워크 용량의 적응적 사용, 또는 피어-투-피어 네트워크 용량의 적응적 사용 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제38항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은 기업의 운영 컨텍스트, 기업의 거래 컨텍스트, 또는 기업의 재무 컨텍스트 중 하나 이상에 기초하여 데이터를 자동으로 프로세싱함으로써 기업 컨텍스트 적응을 수행하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제26항에 있어서, 상기 적응형 자율 데이터 처리 시스템들 중 적어도 하나는 상기 분산 에너지 자원들의 세트와 연관된 적어도 하나의 우선순위 및/또는 요구에 기초하여 프로세스들의 세트의 스케줄을 결정하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제26항에 있어서, 상기 적응형 자율 데이터 처리 시스템들 중 적어도 하나는 상기 분산 에너지 자원들의 세트와 연관된 적어도 하나의 우선순위 및/또는 요구에 기초하여 상기 에지 디바이스들의 세트 중 적어도 하나의 에지 디바이스와의 통신을 조정하도록 더 구성되고, 상기 통신은 상기 분산 에너지 자원들에 의한 에너지 생성, 저장, 또는 배달의 조사(surveying)와 연관되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제26항에 있어서, 상기 적응형 자율 데이터 처리 시스템들 중 적어도 하나는 상기 에지 디바이스들의 세트 중 적어도 하나의 에지 디바이스에 명령을 발행하도록 더 구성되고, 상기 명령은 상기 분산 에너지 자원들에 의한 에너지 생성, 저장, 또는 배달의 조사에 기초하고, 상기 명령은 상기 적어도 하나의 에지 디바이스로 하여금 상기 적어도 하나의 에지 디바이스에 의한 에너지 생성, 저장, 또는 배달을 조정하게 하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서,에너지 그리드 및 분산 에지 에너지 자원들의 세트 내에서 동작가능하게 결합되는 에너지 엔티티들의 세트의 자동화되고 조정된 거버넌스(automated and coordinated governance)를 수행하도록 구성되는 시스템을 포함하되, 상기 분산 에지 에너지 자원들 중 적어도 하나는 상기 에너지 그리드에 동작가능하게 독립적인, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 시스템은 네트워크 및/또는 통신 시스템을 통한 데이터의 전송을 적응시키도록 더 구성되고, 상기 적응은, 혼잡 상태,지연 및/또는 레이턴시 상태,패킷 손실 상태,에러율 상태,운송 비용 상태,서비스 품질(QoS) 상태,사용 상태,시장 인자 상태, 또는사용자 구성 상태 중 하나 이상에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서, 에너지 이해관계자 엔티티,에너지 분배 자원,이해관계자 정보 기술,네트워킹 인프라스트럭처 엔티티,에너지 종속 이해관계자 생산 설비,이해관계자 운송 시스템,시장 상황, 또는에너지 사용 우선순위 조건 중 하나 이상을 표현하는 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제49항에 있어서, 하나 이상의 에너지 소비자들에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 제공,에너지 데이터 필터링,에너지 데이터 하이라이팅, 또는에너지 데이터 조정 중 하나 이상을 수행하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제49항에 있어서, 하나 이상의 기계들,하나 이상의 공장들, 또는차량 플릿 내의 하나 이상의 차량들 중 하나 이상에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자를 생성하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제49항에 있어서, 상기 시스템은,에너지 관련 데이터 추출,상기 에너지 관련 데이터의 에러 검출 및/또는 정정,상기 에너지 관련 데이터의 변환, 전환, 정규화 및/또는 클렌징,상기 에너지 관련 데이터의 파싱,상기 에너지 관련 데이터에서 패턴, 콘텐츠 및/또는 객체 검출,상기 에너지 관련 데이터의 압축,상기 에너지 관련 데이터의 스트리밍,상기 에너지 관련 데이터의 필터링,상기 에너지 관련 데이터의 로딩 및/또는 저장,상기 에너지 관련 데이터의 라우팅 및/또는 전송, 또는상기 에너지 관련 데이터의 보안 유지 중 하나 이상을 수행하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제49항에 있어서, 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘을 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘은 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 훈련 데이터 세트는,하나 이상의 인간 태그들 및/또는 라벨들,하드웨어 및/또는 소프트웨어 시스템과의 하나 이상의 인간 상호 작용들,하나 이상의 성과들,하나 이상의 AI 생성 훈련 데이터 샘플들,지도 학습 훈련 프로세스,반-지도 학습 훈련 프로세스, 또는딥러닝 훈련 프로세스 중 하나 이상에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제49항에 있어서, 상기 시스템은 하나 이상의 소비 지점들로의 에너지 배달을 오케스트레이팅하도록 더 구성되고, 상기 에너지 배달은,하나 이상의 고정 송신 라인들,하나 이상의 무선 에너지 송신의 인스턴스들,하나 이상의 연료 배달들, 또는하나 이상의 저장된 에너지의 배달 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제49항에 있어서, 상기 시스템은 분산 원장 및/또는 블록체인에 하나 이상의 에너지 관련 이벤트들을 레코딩하도록 더 구성되고, 상기 하나 이상의 에너지 관련 이벤트들은,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트,상기 에너지 구매 및/또는 판매 이벤트와 연관된 서비스 요금,에너지 소비 이벤트,에너지 생성 이벤트,에너지 분배 이벤트,에너지 저장 이벤트,탄소 배출 생산 이벤트,탄소 배출 저감 이벤트,재생 가능 에너지 크레딧 이벤트,오염 생산 이벤트, 또는오염 저감 이벤트 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제49항에 있어서, 상기 분산 에너지 에지 자원들 중 적어도 하나는 오프-그리드 환경에 배치되고, 상기 오프-그리드 환경은,오프-그리드 에너지 생성 시스템,오프-그리드 에너지 저장 시스템, 또는오프-그리드 에너지 동원 시스템 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제49항에 있어서, 상기 시스템은 채굴 환경의 거버넌스를 용이하게 하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 시스템은 상기 채굴 환경의 채굴 레벨 IoT(Internet of Things) 감지, 상기 채굴 환경의 미채굴 부분의 지면 침투 감지, 채굴 재료의 질량 분광 분석(mass spectrometry) 및 컴퓨터 비전 기반 감지, 스마트 컨테이너의 자산 태깅, 채굴자의 생리학적 상태를 검출하기 위한 웨어러블 디바이스, 거래 및 거래 관련 이벤트들의 보안 레코딩 및 분해(resolution), 상기 채굴 환경에서 파생된 수익을 자동으로 할당하기 위한 스마트 계약, 및 계약, 규제 및 법률 정책 요구 사항에 따른 준수를 레코딩, 보고 및 평가하기 위한 자동화 시스템을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항에 있어서, 상기 시스템은 탄소-인식 에너지 에지 솔루션들의 세트를 포함하고, 상기 솔루션들은 탄소 생성에 관한 정책들의 세트를 탐색, 구성, 및 구현하는 것을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 솔루션들은 상기 채굴 환경에 의해 생성된 탄소 배출을 추적하기 위해 모니터링될 채굴 환경에 의한 에너지 생산을 요구하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61항에 있어서, 상기 솔루션들은 상기 채굴 환경에 의한 탄소 생성을 상쇄하는 것을 요구하기 위해 상기 채굴 환경에 의한 에너지 생산을 요구하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제59항에 있어서, 상기 플랫폼은 사용자 인터페이스를 포함하고, 시스템은 자동화된 에너지 정책 배치 솔루션들의 세트를 포함하며, 상기 솔루션들은 상기 사용자 인터페이스와의 사용자 상호작용을 통해 구성가능한, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제59항에 있어서, 상기 시스템은 상기 채굴 환경의 거버넌스와 관련된 정책들을 생성하도록 훈련된 지능형 에이전트를 포함하고, 상기 지능형 에이전트는 이력 데이터의 훈련 세트, 성과들로부터의 피드백, 및 인간 정책 설정 상호작용들에 기초하여 훈련되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제59항에 있어서, 상기 시스템은,시간 기간 동안 엔티티에 대한 최대 에너지 사용량 설정,시간 기간 동안 엔티티에 대한 최대 에너지 비용 설정,시간 기간 동안 엔티티에 대한 최대 탄소 생산량 설정,시간 기간 동안 한 기업에 대한 최대 오염 배출량 설정,탄소 상쇄 요구 사항 설정,재생 가능 에너지 크레딧 요구 사항 설정,에너지 혼합 요구 사항 설정,생산 엔티티에 대한 에너지 및 다른 한계 비용이 기초한 이익 마진 최소값 설정, 또는에너지 저장 엔티티에 대한 최소 저장 기준 설정 중 하나 이상을 포함하는 정책들을 구현함으로써 상기 채굴 환경의 거버넌스를 용이하게 하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제59항에 있어서, 상기 시스템은 상기 플랫폼의 사용자가 에너지 거래의 세트의 거버넌스의 정도를 자동으로 제공하는 스마트 계약을 설계, 생성 및 배치할 수 있게 하도록 구성된 에너지 거버넌스 스마트 계약 솔루션들의 세트를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제59항에 있어서, 상기 시스템은, 상기 플랫폼의 사용자가 에너지 생성, 저장, 배달, 또는 이용 중 하나 이상과 관련된 금융 인자들의 제어에 관련된 정책을 설계, 생성, 구성, 또는 배치할 수 있게 하도록 구성된 자동화된 에너지 금융 제어 솔루션들의 세트를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제49항에 있어서, 상기 시스템은 상기 에너지 엔티티들의 세트 또는 상기 분산 에지 에너지 자원들의 세트 중 적어도 하나와 연관된 우선순위들을 결정하도록 더 구성되고, 상기 우선순위들은 상기 에너지 엔티티들의 세트 또는 상기 분산 에너지 자원들의 세트 중 적어도 하나와 연관된 정책에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제49항에 있어서, 상기 시스템은 상기 에너지 엔티티들의 세트에 의한 에너지의 생산율의 모니터링을 수행하고, 상기 생산율의 모니터링에 기초하여 상기 에너지 엔티티들의 세트의 자동화되고 조정된 거버넌스를 조정하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제49항에 있어서, 상기 시스템은 상기 에너지 엔티티들의 세트와 연관된 에너지의 적어도 하나의 측정 및/또는 예측에 기초하여 상기 분산 에지 에너지 자원들의 세트의 프로세싱을 할당하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서,네트워크의 노드들의 세트에 걸쳐 데이터를 통신하도록 구성된 적응형 에너지 데이터 파이프라인을 포함하되, 상기 노드들의 세트 중 적어도 임의의 서브세트는, 규칙 또는 알고리즘 중 적어도 하나에 의해, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인과 연관된 데이터 통신의 적어도 하나의 파라미터를 설정하도록 구성되고, 상기 적어도 하나의 파라미터는 상기 데이터 통신에 사용되는 에너지를 최적화하기 위해 현재 네트워크 상태들의 표시자들의 세트에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 상기 적어도 하나의 파라미터는,라우팅 명령(routing instruction),라우트 파라미터(route parameter),에러 정정 파라미터,압축 파라미터,저장 파라미터 또는타이밍 파라미터 중 하나 이상인, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제72항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은 네트워크 및/또는 통신 시스템을 통한 데이터의 전송을 적응시키도록 더 구성되고, 상기 적응은, 혼잡 상태,지연 및/또는 레이턴시 상태,패킷 손실 상태,에러율 상태,운송 비용 상태,서비스 품질(QoS) 상태,사용 상태,시장 인자 상태, 또는사용자 구성 상태 중 하나 이상에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제72항에 있어서, 에너지 이해관계자 엔티티,에너지 분배 자원,이해관계자 정보 기술,네트워킹 인프라스트럭처 엔티티,에너지 종속 이해관계자 생산 설비,이해관계자 운송 시스템,시장 상황, 또는에너지 사용 우선순위 조건 중 하나 이상을 표현하는 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제72항에 있어서, 하나 이상의 에너지 소비자들에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 제공,에너지 데이터 필터링,에너지 데이터 하이라이팅, 또는에너지 데이터 조정 중 하나 이상을 수행하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제72항에 있어서, 하나 이상의 기계들,하나 이상의 공장들, 또는차량 플릿 내의 하나 이상의 차량들 중 하나 이상에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자를 생성하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제72항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은,에너지 관련 데이터 추출,상기 에너지 관련 데이터의 에러 검출 및/또는 정정,상기 에너지 관련 데이터의 변환, 전환, 정규화 및/또는 클렌징,상기 에너지 관련 데이터의 파싱,상기 에너지 관련 데이터에서 패턴, 콘텐츠 및/또는 객체 검출,상기 에너지 관련 데이터의 압축,상기 에너지 관련 데이터의 스트리밍,상기 에너지 관련 데이터의 필터링,상기 에너지 관련 데이터의 로딩 및/또는 저장,상기 에너지 관련 데이터의 라우팅 및/또는 전송, 또는상기 에너지 관련 데이터의 보안 유지 중 하나 이상을 수행하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제72항에 있어서, 상기 데이터는 하나 이상의 공공 데이터 자원들에 기초하고, 상기 공공 데이터 자원들은,기상 데이터 자원,위성 데이터 자원,인구조사, 인구, 인구통계학적 및/또는 심리학적 데이터 자원,시장 데이터 자원 또는전자 상거래 데이터 자원 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제72항에 있어서, 상기 데이터는 하나 이상의 기업 데이터 자원들에 기초하고, 상기 기업 데이터 자원들은,자원 계획 데이터,영업 및/또는 마케팅 데이터,재무 계획 데이터,수요 계획 데이터,공급망 데이터,조달 데이터,가격 책정 데이터,고객 데이터,제품 데이터 또는운영 데이터 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제72항에 있어서, 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘을 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘은 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 훈련 데이터 세트는,하나 이상의 인간 태그들 및/또는 라벨들,하드웨어 및/또는 소프트웨어 시스템과의 하나 이상의 인간 상호 작용들,하나 이상의 성과들,하나 이상의 AI 생성 훈련 데이터 샘플들,지도 학습 훈련 프로세스,반-지도 학습 훈련 프로세스, 또는딥러닝 훈련 프로세스 중 하나 이상에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제72항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은 하나 이상의 소비 지점들로의 에너지 배달을 오케스트레이팅하도록 구성되고, 상기 에너지 배달은,하나 이상의 고정 송신 라인들,하나 이상의 무선 에너지 송신의 인스턴스들,하나 이상의 연료 배달들, 또는하나 이상의 저장된 에너지의 배달 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제72항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은 분산 원장 및/또는 블록체인에 하나 이상의 에너지 관련 이벤트들을 레코딩하도록 더 구성되고, 상기 하나 이상의 에너지 관련 이벤트들은,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트,상기 에너지 구매 및/또는 판매 이벤트와 연관된 서비스 요금,에너지 소비 이벤트,에너지 생성 이벤트,에너지 분배 이벤트,에너지 저장 이벤트,탄소 배출 생산 이벤트,탄소 배출 저감 이벤트,재생 가능 에너지 크레딧 이벤트,오염 생산 이벤트, 또는오염 저감 이벤트 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제72항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인의 적어도 일부는 오프-그리드 환경에 배치되고, 상기 오프-그리드 환경은,오프-그리드 에너지 생성 시스템,오프-그리드 에너지 저장 시스템, 또는오프-그리드 에너지 동원 시스템 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제72항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은,상기 노드들의 세트 중 적어도 일부에 의한 전체 에너지 소비, 또는 상기 노드들의 세트 중 적어도 일부에 의한 전체 에너지 소비에서 노드들의 세트 중 적어도 하나의 노드의 역할 중 하나 또는 둘 모두를 모니터링하도록 구성되고, 및상기 모니터링에 기초하여, 상기 노드들의 세트에 의한 에너지 소비 관리, 상기 노드들의 세트에 의한 에너지 소비 예측, 또는 상기 노드들의 세트에 의한 에너지 소비와 연관된 자원 프로비저닝 중 하나 이상을 수행하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제72항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인을 포함하는 상기 네트워크 내의 상기 노드들의 세트는 에지 네트워킹 디바이스들의 세트를 포함하되, 상기 에지 네트워킹 디바이스들의 세트는 상기 에지 네트워킹 디바이스들을 통해 제어되는 운용 디바이스들의 세트에 의해 에너지 소비, 에너지 저장, 에너지 배달 또는 에너지 소비 중 적어도 하나를 통제하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제72항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은 상기 노드들의 세트에 걸쳐 통신되는 데이터에 대한 최소 비용 루트를 자동으로 선택하도록 더 구성되고, 상기 선택은 상기 데이터와 관련된 낮은 우선순위 에너지 사용에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제72항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은 상기 노드들의 세트에 걸쳐 통신되는 데이터에 대한 고품질 서비스 루트를 자동으로 선택하도록 더 구성되고, 상기 선택은 상기 데이터와 관련된 높은 우선순위 에너지 사용에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제72항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은 인공 지능 능력들의 세트를 포함하고, 상기 능력들은 에너지 오케스트레이션 요구들에 맞춰 데이터 송신의 요소들의 최적화를 가능하게 하기 위해 파이프라인을 적응시키도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제72항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은 자가 조직화 데이터 스토리지를 포함하고, 상기 데이터 스토리지는 상기 데이터의 패턴들, 상기 데이터의 콘텐츠, 또는 상기 데이터의 컨텍스트 중 하나 이상에 기초하여 디바이스 상에 데이터를 저장하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제72항에 있어서, 상기 적응형 에너지 데이터 파이프라인은 자동화된 적응형 네트워킹을 수행하도록 구성되고, 상기 적응형 네트워킹은 적응적 프로토콜 선택, RF 조건들에 기초한 데이터의 적응적 라우팅, 데이터의 적응적 필터링, 네트워크 대역폭의 적응적 슬라이싱, 인지 네트워크 용량의 적응적 사용, 또는 피어-투-피어 네트워크 용량의 적응적 사용 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서,채굴 환경의 디지털 트윈을 갖는 디지털 트윈 시스템을 포함하되, 상기 디지털 트윈은 상기 채굴 환경의 센서에 의해 검출되는 적어도 하나의 파라미터를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 상기 적어도 하나의 파라미터는,채굴 환경의 채굴되지 않은 부분,상기 채굴 환경으로부터 채굴한 물질,상기 채굴 환경과 관련된 스마트 컨테이너를 포함하는 스마트 컨테이너 이벤트,상기 채굴 환경과 관련된 채굴자의 생리학적 상태,상기 채굴 환경과 관련된 거래 관련 이벤트 또는상기 하나 이상의 계약, 규제 및/또는 법률 정책에 따른 채굴 환경의 준수 중 하나 이상과 관련된, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제92항에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은,에너지 이해관계자 엔티티,에너지 분배 자원,이해관계자 정보 기술,네트워킹 인프라스트럭처 엔티티,에너지 종속 이해관계자 생산 설비,이해관계자 운송 시스템,시장 상황 또는에너지 사용 우선순위 조건 중 하나 이상을 추가적으로 표현하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제92항에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은,하나 이상의 에너지 소비자들에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 제공,에너지 데이터 필터링,에너지 데이터 하이라이팅, 또는에너지 데이터 조정 중 하나 이상을 수행하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제92항에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은, 하나 이상의 기계들,하나 이상의 공장들, 또는차량 플릿 내의 하나 이상의 차량들 중 하나 이상에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자를 생성하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제92항에 있어서, 상기 파라미터는 하나 이상의 공공 데이터 자원들에 기초하고, 상기 공공 데이터 자원들은,기상 데이터 자원,위성 데이터 자원,인구조사, 인구, 인구통계학적 및/또는 심리학적 데이터 자원,시장 데이터 자원 또는전자 상거래 데이터 자원 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제92항에 있어서, 상기 파라미터는 하나 이상의 기업 데이터 자원들에 기초하고, 상기 기업 데이터 자원들은,자원 계획 데이터,영업 및/또는 마케팅 데이터,재무 계획 데이터,수요 계획 데이터,공급망 데이터,조달 데이터,가격 책정 데이터,고객 데이터,제품 데이터 또는운영 데이터 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제92항에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘을 포함하고, 상기 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘은 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 훈련 데이터 세트는,하나 이상의 인간 태그들 및/또는 라벨들,하드웨어 및/또는 소프트웨어 시스템과의 하나 이상의 인간 상호 작용들,하나 이상의 성과들,하나 이상의 AI 생성 훈련 데이터 샘플들,지도 학습 훈련 프로세스,반-지도 학습 훈련 프로세스, 또는딥러닝 훈련 프로세스 중 하나 이상에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제92항에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 하나 이상의 소비 지점들로의 에너지 배달을 오케스트레이팅하도록 구성되고, 상기 에너지 배달은,하나 이상의 고정 송신 라인들,하나 이상의 무선 에너지 송신의 인스턴스들,하나 이상의 연료 배달들, 또는하나 이상의 저장된 에너지의 배달 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제92항에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 분산 원장 및/또는 블록체인에 하나 이상의 에너지 관련 이벤트들을 레코딩하도록 더 구성되고, 상기 하나 이상의 에너지 관련 이벤트들은,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트,상기 에너지 구매 및/또는 판매 이벤트와 연관된 서비스 요금,에너지 소비 이벤트,에너지 생성 이벤트,에너지 분배 이벤트,에너지 저장 이벤트,탄소 배출 생산 이벤트,탄소 배출 저감 이벤트,재생 가능 에너지 크레딧 이벤트,오염 생산 이벤트, 또는오염 저감 이벤트 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제92항에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 오프-그리드 환경에 배치되고, 상기 오프-그리드 환경은,오프-그리드 에너지 생성 시스템,오프-그리드 에너지 저장 시스템, 또는오프-그리드 에너지 동원 시스템 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제92항에 있어서, 상기 채굴 환경은 데이터 채굴 환경인, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제92항에 있어서, 상기 채굴 환경은 계산 연산들을 수행하기 위한 자원들의 세트인, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제92항에 있어서, 상기 플랫폼은 상기 채굴 환경의 채굴 레벨 IoT(Internet of Things) 감지, 상기 채굴 환경의 미채굴 부분의 지면 침투 감지, 채굴 재료의 질량 분석 및 컴퓨터 비전 기반 감지, 스마트 컨테이너의 자산 태깅, 채굴자의 생리학적 상태를 검출하기 위한 웨어러블 디바이스, 거래 및 거래 관련 이벤트의 보안 레코딩 및 분해, 상기 채굴 환경에서 파생된 수익을 자동으로 할당하기 위한 스마트 계약, 및 계약, 규제 및 법률 정책 요구 사항에 따른 준수를 레코딩, 보고 및 평가하기 위한 자동화 시스템을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제92항에 있어서, 상기 플랫폼은 탄소-인식 에너지 에지 솔루션들의 세트를 포함하고, 상기 솔루션들은 탄소 생성에 관한 정책들의 세트를 탐색, 구성, 및 구현하는 것을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제106항에 있어서, 상기 솔루션은 채굴 환경에 의해 생성된 탄소 배출을 추적하기 위해 모니터링될 채굴 환경에 의한 에너지 생산을 요구하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제106항에 있어서, 상기 솔루션들은 상기 채굴 환경에 의한 탄소 생성을 상쇄하는 것을 요구하기 위해 상기 채굴 환경에 의한 에너지 생산을 요구하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제92항에 있어서, 상기 플랫폼은 사용자 인터페이스를 포함하고, 플랫폼은 자동화된 에너지 정책 배치 솔루션들의 세트를 포함하며, 상기 솔루션들은 상기 사용자 인터페이스와의 사용자 상호작용을 통해 구성가능한, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제92항에 있어서, 상기 플랫폼은 상기 채굴 환경의 거버넌스와 관련된 정책들을 생성하도록 훈련된 지능형 에이전트를 포함하고, 상기 지능형 에이전트는 이력 데이터의 훈련 세트, 성과들로부터의 피드백, 및 인간 정책 설정 상호작용들에 기초하여 훈련되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제92항에 있어서, 상기 플랫폼은, 시간 기간 동안 엔티티에 대한 최대 에너지 사용량 설정,시간 기간 동안 엔티티에 대한 최대 에너지 비용 설정,시간 기간 동안 엔티티에 대한 최대 탄소 생산량 설정,시간 기간 동안 한 기업에 대한 최대 오염 배출량 설정,탄소 상쇄 요구 사항 설정,재생 가능 에너지 크레딧 요구 사항 설정,에너지 혼합 요구 사항 설정,생산 엔티티에 대한 에너지 및 다른 한계 비용이 기초한 이익 마진 최소값 설정, 또는에너지 저장 엔티티에 대한 최소 저장 기준 설정 중 하나 이상을 포함하는 정책들을 구현함으로써 상기 채굴 환경의 거버넌스를 용이하게 하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제92항에 있어서, 상기 적어도 하나의 파라미터는 상기 센서에 의한 측정을 포함하고, 상기 측정은 상기 채굴 환경의 산업 운영에 포함된 적어도 하나의 장비와 연관되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제92항에 있어서, 상기 디지털 트윈 시스템은 상기 채굴 환경의 산업 운영과 연관된 적어도 하나의 장비에 에너지를 생성, 저장, 및/또는 운송하기 위한 스케줄을 결정하도록 구성된 스케줄러를 포함하고, 상기 스케줄은 상기 센서에 의해 검출된 상기 적어도 하나의 파라미터에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제92항에 있어서, 상기 디지털 트윈에 포함된 상기 적어도 하나의 파라미터는 상기 채굴 환경과 연관된 적어도 하나의 데이터 세트의 적어도 하나의 속성을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서,채굴 작업(mining operation)을 위한 거버넌스 시스템; 및상기 채굴 작업의 광산의 센서에 의해 감지되는 적어도 하나의 파라미터를 전달하기 위한 보고 시스템을 포함하되, 상기 적어도 하나의 파라미터는 노동 표준의 세트에 따른 상기 채굴 작업의 준수와 연관되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제115항에 있어서, 상기 보고 시스템은 네트워크 및/또는 통신 시스템을 통한 데이터의 전송을 적응시키도록 더 구성되고, 상기 적응은,혼잡 상태,지연 및/또는 레이턴시 상태,패킷 손실 상태,에러율 상태,운송 비용 상태,서비스 품질(QoS) 상태,사용 상태,시장 인자 상태 또는사용자 구성 상태 중 하나 이상에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제115항에 있어서, 에너지 이해관계자 엔티티,에너지 분배 자원,이해관계자 정보 기술,네트워킹 인프라스트럭처 엔티티,에너지 종속 이해관계자 생산 설비,이해관계자 운송 시스템,시장 상황 또는에너지 사용 우선순위 조건 중 하나 이상을 표현하는 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제115항에 있어서, 하나 이상의 에너지 소비자들에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 제공,에너지 데이터 필터링,에너지 데이터 하이라이팅,에너지 데이터 조정, 또는 하나 이상의 기계들, 하나 이상의 공장들, 또는 차량 플릿 내의 하나 이상의 차량들 중 하나 이상에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 생성 중 하나 이상을 수행하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제115항에 있어서, 상기 보고 시스템은,에너지 관련 데이터 추출,상기 에너지 관련 데이터의 에러 검출 및/또는 정정,상기 에너지 관련 데이터의 변환, 전환, 정규화 및/또는 클렌징,상기 에너지 관련 데이터의 파싱,상기 에너지 관련 데이터에서 패턴, 콘텐츠 및/또는 객체 검출,상기 에너지 관련 데이터의 압축,상기 에너지 관련 데이터의 스트리밍,상기 에너지 관련 데이터의 필터링,상기 에너지 관련 데이터의 로딩 및/또는 저장,상기 에너지 관련 데이터의 라우팅 및/또는 전송, 또는상기 에너지 관련 데이터의 보안 유지 중 하나 이상을 수행하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제115항에 있어서, 상기 보고 시스템은 분산 원장 및/또는 블록체인에 하나 이상의 에너지 관련 이벤트들을 레코딩하도록 더 구성되고, 상기 하나 이상의 에너지 관련 이벤트들은,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트와 연관된 서비스 요금,에너지 소비 이벤트,에너지 생성 이벤트,에너지 분배 이벤트,에너지 저장 이벤트,탄소 배출 생산 이벤트,탄소 배출 저감 이벤트,재생 가능 에너지 크레딧 이벤트,오염 생산 이벤트, 또는오염 저감 이벤트 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제115항에 있어서, 상기 적어도 하나의 파라미터 중 적어도 하나는,하나 이상의 공공 데이터 자원들 - 상기 공공 데이터 자원들은, 기상 데이터 자원, 위성 데이터 자원, 인구조사, 인구, 인구통계학적 및/또는 심리학적 데이터 자원, 시장 데이터 자원 또는 전자 상거래 데이터 자원 중 하나 이상을 포함함 -, 또는하나 이상의 기업 데이터 자원들 - 상기 기업 데이터 자원들은, 자원 계획 데이터, 영업 및/또는 마케팅 데이터, 재무 계획 데이터, 수요 계획 데이터, 공급망 데이터, 조달 데이터, 가격 책정 데이터, 고객 데이터, 제품 데이터 또는 운영 데이터 중 하나 이상을 포함함-; 중 하나 이상에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제115항에 있어서, 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘을 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘은 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 훈련 데이터 세트는,하나 이상의 인간 태그들 및/또는 라벨들,하드웨어 및/또는 소프트웨어 시스템과의 하나 이상의 인간 상호 작용들,하나 이상의 성과들,하나 이상의 AI 생성 훈련 데이터 샘플들,지도 학습 훈련 프로세스,반-지도 학습 훈련 프로세스, 또는딥러닝 훈련 프로세스 중 하나 이상에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제115항에 있어서, 상기 거버넌스 시스템은 하나 이상의 소비 지점들로의 에너지 배달을 오케스트레이팅하도록 더 구성되고, 상기 에너지 배달은,하나 이상의 고정 송신 라인들,하나 이상의 무선 에너지 송신의 인스턴스들,하나 이상의 연료 배달들, 또는하나 이상의 저장된 에너지의 배달 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제115항에 있어서, 상기 노동 표준들의 세트는 상기 광산의 노동자에 의해 수행되는 적어도 하나의 활동과 연관되고, 상기 센서에 의해 감지되는 상기 적어도 하나의 파라미터를 전달하는 것은 상기 센서에 의해 감지되는 상기 노동자에 의한 상기 적어도 하나의 활동의 수행의 표시를 전달하는 것을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제115항에 있어서, 상기 노동 표준들의 세트는 상기 광산의 노동자와 연관된 적어도 하나의 물체와 연관되고, 상기 센서에 의해 감지되는 상기 적어도 하나의 파라미터를 전달하는 것은 상기 센서에 의한 상기 적어도 하나의 물체의 검출의 표시를 전달하는 것을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제115항에 있어서, 상기 노동 표준들의 세트는 상기 광산 속성의 임계치를 포함하고, 상기 보고 시스템은 상기 센서에 의해 감지된 상기 적어도 하나의 파라미터와 상기 임계치의 비교에 기초한 결정을 전달하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제115항에 있어서, 상기 센서에 의해 감지된 상기 적어도 하나의 파라미터가 상기 노동 표준들의 세트를 준수하지 않는 조건을 나타낸다는 결정에 기초하여 적어도 하나의 준수 복원 액션을 수행하도록 구성된 준수 복원 시스템을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제115항에 있어서, 상기 센서에 의해 감지된 상기 적어도 하나의 파라미터가 상기 광산과 연관된 비상사태의 발생을 나타낸다는 결정에 기초하여 적어도 하나의 비상 대응 조치를 수행하도록 구성된 비상 대응 시스템을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제115항에 있어서, 상기 적어도 하나의 파라미터의 감지를 수행하기 위한 상기 센서의 구성을 결정하도록 구성되는 센서 구성 시스템을 더 포함하고, 상기 구성은 상기 노동 표준들의 세트에 따른 상기 채굴 작업의 준수에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제129항에 있어서, 상기 노동 표준들의 세트는 상기 센서 구성 시스템에 액세스가능하고 자연어로 특정되고, 상기 센서 구성 시스템은 상기 노동 표준들의 세트의 자연어 파싱에 기초하여 상기 센서의 구성을 결정하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제115항에 있어서, 상기 적어도 하나의 파라미터를 감지하기 위한 상기 센서의 고장의 결정에 기초하여 적어도 하나의 센서 교정 조치를 수행하도록 구성되는 센서 교정 시스템을 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 센서 교정 조치는, 상기 센서의 교체 개시,상기 센서와 관련된 진단 동작 개시,상이한 방식으로 적어도 하나의 파라미터를 검출하기 위해 상기 센서의 재구성 개시,상기 적어도 하나의 파라미터의 수동 감지를 수행하기 위한 상기 광산의 노동자에 대한 요청 개시, 또는상기 적어도 하나의 파라미터를 감지하기 위해 상기 광산의 센서를 적어도 하나의 다른 센서로 대체 개시 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제115항에 있어서, 상기 센서에 의해 감지된 상기 적어도 하나의 파라미터가 상기 채굴 작업의 상기 노동 표준 세트의 준수를 나타내는 것을 검증하도록 구성된 준수 검증 시스템을 더 포함하고, 상기 검증은,상기 광산의 센서의 교정 검증,상기 광산의 적어도 하나의 다른 센서에 의해 감지된 적어도 하나의 파라미터와 상기 광산의 센서에 의해 감지된 적어도 하나의 파라미터의 비교에 기초하여 상기 광산의 센서에 의해 감지된 적어도 하나의 파라미터 검증,상기 광산 노동자에 의한 적어도 하나의 파라미터의 수동 검증 요청, 또는상기 적어도 하나의 파라미터가 상기 노동 표준의 세트에 따른 채굴 작업의 준수를 나타낸다는 준수 관리자에 의한 검증 요청 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제115항에 있어서, 상기 센서에 의해 감지된 상기 적어도 하나의 파라미터에 기초하여 상기 광산의 노동자와의 통신에 참여하도록 구성된 노동자 통신 인터페이스를 더 포함하고, 상기 통신은 상기 노동 표준의 세트에 따른 상기 채굴 작업의 준수와 연관되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제115항에 있어서, 상기 채굴 작업의 맵을 디스플레이하도록 구성된 사용자 인터페이스를 더 포함하고, 상기 맵은 상기 센서에 의해 감지된 상기 적어도 하나의 파라미터에 기초하여 상기 노동 표준의 세트에 따른 상기 채굴 작업의 준수의 표시를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제115항에 있어서, 상기 노동 표준들의 세트는 상기 채굴 작업과 연관된 태스크를 수행하기 위한 노동자에 대한 작업 요건(work requirement)들의 세트를 포함하고, 상기 보고 시스템은 상기 작업 요건들의 세트에 기초하여 상기 태스크에 대한 상기 노동자의 배정을 적응시키도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제115항에 있어서, 상기 적어도 하나의 파라미터는 상기 채굴 작업과 연관된 태스크를 수행하기 위한 노동자에 대한 스케줄을 포함하고, 상기 보고 시스템은 상기 노동 표준 세트에 따른 상기 채굴 작업의 준수에 기초하여 상기 스케줄을 적응시키도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제115항에 있어서, 상기 보고 시스템은 상기 센서에 의해 감지된 상기 적어도 하나의 파라미터에 응답하여 적어도 하나의 프로토콜을 개시하도록 더 구성되고, 상기 적어도 하나의 프로토콜은 상기 노동 표준들의 세트에 따른 상기 채굴 작업의 준수를 유지하거나 복원하기 위해 상기 센서에 의해 감지된 상기 적어도 하나의 파라미터를 조정하는 것에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제115항에 있어서, 상기 보고 시스템은 상기 채굴 작업의 적어도 하나의 태스크와 연관된 적어도 하나의 노동자의 훈련 상태 및/또는 인증 상태의 디지털 레코드를 유지하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서,에지 디바이스들의 세트를 포함하되, 상기 세트의 각각의 에지 디바이스는, 상기 에지 디바이스들의 세트에 링크되고/되거나 그에 의해 통제되는 에너지 사용 엔티티들의 세트 중 적어도 하나의 엔티티의 탄소 생성 및/또는 배출의 인식을 유지하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제139항에 있어서, 상기 세트의 적어도 하나의 에지 디바이스는 상기 에너지 사용 엔티티들의 세트 중 적어도 하나의 엔티티의 탄소 생성 및/또는 배출을 시뮬레이션하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제139항에 있어서, 상기 세트의 적어도 하나의 에지 디바이스는, 동작 엔티티들의 세트에 대한 탄소 생성 및/또는 배출의 메트릭을 계산하기 위해 탄소 생성 데이터의 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련된 기계 학습 알고리즘들의 세트를 실행하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제139항에 있어서, 상기 세트의 적어도 하나의 에지 디바이스는, 동작 엔티티들의 세트에 대한 탄소 생성 및/또는 배출의 메트릭을 계산하기 위해 탄소 생성 데이터의 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련된 기계 학습 알고리즘들의 세트를 실행하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제139항에 있어서, 상기 세트의 적어도 하나의 에지 디바이스는 네트워크 및/또는 통신 시스템을 통한 데이터의 전송을 적응시키도록 더 구성되고, 상기 적응은,혼잡 상태,지연 및/또는 레이턴시 상태,패킷 손실 상태,에러율 상태,운송 비용 상태,서비스 품질(QoS) 상태,사용 상태,시장 인자 상태 또는사용자 구성 상태 중 하나 이상에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제139항에 있어서, 에너지 이해관계자 엔티티,에너지 분배 자원,이해관계자 정보 기술,네트워킹 인프라스트럭처 엔티티,에너지 종속 이해관계자 생산 설비,이해관계자 운송 시스템,시장 상황 또는에너지 사용 우선순위 조건 중 하나 이상을 표현하는 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제139항에 있어서, 하나 이상의 에너지 소비자들에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 제공,에너지 데이터 필터링,에너지 데이터 하이라이팅,에너지 데이터 조정, 또는 하나 이상의 기계들, 하나 이상의 공장들, 또는 차량 플릿 내의 하나 이상의 차량들 중 하나 이상에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 생성 중 하나 이상을 수행하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제139항에 있어서, 상기 세트의 적어도 하나의 에지 디바이스는,에너지 관련 데이터 추출,상기 에너지 관련 데이터의 에러 검출 및/또는 정정,상기 에너지 관련 데이터의 변환, 전환, 정규화 및/또는 클렌징,상기 에너지 관련 데이터의 파싱,상기 에너지 관련 데이터에서 패턴, 콘텐츠 및/또는 객체 검출,상기 에너지 관련 데이터의 압축,상기 에너지 관련 데이터의 스트리밍,상기 에너지 관련 데이터의 필터링,상기 에너지 관련 데이터의 로딩 및/또는 저장,상기 에너지 관련 데이터의 라우팅 및/또는 전송, 또는상기 에너지 관련 데이터의 보안 유지 중 하나 이상을 수행하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제139항에 있어서, 상기 세트의 적어도 하나의 에지 디바이스는 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘을 포함하고, 상기 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘은 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 훈련 데이터 세트는,하나 이상의 인간 태그들 및/또는 라벨들,하드웨어 및/또는 소프트웨어 시스템과의 하나 이상의 인간 상호 작용들,하나 이상의 성과들,하나 이상의 AI 생성 훈련 데이터 샘플들,지도 학습 훈련 프로세스,반-지도 학습 훈련 프로세스, 또는딥러닝 훈련 프로세스 중 하나 이상에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제139항에 있어서, 상기 세트의 적어도 하나의 에지 디바이스는 하나 이상의 소비 지점들로의 에너지 배달을 오케스트레이팅하도록 구성되고, 상기 에너지 배달은,하나 이상의 고정 송신 라인들,하나 이상의 무선 에너지 송신의 인스턴스들,하나 이상의 연료 배달들, 또는하나 이상의 저장된 에너지의 배달 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제139항에 있어서, 상기 세트의 적어도 하나의 에지 디바이스는 분산 원장 및/또는 블록체인에 하나 이상의 에너지 관련 이벤트들을 레코딩하도록 더 구성되고, 상기 하나 이상의 에너지 관련 이벤트들은,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트와 연관된 서비스 요금,에너지 소비 이벤트,에너지 생성 이벤트,에너지 분배 이벤트,에너지 저장 이벤트,탄소 배출 생산 이벤트,탄소 배출 저감 이벤트,재생 가능 에너지 크레딧 이벤트,오염 생산 이벤트, 또는오염 저감 이벤트 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제139항에 있어서, 상기 세트의 적어도 하나의 에지 디바이스는 오프-그리드 환경에 배치되고, 상기 오프-그리드 환경은,오프-그리드 에너지 생성 시스템,오프-그리드 에너지 저장 시스템, 또는오프-그리드 에너지 동원 시스템 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제139항에 있어서, 상기 세트의 적어도 하나의 에지 디바이스는, 상기 탄소 생성 및/또는 배출의 현재 메트릭과 상기 탄소 생성 및/또는 배출의 이력 메트릭의 비교에 기초하여 시간 기간에 걸친 상기 탄소 생성 및/또는 배출의 변화를 결정하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제139항에 있어서, 상기 세트의 적어도 하나의 에지 디바이스는 상기 탄소 생성 및/또는 배출에 대한 정책에 기초하여 상기 탄소 생성 및/또는 배출에 대한 타겟을 결정하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제139항에 있어서, 상기 세트의 적어도 하나의 에지 디바이스는,탄소 생성 및/또는 배출의 타겟과 탄소 생성 및/또는 배출의 메트릭의 비교를 수행하고, 및상기 비교에 기초하여 탄소 생성 및/또는 배출에 대한 정책에 따른 상기 탄소 생성 및/또는 배출의 준수 여부를 결정하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제139항에 있어서, 상기 세트의 적어도 하나의 에지 디바이스는, 상기 탄소 생성 및/또는 배출의 타겟에 따른 상기 탄소 생성 및/또는 배출의 메트릭에 기초하여 상기 탄소 생성 및/또는 배출의 환경 영향을 결정하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제139항에 있어서, 상기 탄소 생성 및/또는 배출들은 활동들의 세트와 연관되고, 상기 세트의 적어도 하나의 에지 디바이스는 상기 탄소 생성 및/또는 배출의 적어도 일부를 상기 활동들의 세트의 적어도 하나의 활동에 할당하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제139항에 있어서, 상기 세트의 적어도 하나의 에지 디바이스는 적어도 하나의 표시자를 상기 탄소 생성 및/또는 배출의 타겟에 따른 상기 탄소 생성 및/또는 배출의 메트릭과 연관시키도록 더 구성되고, 상기 표시자는,상기 탄소 생성 및/또는 배출의 날짜, 시간 및/또는 시간 기간,상기 탄소 생성 및/또는 배출의 소스 위치,상기 탄소 생성 및/또는 배출의 전달 방향 및/또는 속력,상기 탄소 생성 및/또는 배출의 영향을 받는 위치,상기 탄소 생성 및/또는 배출에 대한 물리적 메트릭,상기 탄소 생성 및/또는 배출의 화학적 성분,상기 탄소 생성 및/또는 배출과 관련된 지역에서 발생하는 기상 패턴(weather pattern),상기 탄소 생성 및/또는 배출과 관련된 지역의 야생 동물 개체군(wildlife population), 또는상기 탄소 생성 및/또는 배출의 영향을 받는 인간 활동 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제139항에 있어서, 상기 세트의 적어도 하나의 에지 디바이스는, 상기 탄소 생성 및/또는 배출의 메트릭과 상기 탄소 생성 및/또는 배출과 연관된 경보 임계치의 비교에 기초하여 상기 탄소 생성 및/또는 배출과 연관된 경보를 송신하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제139항에 있어서, 상기 세트의 적어도 하나의 에지 디바이스는 상기 탄소 생성 및/또는 배출의 메트릭에 기초하여 상기 탄소 생성 및/또는 배출과 연관된 활동을 조정하도록 더 구성되고, 상기 조정하는 것은 상기 탄소 생성 및/또는 배출의 미래 상태를 수정하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제139항에 있어서, 상기 에지 디바이스들의 세트 중 적어도 하나의 에지 디바이스는, 검출 간격에 기초하여, 상기 에너지 사용 엔티티들의 세트 중 적어도 하나의 엔티티와 연관된 탄소 생성 및/또는 배출의 측정치를 검출함으로써 인식을 유지하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제139항에 있어서, 상기 에지 디바이스들의 세트 중 적어도 하나의 에지 디바이스는 적어도 하나의 로컬화된 보고 및/또는 경보를 생성함으로써 인식을 유지하도록 더 구성되고, 상기 적어도 하나의 로컬화된 보고 및/또는 경보는 상기 에너지 사용 엔티티들의 세트 중 적어도 하나의 엔티티와 연관된 탄소 생성 및/또는 배출의 패턴과 연관되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제139항에 있어서, 상기 에지 디바이스들의 세트 중 적어도 하나의 에지 디바이스는 상기 에너지 사용 엔티티들의 세트 중 적어도 하나의 엔티티와 연관된 하나 이상의 장비 및/또는 프로세스들의 동작을 변경하도록 더 구성되고, 상기 동작을 변경하는 것은 상기 에너지 사용 엔티티들의 세트 중 적어도 하나의 엔티티와 연관된 탄소 생성 및/또는 배출의 적어도 하나의 측정치에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서,정의된 도메인 내의 고정된 엔티티들의 세트 및 모바일 엔티티들의 세트에 대한 이력, 현재, 및/또는 예측 에너지 수요 파라미터들의 세트를 동적으로 유지하는 데이터 수집 시스템에 의해 업데이트되는 디지털 트윈을 포함하되, 상기 디지털 트윈의 업데이트는 상기 에너지 수요 파라미터들의 세트에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제162항에 있어서, 동작 엔티티들의 세트는 상기 동작 엔티티들의 세트에 링크되는 에지 네트워킹 디바이스들의 세트를 통해 제어되고, 상기 에너지 수요 파라미터들은,상기 동작 엔티티들의 세트로부터의 수요로부터 도출된 집계 데이터의 현재 세트 - 상기 동작 엔티티들의 세트는 상기 동작 엔티티들의 세트에 링크되는 에지 네트워킹 디바이스들의 세트를 통해 제어됨 -,상기 동작 엔티티들의 세트로부터의 수요로부터 도출된 집계 데이터의 이력 세트 - 상기 동작 엔티티들의 세트는 상기 동작 엔티티들의 세트에 링크되는 에지 네트워킹 디바이스들의 세트를 통해 제어됨-, 또는상기 동작 엔티티들의 세트의 수요로부터 도출된 집계 데이터의 시뮬레이션된 세트 중 하나 이상에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제162항에 있어서, 상기 데이터 수집 시스템은 네트워크 및/또는 통신 시스템을 통한 데이터의 전송을 적응시키도록 더 구성되고, 상기 적응은,혼잡 상태,지연 및/또는 레이턴시 상태,패킷 손실 상태,에러율 상태,운송 비용 상태,서비스 품질(QoS) 상태,사용 상태,시장 인자 상태 또는사용자 구성 상태 중 하나 이상에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제162항에 있어서, 상기 디지털 트윈은,에너지 이해관계자 엔티티,에너지 분배 자원,이해관계자 정보 기술,네트워킹 인프라스트럭처 엔티티,에너지 종속 이해관계자 생산 설비,이해관계자 운송 시스템,시장 상황 또는에너지 사용 우선순위 조건 중 하나 이상을 표현하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제162항에 있어서, 상기 디지털 트윈은,하나 이상의 에너지 소비자들에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 제공,에너지 데이터 필터링,에너지 데이터 하이라이팅,에너지 데이터 조정, 또는 하나 이상의 기계들, 하나 이상의 공장들, 또는 차량 플릿 내의 하나 이상의 차량들 중 하나 이상에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 생성 중 하나 이상을 수행하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제162항에 있어서, 상기 에너지 수요 파라미터들 중 적어도 하나는,하나 이상의 공공 데이터 자원들 - 상기 공공 데이터 자원들은, 기상 데이터 자원, 위성 데이터 자원, 인구조사, 인구, 인구통계학적 및/또는 심리학적 데이터 자원, 시장 데이터 자원 또는 전자 상거래 데이터 자원 중 하나 이상을 포함함 -, 또는하나 이상의 기업 데이터 자원들 - 상기 기업 데이터 자원들은, 자원 계획 데이터, 영업 및/또는 마케팅 데이터, 재무 계획 데이터, 수요 계획 데이터, 공급망 데이터, 조달 데이터, 가격 책정 데이터, 고객 데이터, 제품 데이터 또는 운영 데이터 중 하나 이상을 포함함-; 중 하나 이상에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제162항에 있어서, 상기 디지털 트윈은 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘을 포함하고, 상기 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘은 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 훈련 데이터 세트는,하나 이상의 인간 태그들 및/또는 라벨들,하드웨어 및/또는 소프트웨어 시스템과의 하나 이상의 인간 상호 작용들,하나 이상의 성과들,하나 이상의 AI 생성 훈련 데이터 샘플들,지도 학습 훈련 프로세스,반-지도 학습 훈련 프로세스, 또는딥러닝 훈련 프로세스 중 하나 이상에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제162항에 있어서, 상기 디지털 트윈은 하나 이상의 소비 지점들로의 에너지 배달을 오케스트레이팅하도록 더 구성되고, 상기 에너지 배달은,하나 이상의 고정 송신 라인들,하나 이상의 무선 에너지 송신의 인스턴스들,하나 이상의 연료 배달들, 또는하나 이상의 저장된 에너지의 배달 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제169항에 있어서, 상기 디지털 트윈은 에너지 배달 및/또는 소비 정책에 기초하여 상기 하나 이상의 소비 지점들로의 에너지 배달을 오케스트레이팅하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제169항에 있어서, 상기 디지털 트윈은 상기 하나 이상의 소비 지점들로의 에너지 배달의 탄소 생성 및/또는 배출 영향을 결정하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제169항에 있어서, 상기 디지털 트윈은 상기 하나 이상의 소비 지점들에서의 가용 에너지의 부족의 확률 및 상기 하나 이상의 소비 지점들에서의 가용 에너지의 부족의 결과에 기초하여 상기 하나 이상의 소비 지점들로의 에너지 배달을 오케스트레이팅하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제169항에 있어서, 상기 디지털 트윈은 2개 이상의 에너지원들 각각에서의 에너지 가용 가능성의 비교에 기초하여 상기 하나 이상의 소비 지점들로의 에너지의 배달을 결정하도록 더 구성되고, 상기 비교는,상기 2개 이상의 에너지원 중 적어도 하나에 의해 저장된 에너지의 현재 및/또는 미래의 양,상기 2개 이상의 에너지원 중 적어도 하나에 의한 에너지 획득, 저장, 및/또는 전달과 연관된 현재 및/또는 미래의 자원 지출, 또는상기 2개 이상의 에너지원 중 적어도 하나의 에너지에 대한 다른 에너지 소비자에 의한 현재 및/또는 미래 수요 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제162항에 있어서, 상기 디지털 트윈은 분산 원장 및/또는 블록체인에 하나 이상의 에너지 관련 이벤트들을 레코딩하도록 더 구성되고, 상기 하나 이상의 에너지 관련 이벤트들은,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트,상기 에너지 구매 및/또는 판매 이벤트와 연관된 서비스 요금,에너지 소비 이벤트,에너지 생성 이벤트,에너지 분배 이벤트,에너지 저장 이벤트,탄소 배출 생산 이벤트,탄소 배출 저감 이벤트,재생 가능 에너지 크레딧 이벤트,오염 생산 이벤트, 또는오염 저감 이벤트 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제162항에 있어서, 상기 디지털 트윈은 오프-그리드 환경에 배치되고, 상기 오프-그리드 환경은,오프-그리드 에너지 생성 시스템,오프-그리드 에너지 저장 시스템, 또는오프-그리드 에너지 동원 시스템 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제162항에 있어서, 상기 AI 기반 플랫폼은 예측 델타(prediction delta)에 기초하여 상기 디지털 트윈의 성능을 측정하도록 구성되고, 상기 예측 델타는 상기 에너지 수요 파라미터들의 세트에 기초하여 상기 디지털 트윈에 의해 생성된 예측치와 상기 예측에 대응하는 상기 데이터 수집 시스템 내의 측정치의 비교에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제176항에 있어서, 상기 AI 기반 플랫폼은 상기 예측 델타에 기초하여 상기 디지털 트윈을 업데이트하도록 구성되고, 상기 업데이트는,상기 예측 델타에 기초하여 상기 디지털 트윈 재훈련,상기 예측 델타에 기초하여 상기 디지털 트윈의 예측들에 적용되는 예측 정정 조정,적어도 하나의 다른 훈련된 기계 학습 모델로 상기 디지털 트윈 보충, 또는상기 디지털 트윈을 대체 디지털 트윈으로 대체 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제162항에 있어서, 상기 디지털 트윈은,상기 에너지 수요 파라미터들 중 적어도 하나에 기초한 예측, 및상기 예측에 대한 상기 에너지 수요 파라미터들 중 적어도 하나의 영향의 표시를 생성하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제162항에 있어서, 상기 디지털 트윈은 상기 디지털 트윈의 미래 예측을 개선하기 위해 상기 에너지 수요 파라미터들의 세트의 하나 이상의 수정들을 결정하도록 더 구성되고, 상기 하나 이상의 수정들은,정의된 도메인 내의 고정 엔티티들의 세트 및 모바일 엔티티들의 세트와 연관된 하나 이상의 추가적인 이력, 현재, 및/또는 예측 에너지 수요 파라미터들, 또는상기 정의된 도메인 내의 상기 고정 엔티티들의 세트 및 상기 모바일 엔티티들의 세트와 연관된 하나 이상의 과거, 현재, 및/또는 예측 에너지 수요 파라미터들의 하나 이상의 수정들 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제162항에 있어서, 상기 디지털 트윈은 상기 정의된 도메인 내의 상기 고정 엔티티들의 세트 및/또는 상기 모바일 엔티티들의 세트 중 적어도 하나의 엔티티로부터 수신된 하나 이상의 엔티티 파라미터들에 기초하여 하나 이상의 소비 지점들로의 에너지 배달을 오케스트레이팅하도록 더 구성되고, 상기 하나 이상의 엔티티 파라미터들은,상기 적어도 하나의 엔티티의 현재 및/또는 미래 에너지 상태,상기 적어도 하나의 엔티티에 의한 현재 및/또는 미래의 에너지 소비, 또는상기 에너지 소비와 연관된 적어도 하나의 엔티티에 의해 수행되는 현재 및/또는 미래의 활동 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제162항에 있어서, 상기 디지털 트윈은, 상기 정의된 도메인 내의 상기 고정 엔티티들의 세트 및/또는 상기 모바일 엔티티들의 세트 중 적어도 하나의 엔티티에, 상기 적어도 하나의 엔티티와 연관된 하나 이상의 엔티티 파라미터들을 조정하기 위한 요청을 송신하도록 더 구성되고, 상기 하나 이상의 엔티티 파라미터들은,상기 적어도 하나의 엔티티의 현재 및/또는 미래 에너지 상태,상기 적어도 하나의 엔티티에 의한 현재 및/또는 미래의 에너지 소비, 또는상기 에너지 소비와 연관된 적어도 하나의 엔티티에 의해 수행되는 현재 및/또는 미래의 활동 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제162항에 있어서, 상기 디지털 트윈은,상기 고정 엔티티들의 세트 또는 상기 모바일 엔티티들의 세트 중 하나 또는 둘 모두와 연관된 적어도 하나의 물리적 기계의 적어도 하나의 프로세스의 시뮬레이션을 수행하고, 및상기 시뮬레이션에 기초하여 적어도 하나의 프로세스로부터 발생하는 적어도 하나의 에너지 수요 파라미터를 출력하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제162항에 있어서, 상기 디지털 트윈은 상기 고정 엔티티들의 세트 또는 상기 모바일 엔티티들의 세트 중 하나 또는 둘 모두와 연관된 적어도 하나의 물리적 기계와 연관되고, 상기 디지털 트윈은 상기 적어도 하나의 물리적 기계에 의해 수행되는 프로세스의 출력의 업데이트된 검출에 대응하는 프로세스의 출력을 생성하기 위해 상기 데이터 수집 시스템에 의해 업데이트되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제162항에 있어서, 상기 디지털 트윈은 상기 에너지 수요 파라미터들의 세트와 연관된 전력 및 에너지 소비를 보존하는 정책에 기초하여 상기 데이터 수집 시스템에 의해 업데이트되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서,로컬 수요 요건에 기초하여 구성 가능한 모듈식 분산 에너지 시스템 세트를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제185항에 있어서, 상기 로컬 수요 요건들은 에너지를 소비하는 시스템들의 세트에 링크되는 에지 네트워킹 디바이스들의 세트 상에서 동작하는 수요 예측 알고리즘에 의한 예측인, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제185항에 있어서, 상기 세트의 상기 모듈식 분산 에너지 시스템들 중 적어도 하나는 수요의 위치 및 시간에 근접하여 위치될 상기 AI 기반 플랫폼에 의해 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제185항에 있어서, 상기 세트의 상기 모듈식 분산 에너지 시스템들 중 적어도 하나는 로컬 수요 요건의 위치 및 유형에 기초하여 위치될 상기 AI 기반 플랫폼에 의해 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제185항에 있어서, 상기 세트의 상기 모듈식 분산 에너지 시스템들 중 적어도 하나는 로컬 수요의 지점에서 에너지를 생성하도록 상기 AI 기반 플랫폼에 의해 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제185항에 있어서, 상기 세트의 상기 모듈식 분산 에너지 시스템들 중 적어도 하나는 모듈식 생성 시스템을 수요의 위치에 배달하도록 상기 AI 기반 플랫폼에 의해 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제185항에 있어서, 상기 세트의 상기 모듈식 분산 에너지 시스템들 중 적어도 하나는 에너지 배달 설비들의 세트에 의한 에너지의 배달을 수요의 위치로 라우팅하도록 상기 AI 기반 플랫폼에 의해 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제185항에 있어서, 상기 세트의 상기 모듈식 분산 에너지 시스템들 중 적어도 하나는 수요의 위치 및 시간에 근접하여 에너지를 저장하도록 상기 AI 기반 플랫폼에 의해 오케스트레이팅되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제185항에 있어서, 상기 세트의 상기 모듈식 분산 에너지 시스템들 중 적어도 하나는 네트워크 및/또는 통신 시스템을 통한 데이터의 전송을 적응시키도록 더 구성되고, 상기 적응은,혼잡 상태,지연 및/또는 레이턴시 상태,패킷 손실 상태,에러율 상태,운송 비용 상태,서비스 품질(QoS) 상태,사용 상태,시장 인자 상태 또는사용자 구성 상태 중 하나 이상에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제185항에 있어서, 에너지 이해관계자 엔티티,에너지 분배 자원,이해관계자 정보 기술,네트워킹 인프라스트럭처 엔티티,에너지 종속 이해관계자 생산 설비,이해관계자 운송 시스템,시장 상황 또는에너지 사용 우선순위 조건 중 하나 이상을 표현하는 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제185항에 있어서, 하나 이상의 에너지 소비자들에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 제공,에너지 데이터 필터링,에너지 데이터 하이라이팅,에너지 데이터 조정, 또는 하나 이상의 기계들, 하나 이상의 공장들, 또는 차량 플릿 내의 하나 이상의 차량들 중 하나 이상에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 생성 중 하나 이상을 수행하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제185항에 있어서, 상기 모듈식 분산 에너지 시스템들 중 적어도 하나는,에너지 관련 데이터 추출,상기 에너지 관련 데이터의 에러 검출 및/또는 정정,상기 에너지 관련 데이터의 변환, 전환, 정규화 및/또는 클렌징,상기 에너지 관련 데이터의 파싱,상기 에너지 관련 데이터에서 패턴, 콘텐츠 및/또는 객체 검출,상기 에너지 관련 데이터의 압축,상기 에너지 관련 데이터의 스트리밍,상기 에너지 관련 데이터의 필터링,상기 에너지 관련 데이터의 로딩 및/또는 저장,상기 에너지 관련 데이터의 라우팅 및/또는 전송, 또는상기 에너지 관련 데이터의 보안 유지 중 하나 이상을 수행하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제185항에 있어서, 상기 로컬 수요 요건은,하나 이상의 공공 데이터 자원들 - 상기 공공 데이터 자원들은, 기상 데이터 자원, 위성 데이터 자원, 인구조사, 인구, 인구통계학적 및/또는 심리학적 데이터 자원, 시장 데이터 자원 또는 전자 상거래 데이터 자원 중 하나 이상을 포함함 -, 또는하나 이상의 기업 데이터 자원들 - 상기 기업 데이터 자원들은, 자원 계획 데이터, 영업 및/또는 마케팅 데이터, 재무 계획 데이터, 수요 계획 데이터, 공급망 데이터, 조달 데이터, 가격 책정 데이터, 고객 데이터, 제품 데이터 또는 운영 데이터 중 하나 이상을 포함함-; 중 하나 이상에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제185항에 있어서, 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘을 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘은 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 훈련 데이터 세트는,하나 이상의 인간 태그들 및/또는 라벨들,하드웨어 및/또는 소프트웨어 시스템과의 하나 이상의 인간 상호 작용들,하나 이상의 성과들,하나 이상의 AI 생성 훈련 데이터 샘플들,지도 학습 훈련 프로세스,반-지도 학습 훈련 프로세스, 또는딥러닝 훈련 프로세스 중 하나 이상에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제185항에 있어서, 상기 모듈식 분산 에너지 시스템들 중 적어도 하나는 하나 이상의 소비 지점들로의 에너지 배달을 오케스트레이팅하도록 구성되고, 상기 에너지 배달은,하나 이상의 고정 송신 라인들,하나 이상의 무선 에너지 송신의 인스턴스들,하나 이상의 연료 배달들, 또는하나 이상의 저장된 에너지의 배달 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제199항에 있어서, 상기 모듈식 분산 에너지 시스템들 중 제1 시스템은 상기 모듈식 분산 에너지 시스템들 중 제2 시스템과 통신하여, 상기 제1 시스템 또는 상기 제2 시스템 중 하나 또는 둘 모두에 의한 에너지 생성, 저장, 배달, 및/또는 소비를 조정함으로써 상기 하나 이상의 소비 지점들로의 에너지 배달을 오케스트레이팅하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제199항에 있어서, 상기 모듈식 분산 에너지 시스템들 중 적어도 하나는 탄소 생성 및/또는 배출 정책에 기초하여 상기 하나 이상의 소비 지점들로의 에너지 배달을 오케스트레이팅하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제185항에 있어서, 상기 모듈식 분산 에너지 시스템들 중 적어도 하나는 분산 원장 및/또는 블록체인에 하나 이상의 에너지 관련 이벤트들을 레코딩하도록 더 구성되고, 상기 하나 이상의 에너지 관련 이벤트들은,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트와 연관된 서비스 요금,에너지 소비 이벤트,에너지 생성 이벤트,에너지 분배 이벤트,에너지 저장 이벤트,탄소 배출 생산 이벤트,탄소 배출 저감 이벤트,재생 가능 에너지 크레딧 이벤트,오염 생산 이벤트, 또는오염 저감 이벤트 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제185항에 있어서, 상기 모듈식 분산 에너지 시스템들 중 적어도 하나는 오프-그리드 환경에 배치되고, 상기 오프-그리드 환경은,오프-그리드 에너지 생성 시스템,오프-그리드 에너지 저장 시스템, 또는오프-그리드 에너지 동원 시스템 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제185항에 있어서, 상기 모듈식 분산 에너지 시스템들 중 적어도 하나는 상기 모듈식 분산 에너지 시스템들 중 적어도 하나의 하나 이상의 속성들 및/또는 동작들을 모델링 및/또는 예측하도록 구성되는 디지털 트윈과 연관되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제185항에 있어서, 상기 모듈식 분산 에너지 시스템 세트는 상기 로컬 수요 요건과 연관된 에너지 수요의 패턴을 수용하기 위해 비축된 용량의 양을 변경하도록 구성 가능한, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제185항에 있어서, 상기 모듈식 분산 에너지 시스템 세트는 상기 로컬 수요 요건의 측정 및/또는 예측에 기초하여 에너지 프로비전 및/또는 액세스 자원의 위치를 변경하도록 구성 가능한, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제185항에 있어서, 상기 모듈식 분산 에너지 시스템 세트는 상기 로컬 수요 요건의 측정 및/또는 예측에 기초하여 에너지 생산 스케줄을 변경하도록 구성 가능한, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제185항에 있어서, 상기 모듈식 분산 에너지 시스템들의 세트는 상기 모듈식 분산 에너지 시스템들의 세트와 연관된 자원들의 할당을 변경하도록 구성 가능하고, 상기 할당은 상기 로컬 수요 요건들의 서브세트에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서,인공 지능 시스템을 포함하되, 상기 인공 지능 시스템은, 자원들의 세트를 수반하는 동작 프로세스와 연관된 에너지의 패턴의 분석을 수행하고, 상기 자원들의 세트는 전기 그리드에 적어도 부분적으로 독립적이고; 및 상기 동작 프로세스를 인에이블 하기 위해 에너지 생성, 저장, 및/또는 소비를 프로비저닝하기 위한 동작 파라미터들의 세트를 출력하도록 구성되고, 상기 동작 파라미터들의 세트는 상기 분석에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제209항에 있어서, 상기 동작 파라미터 세트 내의 적어도 하나의 동작 파라미터는 분산 에너지 생성 자원에 대한 생성 출력 레벨인, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 제209항에 있어서, 상기 동작 파라미터 세트 내의 적어도 하나의 동작 파라미터는 분산 에너지 저장 자원에 대한 타겟 저장 레벨인, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제209항에 있어서, 상기 동작 파라미터 세트 내의 적어도 하나의 동작 파라미터는 분산 에너지 배달 자원에 대한 배달 타이밍인, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제209항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 네트워크 및/또는 통신 시스템을 통한 데이터의 전송을 적응시키도록 더 구성되고, 상기 적응은,혼잡 상태,지연 및/또는 레이턴시 상태,패킷 손실 상태,에러율 상태,운송 비용 상태,서비스 품질(QoS) 상태,사용 상태,시장 인자 상태 또는사용자 구성 상태 중 하나 이상에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제209항에 있어서, 에너지 이해관계자 엔티티,에너지 분배 자원,이해관계자 정보 기술,네트워킹 인프라스트럭처 엔티티,에너지 종속 이해관계자 생산 설비,이해관계자 운송 시스템,시장 상황 또는에너지 사용 우선순위 조건 중 하나 이상을 표현하는 적응형 에너지 디지털 트윈을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제209항에 있어서, 하나 이상의 에너지 소비자들에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 제공,에너지 데이터 필터링,에너지 데이터 하이라이팅,에너지 데이터 조정, 또는 하나 이상의 기계들, 하나 이상의 공장들, 또는 차량 플릿 내의 하나 이상의 차량들 중 하나 이상에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 생성 중 하나 이상을 수행하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제209항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은,에너지 관련 데이터 추출,상기 에너지 관련 데이터의 에러 검출 및/또는 정정,상기 에너지 관련 데이터의 변환, 전환, 정규화 및/또는 클렌징,상기 에너지 관련 데이터의 파싱,상기 에너지 관련 데이터에서 패턴, 콘텐츠 및/또는 객체 검출,상기 에너지 관련 데이터의 압축,상기 에너지 관련 데이터의 스트리밍,상기 에너지 관련 데이터의 필터링,상기 에너지 관련 데이터의 로딩 및/또는 저장,상기 에너지 관련 데이터의 라우팅 및/또는 전송, 또는상기 에너지 관련 데이터의 보안 유지 중 하나 이상을 수행하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제209항에 있어서, 상기 동작 파라미터들 중 적어도 하나는,하나 이상의 공공 데이터 자원들 - 상기 공공 데이터 자원들은, 기상 데이터 자원, 위성 데이터 자원, 인구조사, 인구, 인구통계학적 및/또는 심리학적 데이터 자원, 시장 데이터 자원 또는 전자 상거래 데이터 자원 중 하나 이상을 포함함 -, 또는하나 이상의 기업 데이터 자원들 - 상기 기업 데이터 자원들은, 자원 계획 데이터, 영업 및/또는 마케팅 데이터, 재무 계획 데이터, 수요 계획 데이터, 공급망 데이터, 조달 데이터, 가격 책정 데이터, 고객 데이터, 제품 데이터 또는 운영 데이터 중 하나 이상을 포함함-; 중 하나 이상에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제209항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 훈련 데이터 세트는,하나 이상의 인간 태그들 및/또는 라벨들,하드웨어 및/또는 소프트웨어 시스템과의 하나 이상의 인간 상호 작용들,하나 이상의 성과들,하나 이상의 AI 생성 훈련 데이터 샘플들,지도 학습 훈련 프로세스,반-지도 학습 훈련 프로세스, 또는딥러닝 훈련 프로세스 중 하나 이상에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제209항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 하나 이상의 소비 지점들로의 에너지 배달을 오케스트레이팅하도록 구성되고, 상기 에너지 배달은,하나 이상의 고정 송신 라인들,하나 이상의 무선 에너지 송신의 인스턴스들,하나 이상의 연료 배달들, 또는하나 이상의 저장된 에너지의 배달 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제209항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 분산 원장 및/또는 블록체인에 하나 이상의 에너지 관련 이벤트들을 레코딩하도록 더 구성되고, 상기 하나 이상의 에너지 관련 이벤트는,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트와 연관된 서비스 요금,에너지 소비 이벤트,에너지 생성 이벤트,에너지 분배 이벤트,에너지 저장 이벤트,탄소 배출 생산 이벤트,탄소 배출 저감 이벤트,재생 가능 에너지 크레딧 이벤트,오염 생산 이벤트, 또는오염 저감 이벤트 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제209항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 오프-그리드 환경에 배치되고, 상기 오프-그리드 환경은,오프-그리드 에너지 생성 시스템,오프-그리드 에너지 저장 시스템, 또는오프-그리드 에너지 동원 시스템 중 하나 이상을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제209항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 상기 동작 프로세스와 연관된 영역에 대한 상기 동작 프로세스와 연관된 탄소 생성 및/또는 배출의 환경 영향을 결정하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제209항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은,탄소 생성 및/또는 배출 정책, 또는상기 동작 프로세스와 연관된 노동 표준의 세트 중 하나 또는 둘 모두에 따른 상기 동작 프로세스의 준수를 평가하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제209항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은,탄소 생성 및/또는 배출 정책, 또는상기 동작 프로세스와 연관된 노동 표준의 세트 중 하나 또는 둘 모두에 기초하여 상기 동작 프로세스와 연관된 에너지 생성, 저장, 및/또는 소비를 프로비저닝하기 위해 상기 동작 파라미터의 세트를 조정하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제209항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 상기 동작 프로세스와 연관되는 에지 디바이스들의 세트 중 적어도 하나의 에지 디바이스에 메시지를 송신하도록 더 구성되고, 상기 메시지는 상기 동작 파라미터들의 세트에 기초하여 상기 적어도 하나의 에지 디바이스의 적어도 하나의 동작을 조정하라는 요청을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제209항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 상기 동작 프로세스와 연관되는 에지 디바이스들의 세트 중 적어도 하나의 에지 디바이스로부터, 상기 적어도 하나의 에지 디바이스의 현재 및/또는 예측된 에너지 상태의 표시자를 수신하도록 더 구성되고, 상기 동작 파라미터들의 세트는 상기 적어도 하나의 에지 디바이스의 현재 및/또는 예측된 에너지 상태의 표시자에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제209항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 상기 동작 프로세스와 연관된 에지 디바이스들의 세트 중 적어도 하나의 에지 디바이스를 표현하는 디지털 트윈의 출력에 기초하여 상기 동작 파라미터들의 세트를 결정하도록 더 구성되고, 상기 디지털 트윈의 출력은 상기 적어도 하나의 에지 디바이스의 현재 및/또는 예측된 에너지 상태를 나타내는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제209항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 에너지를 생성, 저장, 및/또는 배달하기 위해 모듈식 분산 에너지 시스템들의 세트를 오케스트레이팅하도록 더 구성되고, 상기 오케스트레이팅은 상기 동작 파라미터들의 세트 및 로컬 수요 요건들에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제209항에 있어서, 상기 동작 프로세스와 연관된 상기 에너지의 패턴의 분석은 상기 전기 그리드의 적어도 일부의 고장에 기초하여 백업 전원의 가용 가능성의 분석을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제209항에 있어서, 상기 동작 프로세스와 연관된 에너지의 패턴의 분석은 상기 자원들의 세트와 연관된 적어도 하나의 보조 함수의 분석을 포함하고, 상기 동작 파라미터들의 세트는 상기 적어도 하나의 보조 함수와 연관된 적어도 하나의 동작 파라미터를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서,에너지 생성, 저장, 및/또는 소비 워크로드(workload)들의 세트를 통제하는 규칙들 및/또는 정책들의 세트를 배치하도록 구성된 정책 및 거버넌스 엔진을 포함하되, 상기 규칙들 및/또는 정책들은 에너지 생성 설비들, 에너지 저장 설비들, 에너지 배달 설비들 또는 에너지 소비 시스템들의 세트와의 로컬 데이터 통신에서 동작하는 에지 디바이스들의 세트의 구성과 연관되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 제231항에 있어서, 상기 정책 및 거버넌스 엔진에서의 구성 시에, 에너지 생성 명령과 연관된 정책은 상기 에지 디바이스를 통해 제어되는 적어도 하나의 에너지 생성 시스템에 의한 에너지 생성을 제어하기 위해 상기 에지 디바이스들 중 적어도 하나에 의해 자동으로 적용되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 제231항에 있어서, 상기 정책 및 거버넌스 엔진에서의 구성 시에, 에너지 소비 명령과 연관된 정책은 상기 에지 디바이스를 통해 제어되는 적어도 하나의 에너지 소비 시스템에 의한 에너지 소비를 제어하기 위해 상기 에지 디바이스들 중 적어도 하나에 의해 자동으로 적용되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 제231항에 있어서, 상기 정책 및 거버넌스 엔진에서의 구성 시에, 에너지 배달 명령과 연관된 정책은 상기 에지 디바이스를 통해 제어되는 적어도 하나의 에너지 배달 시스템에 의한 에너지 배달을 제어하기 위해 상기 에지 디바이스들 중 적어도 하나에 의해 자동으로 적용되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 제231항에 있어서, 상기 정책 및 거버넌스 엔진에서의 구성 시에, 에너지 저장 명령과 연관된 정책은 상기 에지 디바이스를 통해 제어되는 적어도 하나의 에너지 저장 시스템에 의해 에너지 저장을 제어하기 위해 상기 에지 디바이스들 중 적어도 하나에 의해 자동으로 적용되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 제231항에 있어서, 상기 정책 및 거버넌스 엔진은 정책을 구성하기 위해 저장된 정책 템플릿(template) 세트에 기초하여 동작하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 제231항에 있어서, 추천된 정책들의 세트는 이력 정책들의 데이터 세트, 분산 에너지 자원들의 세트의 동작 상태들 및/또는 구성들을 나타내는 데이터 세트, 및 이력 성과들의 세트에 기초하여 상기 정책 및 거버넌스 엔진 내의 제시를 위해 자동으로 생성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 제231항에 있어서, 상기 정책 및 거버넌스 엔진은 적어도 하나의 컨텍스트 인자에 기초하여 상기 규칙 및/또는 정책을 조정하도록 더 구성되고, 상기 적어도 하나의 컨텍스트 인자는,에너지 거래의 이력 데이터,적어도 하나의 동작 인자,적어도 하나의 시장 인자,적어도 하나의 예상 시장 거동 또는적어도 하나의 예상 고객 거동 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 제231항에 있어서, 상기 정책 및 거버넌스 엔진은 네트워크 및/또는 통신 시스템을 통한 데이터의 전송을 적응시키도록 더 구성되고, 상기 적응은,혼잡 상태,지연 및/또는 레이턴시 상태,패킷 손실 상태,에러율 상태,운송 비용 상태,서비스 품질(QoS) 상태,사용 상태,시장 인자 상태 또는사용자 구성 상태 중 적어도 하나에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 제231항에 있어서, 에너지 이해관계자 엔티티,에너지 분배 자원,이해관계자 정보 기술,네트워킹 인프라스트럭처 엔티티,에너지 종속 이해관계자 생산 설비,이해관계자 운송 시스템,시장 상황 또는에너지 사용 우선순위 조건 중 적어도 하나를 표현하는 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 제231항에 있어서, 적어도 하나의 에너지 소비자에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 제공,에너지 데이터 필터링,에너지 데이터 하이라이팅, 또는에너지 데이터 조정 중 적어도 하나를 수행하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 제231항에 있어서, 적어도 하나의 기계,적어도 하나의 공장, 또는차량 플릿 내의 적어도 하나의 차량 중 적어도 하나에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자를 생성하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 제231항에 있어서, 상기 정책 및 거버넌스 엔진은,에너지 관련 데이터 추출,상기 에너지 관련 데이터의 에러 검출 및/또는 정정,상기 에너지 관련 데이터의 변환, 전환, 정규화 및/또는 클렌징,상기 에너지 관련 데이터의 파싱,상기 에너지 관련 데이터에서 패턴, 콘텐츠 및/또는 객체 검출,상기 에너지 관련 데이터의 압축,상기 에너지 관련 데이터의 스트리밍,상기 에너지 관련 데이터의 필터링,상기 에너지 관련 데이터의 로딩 및/또는 저장,상기 에너지 관련 데이터의 라우팅 및/또는 전송, 또는상기 에너지 관련 데이터의 보안 유지 중 적어도 하나를 수행하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 제231항에 있어서, 상기 규칙들 및/또는 정책들 중 적어도 하나는 적어도 하나의 공공 데이터 자원에 기초하고, 상기 적어도 하나의 공공 데이터 자원은,기상 데이터 자원,위성 데이터 자원,인구조사, 인구, 인구통계학적 및/또는 심리학적 데이터 자원,시장 데이터 자원 또는전자 상거래 데이터 자원 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 제231항에 있어서, 상기 규칙들 및/또는 정책들 중 적어도 하나는 적어도 하나의 기업 데이터 자원에 기초하고, 상기 적어도 하나의 기업 데이터 자원은,자원 계획 데이터,영업 및/또는 마케팅 데이터,재무 계획 데이터,수요 계획 데이터,공급망 데이터,조달 데이터,가격 책정 데이터,고객 데이터,제품 데이터 또는운영 데이터 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 제231항에 있어서, 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘을 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘은 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 훈련 데이터 세트는,적어도 하나의 인간 태그 및/또는 라벨,하드웨어 및/또는 소프트웨어 시스템과의 적어도 하나의 인간 상호 작용,적어도 하나의 성과,적어도 하나의 AI 생성 훈련 데이터 샘플,지도 학습 훈련 프로세스,반-지도 학습 훈련 프로세스, 또는딥러닝 훈련 프로세스 중 적어도 하나에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 제231항에 있어서, 상기 정책 및 거버넌스 엔진은 적어도 하나의 소비 지점으로의 에너지 배달을 오케스트레이팅하도록 더 구성되고, 상기 에너지의 배달은,적어도 하나의 고정 송신 라인,적어도 하나의 무선 에너지 송신의 인스턴스,적어도 하나의 연료 배달, 또는적어도 하나의 저장된 에너지의 배달 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 제231항에 있어서, 상기 정책 및 거버넌스 엔진은, 분산 원장 및/또는 블록체인에 적어도 하나의 에너지 관련 이벤트를 레코딩하도록 더 구성되고, 상기 적어도 하나의 에너지 관련 이벤트는,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트와 연관된 서비스 요금,에너지 소비 이벤트,에너지 생성 이벤트,에너지 분배 이벤트,에너지 저장 이벤트,탄소 배출 생산 이벤트,탄소 배출 저감 이벤트,재생 가능 에너지 크레딧 이벤트,오염 생산 이벤트, 또는오염 저감 이벤트 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 제231항에 있어서, 상기 정책 및 거버넌스 엔진은 오프-그리드 환경에 배치되고, 상기 오프-그리드 환경은,오프-그리드 에너지 생성 시스템,오프-그리드 에너지 저장 시스템, 또는오프-그리드 에너지 동원 시스템 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 제231항에 있어서, 상기 정책 및 거버넌스 엔진은 적어도 하나의 스마트 계약을 생성 및/또는 실행하도록 더 구성되고, 상기 적어도 하나의 스마트 계약 각각은 상기 규칙들 및/또는 정책들을 적어도 하나의 에너지 관련 거래에 적용하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 제231항에 있어서, 상기 규칙들 및/또는 정책들의 세트는 상기 에너지 생성, 저장, 및/또는 소비 워크로드들의 세트와 연관된 적어도 하나의 목표에 기초하고, 상기 정책 및 거버넌스 엔진은 상기 목표에 기초하여 상기 규칙들 및/또는 정책들의 세트에 대한 업데이트를 상기 에지 디바이스들의 세트에 전개하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 제231항에 있어서, 상기 정책 및 거버넌스 엔진, 상기 에지 디바이스들의 세트에 의해 제어되는 적어도 하나의 산업 기계 및/또는 산업 프로세스와 연관된 적어도 하나의 동작 파라미터를 적응시키기 위한 적어도 하나의 명령을 상기 에지 디바이스들의 세트에 전개하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서,에지 디바이스들의 세트를 포함하되, 상기 에지 디바이스들의 세트는, 적어도 하나의 에너지 생성 설비, 에너지 저장 설비, 및/또는 에너지 소비 시스템과 통신하고, 개별 에너지 생성 설비, 에너지 저장 설비 또는 에너지 소비 시스템의 에너지 생성, 에너지 저장 또는 에너지 소비를 통제하는 미리 구성된 정책 세트를 자동으로 실행하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 제253항에 있어서, 자동으로 실행되는 상기 정책들은 에너지 그리드 내의 에너지 생성 엔티티들의 세트의 현재 상태에 기초하여 조정하는 컨텍스트 정책(contextual policy)들의 세트인, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 제253항에 있어서, 자동으로 실행되는 상기 정책들은 에너지 그리드 및 상기 에너지 그리드와 독립적으로 동작하는 분산 에너지 자원들의 세트를 포함하는 에너지 생성 환경에서 에너지 생성 엔티티들의 세트의 현재 상태에 기초하여 조정하는 컨텍스트 정책들의 세트인, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 제253항에 있어서, 자동으로 실행되는 상기 정책들은 에너지 그리드 내의 에너지 저장 엔티티들의 세트의 현재 상태에 기초하여 조정하는 컨텍스트 정책들의 세트인, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>257. 제253항에 있어서, 자동으로 실행되는 상기 정책들은 에너지 그리드 및 상기 에너지 그리드와 독립적으로 동작하는 분산 에너지 자원들의 세트를 포함하는 에너지 저장 환경에서 에너지 저장 엔티티들의 세트의 현재 상태에 기초하여 조정하는 컨텍스트 정책들의 세트이고, 상기 자동으로 실행되는 정책들은 에너지 그리드에서 에너지 배달 엔티티들의 세트의 현재 상태에 기초하여 조정하는 컨텍스트 정책들의 세트인, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>258. 제253항에 있어서, 자동으로 실행되는 상기 정책들은 에너지 그리드 및 상기 에너지 그리드와 독립적으로 동작하는 분산 에너지 자원들의 세트를 포함하는 에너지 송신 환경에서 에너지 송신 엔티티들의 세트의 현재 상태에 기초하여 조정하는 컨텍스트 정책들의 세트인, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>259. 제253항에 있어서, 자동으로 실행되는 상기 정책들은 에너지 그리드로부터 에너지를 소비하는 에너지 소비 엔티티들의 세트의 현재 상태에 기초하여 조정하는 컨텍스트 정책들의 세트인, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>260. 제253항에 있어서, 자동으로 실행되는 상기 정책들은 에너지 그리드로부터 그리고 상기 에너지 그리드와 독립적으로 동작하는 분산 에너지 자원들의 세트로부터 에너지를 소비하는 에너지 소비 엔티티들의 세트의 현재 상태에 기초하여 조정하는 컨텍스트 정책들의 세트인, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>261. 제253항에 있어서, 상기 에지 디바이스들의 세트는 적어도 하나의 컨텍스트 인자에 기초하여 상기 미리 구성된 정책들의 세트를 조정하도록 더 구성되고, 상기 적어도 하나의 컨텍스트 인자는,에너지 거래의 이력 데이터,적어도 하나의 동작 인자,적어도 하나의 시장 인자,적어도 하나의 예상 시장 거동 또는적어도 하나의 예상 고객 거동 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>262. 제253항에 있어서, 상기 에지 디바이스들 중 적어도 하나는 네트워크 및/또는 통신 시스템을 통한 데이터의 전송을 적응시키도록 더 구성되고, 상기 적응은,혼잡 상태,지연 및/또는 레이턴시 상태,패킷 손실 상태,에러율 상태,운송 비용 상태,서비스 품질(QoS) 상태,사용 상태,시장 인자 상태 또는사용자 구성 상태 중 적어도 하나에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>263. 제253항에 있어서, 에너지 이해관계자 엔티티,에너지 분배 자원,이해관계자 정보 기술,네트워킹 인프라스트럭처 엔티티,에너지 종속 이해관계자 생산 설비,이해관계자 운송 시스템,시장 상황 또는에너지 사용 우선순위 조건 중 적어도 하나를 표현하는 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>264. 제253항에 있어서, 적어도 하나의 에너지 소비자에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 제공,에너지 데이터 필터링,에너지 데이터 하이라이팅, 또는에너지 데이터 조정 중 적어도 하나를 수행하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>265. 제253항에 있어서, 적어도 하나의 기계,적어도 하나의 공장, 또는차량 플릿 내의 적어도 하나의 차량 중 적어도 하나에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자를 생성하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>266. 제253항에 있어서, 상기 에지 디바이스들 중 적어도 하나는,에너지 관련 데이터 추출,상기 에너지 관련 데이터의 에러 검출 및/또는 정정,상기 에너지 관련 데이터의 변환, 전환, 정규화 및/또는 클렌징,상기 에너지 관련 데이터의 파싱,상기 에너지 관련 데이터에서 패턴, 콘텐츠 및/또는 객체 검출,상기 에너지 관련 데이터의 압축,상기 에너지 관련 데이터의 스트리밍,상기 에너지 관련 데이터의 필터링,상기 에너지 관련 데이터의 로딩 및/또는 저장,상기 에너지 관련 데이터의 라우팅 및/또는 전송, 또는상기 에너지 관련 데이터의 보안 유지 중 적어도 하나를 수행하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>267. 제253항에 있어서, 상기 미리 구성된 정책들 중 적어도 하나는 적어도 하나의 공공 데이터 자원에 기초하고, 상기 적어도 하나의 공공 데이터 자원은,기상 데이터 자원,위성 데이터 자원,인구조사, 인구, 인구통계학적 및/또는 심리학적 데이터 자원,시장 데이터 자원 또는전자 상거래 데이터 자원 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>268. 제253항에 있어서, 상기 미리 구성된 정책들 중 적어도 하나는 적어도 하나의 기업 데이터 자원에 기초하고, 상기 적어도 하나의 기업 데이터 자원은,자원 계획 데이터,영업 및/또는 마케팅 데이터,재무 계획 데이터,수요 계획 데이터,공급망 데이터,조달 데이터,가격 책정 데이터,고객 데이터,제품 데이터 또는운영 데이터 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>269. 제253항에 있어서, 상기 에지 디바이스들 중 적어도 하나는 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘을 포함하고, 상기 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘은 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 훈련 데이터 세트는,적어도 하나의 인간 태그 및/또는 라벨,하드웨어 및/또는 소프트웨어 시스템과의 적어도 하나의 인간 상호 작용,적어도 하나의 성과,적어도 하나의 AI 생성 훈련 데이터 샘플,지도 학습 훈련 프로세스,반-지도 학습 훈련 프로세스, 또는딥러닝 훈련 프로세스 중 적어도 하나에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>270. 제253항에 있어서, 상기 에지 디바이스들 중 적어도 하나는 적어도 하나의 소비 지점으로의 에너지 배달을 오케스트레이팅하도록 더 구성되고, 상기 에너지 배달은,적어도 하나의 고정 송신 라인,적어도 하나의 무선 에너지 송신의 인스턴스,적어도 하나의 연료 배달, 또는적어도 하나의 저장된 에너지의 배달 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>271. 제253항에 있어서, 상기 에지 디바이스들 중 적어도 하나는, 분산 원장 및/또는 블록체인에 적어도 하나의 에너지 관련 이벤트를 레코딩하도록 더 구성되고, 상기 적어도 하나의 에너지 관련 이벤트는,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트와 연관된 서비스 요금,에너지 소비 이벤트,에너지 생성 이벤트,에너지 분배 이벤트,에너지 저장 이벤트,탄소 배출 생산 이벤트,탄소 배출 저감 이벤트,재생 가능 에너지 크레딧 이벤트,오염 생산 이벤트, 또는오염 저감 이벤트 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>272. 제253항에 있어서, 상기 에지 디바이스들 중 적어도 하나는 오프-그리드 환경에 배치되고, 상기 오프-그리드 환경은,오프-그리드 에너지 생성 시스템,오프-그리드 에너지 저장 시스템, 또는오프-그리드 에너지 동원 시스템 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>273. 제253항에 있어서, 상기 에지 디바이스들의 세트는,적어도 하나의 에너지 생성 설비, 에너지 저장 설비, 및/또는 에너지 소비 시스템과의 통신에 기초하여 에너지 가용 가능성의 적어도 하나의 패턴을 결정하고, 및상기 적어도 하나의 패턴에 기초하여 미리 구성된 정책들의 세트의 실행을 업데이트하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>274. 제253항에 있어서, 상기 에지 디바이스들의 세트 중 적어도 하나의 에지 디바이스는 산업 설비의 동작을 관리하도록 구성되고, 상기 미리 구성된 정책들의 세트는 상기 산업 설비와 연관된 적어도 하나의 에너지 목표에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>275. 제253항에 있어서, 상기 적어도 하나의 에너지 생성 설비, 에너지 저장 설비, 및/또는 에너지 소비 시스템은 지리적 영역에 위치되고, 상기 미리 구성된 정책 세트는 상기 지리적 영역과 연관된 적어도 하나의 에너지 목표에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>276. 제253항에 있어서, 상기 에지 디바이스들의 세트는 상기 적어도 하나의 에너지 생성 설비, 에너지 저장 설비, 및/또는 에너지 소비 시스템과 연관된 에너지 자원들의 할당, 또는 상기 적어도 하나의 에너지 생성 설비, 에너지 저장 설비, 및/또는 에너지 소비 시스템에 의해 실행되는 프로세스들의 스케줄 중 적어도 하나를 조정함으로써 상기 미리 구성된 정책들의 세트를 자동으로 실행하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>277. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서,에너지 지능형 데이터의 세트에 기초하여 훈련되고 에지 디바이스 상에 배치되는 기계 학습 시스템을 포함하되, 상기 기계 학습 시스템은 에너지 관리를 개선하기 위해 상기 에지 디바이스에 의한 추가 훈련을 수신하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>278. 제277항에 있어서, 상기 에너지 관리는 분산 에너지 생성 자원들의 세트에 의한 에너지 생성의 관리를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>279. 제277항에 있어서, 상기 에너지 관리는 분산 에너지 저장 자원들의 세트에 의한 에너지 저장의 관리를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>280. 제277항에 있어서, 상기 에너지 관리는 분산 에너지 배달 자원들의 세트에 의한 에너지 배달의 관리를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>281. 제277항에 있어서, 상기 에너지 관리는 분배된 에너지 소비 자원들의 세트에 의한 에너지 소비의 관리를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>282. 제277항에 있어서, 상기 에너지 관리는 상기 에지 디바이스와 연관된 규칙들 및/또는 정책들의 세트 및 에너지 생성 설비들, 에너지 저장 설비들, 에너지 배달 설비들 또는 에너지 소비 시스템들의 세트에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>283. 제277항에 있어서, 상기 기계 학습 시스템은 네트워크 및/또는 통신 시스템을 통한 데이터의 전송을 적응시키도록 더 구성되고, 상기 적응은,혼잡 상태,지연 및/또는 레이턴시 상태,패킷 손실 상태,에러율 상태,운송 비용 상태,서비스 품질(QoS) 상태,사용 상태,시장 인자 상태 또는사용자 구성 상태 중 적어도 하나에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>284. 제277항에 있어서,에너지 이해관계자 엔티티,에너지 분배 자원,이해관계자 정보 기술,네트워킹 인프라스트럭처 엔티티,에너지 종속 이해관계자 생산 설비,이해관계자 운송 시스템,시장 상황 또는에너지 사용 우선순위 조건 중 적어도 하나를 표현하는 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>285. 제277항에 있어서, 적어도 하나의 에너지 소비자에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 제공,에너지 데이터 필터링,에너지 데이터 하이라이팅, 또는에너지 데이터 조정 중 적어도 하나를 수행하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>286. 제277항에 있어서, 적어도 하나의 기계,적어도 하나의 공장, 또는차량 플릿 내의 적어도 하나의 차량 중 적어도 하나에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자를 생성하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>287. 제277항에 있어서, 상기 기계 학습 시스템은,에너지 관련 데이터 추출,상기 에너지 관련 데이터의 에러 검출 및/또는 정정,상기 에너지 관련 데이터의 변환, 전환, 정규화 및/또는 클렌징,상기 에너지 관련 데이터의 파싱,상기 에너지 관련 데이터에서 패턴, 콘텐츠 및/또는 객체 검출,상기 에너지 관련 데이터의 압축,상기 에너지 관련 데이터의 스트리밍,상기 에너지 관련 데이터의 필터링,상기 에너지 관련 데이터의 로딩 및/또는 저장,상기 에너지 관련 데이터의 라우팅 및/또는 전송, 또는상기 에너지 관련 데이터의 보안 유지 중 적어도 하나를 수행하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>288. 제277항에 있어서, 상기 에너지 지능형 데이터는 적어도 하나의 공공 데이터 자원에 기초하고, 상기 적어도 하나의 공공 데이터 자원은, 기상 데이터 자원,위성 데이터 자원,인구조사, 인구, 인구통계학적 및/또는 심리학적 데이터 자원,시장 데이터 자원 또는전자 상거래 데이터 자원 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>289. 제277항에 있어서, 상기 에너지 지능형 데이터는 적어도 하나의 기업 데이터 자원에 기초하며, 상기 적어도 하나의 기업 데이터 자원은,자원 계획 데이터,영업 및/또는 마케팅 데이터,재무 계획 데이터,수요 계획 데이터,공급망 데이터,조달 데이터,가격 책정 데이터,고객 데이터,제품 데이터 또는운영 데이터 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>290. 제277항에 있어서, 상기 기계 학습 시스템은 훈련 데이터 세트에 기초하여 추가로 훈련되고, 상기 훈련 데이터 세트는,적어도 하나의 인간 태그 및/또는 라벨,하드웨어 및/또는 소프트웨어 시스템과의 적어도 하나의 인간 상호 작용,적어도 하나의 성과,적어도 하나의 AI 생성 훈련 데이터 샘플,지도 학습 훈련 프로세스,반-지도 학습 훈련 프로세스, 또는딥러닝 훈련 프로세스 중 적어도 하나에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>291. 제277항에 있어서, 상기 기계 학습 시스템은 적어도 하나의 소비 지점으로의 에너지 배달을 오케스트레이팅하도록 더 구성되고, 상기 에너지의 배달은,적어도 하나의 고정 송신 라인,적어도 하나의 무선 에너지 송신의 인스턴스,적어도 하나의 연료 배달, 또는적어도 하나의 저장된 에너지의 배달 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>292. 제277항에 있어서, 상기 기계 학습 시스템은 분산 원장 및/또는 블록체인에 적어도 하나의 에너지 관련 이벤트를 레코딩하도록 더 구성되고, 상기 적어도 하나의 에너지 관련 이벤트는,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트와 연관된 서비스 요금,에너지 소비 이벤트,에너지 생성 이벤트,에너지 분배 이벤트,에너지 저장 이벤트,탄소 배출 생산 이벤트,탄소 배출 저감 이벤트,재생 가능 에너지 크레딧 이벤트,오염 생산 이벤트, 또는오염 저감 이벤트 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>293. 제277항에 있어서, 상기 에지 디바이스는 오프-그리드 환경에 배치되고, 상기 오프-그리드 환경은,오프-그리드 에너지 생성 시스템,오프-그리드 에너지 저장 시스템, 또는오프-그리드 에너지 동원 시스템 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>294. 제277항에 있어서, 상기 에지 디바이스는 에너지를 생성, 저장, 배달 및/또는 사용하는 적어도 하나의 엔티티에 근접하여 위치되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>295. 제277항에 있어서, 상기 에지 디바이스는 에너지를 생성, 저장, 배달 및/또는 사용하는 적어도 하나의 엔티티의 에너지 상태 및/또는 에너지 흐름에 대한 정보를 제공하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>296. 제277항에 있어서, 상기 에지 디바이스는 센서들의 세트 중 적어도 하나의 센서를 포함 및/또는 통제하고, 상기 센서들의 세트는 에너지를 생성, 저장, 배달 및/또는 사용하도록 구성되는 인프라스트럭처 자산들의 세트와 연관되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>297. 제277항에 있어서, 상기 에지 디바이스는 상황 및/또는 환경과 연관되고, 상기 에지 디바이스는 상기 상황 및/또는 환경의 변화에 응답하여 상기 기계 학습 시스템의 추가 훈련을 수행하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>298. 제277항에 있어서, 상기 에지 디바이스는 상기 기계 학습 시스템에 의한 모델 드리프트의 결정에 기초하여 상기 기계 학습 시스템의 추가 훈련을 수행하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>299. 제277항에 있어서, 상기 추가 훈련은 상기 기계 학습 시스템이 초기에 훈련된 에너지 지능형 데이터의 세트 및 상기 기계 학습 시스템이 아직 훈련되지 않은 추가 에너지 지능형 데이터에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>300. 제277항에 있어서, 상기 추가 훈련은 적어도 하나의 다른 인공 지능 시스템을 포함하는 앙상블(ensemble)에 상기 기계 학습 시스템을 추가하는 것을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>301. 제277항에 있어서, 상기 에너지 지능형 데이터의 세트는 적어도 하나의 에너지 관련 정책 및/또는 규칙에 기초하고, 상기 추가 훈련은 상기 적어도 하나의 에너지 관련 정책 및/또는 규칙의 변화에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>302. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서,인공 지능 시스템들의 세트를 포함하는 에지 디바이스들의 세트를 포함하되, 상기 인공 지능 시스템들은, 상기 에지 디바이스들에 의해 처리되는 데이터를 프로세싱하고; 상기 데이터에 기초하여, 상기 에지 디바이스들과 로컬 통신하는 시스템들의 세트에 대한 에너지 생성, 저장, 배달 및/또는 소비 특성들의 혼합을 결정하고, 상기 혼합의 구성 비율들을 나타내는 데이터 세트를 출력하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>303. 제302항에 있어서, 상기 출력 데이터 세트는 에너지 그리드에 의해 생성된 에너지의 분율(fraction) 및 상기 에너지 그리드와 독립적으로 동작하는 분산 에너지 자원들의 세트에 의해 생성된 에너지의 분율을 표시하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>304. 제302항에 있어서, 상기 출력 데이터 세트는 재생 가능 에너지 자원들에 의해 생성된 에너지의 분율 및 비재생 가능 자원들에 의해 생성된 에너지의 분율을 표시하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>305. 제302항에 있어서, 상기 출력 데이터 세트는 일련의 시간 간격들에서 각각의 간격 동안 유형별 에너지 생성의 분율을 표시하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>306. 제302항에 있어서, 상기 출력 데이터 세트는 일련의 시간 간격들의 각각의 간격 동안 상기 에너지 혼합에서 각각의 유형의 에너지에 대한 에너지 생성과 연관된 탄소 생성을 표시하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>307. 제302항에 있어서, 상기 출력 데이터 세트는 일련의 시간 간격들의 각각의 간격 동안 상기 에너지 혼합에서 각각의 유형의 에너지에 대한 에너지 생성과 연관된 탄소 배출을 표시하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>308. 제302항에 있어서, 상기 에지 디바이스들 중 적어도 하나는 네트워크 및/또는 통신 시스템을 통한 데이터의 전송을 적응시키도록 더 구성되고, 상기 적응은, 혼잡 상태,지연 및/또는 레이턴시 상태,패킷 손실 상태,에러율 상태,운송 비용 상태,서비스 품질(QoS) 상태,사용 상태,시장 인자 상태 또는사용자 구성 상태 중 적어도 하나에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>309. 제302항에 있어서, 에너지 이해관계자 엔티티,에너지 분배 자원,이해관계자 정보 기술,네트워킹 인프라스트럭처 엔티티,에너지 종속 이해관계자 생산 설비,이해관계자 운송 시스템,시장 상황 또는에너지 사용 우선순위 조건 중 적어도 하나를 표현하는 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>310. 제302항에 있어서, 적어도 하나의 에너지 소비자에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 제공,에너지 데이터 필터링,에너지 데이터 하이라이팅, 또는에너지 데이터 조정 중 적어도 하나를 수행하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>311. 제302항에 있어서,적어도 하나의 기계,적어도 하나의 공장, 또는차량 플릿 내의 적어도 하나의 차량 중 적어도 하나에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자를 생성하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>312. 제302항에 있어서, 상기 에지 디바이스들 중 적어도 하나는,에너지 관련 데이터 추출,상기 에너지 관련 데이터의 에러 검출 및/또는 정정,상기 에너지 관련 데이터의 변환, 전환, 정규화 및/또는 클렌징,상기 에너지 관련 데이터의 파싱,상기 에너지 관련 데이터에서 패턴, 콘텐츠 및/또는 객체 검출,상기 에너지 관련 데이터의 압축,상기 에너지 관련 데이터의 스트리밍,상기 에너지 관련 데이터의 필터링,상기 에너지 관련 데이터의 로딩 및/또는 저장,상기 에너지 관련 데이터의 라우팅 및/또는 전송, 또는상기 에너지 관련 데이터의 보안 유지 중 적어도 하나를 수행하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>313. 제302항에 있어서, 상기 데이터는 적어도 하나의 공공 데이터 자원에 기초하고, 상기 적어도 하나의 공공 데이터 자원은,기상 데이터 자원,위성 데이터 자원,인구조사, 인구, 인구통계학적 및/또는 심리학적 데이터 자원,시장 데이터 자원 또는전자 상거래 데이터 자원 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>314. 제302항에 있어서, 상기 데이터는 적어도 하나의 기업 데이터 자원에 기초하고, 상기 기업 데이터 자원들은,자원 계획 데이터,영업 및/또는 마케팅 데이터,재무 계획 데이터,수요 계획 데이터,공급망 데이터,조달 데이터,가격 책정 데이터,고객 데이터,제품 데이터 또는운영 데이터 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>315. 제302항에 있어서, 상기 에지 디바이스들 중 적어도 하나는 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘을 포함하고, 상기 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘은 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 훈련 데이터 세트는,적어도 하나의 인간 태그 및/또는 라벨,하드웨어 및/또는 소프트웨어 시스템과의 적어도 하나의 인간 상호 작용,적어도 하나의 성과,적어도 하나의 AI 생성 훈련 데이터 샘플,지도 학습 훈련 프로세스,반-지도 학습 훈련 프로세스, 또는딥러닝 훈련 프로세스 중 적어도 하나에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>316. 제302항에 있어서, 상기 에지 디바이스들 중 적어도 하나는 적어도 하나의 소비 지점으로의 에너지 배달을 오케스트레이팅하도록 더 구성되고, 상기 에너지의 배달은,적어도 하나의 고정 송신 라인,적어도 하나의 무선 에너지 송신의 인스턴스,적어도 하나의 연료 배달, 또는적어도 하나의 저장된 에너지의 배달 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>317. 제302항에 있어서, 상기 에지 디바이스들 중 적어도 하나는, 분산 원장 및/또는 블록체인에 적어도 하나의 에너지 관련 이벤트를 레코딩하도록 더 구성되고, 상기 적어도 하나의 에너지 관련 이벤트는,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트와 연관된 서비스 요금,에너지 소비 이벤트,에너지 생성 이벤트,에너지 분배 이벤트,에너지 저장 이벤트,탄소 배출 생산 이벤트,탄소 배출 저감 이벤트,재생 가능 에너지 크레딧 이벤트,오염 생산 이벤트, 또는오염 저감 이벤트 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>318. 제302항에 있어서, 상기 에지 디바이스들 중 적어도 하나는 오프-그리드 환경에 배치되고, 상기 오프-그리드 환경은,오프-그리드 에너지 생성 시스템,오프-그리드 에너지 저장 시스템, 또는오프-그리드 에너지 동원 시스템 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>319. 제302항에 있어서, 상기 에지 디바이스들의 세트 중 적어도 일부는 에너지를 생성, 저장, 배달, 및/또는 사용하는 적어도 하나의 엔티티에 근접하여 위치되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>320. 제302항에 있어서, 상기 에지 디바이스들의 세트는 에너지를 생성, 저장, 배달, 및/또는 사용하는 적어도 하나의 엔티티의 에너지 상태 및/또는 에너지 흐름에 대한 정보를 제공하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>321. 제302항에 있어서, 상기 에지 디바이스들의 세트는 센서들의 세트 중 적어도 하나의 센서를 포함 및/또는 통제하고, 상기 센서들의 세트는 에너지를 생성, 저장, 배달 및/또는 사용하도록 구성되는 인프라스트럭처 자산들의 세트와 연관되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>322. 제302항에 있어서, 상기 에너지 생성, 저장, 배달 및/또는 소비 특성들의 혼합은 상기 에지 디바이스들의 세트와 연관된 적어도 하나의 에너지 수요 요건에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>323. 제302항에 있어서, 상기 에너지 생성, 저장, 배달 및/또는 소비 특성들의 혼합은 상기 에지 디바이스들의 세트와 연관된 각각의 에너지원과 연관된 에너지 수집, 저장, 운송 및/또는 사용의 우선순위화에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>324. 제302항에 있어서, 상기 에너지 생성, 저장, 배송 및/또는 소비 특성들의 혼합은 상기 에지 디바이스들의 세트와 연관된 각각의 에너지원와 연관된 저장, 운송, 및/또는 사용의 스케줄에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>325. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서,에너지 그리드 엔티티의 적어도 하나의 엔티티 생성, 저장, 배달 또는 소비 그리드 데이터 세트를 오프-그리드 에너지 엔티티의 적어도 하나의 엔티티 생성, 저장, 배달 및/또는 소비 데이터 세트와 융합하도록 구성된 데이터 프로세싱 시스템을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>326. 제325항에 있어서, 상기 데이터 프로세싱 시스템은 에너지 그리드 엔티티 데이터를 오프-그리드 에너지 엔티티 데이터와 자동으로 시간 정렬하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>327. 제325항에 있어서, 상기 데이터 프로세싱 시스템은 오프-그리드 에너지 엔티티들의 세트가 제어되는 에지 디바이스들의 세트로부터 오프-그리드 에너지 엔티티 센서 데이터를 자동으로 수집하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>328. 제325항에 있어서, 상기 데이터 프로세싱 시스템은 공통 유닛들의 세트에 따라 상기 데이터를 제시하기 위해 상기 에너지 그리드 엔티티 데이터 및 상기 오프-그리드 에너지 엔티티 데이터를 자동으로 정규화하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>329. 제325항에 있어서, 상기 데이터 프로세싱 시스템은 네트워크 및/또는 통신 시스템을 통한 데이터의 전송을 적응시키도록 더 구성되고, 상기 적응은,혼잡 상태,지연 및/또는 레이턴시 상태,패킷 손실 상태,에러율 상태,운송 비용 상태,서비스 품질(QoS) 상태,사용 상태,시장 인자 상태 또는사용자 구성 상태 중 적어도 하나에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>330. 제325항에 있어서, 에너지 이해관계자 엔티티,에너지 분배 자원,이해관계자 정보 기술,네트워킹 인프라스트럭처 엔티티,에너지 종속 이해관계자 생산 설비,이해관계자 운송 시스템,시장 상황 또는에너지 사용 우선순위 조건 중 적어도 하나를 표현하는 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>331. 제325항에 있어서, 적어도 하나의 에너지 소비자에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 제공,에너지 데이터 필터링,에너지 데이터 하이라이팅, 또는에너지 데이터 조정 중 적어도 하나를 수행하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>332. 제325항에 있어서, 적어도 하나의 기계,적어도 하나의 공장, 또는차량 플릿 내의 적어도 하나의 차량 중 적어도 하나에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자를 생성하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>333. 제325항에 있어서, 상기 데이터 프로세싱 시스템은,에너지 관련 데이터 추출,상기 에너지 관련 데이터의 에러 검출 및/또는 정정,상기 에너지 관련 데이터의 변환, 전환, 정규화 및/또는 클렌징,상기 에너지 관련 데이터의 파싱,상기 에너지 관련 데이터에서 패턴, 콘텐츠 및/또는 객체 검출,상기 에너지 관련 데이터의 압축,상기 에너지 관련 데이터의 스트리밍,상기 에너지 관련 데이터의 필터링,상기 에너지 관련 데이터의 로딩 및/또는 저장,상기 에너지 관련 데이터의 라우팅 및/또는 전송, 또는상기 에너지 관련 데이터의 보안 유지 중 적어도 하나를 수행하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>334. 제325항에 있어서, 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘을 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘은 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 훈련 데이터 세트는,적어도 하나의 인간 태그 및/또는 라벨,하드웨어 및/또는 소프트웨어 시스템과의 적어도 하나의 인간 상호 작용,적어도 하나의 성과,적어도 하나의 AI 생성 훈련 데이터 샘플,지도 학습 훈련 프로세스,반-지도 학습 훈련 프로세스, 또는딥러닝 훈련 프로세스 중 적어도 하나에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>335. 제325항에 있어서, 상기 데이터 프로세싱 시스템은 적어도 하나의 소비 지점으로의 에너지 배달을 오케스트레이팅하도록 더 구성되고, 상기 에너지의 배달은,적어도 하나의 고정 송신 라인,적어도 하나의 무선 에너지 송신의 인스턴스,적어도 하나의 연료 배달, 또는적어도 하나의 저장된 에너지의 배달 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>336. 제325항에 있어서, 상기 데이터 프로세싱 시스템은 분산 원장 및/또는 블록체인에 적어도 하나의 에너지 관련 이벤트를 레코딩하도록 더 구성되고, 상기 적어도 하나의 에너지 관련 이벤트는,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트와 연관된 서비스 요금,에너지 소비 이벤트,에너지 생성 이벤트,에너지 분배 이벤트,에너지 저장 이벤트,탄소 배출 생산 이벤트,탄소 배출 저감 이벤트,재생 가능 에너지 크레딧 이벤트,오염 생산 이벤트, 또는오염 저감 이벤트 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>337. 제325항에 있어서, 오프-그리드 에너지 생성, 저장, 및/또는 소비 데이터 세트의 적어도 하나의 엔티티는 오프-그리드 환경에 배치되고, 상기 오프-그리드 환경은,오프-그리드 에너지 생성 시스템,오프-그리드 에너지 저장 시스템, 또는오프-그리드 에너지 동원 시스템 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>338. 제325항에 있어서, 상기 데이터 프로세싱 시스템은 인프라스트럭처 자산들의 세트에 대한 에너지 생성, 저장, 및/또는 소비 데이터의 데이터 세트에 기초하여 전력 및/또는 에너지를 지능적으로 오케스트레이팅 및 관리하도록 더 구성되고, 상기 데이터 세트는 에지 디바이스들의 세트에 포함되고/되거나 상기 에지 디바이스들의 세트에 의해 관리되는 센서들의 세트에 의해 적어도 부분적으로 생성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>339. 제325항에 있어서, 상기 데이터 프로세싱 시스템은,분산 에너지 생성 자원들의 세트에 의한 에너지 생성,분산 에너지 저장 자원들의 세트에 의한 에너지 저장,분산 에너지 배달 자원들의 세트에 의한 에너지 배달, 또는분산 에너지 소비 자원들의 세트에 의한 에너지 소비 중 적어도 하나를 관리하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>340. 제325항에 있어서, 상기 데이터 프로세싱 시스템은 엔티티들의 세트의 전력 및/또는 에너지를 지능적으로 오케스트레이팅 및 관리하도록 더 구성되고, 상기 엔티티들의 세트는,기상 데이터 자원,위성 데이터 자원,인구조사, 인구, 인구통계학적 및/또는 심리학적 데이터 자원,시장 데이터 자원 또는전자 상거래 데이터 자원 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>341. 제325항에 있어서, 상기 데이터 프로세싱 시스템은 엔티티들 중 적어도 하나에 의한 에너지 소비의 시뮬레이션을 수행하는 적어도 하나의 알고리즘을 실행하도록 더 구성되고, 상기 시뮬레이션은 대안 소비 시나리오들을 반영하는 상기 엔티티들 중 적어도 하나에 대한 대안 상태 또는 이벤트 파라미터들을 포함하는 데이터 세트에 기초하고, 상기 알고리즘들은 에너지 수요가 에너지의 가격 또는 에너지가 소비되는 동작 또는 활동의 가격에서의 변화들에 어떻게 응답하는지를 설명하는 수요 응답 모델에 액세스하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>342. 제325항에 있어서, 상기 데이터 프로세싱 시스템은 엔티티들 중 적어도 하나와 로컬 통신하는 적어도 하나의 에지 디바이스에 규칙들 및/또는 정책들의 세트를 전개하도록 구성되는 정책 및 거버넌스 엔진을 포함하고, 상기 에지 디바이스는 상기 규칙들 및/또는 정책들에 기초하여 상기 엔티티들 중 적어도 하나를 통제하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>343. 제325항에 있어서, 상기 데이터 프로세싱 시스템은 감지된 파라미터들의 세트에 기초하여 엔티티들 중 적어도 하나의 동작 파라미터들의 세트 및 현재 상태들을 나타내는 분석 시스템을 포함하고, 상기 감지된 파라미터들의 세트는 상기 엔티티들 중 적어도 하나에 근접한 에지 디바이스들의 세트에 의해 생성되고, 상기 분석 시스템은 상기 엔티티들 중 적어도 하나 또는 적어도 하나의 추가 가용 가능한 엔티티 중 적어도 하나와 연관된 추천을 제공하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>344. 제325항에 있어서, 상기 데이터 프로세싱 시스템은 엔티티들 중 적어도 하나와 연관된 동작 프로세스의 에너지 생성, 저장, 및/또는 활용에 관한 이력 데이터 세트에 기초하여 훈련되는 인공 지능 시스템을 포함하고, 상기 데이터 프로세싱 시스템은,상기 동작 프로세스에 대한 에너지 패턴을 분석하고, 및상기 엔티티들 중 적어도 하나와 연관된 정보 및/또는 현재 상태에 기초하여 상기 동작 프로세스의 에너지 요건들의 예측을 출력하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>345. 제325항에 있어서, 상기 데이터 프로세싱 시스템은, 상기 에너지 그리드 엔티티 생성, 저장, 배달 또는 소비 그리드 데이터 세트 및 상기 오프-그리드 에너지 엔티티 생성, 저장, 배달 및/또는 소비 데이터 세트와 함께, 백업 및/또는 보조 에너지 생성, 저장, 배달 또는 소비 그리드 데이터 세트 중 적어도 하나의 엔티티를 융합하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>346. 제325항에 있어서, 상기 데이터 프로세싱 시스템은 상기 에너지 그리드 엔티티 생성, 저장, 배달 또는 소비 그리드 데이터 세트와 상기 오프-그리드 에너지 엔티티 생성, 저장, 배달 및/또는 소비 데이터 세트를 융합하는 것에 기초하여 에너지 그리드 자원 및/또는 오프-그리드 에너지 자원의 개발을 조정하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>347. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서, 소비 지점의 위치 및 소비 속성 세트에 기초하여 소비 지점으로의 이종 세트의 에너지 유형들의 배달을 개선하기 위한 자율 오케스트레이션 시스템의 세트를 포함하되, 상기 소비 속성은,  상기 소비 지점에서 피크 전력 요건;  상기 소비 지점에서 전력 요건의 연속성; 및  상기 소비 지점에서 사용될 수 있는 에너지의 유형 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>348. 제347항에 있어서, 상기 자율 오케스트레이션 시스템들의 세트는 정의된 유형들의 에너지 생성 용량의 소비 지점으로의 배달을 오케스트레이팅하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>349. 제347항에 있어서, 상기 자율 오케스트레이션 시스템들의 세트는 정의된 유형들의 에너지 저장 용량의 소비 지점으로의 배달을 오케스트레이팅하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>350. 제347항에 있어서, 사용될 수 있는 상기 에너지의 유형은 동작 호환성 파라미터들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>351. 제347항에 있어서, 사용될 수 있는 상기 에너지의 유형은 거버넌스 파라미터들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>352. 제351항에 있어서, 상기 거버넌스 파라미터들의 세트는 재생가능 에너지 자원들의 사용과 관련되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>353. 제351항에 있어서, 상기 거버넌스 파라미터들의 세트는 탄소 생성 또는 배출과 관련되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>354. 제347항에 있어서, 상기 자율 오케스트레이션 시스템들의 세트 중 적어도 하나는 네트워크 및/또는 통신 시스템을 통한 데이터의 전송을 적응시키도록 더 구성되고, 상기 적응은,혼잡 상태,지연 및/또는 레이턴시 상태,패킷 손실 상태,에러율 상태,운송 비용 상태,서비스 품질(QoS) 상태,사용 상태,시장 인자 상태 또는사용자 구성 상태 중 적어도 하나에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>355. 제347항에 있어서, 에너지 이해관계자 엔티티,에너지 분배 자원,이해관계자 정보 기술,네트워킹 인프라스트럭처 엔티티,에너지 종속 이해관계자 생산 설비,이해관계자 운송 시스템,시장 상황 또는에너지 사용 우선순위 조건 중 적어도 하나를 표현하는 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>356. 제347항에 있어서, 적어도 하나의 에너지 소비자에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 제공,에너지 데이터 필터링,에너지 데이터 하이라이팅, 또는에너지 데이터 조정 중 적어도 하나를 수행하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>357. 제347항에 있어서, 적어도 하나의 기계,적어도 하나의 공장, 또는차량 플릿 내의 적어도 하나의 차량 중 적어도 하나에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자를 생성하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>358. 제347항에 있어서, 상기 자율 오케스트레이션 시스템들의 세트 중 적어도 하나는,에너지 관련 데이터 추출,상기 에너지 관련 데이터의 에러 검출 및/또는 정정,상기 에너지 관련 데이터의 변환, 전환, 정규화 및/또는 클렌징,상기 에너지 관련 데이터의 파싱,상기 에너지 관련 데이터에서 패턴, 콘텐츠 및/또는 객체 검출,상기 에너지 관련 데이터의 압축,상기 에너지 관련 데이터의 스트리밍,상기 에너지 관련 데이터의 필터링,상기 에너지 관련 데이터의 로딩 및/또는 저장,상기 에너지 관련 데이터의 라우팅 및/또는 전송, 또는상기 에너지 관련 데이터의 보안 유지 중 적어도 하나를 수행하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>359. 제347항에 있어서, 상기 소비 속성들 중 적어도 하나는 적어도 하나의 공공 데이터 자원에 기초하며, 상기 적어도 하나의 공공 데이터 자원은,기상 데이터 자원,위성 데이터 자원,인구조사, 인구, 인구통계학적 및/또는 심리학적 데이터 자원,시장 데이터 자원 또는전자 상거래 데이터 자원 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>360. 제347항에 있어서, 상기 소비 속성들 중 적어도 하나는 적어도 하나의 기업 데이터 자원에 기초하며, 상기 기업 데이터 자원들은,자원 계획 데이터,영업 및/또는 마케팅 데이터,재무 계획 데이터,수요 계획 데이터,공급망 데이터,조달 데이터,가격 책정 데이터,고객 데이터,제품 데이터 또는운영 데이터 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>361. 제347항에 있어서, 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘을 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘은 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 훈련 데이터 세트는,적어도 하나의 인간 태그 및/또는 라벨,하드웨어 및/또는 소프트웨어 시스템과의 적어도 하나의 인간 상호 작용,적어도 하나의 성과,적어도 하나의 AI 생성 훈련 데이터 샘플,지도 학습 훈련 프로세스,반-지도 학습 훈련 프로세스, 또는딥러닝 훈련 프로세스 중 적어도 하나에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>362. 제347항에 있어서, 상기 자율 오케스트레이션 시스템들의 세트 중 적어도 하나는 적어도 하나의 소비 지점으로의 에너지의 배달을 오케스트레이팅하도록 더 구성되고, 상기 에너지의 배달은,적어도 하나의 고정 송신 라인,적어도 하나의 무선 에너지 송신의 인스턴스,적어도 하나의 연료 배달, 또는적어도 하나의 저장된 에너지의 배달 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>363. 제347항에 있어서, 상기 자율 오케스트레이션 시스템들의 세트 중 적어도 하나는 분산 원장 및/또는 블록체인에 적어도 하나의 에너지 관련 이벤트를 레코딩하도록 더 구성되고, 상기 적어도 하나의 에너지 관련 이벤트는,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트와 연관된 서비스 요금,에너지 소비 이벤트,에너지 생성 이벤트,에너지 분배 이벤트,에너지 저장 이벤트,탄소 배출 생산 이벤트,탄소 배출 저감 이벤트,재생 가능 에너지 크레딧 이벤트,오염 생산 이벤트, 또는오염 저감 이벤트 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>364. 제347항에 있어서, 상기 자율 오케스트레이션 시스템들의 세트 중 적어도 하나는 오프-그리드 환경에 배치되고, 상기 오프-그리드 환경은,오프-그리드 에너지 생성 시스템,오프-그리드 에너지 저장 시스템, 또는오프-그리드 에너지 동원 시스템 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>365. 제347항에 있어서, 상기 자율 오케스트레이션 시스템들의 세트는 에너지 생성, 저장, 및/또는 소비 워크로드들의 세트를 통제하는 규칙들 및/또는 정책들의 세트에 기초하여 상기 이종 세트의 에너지 유형들의 배달을 결정하도록 더 구성되고, 상기 규칙들 및/또는 정책들은 에너지 생성 설비들, 에너지 저장 설비들, 에너지 배달 설비들 또는 에너지 소비 시스템들의 세트와 로컬 데이터 통신에서 동작하는 에지 디바이스들의 세트의 구성과 연관되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>366. 제347항에 있어서, 상기 자율 오케스트레이션 시스템들의 세트는 적어도 하나의 에너지 소비자에 의한 에너지 소비의 시뮬레이션에 기초하여 상기 이종 세트의 에너지 유형들의 배달을 결정하도록 더 구성되고, 상기 시뮬레이션은 대안 소비 시나리오들을 반영하는 상기 적어도 하나의 에너지 소비자 중 적어도 하나에 대한 대안 상태 또는 이벤트 파라미터들을 포함하는 데이터 세트에 기초하고, 상기 시뮬레이션은 에너지 수요가 에너지의 가격 또는 에너지가 소비되는 동작 또는 활동의 가격에서의 변화들에 어떻게 응답하는지를 설명하는 수요 응답 모델에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>367. 제347항에 있어서, 상기 자율 오케스트레이션 시스템들의 세트는 상기 이종 세트의 에너지 유형들 각각을 상기 소비 지점과 연관된 적어도 하나의 소비자와 매칭시킴으로써 상기 소비 지점으로의 상기 이종 세트의 에너지 유형들의 배달을 개선하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>368. 제347항에 있어서, 상기 자율 오케스트레이션 시스템들의 세트는 하나 이상의 에너지 유형들의 추가 에너지원들의 개발을 결정함으로써 상기 이종 세트의 에너지 유형들의 상기 소비 지점으로의 배달을 개선하고, 상기 개발은 상기 소비 지점과 연관된 에너지 수요 요건들의 예측에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>369. 제347항에 있어서, 상기 자율 오케스트레이션 시스템들의 세트는 상기 소비 지점과 연관된 에너지 수요의 특성 및 상기 이종 세트의 에너지 유형들의 각각의 에너지 유형의 특성들을 비교함으로써 상기 이종 세트의 에너지 유형들의 상기 소비 지점으로의 배달을 개선시키는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>370. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서,에너지 프로비저닝 시스템과 전문가 상호작용의 데이터 세트에 기초하여 훈련된 지능형 에이전트를 포함하되, 상기 지능형 에이전트는 적어도 하나의 에너지 목표 및 적어도 하나의 다른 목표의 최적화에 관한 적어도 하나의 추천 및/또는 명령을 생성하도록 훈련되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>371. 제370항에 있어서, 상기 다른 목표는 기업의 운영 목표인, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>372. 제370항에 있어서, 상기 지능형 에이전트는 에너지 생성 자원들의 세트가 제어되는 에지 디바이스들의 세트로부터의 상태 데이터에 기초하여 동작하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>373. 제370항에 있어서, 상기 지능형 에이전트는 에너지 소비 자원들의 세트가 제어되는 에지 디바이스들의 세트로부터의 상태 데이터에 기초하여 동작하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>374. 제370항에 있어서, 상기 지능형 에이전트는 에너지 저장 자원들의 세트가 제어되는 에지 디바이스들의 세트로부터의 상태 데이터에 기초하여 동작하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>375. 제370항에 있어서, 상기 지능형 에이전트는 에너지 배달 자원들의 세트가 제어되는 에지 디바이스들의 세트로부터의 상태 데이터에 기초하여 동작하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>376. 제370항에 있어서, 상기 지능형 에이전트는 네트워크 및/또는 통신 시스템을 통한 데이터의 전송을 적응시키도록 더 구성되고, 상기 적응은,혼잡 상태,지연 및/또는 레이턴시 상태,패킷 손실 상태,에러율 상태,운송 비용 상태,서비스 품질(QoS) 상태,사용 상태,시장 인자 상태 또는사용자 구성 상태 중 적어도 하나에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>377. 제370항에 있어서, 에너지 이해관계자 엔티티,에너지 분배 자원,이해관계자 정보 기술,네트워킹 인프라스트럭처 엔티티,에너지 종속 이해관계자 생산 설비,이해관계자 운송 시스템,시장 상황 또는에너지 사용 우선순위 조건 중 적어도 하나를 표현하는 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>378. 제370항에 있어서, 적어도 하나의 에너지 소비자에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 제공,에너지 데이터 필터링,에너지 데이터 하이라이팅, 또는에너지 데이터 조정 중 적어도 하나를 수행하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>379. 제370항에 있어서, 적어도 하나의 기계,적어도 하나의 공장, 또는차량 플릿 내의 적어도 하나의 차량 중 적어도 하나에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자를 생성하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>380. 제370항에 있어서, 상기 지능형 에이전트는,에너지 관련 데이터 추출,상기 에너지 관련 데이터의 에러 검출 및/또는 정정,상기 에너지 관련 데이터의 변환, 전환, 정규화 및/또는 클렌징,상기 에너지 관련 데이터의 파싱,상기 에너지 관련 데이터에서 패턴, 콘텐츠 및/또는 객체 검출,상기 에너지 관련 데이터의 압축,상기 에너지 관련 데이터의 스트리밍,상기 에너지 관련 데이터의 필터링,상기 에너지 관련 데이터의 로딩 및/또는 저장,상기 에너지 관련 데이터의 라우팅 및/또는 전송, 또는상기 에너지 관련 데이터의 보안 유지 중 적어도 하나를 수행하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>381. 제370항에 있어서, 상기 데이터 세트는 적어도 하나의 공공 데이터 자원에 기초하고, 상기 공공 데이터 자원들은,기상 데이터 자원,위성 데이터 자원,인구조사, 인구, 인구통계학적 및/또는 심리학적 데이터 자원,시장 데이터 자원 또는전자 상거래 데이터 자원 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>382. 제370항에 있어서, 상기 데이터 세트는 적어도 하나의 기업 데이터 자원에 기초하고, 상기 기업 데이터 자원들은,자원 계획 데이터,영업 및/또는 마케팅 데이터,재무 계획 데이터,수요 계획 데이터,공급망 데이터,조달 데이터,가격 책정 데이터,고객 데이터,제품 데이터 또는운영 데이터 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>383. 제370항에 있어서, 상기 지능형 에이전트는 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 훈련 데이터 세트는,적어도 하나의 인간 태그 및/또는 라벨,하드웨어 및/또는 소프트웨어 시스템과의 적어도 하나의 인간 상호 작용,적어도 하나의 성과,적어도 하나의 AI 생성 훈련 데이터 샘플,지도 학습 훈련 프로세스,반-지도 학습 훈련 프로세스, 또는딥러닝 훈련 프로세스 중 적어도 하나에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>384. 제370항에 있어서, 상기 지능형 에이전트는 적어도 하나의 소비 지점으로의 에너지 배달을 오케스트레이팅하도록 더 구성되고, 상기 에너지 배달은,적어도 하나의 고정 송신 라인,적어도 하나의 무선 에너지 송신의 인스턴스,적어도 하나의 연료 배달, 또는적어도 하나의 저장된 에너지의 배달 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>385. 제370항에 있어서, 상기 지능형 에이전트는 분산 원장 및/또는 블록체인에 적어도 하나의 에너지 관련 이벤트를 레코딩하도록 더 구성되고, 상기 적어도 하나의 에너지 관련 이벤트는,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트와 연관된 서비스 요금,에너지 소비 이벤트,에너지 생성 이벤트,에너지 분배 이벤트,에너지 저장 이벤트,탄소 배출 생산 이벤트,탄소 배출 저감 이벤트,재생 가능 에너지 크레딧 이벤트,오염 생산 이벤트, 또는오염 저감 이벤트 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>386. 제370항에 있어서, 상기 지능형 에이전트는 오프-그리드 환경에 배치되고, 상기 오프-그리드 환경은,오프-그리드 에너지 생성 시스템,오프-그리드 에너지 저장 시스템, 또는오프-그리드 에너지 동원 시스템 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>387. 제370항에 있어서, 상기 지능형 에이전트는 에너지를 생성, 저장, 배달, 및/또는 사용하는 적어도 하나의 엔티티에 근접하여 위치되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>388. 제370항에 있어서, 상기 지능형 에이전트는 에너지를 생성, 저장, 배달 및/또는 사용하는 적어도 하나의 엔티티의 에너지 상태 및/또는 에너지 흐름에 대한 정보를 제공하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>389. 제370항에 있어서, 상기 지능형 에이전트는 센서들의 세트 중 적어도 하나의 센서를 통제하고, 상기 센서들의 세트는 에너지를 생성, 저장, 배달, 및/또는 사용하도록 구성되는 인프라스트럭처 자산들의 세트와 연관되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>390. 제370항에 있어서, 상기 지능형 에이전트는 적어도 하나의 디바이스와 연관된 적어도 하나의 프로세싱 태스크를 관리하도록 더 구성되고, 상기 적어도 하나의 추천 및/또는 명령은 상기 적어도 하나의 에너지 목표 및/또는 상기 적어도 하나의 다른 목표에 기초한 상기 적어도 하나의 프로세싱 태스크의 조정을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>391. 제370항에 있어서, 상기 지능형 에이전트는,적어도 2개의 디바이스 간에 마이그레이션하고, 및상기 적어도 2개의 디바이스 중 각각의 디바이스에 상주하는 동안, 적어도 하나의 추천 및/또는 명령을 상기 지능형 에이전트가 상주하는 디바이스에 적용하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>392. 제370항에 있어서, 상기 지능형 에이전트는 적어도 하나의 다른 지능형 에이전트와 정보를 교환하도록 더 구성되고, 상기 정보는 상기 적어도 하나의 추천 및/또는 명령, 또는 상기 적어도 하나의 에너지 목표 및/또는 상기 적어도 하나의 다른 목표 중 하나 또는 둘 모두에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>393. 제370항에 있어서, 상기 추천 및/또는 명령은 적어도 하나의 디바이스와 연관되고, 상기 지능형 에이전트는 상기 적어도 하나의 디바이스와 연관된 수집 및/또는 결정된 데이터를 적어도 하나의 다른 지능형 에이전트와 교환하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>394. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서,에너지 생성, 에너지 저장, 에너지 배달 및/또는 에너지 소비 결과들의 세트에 기초하여 훈련되는 인공 지능 시스템을 포함하되, 상기 인공 지능 시스템은, 현재 에너지 생성, 현재 에너지 저장, 현재 에너지 배달 및/또는 현재 에너지 소비 정보의 데이터 세트를 분석하고, 및 정의된 도메인에서 모바일 엔티티 에너지 수요 또는 고정 위치 에너지 수요 둘 모두를 충족시키는 적어도 하나의 동작 파라미터를 포함하는 추천을 제공하도록 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>395. 제394항에 있어서, 상기 정의된 도메인은 정의된 지리 위치(geolocation) 및 정의된 시간 기간을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>396. 제394항에 있어서, 상기 적어도 하나의 동작 파라미터는 에너지 생성 자원들의 세트에 대한 생성 명령을 나타내는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>397. 제394항에 있어서, 상기 적어도 하나의 동작 파라미터는 에너지 저장 자원들의 세트에 대한 저장 명령을 나타내는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>398. 제394항에 있어서, 상기 적어도 하나의 동작 파라미터는 에너지 배달 자원들의 세트에 대한 배달 명령을 나타내는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>399. 제394항에 있어서, 상기 적어도 하나의 동작 파라미터는 에너지를 소비하는 엔티티들의 세트에 대한 소비 명령을 나타내는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>400. 제394항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 네트워크 및/또는 통신 시스템을 통한 데이터의 전송을 적응시키도록 더 구성되고, 상기 적응은,혼잡 상태,지연 및/또는 레이턴시 상태,패킷 손실 상태,에러율 상태,운송 비용 상태,서비스 품질(QoS) 상태,사용 상태,시장 인자 상태 또는사용자 구성 상태 중 적어도 하나에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>401. 제394항에 있어서,에너지 이해관계자 엔티티,에너지 분배 자원,이해관계자 정보 기술,네트워킹 인프라스트럭처 엔티티,에너지 종속 이해관계자 생산 설비,이해관계자 운송 시스템,시장 상황 또는에너지 사용 우선순위 조건 중 적어도 하나를 표현하는 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>402. 제394항에 있어서,적어도 하나의 에너지 소비자에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 제공,에너지 데이터 필터링,에너지 데이터 하이라이팅, 또는에너지 데이터 조정 중 적어도 하나를 수행하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>403. 제394항에 있어서,적어도 하나의 기계,적어도 하나의 공장, 또는차량 플릿 내의 적어도 하나의 차량 중 적어도 하나에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자를 생성하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>404. 제394항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은,에너지 관련 데이터 추출,상기 에너지 관련 데이터의 에러 검출 및/또는 정정,상기 에너지 관련 데이터의 변환, 전환, 정규화 및/또는 클렌징,상기 에너지 관련 데이터의 파싱,상기 에너지 관련 데이터에서 패턴, 콘텐츠 및/또는 객체 검출,상기 에너지 관련 데이터의 압축,상기 에너지 관련 데이터의 스트리밍,상기 에너지 관련 데이터의 필터링,상기 에너지 관련 데이터의 로딩 및/또는 저장,상기 에너지 관련 데이터의 라우팅 및/또는 전송, 또는상기 에너지 관련 데이터의 보안 유지 중 적어도 하나를 수행하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>405. 제394항에 있어서, 상기 데이터 세트는 적어도 하나의 공공 데이터 자원에 기초하고, 상기 적어도 하나의 공공 데이터 자원은,기상 데이터 자원,위성 데이터 자원,인구조사, 인구, 인구통계학적 및/또는 심리학적 데이터 자원,시장 데이터 자원 또는전자 상거래 데이터 자원 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>406. 제394항에 있어서, 상기 데이터 세트는 적어도 하나의 기업 데이터 자원에 기초하고, 상기 적어도 하나의 기업 데이터 자원은,자원 계획 데이터,영업 및/또는 마케팅 데이터,재무 계획 데이터,수요 계획 데이터,공급망 데이터,조달 데이터,가격 책정 데이터,고객 데이터,제품 데이터 또는운영 데이터 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>407. 제394항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 훈련 데이터 세트는,적어도 하나의 인간 태그 및/또는 라벨,하드웨어 및/또는 소프트웨어 시스템과의 적어도 하나의 인간 상호 작용,적어도 하나의 성과,적어도 하나의 AI 생성 훈련 데이터 샘플,지도 학습 훈련 프로세스,반-지도 학습 훈련 프로세스, 또는딥러닝 훈련 프로세스 중 적어도 하나에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>408. 제394항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 적어도 하나의 소비 지점으로의 에너지 배달을 오케스트레이팅하도록 더 구성되고, 상기 에너지의 배달은,적어도 하나의 고정 송신 라인,적어도 하나의 무선 에너지 송신의 인스턴스,적어도 하나의 연료 배달, 또는적어도 하나의 저장된 에너지의 배달 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>409. 제394항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 분산 원장 및/또는 블록체인에 적어도 하나의 에너지 관련 이벤트를 레코딩하도록 더 구성되고, 상기 적어도 하나의 에너지 관련 이벤트는,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트와 연관된 서비스 요금,에너지 소비 이벤트,에너지 생성 이벤트,에너지 분배 이벤트,에너지 저장 이벤트,탄소 배출 생산 이벤트,탄소 배출 저감 이벤트,재생 가능 에너지 크레딧 이벤트,오염 생산 이벤트, 또는오염 저감 이벤트 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>410. 제394항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 오프-그리드 환경에 배치되고, 상기 오프-그리드 환경은,오프-그리드 에너지 생성 시스템,오프-그리드 에너지 저장 시스템, 또는오프-그리드 에너지 동원 시스템 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>411. 제394항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 에너지를 생성, 저장, 배달 및/또는 사용하는 적어도 하나의 엔티티에 근접하여 위치되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>412. 제394항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 에너지를 생성, 저장, 배달 및/또는 사용하는 적어도 하나의 엔티티의 에너지 상태 및/또는 에너지 흐름에 대한 정보를 제공하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>413. 제394항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 센서들의 세트 중 적어도 하나의 센서를 통제하고, 상기 센서들의 세트는 에너지를 생성, 저장, 배달, 및/또는 사용하도록 구성되는 인프라스트럭처 자산들의 세트와 연관되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>414. 제394항에 있어서, 상기 정의된 도메인은 적어도 하나의 경계를 포함하고, 상기 데이터 세트는 상기 정의된 도메인과 연관된 상기 적어도 하나의 경계에 기초하여 제한되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>415. 제394항에 있어서, 상기 추천은 상기 적어도 하나의 동작 파라미터와 연관된 적어도 하나의 제약에 기초하고, 상기 인공 지능 시스템은 상기 적어도 하나의 제약에 기초하여 상기 데이터 세트를 분석하도록 훈련되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>416. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서,인공 지능 시스템을 포함하되, 상기 인공 지능 시스템은, 모니터링되는 로컬 상태의 데이터 세트를 분석하고, 및 분산 시스템들의 세트 중 적어도 하나의 분산 시스템의 추천 구성을 생성하도록 구성되고, 상기 분산 시스템들의 세트의 각각의 분산 시스템은 에너지를 생성하고 에너지를 소비하도록 둘 모두 구성가능하고, 상기 구성은 상기 적어도 하나의 분산 시스템으로 하여금 모니터링된 상기 로컬 상태들에 기초하여 에너지를 생성 및/또는 소비하게 하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>417. 제416항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 종합 성능 요건(aggregate performance requirement)들의 세트가 복수의 분산 시스템들에 걸쳐 충족되도록 상기 세트 내의 상기 복수의 분산 시스템들을 구성하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>418. 제417항에 있어서, 상기 종합 성능 요건들은 경제적 성능 요건들의 세트인, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>419. 제417항에 있어서, 상기 종합 성능 요건들은 규제 성능 요건들의 세트인, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>420. 제417항에 있어서, 상기 종합 성능 요건들은 탄소 생성 또는 배출과 관련되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>421. 제417항에 있어서, 상기 종합 성능 요건들은 소비 요건들의 세트인, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>422. 제416항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 네트워크 및/또는 통신 시스템을 통한 데이터의 전송을 적응시키도록 더 구성되고, 상기 적응은,혼잡 상태,지연 및/또는 레이턴시 상태,패킷 손실 상태,에러율 상태,운송 비용 상태,서비스 품질(QoS) 상태,사용 상태,시장 인자 상태 또는사용자 구성 상태 중 적어도 하나에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>423. 제416항에 있어서, 에너지 이해관계자 엔티티,에너지 분배 자원,이해관계자 정보 기술,네트워킹 인프라스트럭처 엔티티,에너지 종속 이해관계자 생산 설비,이해관계자 운송 시스템,시장 상황 또는에너지 사용 우선순위 조건 중 적어도 하나를 표현하는 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>424. 제416항에 있어서,적어도 하나의 에너지 소비자에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 제공,에너지 데이터 필터링,에너지 데이터 하이라이팅, 또는에너지 데이터 조정 중 적어도 하나를 수행하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>425. 제416항에 있어서,적어도 하나의 기계,적어도 하나의 공장, 또는차량 플릿 내의 적어도 하나의 차량 중 적어도 하나에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자를 생성하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>426. 제416항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은,에너지 관련 데이터 추출,상기 에너지 관련 데이터의 에러 검출 및/또는 정정,상기 에너지 관련 데이터의 변환, 전환, 정규화 및/또는 클렌징,상기 에너지 관련 데이터의 파싱,상기 에너지 관련 데이터에서 패턴, 콘텐츠 및/또는 객체 검출,상기 에너지 관련 데이터의 압축,상기 에너지 관련 데이터의 스트리밍,상기 에너지 관련 데이터의 필터링,상기 에너지 관련 데이터의 로딩 및/또는 저장,상기 에너지 관련 데이터의 라우팅 및/또는 전송, 또는상기 에너지 관련 데이터의 보안 유지 중 적어도 하나를 수행하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>427. 제416항에 있어서, 상기 데이터 세트는 적어도 하나의 공공 데이터 자원에 기초하고, 상기 공공 데이터 자원들은,기상 데이터 자원,위성 데이터 자원,인구조사, 인구, 인구통계학적 및/또는 심리학적 데이터 자원,시장 데이터 자원 또는전자 상거래 데이터 자원 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>428. 제416항에 있어서, 상기 데이터 세트는 적어도 하나의 기업 데이터 자원에 기초하고, 상기 기업 데이터 자원들은,자원 계획 데이터,영업 및/또는 마케팅 데이터,재무 계획 데이터,수요 계획 데이터,공급망 데이터,조달 데이터,가격 책정 데이터,고객 데이터,제품 데이터 또는운영 데이터 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>429. 제416항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 적어도 하나의 소비 지점으로의 에너지 배달을 오케스트레이팅하도록 더 구성되고, 상기 에너지 배달은,적어도 하나의 고정 송신 라인,적어도 하나의 무선 에너지 송신의 인스턴스,적어도 하나의 연료 배달, 또는적어도 하나의 저장된 에너지의 배달 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>430. 제416항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 분산 원장 및/또는 블록체인에 적어도 하나의 에너지 관련 이벤트를 레코딩하도록 더 구성되고, 상기 적어도 하나의 에너지 관련 이벤트는,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트와 연관된 서비스 요금,에너지 소비 이벤트,에너지 생성 이벤트,에너지 분배 이벤트,에너지 저장 이벤트,탄소 배출 생산 이벤트,탄소 배출 저감 이벤트,재생 가능 에너지 크레딧 이벤트,오염 생산 이벤트, 또는오염 저감 이벤트 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>431. 제416항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 오프-그리드 환경에 배치되고, 상기 오프-그리드 환경은,오프-그리드 에너지 생성 시스템,오프-그리드 에너지 저장 시스템, 또는오프-그리드 에너지 동원 시스템 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>432. 제416항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 훈련 데이터 세트는,적어도 하나의 인간 태그 및/또는 라벨,하드웨어 및/또는 소프트웨어 시스템과의 적어도 하나의 인간 상호 작용,적어도 하나의 성과,적어도 하나의 AI 생성 훈련 데이터 샘플,지도 학습 훈련 프로세스,반-지도 학습 훈련 프로세스, 또는딥러닝 훈련 프로세스 중 적어도 하나에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>433. 제416항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 에너지를 생성, 저장, 배달 및/또는 사용하는 적어도 하나의 엔티티에 근접하여 위치되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>434. 제416항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 에너지를 생성, 저장, 배달 및/또는 사용하는 적어도 하나의 엔티티의 에너지 상태 및/또는 에너지 흐름에 대한 정보를 제공하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>435. 제416항에 있어서, 상기 인공 지능 시스템은 센서들의 세트 중 적어도 하나의 센서를 통제하고, 상기 센서들의 세트는 에너지를 생성, 저장, 배달, 및/또는 사용하도록 구성되는 인프라스트럭처 자산들의 세트와 연관되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>436. 제416항에 있어서, 상기 추천된 구성은 상기 분산 시스템들의 세트와 연관된 적어도 하나의 보조 전력 자원에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>437. 제416항에 있어서, 상기 추천된 구성은,상기 분산 시스템 세트 중 적어도 하나의 분산 시스템의 현재 및/또는 예측된 위치, 또는상기 분산 시스템의 세트와 연관된 적어도 하나의 에너지 자원의 현재 및/또는 예측된 위치 중 적어도 하나에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>438. 제437항에 있어서, 상기 추천된 구성은,상기 분산 시스템 세트 중 적어도 하나의 분산 시스템의 현재 및/또는 예측된 위치와 연관된 로컬 수요 상태, 또는상기 분산 시스템의 세트와 연관된 적어도 하나의 에너지 자원의 현재 및/또는 예측된 위치와 연관된 로컬 수요 상태 중 적어도 하나에 추가로 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>439. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서,분산 에너지 엔티티들의 세트가 제어되는 에지 네트워킹 디바이스들의 세트로부터의 에너지 데이터 수집 및 송신을 위한 적응형 자율 데이터 처리 시스템(data handling system)들의 세트를 포함하되, 상기 데이터 처리 시스템들은 분산 에너지 엔티티들의 세트의 적어도 하나의 에너지 패턴을 표시하는 이벤트들 및/또는 신호들의 세트를 인식하도록 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>440. 제439항에 있어서, 상기 분산 에너지 엔티티들의 세트는 적어도 하나의 에너지 생성 자원을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>441. 제439항에 있어서, 상기 분산 에너지 엔티티들의 세트는 적어도 하나의 에너지 소비 엔티티를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>442. 제439항에 있어서, 상기 분산 에너지 엔티티들의 세트는 적어도 하나의 에너지 저장 자원을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>443. 제439항에 있어서, 상기 분산 에너지 엔티티들의 세트는 적어도 하나의 에너지 배달 자원을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>444. 제439항에 있어서, 상기 훈련 데이터 세트는 상기 에지 네트워킹 디바이스들을 통해 제어되는 엔티티들과 유사한 엔티티들의 세트에 대한 이력 에너지 생성 데이터를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>445. 제439항에 있어서, 상기 훈련 데이터 세트는 상기 에지 네트워킹 디바이스들을 통해 제어되는 엔티티들과 유사한 엔티티들의 세트에 대한 이력 에너지 소비 데이터를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>446. 제439항에 있어서, 상기 훈련 데이터 세트는 상기 에지 네트워킹 디바이스들을 통해 제어되는 엔티티들과 유사한 엔티티들의 세트에 대한 이력 에너지 배달 데이터를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>447. 제439항에 있어서, 상기 훈련 데이터 세트는 상기 에지 네트워킹 디바이스들을 통해 제어되는 엔티티들과 유사한 엔티티들의 세트에 대한 이력 에너지 저장 데이터를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>448. 제439항에 있어서, 상기 적응형 자율 데이터 처리 시스템들 중 적어도 하나는 네트워크 및/또는 통신 시스템을 통한 데이터의 전송을 적응시키도록 더 구성되고, 상기 적응은,혼잡 상태,지연 및/또는 레이턴시 상태,패킷 손실 상태,에러율 상태,운송 비용 상태,서비스 품질(QoS) 상태,사용 상태,시장 인자 상태 또는사용자 구성 상태 중 적어도 하나에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>449. 제439항에 있어서,에너지 이해관계자 엔티티,에너지 분배 자원,이해관계자 정보 기술,네트워킹 인프라스트럭처 엔티티,에너지 종속 이해관계자 생산 설비,이해관계자 운송 시스템,시장 상황 또는에너지 사용 우선순위 조건 중 적어도 하나를 표현하는 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>450. 제439항에 있어서, 적어도 하나의 에너지 소비자에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자 제공,에너지 데이터 필터링,에너지 데이터 하이라이팅, 또는에너지 데이터 조정 중 적어도 하나를 수행하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>451. 제439항에 있어서, 적어도 하나의 기계,적어도 하나의 공장, 또는차량 플릿 내의 적어도 하나의 차량 중 적어도 하나에 의한 에너지 소비의 시각적 및/또는 분석적 표시자를 생성하도록 구성된 적응형 에너지 디지털 트윈을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>452. 제439항에 있어서, 상기 적응형 자율 데이터 처리 시스템들 중 적어도 하나는,에너지 관련 데이터 추출,상기 에너지 관련 데이터의 에러 검출 및/또는 정정,상기 에너지 관련 데이터의 변환, 전환, 정규화 및/또는 클렌징,상기 에너지 관련 데이터의 파싱,상기 에너지 관련 데이터에서 패턴, 콘텐츠 및/또는 객체 검출,상기 에너지 관련 데이터의 압축,상기 에너지 관련 데이터의 스트리밍,상기 에너지 관련 데이터의 필터링,상기 에너지 관련 데이터의 로딩 및/또는 저장,상기 에너지 관련 데이터의 라우팅 및/또는 전송, 또는상기 에너지 관련 데이터의 보안 유지 중 적어도 하나를 수행하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>453. 제439항에 있어서, 상기 에너지 에지 세트는 적어도 하나의 공공 데이터 자원에 기초하고, 상기 적어도 하나의 공공 데이터 자원은,기상 데이터 자원,위성 데이터 자원,인구조사, 인구, 인구통계학적 및/또는 심리학적 데이터 자원,시장 데이터 자원 또는전자 상거래 데이터 자원 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>454. 제439항에 있어서, 상기 에너지 에지 세트는 적어도 하나의 기업 데이터 자원에 기초하고, 상기 적어도 하나의 기업 데이터 자원은,자원 계획 데이터,영업 및/또는 마케팅 데이터,재무 계획 데이터,수요 계획 데이터,공급망 데이터,조달 데이터,가격 책정 데이터,고객 데이터,제품 데이터 또는운영 데이터 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>455. 제439항에 있어서, 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘을 더 포함하고, 상기 적어도 하나의 AI 기반 모델 및/또는 알고리즘은 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 훈련 데이터 세트는,적어도 하나의 인간 태그 및/또는 라벨,하드웨어 및/또는 소프트웨어 시스템과의 적어도 하나의 인간 상호 작용,적어도 하나의 성과,적어도 하나의 AI 생성 훈련 데이터 샘플,지도 학습 훈련 프로세스,반-지도 학습 훈련 프로세스, 또는딥러닝 훈련 프로세스 중 적어도 하나에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>456. 제439항에 있어서, 상기 적응형 자율 데이터 처리 시스템들 중 적어도 하나는 적어도 하나의 소비 지점으로의 에너지 배달을 오케스트레이팅하도록 더 구성되고, 상기 에너지의 배달은,적어도 하나의 고정 송신 라인,적어도 하나의 무선 에너지 송신의 인스턴스,적어도 하나의 연료 배달, 또는적어도 하나의 저장된 에너지의 배달 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>457. 제439항에 있어서, 상기 적응형 자율 데이터 처리 시스템들 중 적어도 하나는 분산 원장 및/또는 블록체인에 적어도 하나의 에너지 관련 이벤트를 레코딩하도록 더 구성되고, 상기 적어도 하나의 에너지 관련 이벤트는,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트,에너지 구매 및/또는 판매 이벤트와 연관된 서비스 요금,에너지 소비 이벤트,에너지 생성 이벤트,에너지 분배 이벤트,에너지 저장 이벤트,탄소 배출 생산 이벤트,탄소 배출 저감 이벤트,재생 가능 에너지 크레딧 이벤트,오염 생산 이벤트, 또는오염 저감 이벤트 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>458. 제439항에 있어서, 상기 적응형 자율 데이터 처리 시스템들 중 적어도 하나는 오프-그리드 환경에 배치되고, 상기 오프-그리드 환경은,오프-그리드 에너지 생성 시스템,오프-그리드 에너지 저장 시스템, 또는오프-그리드 에너지 동원 시스템 중 적어도 하나를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>459. 제439항에 있어서, 상기 적응형 자율 데이터 처리 시스템들의 세트는 상기 데이터 처리 시스템들이 초기에 훈련된 에너지 지능형 데이터의 초기 세트 및 상기 데이터 처리 시스템들이 아직 훈련되지 않은 추가 에너지 지능형 데이터에 기초하여 상기 데이터 처리 시스템들의 추가 훈련을 수행하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>460. 제439항에 있어서, 상기 적응형 자율 데이터 처리 시스템들의 세트는 이벤트 및/또는 신호들의 세트의 이벤트 및/또는 신호의 인식에 기초하여 분산 에너지 엔티티들의 세트와 연관된 동작 파라미터들을 조정하도록 상기 에지 네트워킹 디바이스들의 세트 중 적어도 하나의 에지 네트워킹 디바이스에 명령하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>461. 제439항에 있어서, 상기 적응형 자율 데이터 처리 시스템들의 세트는 시간 기간 동안 상기 에지 네트워킹 디바이스들의 세트로부터 수집된 데이터에 기초하여 이벤트들 및/또는 신호들을 검출하도록 더 구성되고, 상기 데이터 처리 시스템들은 상기 시간 기간의 적어도 하나의 특징에 기초하여 상기 이벤트들 및/또는 신호들의 세트를 인식하도록 훈련되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>462. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서,환경 내에 위치되는 적어도 하나의 내부 에지 디바이스 및 상기 환경의 외부에 위치되는 적어도 하나의 외부 에지 디바이스로부터 수집된 에너지 지능형 데이터를 통합하는 데이터 통합 모듈을 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>463. 제462항에 있어서, 상기 적어도 하나의 내부 에지 디바이스 또는 상기 적어도 하나의 외부 에지 디바이스 중 적어도 하나로부터 수집된 데이터는 벡터화되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>464. 제462항에 있어서, 상기 적어도 하나의 내부 에지 디바이스 또는 상기 적어도 하나의 외부 에지 디바이스 중 적어도 하나로부터 수집된 데이터는 분산 데이터베이스에 저장되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>465. 제462항에 있어서, 상기 데이터 통합 모듈은 상기 적어도 하나의 내부 에지 디바이스 및 상기 적어도 하나의 외부 에지 디바이스로부터 수집된 데이터와 연관된 로컬화된 에너지 패턴에 기초하여 에너지의 패턴을 결정하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>466. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서,이력 에너지 수요, 현재 이력 에너지 수요, 또는 예측 에너지 수요 중 적어도 하나를 모델링하도록 구성된 디지털 동적 트윈, 및에너지 파라미터들의 세트에 기초하여 상기 동적 디지털 트윈을 업데이트하는 AI 기반 디지털 트윈 업데이터(updater)를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>467. 제466항에 있어서, 상기 AI 기반 디지털 트윈 업데이터는 미래 시간 기간 동안의 에너지 수요의 예측을 결정하기 위해 상기 동적 디지털 트윈의 업데이트를 수행하고, 상기 업데이트는 다른 AI 모델에 의한 상기 미래 시간 기간 동안의 에너지 수요의 예측에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>468. 제466항에 있어서, 상기 동적 디지털 트윈은 디바이스 유형과 연관되고, 상기 AI 기반 디지털 트윈 업데이터는, 상기 디바이스 유형의 디바이스들에 의한 에너지 소비를 모델링하도록 상기 동적 디지털 트윈을 업데이트하기 위해, 상기 디바이스 유형의 디바이스들에 의한 에너지 소비와 연관된 데이터를 분석하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>469. 제466항에 있어서, 상기 동적 디지털 트윈은 적어도 하나의 엔티티에 의한 에너지 수요를 모델링하도록 더 구성되고, 상기 모델은 상기 적어도 하나의 엔티티에 의한 에너지 소비를 나타내는 데이터에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>470. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서,에너지 소비 디바이스들의 세트 중에서, 상기 에너지 소비 디바이스들의 세트 중 적어도 하나의 에너지 소비 디바이스에 의한 적어도 하나의 에너지원으로의 액세스를 중재하는 에너지 액세스 중재기(energy access arbitrator)를 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>471. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서,적어도 하나의 에너지 소비 디바이스에 의한 에너지 소비의 적어도 하나의 특징을 결정하기 위해 상기 적어도 하나의 에너지 소비 디바이스와 로컬 통신하는 에지 디바이스들의 세트를 포함하되, 상기 에지 디바이스들의 세트 중 적어도 하나의 에지 디바이스는 상기 적어도 하나의 에너지 소비 디바이스에 의한 에너지 소비와 연관된 복수의 관점들에 기초하여 상기 적어도 하나의 에너지 소비 디바이스에 의한 에너지 소비의 적어도 하나의 특징을 결정하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>472. 제471항에 있어서, 상기 적어도 하나의 에너지 소비 디바이스 중 적어도 하나의 다운스트림 디바이스에 의한 에너지 소비를 모니터링하고, 상기 에너지 소비에 기초하여 상기 적어도 하나의 다운스트림 디바이스에 대한 에너지 정책을 시행하는 에지 디바이스 모니터링 시스템을 더 포함하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>473. 제472항에 있어서, 상기 에너지 정책은 상기 에너지 소비와 연관된 에너지가 생성되었던 생성 메커니즘에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>474. 제472항에 있어서, 상기 에지 디바이스 모니터링 시스템은 상기 적어도 하나의 다운스트림 디바이스에 의한 에너지 소비와 연관된 탄소 배출을 결정하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>475. 전력 및 에너지의 지능적인 오케스트레이션 및 관리를 가능하게 하기 위한 AI 기반 플랫폼으로서,범용 인공 지능(AGI) 에이전트들의 세트를 포함하되, 각각의 AGI 에이전트는 엔티티들의 세트에 의한 에너지 생성, 저장, 및/또는 소비 워크로드들의 세트를 통제하도록 할당되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>476. 제475항에 있어서, 상기 AGI 에이전트들의 세트 중 적어도 하나의 AGI 에이전트는, 상기 적어도 하나의 AGI 에이전트와, 인간, 다른 AGI 에이전트, 또는 상기 AI 기반 플랫폼의 다른 컴포넌트 중 적어도 하나 사이의 적어도 하나의 상호작용에 기초하여 상기 AI 기반 플랫폼과 연관된 적어도 하나의 파라미터를 조정하도록 더 구성되는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>477. 제475항에 있어서, 상기 AGI 에이전트들의 세트 중 적어도 하나의 AGI 에이전트는, 상기 AGI 에이전트들의 세트 중 적어도 하나의 다른 AGI 에이전트에 의한 결정들을 모니터링하고 그리고 상기 적어도 하나의 다른 AGI 에이전트에 의한 결정들에 기초하여 상기 AI 기반 플랫폼과 연관된 적어도 하나의 파라미터를 조정하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>478. 제475항에 있어서, 상기 AGI 에이전트들의 세트 중 적어도 하나의 AGI 에이전트는,적어도 한 명의 인간과 상기 AI 기반 플랫폼의 적어도 하나의 컴포넌트 사이의 적어도 하나의 상호작용,적어도 하나의 야생 동물 사용의 패턴,적어도 하나의 우주 여행의 인스턴스,적어도 하나의 위성,적어도 하나의 소행성 채굴 작업,적어도 하나의 뱅킹 시스템,적어도 하나의 마케팅 작업,적어도 하나의 원자력 발전소와 관련된 방사성 폐기물 처리의 적어도 하나의 인스턴스,적어도 하나의 에너지 자원과 연관된 적어도 하나의 사이버 공격,적어도 하나의 토지 정화 작업,적어도 하나의 AI 엔티티, 또는적어도 하나의 로봇 엔티티 중 적어도 하나와 연관된 에너지-관련 데이터를 모니터링하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>479. 제475항에 있어서, 상기 AGI 에이전트들의 세트 중 적어도 하나의 AGI 에이전트는 데이터 수집 프로세스, 데이터 저장 프로세스, 데이터 보고 프로세스, 또는 데이터 송신 프로세스 중 적어도 하나와 연관된 데이터의 조정을 수행하고, 상기 조정은 상기 데이터와 연관된 개인에 의한 익명성 요청 또는 상기 데이터와 연관된 개인에 의한 프라이버시 요청 중 적어도 하나에 기초하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>480. 제475항에 있어서, 상기 AGI 에이전트들의 세트 중 적어도 하나의 AGI 에이전트는 네트워킹된 엘리먼트 내에서의 적어도 하나의 에너지 자원의 이동을 모니터링하고, 상기 이동에 기초하여 상기 적어도 하나의 에너지 자원과 연관된 정책을 업데이트하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>481. 제480항에 있어서, 상기 AGI 에이전트들의 세트 중 적어도 하나의 AGI 에이전트는 상기 이동에 응답하여 상기 적어도 하나의 에너지 자원에 대한 에너지의 가용 가능성을 촉진하도록 에너지의 할당을 업데이트하는, AI 기반 플랫폼.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다 포트 로더데일 이스트 라스 올라스 블러바드 ***</address><code>520240426722</code><country>미국</country><engName>STRONG FORCE EE PORTFOLIO 2022, LLC</engName><name>스트롱 포스 이이 포트폴리오 2022, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 포트...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CELLA, Charles H.</engName><name>셀라, 찰스 에이치.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 포트...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CARDNO, Andrew</engName><name>카드노, 앤드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 포트...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CHARON, Taylor</engName><name>카론, 테일러</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 포트...</address><code> </code><country>미국</country><engName>STEIN, David</engName><name>스테인, 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 포트...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BUNIN, Andrew</engName><name>부닌, 앤드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 포트...</address><code> </code><country>미국</country><engName>FORTIN JR., Leon</engName><name>포틴 주니어., 레온</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 포트...</address><code> </code><country>미국</country><engName>EL-TAHRY, Teymour S.</engName><name>엘-타리, 테이무르 에스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 포트...</address><code> </code><country>미국</country><engName>VETTER, Eric P.</engName><name>베터, 에릭 피</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 포트...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SHARMA, Kunal</engName><name>샤르마, 쿠날</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 플로리다 포트...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CASCIO, Anthony</engName><name>카시오, 안소니</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **-*(역삼동, AIP빌딩)</address><code>920091000214</code><country>대한민국</country><engName>AIP Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인에이아이피</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/375,225</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202311057688</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.09.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/537,478</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0394871-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0518188-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.05.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0078941-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0780910-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0116698-28</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257011458.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931c70029ce4aa30ede1eaaec04c194cfc70a9e4abe6378adccb6f2aa6b8b580b9bb26b487a3815f393939a1acb55f286a552d83001f497474</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf439a52ed1fc0317a507b2a1c49d766cf53fbc744106c328b2c4a850b7a259ac914d859e6f785b4360907253ce47bd8e3f1b6223e31699f46</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>