<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:47.1247</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.11.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0164799</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시패널, 표시모듈과 표시장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL, DISPLAY MODULE AND DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.05.28</openDate><openNumber>10-2025-0075504</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 9/33</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10F 39/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 표시패널, 표시모듈과 표시장치를 제공한다. 당해 표시패널은 다수의 화소와 광가이드층을 포함하며, 적어도 일부 화소는 감광유닛과 다수의 발광유닛을 포함하고, 다수의 발광유닛은 제1 발광유닛을 포함하며, 제1 발광유닛은 적어도 제1 가시광을 방출하도록 구성되고, 감광유닛은 제1 가시광을 검출하도록 구성되며; 상기 광가이드층은 다수의 화소의 상측에 위치하고, 다수의 광가이드구조체를 포함하며, 각각의 제1 발광유닛으로부터 방출된 제1 가시광은 광가이드구조체를 거쳐 감광유닛에 수신되며; 동일한 화소에서, 제1 발광유닛은 제1 중심선을 구비하고, 감광유닛은 제2 중심선을 구비하며, 광가이드구조체는 제3 중심선을 구비하며, 제2 중심선과 제1 중심선 사이는 제1 최단거리를 가지고, 제3 중심선과 제1 중심선 사이는 제2 최단거리를 가지며, 제1 최단거리는 제2 최단거리보다 크다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시패널에 있어서,다수의 화소와 광가이드층을 포함하며,적어도 일부 상기 화소는 감광유닛과 다수의 발광유닛을 포함하고, 상기 다수의 발광유닛은 제1 발광유닛을 포함하며, 상기 제1 발광유닛은 적어도 제1 가시광을 방출하도록 구성되고, 상기 감광유닛은 상기 제1 가시광을 검출하도록 구성되며;상기 광가이드층은 상기 다수의 화소의 상측에 위치하고, 다수의 광가이드구조체를 포함하며, 각각의 상기 제1 발광유닛으로부터 방출된 상기 제1 가시광은 대응하는 상기 광가이드구조체를 거쳐 대응하는 상기 감광유닛에 수신되며;동일한 상기 화소에서, 상기 제1 발광유닛은 제1 중심선을 구비하고, 상기 감광유닛은 제2 중심선을 구비하며, 상기 감광유닛에 대응하는 광가이드구조체는 제3 중심선을 구비하며, 상기 제1 중심선은 수직방향에서 상기 제1 발광유닛의 중심을 지나는 직선이고, 상기 제2 중심선은 수직방향에서 상기 감광유닛의 중심을 지나는 직선이고, 상기 제3 중심선은 수직항향에서 상기 감광유닛에 대응되는 광가이드구조체의 중심을 지나는 직선이며,상기 제2 중심선과 상기 제1 중심선 사이의 최단거리는 제1 최단거리이고, 상기 제3 중심선과 상기 제1 중심선 사이의 최단거리는 제2 최단거리이며, 상기 제1 최단거리는 상기 제2 최단거리보다 큰 것을 특징으로 하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 다수의 화소는 서로 인접한 2개의 화소를 포함하고, 상기 서로 인접한 2개의 화소는 제1 화소와 제2 화소를 포함하며, 상기 서로 인접한 2개의 화소에서, 상기 제1 화소의 제1 발광유닛은 상기 제1 중심선을 구비하며, 상기 제1 화소의 감광유닛은 상기 제2 중심선을 구비하고, 상기 제1 화소의 감광유닛에 대응하는 광가이드구조체는 상기 제3 중심선을 구비하며, 상기 제2 화소의 제1 발광유닛은 제4 중심선을 구비하고, 상기 제4 중심선은 수직항향에서 상기 제2 화소의 제1 발광유닛의 중심을 지나는 직선이며;상기 제3 중심선과 상기 제4 중심선 사이의 최단거리는 제3 최단거리이고, 상기 제2 최단거리는 상기 제3 최단거리보다 작은 것을 특징으로 하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,동일한 상기 화소에서,상기 제1 중심선과 상기 제2 중심선을 지나는 단면에서, 상기 감광유닛은 상기 제1 발광유닛과 가까운 제1 가장자리를 구비하고, 상기 감광유닛에 대응하는 광가이드구조체는 상기 제1 중심선과 상기 제3 중심선 사이에 위치하는 제2 가장자리를 구비하며, 상기 제1 가장자리와 상기 제1 중심선 사이의 최단거리는 상기 제2 가장자리와 상기 제1 중심선 사이의 최단거리보다 크며;상기 감광유닛이 검출한 상기 제1 가시광과 상기 제1 중심선 사이의 협각은 최소 각도값으로 구성되고, 상기 제1 가장자리와 상기 제2 가장자리의 연결선과 상기 제1 중심선 사이의 협각은 상기 최소 각도값보다 작지 않으며;상기 최소 각도값은 0도인 것을 특징으로 하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,동일한 상기 화소에서,상기 제1 중심선과 상기 제2 중심선을 지나는 단면에서, 상기 감광유닛은 상기 제1 중심선과 멀어지는 제3 가장자리를 구비하고, 상기 감광유닛에 대응하는 상기 광가이드구조체는 상기 제1 중심선과 멀어지는 제4 가장자리를 구비하며, 상기 제3 가장자리와 상기 제1 중심선 사이의 최단거리는 상기 제4 가장자리와 상기 제1 중심선 사이의 최단거리보다 크며;상기 감광유닛이 검출한 상기 제1 가시광과 상기 제1 중심선 사이의 협각은 최대 각도값으로 구성되고, 상기 제3 가장자리와 상기 제4 가장자리의 연결선과 상기 제1 중심선 사이의 협각은 상기 최대 각도값보다 작지 않으며;상기 최대 각도값은 10도인 것을 특징으로 하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 표시패널은 기판을 더 포함하며, 상기 다수의 화소는 상기 기판 상에 배치되고, 상기 광가이드구조체의 상기 기판에서의 일부 투영은 상기 감광유닛의 상기 기판에서의 투영 외부에 위치하는 것을 특징으로 하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 광가이드구조체는 제1 투광유닛과 제2 투광유닛을 포함하며,상기 제1 투광유닛은 대응하는 상기 화소의 상측에 위치하며, 상기 제1 투광유닛은 제1 굴절률을 가지고, 대응하는 상기 화소를 향해 움푹 들어간 제1 노치를 구비하며;상기 제2 투광유닛은 상기 제1 노치를 충진하고, 상기 제2 투광유닛은 제2 굴절률을 가지며, 상기 제2 굴절률은 상기 제1 굴절률보다 큰 것을 특징으로 하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 투광유닛과 상기 제2 투광유닛은 경계면을 구비하며, 상기 제1 중심선과 상기 제2 중심선을 지나는 단면에서, 상기 제1 중심선과 상기 제3 중심선 사이에 위치하는 상기 경계면은 제1 곡률을 가지고, 상기 제2 중심선과 상기 제3 중심선 사이에 위치하는 상기 경계면은 제2 곡률을 가지며,상기 제1 곡률은 상기 제2 곡률보다 작은 것을 특징으로 하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 표시패널은 기판을 더 포함하고, 상기 다수의 화소는 상기 기판 상에 배치되며, 상기 다수의 발광유닛은 제2 발광유닛과 제3 발광유닛을 더 포함하고, 상기 제2 발광유닛은 제2 가시광을 방출하도록 구성되고 상기 제3 발광유닛은 제3 가시광을 방출하도록 구성되며, 상기 제1 가시광, 상기 제2 가시광과 상기 제3 가시광의 컬러는 서로 다르며,동일한 상기 화소에서, 상기 제1 발광유닛, 상기 제2 발광유닛, 상기 제3 발광유닛과 상기 감광유닛의 중심의 연결선은 가상의 다각형을 형성하며;상기 기판과 평행한 제1 방향에서, 서로 인접한 2개의 상기 화소는 하나의 상기 제2 발광유닛을 공유하거나, 또는 서로 인접한 2개의 상기 화소는 하나의 상기 제3 발광유닛을 공유하며;상기 기판과 평행한 제1 방향에서, 서로 인접한 2개의 상기 화소 중의 상기 제2 발광유닛의 중심, 상기 제3 발광유닛의 중심과 상기 감광유닛의 중심은 하나의 직선 상에 위치하며;상기 기판과 평행한 제2 방향에서, 서로 인접한 2개의 상기 화소 중의 상기 제1 발광유닛의 중심과 상기 감광유닛의 중심은 하나의 직선 상에 위치하며, 상기 제1 방향은 상기 제2 방향과 수직을 이루며;상기 다수의 화소는 상기 제2 방향에서 다수 행의 화소그룹으로 배열되며, 상기 다수 행의 화소그룹 중의 제n행의 화소그룹이 표시할 경우, 상기 다수 행의 화소그룹 중의 제n-m행의 화소그룹은 표시하지 않으며;상기 m의 값은 1 또는 2인 것을 특징으로 하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 표시모듈에 있어서,표시패널과 광가이드층을 포함하며,상기 표시패널은 다수의 화소를 포함하며, 적어도 일부 상기 화소는 감광유닛과 다수의 발광유닛을 포함하고, 상기 다수의 발광유닛은 제1 발광유닛을 포함하며, 상기 제1 발광유닛은 적어도 제1 가시광을 방출하도록 구성되고, 상기 감광유닛은 상기 제1 가시광을 검출하도록 구성되며;상기 광가이드층은 상기 표시패널의 상측에 위치하고, 다수의 광가이드구조체를 포함하며, 각각의 상기 제1 발광유닛으로부터 방출된 상기 제1 가시광은 대응하는 상기 광가이드구조체를 거쳐 대응하는 상기 감광유닛에 수신되며;동일한 상기 화소에서, 상기 제1 발광유닛은 제1 중심선을 구비하고, 상기 감광유닛은 제2 중심선을 구비하며, 상기 감광유닛에 대응하는 광가이드구조체는 제3 중심선을 구비하며, 상기 제1 중심선은 수직방향에서 상기 제1 발광유닛의 중심을 지나는 직선이고, 상기 제2 중심선은 수직방향에서 상기 감광유닛의 중심을 지나는 직선이고, 상기 제3 중심선은 수직항향에서 상기 감광유닛에 대응되는 광가이드구조체의 중심을 지나는 직선이며,상기 제2 중심선과 상기 제1 중심선 사이의 최단거리는 제1 최단거리이고, 상기 제3 중심선과 상기 제1 중심선 사이의 최단거리는 제2 최단거리이며, 상기 제1 최단거리는 상기 제2 최단거리보다 큰 것을 특징으로 하는 표시모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 다수의 화소는 서로 인접한 2개의 화소를 포함하고, 상기 서로 인접한 2개의 화소는 제1 화소와 제2 화소를 포함하며, 상기 서로 인접한 2개의 화소에서, 상기 제1 화소의 제1 발광유닛은 상기 제1 중심선을 구비하며, 상기 제1 화소의 감광유닛은 상기 제2 중심선을 구비하고 상기 제1 화소의 감광유닛에 대응하는 광가이드구조체는 상기 제3 중심선을 구비하며, 상기 제2 화소의 제1 발광유닛은 제4 중심선을 구비하고, 상기 제4 중심선은 수직항향에서 상기 제2 화소의 제1 발광유닛의 중심을 지나는 직선이며;상기 제3 중심선과 상기 제4 중심선 사이의 최단거리는 제3 최단거리이며, 상기 제2 최단거리는 상기 제3 최단거리보다 작은 것을 특징으로 하는 표시모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 표시모듈은 출광면을 구비하며, 상기 감광유닛과 상기 제1 발광유닛은 동일한 층으로 구성되고, 상기 감광유닛이 검출한 상기 제1 가시광과 상기 제1 중심선 사이의 협각은 최소 각도값과 최대 각도값이 있도록 구성되며, 동일한 상기 화소에서,상기 제1 중심선과 상기 제2 중심선을 지나는 단면에서, 상기 제1 발광유닛의 폭은 제1 사이즈를 가지며, 상기 제1 발광유닛과 상기 감광유닛 사이의 간격은 제2 사이즈를 가지고, 상기 감광유닛의 폭은 제3 사이즈를 가지며, 상기 제1 발광유닛과 상기 출광면 사이의 최단거리는 제4 사이즈를 가지며;상기 제2 사이즈의 2분의 1과 상기 제4 사이즈 사이는 제1 비율값을 가지고, 상기 제1 사이즈, 상기 제2 사이즈와 상기 제3 사이즈의 합의 2분의 1과, 상기 제4 사이즈 사이는 제2 비율값을 가지며, 상기 최소 각도값은 상기 제1 비율값의 아크탄젠트값보다 작지 않고, 상기 최대 각도값은 상기 제2 비율값의 아크탄젠트값보다 작지 않으며;상기 최소 각도값은 0도이고, 상기 최대 각도값은 10도인 것을 특징으로 하는 표시모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서,상기 광가이드층은 흡광구조체를 더 포함하며,상기 흡광구조체는 다수의 제1 개구를 구비하고, 각각의 상기 광가이드구조체는 대응하는 상기 제1 개구 내에 위치하며;상기 표시패널은 기판을 더 포함하고, 상기 다수의 화소는 상기 기판 상에 위치하며, 상기 흡광구조체는 다수의 제2 개구를 더 구비하고, 상기 광가이드층은 다수의 제1 컬러레지스트구조체를 더 포함하며;각각의 상기 제1 컬러레지스트구조체는 대응하는 상기 제2 개구 내에 위치하며;각각의 상기 제1 발광유닛의 상기 기판에서의 정투영은 대응하는 상기 제1 컬러레지스트구조체의 상기 기판에서의 정투영 내부에 위치하거나, 또는 각각의 상기 제1 발광유닛의 상기 기판에서의 정투영은 대응하는 상기 제1 컬러레지스트구조체의 상기 기판에서의 정투영과 서로 일치하며;상기 감광유닛의 상기 기판에서의 일부 정투영은 상기 흡광구조체의 상기 기판에서의 정투영 내부에 위치하며;상기 광가이드구조체의 재료는 투명재료이며;상기 광가이드구조체는 컬러레지스트체이고, 상기 광가이드구조체와 상기 제1 컬러레지스트구조체는 동일한 컬러를 가지며;상기 제1 가시광의 컬러, 상기 광가이드구조체의 컬러와 상기 제1 컬러레지스트구조체의 컬러는 녹색이며;상기 흡광구조체는 검정색 컬러레지스트체이며;상기 광가이드층은 컬러막층으로 겸용되는 것을 특징으로 하는 표시모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 감광유닛이 검출한 상기 제1 가시광과 상기 제1 중심선 사이의 협각은 최소 각도값으로 구성되며,상기 제1 중심선과 상기 제2 중심선을 지나는 단면에서, 상기 제1 개구는 상기 제1 중심선과 상기 제3 중심선 사이에 위치하는 제1 내벽을 구비하고, 상기 제1 내벽과 상기 제1 중심선 사이는 제1 협각을 가지며, 상기 제1 협각은 상기 최소 각도값보다 작지 않으며;상기 제1 중심선과 상기 제2 중심선을 지나는 단면에서, 상기 제1 개구는 상기 제2 중심선과 상기 제3 중심선 사이에 위치하는 제2 내벽을 구비하고, 상기 제2 내벽과 상기 제2 중심선 사이는 제2 협각을 가지며, 상기 제2 협각은 상기 제1 협각보다 작지 않은 것을 특징으로 하는 표시모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서,상기 광가이드층은 흡광구조체 및 서로 간격을 두고 배치된 다수의 렌즈구조체를 더 포함하며,상기 흡광구조체는 다수의 제1 개구를 구비하고, 각각의 상기 광가이드구조체는 대응하는 상기 제1 개구 내에 위치하며;각각의 상기 렌즈구조체는 대응하는 상기 광가이드구조체의, 상기 표시패널과 멀어지는 측에 위치하며;각각의 상기 렌즈구조체는 제1 투광유닛과 제2 투광유닛을 포함하고,상기 제1 투광유닛은 대응하는 상기 광가이드구조체의, 상기 표시패널과 멀어지는 측에 위치하고, 상기 제1 투광유닛은 제1 굴절률을 가지고, 대응하는 상기 광가이드구조체를 향해 움푹 들어간 제1 노치를 구비하며;상기 제2 투광유닛은 상기 제1 노치를 충진하고, 상기 제2 투광유닛은 제2 굴절률을 가지며, 상기 제2 굴절률은 상기 제1 굴절률보다 큰 것을 특징으로 하는 표시모듈.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 허베이 구안 랑팡 뉴 디벨로핑 데몬스트레이션 인더스트리 존</address><code>520180721352</code><country>중국</country><engName>YUNGU (GU AN) TECHNOLOGY CO., LTD.</engName><name>윤구(구안) 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 허베이 구안 ...</address><code> </code><country>중국</country><engName>XU, Xiaowei</engName><name>쉬, 샤오웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 허베이 구안 ...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, Lixiang</engName><name>장, 리샹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 허베이 구안 ...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHOU, Xiaokang</engName><name>저우, 샤오캉</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202311560021.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.11.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1269159-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2024.11.26</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9014183-37</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240164799.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9385f595290fd0a5aef241e42035d03e67133d1003be755238cbe5de828ffe46e6d45d812611604fb14e72ec7ac89d44438420eaee2a44f8ea</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc17d465d221df212e078f3bcce9ae5dcbcd54c20d8d5439494cc25b53097f467f48b4a4879521e4f7c196e638a0e10a26a84bcf43dd48760</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>