<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:09:21.921</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0017940</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 구동 집적 회로 및 이를 포함하는 디스플레이 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DRIVER INTEGRATED CIRCUIT AND DISPLAY DEVICE  INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.08.14</openDate><openNumber>10-2025-0122569</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3208</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 복수의 픽셀들을 포함하는 디스플레이 패널을 구동하는 디스플레이 구동 집적 회로는 제1 메모리, 보상기, 샘플러 및 데이터 처리기를 포함한다. 상기 제1 메모리는 상기 복수의 픽셀들의 열화를 보상하는 누적 스트레스 데이터를 저장한다. 상기 보상기는 상기 누적 스트레스 데이터에 기초하여 입력 영상 데이터를 보상하여 영상 표시를 위한 출력 데이터를 생성한다. 상기 샘플러는 클럭 신호에 기초하여 상기 입력 영상 데이터의 복수의 프레임들 각각에서 슬라이스 단위로 슬라이스 데이터를 선택한다. 상기 데이터 처리기는 상기 제1 메모리에 저장되며, 상기 복수의 프레임들 중 선택된 프레임에 관련된 이전 슬라이스 누적 데이터 세트의 이전 슬라이스 누적 데이터와 상기 슬라이스 데이터를 합산하여 상기 선택된 프레임에 관련된 현재 슬라이스 누적 데이터 세트의 현재 슬라이스 누적 데이터를 생성하고, 상기 현재 슬라이스 누적 데이터에 포함되는 픽셀 별 열화값들 중 최대값을 현재 최대값으로 선택하고, 상기 이전 슬라이스 누적 데이터 세트의 이전 최대값과 상기 현지 최대값과의 비교에 기초하여 상기 현재 슬라이스 누적 데이터의 이상 유무를 판단하고, 상기 판단에 기초하여 상기 현재 슬라이스 누적 데이터 세트를 상기 제1 메모리에 선택적으로 저장하여 상기 이전 슬라이스 누적 데이터 세트를 선택적으로 갱신한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 픽셀들을 포함하는 디스플레이 패널을 구동하는 디스플레이 구동 집적 회로로서,상기 복수의 픽셀들의 열화를 보상하는 누적 스트레스 데이터를 저장하는 제1 메모리;상기 누적 스트레스 데이터에 기초하여 입력 영상 데이터를 보상하여 영상 표시를 위한 출력 데이터를 생성하는 보상기;클럭 신호에 기초하여 상기 입력 영상 데이터의 복수의 프레임들 각각에서 슬라이스 단위로 슬라이스 데이터를 선택하는 샘플러; 및상기 제1 메모리에 저장되며, 상기 복수의 프레임들 중 선택된 프레임에 관련된 이전 슬라이스 누적 데이터 세트의 이전 슬라이스 누적 데이터와 상기 슬라이스 데이터를 합산하여 상기 선택된 프레임에 관련된 현재 슬라이스 누적 데이터 세트의 현재 슬라이스 누적 데이터를 생성하고, 상기 현재 슬라이스 누적 데이터에 포함되는 픽셀 별 열화값들 중 최대값을 현재 최대값으로 선택하고, 상기 이전 슬라이스 누적 데이터 세트의 이전 최대값과 상기 현지 최대값과의 비교에 기초하여 상기 현재 슬라이스 누적 데이터의 이상 유무를 판단하고, 상기 이상 유무에 기초하여 상기 현재 슬라이스 누적 데이터 세트를 상기 제1 메모리에 선택적으로 저장하여 상기 이전 슬라이스 누적 데이터 세트를 선택적으로 갱신하는 데이터 처리기를 포함하는 디스플레이 구동 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 슬라이스 단위는 상기 복수의 픽셀들 중 적어도 하나의 픽셀 행들 또는 상기 복수의 픽셀들 중 적어도 하나의 픽셀 열들에 해당하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 구동 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 데이터 처리기는상기 선택된 슬라이스 데이터와 상기 이전 슬라이스 누적 데이터를 합산하여 상기 현재 슬라이스 누적 데이터를 생성하는 누적기;상기 현재 슬라이스 누적 데이터에 포함되는 상기 픽셀 별 열화값들 중 최대값을 상기 현재 최대값으로 선택하는 최대값 생성기;상기 현재 최대값과 상기 이전 최대값의 차이 값을 산출하고, 상기 산출된 차이 값을 기준 값과 비교하고, 상기 비교의 결과에 기초하여 상기 현재 최대값의 이상 유무를 나타내는 체크 신호를 생성하는 최대값 체크기;상기 현재 슬라이스 누적 데이터에 포함되는 상기 픽셀 별 열화값들에 순환 중복 체크 연산을 수행하여 상기 현재 슬라이스 누적 데이터 세트의 현재 체크섬을 생성하는 체크섬 생성기; 및상기 체크 신호에 기초하여 상기 현재 최대값에 이상이 있을 때 활성화되는 인터럽트 신호를 생성하는 인터럽트 신호 생성기를 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 구동 집적 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 최대값 체크기는 상기 차이 값이 상기 기준 값보다 작거나 같은 경우에, 상기 체크 신호를 제1 로직 레벨로 출력하고, 상기 체크섬 생성기는 상기 체크 신호가 제1 로직 레벨인 것에 응답하여 상기 순환 중복 체크 연산을 수행하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 구동 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 최대값 체크기는 상기 차이 값이 상기 기준 값보다 큰 경우에, 상기 체크 신호를 제1 로직 레벨과는 다른 제2 로직 레벨로 출력하고, 상기 체크섬 생성기는 상기 체크 신호가 제2 로직 레벨인 것에 응답하여 상기 순환 중복 체크 연산의 수행을 중지하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 구동 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 최대값 체크기는상기 현재 최대값에서 상기 이전 최대값을 감산하여 상기 차이값을 생성하는 차이 값 생성기; 및상기 차이값을 상기 기준값과 비교하여 상기 체크 신호를 생성하되, 상기 비교의 결과에 기초하여 상기 체크 신호의 로직 레벨을 결정하는 비교기를 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 구동 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 제2 메모리를 더 포함하고,상기 누적 스트레스 데이터는 파워-온 시에 외부의 제3 메모리로부터 상기 제1 메모리로 로딩되고,상기 샘플러는 상기 선택된 슬라이스 데이터와 관련된 타겟 어드레스를 상기 제1 메모리에 제공하고,상기 제1 메모리는 상기 타겟 어드레스에 응답하여 상기 이전 슬라이스 누적 데이터 세트를 상기 제2 메모리에 제공하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 구동 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 제2 메모리는 상기 이전 슬라이스 누적 데이터 세트를 상기 데이터 처리기에 제공하고, 상기 데이터 처리기에 제공되는 상기 현재 슬라이스 누적 데이터 세트를 상기 제1 메모리에 제공하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 구동 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 데이터 처리기는 상기 현재 최대값의 이상 유무를 나타내는 인터럽트 신호를 상기 제2 메모리에 제공하고, 상기 제2 메모리는 상기 인터럽트 신호가 상기 현재 최대값이 이상이 있음을 나타내는 경우, 동작을 중지하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 구동 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서,상기 외부의 제3 메모리로부터 로딩된 상기 누적 스트레스 데이터에 포함되는 최대값 및 체크섬에 기초하여 상기 누적 스트레스 데이터의 이상 여부를 판단하고, 상기 누적 스트레스 데이터의 이상 여부를 나타내는 인터럽트 신호를 상기 제2 메모리에 제공하는 에러 검출기를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 구동 집적 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 인터럽트 신호가 상기 누적 스트레스 데이터에 이상이 있음을 나타내는 경우, 상기 제2 메모리는 동작을 중지하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 구동 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항에 있어서, 상기 제3 메모리로부터 로딩된 상기 누적 스트레스 데이터를 상기 제1 메모리에 제공하고,상기 제1 메모리에 저장된 상기 누적 스트레스 데이터를 일정한 주기로 상기 제3 메모리에 저장하는 백업 동작을 수행하는 메모리 인터페이스를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 구동 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제7항에 있어서, 상기 제1 메모리는 비휘발성 메모리 장치이고, 상기 제2 메모리와 상기 제3 메모리는 휘발성 메모리 장치인 것을 특징으로 하는 디스플레이 구동 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 제2 메모리; 상기 데이터 처리기로부터 제공되는 상기 현재 슬라이스 누적 데이터 세트를 인코딩하여 인코딩된 현재 슬라이스 누적 데이터 세트를 상기 제2 메모리에 제공하고, 상기 제1 메모리로부터 제공되는 인코딩된 이전 슬라이스 누적 데이터 세트를 디코딩하여 상기 이전 슬라이스 누적 데이터 세트를 상기 제2 메모리에 제공하는 인코딩/디코딩 로직; 및상기 제1 메모리에 저장된 인코딩된 누적 스트레스 데이터를 디코딩하여 상기 누적 스트레스 데이터를 상기 보상기에 제공하는 디코딩 로직을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 구동 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 인코딩된 누적 스트레스 데이터는 파워-온 시에 외부의 제3 메모리로부터 상기 제1 메모리로 로딩되고,상기 샘플러는 상기 선택된 슬라이스 데이터와 관련된 타겟 어드레스를 상기 제1 메모리에 제공하고,상기 제1 메모리는 상기 타겟 어드레스에 응답하여 상기 인코딩된 이전 슬라이스 누적 데이터 세트를 상기 인코딩/디코딩 로직에 제공하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 구동 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 데이터 처리기는 상기 현재 최대값의 이상 유무를 나타내는 인터럽트 신호를 상기 제2 메모리에 제공하고, 상기 제2 메모리는 상기 인터럽트 신호가 상기 현재 최대값이 이상이 있음을 나타내는 경우, 동작을 중지하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 구동 집적 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 복수의 픽셀들을 포함하는 디스플레이 패널; 및상기 디스플레이 패널을 구동하는 디스플레이 구동 집적 회로를 포함하고,상기 디스플레이 구동 집적 회로는상기 복수의 픽셀들의 열화를 보상하는 누적 스트레스 데이터를 저장하는 제1 메모리;상기 누적 스트레스 데이터에 기초하여 입력 영상 데이터를 보상하여 영상 표시를 위한 출력 데이터를 생성하는 보상기;클럭 신호에 기초하여 상기 입력 영상 데이터의 복수의 프레임들 각각에서 슬라이스 단위로 슬라이스 데이터를 선택하는 샘플러; 및상기 제1 메모리에 저장되며, 상기 복수의 프레임들 중 선택된 프레임에 관련된 이전 슬라이스 누적 데이터 세트의 이전 슬라이스 누적 데이터와 상기 슬라이스 데이터를 합산하여 상기 선택된 프레임에 관련된 현재 슬라이스 누적 데이터 세트의 현재 슬라이스 누적 데이터를 생성하고, 상기 현재 슬라이스 누적 데이터에 포함되는 픽셀 별 열화값들 중 최대값을 현재 최대값으로 선택하고, 상기 이전 슬라이스 누적 데이터 세트의 이전 최대값과 상기 현지 최대값과의 비교에 기초하여 상기 현재 슬라이스 누적 데이터의 이상 유무를 판단하고, 상기 판단에 기초하여 상기 현재 슬라이스 누적 데이터 세트를 상기 제1 메모리에 선택적으로 저장하여 상기 이전 슬라이스 누적 데이터 세트를 선택적으로 갱신하는 데이터 처리기를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 슬라이스 단위는 상기 복수의 픽셀들 중 적어도 하나의 픽셀 행들 또는 상기 복수의 픽셀들 중 적어도 하나의 픽셀 열들에 해당하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 데이터 처리기는상기 슬라이스 데이터와 상기 이전 슬라이스 누적 데이터를 합산하여 상기 현재 슬라이스 누적 데이터를 생성하는 누적기;상기 현재 슬라이스 누적 데이터에 포함되는 픽셀 별 열화값들 중 최대값을 상기 현재 최대값으로 선택하는 최대값 생성기;상기 현재 최대값과 상기 이전 최대값의 차이 값을 산출하고, 상기 산출된 차이 값을 기준 값과 비교하고, 상기 비교의 결과에 기초하여 상기 최대값의 이상 유무를 나타내는 체크 신호를 생성하는 최대값 체크기;상기 현재 슬라이스 누적 데이터에 포함되는 픽셀 별 열화값들에 순환 중복 체크 연산을 수행하여 상기 현재 슬라이스 누적 데이터 세트의 현재 체크섬을 생성하는 체크섬 생성기; 및상기 체크 신호에 기초하여 상기 최대값에 이상이 있을 때 활성화되는 인터럽트 신호를 생성하는 인터럽트 신호 생성기를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서,제2 메모리; 및에러 검출기를 더 포함하고,상기 샘플러는 상기 선택된 슬라이스 데이터와 관련된 타겟 어드레스를 상기 제1 메모리에 제공하고,상기 제1 메모리는 상기 타겟 어드레스에 응답하여 상기 이전 슬라이스 누적 데이터 세트를 상기 제2 메모리에 제공하고,상기 제2 메모리는 상기 이전 슬라이스 누적 데이터 세트를 상기 데이터 처리기에 제공하고, 상기 데이터 처리기로부터 제공되는 상기 현재 슬라이스 누적 데이터 세트를 상기 제1 메모리에 제공하고,상기 데이터 처리기는 상기 현재 최대값의 이상 유무를 나타내는 제2인터럽트 신호를 상기 제2 메모리에 제공하고, 상기 제2 메모리는 상기 제1 인터럽트 신호가 상기 현재 최대값이 이상이 있음을 나타내는 경우, 동작을 중지하고,상기 에러 검출기는 외부의 제3 메모리로부터 로딩된 상기 누적 스트레스 데이터에 포함되는 최대값 및 체크섬에 기초하여 상기 누적 스트레스 데이터의 이상 여부를 판단하고, 상기 누적 스트레스 데이터의 이상 여부를 나타내는 제2 인터럽트 신호를 상기 제2 메모리에 제공하고, 상기 누적 스트레스 데이터는 파워-온 시에 상기 제3 메모리로부터 상기 제1 메모리로 로딩되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Gi Geun</engName><name>김기근</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0145466-95</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240017940.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9342aefac801d43e0e90c77f2578b6d43aed6d7553043b9c1275115f608875fcf24e0e1672ec506768d778ac3c2a20e06b43ae104f194b3e08</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1705bc12fbe3a6609ec6604c378fdacc8032a5ff0ae53d0013b26b5cfa9e11509622f7f37e2552e0651f3cd550207fb19b180703d1fcb5cb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>