<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:13.1413</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7022449</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>데이터 전송 제어를 시행하기 위한 애플리케이션 그룹</inventionTitle><inventionTitleEng>APPLICATION GROUPS FOR ENFORCING DATA TRANSFER CONTROLS</inventionTitleEng><openDate>2024.07.16</openDate><openNumber>10-2024-0110896</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 한 양태에 따르면, 방법은 데이터 손실 방지(DLP) 제한 데이터를 획득하는 단계 - DLP 제한 데이터는 그룹 리소스 식별자 및 조직과 연관된 컴퓨팅 디바이스의 컴퓨터 기능에 대한 제한을 식별함 -, 제1 애플리케이션에서 제2 애플리케이션으로 데이터를 전송하기 위한 데이터 전송 이벤트를 검출하는 단계, 그룹 리소스 식별자를 사용하여 애플리케이션 그룹을 식별하는 단계, 및 제1 애플리케이션이 애플리케이션 그룹에 속해 있는 것으로 식별되고, 제2 애플리케이션이 애플리케이션 그룹에 속하지 않는 것으로 식별될 때, 컴퓨터 기능에 제한을 적용하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023129805</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/081359</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,데이터 손실 방지(DLP) 제한 데이터를 획득하는 단계 - 상기 DLP 제한 데이터는 그룹 리소스 식별자 및 조직과 연관된 컴퓨팅 디바이스의 컴퓨터 기능에 대한 제한을 식별함 -;제1 애플리케이션에서 제2 애플리케이션으로 데이터를 전송하기 위한 데이터 전송 이벤트를 검출하는 단계;상기 그룹 리소스 식별자를 사용하여 애플리케이션 그룹을 식별하는 단계;상기 제1 애플리케이션은 상기 애플리케이션 그룹에 포함되고, 상기 제2 애플리케이션은 상기 애플리케이션 그룹에 포함되지 않는지 결정하는 단계; 및상기 제1 애플리케이션이 상기 애플리케이션 그룹에 포함된 것으로 결정되고, 상기 제2 애플리케이션이 상기 애플리케이션 그룹에 포함되지 않은 것으로 결정되는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 기능에 상기 제한을 적용하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 데이터 전송 이벤트는 복사-붙여넣기 이벤트이고, 상기 컴퓨터 구현 방법은상기 제1 애플리케이션으로부터 복사 요청을 검출하는 단계;암호화 키를 사용하여 상기 제1 애플리케이션으로부터의 상기 데이터를 암호화하는 단계;상기 암호화 키를 메모리 디바이스에 저장하는 단계; 및상기 암호화된 데이터 및 암호화 키 식별자를 포함하는 클립보드 데이터를 생성하는 단계 - 상기 암호화 키 식별자는 상기 메모리 디바이스로부터 상기 암호화 키를 검색하도록 구성됨 - 를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제2 애플리케이션으로부터 붙여넣기 요청을 검출하는 단계;상기 암호화 키 식별자를 사용하여 상기 메모리 디바이스로부터 상기 암호화 키를 검색하는 단계; 및상기 제1 애플리케이션 및 상기 제2 애플리케이션이 상기 애플리케이션 그룹에 속하는 것으로 식별되는 것에 응답하여, 상기 암호화 키를 사용하여 상기 암호화된 데이터를 복호화하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제1 및 제2 애플리케이션이 상기 애플리케이션 그룹에 포함되는지 결정하는 단계; 및상기 제1 및 제2 애플리케이션이 상기 애플리케이션 그룹에 포함된 것으로 결정되는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 기능에 대한 상기 제한을 적용하지 않는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 기능에 대한 제한은 상기 제1 애플리케이션에서 상기 제2 애플리케이션으로의 데이터 전송을 차단하는 것을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 기능에 대한 제한은 상기 데이터 전송 이벤트의 대상이 되는 데이터로부터 제한된 콘텐츠를 검출하기 위해 데이터 스캔을 트리거하는 것을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 데이터 스캔이 트리거되는 것에 응답하여, 상기 데이터 전송 이벤트의 대상이 되는 상기 데이터를 서버 컴퓨터로 송신하는 단계;상기 데이터에 상기 제한된 콘텐츠가 포함되어 있다는 표시를 수신하는 단계; 및상기 제1 애플리케이션에서 상기 제2 애플리케이션으로의 상기 데이터의 전송을 차단하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 기능에 대한 제한은 상기 제1 애플리케이션에서 상기 제2 애플리케이션으로의 상기 데이터의 전송에 대해 사용자에게 경고하는 선택 가능한 사용자 인터페이스(UI) 객체를 트리거하는 것을 포함하고, 상기 선택 가능한 UI 객체의 선택 수신에 응답하여, 상기 제1 애플리케이션으로부터 상기 제2 애플리케이션으로의 데이터 전송을 허용하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 기능에 대한 제한은 인쇄 기능에 대한 제한을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 그룹 리소스 식별자는 리소스 로케이터 패턴을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 애플리케이션 그룹은 사용자 신원과 연관되고,상기 제1 및 제2 애플리케이션이 상기 애플리케이션 그룹에 포함되는지 결정하는 단계;상기 컴퓨팅 디바이스 사용자의 인증 자격증명이 상기 사용자 신원에 대응하는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 사용자 신원에 대응하지 않는 사용자의 인증 자격증명 및 상기 제1 및 제2 애플리케이션이 상기 애플리케이션 그룹에 포함된 것으로 결정되는 것에 응답하여, 상기 제1 및 제2 애플리케이션이 상기 애플리케이션 그룹에 속하는 것으로 식별되는 것에 응답하여 상기 컴퓨터 기능에 상기 제한을 적용하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 제1 애플리케이션으로부터 복사 요청을 검출하는 단계;상기 데이터를 메모리 디바이스에 저장하는 단계; 및상기 메모리 디바이스에서 상기 데이터의 위치를 식별하는 데이터 식별자를 포함하는 클립보드 데이터를 생성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제2 애플리케이션으로부터 붙여넣기 요청을 검출하는 단계;상기 컴퓨터 기능에 상기 제한을 적용할지 여부를 결정하는 단계; 및상기 컴퓨터 기능에 상기 제한을 적용하지 않기로 결정하는 것에 응답하여, 상기 데이터 식별자를 사용하여 상기 메모리 디바이스로부터 상기 데이터를 검색하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 장치로서,적어도 하나의 프로세서; 및실행 가능한 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하고, 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 데이터 손실 방지(DLP) 제한 데이터를 획득하고 - 상기 DLP 제한 데이터는 제1 그룹 리소스 식별자, 제2 그룹 리소스 식별자, 조직과 연관된 컴퓨팅 디바이스의 컴퓨터 기능에 대한 제한을 식별함 -; 제1 애플리케이션에서 제2 애플리케이션으로 데이터를 전송하기 위한 데이터 전송 이벤트를 검출하고; 상기 제1 그룹 리소스 식별자를 사용하여 제1 그룹의 애플리케이션을 식별하고; 상기 제2 그룹 리소스 식별자를 사용하여 제2 그룹의 애플리케이션을 식별하고; 그리고 상기 제1 애플리케이션이 상기 제1 그룹의 애플리케이션에 속하는 것으로 식별되고, 상기 제2 애플리케이션이 상기 제2 그룹의 애플리케이션에 속하는 것으로 식별되는 것에 응답하여 상기 컴퓨터 기능에 상기 제한을 적용하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 실행 가능한 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금상기 제1 애플리케이션에 확장 프로그램을 추가하라는 요청을 수신하고;상기 제1 그룹 리소스 식별자를 사용하여 상기 제1 그룹의 애플리케이션과 연관된 확장 프로그램 데이터를 획득하고 - 상기 확장 프로그램 데이터는 상기 제1 그룹의 애플리케이션 중 임의의 애플리케이션에 대해 상기 확장 프로그램이 비활성화되었음을 나타냄 -; 그리고상기 제1 애플리케이션이 상기 제1 그룹의 애플리케이션에 속하는 것으로 식별되는 것에 응답하여, 상기 확장 프로그램의 설치를 제한하게 하는 명령어를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 실행 가능한 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금상기 제1 그룹 리소스 식별자를 사용하여 상기 제1 그룹의 애플리케이션과 연관된 디바이스 권한 데이터를 획득하고 - 상기 디바이스 권한 데이터는 상기 제1 그룹의 애플리케이션 중 임의의 애플리케이션에 대해 디바이스 권한이 비활성화되었음을 나타냄 -; 그리고상기 제1 애플리케이션이 상기 제1 그룹의 애플리케이션에 속하는 것으로 식별되는 것에 응답하여, 상기 제1 애플리케이션에 대한 상기 디바이스 권한을 비활성화하게 하는 명령어를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 실행 가능한 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금상기 제1 애플리케이션으로부터 복사 요청을 검출하고;상기 데이터를 메모리 디바이스에 저장하고; 그리고상기 메모리 디바이스에서 상기 데이터의 위치를 식별하는 데이터 식별자를 포함하는 클립보드 데이터를 생성하게 하는 명령어를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 실행 가능한 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금상기 제2 애플리케이션으로부터 붙여넣기 요청을 검출하고; 그리고상기 제1 애플리케이션에서 상기 제2 애플리케이션으로 상기 데이터를 전송하는 클립보드 기능이 차단되었음을 나타내는 사용자 인터페이스(UI) 객체를 렌더링하게 하는 명령어를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 실행 가능한 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 명령어는 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동작을 실행하게 하고, 상기 동작은데이터 손실 방지(DLP) 제한 데이터를 획득하는 동작 - 상기 DLP 제한 데이터는 그룹 리소스 식별자 및 조직과 연관된 컴퓨팅 디바이스의 컴퓨터 기능에 대한 제한을 식별함 -;제1 애플리케이션에서 제2 애플리케이션으로 데이터를 전송하기 위한 데이터 전송 이벤트를 검출하는 동작;상기 그룹 리소스 식별자를 사용하여 애플리케이션 그룹을 식별하는 동작;상기 제1 애플리케이션은 상기 애플리케이션 그룹에 포함되고, 상기 제2 애플리케이션은 상기 애플리케이션 그룹에 포함되지 않는지 결정하는 동작; 및상기 제1 애플리케이션이 상기 애플리케이션 그룹에 포함된 것으로 결정되고, 상기 제2 애플리케이션이 상기 애플리케이션 그룹에 포함되지 않은 것으로 결정되는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 기능에 상기 제한을 적용하는 동작을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 동작은상기 제1 애플리케이션으로부터 복사 요청을 검출하는 동작;상기 데이터를 메모리 디바이스에 저장하는 동작; 및상기 메모리 디바이스에서 상기 데이터의 위치를 식별하는 데이터 식별자를 포함하는 클립보드 데이터를 생성하는 동작을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 동작은상기 제2 애플리케이션으로부터 붙여넣기 요청을 검출하는 동작;상기 컴퓨터 기능에 상기 제한을 적용할지 여부를 결정하는 동작; 및상기 컴퓨터 기능에 상기 제한을 적용하지 않기로 결정하는 것에 응답하여, 상기 데이터 식별자를 사용하여 상기 메모리 디바이스로부터 상기 데이터를 검색하는 동작을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 상기 그룹 리소스 식별자는 리소스 로케이터 패턴을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 장치로서,적어도 하나의 프로세서; 및실행 가능한 명령어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하고, 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 데이터 손실 방지(DLP) 제한 데이터를 획득하고 - 상기 DLP 제한 데이터는 그룹 리소스 식별자 및 조직과 연관된 컴퓨팅 디바이스의 컴퓨터 기능에 대한 제한을 식별함 -; 제1 애플리케이션에서 제2 애플리케이션으로 데이터를 전송하기 위한 데이터 전송 이벤트를 검출하고; 상기 그룹 리소스 식별자를 사용하여 애플리케이션 그룹을 식별하고; 그리고 i) 상기 제1 애플리케이션이 상기 애플리케이션 그룹에 속하는 것으로 식별되고 상기 제2 애플리케이션이 상기 애플리케이션 그룹에 속하지 않는 것으로 식별되는지 또는 ii) 상기 제1 애플리케이션과 상기 제2 애플리케이션이 상기 애플리케이션 그룹에 속하는 것으로 식별되는지 여부에 기초하여 상기 컴퓨터 기능에 상기 제한을 적용할지 여부를 결정하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 실행 가능한 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금상기 제1 애플리케이션으로부터의 데이터에 관한 복사 요청을 검출하고;암호화 키를 사용하여 상기 제1 애플리케이션으로부터의 상기 데이터를 암호화하고;상기 암호화 키를 메모리 디바이스에 저장하고; 그리고상기 암호화된 데이터와 상기 메모리 디바이스로부터 상기 암호화 키를 검색할 수 있게 하는 암호화 키 식별자를 포함하는 클립보드 데이터를 생성하게 하는 명령어를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 실행 가능한 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금상기 제2 애플리케이션으로부터 붙여넣기 요청을 검출하고;상기 암호화 키 식별자를 사용하여 상기 메모리 디바이스로부터 상기 암호화 키를 검색하고; 그리고상기 제1 애플리케이션 및 상기 제2 애플리케이션이 상기 애플리케이션 그룹에 속하는 것으로 식별되는 것을 기초로 상기 컴퓨터 기능에 상기 제한을 적용하지 않기로 결정하는 것에 응답하여, 상기 암호화 키를 사용하여 상기 암호화된 데이터를 복호화하게 하는 명령어를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서, 상기 실행 가능한 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금상기 제1 애플리케이션 및 상기 제2 애플리케이션이 상기 애플리케이션 그룹에 속하는 것으로 식별될 때, 상기 컴퓨터 기능에 상기 제한을 적용하지 않거나; 또는상기 제1 애플리케이션이 상기 애플리케이션 그룹에 속하는 것으로 식별되고 상기 제2 애플리케이션이 상기 애플리케이션 그룹에 속하지 않는 것으로 식별될 때, 상기 컴퓨터 기능에 상기 제한을 적용하게 하는 명령어를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>LEBLANC, Philippe</engName><name>르블랑 필립</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>NAIR, Kiran</engName><name>나이르 키란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>VALLÉE-DUBOIS, Anthony</engName><name>발리-뒤부아 앤서니</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/266,142</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/064,089</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0727093-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0111303-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.03.10</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.03.28</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0134231-75</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247022449.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937b24fe56ad2582355fc586c559a6c91b43468f5f0f5ae0a25e65c7458f2bdc1a5426184c20c197cd4a14ea68b75b3fa0ed0299cf0e14887a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf17837c0a49fe33995304a99f000d11554e1fa13aaf3f467cd1750ea8eee65bbe8de8a9c5647eb14c83b81f16c32ce341fd93dfc5c8935a17</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>