<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:49.049</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7012471</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>판독 우선순위화로부터 작업자 점유율들을 복구하기 위한 시스템들, 방법들, 및 매체들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS, METHODS, AND MEDIA FOR RECOVERING WORKER SHARES FROM READ PRIORITIZATION</inventionTitleEng><openDate>2025.05.27</openDate><openNumber>10-2025-0073213</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 판독 우선순위화로부터 작업자 점유율들을 복구하는 것은, 스토리지 디바이스(storage device, SD)에 대한 판독 액세스들(read accesses, RA)이 SD에 대한 기입 액세스들(write accesses, WA)에 비해 우선순위화되는 동안: SD에 대한 RA의 제1 카운트를 결정하는 것; RA의 제1 카운트에 기초하여 SD에 대한 RA에 대해 베이스 판독 점유율 백분율(read share percentage, RSP)을 제1 조정된 RSP로의 제1 조정을 수행하는 것; 및 제1 조정에 기초하여 SD에 대한 판독 액세스를 제어하는 것; SD에 대한 RA가 SD에 대한 WA보다 우선순위화되는 것을 완료하였다고 결정하는 것; 및 SD에 대한 RA가 우선순위화되는 것을 완료한 후에: SD에 대한 WA의 제2 카운트를 결정하는 것; WA의 제2 카운트에 기초하여 SD에 대한 RA에 대해 제1 조정된 RSP를 제2 조정된 RSP로의 제2 조정을 수행하는 것; 및 제2 조정에 기초하여 SD에 대한 기입 액세스를 제어하는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024064292</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/033396</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 판독 우선순위화로부터 작업자 점유율들을 복구하기 위한 시스템으로서,메모리; 및적어도 하나의 하드웨어 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는 적어도,스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들이 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들보다 우선순위화되고 있다고 결정하고;상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들이 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들보다 우선순위화되고 있는 동안: 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들의 제1 카운트를 결정하고; (i) 제1 판독 액세스들의 상기 제1 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들에 대해 베이스 판독 점유율 백분율을 제1 조정된 판독 점유율 백분율로의 제1 조정; 또는 (ii) 판독 액세스들의 상기 제1 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들에 대해 베이스 기입 점유율 백분율을 제1 조정된 기입 점유율 백분율로의 제1 조정 중 적어도 하나의 제1 조정을 수행하고; 상기 제1 조정에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스를 제어하고;상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들이 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들보다 우선순위화되는 것을 완료하였다고 결정하고;상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들이 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들보다 우선순위화되는 것을 완료한 후에: 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들의 제2 카운트를 결정하고; (i) 기입 액세스들의 상기 제2 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율을 제2 조정된 판독 점유율 백분율로의 제2 조정; 또는 (ii) 기입 액세스들의 상기 제2 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 기입 점유율 백분율을 제2 조정된 기입 점유율 백분율로의 제2 조정 중 적어도 하나의 제2 조정을 수행하고; 상기 제2 조정에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스를 제어하도록 집합적으로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, (i) 판독 액세스들의 상기 제1 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들에 대해 상기 베이스 판독 점유율 백분율을 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율로의 제1 조정; 또는 (ii) 판독 액세스들의 상기 제1 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 상기 기입 액세스들에 대해 상기 베이스 기입 점유율 백분율을 제1 조정된 기입 점유율 백분율로의 제1 조정 중 적어도 하나의 상기 제1 조정은, (i) 판독 액세스들의 상기 제1 카운트의 거듭제곱으로 상승된 제어 파라미터에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들에 대해 상기 베이스 판독 점유율 백분율을 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율로 조정하는 것; 또는 (ii) 판독 액세스들의 상기 제1 카운트의 거듭제곱으로 상승된 상기 제어 파라미터에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들에 대해 상기 베이스 기입 점유율 백분율을 상기 제1 조정된 기입 점유율 백분율로 조정하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, (i) 기입 액세스들의 상기 제2 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율을 상기 제2 조정된 판독 점유율 백분율로의 제2 조정; 또는 (ii) 기입 액세스들의 상기 제2 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 기입 점유율 백분율을 상기 제2 조정된 기입 점유율 백분율로의 제2 조정 중 적어도 하나의 상기 제2 조정은, (i) 스케일링 인자와 기입 액세스들의 상기 제2 카운트의 곱으로 상승된 제어 파라미터에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율을 상기 제2 조정된 판독 점유율 백분율로 조정하는 것; 또는 (ii) 상기 스케일링 인자와 기입 액세스들의 상기 제2 카운트의 곱으로 상승된 상기 제어 파라미터에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 기입 점유율 백분율을 상기 제2 조정된 기입 점유율 백분율로 조정하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, (i) 기입 액세스들의 상기 제2 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율을 상기 제2 조정된 판독 점유율 백분율로의 제2 조정; 또는 (ii) 기입 액세스들의 상기 제2 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 기입 점유율 백분율을 상기 제2 조정된 기입 점유율 백분율로의 제2 조정 중 적어도 하나의 상기 제2 조정은, (i) 상기 베이스 판독 점유율 백분율; 및 스케일링 인자와 기입 액세스들의 상기 제2 카운트의 곱으로 상승된 상기 제어 파라미터로 나눈 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율 중 최소값에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율을 상기 제2 조정된 판독 점유율 백분율로 조정하는 것; 또는 (ii) 상기 베이스 판독 점유율 백분율; 및 상기 스케일링 인자와 기입 액세스들의 상기 제2 카운트의 곱으로 상승된 상기 제어 파라미터로 나눈 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율 중 상기 최소값에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 기입 점유율 백분율을 상기 제2 조정된 기입 점유율 백분율로 조정하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는 적어도 상기 초기 기입 점유율 백분율이 상기 베이스 기입 점유율 백분율과 동일하다고 결정하도록 추가로 집합적으로 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는 적어도 베이스 작업자 기입 점유율 백분율에 상기 조정된 기입 점유율 백분율을 곱한 다음 상기 베이스 기입 점유율 백분율로 나눈 것으로서 조정된 작업자 기입 점유율 백분율을 결정하도록 추가로 집합적으로 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 하드웨어 프로세서는 적어도 베이스 작업자 판독 점유율 백분율에 상기 조정된 판독 점유율 백분율을 곱한 다음 상기 베이스 판독 점유율 백분율로 나눈 것으로서 조정된 작업자 판독 점유율 백분율을 결정하도록 추가로 집합적으로 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 판독 우선순위화로부터 작업자 점유율들을 복구하기 위한 방법으로서,적어도 하나의 하드웨어 프로세서를 사용하여 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들이 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들보다 우선순위화되고 있다고 결정하는 단계;상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들이 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들보다 우선순위화되고 있는 동안: 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들의 제1 카운트를 결정하는 단계; (i) 판독 액세스들의 상기 제1 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들에 대해 베이스 판독 점유율 백분율을 제1 조정된 판독 점유율 백분율로의 제1 조정; 또는 (ii) 판독 액세스들의 상기 제1 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들에 대해 베이스 기입 점유율 백분율을 제1 조정된 기입 점유율 백분율로의 제1 조정 중 적어도 하나의 제1 조정을 수행하는 단계; 및 상기 제1 조정에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스를 제어하는 단계;상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들이 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들보다 우선순위화되는 것을 완료하였다고 결정하는 단계; 및상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들이 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들보다 우선순위화되는 것을 완료한 후에: 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들의 제2 카운트를 결정하는 단계; (i) 기입 액세스들의 상기 제2 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율을 제2 조정된 판독 점유율 백분율로의 제2 조정; 또는 (ii) 기입 액세스들의 상기 제2 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 기입 점유율 백분율을 제2 조정된 기입 점유율 백분율로의 제2 조정 중 적어도 하나의 제2 조정을 수행하는 단계; 및 상기 제2 조정에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스를 제어하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, (i) 판독 액세스들의 상기 제1 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들에 대해 상기 베이스 판독 점유율 백분율을 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율로의 제1 조정; 또는 (ii) 판독 액세스들의 상기 제1 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 상기 기입 액세스들에 대해 상기 베이스 기입 점유율 백분율을 제1 조정된 기입 점유율 백분율로의 제1 조정 중 적어도 하나의 상기 제1 조정은, (i) 판독 액세스들의 상기 제1 카운트의 거듭제곱으로 상승된 제어 파라미터에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들에 대해 상기 베이스 판독 점유율 백분율을 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율로 조정하는 것; 또는 (ii) 판독 액세스들의 상기 제1 카운트의 거듭제곱으로 상승된 상기 제어 파라미터에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들에 대해 상기 베이스 기입 점유율 백분율을 상기 제1 조정된 기입 점유율 백분율로 조정하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, (i) 기입 액세스들의 상기 제2 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율을 상기 제2 조정된 판독 점유율 백분율로의 제2 조정; 또는 (ii) 기입 액세스들의 상기 제2 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 기입 점유율 백분율을 상기 제2 조정된 기입 점유율 백분율로의 제2 조정 중 적어도 하나의 상기 제2 조정은, (i) 스케일링 인자와 기입 액세스들의 상기 제2 카운트의 곱으로 상승된 제어 파라미터에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율을 상기 제2 조정된 판독 점유율 백분율로 조정하는 것; 또는 (ii) 상기 스케일링 인자와 기입 액세스들의 상기 제2 카운트의 곱으로 상승된 상기 제어 파라미터에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 기입 점유율 백분율을 상기 제2 조정된 기입 점유율 백분율로 조정하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, (i) 기입 액세스들의 상기 제2 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율을 상기 제2 조정된 판독 점유율 백분율로의 제2 조정; 또는 (ii) 기입 액세스들의 상기 제2 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 기입 점유율 백분율을 상기 제2 조정된 기입 점유율 백분율로의 제2 조정 중 적어도 하나의 상기 제2 조정은, (i) 상기 베이스 판독 점유율 백분율; 및 스케일링 인자와 기입 액세스들의 상기 제2 카운트의 곱으로 상승된 상기 제어 파라미터로 나눈 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율 중 최소값에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율을 상기 제2 조정된 판독 점유율 백분율로 조정하는 것; 또는 (ii) 상기 베이스 판독 점유율 백분율; 및 상기 스케일링 인자와 기입 액세스들의 상기 제2 카운트의 곱으로 상승된 상기 제어 파라미터로 나눈 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율 중 상기 최소값에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 기입 점유율 백분율을 상기 제2 조정된 기입 점유율 백분율로 조정하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서, 상기 초기 기입 점유율 백분율이 상기 베이스 기입 점유율 백분율과 동일하다고 결정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서, 베이스 작업자 기입 점유율 백분율에 상기 조정된 기입 점유율 백분율을 곱한 다음 상기 베이스 기입 점유율 백분율로 나눈 것으로서 조정된 작업자 기입 점유율 백분율을 결정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서, 베이스 작업자 판독 점유율 백분율에 상기 조정된 판독 점유율 백분율을 곱한 다음 상기 베이스 판독 점유율 백분율로 나눈 것으로서 조정된 작업자 판독 점유율 백분율을 결정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 판독 우선순위화로부터 작업자 점유율들을 복구하기 위한 방법을 수행하게 하는 컴퓨터 실행가능 명령어들을 포함한 비일시적 컴퓨터-판독가능 매체로서, 상기 방법은,스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들이 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들보다 우선순위화되고 있다고 결정하는 단계;상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들이 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들보다 우선순위화되고 있는 동안: 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들의 제1 카운트를 결정하는 단계; (i) 판독 액세스들의 상기 제1 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들에 대해 베이스 판독 점유율 백분율을 제1 조정된 판독 점유율 백분율로의 제1 조정; 또는 (ii) 판독 액세스들의 상기 제1 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들에 대해 베이스 기입 점유율 백분율을 제1 조정된 기입 점유율로의 제1 조정 백분율 중 적어도 하나의 제1 조정을 수행하는 단계; 및 상기 제1 조정에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스를 제어하는 단계;상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들이 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들보다 우선순위화되는 것을 완료하였다고 결정하는 단계; 및상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들이 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들보다 우선순위화되는 것을 완료한 후에: 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들의 제2 카운트를 결정하는 단계; (i) 기입 액세스들의 상기 제2 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들에 대해 제1 조정된 판독 점유율 백분율을 제2 조정된 판독 점유율 백분율로의 제2 조정; 또는 (ii) 기입 액세스들의 상기 제2 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 기입 점유율 백분율을 제2 조정된 기입 점유율 백분율로의 제2 조정 중 적어도 하나의 제2 조정을 수행하는 단계; 및 상기 제2 조정에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스를 제어하는 단계를 포함하는 비일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, (i) 판독 액세스들의 상기 제1 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들에 대해 상기 베이스 판독 점유율 백분율을 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율로의 제1 조정; 또는 (ii) 판독 액세스들의 상기 제1 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 상기 기입 액세스들에 대해 상기 베이스 기입 점유율 백분율을 제1 조정된 기입 점유율 백분율로의 제1 조정 중 적어도 하나의 상기 제1 조정은, (i) 판독 액세스들의 상기 제1 카운트의 거듭제곱으로 상승된 제어 파라미터에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들에 대해 상기 베이스 판독 점유율 백분율을 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율로 조정하는 것; 또는 (ii) 판독 액세스들의 상기 제1 카운트의 거듭제곱으로 상승된 상기 제어 파라미터에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들에 대해 상기 베이스 기입 점유율 백분율을 상기 제1 조정된 기입 점유율 백분율로 조정하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 비일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, (i) 기입 액세스들의 상기 제2 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율을 상기 제2 조정된 판독 점유율 백분율로의 제2 조정; 또는 (ii) 기입 액세스들의 상기 제2 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 기입 점유율 백분율을 상기 제2 조정된 기입 점유율 백분율로의 제2 조정 중 적어도 하나의 상기 제2 조정은, (i) 스케일링 인자와 기입 액세스들의 상기 제2 카운트의 곱으로 상승된 제어 파라미터에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스에 대해 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율을 상기 제2 조정된 판독 점유율 백분율로 조정하는 것; 또는 (ii) 상기 스케일링 인자와 기입 액세스들의 상기 제2 카운트의 곱으로 상승된 상기 제어 파라미터에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 기입 점유율 백분율을 상기 제2 조정된 기입 점유율 백분율로 조정하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 비일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, (i) 기입 액세스들의 상기 제2 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율을 상기 제2 조정된 판독 점유율 백분율로의 제2 조정; 또는 (ii) 기입 액세스들의 상기 제2 카운트에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 기입 점유율 백분율을 상기 제2 조정된 기입 점유율 백분율로의 제2 조정 중 적어도 하나의 상기 제2 조정은, (i) 상기 베이스 판독 점유율 백분율; 및 스케일링 인자와 기입 액세스들의 상기 제2 카운트의 곱으로 상승된 상기 제어 파라미터로 나눈 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율 중 최소값에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 판독 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율을 상기 제2 조정된 판독 점유율 백분율로 조정하는 것; 또는 (ii) 상기 베이스 판독 점유율 백분율; 및 상기 스케일링 인자와 기입 액세스들의 상기 제2 카운트의 곱으로 상승된 상기 제어 파라미터로 나눈 상기 제1 조정된 판독 점유율 백분율 중 상기 최소값에 기초하여 상기 스토리지 디바이스에 대한 기입 액세스들에 대해 상기 제1 조정된 기입 점유율 백분율을 상기 제2 조정된 기입 점유율 백분율로 조정하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 비일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 상기 방법은 상기 초기 기입 점유율 백분율이 상기 베이스 기입 점유율 백분율과 동일하다고 결정하는 단계를 추가로 포함하는 비일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서, 상기 방법은, 베이스 작업자 기입 점유율 백분율에 상기 조정된 기입 점유율 백분율을 곱한 다음 상기 베이스 기입 점유율 백분율로 나눈 것으로서 조정된 작업자 기입 점유율 백분율을 결정하는 단계를 추가로 포함하는 비일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항에 있어서, 상기 방법은, 베이스 작업자 판독 점유율 백분율에 상기 조정된 판독 점유율 백분율을 곱한 다음 상기 베이스 판독 점유율 백분율로 나눈 것으로서 조정된 작업자 판독 점유율 백분율을 결정하는 단계를 추가로 포함하는 비일시적 컴퓨터-판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 란초 코르도바 화이트 락 로드 *****</address><code>520220677340</code><country>미국</country><engName>SK hynix NAND Product Solutions Corp.</engName><name>에스케이 하이닉스 낸드 프로덕트 솔루션즈 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DE VRIES, Jonathan</engName><name>드 브리스, 조나단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 ...</address><code> </code><country>인도</country><engName>VEMULA, Neelesh</engName><name>베뮬라, 닐레시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/949,378</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0429753-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0067019-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257012471.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9382ea0a710fbcb32185a60fb895cb588d51049f7d86c1809f5ad874797d920a0e1d525566ae8e3afd18b984f92c7b01b92f6eee3f2790279b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf36ce5b34e42baa8f81a5617d19c1334914946476f881dd281bc58bda0e9311701673f2cf4a462cd05897178c8636e74d186424efbf9f4a8a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>