<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:34.3334</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7007294</applicationNumber><claimCount>48</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>특징 맵 데이터의 시그널링</inventionTitle><inventionTitleEng>SIGNALING OF FEATURE MAP DATA</inventionTitleEng><openDate>2023.04.05</openDate><openNumber>10-2023-0046310</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.02.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.02.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/136</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/463</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/184</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 신경망을 사용하는 시스템을 위한 특징 맵 정보의 효율적인 시그널링에 관한 것이다. 구체적으로는, 디코더측에서, 존재 지시자가 비트스트림으로부터 파싱된 정보에 기초하여 획득된다. 획득된 존재 지시자의 값에 기초하여, 특징 맵 영역과 관련된 추가 데이터가 파싱되거나 파싱이 바이패스된다. 존재 지시자는, 예를 들어 특징 맵 데이터가 비트스트림에 포함되어 있는지 여부를 지시하는 영역 존재 지시자일 수 있거나, 또는 특징 맵 데이터와 관련된 사이드 정보가 비트스트림에 포함되어 있는지 여부를 지시하는 사이드 정보 존재 지시자일 수 있다. 마찬가지로, 인코딩 방법은 물론 인코딩 및 디코딩 장치가 제공된다. 따라서, 바이패싱을 적용하여 전송되는 데이터의 수량을 줄이는 것은 물론 디코딩 복잡도를 줄이는 등 특징 맵 데이터가 보다 효율적으로 처리될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022086376</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/RU2021/050347</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비트스트림에 기초한 신경망에 의한 처리를 위한 특징 맵 디코딩 방법으로서,상기 특징 맵의 영역에 대해, 상기 비트스트림으로부터의 정보에 기초하여 영역 존재 지시자를 획득하는 단계(S110), 및상기 영역을 디코딩하는 단계(S150) — 상기 영역을 디코딩하는 단계(S150)는, 상기 영역 존재 지시자가 제1 값을 갖는 경우 상기 영역을 디코딩하기 위해 상기 비트스트림으로부터 데이터를 파싱(parsing)하는 단계(S130), 및 상기 영역 존재 지시자가 제2 값을 갖는 경우 상기 영역을 디코딩하기 위해 상기 비트스트림으로부터의 데이터 파싱을 바이패스(bypass)하는 단계(S140)를 포함함 —를 포함하는 특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 영역 존재 지시자가 제2 값을 갖는 경우, 상기 영역을 디코딩하는 단계(S150)는,미리 결정된 규칙에 따라 상기 영역을 설정하는 단계(S230)를 더 포함하는 특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 미리 결정된 규칙은 상기 영역의 특징을 상수로 설정하는 것을 지정하는, 특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 상수는 0인, 특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 비트스트림으로부터 상기 상수를 디코딩하는 단계(S240)를 포함하는, 특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비트스트림은 상기 영역 존재 지시자를 포함하는,특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비트스트림으로부터 사이드 정보를 획득하는 단계, 및 상기 사이드 정보에 기초하여 상기 영역 존재 지시자를 획득하는 단계를 더 포함하는 특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 비트스트림으로부터 사이드 정보 존재 지시자를 획득하는 단계(S310), 상기 사이드 정보 존재 지시자가 제3 값을 갖는 경우 상기 비트스트림으로부터 상기 사이드 정보를 파싱하는 단계(S330), 및 상기 사이드 정보 존재 지시자가 제4 값을 갖는 경우 상기 비트스트림으로부터 상기 사이드 정보 파싱을 바이패스하는 단계(S340)를 포함하며,상기 사이드 정보는 상기 영역의 엔트로피 디코딩에서의 사용을 위한 추정 확률 모델을 획득하기 위해 상기 영역 존재 지시자 및 신경망에 의해 처리되기 위한 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 사이드 정보 존재 지시자가 상기 제4 값을 갖는 경우, 상기 특징 맵 디코딩 방법은 상기 사이드 정보를 미리 결정된 사이드 정보 값으로 설정하는 단계(S580)를 포함하는,특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 영역 존재 지시자는 상기 제1 값 및 상기 제2 값에 의해 형성되는 2개의 값 중 하나만을 취할 수 있는 플래그인,특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 영역은 상기 특징 맵의 채널인,특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 특징 맵의 복수의 채널의 중요도(significance)를 지시하는 중요도 순서를 획득하는 단계(S610),최종 중요 채널 지시자를 획득하는 단계(S630), 및상기 최종 중요 채널 지시자에 기초하여 상기 영역 존재 지시자를 획득하는 단계(S640, S645)를 더 포함하는, 특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 최종 중요 채널의 지시는 상기 비트스트림으로부터 디코딩되고 상기 특징 맵의 영역의 압축으로 인한 코딩된 특징 맵의 품질을 지시하는 품질 지시자에 대응하는,특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 최종 중요 채널의 지시는 상기 중요도 순서 내에서 상기 최종 중요 채널의 인덱스에 대응하는,특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 중요도 순서를 획득하는 단계는 상기 비트스트림으로부터 상기 중요도 순서의 지시를 디코딩하는 단계를 포함하는, 특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 중요도 순서를 획득하는 단계(S630)는 상기 특징 맵이 생성된 소스 데이터에 관해 이전에 디코딩된 정보에 기초하여 상기 중요도 순서를 도출하는 단계를 포함하는, 특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 중요도 순서를 획득하는 단계(S630)는 상기 특징 맵이 생성된 소스 데이터의 유형에 관해 이전에 디코딩된 정보에 기초하여 상기 중요도 순서를 도출하는 단계를 포함하는, 특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비트스트림으로부터, 최상위 중요 채널로부터 상기 최종 중요 채널까지 상기 중요도 순서에 따라 상기 비트스트림 내에서 정렬된 채널을 디코딩하는 단계(S680)를 더 포함하는,특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비트스트림으로부터, 특징 맵의 영역을 유닛으로 분할하는 것을 지시하는 영역 분할 정보를 디코딩하는 단계, 및상기 분할 정보에 따라, 특징 맵 데이터가 상기 영역의 유닛을 디코딩하기 위해 상기 비트스트림으로부터 파싱되어야 하는지 여부를 지시하는 유닛 존재 지시를 획득하는 단계를 더 포함하는 특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 영역에 대한 영역 분할 정보는 상기 비트스트림이 상기 영역의 유닛의 치수 및/또는 위치를 지정하는 유닛 정보를 포함하는지 여부를 지시하는 플래그를 포함하며,상기 특징 맵 디코딩 방법은,상기 비트스트림으로부터의 정보에 기초하여 상기 영역의 유닛 당 유닛 존재 지시를 획득하는 단계; 및유닛에 대한 유닛 존재 지시의 값에 따라, 상기 유닛에 대한 특징 맵 데이터를 상기 비트스트림으로부터 파싱하거나 파싱하지 않는 단계포함하는, 특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서, 상기 비트스트림은 상기 유닛 존재 지시자를 포함하는,특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 상기 유닛 정보는 쿼드 트리, 이진 트리, 삼진 트리 또는 삼각 분할 중 적어도 하나를 포함하는 상기 영역(2000)의 계층적 분할을 지정하는, 특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비트스트림으로부터 상기 영역을 디코딩하는 단계는,   ・ 상기 영역의 계수 중 최종 계수의 위치를 지시하는 최종 중요 계수 지시자를 상기 비트스트림으로부터 추출하는 단계(S720),   ・ 상기 영역의 중요 계수를 상기 비트스트림으로부터 디코딩하는 단계(S750, S760),   ・ 미리 정의된 규칙에 따라 상기 최종 중요 계수 지시자 다음의 계수를 설정하는 단계(S740), 및   ・ 상기 영역의 계수를 역변환하여 상기 영역의 특징 데이터를 획득하는 단계(S770)를 포함하는, 특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 역변환(S770)은 역 이산 코사인 변환, 또는 역 이산 사인 변환, 또는 상기 역 이산 코사인 변환이나 역 이산 코사인 변환을 수정하여 획득되는 역변환, 또는 컨벌루션 신경망 변환인,특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비트스트림이 상기 특징 맵에 대한 임의의 사이드 정보를 포함하는지 여부를 지시하는 사이드 정보 존재 플래그를 상기 비트스트림으로부터 디코딩하는 단계 — 상기 사이드 정보는 상기 특징 맵의 엔트로피 디코딩에서의 사용을 위한 추정 확률 모델을 획득하기 위해 신경망에 의해 처리되기 위한 정보를 포함함 —를 더 포함하는 특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 영역 존재 지시자의 디코딩은 컨텍스트 적응형 엔트로피 디코더에 의한 디코딩을 포함하는,특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 비트스트림으로부터 신경망에 의한 처리를 위한 특징 맵 디코딩 방법으로서,상기 비트스트림으로부터 상기 특징 맵에 관한 사이드 정보 지시자를 획득하는 단계(S310);상기 특징 맵을 디코딩하는 단계(S350) — 상기 특징 맵을 디코딩하는 단계(350)는, 상기 사이드 정보 지시자가 제5 값을 갖는 경우, 상기 비트스트림으로부터 상기 특징 맵을 디코딩하기 위한 사이드 정보를 파싱하는 단계(S330), 및 상기 사이드 정보 지시자가 제6 값을 갖는 경우, 상기 비트스트림으로부터 상기 특징 맵을 디코딩하기 위한 사이드 정보의 파싱을 바이패스하는 단계(S340)를 포함함 —를 포함하는 특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 엔트로피 디코딩(S590)을 더 포함하며,상기 엔트로피 디코딩은 신경망에 의해 처리되는 디코딩된 특징 맵에 기초하는,특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 사이드 정보 지시자가 상기 제6 값을 갖는 경우, 상기 특징 맵 디코딩 방법은, 상기 사이드 정보를 미리 결정된 사이드 정보 값으로 설정하는 단계(S580)를 포함하는, 특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 미리 결정된 사이드 정보 값은 0인,특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서, 상기 비트스트림으로부터 상기 미리 결정된 사이드 정보 값을 디코딩하는 단계(S590)를 포함하는, 특징 맵 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 이미지 디코딩 방법으로서,비트스트림으로부터 신경망에 의한 처리를 위한 특징 맵을 디코딩하기 위한 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 따른 방법; 및상기 신경망으로 상기 디코딩된 특징 맵을 처리하는 것을 포함하는 디코딩된 이미지를 획득하는 단계를 포함하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 특징 맵은,   ・ 코딩된 이미지 데이터, 및/또는   ・ 상기 이미지 데이터를 디코딩하기 위한 코딩된 사이드 정보를 나타내는, 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 컴퓨터 비전을 위한 방법으로서,비트스트림으로부터 신경망에 의한 처리를 위한 특징 맵을 디코딩하기 위한 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 따른 방법; 및상기 신경망으로 상기 디코딩된 특징 맵을 처리하는 것을 포함하는 컴퓨터 비전 작업을 수행하는 단계를 포함하는 컴퓨터 비전을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항에 있어서, 상기 컴퓨터 비전 작업은 객체 검출, 객체 분류 및/또는 객체 인식인,컴퓨터 비전을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 신경망 처리를 위한 특징 맵을 비트스트림으로 인코딩하는 방법으로서,상기 특징 맵의 영역에 대해 영역 존재 지시자를 획득하는 단계(S160),상기 획득된 영역 존재 지시자에 기초하여 결정을 구현하는 단계(S170) — 상기 결정은,  상기 영역 존재 지시자가 제1 값을 갖는 경우, 상기 특징 맵의 영역을 상기 비트스트림으로 인코딩하는 결정(S180); 또는 상기 영역 존재 지시자가 제2 값을 갖는 경우, 상기 특징 맵의 영역을 상기 비트스트림으로 인코딩하는 것을 바이패스하는 결정(S190)임 —를 포함하는 특징 맵을 비트스트림으로 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 영역 존재 지시자는 상기 비트스트림에서 지시되는,특징 맵을 비트스트림으로 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서,상기 결정을 구현하는 단계(S170)는 상기 영역의 특징값을 평가하는 단계를 포함하는, 특징 맵을 비트스트림으로 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결정을 구현하는 단계(S170)는 상기 신경망 처리 결과의 품질에 대한 상기 영역의 영향에 기초하는,특징 맵을 비트스트림으로 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제36항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 결정을 구현하는 단계(S170)는,상기 특징 맵의 전송에 필요한 비트의 합을 최상위 중요 영역의 비트부터 시작하여 중요도를 감소시키는 영역으로 계속하여 상기 합이 미리 구성된 임계값을 초과할 때까지 증분적으로 결정하는 단계(S450),상기 합이 상기 미리 구성된 임계값을 초과하지 않는 영역과 상기 인코딩된 영역에 대한 제1 값을 갖는 상기 영역 존재 지시자를 인코딩하는 단계(S270, S280),인코딩되지 않은 영역에 대해 상기 제2 값을 갖는 영역 존재 지시자를 인코딩하는 단계(S470)를 포함하는 특징 맵을 비트스트림으로 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 신경망에 의한 처리를 위한 특징 맵을 비트스트림으로 인코딩하는 방법으로서,상기 특징 맵을 획득하는 단계(S360);상기 특징 맵에 관하여 상기 비트스트림에서 지시하는 사이드 정보를 지시할지 여부를 결정하는 단계(S370) — 상기 사이드 정보는 상기 비트스트림에서, 제3 값 및 상기 사이드 정보를 지시하는 사이드 정보 지시자(S380), 또는 상기 사이드 정보 없이 제4 값을 지시하는 사이드 정보 지시자(S390) 중 어느 하나를 지시함 —를 포함하는 특징 맵을 비트스트림으로 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 컴퓨터 프로그램으로서,하나 이상의 프로세서에서 실행될 때 제1항 내지 제41항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계를 수행하는 코드를 포함하는 비일시적 매체에 저장되는,컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 비트스트림에 기초한 신경망에 의한 처리를 위한 특징 맵을 디코딩하는 장치(2300)로서, 상기 특징 맵의 영역에 대해, 상기 비트스트림으로부터의 정보에 기초하여 영역 존재 지시자를 획득하도록 구성된 영역 존재 지시자 획득 모듈(2310), 상기 영역을 디코딩하도록 구성된 디코딩 모듈(2320) — 상기 디코딩 모듈(2320)은,  상기 영역 존재 지시자가 제1 값을 갖는 경우 상기 영역을 디코딩하기 위해 상기 비트스트림으로부터 데이터를 파싱하고, 상기 영역 존재 지시자가 제2 값을 갖는 경우 상기 영역을 디코딩하기 위해 상기 비트스트림으로부터의 데이터 파싱을 바이패스함 —을 포함하는 장치(2300).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 비트스트림으로부터 신경망에 의한 처리를 위한 특징 맵을 디코딩하기 위한 장치(2400)로서, 상기 비트스트림으로부터 상기 특징 맵에 관한 사이드 정보 지시자를 획득하도록 구성된 사이드 정보 지시자 획득 모듈(2410);상기 특징 맵을 디코딩하도록 구성된 디코딩 모듈(2420) — 상기 디코딩 모듈(2420)은, 상기 사이드 정보 지시자가 제5 값을 갖는 경우, 상기 비트스트림으로부터 상기 특징 맵을 디코딩하기 위한 사이드 정보를 파싱하고,  상기 사이드 정보 지시자가 제6 값을 갖는 경우, 상기 비트스트림으로부터 상기 특징 맵을 디코딩하기 위한 사이드 정보의 파싱을 바이패스함 —을 포함하는 장치(2400).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 신경망에 의한 처리를 위한 특징 맵을 비트스트림으로 인코딩하는 장치(2350)로서,특징 맵 영역 존재 지시자를 획득하도록 구성된 특징 맵 영역 존재 지시자 획득 모듈(2360),상기 획득된 특징 맵 영역 존재 지시자에 기초하여 결정을 구현하도록 구성된 인코딩 제어 모듈(2370) — 상기 인코딩 제어 모듈(2370)은, 상기 특징 맵 영역 존재 지시자가 제1 값을 갖는 경우, 상기 특징 맵의 영역을 상기 비트스트림으로 인코딩하고, 상기 특징 맵 영역 존재 지시자가 제2 값을 갖는 경우, 상기 특징 맵의 영역을 상기 비트스트림으로 인코딩하는 것을 바이패스함 —을 포함하는 장치(2350).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 신경망에 의한 처리를 위한 특징 맵을 비트스트림으로 인코딩하는 장치(2450)로서,상기 특징 맵을 획득하도록 구성된 특징 맵 획득 모듈(2460);상기 특징 맵에 관하여 상기 비트스트림에서 지시하는 사이드 정보를 지시할지 여부를 결정하도록 구성된 인코딩 제어 모듈(2470) — 상기 사이드 정보는 상기 비트스트림에서, 제3 값 및 상기 사이드 정보를 지시하는 사이드 정보 지시자, 또는 상기 사이드 정보 없이 제4 값을 지시하는 사이드 정보 지시자 중 어느 하나를 지시함 —을 포함하는 장치(2450).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 비트스트림에 기초하여 신경망에 의한 처리를 위한 특징 맵을 디코딩하는 장치로서,제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계를 수행하도록 구성된 처리 회로를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 신경망에 의한 처리를 위한 특징 맵을 비트스트림으로 인코딩하는 장치로서,제36항 내지 제41항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계를 수행하도록 구성된 처리 회로를 포함하는,장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>IKONIN, Sergey Yurievich</engName><name>아이코닌 세르게이 유리에비치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>KARABUTOV, Alexander Alexandrovich</engName><name>카라부토브 알렉산더 알렉산드로비치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>SOSULNIKOV, Mikhail Vyacheslavovich</engName><name>소술니코프 미하일 뱌체슬라보비치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>STEPIN, Victor Alexeevich</engName><name>스테핀 빅토르 알렉시비치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 뮌헨 리스스트라...</address><code> </code><country> </country><engName>ALSHINA, Elena Alexandrovna</engName><name>알시나 엘레나 알렉산드로브나</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>러시아</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/RU2020/000559</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0234900-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0236034-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0035319-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0674667-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1247544-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1247545-21</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237007294.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930553ff19307a37d52d01bb94bc35be521710716655b5f63ce9accf4d9764aac1a778a9e9f15c6fa059876d196aa52117e7ede6e2b3061e44</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9515544601e183ac7c0fc0b8cce555655be21fb695baef1bc67c9006058615471304a85ab5100a40e8f67a03217da8aeacdffe6fd846bd96</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>