<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:21.5421</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7009190</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>데이터 처리 방법, 장치 및 전자기기</inventionTitle><inventionTitleEng>DATA PROCESSING METHOD AND APPARATUS, AND ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.04.20</openDate><openNumber>10-2023-0052934</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/265</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/50</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 데이터 처리 방법, 장치 및 전자기기를 개시하며, 이는 데이터 처리 분야에 속한다. 상기 방법은, 디스플레이 인터페이스를 통해 데이터 송신단에 의해 송신되는 RGB 포맷의 제1 이미지 데이터를 수신하는 단계 - 제1 이미지 데이터는 타겟 이미지의 ARGB 데이터와 미리 설정된 배경 이미지의 이미지 데이터에 대해 이미지 혼합을 수행한 후 획득되는 이미지 데이터이며, 디스플레이 인터페이스는 RGB 포맷의 데이터를 수신하는 데 사용됨 - ; 제1 이미지 데이터에 대해 데이터 복원 처리를 수행하여 타겟 이미지의 ARGB 데이터를 획득하는 단계; 를 포함한다. 본 출원 실시예에 따라, 데이터 수신단이 ARGB 포맷의 이미지 데이터를 획득하도록 구현할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022042572</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/114393</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터 처리 방법에 있어서, 상기 방법은,디스플레이 인터페이스를 통해 데이터 송신단에 의해 송신된 RGB 포맷의 제1 이미지 데이터를 수신하는 단계 - 상기 제1 이미지 데이터는 타겟 이미지의 ARGB 데이터와 미리 설정된 배경 이미지의 이미지 데이터에 대해 이미지 혼합을 수행한 후 획득된 이미지 데이터이며, 상기 디스플레이 인터페이스는 RGB 포맷의 데이터를 수신하는 데 사용됨 - ;상기 제1 이미지 데이터에 대해 데이터 복원 처리를 수행하여 상기 타겟 이미지의 ARGB 데이터를 획득하는 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 미리 설정된 배경 이미지는 제1 미리 설정된 이미지와 제2 미리 설정된 이미지를 포함하며, 상기 제1 미리 설정된 이미지의 각 픽셀 포인트의 RGB 값은 모두 제1 미리 설정된 값이고, 상기 제2 미리 설정된 이미지의 각 픽셀 포인트의 RGB 값은 모두 제2 미리 설정된 값이며, 상기 제2 미리 설정된 값은 미리 설정된 색심도 비트 수에 기초하여 결정되며,상기 제1 이미지 데이터는 제1 혼합 이미지의 각 제1 픽셀 포인트의 RGB 값 및 제2 혼합 이미지의 각 제2 픽셀 포인트의 RGB 값을 포함하며,상기 제1 혼합 이미지는 상기 타겟 이미지와 상기 제1 미리 설정된 이미지에 대해 이미지 혼합을 수행한 후 획득되는 이미지이고, 상기 제2 혼합 이미지는 상기 타겟 이미지와 상기 제2 미리 설정된 이미지에 대해 이미지 혼합을 수행한 후 획득되는 이미지인 것을 특징으로 하는 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 픽셀 포인트의 RGB 값은 제1 비율에 기초하여 상기 타겟 이미지의 제1 타겟 픽셀 포인트의 RGB 값과 상기 제1 미리 설정된 이미지의 제2 타겟 픽셀 포인트의 RGB 값에 대해 가중 합산을 수행하여 얻은 데이터이며,상기 제2 혼합 이미지에서 상기 제1 픽셀 포인트와 대응되는 위치에 있는 제2 픽셀 포인트의 RGB 값은 상기 제1 비율에 기초하여 상기 제1 타겟 픽셀 포인트의 RGB 값과 상기 제2 미리 설정된 이미지의 제3 타겟 픽셀 포인트의 RGB 값에 대해 가중 합산을 수행하여 얻은 데이터이며,여기서, 상기 제1 타겟 픽셀 포인트는 상기 타겟 이미지에서 상기 제1 픽셀 포인트와 대응되는 위치에 있는 픽셀 포인트이고, 상기 제2 타겟 픽셀 포인트는 상기 제1 미리 설정된 이미지에서 상기 제1 타겟 픽셀 포인트와 대응되는 위치에 있는 픽셀 포인트이고, 상기 제3 타겟 픽셀 포인트는 상기 제2 미리 설정된 이미지에서 상기 제1 타겟 픽셀 포인트와 대응되는 위치에 있는 픽셀 포인트이며,여기서, 상기 제1 비율은 상기 제1 타겟 픽셀 포인트의 투명도와 미리 설정된 색심도의 비율인 것을 특징으로 하는 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 제1 이미지 데이터에 대해 데이터 복원 처리를 수행하여 상기 타겟 이미지의 ARGB 데이터를 획득하는 단계는,각 상기 제1 픽셀 포인트에 대해, 상기 제1 픽셀 포인트의 RGB 값 및 상기 제1 픽셀 포인트의 대응 위치에 있는 제2 픽셀 포인트의 RGB 값에 기초하여 상기 타겟 이미지에서 상기 제1 픽셀 포인트와 대응되는 위치에 있는 픽셀 포인트의 ARGB 값을 계산하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 각 상기 제1 픽셀 포인트에 대해, 상기 제1 픽셀 포인트의 RGB 값 및 상기 제1 픽셀 포인트의 대응 위치에 있는 제2 픽셀 포인트의 RGB 값에 기초하여 상기 타겟 이미지에서 상기 제1 픽셀 포인트와 대응되는 위치에 있는 픽셀 포인트의 ARGB 값을 계산하는 단계는,상기 제1 픽셀 포인트의 RGB 값, 상기 제1 픽셀 포인트의 대응 위치에 있는 제2 픽셀 포인트의 RGB 값 및 상기 제2 미리 설정된 값에 기초하여 제1 파라미터를 획득하는 단계;상기 제1 파라미터와 상기 미리 설정된 색심도에 따라 상기 타겟 이미지에서 상기 제1 픽셀 포인트와 대응되는 위치에 있는 픽셀 포인트의 투명도를 결정하고, 상기 제1 픽셀 포인트의 RGB 값과 상기 제1 파라미터에 따라 상기 타겟 이미지에서 상기 제1 픽셀 포인트와 대응되는 위치에 있는 픽셀 포인트의 RGB 값을 결정하는 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 미리 설정된 배경 이미지는 제3 미리 설정된 이미지를 포함하며, 제3 픽셀 포인트와 제4 픽셀 포인트는 상기 제3 미리 설정된 이미지에서 간격을 두고 배치되며, 상기 제3 픽셀 포인트의 RGB 값은 제3 미리 설정된 값이고, 상기 제4 픽셀 포인트의 RGB 값은 제4 미리 설정된 값이며, 상기 제4 미리 설정된 값은 미리 설정된 색심도 비트 수에 기초하여 결정되며,상기 제1 이미지 데이터는 제3 혼합 이미지의 각 제5 픽셀 포인트의 RGB 값을 포함하며, 상기 제3 혼합 이미지는 상기 타겟 이미지와 상기 제3 미리 설정된 이미지에 대해 이미지 혼합을 수행하여 얻은 이미지인 것을 특징으로 하는 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제5 픽셀 포인트의 RGB 값은 제2 비율에 기초하여 상기 타겟 이미지의 제4 타겟 픽셀 포인트의 RGB 값과 제3 미리 설정된 이미지에서 상기 제5 픽셀 포인트와 대응되는 위치에 있는 픽셀 포인트의 RGB 값에 대한 가중 합산을 통해 획득되며,여기서, 상기 제4 타겟 픽셀 포인트는 상기 타겟 이미지에서 상기 제5 픽셀 포인트와 대응되는 위치에 있는 픽셀 포인트이고, 상기 제2 비율은 상기 제2 타겟 픽셀 포인트의 투명도와 미리 설정된 색심도의 비율인 것을 특징으로 하는 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 제1 이미지 데이터에 대해 데이터 복원 처리를 수행하여 상기 타겟 이미지의 ARGB 데이터를 획득하는 단계는,상기 각 제5 픽셀 포인트에 대해, 상기 제5 픽셀 포인트의 RGB 값 및 상기 제3 혼합 이미지의 적어도 하나의 제5 타겟 픽셀 포인트의 RGB 값에 기초하여 상기 타겟 이미지에서 상기 제5 픽셀 포인트와 대응되는 위치에 있는 제6 타겟 픽셀 포인트의 ARGB 값을 결정하는 단계를 포함하되,여기서, 상기 제5 타겟 픽셀 포인트는 상기 제5 픽셀 포인트에 인접하고, 상기 제3 미리 설정된 이미지에서 상기 제5 타겟 픽셀 포인트의 대응 위치에 있는 픽셀 포인트의 RGB 값은 상기 제3 미리 설정된 이미지에서 상기 제5 픽셀 포인트의 대응 위치에 있는 픽셀 포인트의 RGB 값과 다른 것을 특징으로 하는 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제5 픽셀 포인트의 RGB 값 및 상기 제3 혼합 이미지의 적어도 하나의 제5 타겟 픽셀 포인트의 RGB 값에 기초하여 상기 타겟 이미지에서 상기 제5 픽셀 포인트와 대응되는 위치에 있는 제6 타겟 픽셀 포인트의 ARGB 값을 결정하는 단계는,모든 상기 제5 타겟 픽셀 포인트의 타겟 색상의 색상 값의 평균값을 계산하는 단계 - 상기 타겟 색상은 적색, 녹색 및 남색임 - ;각 상기 평균값, 상기 제5 픽셀 포인트의 RGB 값 및 상기 제4 미리 설정된 값에 기초하여 제2 파라미터를 획득하는 단계;상기 제2 파라미터 및 상기 미리 설정된 색심도에 따라 상기 타겟 이미지에서 상기 제5 픽셀 포인트의 대응 위치에 있는 제6 타겟 픽셀 포인트의 투명도를 결정하는 단계;상기 제5 픽셀 포인트의 RGB 값과 상기 제2 파라미터에 따라 상기 타겟 이미지에서 상기 제5 픽셀 포인트의 대응 위치에 있는 제6 타겟 픽셀 포인트의 RGB 값을 결정하는 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 방법은,상기 제6 타겟 픽셀 포인트가 불투명 픽셀 포인트로 결정된 경우, 상기 제6 타겟 픽셀 포인트의 투명도를 상기 제4 미리 설정된 값으로 결정하고, 상기 제6 타겟 픽셀 포인트의 RGB 값을 상기 제6 타겟 픽셀 포인트와 대응되는 위치에 있는 제5 픽셀 포인트의 RGB 값으로 결정하는 단계;상기 제6 타겟 픽셀 포인트가 흑색 반투명 픽셀 포인트로 결정된 경우, 상기 제6 타겟 픽셀 포인트의 RGB 값을 상기 제3 미리 설정된 값으로 결정하는 단계;상기 제6 타겟 픽셀 포인트의 픽셀 위치가 상기 제3 픽셀 포인트의 픽셀 위치와 대응되는 경우, 상기 적어도 하나의 제5 타겟 픽셀 포인트의 RGB 값에 기초하여 상기 제6 타겟 픽셀 포인트의 투명도를 결정하는 단계;상기 제6 타겟 픽셀 포인트의 픽셀 위치가 상기 제4 픽셀 포인트의 픽셀 위치와 대응되는 경우, 상기 제6 타겟 픽셀 포인트의 대응 위치에 있는 제5 픽셀 포인트의 RGB 값에 기초하여 상기 제6 타겟 픽셀 포인트의 투명도를 결정하는 단계; 를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제6 타겟 픽셀 포인트를 불투명 픽셀 포인트로 결정하는 단계는,상기 타겟 이미지에서 상기 제6 타겟 픽셀 포인트의 8개의 인접 픽셀 포인트의 투명도가 모두 상기 제4 미리 설정된 값으로 결정된 경우, 상기 제6 타겟 픽셀 포인트를 불투명 픽셀 포인트로 결정하는 단계를 포함하며,상기 제6 타겟 픽셀 포인트를 흑색 반투명 픽셀 포인트로 결정하는 단계는,상기 타겟 이미지에서 상기 제6 타겟 픽셀 포인트의 8개의 인접 픽셀 포인트의 RGB 값이 모두 상기 제3 미리 설정된 값으로 결정된 경우, 상기 제6 타겟 픽셀 포인트를 흑색 반투명 픽셀 포인트로 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제6항에 있어서, 상기 제1 이미지 데이터에 대해 데이터 복원 처리를 수행하여 상기 타겟 이미지의 ARGB 데이터를 획득하는 단계는,상기 제5 픽셀 포인트에 대해, 상기 타겟 이미지에서 상기 제5 픽셀 포인트와 대응되는 위치에 있는 제6 타겟 픽셀 포인트가 불투명 픽셀 포인트로 결정된 경우, 상기 제6 타겟 픽셀 포인트의 RGB 값을 상기 제5 픽셀 포인트의 RGB 값으로 결정하고, 상기 제6 타겟 픽셀 포인트의 투명도를 상기 제4 미리 설정된 값으로 결정하는 단계;상기 제5 픽셀 포인트에 대해, 상기 타겟 이미지에서 상기 제5 픽셀 포인트와 대응되는 위치에 있는 제6 타겟 픽셀 포인트가 흑색 반투명 픽셀 포인트로 결정된 경우, 상기 제6 타겟 픽셀 포인트의 RGB 값을 상기 제3 미리 설정된 값으로 결정하는 단계;상기 제5 픽셀 포인트의 픽셀 위치가 상기 제3 픽셀 포인트의 픽셀 위치와 대응되는 경우, 적어도 하나의 제5 타겟 픽셀 포인트의 RGB 값에 기초하여 상기 제6 타겟 픽셀 포인트의 투명도를 결정하는 단계;상기 제5 픽셀 포인트의 픽셀 위치가 상기 제4 픽셀 포인트의 픽셀 위치와 대응되는 경우, 상기 제6 타겟 픽셀 포인트의 대응 위치에 있는 제5 픽셀 포인트의 RGB 값에 기초하여 상기 제6 타겟 픽셀 포인트의 투명도를 결정하는 단계; 를 포함하되,여기서, 상기 제5 타겟 픽셀 포인트는 상기 제5 픽셀 포인트에 인접하고, 상기 제3 미리 설정된 이미지에서 제5 타겟 픽셀 포인트의 대응 위치에 있는 픽셀 포인트의 RGB 값은 상기 제3 미리 설정된 이미지에서 상기 제5 픽셀 포인트의 대응 위치에 있는 픽셀 포인트의 RGB 값과 다른 것을 특징으로 하는 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 타겟 이미지에서 상기 제5 픽셀 포인트와 대응되는 위치에 있는 제6 타겟 픽셀 포인트를 불투명 픽셀 포인트로 결정하는 단계는,상기 제5 픽셀 포인트의 8개의 인접 픽셀 포인트의 RGB 값이 모두 같은 것으로 결정된 경우, 상기 제5 픽셀 포인트의 대응 위치에 있는 제6 타겟 픽셀 포인트를 불투명 픽셀 포인트로 결정하는 단계를 포함하며,상기 타겟 이미지에서 상기 제5 픽셀 포인트와 대응되는 위치에 있는 제6 타겟 픽셀 포인트를 흑색 반투명 픽셀 포인트로 결정하는 단계는,상기 제3 혼합 이미지의 각 제7 타겟 픽셀 포인트의 RGB 값이 모두 상기 제3 미리 설정된 값이고, 각 상기 제5 타겟 픽셀 포인트의 RGB 값이 같은 것으로 결정된 경우, 상기 타겟 이미지에서 상기 제5 픽셀 포인트와 대응되는 위치에 있는 제6 타겟 픽셀 포인트를 흑색 반투명 픽셀 포인트로 결정하는 단계를 포함하며,여기서, 상기 제7 타겟 픽셀 포인트는 상기 제5 픽셀 포인트에 인접하고, 상기 제3 미리 설정된 이미지에서 상기 제7 타겟 픽셀 포인트의 대응 위치에 있는 픽셀 포인트의 RGB 값은 상기 제3 미리 설정된 이미지에서 상기 제5 픽셀 포인트의 대응 위치에 있는 픽셀 포인트의 RGB 값과 같은 것을 특징으로 하는 데이터 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 데이터 처리 장치에 있어서,디스플레이 인터페이스를 통해 데이터 송신단에 의해 송신된 RGB 포맷의 제1 이미지 데이터를 수신하도록 구성된 제1 이미지 데이터 획득 모듈 - 상기 제1 이미지 데이터는 타겟 이미지의 ARGB 데이터와 미리 설정된 배경 이미지의 이미지 데이터에 대해 이미지 혼합을 수행한 후 획득된 이미지 데이터이며, 상기 디스플레이 인터페이스는 RGB 포맷의 데이터를 수신하는 데 사용됨 - ;상기 제1 이미지 데이터에 대해 데이터 복원 처리를 수행하여 상기 타겟 이미지의 ARGB 데이터를 획득하도록 구성된 복원 모듈; 을 포함하는 것을 특징으로 하는 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 전자기기에 있어서, 프로세서, 메모리, 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령어를 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령어가 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 의한 데이터 처리 방법의 단계가 구현되는 것을 특징으로 하는 전자기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 컴퓨터 소프트웨어 제품에 있어서, 상기 컴퓨터 소프트웨어 제품이 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되어 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 의한 방법을 구현하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 소프트웨어 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 데이터 처리 장치에 있어서, 상기 장치는 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 의한 데이터 처리 방법을 수행하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 칩에 있어서, 상기 칩은 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하며, 상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서와 결합되고, 상기 프로세서는 프로그램 또는 명령어를 실행하도록 구성되어 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 의한 방법을 구현하는 것을 특징으로 하는 칩.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Huicong</engName><name>쉬 후이콩</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>920030005516</code><country>대한민국</country><engName>SONG YUN HO</engName><name>송윤호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로**길 ** (대치동) *층(케이에스고려국제특허법률사무소)</address><code>919990003704</code><country>대한민국</country><engName>Kwon Hyuk Soo</engName><name>권혁수</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202010893667.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0300233-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.03.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0301039-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.03.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0301071-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0045923-95</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237009190.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9354df3841f7853d7eec729bbfaeb120aad39c63b5f7e28c3ddbb7b347ce010fedd07c007e6c84c623f82c7ba3eb0ab07ee7ab55617528512c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0d946eecef13572fb842eb518767beee74c0fbb2d1844f74541b9b8c299db96f9cb77ffd620fbd486261222ad7fb990496fe0bd129fd4e6c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>