<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:42.5642</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.03.15</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7032334</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시선 기반 내비게이션을 위한 디바이스들, 방법들, 및 그래픽 사용자 인터페이스들</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICES, METHODS, AND GRAPHICAL USER INTERFACES FOR  GAZE-BASED NAVIGATION</inventionTitleEng><openDate>2025.10.20</openDate><openNumber>10-2025-0150666</openNumber><originalApplicationDate>2021.03.15</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-7032843</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.09.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0481</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04845</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0485</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020227032843</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 사용자의 시선의 검출에 따라 콘텐츠 항목을 확장시킨다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는, 사용자가 콘텐츠 항목을 읽고 있다는 결정에 따라, 콘텐츠 항목의 텍스트를 스크롤한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 사용자의 머리의 이동의 검출 및 사용자의 시선의 검출에 따라 사용자 인터페이스들 사이에서 내비게이팅한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는, 일부 실시예들에 따르면, 사용자의 머리의 이동의 검출 및 사용자의 시선의 검출에 따라, 콘텐츠의 일부분과 관련된 증강된 콘텐츠를 디스플레이한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021194790</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.03.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/022413</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 시선 추적 디바이스와 통신하는 전자 디바이스에서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 콘텐츠 항목의 제1 부분을 포함하는 제1 콘텐츠 영역을 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계; 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 시선 추적 디바이스를 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선이 상기 콘텐츠 항목의 제1 부분을 향해 지향된다고 결정하는 단계; 및 상기 사용자의 시선이 상기 콘텐츠 항목의 제1 부분을 향해 지향된다고 결정하는 것에 응답하여,  상기 사용자의 시선의 모션이 상기 사용자가 상기 콘텐츠 항목의 제1 부분을 읽고 있음을 나타낸다는 결정에 따라,   상기 콘텐츠 항목의 제1 부분 및 상기 제1 콘텐츠 영역 내에 디스플레이되지 않았던 상기 콘텐츠 항목의 제2 부분을 포함하는 제2 콘텐츠 영역을 포함하도록 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하고;  상기 사용자의 시선이, 상기 사용자가 상기 콘텐츠 항목의 제1 부분을 읽고 있음을 나타내는 방식으로 이동하지 않고서, 상기 콘텐츠 항목의 제1 부분을 향해 지향된다는 결정에 따라,   상기 제2 콘텐츠 영역을 포함하도록 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스는 제3 콘텐츠 영역을 추가로 포함하고, 상기 제3 콘텐츠 영역은 제2 콘텐츠 항목의 제1 부분을 포함하며, 상기 방법은, 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 시선 추적 디바이스를 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선이 상기 제2 콘텐츠 항목의 제1 부분을 향해 지향된다고 결정하는 단계; 및 상기 사용자의 시선이 상기 제2 콘텐츠 항목의 제1 부분을 향해 지향된다고 결정하는 것에 응답하여,  상기 사용자의 시선의 모션이 상기 사용자가 상기 제2 콘텐츠 항목의 제1 부분을 읽고 있음을 나타낸다는 결정에 따라,   상기 제2 콘텐츠 영역을 디스플레이하지 않고서, 상기 제2 콘텐츠 항목의 제1 부분 및 상기 제3 콘텐츠 영역 내에 디스플레이되지 않았던 상기 제2 콘텐츠 항목의 제2 부분을 포함하는 제4 콘텐츠 영역을 포함하도록 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 전자 디바이스의 사용자의 시선이 상기 콘텐츠 항목의 제1 부분을 향해 지향된다고 결정하기 전에, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 값을 갖는 시각적 특성으로 하나 이상의 다른 콘텐츠 항목들을 디스플레이하는 단계; 및상기 사용자의 시선이 상기 콘텐츠 항목의 제1 부분을 향해 지향된다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 시선의 모션이 상기 사용자가 상기 콘텐츠 항목의 제1 부분을 읽고 있음을 나타낸다는 상기 결정에 따라,  상기 제1 값과는 상이한 제2 값을 갖는 상기 시각적 특성으로 상기 하나 이상의 다른 콘텐츠 항목들을 디스플레이하도록 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 시각적 특성은 반투명도의 정도이고, 상기 제1 값은 상기 제2 값보다 더 작은 반투명도에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 시각적 특성은 크기이고, 상기 제1 값은 상기 제2 값보다 더 큰 크기에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 사용자 인터페이스는 제3 콘텐츠 영역을 추가로 포함하고, 상기 제3 콘텐츠 영역은 제2 콘텐츠 항목의 제1 부분을 포함하며,상기 제2 콘텐츠 영역을 포함하도록 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하는 것은 상기 제3 콘텐츠 영역 상에 오버레이되는 상기 제2 콘텐츠 영역을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 사용자의 시선의 모션이 상기 전자 디바이스의 사용자가 상기 콘텐츠 항목의 제1 부분을 읽고 있음을 나타낸다고 결정하기 전에, 상기 제1 콘텐츠 영역 및 상기 제3 콘텐츠 영역은 상기 사용자 인터페이스 내에 제1 z 높이로 디스플레이되고, 상기 제2 콘텐츠 영역을 포함하도록 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하는 것은 상기 제2 콘텐츠 영역을 상기 사용자 인터페이스 내에 상기 제1 z 높이로 디스플레이하는 것, 및 상기 사용자 인터페이스에서 상기 제3 콘텐츠 영역의 z 높이를 제2 z 높이로 변경하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제2 콘텐츠 영역을 포함하도록 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하는 것은 상기 제1 콘텐츠 영역의 크기를 상기 제2 콘텐츠 영역이 되도록 확장시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제2 콘텐츠 영역을 포함하도록 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하는 것은, 상기 사용자가 상기 콘텐츠 항목의 제1 부분을 계속 읽는 동안 상기 제1 콘텐츠 영역이 상기 제2 콘텐츠 영역으로 변화하는 것을 점진적으로 애니메이션화하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 제2 콘텐츠 영역을 포함하도록 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하는 동안 또는 그 후에, 상기 시선 추적 디바이스를 통해, 상기 전자 디바이스의 사용자의 시선이 더 이상 상기 콘텐츠 항목을 향해 지향되지 않는다고 결정하는 단계; 및상기 전자 디바이스의 사용자의 시선이 더 이상 상기 콘텐츠 항목을 향해 지향되지 않는다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제2 콘텐츠 영역을 디스플레이하지 않고서, 상기 제1 콘텐츠 영역을 포함하는 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 제2 콘텐츠 영역을 포함하도록 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하는 동안 또는 그 후에, 상기 시선 추적 디바이스를 통해, 상기 사용자의 시선의 모션이 더 이상 상기 전자 디바이스의 사용자가 상기 콘텐츠 항목을 읽고 있음을 나타내지 않는다고 결정하는 단계; 및상기 사용자의 시선의 모션이 더 이상 상기 전자 디바이스의 사용자가 상기 콘텐츠 항목을 읽고 있음을 나타내지 않는다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제2 콘텐츠 영역을 디스플레이하지 않고서, 상기 제1 콘텐츠 영역을 포함하도록 상기 사용자 인터페이스를 복귀시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 사용자의 시선의 모션이 상기 사용자가 상기 콘텐츠 항목의 제1 부분을 읽고 있음을 나타낸다는 상기 결정은, 상기 시선 추적 디바이스로, 텍스트를 읽는 것에 대응하는 상기 사용자의 눈 이동을 검출하는 것에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 전자 디바이스에서, 통지 이벤트의 표시를 검출하는 단계; 및상기 통지 이벤트의 표시를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 시선의 모션이 상기 사용자가 상기 사용자 인터페이스 내의 콘텐츠 항목을 읽고 있지 않음을 나타낸다는 결정에 따라, 상기 전자 디바이스에서, 상기 통지 이벤트의 표시를 생성하고; 상기 사용자의 시선의 모션이 상기 사용자가 상기 사용자 인터페이스 내의 콘텐츠 항목을 읽고 있음을 나타낸다는 결정에 따라, 상기 통지 이벤트의 표시를 생성하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 사용자의 시선이 상기 콘텐츠 항목의 제1 부분을 향해 지향된다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 시선의 모션이 상기 사용자가 상기 콘텐츠 항목의 제1 부분을 읽고 있음을 나타낸다는 상기 결정에 따라,  상기 사용자가 상기 콘텐츠 항목을 계속 읽음에 따라 상기 제2 콘텐츠 영역의 미리결정된 부분을 상기 사용자 인터페이스 내의 제1 위치로부터 상기 사용자 인터페이스 내의 제2 위치로 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제2 콘텐츠 영역을 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 위치로부터 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 제2 위치로 이동시키는 단계는,상기 사용자가 상기 콘텐츠 항목의 제1 부분을 읽었다는 것을 검출하는 것에 응답하여 상기 제2 콘텐츠 영역을 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 이동의 제1 부분만큼 이동시키는 단계, 및상기 제2 콘텐츠 영역을 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 이동의 제1 부분만큼 이동시킨 후, 상기 사용자가 상기 콘텐츠 항목의 제2 부분을 읽었다는 것을 검출하는 것에 응답하여 상기 제2 콘텐츠 영역을 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 이동의 제2 부분만큼 이동시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 사용자의 시선이 상기 콘텐츠 항목의 제1 부분을 향해 지향되는 동안 그리고 상기 제2 콘텐츠 영역이 디스플레이되기 전에, 상기 콘텐츠 항목의 제1 부분은 상기 사용자 인터페이스 내의 제1 위치에 디스플레이되고, 상기 제2 콘텐츠 영역을 포함하도록 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하는 것은 상기 사용자 인터페이스 내의 상기 제1 위치에서 상기 제2 콘텐츠 영역 내에 상기 콘텐츠 항목의 제1 부분의 디스플레이를 유지하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 제1 콘텐츠 영역 내의 상기 콘텐츠 항목의 제1 부분은 제1 크기를 갖는 상기 사용자 인터페이스의 영역을 점유하고, 상기 제2 콘텐츠 영역 내의 상기 콘텐츠 항목의 제1 부분은 상기 제1 크기를 갖는 상기 사용자 인터페이스의 영역을 점유하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금, 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 샌프란...</address><code> </code><country>스페인</country><engName>PLA I CONESA, Pol</engName><name>플라 아이 코네사, 폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>ORDING, Bas</engName><name>오르딩, 바스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LEMAY, Stephen O.</engName><name>르메이, 스티븐 오.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BAUERLY, Kristi E.</engName><name>바우얼리, 크리스티 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>대만</country><engName>CHIU, Shih-Sang</engName><name>치우 , 시-상</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>슬로바키아</country><engName>RAVASZ, Jonathan</engName><name>라바즈, 조나단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>러시아</country><engName>KRIVORUCHKO, Evgenii</engName><name>크리보루츠코, 에브게니</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.03.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/001,210</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/131,754</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1099550-77</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257032334.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ebd6b9e5188b12e6e3dd807b411c835c5eaa8969a917153ad19b500d519e8a5bb44bb1bdf0eae2271916267eb120cad789e7dadd07816f68c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd79bea3195aba4d57a89e4b02c6d1a1f972cb3fcd723fa590b27c5431def57d84285654a0318ea973744a33e6e6e360bf0fbacbf270aa9a4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>