<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:54.3354</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7039059</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>아데노바이러스 유전자 요법 벡터</inventionTitle><inventionTitleEng>ADENOVIRAL GENE THERAPY VECTORS</inventionTitleEng><openDate>2024.03.15</openDate><openNumber>10-2024-0035382</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 48/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/86</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/725</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 예를 들어, 생체내 또는 생체외 유전자 요법을 위한 조혈 세포(예를 들어, 조혈 세포의 하나 이상의 특정 유형)의 효율적인 형질도입을 특징으로 하는 아데노바이러스 벡터를 포함한다. 본 개시내용은 특히, Ad3, Ad5, Ad7, Ad11, Ad14, Ad16, Ad21, Ad34, Ad35, Ad37 및 Ad50 벡터 및 게놈을 포함한다. 본 개시내용의 Ad3, Ad5, Ad7, Ad11, Ad14, Ad16, Ad21, Ad34, Ad35, Ad37 및 Ad50 벡터 및 게놈은 치료용 페이로드를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022221702</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/025081</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 조혈 세포 유형의 선택적 표적화 방법으로서, 대상체 또는 시스템에게 아데노바이러스 벡터를 투여하는 단계를 포함하되, 상기 아데노바이러스 벡터는,(a) Ad3, Ad5, Ad7, Ad11, Ad14, Ad16, Ad21, Ad34, Ad35, Ad37 또는 Ad50 혈청형 중 하나 이상의 바이러스 폴리펩타이드를 포함하는 캡시드로서, 상기 하나 이상의 바이러스 폴리펩타이드는 (i) 섬유 놉(fiber knob); (ii) 섬유 샤프트; (iii) 섬유 테일; (iv) 펜톤; 및 (v) 헥손중 하나 이상을 포함하는, 상기 캡시드; 및(b) 이종성 핵산 페이로드를 포함하는 이중 가닥 DNA 게놈을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 게놈은,(a) 3' ITR 및 5' ITR로서, 각각 바이러스 폴리펩타이드 혈청형을 갖는, 상기 3' ITR 및 상기 5' ITR; 및(b) 패키징 서열로서, 바이러스 폴리펩타이드 혈청형을 갖는, 상기 패키징 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 내지 제2항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 조혈 세포 유형은 최종 분화 세포 유형이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 조혈 세포 유형은 선조 세포이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 조혈 세포 유형은 HSC, 공통 림프 전구세포(CLP), T 세포, NK 세포, 집락 형성 단위(CFU)-pre B 세포, B 세포, 공통 골수 전구세포(CMP), 과립구-대식세포 전구세포(GMP), CFU-M 세포, 단핵모세포, 단핵구, 대식세포, CFU-G 세포, 골수아세포, 과립구, 호중구, 호산구, 호염기구, 거핵구-적혈구 전구세포(MEP), BFU-E 세포, CFU-E 세포, 적아세포, 적혈구, CFU-Mk 세포, 거핵구 및/또는 혈소판이거나 이를 포함하되, 선택적으로 상기 HSC는 CD34+ 장기 조혈 줄기 세포(LT-HSC) 및/또는 CD34+ 단기(ST)-HSC인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 생체내 유전자 요법의 방법인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 조혈 세포 유형은 포유동물 조혈 세포 유형이고, 선택적으로 상기 포유동물 조혈 세포 유형은 인간 조혈 세포 유형인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서, 상기 대상체는 포유동물 대상체이되, 선택적으로 상기 포유동물 대상체는 인간 대상체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 아데노바이러스 벡터의 투여 이전에 상기 대상체의 조혈 세포의 동원을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 하나 이상의 면역억제제를 상기 대상체에게 투여하는 단계를 포함하되, 선택적으로 상기 하나 이상의 면역억제제의 투여는 상기 아데노바이러스 벡터 투여 이전인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 생체외 유전자 요법의 방법인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 조혈 세포 유형은 포유동물 조혈 세포 유형이고, 선택적으로 상기 포유동물 조혈 세포 유형은 인간 조혈 세포 유형인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 시스템은 포유동물 공여자로부터 유래된 생물학적 샘플이거나 이를 포함하되, 선택적으로 상기 포유동물 공여자는 인간 공여자인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이종성 핵산 페이로드는 선택 가능한 마커를 포함하되, 선택적으로 상기 선택 가능한 마커는 MGMTP140K인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 방법은 선택제를 상기 대상체에게 투여하는 단계를 포함하되, 선택적으로 상기 선택제는 O6BG 및/또는 BCNU를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 바이러스 폴리펩타이드는, (a) 섬유 놉 및 섬유 샤프트; (b) 섬유 놉 및 섬유 테일; (c) 섬유 놉 및 펜톤; (d) 섬유 놉 및 헥손; (e) 섬유 놉, 헥손 및 펜톤; (f) 섬유 샤프트 및 섬유 테일; (g) 섬유 샤프트 및 펜톤; (h) 섬유 샤프트 및 헥손; (i) 섬유 샤프트, 헥손 및 펜톤; (j) 섬유 테일 및 펜톤; (k) 섬유 테일 및 헥손; (l) 섬유 테일, 헥손 및 펜톤; (m) 섬유 놉, 섬유 샤프트 및 섬유 테일; (n) 섬유 놉, 섬유 샤프트 및 펜톤; (o) 섬유 놉, 섬유 샤프트 및 헥손; (p) 섬유 놉, 섬유 샤프트, 헥손 및 펜톤; (q) 섬유 놉, 섬유 샤프트, 섬유 테일 및 펜톤;  (r) 섬유 놉, 섬유 샤프트, 섬유 테일, 펜톤 및 헥손; 또는 (s) 펜톤 및 헥손을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 섬유 놉은 서열번호 15, 33, 51, 69, 87, 105, 123, 141, 159, 177 및 195로부터 선택된 서열과 적어도 80% 동일성을 갖는 서열을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 섬유 샤프트는 서열번호 14, 32, 50, 68, 86, 104, 122, 140, 158, 176 및 194로부터 선택된 서열과 적어도 80% 동일성을 갖는 서열을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 섬유 테일은 서열번호 18, 36, 54, 72, 90, 108, 126, 144, 162, 180 및 198로부터 선택된 서열과 적어도 80% 동일성을 갖는 서열을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 섬유 펜톤은 서열번호 16, 34, 52, 70, 88, 106, 124, 142, 160, 178 및 196으로부터 선택된 서열과 적어도 80% 동일성을 갖는 서열을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 섬유 헥손은 서열번호 17, 35, 53, 71, 89, 107, 125, 143, 161, 179 및 197로부터 선택된 서열과 적어도 80% 동일성을 갖는 서열을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아데노바이러스 벡터는 상기 바이러스 펩타이드의 혈청형의 섬유를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 섬유는 서열번호 13, 31, 49, 67, 85, 103, 121, 139, 157, 175 및 193로부터 선택된 서열과 적어도 80% 동일성을 갖는 서열을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아데노바이러스 벡터는, 상기 캡시드가 상기 바이러스 펩타이드의 혈청형이 갖지 않는 섬유 놉, 섬유 샤프트, 섬유 테일, 헥손 또는 펜톤 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 키메라 벡터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아데노바이러스 벡터는 헬퍼 의존성 벡터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이종성 핵산 페이로드는 단백질을 암호화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이종성 핵산 페이로드는 키메라 항원 수용체(CAR), T 세포 수용체(TCR), 항체 또는 작은 RNA를 암호화하고, 선택적으로 상기 작은 RNA는 shRNA인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이종성 핵산 페이로드는 키메라 항원 수용체(CAR) 또는 T 세포 수용체(TCR)를 암호화하고, 상기 조혈 세포 유형은 T 세포이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이종성 핵산 페이로드는 항체를 암호화하고, 상기 조혈 세포 유형은 B 세이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이종성 핵산 페이로드는 유전자 편집 효소 또는 시스템을 암호화하되, 상기 유전자 편집은 CRISPR 편집, 염기 편집, 프라임 편집 및 징크 핑거 뉴클레아제 편집으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이종성 핵산 페이로드는 아데노신 탈아미노효소 결핍증(ADA), 부신백질이영양증(ALD), 무감마글로불린혈증, 알파-1 항트립신 결핍증, 선천성 무거핵구성 혈소판감소증, 근위축성 측색 경화증(루게릭병), 혈관확장성 운동실조증, 바테병, 베르나르-술리에 증후군, CD40/CD40L 결핍증, 만성 육아종 질환, 공통 가변성 면역 결핍증(CVID), 선천성 혈전성 혈소판감소성 자반증(cTTP), 낭포성 섬유증, 다이아몬드 블랙판 빈혈(DBA), DOCK 8 결핍증, 선천성 각화부전증, 파브리병,인자 V 결핍증,인자 VII 결핍증,인자 X 결핍증,인자 XI 결핍증,인자 XII 결핍증,인자 XIII 결핍증, 가족성 아포지단백질 E 결핍증 및 죽상경화증(ApoE), 가족성 적혈구탐식성 림프조직구증식증, 판코니 빈혈(FA), 프리드라이히 운동실조, 고세병, 글란츠만 혈소판기능저하증, 글르코스혈증, 글리코겐 축적병, 글리코겐 축적병 타입 I(GSDI), 그레이 혈소판 증후군, 혈우병, 혈우병 A, 혈우병 B, 유전성 혈색소증, 헐러 증후군, 하이퍼 IgM, 저감마글로불린혈증, 크라베병, 주조직 적합성 복합체 II형 결핍증(MHC-II), 매플시럽뇨증, 이염성백질이영양증(MLD), 뮤코다당증, 점액다당류증 타입 I(MPS I), MPS II(헌터 증후군), MPS III(산필리포 증후군), MPS IV(모르쿠오 증후군), MPS V, MPS VI(마로토-라미증후군), MPS VII(슬라이 증후군), 근위측증, 니만픽병, 파킨슨병, 발작성야간혈색뇨(PNH), 악성 빈혈, 페닐케톤뇨증(PKU), 폼페병, 폐포 단백증(PAP), 순적혈구 무형성증(PRCA), 피루브산 키나제 결핍증, 불응성 빈혈, 슈바크만-다이아몬드증후군, 선택성 IgA 결핍증, 중증 재생불량성 빈혈, 중증 복합 면역결핍병(SCID), 아데노신 탈아미노효소 결핍증으로 인한 중증 복합 면역결핍증(ADA-SCID), 겸상 적혈구 빈혈증, 겸상 적혈구병, 겸상 적혈구 소질, 테이삭스병, 지중해빈혈, 중간 지중해빈혈, 폰기에르케병, 폰빌레브란트병, 비스코트-알드리히 증후군(WAS), X-연관 무감마글로불린혈증(XLA), X-연관 중증 복합 면역결핍증(SCID-X1), 젤워거 증후군, α-만노시드증, β-만노시드증, β-지중해빈혈 및/또는 주요 β-지중해빈혈로부터 선택된 병태의 치료를 위한 작용제를 암호화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 아데노바이러스 벡터 및 아데노바이러스 벡터 게놈을 포함하는 조혈 세포로서,상기 아데노바이러스 벡터는 Ad3, Ad5, Ad7, Ad11, Ad14, Ad16, Ad21, Ad34, Ad35, Ad37 또는 Ad50 혈청형 중 하나 이상의 바이러스 폴리펩타이드를 포함하는 캡시드를 포함하되, 상기 하나 이상의 바이러스 폴리펩타이드는 (i) 섬유 놉; (ii) 섬유 샤프트; (iii) 섬유 테일;  (iv) 펜톤; 및  (v) 헥손중 하나 이상을 포함하고, 상기 아데노바이러스 벡터 게놈은 이종성 핵산 페이로드를 포함하는 이중 가닥 DNA 게놈을 포함하며,상기 조혈 세포는 HSC, 공통 림프 전구세포(CLP), T 세포, NK 세포, 집락 형성 단위(CFU)-pre B 세포, B 세포, 공통 골수 전구세포(CMP) 세포, 과립구-대식세포 전구세포(GMP) 세포, CFU-M 세포, 단핵모세포, 단핵구, 대식세포, CFU-G 세포, 골수아세포, 과립구, 호중구, 호산구, 호염기구, 거핵구-적혈구 전구세포(MEP) 세포, BFU-E 세포, CFU-E 세포, 적아세포, 적혈구, CFU-Mk 세포, 거핵구 및/또는 혈소판이되, 선택적으로 상기 HSC 세포는 CD34+ 장기 조혈 줄기 세포(LT-HSC) 및/또는 CD34+ 단기(ST)-HSC인, 조혈 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 아데노바이러스 벡터 게놈을 포함하는 조혈 세포로서,상기 아데노바이러스 벡터 게놈은 (a) 3' ITR 및 5' ITR로서, 각각 Ad3, Ad5, Ad7, Ad11, Ad14, Ad16, Ad21, Ad34, Ad35, Ad37 및 Ad50으로부터 선택된 동일한 혈청형을 갖는, 상기 3' ITR 및 상기 5' ITR; (b) 패키징 서열로서, 상기 3' ITR 및 5' ITR과 동일한 혈청형을 갖는, 상기 패키징 서열; 및 (c) 이종성 핵산 페이로드를 포함하되,상기 조혈 세포는 HSC, 공통 림프 전구세포(CLP), T 세포, NK 세포, 집락 형성 단위(CFU)-pre B 세포, B 세포, 공통 골수 전구세포(CMP) 세포, 과립구-대식세포 전구세포(GMP) 세포, CFU-M 세포, 단핵모세포, 단핵구, 대식세포, CFU-G 세포, 골수아세포, 과립구, 호중구, 호산구, 호염기구, 거핵구-적혈구 전구세포(MEP) 세포, BFU-E 세포, CFU-E 세포, 적아세포, 적혈구, CFU-Mk 세포, 거핵구 및/또는 혈소판이되, 선택적으로 상기 HSC 세포는 CD34+ 장기 조혈 줄기 세포(LT-HSC) 및/또는 CD34+ 단기(ST)-HSC인, 조혈 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항 또는 제33항에 있어서, 상기 세포는 아데노신 탈아미노효소 결핍증(ADA), 부신백질이영양증(ALD), 무감마글로불린혈증, 알파-1 항트립신 결핍증, 선천성 무거핵구성 혈소판감소증, 근위축성 측색 경화증(루게릭병), 혈관확장성 운동실조증, 바테병, 베르나르-술리에 증후군, CD40/CD40L 결핍증, 만성 육아종 질환, 공통 가변성 면역 결핍증(CVID), 선천성 혈전성 혈소판감소성 자반증(cTTP), 낭포성 섬유증, 다이아몬드 블랙판 빈혈(DBA), DOCK 8 결핍증, 선천성 각화부전증, 파브리병,인자 V 결핍증,인자 VII 결핍증,인자 X 결핍증,인자 XI 결핍증,인자 XII 결핍증,인자 XIII 결핍증, 가족성 아포지단백질 E 결핍증 및 죽상경화증(ApoE), 가족성 적혈구탐식성 림프조직구증식증, 판코니 빈혈(FA), 프리드라이히 운동실조, 고세병, 글란츠만 혈소판기능저하증, 글르코스혈증, 글리코겐 축적병, 글리코겐 축적병 타입 I(GSDI), 그레이 혈소판 증후군, 혈우병, 혈우병 A, 혈우병 B, 유전성 혈색소증, 헐러 증후군, 하이퍼 IgM, 저감마글로불린혈증, 크라베병, 주조직 적합성 복합체 II형 결핍증(MHC-II), 매플시럽뇨증, 이염성백질이영양증(MLD), 뮤코다당증, 점액다당류증 타입 I(MPS I), MPS II(헌터 증후군), MPS III(산필리포 증후군), MPS IV(모르쿠오 증후군), MPS V, MPS VI(마로토-라미증후군), MPS VII(슬라이 증후군), 근위측증, 니만픽병, 파킨슨병, 발작성야간혈색뇨(PNH), 악성 빈혈, 페닐케톤뇨증(PKU), 폼페병, 폐포 단백증(PAP), 순적혈구 무형성증(PRCA), 피루브산 키나제 결핍증, 불응성 빈혈, 슈바크만-다이아몬드증후군, 선택성 IgA 결핍증, 중증 재생불량성 빈혈, 중증 복합 면역결핍병(SCID), 아데노신 탈아미노효소 결핍증으로 인한 중증 복합 면역결핍증(ADA-SCID), 겸상 적혈구 빈혈증, 겸상 적혈구병, 겸상 적혈구 소질, 테이삭스병, 지중해빈혈, 중간 지중해빈혈, 폰기에르케병, 폰빌레브란트병, 비스코트-알드리히 증후군(WAS), X-연관 무감마글로불린혈증(XLA), X-연관 중증 복합 면역결핍증(SCID-X1), 젤워거 증후군, α-만노시드증, β-만노시드증, β-지중해빈혈 및/또는 주요 β-지중해빈혈로부터 선택된 병태를 앓고 있는 대상체의 세포인, 조혈 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 포유동물 대상체에서의 생체내 유전자 요법 방법으로서, 상기 대상체에게 아데노바이러스 벡터를 투여하는 단계를 포함하되, 상기 아데노바이러스 벡터는,(a) Ad3, Ad7, Ad11, Ad14, Ad16, Ad21, Ad34, Ad37 또는 Ad50 혈청형 중 하나 이상의 바이러스 폴리펩타이드를 포함하는 캡시드로서, 상기 하나 이상의 바이러스 폴리펩타이드는 (i) 섬유 놉; (ii) 섬유 샤프트; (iii) 섬유 테일;  (iv) 펜톤; 및  (v) 헥손 중 하나 이상을 포함하는, 상기 캡시드; 및(b) 이종성 핵산 페이로드를 포함하는 이중 가닥 DNA 게놈을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 게놈은,(a) 3' ITR 및 5' ITR로서, 각각 바이러스 폴리펩타이드 혈청형을 갖는, 상기 3' ITR 및 상기 5' ITR; 및(b) 패키징 서열로서, 바이러스 폴리펩타이드 혈청형을 갖는, 상기 패키징 서열을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 상기 아데노바이러스 벡터의 투여 이전에 상기 대상체의 조혈 줄기 세포의 동원을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이종성 핵산 페이로드는 선택 가능한 마커를 포함하되, 선택적으로 상기 선택 가능한 마커는 MGMTP140K인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 방법은 선택제를 상기 대상체에게 투여하는 단계를 포함하되, 선택적으로 상기 선택제는 O6BG 및/또는 BCNU를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제35항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은 하나 이상의 면역억제제를 상기 대상체에게 투여하는 단계를 포함하되, 선택적으로 상기 하나 이상의 면역억제제의 투여는 상기 아데노바이러스 벡터 투여 이전인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 아데노바이러스 공여자 벡터로서,(a) Ad3, Ad7, Ad11, Ad14, Ad16, Ad21, Ad34, Ad37 또는 Ad50 혈청형 중 하나 이상의 바이러스 폴리펩타이드를 포함하는 캡시드로서, 상기 하나 이상의 바이러스 폴리펩타이드는: (i) 섬유 놉; (ii) 섬유 샤프트; (iii) 섬유 테일;  (iv) 펜톤; 및  (v) 헥손중 하나 이상을 포함하는, 상기 캡시드; 및(b) 이종성 핵산 페이로드를 포함하는 이중 가닥 DNA 게놈을 포함하는, 아데노바이러스 공여자 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 게놈은,(a) 3' ITR 및 5' ITR로서, 상기 3' ITR 및 상기 5' ITR 각각은 바이러스 폴리펩타이드 혈청형을 갖는, 상기 3' ITR 및 상기 5' ITR; 및(b) 패키징 서열로서, 바이러스 폴리펩타이드 혈청형을 갖는, 상기 패키징 서열을 추가로 포함하는, 벡터</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이종성 핵산 페이로드는 선택 가능한 마커를 포함하되, 선택적으로 상기 선택 가능한 마커는 MGMTP140K인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제35항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 바이러스 폴리펩타이드는, (a) 섬유 놉 및 섬유 샤프트; (b) 섬유 놉 및 섬유 테일; (c) 섬유 놉 및 펜톤; (d) 섬유 놉 및 헥손; (e) 섬유 놉, 헥손 및 펜톤; (f) 섬유 샤프트 및 섬유 테일; (g) 섬유 샤프트 및 펜톤; (h) 섬유 샤프트 및 헥손; (i) 섬유 샤프트, 헥손 및 펜톤; (j) 섬유 테일 및 펜톤; (k) 섬유 테일 및 헥손; (l) 섬유 테일, 헥손 및 펜톤; (m) 섬유 놉, 섬유 샤프트 및 섬유 테일; (n) 섬유 놉, 섬유 샤프트 및 펜톤; (o) 섬유 놉, 섬유 샤프트 및 헥손; (p) 섬유 놉, 섬유 샤프트, 헥손 및 펜톤; (q) 섬유 놉, 섬유 샤프트, 섬유 테일 및 펜톤;  (r) 섬유 놉, 섬유 샤프트, 섬유 테일, 펜톤 및 헥손; 또는 (s) 펜톤 및 헥손을 포함하는, 방법 또는 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제35항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 섬유 놉은 서열번호 15, 33, 51, 69, 87, 105, 123, 141 및 159로부터 선택된 서열과 적어도 80% 동일성을 갖는 서열을 갖는, 방법 또는 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제35항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 섬유 샤프트는 서열번호 14, 32, 50, 68, 86, 104, 122, 140 및 158로부터 선택된 서열과 적어도 80% 동일성을 갖는 서열을 갖는, 방법 또는 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제35항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 섬유 테일은 서열번호 18, 36, 54, 72, 90, 108, 126, 144 및 162로부터 선택된 서열과 적어도 80% 동일성을 갖는 서열을 갖는, 방법 또는 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제35항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 펜톤은 서열번호 16, 34, 52, 70, 88, 106, 124, 142 및 160으로부터 선택된 서열과 적어도 80% 동일성을 갖는 서열을 갖는, 방법 또는 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제35항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 헥톤은 서열번호 17, 35, 53, 71, 89, 107, 125, 143 및 161로부터 선택된 서열과 적어도 80% 동일성을 갖는 서열을 갖는, 방법 또는 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제35항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아데노바이러스 벡터는 상기 바이러스 펩타이드의 혈청형의 섬유를 포함하는, 방법 또는 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제35항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 섬유는 서열번호 13, 31, 49, 67, 85, 103, 121, 139 및 157로부터 선택된 서열과 적어도 80% 동일성을 갖는 서열을 갖는, 방법 또는 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제35항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아데노바이러스 벡터는, 상기 캡시드가 상기 바이러스 펩타이드의 혈청형이 갖지 않는 섬유 놉, 섬유 샤프트, 섬유 테일, 헥손 또는 펜톤 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 키메라 벡터인, 방법 또는 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제35항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 아데노바이러스 벡터는 헬퍼 의존성 벡터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 아데노바이러스 공여자 벡터 게놈으로서,(a) 3' ITR 및 5' ITR로서, 각각 Ad3, Ad7, Ad11, Ad14, Ad16, Ad21, Ad34, Ad37 및 Ad50으로부터 선택된 동일한 혈청형을 갖는, 상기 3' ITR 및 5' ITR;(b) 패키징 서열로서, ITR 혈청형을 갖는, 상기 패키징 서열; 및(c) 이종성 핵산 페이로드를 포함하는, 아데노바이러스 공여자 벡터 게놈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 이종성 핵산 페이로드는 선택 가능한 마커를 포함하되, 선택적으로 상기 선택 가능한 마커는 MGMTP140K인, 아데노바이러스 공여자 벡터 게놈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제35항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이종성 핵산 페이로드는 단백질을 암호화하는, 방법, 벡터 또는 게놈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제35항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이종성 핵산 페이로드는 키메라 항원 수용체(CAR), T 세포 수용체(TCR) 또는 작은 RNA를 암호화하고, 선택적으로 상기 작은 RNA는 shRNA인, 방법, 벡터 또는 게놈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제35항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이종성 핵산 페이로드는 유전자 편집 효소 또는 시스템을 암호화하되, 상기 유전자 편집은 CRISPR 편집, 염기 편집, 프라임 편집 또는 징크 핑거 뉴클레아제 편집으로부터 선택되는, 방법, 벡터 또는 게놈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제35항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이종성 핵산 페이로드는 아데노신 탈아미노효소 결핍증(ADA), 부신백질이영양증(ALD), 무감마글로불린혈증, 알파-1 항트립신 결핍증, 선천성 무거핵구성 혈소판감소증, 근위축성 측색 경화증(루게릭병), 혈관확장성 운동실조증, 바테병, 베르나르-술리에 증후군, CD40/CD40L 결핍증, 만성 육아종 질환, 공통 가변성 면역 결핍증(CVID), 선천성 혈전성 혈소판감소성 자반증(cTTP), 낭포성 섬유증, 다이아몬드 블랙판 빈혈(DBA), DOCK 8 결핍증, 선천성 각화부전증, 파브리병,인자 V 결핍증,인자 VII 결핍증,인자 X 결핍증,인자 XI 결핍증,인자 XII 결핍증,인자 XIII 결핍증, 가족성 아포지단백질 E 결핍증 및 죽상경화증(ApoE), 가족성 적혈구탐식성 림프조직구증식증, 판코니 빈혈(FA), 프리드라이히 운동실조, 고세병, 글란츠만 혈소판기능저하증, 글르코스혈증, 글리코겐 축적병, 글리코겐 축적병 타입 I(GSDI), 그레이 혈소판 증후군, 혈우병, 혈우병 A, 혈우병 B, 유전성 혈색소증, 헐러 증후군, 하이퍼 IgM, 저감마글로불린혈증, 크라베병, 주조직 적합성 복합체 II형 결핍증(MHC-II), 매플시럽뇨증, 이염성백질이영양증(MLD), 뮤코다당증, 점액다당류증 타입 I(MPS I), MPS II(헌터 증후군), MPS III(산필리포 증후군), MPS IV(모르쿠오 증후군), MPS V, MPS VI(마로토-라미증후군), MPS VII(슬라이 증후군), 근위측증, 니만픽병, 파킨슨병, 발작성야간혈색뇨(PNH), 악성 빈혈, 페닐케톤뇨증(PKU), 폼페병, 폐포 단백증(PAP), 순적혈구 무형성증(PRCA), 피루브산 키나제 결핍증, 불응성 빈혈, 슈바크만-다이아몬드증후군, 선택성 IgA 결핍증, 중증 재생불량성 빈혈, 중증 복합 면역결핍병(SCID), 아데노신 탈아미노효소 결핍증으로 인한 중증 복합 면역결핍증(ADA-SCID), 겸상 적혈구 빈혈증, 겸상 적혈구병, 겸상 적혈구 소질, 테이삭스병, 지중해빈혈, 중간 지중해빈혈, 폰기에르케병, 폰빌레브란트병, 비스코트-알드리히 증후군(WAS), X-연관 무감마글로불린혈증(XLA), X-연관 중증 복합 면역결핍증(SCID-X1), 젤워거 증후군, α-만노시드증, β-만노시드증, β-지중해빈혈 및/또는 주요 β-지중해빈혈로부터 선택된 병태의 치료를 위한 작용제를 암호화하는, 방법, 벡터 또는 게놈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제35항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 바이러스 폴리펩타이드의 혈청형은 Ad34인, 방법, 벡터 또는 게놈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제41항 내지 제60항 중 어느 한 항의 아데노바이러스 벡터를 포함하는 약제학적 조성물로서, 이를 필요로 하는 대상체에게 주사하기 위해서 제형화된, 약제학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캡시드는 Ad5, Ad7, Ad11, Ad16, Ad34 또는 Ad35 혈청형의 하나 이상의 바이러스 폴리펩타이드를 포함하고, 상기 조혈 세포 유형은 단핵구이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캡시드는 Ad11, Ad16, Ad34 또는 Ad35 혈청형의 하나 이상의 바이러스 폴리펩타이드를 포함하고, 상기 조혈 세포 유형은 단핵구이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, Ad11, Ad34 또는 Ad35 혈청형의 하나 이상의 바이러스 폴리펩타이드를 포함하고, 상기 조혈 세포 유형은 단핵구이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제62항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 단핵구는 CD11+/CD14+ 단핵구인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캡시드는 Ad5, Ad7, Ad11, Ad16, Ad34 또는 Ad35 혈청형의 하나 이상의 바이러스 폴리펩타이드를 포함하고, 상기 조혈 세포 유형은 T 세포이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캡시드는 Ad5, Ad16, Ad34 또는 Ad35 혈청형의 하나 이상의 바이러스 폴리펩타이드를 포함하고, 상기 조혈 세포 유형은 T 세포이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, Ad34 또는 Ad35 혈청형의 하나 이상의 바이러스 폴리펩타이드를 포함하고, 상기 조혈 세포 유형은 T 세포이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제66항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 T 세포는 CD3+ T 세포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캡시드는 Ad5, Ad7, Ad11, Ad16, Ad34 또는 Ad35 혈청형의 하나 이상의 바이러스 폴리펩타이드를 포함하고, 상기 조혈 세포 유형은 NK 세포이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캡시드는 Ad5, Ad7, Ad11, Ad16, Ad34 또는 Ad35 혈청형의 하나 이상의 바이러스 폴리펩타이드를 포함하고, 상기 조혈 세포 유형은 NK 세포이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, Ad11, Ad34 또는 Ad35 혈청형의 하나 이상의 바이러스 폴리펩타이드를 포함하고, 상기 조혈 세포 유형은 NK 세포이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제70항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 NK 세포는 CD3-/CD56+ NK 세포인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캡시드는 Ad11, Ad16, Ad34 또는 Ad35 혈청형의 하나 이상의 바이러스 폴리펩타이드를 포함하고, 상기 조혈 세포 유형은 B 세포이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캡시드는 Ad16 혈청형의 하나 이상의 바이러스 폴리펩타이드를 포함하고, 상기 조혈 세포 유형은 B 세포이거나 이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항 또는 제75항에 있어서, 상기 B 세포는 CD20+ B 세포인, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 매사추세츠주 ***** 보스턴 스위트 *** 디 스트리트 ***</address><code>520200520160</code><country>미국</country><engName>Ensoma, Inc.</engName><name>엔소마, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 ***** 보스턴 ...</address><code> </code><country> </country><engName>BASHYAM, Ashvin Reddy</engName><name>바쉬얌 아쉬빈 레디</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 ***** 보스턴 ...</address><code> </code><country> </country><engName>ROY, Soumitra</engName><name>로이 소우미트라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 ***** 보스턴 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PETERS, Robert Thomas</engName><name>피터스 로버트 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠주 ***** 보스턴 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PARMAR, Kush M.</engName><name>파르마르 쿠쉬 엠.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/175,249</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1251365-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1335347-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.12.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0204387-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0166302-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0028249-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0422446-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0422465-59</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237039059.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9353750368cfa243cdc979fceb988eda2a55d4219e548f6743ac16ed566518df26e946bc5153494c1c21e063cc41e2ac32e901a341115df986</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe6c0a37e5419bd010ed305aa65227c85820a6ae5d765f45b12f9a6b7c89b1ccf83fb80ae033e3b8e5f31c115019ad652a9039e498e93e34b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>