<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:32.4032</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7043277</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>오디오 향상 증강 현실</inventionTitle><inventionTitleEng>AUDIO ENHANCED AUGMENTED REALITY</inventionTitleEng><openDate>2024.01.18</openDate><openNumber>10-2024-0008359</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/048</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 아이웨어 디바이스를 사용하여 오디오 향상 증강 현실(AR)을 경험할 수 있는 디바이스들, 매체들 및 방법들이 제시된다. 아이웨어 디바이스는 마이크폰 시스템, 프레젠테이션 시스템, 사용자에 헤드 장착되도록 구성된 지지 구조물 및 프로세서를 갖는다. 지지 구조물은 마이크폰 시스템과 프레젠테이션 시스템을 지지한다. 아이웨어 디바이스는 마이크폰 시스템으로 아이웨어 디바이스를 둘러싼 환경의 오디오 정보를 캡처하고, 오디오 정보 내에서 오디오 신호를 식별하고, 아이웨어 디바이스에 대한 오디오 신호의 방향을 검출하고, 오디오 신호를 분류하고, 프레젠테이션 시스템에 의해 오디오 신호의 분류와 연관된 애플리케이션을 제시하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022245642</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/029148</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 아이웨어 디바이스로서,마이크폰 시스템;프레젠테이션 시스템;사용자에 헤드 장착되도록 구성되고, 상기 마이크폰 시스템 및 프레젠테이션 시스템을 지지하는 지지 구조물; 및프로세서, 메모리 및 상기 메모리 내의 프로그래밍을 포함하며,상기 프로세서에 의한 상기 프로그래밍의 실행은,상기 마이크폰 시스템으로, 상기 아이웨어 디바이스를 둘러싼 환경의 오디오 정보를 캡처하고;상기 오디오 정보 내에서 오디오 신호를 식별하고;상기 아이웨어 디바이스에 대한 상기 오디오 신호의 방향을 검출하고;상기 오디오 신호를 복수의 미리 정의된 분류들 중 하나로 분류하고 — 상기 복수의 미리 정의된 분류들 각각은 상기 프레젠테이션 시스템에 의한 프레젠테이션을 위한 개개의 애플리케이션과 연관됨 —; 그리고상기 프레젠테이션 시스템에 의해, 상기 오디오 신호의 방향에 반응하여 상기 복수의 미리 정의된 분류들 중 하나와 연관된 개개의 애플리케이션을 제시하도록, 상기 아이웨어 디바이스를 구성하는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 프레젠테이션 시스템은 스피커 시스템을 포함하며, 상기 개개의 애플리케이션을 제시하기 위해, 상기 프로세서는,상기 오디오 신호의 방향에 반응하여 공간 필터를 생성하고;상기 공간 필터를 상기 오디오 신호에 적용하고;상기 오디오 신호를 증폭하고; 그리고상기 스피커 시스템으로, 상기 공간 필터가 적용된 상기 증폭된 오디오 신호를 제시하도록, 상기 아이웨어 디바이스를 구성하는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 프레젠테이션 시스템은 스피커 시스템을 포함하며, 상기 개개의 애플리케이션을 제시하기 위해, 상기 프로세서는,상기 오디오 신호의 방향에 반응하여 공간 필터를 생성하고;상기 복수의 미리 정의된 분류들 중 하나에 대응하는 오디오 트랙을 생성하고; 상기 공간 필터를 상기 오디오 트랙에 적용하고; 그리고상기 스피커 시스템으로, 상기 공간 필터가 적용된 오디오 트랙을 제시하도록, 상기 아이웨어 디바이스를 구성하는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 프레젠테이션 시스템은 디스플레이 시스템을 포함하며, 상기 개개의 애플리케이션을 제시하기 위해, 상기 프로세서는,상기 복수의 미리 정의된 분류들 중 하나에 대응하는 가상 객체를 포함하는 시각적 오버레이를 생성하고; 그리고상기 디스플레이 시스템 상에 상기 시각적 오버레이를 제시하도록, 상기 아이웨어 디바이스를 구성하는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 시각적 오버레이를 제시하기 위해, 상기 프로세서는 상기 가상 객체를 상기 아이웨어 디바이스에 대해 검출된 방향으로 등록하도록 상기 아이웨어 디바이스를 구성하고;상기 시각적 오버레이를 생성 및 제시하기 위해, 상기 프로세서는 상기 검출된 방향에 대응하는 포지션에서 상기 시각적 오버레이에 상기 가상 객체를 포함시키도록 상기 아이웨어 디바이스를 구성하는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 프로세서에 의한 프로그래밍의 실행은 추가로,  상기 오디오 신호의 후속 방향을 검출하고; 그리고후속 검출된 방향에 대응하는 다른 포지션에 있는 상기 가상 객체를 포함하는 후속 시각적 오버레이를 생성하여 상기 디스플레이 시스템에 제시하도록, 상기 아이웨어 디바이스를 구성하는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 프레젠테이션 시스템은 스피커 시스템 및 디스플레이 시스템을 포함하며, 상기 개개의 애플리케이션을 제시하기 위해, 상기 프로세서는, 상기 스피커 시스템으로, 상기 오디오 신호의 방향으로 오디오 트랙을 제시하고; 그리고상기 디스플레이 시스템으로, 상기 오디오 신호의 방향에 대응하는 방향으로 가상 객체를 제시하도록, 상기 아이웨어 디바이스를 구성하는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 프레젠테이션 시스템은 스피커 시스템 및 디스플레이 시스템을 포함하며, 상기 아이웨어 디바이스는,시야를 가지며, 상기 지지 구조물에 의해 지지되는 카메라 시스템을 더 포함하며,상기 프로세서에 의한 프로그래밍의 실행은 추가로 시야 내에서 이미지들을 캡처하도록 상기 아이웨어 디바이스를  구성하며;상기 개개의 애플리케이션을 제시하기 위해, 상기 프로세서는, 상기 스피커 시스템으로, 상기 오디오 신호의 방향으로 오디오 트랙을 제시하고; 상기 오디오 신호에 대응하는 객체가 상기 시야 내에 없을 때, 상기 디스플레이 시스템으로, 상기 오디오 신호의 방향에 대응하는 방향으로 가상 객체를 제시하고; 그리고상기 오디오 트랙에 대응하는 객체가 상기 시야 내에 있을 때, 상기 디스플레이 시스템으로, 상기 객체 위에 가상 객체를 제시하도록, 상기 아이웨어 디바이스를 구성하는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 아이웨어 디바이스에 대한 상기 오디오 신호의 방향을 검출하기 위해, 상기 프로세서가 빔 형성 알고리즘을 적용하고; 상기 오디오 신호를 복수의 미리 정의된 분류들 중 하나로 분류하기 위해, 상기 프로세서가 훈련된 컨볼루션 신경망(CNN)을 상기 오디오 신호에 적용하고; 그리고 상기 오디오 정보 내의 오디오 신호를 식별하기 위해, 상기 프로세서가 신호 판별 필터를 상기 오디오 정보에 적용하는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 프로세서에 의한 프로그래밍의 실행은 추가로, 상기 오디오 신호의 방향을 검출하는 것에 대응하는 방향 처리 타임스탬프를 모니터링하고;상기 훈련된 CNN을 상기 오디오 신호에 적용하는 것에 대응하는 CNN 처리 타임스탬프를 모니터링하고; 그리고상기 방향 처리 타임스탬프와 상기 CNN 처리 타임스탬프를 상호 연관시키도록, 상기 아이웨어 디바이스를 구성하며;상기 복수의 미리 정의된 분류들 중 하나와 연관된 개개의 애플리케이션을 제시하는 것은 상기 상호 연관된 CNN 처리 타임스탬프 및 방향 처리 타임스탬프에 더 반응하는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 프로세서에 의한 프로그래밍의 실행은 추가로, 상기 오디오 신호의 강도를 결정하고; 그리고상기 오디오를 적어도 두 개의 강도 분류 레벨들 중 하나로 분류하도록, 상기 아이웨어 디바이스를 구성하며,상기 개개의 애플리케이션을 제시하는 것은 상기 분류된 강도 분류 레벨에 추가로 반응하는, 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 마이크폰 시스템, 프레젠테이션 시스템 및 사용자에 헤드 장착되도록 구성된 지지 구조물을 포함하는 아이웨어 디바이스와 함께 사용하기 위한 방법으로서,상기 마이크폰 시스템으로, 아이웨어 디바이스를 둘러싼 환경의 오디오 정보를 캡처하는 단계;상기 오디오 정보 내에서 오디오 신호를 식별하는 단계;빔 형성 알고리즘을 적용하여 상기 아이웨어 디바이스에 대한 오디오 신호의 방향을 검출하는 단계;상기 오디오 신호를 복수의 미리 정의된 분류들 중 하나로 분류하는 단계 — 상기 복수의 미리 정의된 분류들 각각은 상기 프레젠테이션 시스템에 의한 프레젠테이션을 위한 개개의 애플리케이션과 연관됨 —; 및상기 프레젠테이션 시스템에 의해, 상기 오디오 신호의 방향에 반응하여 상기 복수의 미리 정의된 분류들 중 하나와 연관된 개개의 애플리케이션을 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 프레젠테이션 시스템은 스피커 시스템을 포함하며, 상기 제시하는 단계는,상기 오디오 신호의 방향에 반응하여 공간 필터를 생성하는 단계;상기 공간 필터를 상기 오디오 신호에 적용하는 단계; 상기 오디오 신호를 증폭하는 단계; 및상기 스피커 시스템으로, 상기 공간 필터가 적용된 상기 증폭된 오디오 신호를 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서,상기 프레젠테이션 시스템은 스피커 시스템을 포함하며, 상기 제시하는 단계는,상기 오디오 신호의 방향에 반응하여 공간 필터를 생성하는 단계;상기 복수의 미리 정의된 분류들 중 하나에 대응하는 오디오 트랙을 생성하는 단계;상기 공간 필터를 상기 오디오 트랙에 적용하는 단계; 및상기 스피커 시스템으로, 상기 공간 필터가 적용된 오디오 트랙을 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12 항에 있어서,상기 프레젠테이션 시스템은 디스플레이 시스템을 포함하며, 상기 제시하는 단계는,상기 아이웨어 디바이스와 관련하여 검출된 방향으로 가상 객체를 등록하는 단계;상기 검출된 방향에 반응하여 상기 복수의 미리 정의된 분류들 중 하나에 대응하는 가상 객체를 포함하는 시각적 오버레이를 생성하는 단계; 및상기 디스플레이 시스템 상에 상기 시각적 오버레이를 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12 항에 있어서,상기 프레젠테이션 시스템은 스피커 시스템 및 디스플레이 시스템을 포함하며, 상기 개개의 애플리케이션을 제시하기 위해, 상기 방법은,상기 스피커 시스템으로, 상기 오디오 신호의 방향으로 오디오 트랙을 제시하는 단계; 및상기 디스플레이 시스템으로, 상기 오디오 신호의 방향에 대응하는 방향으로 가상 객체를 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12 항에 있어서,상기 아이웨어 디바이스는 시야를 갖는 카메라 시스템을 포함하고, 상기 프레젠테이션 시스템은 스피커 시스템 및 디스플레이 시스템을 포함하며, 상기 제시하는 단계는,상기 스피커 시스템으로, 상기 오디오 신호의 방향으로 오디오 트랙을 제시하는 단계; 상기 오디오 신호에 대응하는 객체가 상기 시야 내에 없을 때, 상기 디스플레이 시스템으로, 상기 오디오 신호의 방향에 대응하는 방향으로 가상 객체를 제시하는 단계; 및상기 오디오 트랙에 대응하는 객체가 상기 시야 내에 있을 때, 상기 디스플레이 시스템으로, 상기 객체 위에 가상 객체를 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12 항에 있어서,상기 아이웨어 디바이스에 대한 상기 오디오 신호의 방향을 검출하는 단계는 빔 형성 알고리즘을 적용하는 단계를 포함하고, 상기 오디오 신호를 복수의 미리 정의된 분류들 중 하나로 분류하는 단계는 훈련된 컨볼루션 신경망(CNN)을 상기 오디오 신호에 적용하는 단계를 포함하고, 그리고 상기 오디오 정보 내에서 오디오 신호를 식별하는 단계는 신호 판별 필터를 상기 오디오 정보에 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12 항에 있어서,상기 오디오 신호의 강도를 결정하는 단계: 및상기 오디오를 적어도 두 개의 강도 분류 레벨들 중 하나로 분류하는 단계를 더 포함하며,상기 개개의 애플리케이션을 제시하는 단계는 상기 분류된 강도 분류 레벨에 추가로 반응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 프로세서, 메모리, 마이크폰 시스템 및 프레젠테이션 시스템을 포함하고 사용자에 헤드 장착되도록 구성되는 아이웨어 디바이스와 함께 사용하기 위한 프로그램 코드를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서,상기 프로그램 코드는, 실행 시, 전자 프로세서로 하여금,상기 마이크폰 시스템으로, 상기 아이웨어 디바이스를 둘러싼 환경의 오디오 정보를 캡처하게 하고;상기 오디오 정보 내에서 오디오 신호를 식별하게 하고;상기 아이웨어 디바이스에 대한 오디오 신호의 방향을 검출하게 하고;상기 오디오 신호를 복수의 미리 정의된 분류들 중 하나로 분류하게 하고—상기 복수의 미리 정의된 분류들 각각은 상기 프레젠테이션 시스템에 의한 프레젠테이션을 위한 개개의 애플리케이션과 연관됨—; 그리고상기 프레젠테이션 시스템에 의해, 상기 오디오 신호의 방향에 반응하여 상기 복수의 미리 정의된 분류들 중 하나와 연관된 개개의 애플리케이션을 제시하게 하도록 작동되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>ARYA, Ashwani</engName><name>아리야, 아쉬와니</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/323,511</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1402660-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0206033-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0251569-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0267012-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.04.10</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237043277.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f23748540bb51741f144da2344ed9bbc56a8cb532d4bffefef4ea1996cae526f6ff8c0a771d8ea59189234669074e1ab1abda0aa842c5e2a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd19622512249c0e14563e85be603f94591d902e1aa1167b0763dfe587115fd46cf5c5aa2470e8b84d30238148ff52a7342e93a5f504f08a0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>