<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:02.82</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7000155</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>수술 시스템을 위한 로킹 캐스터</inventionTitle><inventionTitleEng>LOCKING CASTERS FOR SURGICAL SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2025.02.12</openDate><openNumber>10-2025-0021369</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60B 33/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/37</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 50/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60B 33/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 캐스터 및 로크 부재를 포함하는 캐스터 조립체를 제공한다. 캐스터는 로봇 수술 콘솔에 결합된 캐스터 지지부 및 캐스터 지지부에 회전가능하게 결합된 캐스터 휠을 포함할 수 있다. 로크 부재는 피봇 구성요소, 연장 부분, 및 브레이크 부분을 포함할 수 있다. 브레이크 부분은 로킹된 위치와 로킹해제된 위치 사이에서 캐스터에 대해 피봇할 수 있다. 로킹된 위치에서, 브레이크 부분은 캐스터 휠과 맞물리고, 로킹해제된 위치에서, 브레이크 부분은 캐스터 휠과 맞물림해제된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023238053</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2023/055868</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 수술 콘솔(surgical console)과 함께 사용하기 위한 캐스터 조립체(caster assembly)로서,상기 수술 콘솔에 결합된 캐스터 지지부(caster support) 및 상기 캐스터 지지부에 회전가능하게 결합된 캐스터 휠(caster wheel)을 포함하는 캐스터; 및피봇 구성요소(pivot component), 연장 부분, 및 상기 피봇 구성요소 및 상기 연장 부분에 결합된 브레이크 부분(brake portion)을 포함하는 로크 부재(lock member)로서, 상기 브레이크 부분은 상기 브레이크 부분이 상기 캐스터 휠과 맞물리는 로킹된 위치와 상기 브레이크 부분이 상기 캐스터 휠과 맞물림해제되는 로킹해제된 위치 사이에서 상기 브레이크 부분이 상기 캐스터에 대해 피봇하도록 허용하기 위해 상기 피봇 구성요소를 통해 피봇가능하게 장착되고, 상기 연장 부분은 상기 브레이크 부분으로부터 상기 피봇 구성요소와 반대인 방향으로 연장되는, 상기 로크 부재를 포함하는, 캐스터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 피봇 구성요소는 상기 캐스터 지지부에 피봇가능하게 결합되는, 캐스터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 브레이크 부분은 로크 링(lock ring)을 포함하는, 캐스터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 로크 링은 원형 개구를 한정하는, 캐스터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 로크 링은 타원형 또는 계란 형상의 개구를 한정하는, 캐스터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캐스터 조립체는 상기 로크 부재의 상기 연장 부분에 결합된 이동가능한 로크 플레이트(movable lock plate)를 추가로 포함하고, 상기 이동가능한 로크 플레이트는 상기 로킹된 위치와 상기 로킹해제된 위치 사이에서 상기 브레이크 부분을 피봇시키도록 병진가능한, 캐스터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 로크 부재의 상기 연장 부분을 상기 이동가능한 로크 플레이트에 결합하는 편향 부재를 추가로 포함하는, 캐스터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 캐스터 조립체는 상기 이동가능한 로크 플레이트에 결합된 페달(pedal)을 추가로 포함하고, 상기 페달의 이동은 상기 로킹된 위치와 상기 로킹해제된 위치 사이에서 상기 로크 부재를 회전시키는, 캐스터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 로크 부재를 상기 로킹된 위치로 유지하기 위해 상기 페달을 눌린 위치로 선택적으로 유지하도록 구성된 래칭 메커니즘(latching mechanism)을 추가로 포함하는, 캐스터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캐스터 조립체는 상기 로크 부재의 상기 피봇 구성요소에 결합된 요크(yoke)를 추가로 포함하고, 상기 요크는 상기 캐스터 휠에 대한 상기 피봇 구성요소의 위치를 오프셋시키도록 조절가능한, 캐스터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캐스터는 상기 수술 콘솔에 대해 선회된 위치(swiveled position)로 선회하도록 구성되고, 상기 브레이크 부분은 상기 로크 부재가 상기 로킹된 위치에 있을 때 상기 선회된 위치에서 상기 캐스터 휠에 대해 맞물리도록 구성되는, 캐스터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 수술 콘솔과 함께 사용하기 위한 캐스터 조립체로서,복수의 캐스터 휠들;상기 복수의 캐스터 휠들에 대응하는 복수의 로크 부재들로서, 각각의 로크 부재는 피봇 구성요소, 연장 부분, 및 상기 피봇 구성요소 및 상기 연장 부분에 결합된 브레이크 부분을 포함하고, 상기 브레이크 부분은 상기 브레이크 부분이 각각의 캐스터 휠에 대해 피봇하도록 허용하기 위해 상기 피봇 구성요소를 통해 피봇가능하게 장착되고, 상기 연장 부분은 상기 브레이크 부분으로부터 상기 피봇 구성요소와 반대인 방향으로 연장되는, 상기 복수의 로크 부재들; 및상기 복수의 로크 부재들 각각의 상기 연장 부분에 결합된 이동가능한 로크 플레이트로서, 각각의 브레이크 부분이 상기 각각의 캐스터 휠과 맞물리는 로킹된 위치와 상기 각각의 브레이크 부분이 상기 각각의 캐스터 휠과 맞물림해제되는 로킹해제된 위치 사이에서 상기 각각의 피봇 구성요소를 중심으로 상기 복수의 로크 부재들 각각의 상기 브레이크 부분을 피봇시키도록 병진가능한, 상기 이동가능한 로크 플레이트를 포함하는, 캐스터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 복수의 로크 부재들 중 적어도 하나의 상기 연장 부분을 상기 이동가능한 로크 플레이트에 결합하는 편향 부재를 추가로 포함하는, 캐스터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 캐스터 조립체는 상기 이동가능한 로크 플레이트에 결합된 페달을 추가로 포함하고, 상기 페달의 이동은 상기 로킹된 위치와 상기 로킹해제된 위치 사이에서 상기 복수의 로크 부재들의 상기 브레이크 부분을 피봇시키는, 캐스터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 복수의 로크 부재들의 상기 브레이크 부분을 상기 로킹된 위치로 유지하기 위해 상기 페달을 눌린 위치로 선택적으로 유지하도록 구성된 래칭 메커니즘을 추가로 포함하는, 캐스터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 수술 콘솔과 함께 사용하기 위한 캐스터 조립체로서,캐스터로서, 상기 수술 콘솔에 결합된 캐스터 지지부; 상기 캐스터 지지부에 회전가능하게 결합되고 상기 캐스터 지지부에 대해 선택적으로 선회하는 휠 지지부; 상기 캐스터 지지부에 대한 상기 휠 지지부의 선회를 방지하도록 상기 캐스터 지지부와 상기 휠 지지부를 함께 결합하는 방향 로킹된 위치와 상기 캐스터 지지부에 대한 상기 휠 지지부의 선회를 허용하도록 상기 캐스터 지지부와 상기 휠 지지부를 이격시키는 방향 로킹해제된 위치 사이에서 회전가능한 키웨이(keyway)를 포함하는 방향 로킹 메커니즘(direction locking mechanism); 및 상기 휠 지지부에 회전가능하게 결합된 캐스터 휠을 포함하는, 상기 캐스터;제1 단부와 제2 단부 사이에서 연장되는 키(key)로서, 상기 제1 단부는 상기 캐스터의 상기 방향 로킹 메커니즘의 상기 키웨이를 통해 연장되는, 상기 키;상기 키에 결합되고 상기 키웨이로부터 이격되는 링크장치(linkage); 및링크장치 피봇 구성요소를 중심으로 상기 링크장치에 회전가능하게 결합된 페달로서, (i) 상기 키웨이를 상기 방향 로킹된 위치를 향해 회전시키도록, 그리고 (ii) 상기 키웨이를 상기 방향 로킹해제된 위치를 향해 회전시키도록, 상기 키를 회전시키기 위해 상기 링크장치 피봇부를 중심으로 상기 링크장치를 회전시키도록 이동가능한, 상기 페달을 포함하는, 캐스터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,피봇 구성요소, 연장 부분, 및 상기 피봇 구성요소 및 상기 연장 부분에 결합된 브레이크 부분을 포함하는 로크 부재로서, 상기 브레이크 부분은 상기 브레이크 부분이 상기 캐스터 휠과 맞물리는 로킹된 위치와 상기 브레이크 부분이 상기 캐스터 휠과 맞물림해제되는 로킹해제된 위치 사이에서 상기 브레이크 부분이 상기 캐스터에 대해 피봇하도록 허용하기 위해 상기 피봇 구성요소를 통해 피봇가능하게 장착되고, 상기 연장 부분은 상기 브레이크 부분으로부터 상기 피봇 구성요소와 반대인 방향으로 연장되는, 상기 로크 부재를 추가로 포함하는, 캐스터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 캐스터 조립체는 상기 로크 부재에 결합된 제2 페달을 추가로 포함하고, 상기 제2 페달의 이동은 상기 로킹된 위치와 상기 로킹해제된 위치 사이에서 상기 브레이크 부분을 피봇시키는, 캐스터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캐스터 조립체는,제2 캐스터로서, 상기 수술 콘솔에 결합된 제2 캐스터 지지부; 상기 제2 캐스터 지지부에 회전가능하게 결합되고 상기 제2 캐스터 지지부에 대해 선택적으로 선회하는 제2 휠 지지부; 상기 제2 캐스터 지지부에 대한 상기 제2 휠 지지부의 선회를 방지하는 상기 방향 로킹된 위치와 상기 제2 캐스터 지지부에 대한 상기 제2 휠 지지부의 선회를 허용하는 상기 방향 로킹해제된 위치 사이에서 회전가능한 제2 키웨이를 포함하는 제2 방향 로킹 메커니즘; 및 상기 제2 휠 지지부에 회전가능하게 결합된 제2 캐스터 휠을 포함하는, 상기 제2 캐스터를 추가로 포함하고,상기 키의 상기 제2 단부는 상기 제2 캐스터의 상기 제2 방향 로킹 메커니즘의 상기 제2 키웨이를 통해 연장되는, 캐스터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 캐스터 휠 및 상기 제2 캐스터 휠에 대응하는 제1 및 제2 로크 부재로서, 각각의 로크 부재는 피봇 구성요소, 연장 부분, 및 상기 피봇 구성요소 및 상기 연장 부분에 결합된 브레이크 부분을 포함하고, 상기 브레이크 부분은 상기 브레이크 부분이 상기 캐스터에 대해 피봇하도록 허용하기 위해 상기 피봇 구성요소를 통해 피봇가능하게 장착되고, 상기 연장 부분은 상기 브레이크 부분으로부터 상기 피봇 구성요소와 반대인 방향으로 연장되는, 상기 제1 및 제2 로크 부재; 및상기 제1 및 제2 로크 부재들 각각의 상기 연장 부분에 결합된 이동가능한 로크 플레이트로서, 각각의 브레이크 부분이 각각의 캐스터 휠과 맞물리는 로킹된 위치와 상기 각각의 브레이크 부분이 상기 각각의 캐스터 휠과 맞물림해제되는 로킹해제된 위치 사이에서 상기 각각의 피봇 구성요소를 중심으로 상기 제1 및 제2 로크 부재들의 상기 브레이크 부분을 피봇시키도록 병진가능한, 상기 이동가능한 로크 플레이트를 추가로 포함하는, 캐스터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 키는 육각형 단면 프로파일을 가진 샤프트를 포함하는, 캐스터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 페달은 상기 링크장치 피봇부가 상기 페달에 대해 병진하도록 허용하는 세장형 슬롯(elongate slot)을 한정하는, 캐스터 조립체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 수술 콘솔과 함께 사용하기 위한 캐스터 조립체로서,제1 및 제2 캐스터로서, 각각의 캐스터는, 상기 수술 콘솔에 결합된 캐스터 지지부; 상기 캐스터 지지부에 회전가능하게 결합되고 상기 캐스터 지지부에 대해 선택적으로 선회하는 휠 지지부; 상기 캐스터 지지부에 대한 상기 휠 지지부의 선회를 방지하도록 상기 캐스터 지지부와 상기 휠 지지부를 함께 결합하는 방향 로킹된 위치와 상기 캐스터 지지부에 대한 상기 휠 지지부의 선회를 허용하도록 상기 캐스터 지지부와 상기 휠 지지부를 이격시키는 방향 로킹해제된 위치 사이에서 회전가능한 키웨이를 포함하는 방향 로킹 메커니즘; 및 상기 휠 지지부에 회전가능하게 결합된 캐스터 휠을 포함하는, 상기 제1 및 제2 캐스터;제1 단부와 제2 단부 사이에서 연장되는 키로서, 상기 제1 단부는 상기 제1 캐스터의 상기 방향 로킹 메커니즘의 상기 키웨이를 통해 연장되고, 상기 제2 단부는 상기 제2 캐스터의 상기 방향 로킹 메커니즘의 상기 키웨이를 통해 연장되는, 상기 키;상기 키에 회전가능하게 결합된 제1 페달로서, (i) 상기 키웨이를 상기 방향 로킹된 위치를 향해 회전시키도록, 그리고 (ii) 상기 키웨이를 상기 방향 로킹해제된 위치를 향해 회전시키도록, 상기 키를 회전시키기 위해 이동가능한, 상기 제1 페달;상기 제1 및 제2 캐스터의 상기 캐스터 휠에 대응하는 제1 및 제2 로크 부재로서, 각각의 로크 부재는 피봇 구성요소, 연장 부분, 및 상기 피봇 구성요소 및 상기 연장 부분에 결합된 브레이크 부분을 포함하고, 상기 브레이크 부분은 상기 브레이크 부분이 상기 캐스터에 대해 피봇하도록 허용하기 위해 상기 피봇 구성요소를 통해 피봇가능하게 장착되고, 상기 연장 부분은 상기 브레이크 부분으로부터 상기 피봇 구성요소와 반대인 방향으로 연장되는, 상기 제1 및 제2 로크 부재; 및상기 제1 및 제2 로크 부재의 상기 연장 부분에 결합된 제2 페달로서, 상기 제2 페달의 이동은 각각의 브레이크 부분이 각각의 캐스터 휠과 맞물리는 로킹된 위치와 상기 각각의 브레이크 부분이 상기 각각의 캐스터 휠과 맞물림해제되는 로킹해제된 위치 사이에서 상기 각각의 피봇 구성요소를 중심으로 상기 제1 및 제2 로크 부재들의 상기 브레이크 부분을 피봇시키는, 상기 제2 페달을 포함하는, 캐스터 조립체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 그레이트 아메리카 파크웨이 ****</address><code>520180307876</code><country>미국</country><engName>AURIS HEALTH, INC.</engName><name>아우리스 헬스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SANCHEZ, Jessie Ramirez</engName><name>산체즈 제씨 라미레즈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산...</address><code> </code><country>미국</country><engName>NOLAN, Liam J.</engName><name>놀란 리암 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산...</address><code> </code><country>미국</country><engName>RUIZ, Christian de Jesus</engName><name>루이즈 크리스티안 드 예수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 산...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>HORTON, Sarah Ann</engName><name>호톤 사라 앤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/350,003</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/312,901</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0006545-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.01.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0007785-79</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257000155.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fbb22d76e0b942708e8f33727de2b790859e8620b3a3c825ba7d5c8e6704cb8182f619fe29b050ce6c516bb861db62a1ec952caee33c6a58</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4a99f49cae731bdde942c628907c3c2898e8c549f044fd30040f7e1d83bc3f9ad08e0b77d2f82e0f3c365367f3fb8716bf9fad807d2a7fc5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>