<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:35.1935</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7044531</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>정보 전송 방법, 장치 및 단말 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>INFORMATION TRANSMISSION METHOD AND APPARATUS, AND TERMINAL DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.01.20</openDate><openNumber>10-2023-0011418</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.12.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 정보 전송 방법, 장치 및 단말 기기를 개시한다. 상기 방법은, 적어도 하나의 제2 단말 기기에 제1 정보를 송신하는 단계를 포함하되, 상기 제1 정보는 상기 제2 단말 기기가 데이터 전송을 위한 주기적 자원을 선택 또는 예약하는 것을 보조하는 데 사용되거나, 상기 제1 정보는 상기 제2 단말 기기가 트리거 정보 전송을 위한 주기적 자원을 선택 또는 예약하는 것을 보조하는 데 사용되거나, 상기 제1 정보는 상기 제2 단말 기기가 보조 정보 전송을 위한 주기적 자원을 선택 또는 예약하는 것을 보조하는 데 사용되고; 여기서 상기 트리거 정보는 보조 정보의 전송을 트리거하는 데 사용되고, 상기 보조 정보는 제3 단말 기기가 데이터 전송을 위한 자원을 선택 또는 예약하는 것을 보조하는 데 사용된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021244517</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/097638</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 단말 기기에 적용되는 정보 전송 방법에 있어서,적어도 하나의 제2 단말 기기에 제1 정보를 송신하는 단계를 포함하되, 상기 제1 정보는 상기 제2 단말 기기가 데이터 전송을 위한 주기적 자원을 선택 또는 예약하는 것을 보조하는 데 사용되거나, 상기 제1 정보는 상기 제2 단말 기기가 트리거 정보 전송을 위한 주기적 자원을 선택 또는 예약하는 것을 보조하는 데 사용되거나, 상기 제1 정보는 상기 제2 단말 기기가 보조 정보 전송을 위한 주기적 자원을 선택 또는 예약하는 것을 보조하는 데 사용되고;여기서 상기 트리거 정보는 보조 정보의 전송을 트리거하는 데 사용되고, 상기 보조 정보는 제3 단말 기기가 데이터 전송을 위한 자원을 선택 또는 예약하는 것을 보조하는 데 사용되고, 상기 제3 단말 기기는 상기 보조 정보를 수신하는 기기인 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 정보는,상기 주기적 자원의 구성 정보;자원 해제 지시 정보;자원 이네이블 지시 정보;데이터 전송 또는 트리거 정보 전송 또는 보조 정보 전송을 위한 송신 전력 정보;데이터 전송 또는 트리거 정보 전송 또는 보조 정보 전송을 위한 변조 및 부호화 방식(MCS) 정보;전송 블록 사이즈 지시 정보;데이터 재전송을 위한 하이브리드 자동 재전송 요청(HARQ) 프로세스 수 정보;데이터 전송을 위한 HARQ 프로세스 오프셋 정보;데이터 전송을 위한 리던던시 버전(RV) 구성 정보;트리거 정보 전송을 위한 시퀀스 정보; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 주기적 자원의 구성 정보는,자원 시간영역 위치 정보;자원 주파수영역 위치 정보;자원 시간영역 오프셋 정보;자원 주파수영역 오프셋 정보;자원 주기;인접 자원 패턴 간의 시간간격;주기적 자원의 유효 시간길이;주기적 자원의 횟수; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 트리거 정보 전송을 위한 시퀀스 정보는,시퀀스 인덱스 지시;시퀀스 오프셋 지시;시퀀스 포맷 지시; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 정보는 타겟 정보에 실려 전달되고, 상기 타겟 정보는,사이드링크 제어 정보;무선 자원 제어 정보;사이드링크 피드백 제어 정보;상향링크 제어 정보;상향링크 데이터 정보;매체 접속 제어 계층의 제어 요소; 중 적어도 하나를 포함하되,여기서 사이드링크 제어 정보는 추가로 제1 급 사이드링크 제어 정보 및 제2 급 사이드링크 제어 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 적어도 하나의 제2 단말 기기에 제1 정보를 송신하는 단계는,제1 자원에서 적어도 하나의 제2 단말 기기에 제1 정보를 송신하는 단계를 포함하되, 상기 제1 자원은,물리적 사이드링크 피드백 채널;물리적 사이드링크 데이터 채널;물리적 사이드링크 제어 채널;물리적 상향링크 제어 채널;물리적 상향링크 데이터 채널;특정 자원 풀 내의 자원;자원 풀에서 특정 부대역에 있는 자원;자원 풀에서 특정 심볼에 있는 자원;자원 풀에서 특정 서브프레임에 있는 자원; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 타겟 정보에서 제1 지시 필드를 통해 상기 주기적 자원의 자원 주기를 지시하고, 상기 제1 지시 필드의 각 코드포인트는 적어도 하나의 시간길이에 각각 대응되며,여기서, 상기 제1 지시 필드는 독립적인 지시 필드이거나, 상기 제1 지시 필드는 공동 인코딩된 지시 필드인 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서,상기 타겟 정보에서 제2 지시 필드를 통해 상기 주기적 자원의 유효 시간길이를 지시하고, 상기 제2 지시 필드의 각 코드포인트는 적어도 하나의 시간길이에 각각 대응되며,여기서, 상기 제2 지시 필드는 독립적인 지시 필드이거나, 상기 제2 지시 필드는 공동 인코딩된 지시 필드인 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서,상기 타겟 정보에서 제3 지시 필드를 통해 상기 주기적 자원의 횟수를 지시하고, 상기 제3 지시 필드의 각 코드포인트는 적어도 하나의 횟수 값에 각각 대응되며,여기서, 상기 제3 지시 필드는 독립적인 지시 필드이거나, 상기 제3 지시 필드는 공동 인코딩된 지시 필드인 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서,상기 타겟 정보에서 제4 지시 필드를 통해 상기 주기적 자원의 인접 자원 패턴 간의 시간간격을 지시하고, 상기 제4 지시 필드의 각 코드포인트는 적어도 하나의 시간간격 값에 각각 대응되며,여기서, 상기 제4 지시 필드는 독립적인 지시 필드이거나, 상기 제4 지시 필드는 공동 인코딩된 지시 필드인 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2항 또는 제3항에 있어서,전송할 서비스의 서비스 품질(QoS) 정보에 따라 상기 주기적 자원의 구성 정보를 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,제1 방식에 따라 상기 전송할 서비스의 서비스 품질(QoS) 정보를 결정하는 단계를 더 포함하되, 상기 제1 방식은,상기 제2 단말 기기에 의해 송신되고 보조 정보 전송을 트리거하기 위한 트리거 정보에 실려 전달되는 상기 전송할 서비스의 서비스 품질(QoS) 정보에 따라 결정하는 방식;제어 노드에 의해 송신되고 보조 정보 전송을 트리거하기 위한 트리거 정보에 실려 전달되는 상기 전송할 서비스의 서비스 품질(QoS) 정보에 따라 결정하는 방식;기타 단말에 의해 송신되고 보조 정보 전송을 트리거하기 위한 트리거 정보에 실려 전달되는 상기 전송할 서비스의 서비스 품질(QoS) 정보에 따라 결정하는 방식 - 기타 단말은 상기 제2 단말 이외의 단말임 - ; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제5항에 있어서,상기 타겟 정보에서 데이터 전송 또는 트리거 정보 전송 또는 보조 정보 전송에 사용되는 송신 전력 정보는 제5 지시 필드를 통해 지시되고, 상기 제5 지시 필드의 각 코드포인트는 적어도 하나의 송신 전력 값 또는 송신 전력 파라미터 값에 각각 대응되고;여기서, 상기 제5 지시 필드는 독립적인 지시 필드이거나, 상기 제5 지시 필드는 공동 인코딩된 지시 필드인 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제5항에 있어서,상기 타겟 정보에서 데이터 전송 또는 트리거 정보 전송 또는 보조 정보 전송에 사용되는 MCS 정보는 제6 지시 필드를 통해 지시되고, 상기 제6 지시 필드의 각 코드포인트는 적어도 하나의 MCS 등급 인덱스 값에 각각 대응하고, 각 MCS 등급 인덱스 값은 한 가지 변조 차수 및 부호율에 대응되고, 또는, 상기 제6 지시 필드의 각 코드포인트는 적어도 하나의 MCS 테이블 인덱스에 각각 대응되고;여기서, 상기 제6 지시 필드는 독립적인 지시 필드이거나, 상기 제6 지시 필드는 공동 인코딩된 지시 필드인 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제5항에 있어서,상기 타겟 정보에서 데이터 전송에 사용되는 HARQ 프로세스 수 정보는 제7 지시 필드를 통해 지시되고, 상기 제7 지시 필드의 각 코드포인트는 적어도 하나의 HARQ 프로세스 수에 각각 대응되며;여기서, 상기 제7 지시 필드는 독립적인 지시 필드이거나, 상기 제7 지시 필드는 공동 인코딩된 지시 필드인 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제5항에 있어서,상기 타겟 정보에서 데이터 전송에 사용되는 HARQ 프로세스 오프셋 정보는 제8 지시 필드를 통해 지시되고, 상기 제8 지시 필드의 각 코드포인트는 적어도 하나의 HARQ 프로세스 오프셋 값에 각각 대응되며;여기서, 상기 제8 지시 필드는 독립적인 지시 필드이거나, 상기 제8 지시 필드는 공동 인코딩된 지시 필드인 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제5항에 있어서,상기 타겟 정보에서 데이터 전송에 사용되는 RV 구성 정보는 제9 지시 필드를 통해 지시되고, 상기 제9 지시 필드의 각 코드포인트는 적어도 하나의 RV 구성에 각각 대응되며,여기서, 상기 제9 지시 필드는 독립적인 지시 필드이거나, 상기 제9 지시 필드는 공동 인코딩된 지시 필드인 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제5항에 있어서,상기 타겟 정보에서 제10 지시 필드를 통해 자원 해제 지시 정보를 지시하고, 상기 제10 지시 필드의 각 코드포인트는 상기 주기적 자원의 해제 여부에 각각 대응되고,여기서, 상기 제10 지시 필드는 독립적인 지시 필드이거나, 상기 제10 지시 필드는 공동 인코딩된 지시 필드인 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제5항에 있어서,상기 타겟 정보에서 제11 지시 필드를 통해 자원 이네이블 지시 정보를 지시하고, 상기 제11 지시 필드의 각 코드포인트는 상기 주기적 자원 이네이블 여부에 각각 대응되고,여기서, 상기 제11 지시 필드는 독립적인 지시 필드이거나, 상기 제11 지시 필드는 공동 인코딩된 지시 필드인 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제5항에 있어서,상기 타겟 정보에서 제12 지시 필드를 통해 전송 블록 사이즈 지시 정보를 지시하고, 상기 제12 지시 필드의 각 코드포인트는 적어도 하나의 전송 블록 사이즈 값에 각각 대응되며;여기서, 상기 제12 지시 필드는 독립적인 지시 필드이거나, 상기 제12 지시 필드는 공동 인코딩된 지시 필드인 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제5항에 있어서,상기 타겟 정보에서 트리거 정보 전송에 사용되는 시퀀스 정보는 제13 지시 필드를 통해 지시되고, 상기 제13 지시 필드의 각 코드포인트는 적어도 하나의 시퀀스 인덱스 값 또는 적어도 하나의 시퀀스 오프셋 값 또는 적어도 하나의 시퀀스 포맷에 각각 대응되고;여기서, 상기 제13 지시 필드는 독립적인 지시 필드이거나, 상기 제13 지시 필드는 공동 인코딩된 지시 필드인 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제2 단말 기기에 적용되는 정보 전송 방법에 있어서,제1 단말 기기에 의해 송신된 제1 정보를 수신하는 단계를 포함하되, 상기 제1 정보는 상기 제2 단말 기기가 데이터 전송을 위한 주기적 자원을 선택 또는 예약하는 것을 보조하는 데 사용되거나, 상기 제1 정보는 상기 제2 단말 기기가 트리거 정보 전송을 위한 주기적 자원을 선택 또는 예약하는 것을 보조하는 데 사용되거나, 상기 제1 정보는 상기 제2 단말 기기가 보조 정보 전송을 위한 주기적 자원을 선택 또는 예약하는 것을 보조하는 데 사용되고;여기서 상기 트리거 정보는 보조 정보의 전송을 트리거하는 데 사용되고, 상기 보조 정보는 제3 단말 기기가 데이터 전송을 위한 자원을 선택 또는 예약하는 것을 보조하는 데 사용되고, 상기 제3 단말 기기는 상기 보조 정보를 수신하는 기기인 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제1 정보는,상기 주기적 자원의 구성 정보;자원 해제 지시 정보;자원 이네이블 지시 정보;데이터 전송 또는 트리거 정보 전송 또는 보조 정보 전송을 위한 송신 전력 정보;데이터 전송 또는 트리거 정보 전송 또는 보조 정보 전송을 위한 변조 및 부호화 방식(MCS) 정보;전송 블록 사이즈 지시 정보;데이터 재전송을 위한 하이브리드 자동 재전송 요청(HARQ) 프로세스 수 정보;데이터 전송을 위한 HARQ 프로세스 오프셋 정보;데이터 전송을 위한 리던던시 버전(RV) 구성 정보;트리거 정보 전송을 위한 시퀀스 정보; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 주기적 자원의 구성 정보는,자원 시간영역 위치 정보;자원 주파수영역 위치 정보;자원 시간영역 오프셋 정보;자원 주파수영역 오프셋 정보;자원 주기;인접 자원 패턴 간의 시간간격;주기적 자원의 유효 시간길이;주기적 자원의 횟수; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 트리거 정보 전송을 위한 시퀀스 정보는,시퀀스 인덱스 지시;시퀀스 오프셋 지시;시퀀스 포맷 지시; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항에 있어서, 상기 제1 정보는 타겟 정보에 실려 전달되고, 상기 타겟 정보는,사이드링크 제어 정보;무선 자원 제어 정보;사이드링크 피드백 제어 정보;상향링크 제어 정보;상향링크 데이터 정보;매체 접속 제어 계층의 제어 요소; 중 적어도 하나를 포함하되,여기서 사이드링크 제어 정보는 추가로 제1 급 사이드링크 제어 정보 및 제2 급 사이드링크 제어 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항에 있어서, 제1 단말 기기에 의해 송신된 제1 정보를 수신하는 단계는,제1 자원에서 제1 단말 기기에 의해 송신된 제1 정보를 수신하는 단계를 포함하되, 상기 제1 자원은,물리적 사이드링크 피드백 채널;물리적 사이드링크 데이터 채널;물리적 사이드링크 제어 채널;물리적 상향링크 제어 채널;물리적 상향링크 데이터 채널;특정 자원 풀 내의 자원;자원 풀에서 특정 부대역에 있는 자원;자원 풀에서 특정 심볼에 있는 자원;자원 풀에서 특정 서브프레임에 있는 자원; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항에 있어서,상기 제1 정보에 따라, 데이터 전송 또는 트리거 정보 전송 또는 보조 정보 전송을 위해 상기 제1 정보에 의해 지시된 주기적 자원을 선택 또는 예약하는 단계;상기 주기적 자원에서 데이터 전송 또는 트리거 정보 전송 또는 보조 정보 전송을 수행하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 주기적 자원에서 데이터 전송 또는 트리거 정보 전송 또는 보조 정보 전송을 수행하는 경우, 상기 방법은,제2 정보를 송신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제2 정보는 예약자원 위치 정보를 지시하는 데 사용되는 제14 지시 필드를 포함하고, 여기서 상기 제14 지시 필드는 독립적인 지시 필드이거나, 상기 제14 지시 필드는 공동 인코딩된 지시 필드이고;상기 제14 지시 필드의 코드포인트는,상기 제1 정보에 의해 지시된 주기적 자원 중 적어도 하나의 주기 내의 n1번째 자원 또는 m1번째 자원, 그리고 기타 주기 내의 상기 n1번째 자원 또는 m1번째 자원을 예약하는 것;상기 제1 정보에 의해 지시된 주기적 자원 중 적어도 하나의 주기 내의 n2번째 자원 또는 m2번째 자원, 그리고 기타 주기 내의 모든 자원을 예약하는 것;상기 제1 정보에 의해 지시된 주기적 자원 중 n3번째 주기 내의 자원;상기 제1 정보에 의해 지시된 주기적 자원 중 m3번째 주기 내의 자원;상기 제1 정보에 의해 지시된 모든 주기적 자원을 예약하는 것;상기 제1 정보에 의해 지시된 주기적 자원을 예약하지 않는 것; 중 적어도 하나에 각각 대응하며,여기서 n1, n2, n3, m1, m2, m3은 각각 양의 정수인 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서,제3 정보를 송신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제3 정보는 예약자원의 주기 정보를 지시하는 데 사용되는 제15 지시 필드를 포함하고, 상기 제15 지시 필드의 각 코드포인트는 상이한 시간길이에 각각 대응하며;여기서, 상기 제15 지시 필드는 독립적인 지시 필드이거나, 상기 제15 지시 필드는 공동 인코딩된 지시 필드인 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제23항 또는 제28항에 있어서,상기 제1 정보에 포함된 전송 블록 사이즈 지시 정보 및/또는 MCS 지시 정보에 따라 데이터 전송, 또는 보조 정보 전송을 트리거하기 위한 트리거 정보 전송의 전송 블록의 사이즈를 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제22항에 있어서,상기 제1 단말에 의해 송신된 제1 정보를 수신하는 단계;상기 제1 정보에 따라, 이미 선택 또는 예약된 주기적 자원을 해제하거나, 상기 제1 정보에 따라, 최근의 적어도 하나의 제1 정보에 따라 선택 또는 예약된 주기적 자원을 이네이블하는 단계; 를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제22항에 있어서,상기 제1 단말 기기에 의해 송신된 자원 해제 지시 정보를 수신한 경우, 상기 제1 정보에 의해 지시된 주기적 자원에 따라 선택 또는 예약된 자원을 해제하는 단계;및/또는,상기 제1 단말 기기에 의해 송신된 자원 이네이블 지시 정보를 수신한 경우, 상기 제1 정보에 의해 지시된 주기적 자원에 따라 선택 또는 예약된 자원을 이네이블하는 단계; 를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 자원 해제 지시 정보 및/또는 자원 이네이블 지시 정보는,제1 정보;사이드링크 제어 정보;사이드링크 피드백 제어 정보;무선 자원 제어 정보;매체 접속 제어 제어 요소;상향링크 제어 정보;하향링크 제어 정보; 중 적어도 하나에 실려 전달되는 것을 특징으로 하는, 정보 전송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1 단말 기기에 적용되는 정보 전송 장치에 있어서,적어도 하나의 제2 단말 기기에 제1 정보를 송신하도록 구성되는 제1 송신 모듈을 포함하되, 상기 제1 정보는 상기 제2 단말 기기가 데이터 전송을 위한 주기적 자원을 선택 또는 예약하는 것을 보조하는 데 사용되거나, 상기 제1 정보는 상기 제2 단말 기기가 트리거 정보 전송을 위한 주기적 자원을 선택 또는 예약하는 것을 보조하는 데 사용되거나, 상기 제1 정보는 상기 제2 단말 기기가 보조 정보 전송을 위한 주기적 자원을 선택 또는 예약하는 것을 보조하는 데 사용되고;여기서 상기 트리거 정보는 보조 정보의 전송을 트리거하는 데 사용되고, 상기 보조 정보는 제3 단말 기기가 데이터 전송을 위한 자원을 선택 또는 예약하는 것을 보조하는 데 사용되고, 상기 제3 단말 기기는 상기 보조 정보를 수신하는 기기인 것을 특징으로 하는, 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 제1 정보는,상기 주기적 자원의 구성 정보;자원 해제 지시 정보;자원 이네이블 지시 정보;데이터 전송 또는 트리거 정보 전송 또는 보조 정보 전송을 위한 송신 전력 정보;데이터 전송 또는 트리거 정보 전송 또는 보조 정보 전송을 위한 변조 및 부호화 방식(MCS) 정보;전송 블록 사이즈 지시 정보;데이터 재전송을 위한 하이브리드 자동 재전송 요청(HARQ) 프로세스 수 정보;데이터 전송을 위한 HARQ 프로세스 오프셋 정보;데이터 전송을 위한 리던던시 버전(RV) 구성 정보;트리거 정보 전송을 위한 시퀀스 정보; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제2 단말 기기에 적용되는 정보 전송 장치에 있어서,제1 단말 기기에 의해 송신된 제1 정보를 수신하도록 구성되는 제1 수신 모듈을 포함하되, 상기 제1 정보는 상기 제2 단말 기기가 데이터 전송을 위한 주기적 자원을 선택 또는 예약하는 것을 보조하는 데 사용되거나, 상기 제1 정보는 상기 제2 단말 기기가 트리거 정보 전송을 위한 주기적 자원을 선택 또는 예약하는 것을 보조하는 데 사용되거나, 상기 제1 정보는 상기 제2 단말 기기가 보조 정보 전송을 위한 주기적 자원을 선택 또는 예약하는 것을 보조하는 데 사용되고;여기서 상기 트리거 정보는 보조 정보의 전송을 트리거하는 데 사용되고, 상기 보조 정보는 제3 단말 기기가 데이터 전송을 위한 자원을 선택 또는 예약하는 것을 보조하는 데 사용되고, 상기 제3 단말 기기는 상기 보조 정보를 수신하는 기기인 것을 특징으로 하는, 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 제1 정보는,상기 주기적 자원의 구성 정보;자원 해제 지시 정보;자원 이네이블 지시 정보;데이터 전송 또는 트리거 정보 전송 또는 보조 정보 전송을 위한 송신 전력 정보;데이터 전송 또는 트리거 정보 전송 또는 보조 정보 전송을 위한 변조 및 부호화 방식(MCS) 정보;전송 블록 사이즈 지시 정보;데이터 재전송을 위한 하이브리드 자동 재전송 요청(HARQ) 프로세스 수 정보;데이터 전송을 위한 HARQ 프로세스 오프셋 정보;데이터 전송을 위한 리던던시 버전(RV) 구성 정보;트리거 정보 전송을 위한 시퀀스 정보; 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 정보 전송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 메모리, 프로세서, 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 의한 정보 전송 방법의 단계를 구현하거나, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제22항 내지 제34항 중 어느 한 항에 의한 정보 전송 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는, 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 프로그램 또는 명령이 저장되어 있고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 의한 정보 전송 방법의 단계를 구현하거나, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제22항 내지 제34항 중 어느 한 항에 의한 정보 전송 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는, 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하고, 상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서와 결합되고, 상기 프로세서는 프로그램 또는 명령을 실행함으로써 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 의한 정보 전송 방법의 단계를 구현하거나, 제22항 내지 제34항 중 어느 한 항에 의한 정보 전송 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는, 칩.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Shixiao</engName><name>리우, 쉬샤오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>JI, Zichao</engName><name>지, 지차오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Siqi</engName><name>리우, 시치</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로**길 **, 한양빌딩 (도곡동)</address><code>920001000054</code><country>대한민국</country><engName>HANYANG PATENT FIRM</engName><name>(유)한양특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202010491264.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.12.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1366458-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1365425-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.12.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1366403-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.12.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0194669-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2023.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1462346-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.17</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0261625-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0555692-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0555693-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.11.11</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1094914-78</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227044531.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e7f9bd91faf6c8a990fbb8bb34de80204a52a7f457183d172fa04a91eccaadf3a2a35dc7656fcbeeb63256aeed5264c82645369faa8ecd13</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc71777ca244dcb2480cd7491747176abd813857f155c67a6dcec98cc901c4d3b86e483dfc05c96cbef740af21b5b8e4c39f079e795bea882</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>