<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:05.555</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7009737</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>고비트 심도 비디오 코딩을 위한 콘텍스트 코딩된 신택스 엘리먼트들의 이력 기반 적응적 해석</inventionTitle><inventionTitleEng>HISTORY-BASED ADAPTIVE INTERPRETATION OF CONTEXT CODED SYNTAX ELEMENTS FOR HIGH BIT-DEPTH VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2024.06.19</openDate><openNumber>10-2024-0087729</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/196</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/88</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스는 슬라이스의 제1 블록에 대한 변환 계수들을 결정하는 것; 상기 제1 블록에 대한 상기 변환 계수들에 기초하여 상기 슬라이스의 제2 블록에 대한 시프트 파라미터를 도출하는 것; 하나 이상의 플래그들을 수신하는 것; 상기 하나 이상의 플래그들에 기초하여 그리고 상기 시프트 파라미터에 기초하여 상기 제2 블록에 대한 상기 변환 계수를 결정하는 것; 및 결정된 상기 변환 계수에 기초하여 상기 제2 블록의 디코딩된 버전을 출력하는 것을 행하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023056219</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/076909</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,슬라이스의 제1 블록에 대한 변환 계수들을 결정하는 단계;상기 제1 블록에 대한 상기 변환 계수들에 기초하여 상기 슬라이스의 제2 블록에 대한 시프트 파라미터를 도출하는 단계;하나 이상의 플래그들을 수신하는 단계;상기 하나 이상의 플래그들에 기초하여 그리고 상기 시프트 파라미터에 기초하여 상기 제2 블록에 대한 변환 계수에 대한 값을 결정하는 단계; 및결정된 상기 변환 계수에 기초하여 상기 제2 블록의 디코딩된 버전을 출력하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 블록에 대한 상기 변환 계수들에 기초하여 상기 슬라이스의 상기 제2 블록에 대한 상기 시프트 파라미터를 도출하는 단계는, 상기 제1 블록에 대한 상기 변환 계수들의 값들에 기초하여 상기 슬라이스의 상기 제2 블록에 대한 상기 시프트 파라미터를 도출하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 블록에 대한 상기 변환 계수들에 기초하여 상기 슬라이스의 상기 제2 블록에 대한 상기 시프트 파라미터를 도출하는 단계는, 상기 제1 블록에 대한 상기 변환 계수들에 대한 라이스(Rice) 파라미터에 기초하여 상기 슬라이스의 상기 제2 블록에 대한 상기 시프트 파라미터를 도출하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 슬라이스의 상기 제2 블록에 대한 상기 시프트 파라미터는 제2 시프트 파라미터를 포함하고, 상기 방법은, 상기 슬라이스의 상기 제1 블록에 대한 제1 시프트 파라미터를 결정하는 단계; 및상기 제1 시프트 파라미터에 기초하여 상기 슬라이스의 상기 제1 블록에 대한 상기 변환 계수들을 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제1 시프트 파라미터는 상기 제2 시프트 파라미터와 상이한, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 블록에 대한 상기 변환 계수들의 값들에 기초하여 상기 슬라이스의 상기 제2 블록에 대한 상기 시프트 파라미터를 도출하는 단계는, 상기 시프트 파라미터에 대한 값을 표시하는 명시적 시그널링을 수신하지 않고 상기 슬라이스의 상기 제2 블록에 대한 상기 시프트 파라미터를 도출하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 플래그들에 기초하여 그리고 상기 시프트 파라미터에 기초하여 상기 제2 블록에 대한 상기 변환 계수를 결정하는 단계는,N과 동일하도록 상기 시프트 파라미터를 결정하는 단계로서, N은 2보다 큰, 상기 시프트 파라미터를 결정하는 단계; 및상기 시프트 파라미터가 N과 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, 제1 플래그, 제2 플래그, 및 제3 플래그를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 제1 플래그는 상기 변환 계수가 4 이상인지 여부를 표시하고, 상기 제2 플래그는 상기 변환 계수가 8 이상인지 여부를 표시하고, 상기 제3 플래그는 상기 변환 계수가 16 이상인지 여부를 표시하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 플래그들에 기초하여 그리고 상기 시프트 파라미터에 기초하여 상기 제2 블록에 대한 상기 변환 계수를 결정하는 단계는,N과 동일하도록 상기 시프트 파라미터를 결정하는 단계로서, N은 2보다 큰, 상기 시프트 파라미터를 결정하는 단계; 및상기 시프트 파라미터가 N과 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, 제1 플래그, 제2 플래그, 및 제3 플래그를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 제1 플래그는 상기 변환 계수가 2N 이상인지 여부를 표시하고, 상기 제2 플래그는 상기 변환 계수가 2N+1 이상인지 여부를 표시하고, 상기 제3 플래그는 상기 변환 계수가 2N+2 이상인지 여부를 표시하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 블록에 대한 상기 변환 계수들에 기초하여 상기 슬라이스의 상기 제2 블록에 대한 상기 시프트 파라미터를 도출하는 단계는,상기 슬라이스의 이전에 디코딩된 블록들에서 이전에 디코딩된 변환 계수들의 값들에 대한 이동 평균을 결정하는 단계로서, 상기 이전에 디코딩된 변환 계수들은 상기 변환 계수에 대해 병치되는, 상기 이동 평균을 결정하는 단계; 및상기 이동 평균에 기초하여 상기 시프트 파라미터를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 변환 계수에 기초하여 상기 제2 블록에 대한 잔차 값들의 블록을 결정하는 단계; 및블록 잔차 값들에 기초하여 상기 제2 블록의 디코딩된 버전을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 비디오 데이터는 8보다 큰 비트 심도를 갖는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 비디오 데이터는 10보다 큰 비트 깊이를 갖는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리;회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은:슬라이스의 제1 블록에 대한 변환 계수들을 결정하는 것;상기 제1 블록에 대한 상기 변환 계수들에 기초하여 상기 슬라이스의 제2 블록에 대한 시프트 파라미터를 도출하는 것;하나 이상의 플래그들을 수신하는 것;상기 하나 이상의 플래그들에 기초하여 그리고 상기 시프트 파라미터에 기초하여 상기 제2 블록에 대한 변환 계수를 결정하는 것; 및결정된 상기 변환 계수에 기초하여 상기 제2 블록의 디코딩된 버전을 출력하는 것을 행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 제1 블록에 대한 상기 변환 계수들에 기초하여 상기 슬라이스의 상기 제2 블록에 대한 상기 시프트 파라미터를 도출하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제1 블록에 대한 상기 변환 계수들의 값들에 기초하여 상기 슬라이스의 상기 제2 블록에 대한 상기 시프트 파라미터를 도출하는 것을 행하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서, 상기 제1 블록에 대한 상기 변환 계수들에 기초하여 상기 슬라이스의 상기 제2 블록에 대한 상기 시프트 파라미터를 도출하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제1 블록에 대한 상기 변환 계수들에 대한 라이스 파라미터에 기초하여 상기 슬라이스의 상기 제2 블록에 대한 상기 시프트 파라미터를 도출하는 것을 행하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서, 상기 슬라이스의 상기 제2 블록에 대한 상기 시프트 파라미터는 제2 시프트 파라미터를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 슬라이스의 상기 제1 블록에 대한 제1 시프트 파라미터를 결정하는 것; 및상기 제1 시프트 파라미터에 기초하여 상기 슬라이스의 상기 제1 블록에 대한 상기 변환 계수들을 결정하는 것을 행하도록 추가로 구성되고, 상기 제1 시프트 파라미터는 상기 제2 시프트 파라미터와 상이한, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12 항에 있어서, 상기 제1 블록에 대한 상기 변환 계수들의 값들에 기초하여 상기 슬라이스의 상기 제2 블록에 대한 상기 시프트 파라미터를 도출하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 시프트 파라미터에 대한 값을 표시하는 명시적 시그널링을 수신하지 않고 상기 슬라이스의 상기 제2 블록에 대한 상기 시프트 파라미터를 도출하는 것을 행하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 12 항에 있어서, 상기 하나 이상의 플래그들에 기초하여 그리고 상기 시프트 파라미터에 기초하여 상기 제2 블록에 대한 상기 변환 계수를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은:N과 동일하도록 상기 시프트 파라미터를 결정하는 것으로서, N은 2보다 큰, 상기 시프트 파라미터를 결정하는 것; 및상기 시프트 파라미터가 N과 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, 제1 플래그, 제2 플래그, 및 제3 플래그를 수신하는 것을 행하도록 추가로 구성되고,  상기 제1 플래그는 상기 변환 계수가 4 이상인지 여부를 표시하고, 상기 제2 플래그는 상기 변환 계수가 8 이상인지 여부를 표시하고, 상기 제3 플래그는 상기 변환 계수가 16 이상인지 여부를 표시하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 12 항에 있어서, 상기 하나 이상의 플래그들에 기초하여 그리고 상기 시프트 파라미터에 기초하여 상기 제2 블록에 대한 상기 변환 계수를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은:N과 동일하도록 상기 시프트 파라미터를 결정하는 것으로서, N은 2보다 큰, 상기 시프트 파라미터를 결정하는 것; 및상기 시프트 파라미터가 N과 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 제1 플래그, 제2 플래그, 및 제3 플래그를 수신하는 것을 행하도록 추가로 구성되고,상기 제1 플래그는 상기 변환 계수가 2N 이상인지 여부를 표시하고, 상기 제2 플래그는 상기 변환 계수가 2N+1 이상인지 여부를 표시하고, 상기 제3 플래그는 상기 변환 계수가 2N+2 이상인지 여부를 표시하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 12 항에 있어서, 상기 제1 블록에 대한 상기 변환 계수들에 기초하여 상기 슬라이스의 상기 제2 블록에 대한 상기 시프트 파라미터를 도출하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 슬라이스의 이전에 디코딩된 블록들에서 이전에 디코딩된 변환 계수들의 값들에 대한 이동 평균을 결정하는 것으로서, 상기 이전에 디코딩된 변환 계수들은 상기 변환 계수에 대해 병치되는, 상기 이동 평균을 결정하는 것; 및상기 이동 평균에 기초하여 상기 시프트 파라미터를 결정하는 것을 행하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 12 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 변환 계수에 기초하여 상기 제2 블록에 대한 잔차 값들의 블록을 결정하도록; 그리고블록 잔차 값들에 기초하여 상기 제2 블록의 디코딩된 버전을 결정하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 12 항에 있어서, 상기 비디오 데이터는 8보다 큰 비트 심도를 갖는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 12 항에 있어서,상기 디바이스는 인코딩된 비디오 데이터를 수신하도록 구성된 수신기를 추가로 포함하는, 무선 통신 디바이스를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 무선 통신 디바이스는 전화기 핸드셋을 포함하고 상기 수신기는 무선 통신 표준에 따라, 상기 인코딩된 비디오 데이터를 포함하는 신호를 복조하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항에 있어서, 디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 추가로 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 22 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋-톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,슬라이스의 제1 블록에 대한 변환 계수들을 결정하는 것;상기 제1 블록에 대한 상기 변환 계수들에 기초하여 상기 슬라이스의 제2 블록에 대한 시프트 파라미터를 도출하는 것;하나 이상의 플래그들을 수신하는 것;상기 하나 이상의 플래그들에 기초하여 그리고 상기 시프트 파라미터에 기초하여 상기 제2 블록에 대한 상기 변환 계수를 결정하는 것; 및 결정된 상기 변환 계수에 기초하여 상기 제2 블록의 디코딩된 버전을 출력하는 것을 행하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 하나 이상의 플래그들에 기초하여 그리고 상기 시프트 파라미터에 기초하여 상기 제2 블록에 대한 상기 변환 계수를 결정하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:N과 동일하도록 상기 시프트 파라미터를 결정하는 것으로서, N은 2보다 큰, 상기 시프트 파라미터를 결정하는 것; 및상기 시프트 파라미터가 N과 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, 제1 플래그, 제2 플래그, 및 제3 플래그를 수신하는 것을 행하게 하고,  상기 제1 플래그는 상기 변환 계수가 4 이상인지 여부를 표시하고, 상기 제2 플래그는 상기 변환 계수가 8 이상인지 여부를 표시하고, 상기 제3 플래그는 상기 변환 계수가 16 이상인지 여부를 표시하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 26 항에 있어서, 상기 하나 이상의 플래그들에 기초하여 그리고 상기 시프트 파라미터에 기초하여 상기 제2 블록에 대한 상기 변환 계수를 결정하기 위해, 상기 명령들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:N과 동일하도록 상기 시프트 파라미터를 결정하는 것으로서, N은 2보다 큰, 상기 시프트 파라미터를 결정하는 것; 및 상기 시프트 파라미터가 N과 동일하다고 결정하는 것에 응답하여, 제1 플래그, 제2 플래그, 및 제3 플래그를 수신하는 것을 행하게 하고, 상기 제1 플래그는 상기 변환 계수가 2N 이상인지 여부를 표시하고, 상기 제2 플래그는 상기 변환 계수가 2N+1 이상인지 여부를 표시하고, 상기 제3 플래그는 상기 변환 계수가 2N+2 이상인지 여부를 표시하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리;회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은:슬라이스의 제1 블록에 대한 변환 계수들을 결정하는 것;상기 제1 블록에 대한 상기 변환 계수들에 기초하여 상기 슬라이스의 제2 블록에 대한 시프트 파라미터를 도출하는 것;상기 제2 블록에 대한 변환 계수에 대한 값을 결정하는 것;상기 시프트 파라미터 및 상기 변환 계수에 대한 값에 기초하여 하나 이상의 플래그들에 대한 값들을 결정하는 것; 및상기 하나 이상의 플래그들을 포함하는 인코딩된 비디오 데이터의 비트스트림을 출력하는 것을 행하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 제1 블록에 대한 상기 변환 계수들에 기초하여 상기 슬라이스의 상기 제2 블록에 대한 상기 시프트 파라미터를 도출하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제1 블록에 대한 상기 변환 계수들의 값들에 기초하여 상기 슬라이스의 상기 제2 블록에 대한 상기 시프트 파라미터를 도출하는 것을 행하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RUSANOVSKYY, DMYTRO</engName><name>루사노브스키 드미트로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/250,876</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/934,318</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0324416-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0074484-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1024579-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1024580-01</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247009737.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93477619a9ef5aa08b95d9f1cf515a0206fe1731e6adab162cad82c9aec9cd4ba325db2a6395e5454cbbc66a144e9e886de4a78d2a3cddfa3b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa8daf60842d1a0cac880e4ecfe3543964ed5b820c745924e641657533cb95d14530c88f483a6d223efd38341159608358775beb5c7fd3b00</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>