<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:31.131</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7037373</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다중-스케일 다중-범위 어텐션들의 직렬 구성을 사용한 효율적인 트랜스포머</inventionTitle><inventionTitleEng>EFFICIENT TRANSFORMER WITH SERIAL COMPOSITION OF MULTI-SCALE MULTI-RANGE ATTENTIONS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.21</openDate><openNumber>10-2025-0011623</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0499</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 특정 양태들은 머신 학습을 수행하기 위한 기법들 및 장치를 제공한다. 하나의 예에서, 입력 데이터 시퀀스에 액세스하고, 입력 데이터 시퀀스는 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 생성하기 위해 슬라이스 길이 하이퍼파라미터에 기초하여 슬라이싱된다. 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현은 적층된 슬라이스 출력 데이터 표현을 생성하기 위해 슬라이스 어텐션 계층으로 프로세싱된다. 적층된 슬라이스 출력 데이터 표현은 출력 데이터 시퀀스를 생성하기 위해 디슬라이싱된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023225585</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/067158</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,입력 데이터 시퀀스에 액세스하는 단계;적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 생성하기 위해 슬라이스 길이 하이퍼파라미터에 기초하여 상기 입력 데이터 시퀀스를 슬라이싱하는 단계;적층된 슬라이스 출력 데이터 표현을 생성하기 위해 슬라이스 어텐션 계층(slice attention layer)으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하는 단계; 및출력 데이터 시퀀스를 생성하기 위해 상기 적층된 슬라이스 출력 데이터 표현을 디슬라이싱(de-slicing)하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적층된 슬라이스 출력 데이터 표현을 생성하기 위해 상기 슬라이스 어텐션 계층으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하는 단계는,로컬 어텐션 출력 데이터를 생성하기 위해 고해상도(high-resolution) 로컬 어텐션 계층으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하는 단계;슬라이스 임베딩(embedding)들을 생성하기 위해 슬라이스 임베딩 계층으로 상기 로컬 어텐션 출력 데이터를 프로세싱하는 단계;글로벌 어텐션 출력 데이터를 생성하기 위해 감소된 해상도(reduced-resolution) 글로벌 어텐션 계층으로 상기 슬라이스 임베딩들을 프로세싱하는 단계; 및상기 적층된 슬라이스 출력 데이터 표현을 생성하기 위해 상기 로컬 어텐션 출력 데이터 및 상기 글로벌 어텐션 출력 데이터의 브로드캐스트 덧셈(broadcast addition)을 수행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 고해상도 로컬 어텐션 계층으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하는 단계는 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현에 트레이닝된 가중치들의 제1 세트를 적용하는 단계를 포함하고,상기 감소된 해상도 글로벌 어텐션 계층으로 상기 슬라이스 임베딩들을 프로세싱하는 단계는 상기 슬라이스 임베딩들에 트레이닝된 가중치들의 제2 세트를 적용하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 고해상도 로컬 어텐션 계층으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하는 단계는,상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현에 상기 트레이닝된 가중치들의 제1 세트를 적용함으로써 로컬 키 벡터, 로컬 쿼리 벡터, 및 로컬 값 벡터를 생성하는 단계; 및상기 로컬 키 벡터, 로컬 쿼리 벡터, 및 로컬 값 벡터에 기초하여 상기 로컬 어텐션 출력 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 고해상도 로컬 어텐션 계층으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하는 단계는 상기 로컬 키 벡터 및 상기 로컬 쿼리 벡터에 로컬 포지셔널(positional) 임베딩을 더하는 단계를 추가로 포함하고,상기 로컬 포지셔널 임베딩의 길이는 상기 슬라이스 길이 하이퍼파라미터에 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 감소된 해상도 글로벌 어텐션 계층으로 상기 슬라이스 임베딩들을 프로세싱하는 단계는,상기 슬라이스 임베딩들에 상기 트레이닝된 가중치들의 제2 세트를 적용함으로써 글로벌 키 벡터, 글로벌 쿼리 벡터, 및 글로벌 값 벡터를 생성하는 단계; 및상기 글로벌 키 벡터, 글로벌 쿼리 벡터, 및 글로벌 값 벡터에 기초하여 상기 글로벌 어텐션 출력 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 감소된 해상도 글로벌 어텐션 계층으로 상기 슬라이스 임베딩들을 프로세싱하는 단계는 상기 글로벌 키 벡터 및 상기 글로벌 쿼리 벡터에 글로벌 포지셔널 임베딩을 더하는 단계를 포함하고,상기 글로벌 포지셔널 임베딩의 길이는 입력 데이터 시퀀스 길이를 상기 슬라이스 길이 하이퍼파라미터로 나눈 값에 기초하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 고해상도 로컬 어텐션 계층으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하는 단계는 중첩하는 슬라이스 로컬 어텐션을 수행하는 단계를 포함하고, 상기 입력 데이터 시퀀스를 슬라이싱하는 단계는 상기 입력 데이터 시퀀스의 중첩하는 슬라이스들을 생성하기 위해 중첩 하이퍼파라미터에 추가로 기초하여 수행되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서, 상기 고해상도 로컬 어텐션 계층으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하는 단계는 초점(focal) 슬라이스 로컬 어텐션을 수행하는 단계를 포함하고,상기 입력 데이터 시퀀스를 슬라이싱하는 단계는 복수의 시퀀스 길이들을 갖는 복수의 슬라이스들을 생성하는 단계를 포함하고;상기 초점 슬라이스 로컬 어텐션을 수행하는 단계는, 상기 복수의 슬라이스들에 기초하여 복수의 중간 텐서(intermediate tensor)들을 생성하는 단계, 및 상기 복수의 중간 텐서들을 어그리게이팅하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 슬라이스 어텐션 계층은 복수의 슬라이스 어텐션 헤드들을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 프로세싱 시스템으로서,컴퓨터 실행가능 명령들을 포함하는 메모리; 및하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 컴퓨터 실행가능 명령들을 실행하여, 상기 프로세싱 시스템으로 하여금, 입력 데이터 시퀀스에 액세스하는 것; 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 생성하기 위해 슬라이스 길이 하이퍼파라미터에 기초하여 상기 입력 데이터 시퀀스를 슬라이싱하는 것; 적층된 슬라이스 출력 데이터 표현을 생성하기 위해 슬라이스 어텐션 계층으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하는 것; 및 출력 데이터 시퀀스를 생성하기 위해 상기 적층된 슬라이스 출력 데이터 표현을 디슬라이싱하는 것을 포함하는 동작을 수행하게 하도록 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 적층된 슬라이스 출력 데이터 표현을 생성하기 위해 상기 슬라이스 어텐션 계층으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하는 것은,로컬 어텐션 출력 데이터를 생성하기 위해 고해상도 로컬 어텐션 계층으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하는 것;슬라이스 임베딩들을 생성하기 위해 슬라이스 임베딩 계층으로 상기 로컬 어텐션 출력 데이터를 프로세싱하는 것;글로벌 어텐션 출력 데이터를 생성하기 위해 감소된 해상도 글로벌 어텐션 계층으로 상기 슬라이스 임베딩들을 프로세싱하는 것; 및상기 적층된 슬라이스 출력 데이터 표현을 생성하기 위해 상기 로컬 어텐션 출력 데이터 및 상기 글로벌 어텐션 출력 데이터의 브로드캐스트 덧셈을 수행하는 것을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 고해상도 로컬 어텐션 계층으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하는 것은 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현에 트레이닝된 가중치들의 제1 세트를 적용하는 것을 포함하고,상기 감소된 해상도 글로벌 어텐션 계층으로 상기 슬라이스 임베딩들을 프로세싱하는 것은 상기 슬라이스 임베딩들에 트레이닝된 가중치들의 제2 세트를 적용하는 것을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 고해상도 로컬 어텐션 계층으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하는 것은,상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현에 상기 트레이닝된 가중치들의 제1 세트를 적용함으로써 로컬 키 벡터, 로컬 쿼리 벡터, 및 로컬 값 벡터를 생성하는 것; 및상기 로컬 키 벡터, 로컬 쿼리 벡터, 및 로컬 값 벡터에 기초하여 상기 로컬 어텐션 출력 데이터를 생성하는 것을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 고해상도 로컬 어텐션 계층으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하는 것은 상기 로컬 키 벡터 및 상기 로컬 쿼리 벡터에 로컬 포지셔널 임베딩을 더하는 것을 추가로 포함하고,상기 로컬 포지셔널 임베딩의 길이는 상기 슬라이스 길이 하이퍼파라미터에 기초하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 감소된 해상도 글로벌 어텐션 계층으로 상기 슬라이스 임베딩들을 프로세싱하는 것은,상기 슬라이스 임베딩들에 상기 트레이닝된 가중치들의 제2 세트를 적용함으로써 글로벌 키 벡터, 글로벌 쿼리 벡터, 및 글로벌 값 벡터를 생성하는 것; 및상기 글로벌 키 벡터, 글로벌 쿼리 벡터, 및 글로벌 값 벡터에 기초하여 상기 글로벌 어텐션 출력 데이터를 생성하는 것을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 감소된 해상도 글로벌 어텐션 계층으로 상기 슬라이스 임베딩들을 프로세싱하는 것은 상기 글로벌 키 벡터 및 상기 글로벌 쿼리 벡터에 글로벌 포지셔널 임베딩을 더하는 것을 포함하고,상기 글로벌 포지셔널 임베딩의 길이는 입력 데이터 시퀀스 길이를 상기 슬라이스 길이 하이퍼파라미터로 나눈 값에 기초하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서, 상기 고해상도 로컬 어텐션 계층으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하는 것은 중첩하는 슬라이스 로컬 어텐션을 수행하는 것을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서, 상기 고해상도 로컬 어텐션 계층으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하는 것은 초점 슬라이스 로컬 어텐션을 수행하는 것을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서, 상기 슬라이스 어텐션 계층은 복수의 슬라이스 어텐션 헤드들을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컴퓨터 실행가능 명령들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 실행가능 명령들은, 프로세싱 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 프로세싱 시스템으로 하여금,입력 데이터 시퀀스에 액세스하는 것;적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 생성하기 위해 슬라이스 길이 하이퍼파라미터에 기초하여 상기 입력 데이터 시퀀스를 슬라이싱하는 것;적층된 슬라이스 출력 데이터 표현을 생성하기 위해 슬라이스 어텐션 계층으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하는 것; 및출력 데이터 시퀀스를 생성하기 위해 상기 적층된 슬라이스 출력 데이터 표현을 디슬라이싱하는 것을 포함하는 동작을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 적층된 슬라이스 출력 데이터 표현을 생성하기 위해 상기 슬라이스 어텐션 계층으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하는 것은,로컬 어텐션 출력 데이터를 생성하기 위해 고해상도 로컬 어텐션 계층으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하는 것;슬라이스 임베딩들을 생성하기 위해 슬라이스 임베딩 계층으로 상기 로컬 어텐션 출력 데이터를 프로세싱하는 것;글로벌 어텐션 출력 데이터를 생성하기 위해 감소된 해상도 글로벌 어텐션 계층으로 상기 슬라이스 임베딩들을 프로세싱하는 것; 및상기 적층된 슬라이스 출력 데이터 표현을 생성하기 위해 상기 로컬 어텐션 출력 데이터 및 상기 글로벌 어텐션 출력 데이터의 브로드캐스트 덧셈을 수행하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 고해상도 로컬 어텐션 계층으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하는 것은 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현에 트레이닝된 가중치들의 제1 세트를 적용하는 것을 포함하고,상기 감소된 해상도 글로벌 어텐션 계층으로 상기 슬라이스 임베딩들을 프로세싱하는 것은 상기 슬라이스 임베딩들에 트레이닝된 가중치들의 제2 세트를 적용하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 고해상도 로컬 어텐션 계층으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하는 것은,상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현에 상기 트레이닝된 가중치들의 제1 세트를 적용함으로써 로컬 키 벡터, 로컬 쿼리 벡터, 및 로컬 값 벡터를 생성하는 것; 및상기 로컬 키 벡터, 로컬 쿼리 벡터, 및 로컬 값 벡터에 기초하여 상기 로컬 어텐션 출력 데이터를 생성하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 고해상도 로컬 어텐션 계층으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하는 것은 상기 로컬 키 벡터 및 상기 로컬 쿼리 벡터에 로컬 포지셔널 임베딩을 더하는 것을 추가로 포함하고,상기 로컬 포지셔널 임베딩의 길이는 상기 슬라이스 길이 하이퍼파라미터에 기초하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서, 상기 감소된 해상도 글로벌 어텐션 계층으로 상기 슬라이스 임베딩들을 프로세싱하는 것은,상기 슬라이스 임베딩들에 상기 트레이닝된 가중치들의 제2 세트를 적용함으로써 글로벌 키 벡터, 글로벌 쿼리 벡터, 및 글로벌 값 벡터를 생성하는 것; 및상기 글로벌 키 벡터, 글로벌 쿼리 벡터, 및 글로벌 값 벡터에 기초하여 상기 글로벌 어텐션 출력 데이터를 생성하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 감소된 해상도 글로벌 어텐션 계층으로 상기 슬라이스 임베딩들을 프로세싱하는 것은 상기 글로벌 키 벡터 및 상기 글로벌 쿼리 벡터에 글로벌 포지셔널 임베딩을 더하는 것을 포함하고,상기 글로벌 포지셔널 임베딩의 길이는 입력 데이터 시퀀스 길이를 상기 슬라이스 길이 하이퍼파라미터로 나눈 값에 기초하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항에 있어서, 상기 고해상도 로컬 어텐션 계층으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하는 것은 중첩하는 슬라이스 로컬 어텐션을 수행하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제22항에 있어서, 상기 고해상도 로컬 어텐션 계층으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하는 것은 초점 슬라이스 로컬 어텐션을 수행하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 프로세싱 시스템으로서,입력 데이터 시퀀스에 액세스하기 위한 수단;적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 생성하기 위해 슬라이스 길이 하이퍼파라미터에 기초하여 상기 입력 데이터 시퀀스를 슬라이싱하기 위한 수단;적층된 슬라이스 출력 데이터 표현을 생성하기 위해 슬라이스 어텐션 계층으로 상기 적층된 슬라이스 입력 데이터 표현을 프로세싱하기 위한 수단; 및출력 데이터 시퀀스를 생성하기 위해 상기 적층된 슬라이스 출력 데이터 표현을 디슬라이싱하기 위한 수단을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>LEE, Mingu</engName><name>리, 밍구</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>인도</country><engName>PITRE, Saurabh Kedar</engName><name>피트레, 사우라브 케다르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>중국</country><engName>JIANG, Tianyu</engName><name>지앙, 티안위</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LOTT, Christopher</engName><name>로트, 크리스토퍼</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/364,947</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/319,259</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1230032-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0207334-03</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247037373.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93082149907f8200249ee6167e67d4181268c01a007db3c1a0cdee9b5f7dabe368473242bd5eb6c8571205ff992dd8ba096d5d75dd826d7bf4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1131a4f5d4edd279bcae38aa167eec22e72827cf07953bcac5ecf2e6b7df3e7776430bab590262fd3a42b9f9357c0a2f65bebbde16d80632</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>