<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:49.1349</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.10</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7008941</applicationNumber><claimCount>59</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>게이밍 액티비티 모니터링 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>GAMING ACTIVITY MONITORING SYSTEMS AND METHODS</inventionTitleEng><openDate>2025.03.26</openDate><openNumber>10-2025-0042199</openNumber><originalApplicationDate>2021.06.10</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7003399</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07F 17/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237003399</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시예들은 게이밍 모니터링을 위한 시스템, 방법 및 컴퓨터 판독가능 매체에 관한 것이다. 특히, 실시예들은, 이미지에서 게이밍 테이블 상의 게이밍 객체의 존재를 결정하기 위해 이미지를 처리한다. 실시예들은 이미지에서 하나 이상의 플레이어들의 자세를 추정하고 추정된 자세에 기초하여 하나 이상의 플레이어들 중 게이밍 객체와 관련된 타깃 플레이어를 결정한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022000023</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/AU2021/050592</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 게이밍 테이블을 포함하는 게이밍 영역에서 게이밍 액티비티를 모니터링하기 위한 시스템으로서,게이밍 영역의 이미지를 캡처하도록 구성된 적어도 하나의 카메라;상기 적어도 하나의 카메라 및 메모리와 통신하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 메모리는,적어도 하나의 카메라에 의해 캡처된 게이밍 영역의, 하나 이상의 이미지를 포함하는 일련의 이미지로부터 제1 이미지의 게이밍 테이블상의 제1 게임 객체의 존재를 결정하고,제1 이미지에서 제1 게임 객체의 존재를 결정하는 것에 응답하여, 제1 이미지에서 하나 이상의 플레이어들의 자세를 추정하기 위해 제1 이미지를 처리하고,추정된 자세에 기초하여, 하나 이상의 플레이어들 중 제1 게임 객체와 관련된 제1 타깃 플레이어를 결정하도록,적어도 하나의 프로세서를 구성하도록 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행가능한 명령들을 저장하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 명령들은 상기 일련의 이미지에서 상기 제1 게임 객체와 관련된 상기 제1 타깃 플레이어의 얼굴의 이미지 영역을 결정하도록 상기 적어도 하나의 프로세서를 구성하도록 실행가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 제1 이미지에서 하나 이상의 플레이어들의 자세를 추정하기 위해 상기 제1 이미지를 처리하는 단계는, 상기 제1 이미지에서 하나 이상의 주변 표시기 영역을 식별하는 것을 포함하고, 각각의 주변 표시기 영역은 하나 이상의 플레이어들의 원위 손 주변에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 하나 이상의 주변 표시기 영역의 각각은, 원위 왼손 주변 또는 원위 오른손 주변에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령들은,제1 이미지의 제1 게임 객체로부터 각각의 주변 표시기 영역의 거리를 추정하는 단계;추정된 거리에 기초하여 가장 가까운 주변 표시기 영역을 식별하는 단계; 및식별된 가장 가까운 주변 표시기 영역에 기초하여 제1 게임 객체와 관련된 제1 타깃 플레이어를 결정하는 단계에 의해,상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 제1 게임 객체와 관련된 상기 제1 타깃 플레이어를 결정하기 위해 구성되도록 실행가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 이미지에서 하나 이상의 플레이어들의 자세를 추정하기 위해 상기 제1 이미지를 처리하는 단계는,하나 이상의 플레이어들의 골격 모델을 추정하고,하나 이상의 플레이어들의 추정된 골격 모델에 기초하여 제1 게임 객체와 관련된 제1 타깃 플레이어를 결정하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 하나 이상의 플레이어들의 골격 모델을 추정하는 단계는, 상기 하나 이상의 플레이어들의 손목, 팔꿈치, 어깨, 목, 코, 눈 또는 귀 중 하나 이상과 관련된 제1 이미지에서의 추정된 키 포인트들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령들은 상기 적어도 하나의 프로세서를 추가로 구성하도록 실행가능하고,일련의 이미지들로부터의 제2 이미지에서 게이밍 테이블 상의 제2 게이밍 객체의 존재를 결정하고;제2 이미지에서 제2 게이밍 객체의 존재를 결정하는 것에 응답하여, 제2 이미지를 처리하여 제2 이미지에서 플레이어의 자세를 추정하고;추정된 자세에 기초하여, 플레이어들 중에서 제2 게이밍 객체와 관련된 제2 타깃 플레이어를 결정하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 게임 객체는, 게이밍 객체, 토큰, 지폐 또는 동전 중 어느 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메모리는 일련의 이미지에서 하나 이상의 플레이어들의 자세를 추정하도록 훈련된 하나 이상의 자세 추정 기계 학습 모델을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 하나 이상의 자세 추정 기계 학습 모델은, 캡처된 이미지에서 하나 이상의 플레이어들의 자세를 추정하도록 훈련된 하나 이상의 딥 러닝 인공 신경망을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2항 또는 제3항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 타깃 플레이어의 얼굴을 식별하는 단계는, 메모리에 저장된 얼굴 인식 기계 학습 모델을 사용하여 제1 타깃 플레이어의 얼굴의 이미지 영역의 벡터 표시를 결정하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 명령은 상기 제1 게임 객체와 관련된 게이밍 객체 값을 추정하도록 상기 적어도 하나의 프로세서를 더 구성하도록 실행가능한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 게이밍 테이블 상의 제1 게임 객체의 존재를 결정하는 단계는, 상기 제1 게임 객체의 게이밍 테이블 구역 상의 위치를 결정하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 일련의 이미지에서 상기 제1 게임 객체와 관련된 상기 제1 타깃 플레이어의 얼굴에 대응하는 복수의 얼굴 영역들을 식별하기 위해 상기 메모리에 저장된 명령을 실행하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 명령들은, 상기 복수의 얼굴 영역의 각각에서 상기 제1 타깃 플레이어의 얼굴의 얼굴 방향 정보를 결정하기 위해 상기 복수의 얼굴 영역들을 처리하도록 적어도 하나의 프로세서를 추가로 구성하도록 실행가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 명령들은, 상기 복수의 얼굴 영역들의 각각에서 상기 제1 타깃 플레이어의 얼굴의 얼굴 방향 정보를 처리하여 타깃 플레이어에 대응하는 가장 정면의 얼굴 영역을 결정하기 위해 상기 적어도 하나의 프로세서를 추가로 구성하도록 실행가능한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 게이밍 테이블을 포함하는 게이밍 영역에서 게이밍 액티비티를 모니터링하는 방법으로서, 상기 방법은,게이밍 영역의 이미지를 캡처하도록 구성되는 적어도 하나의 카메라를 제공하는 단계로서, 적어도 하나의 프로세서가 적어도 하나의 카메라 및 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행가능한 명령들을 저장하는 메모리와 통신하도록 구성되는, 단계;적어도 하나의 프로세서에 의해, 적어도 하나의 카메라에 의해 캡처된 게이밍 영역의 일련의 이미지로부터 제1 이미지에서의 게이밍 테이블 상의 제1 게임 객체의 존재를 결정하는 단계로서, 상기 일련의 이미지는 하나 이상의 이미지를 포함하는 단계;제1 이미지에서 제1 게임 객체의 존재를 결정하는 것에 응답하여, 하나 이상의 플레이어들의 자세를 추정하기 위해 적어도 하나의 프로세서에 의해 제1 이미지를 처리하는 단계;추정된 자세에 기초하여, 적어도 하나의 프로세서에 의해 하나 이상의 플레이어들 중에서 제1 게임 객체와 관련된 제1 타깃 플레이어를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 일련의 이미지에서 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 상기 제1 게임 객체와 관련된 상기 제1 타깃 플레이어의 얼굴의 이미지 영역을 식별하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서, 상기 제1 이미지에서 하나 이상의 플레이어들의 자세를 추정하는 단계는, 상기 제1 이미지에서 하나 이상의 주변 표시기 영역을 식별하는 단계를 포함하고, 각각의 주변 표시기 영역은 하나 이상의 플레이어들의 원위 손 주변부에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 하나 이상의 주변 표시 영역 각각은 원위 왼손 주변 또는 원위 오른손 주변에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,제1 이미지의 제1 게임 객체로부터 각각의 주변 표시기 영역의 거리를 추정하고;추정된 거리에 기초하여 가장 가까운 주변 표시기 영역을 식별하고;식별된 가장 가까운 주변 표시기 영역에 기초하여 제1 게임 객체와 관련된 제1 타깃 플레이어를 결정함으로써, 적어도 하나의 프로세서에 의해, 제1 게임 객체와 관련된 제1 타깃 플레이어를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 자세를 추정하기 위해 적어도 하나의 프로세서에 의해 제1 이미지를 처리하는 단계는 하나 이상의 플레이어들의 골격 모델을 추정하는 단계를 포함하고, 제1 게임 객체와 관련된 제1 타깃 플레이어를 결정하는 단계는 하나 이상의 플레이어의 추정된 골격 모델에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 하나 이상의 플레이어의 골격 모델을 추정하는 단계는, 하나 이상 플레이어의 손목, 팔꿈치, 어깨, 목, 코, 눈 또는 귀 중 하나 이상과 관련된 제1 이미지의 키 포인트를 추정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제18항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 프로세서에 의해, 일련의 이미지들로부터의 제2 이미지에서 게이밍 테이블 상의 제2 게이밍 객체의 존재를 결정하는 단계;제2 이미지에서 제2 게이밍 객체의 존재를 결정하는 것에 응답하여, 적어도 하나의 프로세서에 의해 제2 이미지를 처리하여 하나 이상의 플레이어들의 자세를 추정하는 단계;추정된 자세에 기초하여, 적어도 하나의 프로세서에 의해, 하나 이상의 플레이어들 중 제2 게이밍 객체와 관련된 제2 타깃 플레이어를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제18항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 게임 객체는 게이밍 객체, 토큰, 지폐 또는 동전 중 어느 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제18항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메모리는 일련의 이미지에서 하나 이상의 플레이어들의 자세를 추정하도록 훈련된 하나 이상의 자세 추정 기계 학습 모델을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 하나 이상의 자세 추정 기계 학습 모델은, 캡처된 이미지에서 하나 이상의 플레이어들의 자세를 추정하도록 훈련된 하나 이상의 딥 러닝 인공 신경망을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제19항 또는 제20항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 상기 제1 타깃 플레이어의 얼굴의 이미지 영역을 식별하는 단계는, 메모리에 저장된 얼굴 인식 기계 학습 모델을 사용하여 제1 타깃 플레이어의 얼굴의 벡터 표현을 추출하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제18항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 상기 제1 게임 객체와 관련된 게이밍 객체 값을 추정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제18항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 게이밍 테이블 상의 제1 게임 객체의 존재를 결정하는 단계는, 상기 제1 게임 객체와 관련된 게이밍 테이블 구역을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제18항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 일련의 이미지에서 제1 게임 객체와 관련된 제1 타깃 플레이어의 얼굴에 대응하는 복수의 얼굴 영역들을 식별하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 복수의 얼굴 영역들의 각각에서 제1 타깃 플레이어의 얼굴의 얼굴 방향 정보를 결정하기 위해 복수의 얼굴 영역들을 처리하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 타깃 플레이어에 대응하는 가장 정면의 얼굴 영역을 결정하기 위해 상기 복수의 얼굴 영역 각각에서 상기 제1 타깃 플레이어의 얼굴의 얼굴 방향 정보를 처리하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 게이밍 테이블을 포함하는 게이밍 영역에서 게이밍 액티비티를 모니터링하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은,게이밍 영역의 이미지를 캡처하도록 구성되는 적어도 하나의 카메라;메모리 및 상기 메모리에 액세스하고 상기 적어도 하나의 카메라와 통신하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 게이밍 테이블 부근에 제공된에지 게이밍 모니터링 컴퓨팅 장치;적어도 하나의 프로세서에 의해 실행가능한 명령을 저장하는 상기 메모리를 포함하고, 상기 메모리는,적어도 하나의 카메라에 의해 캡처된 게이밍 영역의 일련의 이미지로부터 제1 이미지에서의 게이밍 테이블 상의 제1 게임 객체의 존재를 결정하고;제1 이미지에서 제1 게임 객체의 존재를 결정하는 것에 응답하여, 일련의 이미지 내의 복수의 이미지들에서 제1 게임 객체를 추적하고;복수의 이미지로부터 추출된 이미지 데이터 및 제1 게임 객체에 대응하는 메타데이터를 포함하는 객체 검출 이벤트 데이터를 결정하고;상기 객체 검출 이벤트 데이터를 게이밍 모니터링 서버로 전송하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 객체 검출 이벤트 데이터는, 상기 일련의 이미지들 내의 상기 복수의 이미지들 중 적어도 2개 이상에서 상기 제1 게임 객체의 추적에 응답하여 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 또는 제36항에 있어서, 적어도 하나의 프로세서는, 게이밍 영역의 일련의 이미지에서 하나 이상의 플레이어들의 존재를 결정하도록 추가로 구성되는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 복수의 이미지로부터 추출된 이미지 데이터는, 상기 하나 이상의 플레이어에 대응하는 이미지 데이터 및 상기 제1 게임 객체에 대응하는 이미지 데이터를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 게이밍 영역에서 게이밍 액티비티를 모니터링하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은,메모리와 통신하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하는 게이밍 모니터링 서버;적어도 하나의 프로세서에 의해 실행가능한 명령들을 저장하는 상기 메모리를 포함하고, 상기 메모리는,테이블 게이밍 모니터링 컴퓨팅 장치로부터 객체 검출 이벤트 데이터를 수신하고, 상기 객체 검출 이벤트 데이터는 복수의 이미지에 대응하는 이미지 데이터 및 제1 게임 객체에 대응하는 메타데이터를 포함하고;하나 이상의 플레이어들의 자세를 추정하기 위해 복수의 이미지에 대응하는 이미지 데이터를 처리하고;추정된 자세에 기초하여, 하나 이상의 플레이어들 중 제1 게임 객체와 관련된 제1 타깃 플레이어를 결정하기 위해 상기 적어도 하나의 프로세서를 구성하도록 되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 명령들은 상기 복수의 이미지에서 상기 제1 게임 객체와 관련된 상기 제1 타깃 플레이어의 복수의 얼굴 영역들을 식별하기 위해 상기 적어도 하나의 프로세서를 구성하도록 실행가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 명령들은, 상기 복수의 얼굴 영역들의 각각에서 제1 타깃 플레이어의 얼굴의 얼굴 방향 정보를 결정하기 위해 상기 제1 타깃 플레이어의 복수의 얼굴 영역들을 처리하기 위해 상기 적어도 하나의 프로세서를 구성하도록 실행가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 명령들은, 상기 타깃 플레이어에 대응하는 가장 정면의 얼굴 영역을 결정하기 위해 상기 복수의 얼굴 영역들의 각각에서 제1 타깃 플레이어의 얼굴의 얼굴 방향 정보를 처리하기 위해 상기 적어도 하나의 프로세서를 구성하도록 실행가능한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 타깃 플레이어에 대응하는 가장 정면의 얼굴 영역은, 얼굴 인식 작업을 위해 정보가 가장 풍부한 얼굴 영역인 얼굴 영역에 관련된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 게이밍 테이블을 포함하는 게이밍 영역에서 게이밍 액티비티를 모니터링하는 방법으로서, 상기 방법은,게이밍 영역의 이미지를 캡처하도록 구성된 적어도 하나의 카메라, 적어도 하나의 카메라와 통신하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서 및 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행가능한 명령을 저장하는 메모리를 제공하는 단계;적어도 하나의 카메라에 의해 캡처된 게이밍 영역의 일련의 이미지로부터 제1 이미지로 게이밍 테이블 상의 제1 게임 객체의 존재를 결정하는 단계;제1 이미지에서 제1 게임 객체의 존재를 결정하는 것에 응답하여, 일련의 이미지 내의 복수의 이미지에서 제1 게임 객체를 추적하는 단계;복수의 이미지로부터 추출된 이미지 데이터 및 제1 게임 객체에 대응하는 메타데이터를 포함하는 객체 검출 이벤트 데이터를 결정하는 단계; 및객체 검출 이벤트 데이터를 게이밍 모니터링 서버로 전송하는 단계를 포함 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 객체 검출 이벤트 데이터는, 상기 일련의 이미지 내의 상기 복수의 이미지들 중 적어도 2개 이상에서 상기 제1 게임 객체의 추적에 응답하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 게44항 또는 제45항에 있어서, 게이밍 영역의 일련의 이미지에서 하나 이상의 플레이어들의 존재를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 복수의 이미지로부터 추출된 이미지 데이터는, 상기 하나 이상의 플레이어에 대응하는 이미지 데이터 및 상기 제1 게임 객체에 대응하는 이미지 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 게이밍 영역에서 게이밍 액티비티를 모니터링하는 방법으로서, 상기 방법은,게이밍 모니터링 서버에서 게이밍 모니터링 컴퓨팅 장치로부터 객체 검출 이벤트 데이터를 수신하는 단계로서, 상기 객체 검출 이벤트 데이터는 복수의 이미지에 대응하는 이미지 데이터 및 제1 게임 객체에 대응하는 메타데이터를 포함하는, 단계;복수의 이미지에서 하나 이상의 플레이어들의 자세를 추정하기 위해 게이밍 모니터링 서버에 의해 이미지 데이터를 처리하는 단계;추정된 자세에 기초하여, 하나 이상의 플레이어들 중 제1 게임 객체와 관련된 제1 타깃 플레이어를 게이밍 모니터링 서버에 의해 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 복수의 이미지에서 상기 제1 게임 객체와 관련된 상기 제1 타깃 플레이어의 복수의 얼굴 영역들을 식별하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 복수의 얼굴 영역 각각에서 제1 타깃 플레이어의 얼굴의 얼굴 방향 정보를 결정하기 위해 상기 제1 타깃 플레이어의 복수의 얼굴 영역들을 처리하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 복수의 얼굴 영역 각각에서 상기 제1 타깃 플레이어의 얼굴의 얼굴 방향 정보를 처리하여 상기 타깃 플레이어에 대응하는 가장 정면의 얼굴 영역을 결정하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 타깃 플레이어에 대응하는 가장 정면의 얼굴 영역은 얼굴 인식 작업을 위한 정보가 가장 풍부한 얼굴 영역인 얼굴 영역과 관련된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제44항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 게이밍 모니터링 서버는, 게이밍 구역에 위치된 게이밍 모니터링 서버 또는 게이밍 구역에 원격적으로 위치된 게이밍 모니터링 서버를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제35항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 게이밍 모니터링 서버는, 게이밍 구역에 위치된 게이밍 모니터링 서버 또는 게이밍 구역에 원격적으로 위치된 게이밍 모니터링 서버를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제35항 내지 제43항 및 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 게이밍 모니터링 서버는 객체 검출 이벤트 데이터 및 결정된 타깃 플레이어 정보를 위한 보안 데이터 저장 구성요소를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제35항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 카메라 및 상기 에지 게이밍 모니터링 컴퓨팅 장치는 스마트폰의 일부인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제35항 내지 제38항 및 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캡처된 이미지는 피사계 심도 이미지를 포함하고;게이밍 테이블 상의 제1 게임 객체의 존재에 대한 결정은 피사계 심도 이미지에 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제18항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 캡처된 이미지는 피사계 심도 이미지를 포함하고;게이밍 테이블 상의 제1 게임 객체의 존재에 대한 결정은 피사계 심도 이미지에 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제18항 내지 제34항, 제44항 내지 제53항 및 제58항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위해 적어도 하나의 프로세서를 구성하도록 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행가능한 프로그램 코드를 저장하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 시가켄 히가시오미시 아오노쵸 ****반치</address><code>519980745956</code><country>일본</country><engName>ANGEL GROUP CO., LTD.</engName><name>엔제루 구루푸 가부시키가이샤</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>오스트레일리아 빅토리아 **...</address><code> </code><country>오스트레일리아</country><engName>QUINN, Louis</engName><name>퀸 루이스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>오스트레일리아 빅토리아 **...</address><code> </code><country>오스트레일리아</country><engName>VO, Duc Dinh Minh</engName><name>보 듁 딘 민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>오스트레일리아 빅토리아 **...</address><code> </code><country>오스트레일리아</country><engName>VO, Nhat</engName><name>보 낫</name></inventorInfo><inventorInfo><address>오스트레일리아 빅토리아 **...</address><code> </code><country>오스트레일리아</country><engName>CHALLA, Subhash</engName><name>찰라 수브하시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>오스트레일리아</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2020902206</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0307362-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0432107-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257008941.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bccf965a46962de1c1569f60144bd713e0409e3284c9bf59b2bc0f9bbf6c5859328f4d1d9a1e83e4ac4a9d073a4846809b10c46c6c314d34</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffd25916476482613cd584073ab408b08a1e8853e08fa8ccecad8c4549c75bbf25459042f5e2caa7ea9e072402264223621b4d3bb0002048c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>