<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:38.2938</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7008911</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>언어 모델에서의 유사한 단어들의 그룹화</inventionTitle><inventionTitleEng>GROUPING SIMILAR WORDS IN A LANGUAGE MODEL</inventionTitleEng><openDate>2025.04.21</openDate><openNumber>10-2025-0053131</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/197</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 자동화된 음성 인식을 수행하기 위한 시스템들 및 방법들이 제공된다. 본 시스템들 및 방법들은 복수의 n-그램을 포함하는 LM에 액세스하고- 복수의 n-그램 각각은 각각의 단어들의 시퀀스 및 대응하는 LM 스코어를 포함함 -, 그룹 분류와 연관된 단어들의 리스트를 수신하고, 단어들의 리스트 내의 각각의 단어는 각각의 가중치에 연관된다. 본 시스템들 및 방법은 복수의 n-그램의 LM 스코어들에 기초하여, 그룹 분류와 연관된 단어들의 리스트 내의 주어진 단어가 개별 단어들의 시퀀스를 포함하는 LM 내의 n-그램에 나타날 확률을 계산하고, 계산된 확률에 기초하여 단어들의 리스트 내의 하나 이상의 단어를 개별 단어들의 시퀀스와 결합하고 특정 LM 스코어와 연관시켜 포함하는 하나 이상의 새로운 n-그램을 LM에 추가한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024044544</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/072579</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,하나 이상의 프로세서에 의해, 복수의 n-그램을 포함하는 언어 모델(LM)에 액세스하는 단계- 상기 복수의 n-그램 각각은 각각의 단어들의 시퀀스 및 대응하는 LM 스코어를 포함함 -;그룹 분류와 연관된 단어들의 리스트를 수신하는 단계- 상기 단어들의 리스트 내의 각각의 단어는 각각의 가중치와 연관됨 -;상기 복수의 n-그램의 상기 LM 스코어들에 기초하여, 상기 그룹 분류와 연관된 단어들의 리스트 내의 주어진 단어가 개별 단어들의 시퀀스를 포함하는 상기 LM 내의 n-그램에 나타날 확률을 계산하는 단계; 및계산된 확률에 기초하여 상기 단어들의 리스트 내의 하나 이상의 단어를 상기 개별 단어들의 시퀀스와 결합하고 특정 LM 스코어와 연관시켜 포함하는 하나 이상의 새로운 n-그램을 상기 LM에 추가하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 복수의 n-그램 중에서 상기 그룹 분류와 연관된 상기 단어들의 리스트 내의 단어들의 제1 부분을 상기 개별 단어들의 시퀀스와 결합하여 포함하는 n-그램들의 서브세트를 식별하는 단계;상기 단어들의 리스트 내의 단어들의 제2 부분이 상기 n-그램들의 서브세트로부터 배제되는 것을 검출하는 단계;상기 단어들의 리스트 내의 상기 단어들의 제2 부분을 상기 개별 단어들의 시퀀스와 결합하여 포함하는 상기 하나 이상의 새로운 n-그램을 상기 LM에 추가하는 단계; 및상기 n-그램들의 서브세트 내의 각각의 n-그램의 LM 스코어, 및 상기 단어들의 리스트 내의 단어들의 각각의 가중치에 기초하여, 상기 하나 이상의 새로운 n-그램에 각각 하나 이상의 LM 스코어를 할당하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 새로운 n-그램을 추가하는 것에 응답하여, 상기 n-그램들의 서브세트의 LM 스코어들을 조정하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 LM에 질의하여 상기 단어들의 리스트 내의 단어들 중 임의의 것을 포함하는 n-그램들의 완전한 리스트를 획득하는 단계;상기 n-그램들의 완전한 리스트 중 동일한 단어들의 시퀀스를 포함하는 n-그램들의 제1 부분을 식별하는 단계;상기 LM에서 상기 동일한 단어들의 시퀀스를 포함하는 n-그램들의 총 개수를 표현하는 수량을 계산하는 단계; 및상기 LM에서 상기 동일한 단어들의 시퀀스를 포함하는 상기 n-그램들의 총 개수를 표현하는 수량에 대한 상기 n-그램들의 제1 부분의 비율에 기초하여 관련성 메트릭(relevance metric)을 생성하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 관련성 메트릭을 임계 백분율과 비교하는 단계;상기 관련성 메트릭이 상기 임계 백분율을 넘는다고 결정하는 것에 응답하여, 그룹 토큰을 상기 n-그램들의 완전한 리스트 중 상기 동일한 단어들의 시퀀스를 포함하는 상기 n-그램들의 제1 부분과 연관시키는 단계; 및상기 그룹 토큰을 사용하여, 상기 복수의 n-그램 중에서 상기 단어들의 리스트 내의 단어들의 제1 부분을 포함하는 n-그램들의 서브세트를 식별하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 개별 단어들의 시퀀스가 상기 단어들의 리스트 중 단어들의 제1 부분을 포함하는 n-그램들의 서브세트의 접두사의 일부라고 결정하는 단계- 상기 단어들의 리스트 중 단어들의 제1 부분 내의 각각의 단어는 상기 n-그램들의 서브세트의 접두사에 후속하는 접미사로서 나타남 -를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 n-그램들의 서브세트에서 제1 n-그램의 제1 LM 스코어를 획득하는 단계;상기 n-그램들의 서브세트에서 제2 n-그램의 제2 LM 스코어를 획득하는 단계; 및상기 확률을 상기 제1 및 제2 LM 스코어들의 합으로서 계산하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단어들의 리스트에서 상기 개별 단어들의 시퀀스를 포함하는 상기 n-그램들의 서브세트로부터 배제되는 단어들의 제2 부분을 식별하는 단계;상기 단어들의 제2 부분 내의 각각의 단어를 상기 개별 단어들의 시퀀스와 결합하여, 상기 하나 이상의 새로운 n-그램의 각각의 n-그램을 상기 n-그램들의 서브세트에 추가함으로써, 업데이트된 n-그램들의 서브세트를 형성하는 단계; 및상기 업데이트된 n-그램들의 서브세트에서 n-그램들에 걸쳐 상기 확률을 분산시켜, 상기 업데이트된 n-그램들의 서브세트 내의 각각의 n-그램을 상기 특정 LM 스코어와 연관시키는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단어들의 리스트 내의 각각의 단어의 각각의 가중치에 따라 상기 업데이트된 n-그램들의 서브세트에서 상기 n-그램들에 걸쳐 상기 확률을 나누는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단어들의 리스트에서 상기 개별 단어들의 시퀀스를 포함하는 상기 n-그램들의 서브세트로부터 배제되는 단어들의 제2 부분을 식별하는 단계;상기 단어들의 제2 부분 내의 각각의 단어를 상기 개별 단어들의 시퀀스와 결합하여, 상기 하나 이상의 새로운 n-그램의 각각의 n-그램을 상기 n-그램들의 서브세트에 추가함으로써, 업데이트된 n-그램들의 서브세트를 형성하는 단계; 및상기 단어들의 제2 부분 내의 제1 단어가 상기 단어들의 제1 부분 내의 제2 단어와 연관된 제2 가중치와 매칭되는 제1 가중치를 갖는다고 결정하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 업데이트된 n-그램들의 서브세트에서 상기 제2 단어를 포함하는 제1 n-그램의 LM 스코어를 획득하는 단계; 및상기 제1 n-그램의 LM 스코어를 상기 업데이트된 n-그램들의 서브세트에서 상기 제1 단어를 포함하는 제2 n-그램과 연관시키는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 LM에서 상기 개별 단어들의 시퀀스를 포함하는 n-그램들의 컬렉션을 식별하는 단계; 및상기 제1 n-그램의 LM 스코어를 상기 업데이트된 n-그램들의 서브세트에서 상기 제1 단어를 포함하는 상기 제2 n-그램과 연관시키는 것에 응답하여, 상기 n-그램들의 컬렉션의 LM 스코어들을 정규화하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단어들의 제2 부분 내의 제1 단어가 상기 단어들의 제1 부분 내의 제3 단어와 연관된 제3 가중치와 매칭되는 제1 가중치를 갖는다고 결정하는 단계;상기 업데이트된 n-그램들의 서브세트에서 상기 제3 단어를 포함하는 제2 n-그램의 LM 스코어를 획득하는 단계;상기 제1 및 제2 n-그램들의 LM 스코어들의 평균을 계산하는 단계; 및상기 제1 및 제2 n-그램들의 LM 스코어들의 평균을 상기 업데이트된 n-그램들의 서브세트에서 상기 제1 단어를 포함하는 제2 n-그램과 연관시키는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 개별 단어들의 시퀀스가 상기 단어들의 리스트 중 단어들의 제1 부분을 포함하는 n-그램들의 서브세트의 접미사의 일부라고 결정하는 단계- 상기 단어들의 리스트 중 단어들의 제1 부분 내의 각각의 단어는 상기 n-그램들의 서브세트의 접미사에 선행하는 접두사로서 나타남 -를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 단어들의 리스트와 연관된 가중치들의 합을 계산하는 단계;상기 n-그램들의 서브세트에서 제1 n-그램의 제1 LM 스코어를 획득하는 단계;상기 n-그램들의 서브세트에서 제2 n-그램의 제2 LM 스코어를 획득하는 단계;상기 단어들의 제1 부분 내의 제1 단어와 연관된 가중치와 상기 제1 LM 스코어와 결합된 계산된 합의 제1 비율, 및 상기 단어들의 제1 부분 내의 제2 단어와 연관된 가중치와 상기 제2 LM 스코어와 결합된 계산된 합의 제2 비율의 함수로서 상기 확률을 계산하는 단계; 및계산된 상기 확률을 상기 하나 이상의 새로운 n-그램과 연관시키는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 개별 단어들의 시퀀스가 상기 단어들의 리스트에서 제1 부분 내의 제2 단어를 포함한다고 결정하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 단어들의 리스트 내의 제1 단어와 상기 개별 단어들의 시퀀스의 하나 이상의 확률의 제1 합의 함수로서 제1 확률을 계산하는 단계;상기 단어들의 리스트 내의 제2 단어와 상기 개별 단어들의 시퀀스의 하나 이상의 확률의 제2 합의 함수로서 제2 확률을 계산하는 단계; 및상기 제1 및 제2 확률들의 평균을 상기 확률로서 계산하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 단어들의 리스트애서 상기 개별 단어들의 시퀀스를 포함하는 n-그램들의 서브세트로부터 배제되는 단어들의 제2 부분을 식별하는 단계;상기 단어들의 제2 부분 내의 각각의 단어를 상기 개별 단어들의 시퀀스와 결합하여, 상기 하나 이상의 새로운 n-그램의 각각의 n-그램을 상기 n-그램들의 서브세트에 추가함으로써, 업데이트된 n-그램들의 서브세트를 형성하는 단계; 및상기 업데이트된 n-그램들의 서브세트에서 n-그램들에 걸쳐 상기 제1 및 제2 확률들의 평균을 분산시켜, 상기 업데이트된 n-그램들의 서브세트 내의 각각의 n-그램을 상기 특정 LM 스코어와 연관시키는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 시스템으로서,동작들을 수행하도록 구성된 프로세서를 포함하고, 상기 동작들은:복수의 n-그램을 포함하는 언어 모델(LM)에 액세스하는 동작- 상기 복수의 n-그램 각각은 각각의 단어들의 시퀀스 및 대응하는 LM 스코어를 포함함 -;그룹 분류와 연관된 단어들의 리스트를 수신하는 동작- 상기 단어들의 리스트 내의 각각의 단어는 각각의 가중치와 연관됨 -;상기 복수의 n-그램의 상기 LM 스코어들에 기초하여, 상기 그룹 분류와 연관된 단어들의 리스트 내의 주어진 단어가 개별 단어들의 시퀀스를 포함하는 상기 LM 내의 n-그램에 나타날 확률을 계산하는 동작; 및계산된 상기 확률에 기초하여 상기 단어들의 리스트 내의 하나 이상의 단어를 상기 개별 단어들의 시퀀스와 결합하고 특정 LM 스코어와 연관시켜 포함하는 하나 이상의 새로운 n-그램을 상기 LM에 추가하는 동작을 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어들을 포함한 비일시적인 머신 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금:복수의 n-그램을 포함하는 언어 모델(LM)에 액세스하는 동작- 상기 복수의 n-그램 각각은 각각의 단어들의 시퀀스 및 대응하는 LM 스코어를 포함함 -;그룹 분류와 연관된 단어들의 리스트를 수신하는 동작- 상기 단어들의 리스트 내의 각각의 단어는 각각의 가중치와 연관됨 -;상기 복수의 n-그램의 상기 LM 스코어들에 기초하여, 상기 그룹 분류와 연관된 단어들의 리스트 내의 주어진 단어가 개별 단어들의 시퀀스를 포함하는 상기 LM 내의 n-그램에 나타날 확률을 계산하는 동작; 및계산된 상기 확률에 기초하여 상기 단어들의 리스트 내의 하나 이상의 단어를 상기 개별 단어들의 시퀀스와 결합하고 특정 LM 스코어와 연관시켜 포함하는 하나 이상의 새로운 n-그램을 상기 LM에 추가하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하게 하는 비일시적인 머신 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>ASSA, Jacob</engName><name>아사, 제이콥</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>BEKKER, Alan</engName><name>베커, 아란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>MOSHE, Zach</engName><name>모셰, 잭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/821,431</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0306683-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0307720-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0049447-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257008911.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9382abcbb6a0139de8319578eec032e5c723ade4f053814d8c445f4f863be01777028bf18dcb2f5219a5c7b606fbd72c651e54bebf0634e59d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0e37828f436ef637aa62d25347ae0c53a9d0751113ae634021a11269737ec743ddf514e5b86dc3f474bc3703002496eb45a565abaca92ac3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>