<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:17.3717</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.05.28</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7014030</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>지능형 전자 신발류 및 자동화된 신발류 특징을 실행하기 위한 제어 로직</inventionTitle><inventionTitleEng>INTELLIGENT ELECTRONIC FOOTWEAR AND CONTROL LOGIC FOR  EXECUTING AUTOMATED FOOTWEAR FEATURES</inventionTitleEng><openDate>2025.05.13</openDate><openNumber>10-2025-0065727</openNumber><originalApplicationDate>2019.05.28</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7044616</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A43B 3/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A43B 3/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A43B 3/48</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A43B 3/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/72412</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60Q 1/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60Q 1/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08B 21/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/021</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A43C 11/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237044616</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컨트롤러 자동화 특징을 갖는 지능형 전자 신발류, 이러한 신발류를 제조/이용하기 위한 방법 및 지능형 전자 신발류의 자동화된 특징을 실행하기 위한 제어 시스템이 제공된다. 지능형 전자 신발[intelligent electronic shoe(IES)]은 사용자의 발에 부착되는 갑피와, 갑피에 부착되고 위에서 사용자의 발을 지지하는 밑창 구조체를 포함한다. 밑창 구조체 및/또는 갑피에 장착되는 경보 시스템은 전자 명령 신호에 응답하여 미리 정해진 출력을 생성한다. 또한, IES 시스템은 원격 컴퓨팅 노드와 무선 통신하는 무선 통신 장치와, 무선 통신 장치 및 경보 시스템과 통신하는 신발류 컨트롤러를 포함한다. 신발류 컨트롤러는 사용자 및 원격 컴퓨팅 노드의 위치를 나타내는 위치 데이터를 수신하고, 사용자 위치가 미리 정해진 위치 내에 있는 것/노드 위치의 근처 내에 있는 것을 결정하고, 그러한 경우, 사용자/차량에 알리기 위하여 명령 신호를 경보 시스템에 전송한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.12.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019231884</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.05.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/034130</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 지능형 전자 신발 시스템으로서,사용자의 발에 부착되고 그 위에 사용자의 발을 지지하도록 구성된 신발 구조체;상기 신발 구조체에 장착되고, 명령 신호에 응답하여 시각 출력을 생성하도록 구성된 조명 구성 요소를 포함하는 경보 시스템;상기 신발 구조체에 장착되고, 원격 컴퓨팅 노드와 무선 통신하도록 구성된 무선 통신 장치; 및상기 무선 통신 장치 및 상기 경보 시스템에 작동 가능하게 연결되는 컨트롤러를 포함하고, 상기 컨트롤러는, 상기 원격 컴퓨팅 노드로부터, 사용자의 사용자 위치가 자동차의 미리 정해진 위치 또는 미리 정해진 근처 내에 있음을 나타내는 제1 입력 신호를 수신하고; 상기 제1 입력 신호의 수신에 응답하여, 상기 사용자 및 상기 자동차가 인지할 수 있는 미리 정해진 시각 경보를 출력하도록 상기 경보 시스템에 경보 명령 신호를 전송하며; 상기 시각 경보를 상기 자동차로부터의 차량 광 출력과 동기화하도록구성되는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 경보 시스템의 조명 구성 요소에 의한 시각 경보 출력은 조명 패턴을 포함하고, 상기 시각 경보를 동기화하는 것은 상기 컨트롤러가 상기 조명 패턴을 상기 차량 광 출력의 차량 조명 패턴과 동기화하는 것을 포함하는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 자동차는 차량 헤드 램프 시스템을 포함하고, 상기 차량 조명 패턴은 차량 헤드 램프 시스템의 조명, 번쩍임, 색상 변화, 또는 강화(intensification)를 포함하고, 상기 시각 경보를 동기화하는 것은 상기 조명 구성 요소의 조명 패턴의 조명, 번쩍임, 색상 변화 또는 강화를 상기 차량 조명 패턴과 동기화하는 것을 포함하는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자동차는 광학 센서를 포함하고, 상기 시각 경보는 상기 자동차의 광학 센서에 의해 검출 가능한 개인화된 색상 또는 깜박임 패턴을 포함하고, 상기 시각 경보를 동기화하는 것은 상기 개인화된 색상 또는 깜박임 패턴을 상기 자동차의 차량 광 출력의 색상 또는 깜박임 패턴과 동기화하는 것을 포함하는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 자동차의 상주 컨트롤러 또는 상기 자동차의 운전자의 스마트 폰의 전용 모바일 어플리케이션은 사용자를 검증하기 위해 상기 개인화된 색상 또는 깜박임 패턴을 평가하고, 상기 컨트롤러는 추가적으로 사용자의 검증을 나타내는 제2 입력 신호를 수신하도록 구성되는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원격 컴퓨팅 노드는 사용자가 소지한 휴대용 전자 장치를 포함하고, 상기 컨트롤러는 추가적으로 상기 시각 경보를 상기 휴대용 전자 장치의 시각, 청각, 또는 촉각 출력과 동기화하도록 구성되는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 휴대용 전자 장치는 스마트 폰을 포함하고, 상기 휴대용 전자 장치로부터의 시각, 청각, 또는 촉각 출력은 상기 스마트 폰에 내장된 조명 장치, 오디오 장치, 또는 빌트인 햅틱 장치의 활성화를 포함하는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신발 구조체에 장착되고, 사용자의 발이 상기 신발 구조체 내에 존재함을 검출하도록 구성된 센서를 더 포함하고, 상기 컨트롤러는 추가적으로 상기 센서로부터 발이 갑피 내에 있음을 나타내는 센서 신호를 수신하도록 구성되고, 상기 경보 명령 신호는 수신된 상기 센서 신호에 추가적으로 응답하여 전송되는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 사용자는 휴대용 전자 장치를 갖고, 상기 무선 통신 장치는 추가적으로 상기 휴대용 전자 장치에 무선으로 연결되어 상기 원격 컴퓨팅 노드와 무선 통신하도록 구성되는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 경보 시스템은 추가적으로 상기 신발 구조체에 장착된 오디오 구성 요소를 포함하고, 상기 컨트롤러는 추가적으로 상기 제1 입력 신호의 수신에 응답하여 사용자가 인지할 수 있는 사운드 출력을 생성하도록 상기 오디오 구성 요소에 명령 신호를 전송하도록 구성되는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 경보 시스템은 추가적으로 상기 신발 구조체에 장착된 햅틱 트랜스듀서를 포함하고, 상기 컨트롤러는 추가적으로 상기 제1 입력 신호의 수신에 응답하여 사용자가 인지할 수 있는 햅틱 큐를 생성하도록 상기 햅틱 트랜스듀서에 명령 신호를 전송하도록 구성되는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컨트롤러는 상기 신발 구조체 상에 또는 내부에 장착되고, 상기 제1 입력 신호는 상기 원격 컴퓨팅 노드로부터 수신되며, 상기 원격 컴퓨팅 노드는 사용자가 소지하고 제3자 호스트 시스템과 무선 통신하는 휴대용 전자 장치를 포함하는 것인, 지능형 전자 신발 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미리 정해진 위치는 상기 컨트롤러 또는 사용자가 소지한 휴대용 전자 장치에 의해 정해지는 지오펜스를 포함하고, 상기 제1 입력 신호는 상기 지오펜스를 돌파하는 상기 자동차의 검출에 응답하여 상기 원격 컴퓨팅 노드로부터 수신되는 것인, 지능형 전자 신발 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 사용자의 발을 위한 지능형 전자 신발로서,사용자의 발에 부착되도록 구성된 갑피와, 상기 갑피에 부착되고 그 위에 사용자의 발을 지지하도록 구성된 밑창 구조체를 갖는 신발 구조체;상기 신발 구조체에 장착되고, 명령 신호에 응답하여 시각 출력을 생성하도록 구성된 조명 구성 요소를 포함하는 경보 시스템;상기 신발 구조체에 장착되고, 원격 컴퓨팅 노드와 무선 통신하도록 구성된 무선 통신 장치; 및상기 신발 구조체에 장착되고, 상기 무선 통신 장치 및 상기 경보 시스템에 작동 가능하게 연결되는 신발류 컨트롤러를 포함하고, 상기 신발류 컨트롤러는, 사용자의 사용자 위치가 자동차의 미리 정해진 위치 또는 미리 정해진 근처 내에 있음을 나타내는 제1 입력 신호를 수신하고; 상기 제1 입력 신호의 수신에 응답하여, 상기 사용자 및 상기 자동차가 인지할 수 있는 미리 정해진 시각 경보를 출력하도록 상기 경보 시스템에 경보 명령 신호를 전송하며; 상기 시각 경보를 상기 자동차로부터의 차량 광 출력과 동기화하도록구성되는 것인, 지능형 전자 신발.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 지능형 전자 신발을 작동시키기 위한 방법으로서, 상기 신발은 사용자의 발에 부착되고 그 위에 사용자의 발을 지지하기 위한 신발 구조체를 포함하고, 상기 방법은,상기 지능형 전자 신발의 컨트롤러를 통해, 원격 컴퓨팅 노드로부터 무선 통신 장치를 통해 상기 신발을 착용하고 있는 사용자의 사용자 위치가 자동차의 미리 정해진 위치 또는 미리 정해진 근처 내에 있음을 나타내는 제1 입력 신호를 수신하는 단계;상기 컨트롤러를 통해 상기 제1 입력 신호의 수신에 응답하여, 상기 신발 구조체에 장착된 경보 시스템의 조명 구성 요소를 활성화시켜 상기 사용자 및 상기 자동차가 인지할 수 있는 시각 경보를 출력하도록, 경보 시스템에 경보 명령 신호를 전송하는 단계;상기 컨트롤러를 통해, 상기 경보 시스템의 조명 구성 요소에 의한 시각 경보 출력을 상기 자동차로부터의 차량 광 출력과 동기화하는 단계를 포함하는, 지능형 전자 신발을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 경보 시스템의 조명 구성 요소에 의한 시각 경보 출력은 조명 패턴을 포함하고, 상기 시각 경보를 동기화하는 것은 상기 컨트롤러가 상기 조명 패턴을 상기 차량 광 출력의 차량 조명 패턴과 동기화하는 것을 포함하는 것인, 지능형 전자 신발을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 자동차는 차량 헤드 램프 시스템을 포함하고, 상기 차량 조명 패턴은 차량 헤드 램프 시스템의 조명, 번쩍임, 색상 변화, 또는 강화를 포함하고, 상기 시각 경보를 동기화하는 것은 상기 조명 구성 요소의 조명 패턴의 조명, 번쩍임, 색상 변화 또는 강화를 상기 차량 조명 패턴과 동기화하는 것을 포함하는 것인, 지능형 전자 신발을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자동차는 광학 센서를 포함하고, 상기 시각 경보는 상기 자동차의 광학 센서에 의해 검출 가능한 개인화된 색상 또는 깜박임 패턴을 포함하고, 상기 시각 경보를 동기화하는 것은 상기 개인화된 색상 또는 깜박임 패턴을 상기 자동차의 차량 광 출력의 색상 또는 깜박임 패턴과 동기화하는 것을 포함하는 것인, 지능형 전자 신발을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원격 컴퓨팅 노드는 사용자가 소지한 휴대용 전자 장치를 포함하고, 상기 방법은 추가적으로 상기 시각 경보를 상기 휴대용 전자 장치의 시각, 청각, 또는 촉각 출력과 동기화하는 단계를 포함하는 것인, 지능형 전자 신발을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 휴대용 전자 장치는 스마트 폰을 포함하고, 상기 휴대용 전자 장치로부터의 시각, 청각, 또는 촉각 출력은 상기 스마트 폰에 내장된 조명 장치, 오디오 장치, 또는 빌트인 햅틱 장치의 활성화를 포함하는 것인, 지능형 전자 신발을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 신발은 상기 신발 구조체에 장착되고 사용자의 발이 상기 신발 구조체 내에 존재함을 검출하도록 구성된 센서를 더 포함하고, 상기 방법은 추가적으로 상기 컨트롤러를 통해 상기 센서로부터 발이 갑피 내에 있음을 나타내는 센서 신호를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 경보 명령 신호는 수신된 상기 센서 신호에 추가적으로 응답하여 전송되는 것인, 지능형 전자 신발을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 경보 시스템은 추가적으로 상기 신발 구조체에 장착된 오디오 구성 요소를 포함하고, 상기 방법은 추가적으로 사용자가 인지할 수 있는 사운드 출력을 생성하도록 상기 컨트롤러를 통해 상기 제1 입력 신호의 수신에 응답하여 상기 오디오 구성 요소에 명령 신호를 전송하는 단계를 포함하는 것인, 지능형 전자 신발을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 경보 시스템은 추가적으로 상기 신발 구조체에 장착된 햅틱 트랜스듀서를 포함하고, 상기 방법은 추가적으로 사용자가 인지할 수 있는 햅틱 큐를 생성하도록 상기 컨트롤러를 통해 상기 제1 입력 신호의 수신에 응답하여 상기 햅틱 트랜스듀서에 명령 신호를 전송하는 단계를 포함하는 것인, 지능형 전자 신발을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 사용자는 휴대용 전자 장치를 갖고, 상기 방법은 추가적으로 상기 무선 통신 장치를 통해 상기 컨트롤러를 상기 휴대용 전자 장치에 무선으로 연결하여 상기 원격 컴퓨팅 노드와 무선 통신하도록 하는 단계를 포함하는 것인, 지능형 전자 신발을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미리 정해진 위치는 상기 컨트롤러 또는 사용자가 소지한 휴대용 전자 장치에 의해 정해지는 지오펜스를 포함하고, 상기 제1 입력 신호는 상기 지오펜스를 돌파하는 상기 자동차의 검출에 응답하여 상기 원격 컴퓨팅 노드로부터 수신되는 것인, 지능형 전자 신발을 작동시키기 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 오리건주 *****-**** 비버톤 원 바워맨 드라이브</address><code>520140298367</code><country>네덜란드</country><engName>NIKE INNOVATE C.V.</engName><name>나이키 이노베이트 씨.브이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 오리건주 비...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ANDON, Christopher</engName><name>앤던 크리스토퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 오리건주 비...</address><code> </code><country>영국</country><engName>COBBETT, Jamian R.</engName><name>코빗 재미언 알</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 오리건주 비...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MALHOTRA, Vikram</engName><name>말호트라 비크람</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 오리건주 비...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PHAM, Hien Tommy</engName><name>팜 히엔 토미</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.05.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/678,796</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.08.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/114,632</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.12.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/220,403</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.04.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0478928-32</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257014030.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939dd9d3b930fdf21e0f6b2890b9c3963ee0412437d5f0c90691602e9d4ad2e47763f6283861eb57fb11949d90c2a47b5cf9b57960dbd65201</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf45881d1384cca52615a6f441dfc174572dbfb93daccac110c25bad8b83abaeb8799f07366821fc1d66d74a67b11f25d23401c103e364c1bb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>