<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:30.3630</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0011623</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이를 포함한 타일형 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND TILE SHAPED DISPLAY DEVICE INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.08.03</openDate><openNumber>10-2023-0115388</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 86/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/075</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/83</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는 복수의 서브 화소에 각각 대응하는 복수의 애노드 전극, 상기 복수의 서브 화소에 각각 대응하고 상기 복수의 애노드 전극으로부터 각각 이격되는 복수의 캐소드 전극, 상기 복수의 캐소드 전극에 연결되는 캐소드 배선; 상기 복수의 애노드 전극을 각각 덮는 복수의 애노드 패드, 상기 복수의 캐소드 전극을 각각 덮는 복수의 캐소드 패드, 및 상기 캐소드 배선의 적어도 일부를 덮는 캐소드 배선 패드를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 서브 화소가 배열된 표시 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상에 배치되는 액티브층;상기 액티브층을 덮는 게이트 절연막; 상기 게이트 절연막 상에 배치되는 제1 도전층을 덮는 제1 층간 절연막;상기 제1 층간 절연막 상에 배치되는 제2 도전층을 덮는 제2 층간 절연막;상기 제2 층간 절연막 상에 배치되는 제3 도전층을 덮는 제1 평탄화막;상기 제1 평탄화막 상에 배치되는 제4 도전층을 덮는 제2 평탄화막;상기 제2 평탄화막 상에 배치되는 제5 도전층을 덮는 제3 평탄화막;상기 제3 평탄화막 상에 배치되는 제6 도전층; 및상기 제6 도전층의 적어도 일부 상에 배치되는 제7 도전층을 포함하고,상기 제6 도전층은 상기 복수의 서브 화소에 각각 대응하는 복수의 애노드 전극; 상기 복수의 서브 화소에 각각 대응하고 상기 복수의 애노드 전극으로부터 각각 이격되는 복수의 캐소드 전극; 및상기 복수의 캐소드 전극에 연결되는 캐소드 배선을 포함하며, 상기 제7 도전층은 상기 복수의 애노드 전극을 각각 덮는 복수의 애노드 패드; 상기 복수의 캐소드 전극을 각각 덮는 복수의 캐소드 패드; 및상기 캐소드 배선의 적어도 일부를 덮는 캐소드 배선 패드를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 복수의 서브 화소 각각에서, 상기 애노드 패드는 상기 애노드 전극 상에 배치되고 상기 애노드 전극의 상면과 측면을 덮으며 상기 제3 평탄화막과 접하고,상기 캐소드 패드는 상기 캐소드 전극 상에 배치되고 상기 캐소드 전극의 상면과 측면을 덮으며 상기 제3 평탄화막과 접하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 복수의 서브 화소 각각에서, 상기 캐소드 배선 패드는 상기 애노드 전극 및 상기 캐소드 전극 각각과 마주하는 상기 캐소드 배선의 가장자리를 덮는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 캐소드 배선 패드는 상기 캐소드 배선의 가장자리 상에 배치되고 상기 캐소드 배선의 가장자리의 상면과 측면을 덮으며 상기 제3 평탄화막과 접하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 복수의 서브 화소 각각에서, 상기 캐소드 배선 패드는 상기 애노드 패드로부터 이격되고, 상기 애노드 전극 및 상기 캐소드 전극 각각과 상기 캐소드 배선 간의 경계에 대응하며, 상기 캐소드 패드의 가장자리의 적어도 일부와 함께 폐루프 형태를 이루는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 복수의 서브 화소 중 일 방향으로 이웃한 서브 화소들의 상기 애노드 전극 및 상기 캐소드 전극은 상기 일 방향으로 나란하게 배열되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 캐소드 배선 패드는 상기 복수의 서브 화소 각각에 대응하고, 상기 일 방향으로 이웃한 서브 화소들의 상기 캐소드 배선 패드들은 상호 이격되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서,상기 복수의 서브 화소 중 상기 일 방향으로 이웃한 둘 이상의 서브 화소로 각각 이루어진 복수의 화소가 마련되고, 상기 캐소드 배선 패드는 복수의 화소 각각에 대응하며 상기 복수의 화소 각각에 포함된 상기 둘 이상의 서브 화소 간의 경계에 더 배치되고,상기 일 방향으로 이웃하고 서로 다른 화소에 대응되는 서브 화소들의 상기 캐소드 배선 패드들은 상호 이격되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서,상기 캐소드 배선 패드는 상기 일 방향으로 이웃한 서브 화소들에 대응되고, 상기 일 방향으로 이웃한 서브 화소들 간의 경계에 더 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5 항에 있어서,상기 캐소드 배선 패드는 상기 캐소드 배선을 전체적으로 덮는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제5 항에 있어서,상기 복수의 애노드 패드, 상기 복수의 캐소드 패드 및 상기 캐소드 배선 패드 각각은 상기 제3 평탄화막 상으로 연장되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제5 항에 있어서,스캔 기입 신호가 인가되는 스캔 기입 배선;스캔 초기화 신호가 인가되는 스캔 초기화 배선;스윕 신호가 인가되는 스윕 신호 배선;제1 데이터 전압이 인가되는 제1 데이터 배선; 및제2 데이터 전압이 인가되는 제2 데이터 배선을 더 포함하고,상기 복수의 서브 화소 각각은 상기 스캔 기입 배선, 상기 스캔 초기화 배선, 상기 스윕 신호 배선, 상기 제1 데이터 배선, 및 상기 제2 데이터 배선에 연결되며, 상기 복수의 서브 화소 각각은 상기 제1 데이터 배선의 상기 제1 데이터 전압에 따라 제어 전류를 생성하는 제1 화소 구동부;상기 제2 데이터 배선의 상기 제2 데이터 전압에 따라 상기 애노드 전극에 인가되는 구동 전류를 생성하는 제2 화소 구동부; 및상기 제1 화소 구동부의 제어 전류에 따라 상기 구동 전류를 발광 소자에 인가하는 기간을 제어하는 제3 화소 구동부를 포함하며,상기 제1 화소 구동부는,상기 제1 데이터 전압에 따라 상기 제어 전류를 생성하는 제1 트랜지스터;상기 스캔 기입 신호에 따라 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극에 상기 제1 데이터 배선의 상기 제1 데이터 전압을 인가하는 제2 트랜지스터;상기 스캔 초기화 신호에 따라 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극에 초기화 전압 배선의 초기화 전압을 인가하는 제3 트랜지스터; 상기 스캔 기입 신호에 따라 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극과 제2 전극을 연결하는 제4 트랜지스터; 및상기 스윕 신호 배선과 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극 사이에 배치되는 제1 커패시터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,제1 전원 전압이 인가되는 제1 전원 배선;제2 전원 전압이 인가되는 제2 전원 배선;제1 발광 신호가 인가되는 제1 발광 배선;스캔 제어 신호가 인가되는 스캔 제어 배선을 더 구비하고,상기 제1 화소 구동부는,상기 제1 발광 신호에 따라 상기 제1 전원 배선을 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극에 연결하는 제5 트랜지스터;상기 제1 발광 신호에 따라 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극을 제1 노드에 연결하는 제6 트랜지스터; 및상기 스캔 제어 신호에 따라 상기 스윕 신호 배선을 게이트 오프 전압이 인가되는 게이트 오프 전압 배선에 연결하는 제7 트랜지스터를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 제2 화소 구동부는,상기 제2 데이터 전압에 따라 상기 구동 전류를 생성하는 제8 트랜지스터;상기 스캔 기입 신호에 따라 상기 제8 트랜지스터의 제1 전극에 상기 제2 데이터 배선의 상기 제2 데이터 전압을 인가하는 제9 트랜지스터;상기 스캔 초기화 신호에 따라 상기 제8 트랜지스터의 게이트 전극에 상기 초기화 전압 배선의 초기화 전압을 인가하는 제10 트랜지스터; 및상기 스캔 기입 신호에 따라 상기 제8 트랜지스터의 게이트 전극과 제2 전극을 연결하는 제11 트랜지스터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 제2 화소 구동부는,상기 제1 발광 신호에 따라 상기 제2 전원 배선을 상기 제2 노드에 연결하는 제12 트랜지스터; 상기 제1 발광 신호에 따라 상기 제2 전원 배선을 상기 제9 트랜지스터의 제1 전극에 연결하는 제13 트랜지스터;상기 스캔 제어 신호에 따라 상기 제1 전원 배선을 제2 노드에 연결하는 제14 트랜지스터; 및상기 제8 트랜지스터의 게이트 전극과 상기 제2 노드 사이에 배치되는 제2 커패시터를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 제3 화소 구동부는,상기 제3 노드에 연결된 게이트 전극을 포함하는 제15 트랜지스터;상기 스캔 제어 신호에 따라 상기 제1 노드를 상기 초기화 전압 배선에 연결하는 제16 트랜지스터;상기 제2 발광 신호에 따라 상기 제15 트랜지스터의 제2 전극을 상기 발광 소자의 제1 전극에 연결하는 제17 트랜지스터; 상기 스캔 제어 신호에 따라 상기 발광 소자의 제1 전극을 상기 초기화 전압 배선에 연결하는 제18 트랜지스터; 및상기 제1 노드와 상기 초기화 전압 배선 사이에 배치되는 제3 커패시터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,테스트 신호가 인가되는 테스트 신호 배선; 및제3 전원 전압이 인가되는 제3 전원 배선을 더 구비하고,상기 제3 화소 구동부는,상기 테스트 신호에 따라 상기 발광 소자의 제1 전극을 상기 제3 전원 배선에 연결하는 제19 트랜지스터를 더 포함하며, 상기 캐소드 배선은 상기 제3 전원 배선과 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 액티브층은 상기 제1, 제2, 제3, 제4, 제5, 제6, 제7, 제8, 제9, 제10, 제11, 제12, 제13, 제14, 제15, 제16, 제17, 제18 및 제19 트랜지스터 각각의 채널과 소스 전극과 드레인 전극을 포함하고, 상기 제1 도전층은 상기 제1, 제2, 제3, 제4, 제5, 제6, 제7, 제8, 제9, 제10, 제11, 제12, 제13, 제14, 제15, 제16, 제17, 제18 및 제19 트랜지스터 각각의 게이트 전극, 및 상기 제1, 제2 및 제3 커패시터 각각의 일단인 제1, 제3 및 제5 커패시터 전극을 포함하며,상기 제2 도전층은 상기 제1, 제2 및 제3 커패시터 각각의 다른 일단인 제2, 제4 및 제6 커패시터 전극을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 제3 도전층은 상기 초기화 전압 배선, 상기 스캔 초기화 배선, 상기 스캔 기입 배선, 상기 제1 발광 배선, 제2 발광 배선, 상기 제1 전원 전압이 인가되는 제1 수평 전원 배선, 상기 스윕 신호 배선, 게이트 오프 전압 배선, 스캔 제어 배선, 테스트 신호 배선 및 상기 제3 전원 전압이 인가되는 제3 전원 보조 배선을 포함하며, 상기 제4 도전층은 상기 제1 데이터 배선, 상기 제1 전원 전압이 인가되는 제1 수직 전원 배선, 상기 제2 데이터 배선, 및 제1 애노드 연결 전극을 포함하고,상기 제1 애노드 연결 전극은 상기 제17 트랜지스터의 드레인 전극 및 상기 제18 트랜지스터의 드레인 전극에 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 제5 도전층은 상기 제3 전원 배선; 및 상기 제1 애노드 연결 전극과 연결되는 제2 애노드 연결 전극을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제5 항에 있어서,상기 제3 평탄화막 상에 배치되고 상기 복수의 애노드 패드 각각의 가장자리, 상기 복수의 캐소드 패드 각각의 가장자리, 상기 캐소드 배선 패드 및 상기 캐소드 배선을 덮는 보호막을 더 포함하고,상기 복수의 서브 화소 각각에서, 상기 애노드 패드는 애노드 컨택 전극을 통해 발광 소자의 제1 컨택 전극과 연결되고, 상기 캐소드 패드는 캐소드 컨택 전극을 통해 상기 발광 소자의 제2 컨택 전극과 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Kye Uk</engName><name>이계욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jae Phil</engName><name>이재필</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Hyun Joon</engName><name>김현준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, Jung Hwan</engName><name>황정환</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.01.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0101490-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.07.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0687569-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1432605-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0407822-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0642947-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0642948-04</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220011623.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e78dd44b81008f24e2155447242b6ae79b77e9d7e0d1fac2918f5b66e33e03b286ef04f7b3cccac075c81bc7e2a80449edcc2e20a96c9323</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3cf313037a3e431298500efef4522000dab47ffcec8f1627167071b6a51db295260498bb2f55624c51ea553b10c21700974159020556fba4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>