<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:17.4017</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7013452</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>델타 양자화를 사용한 비디오 데이터의 프로세싱</inventionTitle><inventionTitleEng>PROCESSING VIDEO DATA USING DELTA QUANTIZATION</inventionTitleEng><openDate>2025.07.14</openDate><openNumber>10-2025-0107813</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/776</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/77</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/172</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 특정 양태들은, 시간적 콘텐츠를 갖는 비디오 프로세싱 및 다른 데이터 스트림들을 위한 델타 양자화를 위한 기법들 및 장치를 제공한다. 예시적인 방법은 일반적으로, 적어도 제1 프레임 및 제2 프레임을 포함하는 이미지 데이터를 수신하는 단계, 머신 러닝 모델을 사용하여 제1 프레임에 기초하여 제1 컨볼루셔널 출력을 생성하는 단계, 머신 러닝 모델의 하나 이상의 양자화기들을 사용하여 제1 프레임과 제2 프레임 사이의 차이에 기초하여 제2 컨볼루셔널 출력을 생성하는 단계, 제1 컨볼루셔널 출력과 제2 컨볼루셔널 출력의 조합으로서 제2 프레임과 연관된 제3 컨볼루셔널 출력을 생성하는 단계, 및 제1 컨볼루셔널 출력 및 제2 컨볼루셔널 출력에 기초하여 이미지 프로세싱을 수행하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024102554</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/076813</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,적어도 제1 프레임 및 제2 프레임을 포함하는 이미지 데이터를 수신하는 단계;머신 러닝 모델을 사용하여 상기 제1 프레임에 기초하여 제1 컨볼루셔널 출력을 생성하는 단계;상기 머신 러닝 모델의 하나 이상의 양자화기들을 사용하여 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이의 차이에 기초하여 제2 컨볼루셔널 출력을 생성하는 단계;상기 제1 컨볼루셔널 출력과 상기 제2 컨볼루셔널 출력의 조합에 기초하여 상기 제2 프레임과 연관된 제3 컨볼루셔널 출력을 생성하는 단계; 및상기 제1 프레임과 연관된 상기 제1 컨볼루셔널 출력 및 상기 제2 프레임과 연관된 상기 제3 컨볼루셔널 출력에 기초하여 이미지 프로세싱을 수행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 컨볼루셔널 출력은, 상기 제2 컨볼루셔널 출력을 생성하는데 사용되는 정밀도 레벨보다 더 높은 정밀도 레벨을 사용하여 생성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 더 높은 정밀도 레벨은 주어진 비트 사이즈에서의 부동 소수점 표현을 포함하고;상기 제2 컨볼루셔널 출력을 생성하는데 사용되는 정밀도 레벨은 상기 주어진 비트 사이즈에서의 정수 표현을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 더 높은 정밀도 레벨은 주어진 비트 사이즈에서의 부동 소수점 표현을 포함하고;상기 제2 컨볼루셔널 출력을 생성하는데 사용되는 정밀도 레벨은 상기 주어진 비트 사이즈보다 작은 비트 사이즈에서의 정수 표현을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 프레임은 키프레임을 포함하고,상기 제1 컨볼루셔널 출력을 생성하는 단계는, 상기 머신 러닝 모델에 대해 정의된 풀(full) 정밀도를 사용하여 출력을 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제2 프레임은, 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이의 상기 차이에 관한 정보를 포함하는 델타 프레임을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제2 컨볼루셔널 출력을 생성하는 단계는,상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이의 상기 차이의 크기에 기초하여 상기 머신 러닝 모델의 상기 하나 이상의 양자화기들로부터 양자화기를 선택하는 단계로서, 상기 하나 이상의 양자화기들의 각각의 양자화기는 상이한 정밀도 레벨과 연관되는, 상기 양자화기를 선택하는 단계; 및선택된 상기 양자화기를 사용하여 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이의 상기 차이를 양자화하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 양자화기를 선택하는 단계는, 가장 작은 양자화기와 더 큰 양자화기 사이의 양자화 에러에서의 차이가 임계치 미만인 상기 가장 작은 양자화기를 선택하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제2 컨볼루셔널 출력을 생성하는 단계는, 상기 제1 프레임의 각각의 개별 부분 및 상기 제2 프레임의 각각의 개별 대응하는 부분에 대해:상기 제1 프레임의 상기 개별 부분과 상기 제2 프레임의 상기 개별 대응하는 부분 사이의 차이의 크기에 기초하여 상기 머신 러닝 모델의 상기 하나 이상의 양자화기들로부터 양자화기를 선택하는 단계로서, 각각의 양자화기는 상이한 정밀도 레벨과 연관되는, 상기 양자화기를 선택하는 단계; 및선택된 상기 양자화기를 사용하여 상기 제1 프레임의 상기 개별 부분과 상기 제2 프레임의 상기 개별 대응하는 부분 사이의 상기 차이를 양자화하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 프레임의 상기 개별 부분 및 상기 제2 프레임의 상기 개별 대응하는 부분은 상기 제1 프레임 및 상기 제2 프레임 내의 동일한 위치에서의 픽셀에 대응하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 시스템으로서,실행가능 명령들이 저장된 메모리; 및적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 시스템으로 하여금: 적어도 제1 프레임 및 제2 프레임을 포함하는 이미지 데이터를 수신하게 하고; 머신 러닝 모델을 사용하여 상기 제1 프레임에 기초하여 제1 컨볼루셔널 출력을 생성하게 하고; 상기 머신 러닝 모델의 하나 이상의 양자화기들을 사용하여 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이의 차이에 기초하여 제2 컨볼루셔널 출력을 생성하게 하고; 상기 제1 컨볼루셔널 출력과 상기 제2 컨볼루셔널 출력의 조합에 기초하여 상기 제2 프레임과 연관된 제3 컨볼루셔널 출력을 생성하게 하고; 그리고 상기 제1 프레임과 연관된 상기 제1 컨볼루셔널 출력 및 상기 제2 프레임과 연관된 상기 제3 컨볼루셔널 출력에 기초하여 이미지 프로세싱을 수행하게 하기 위하여상기 실행가능 명령들을 실행하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 컨볼루셔널 출력은, 상기 제2 컨볼루셔널 출력을 생성하는데 사용되는 정밀도 레벨보다 더 높은 정밀도 레벨을 사용하여 생성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 더 높은 정밀도 레벨은 주어진 비트 사이즈에서의 부동 소수점 표현을 포함하고;상기 제2 컨볼루셔널 출력을 생성하는데 사용되는 정밀도 레벨은 상기 주어진 비트 사이즈에서의 정수 표현을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 더 높은 정밀도 레벨은 주어진 비트 사이즈에서의 부동 소수점 표현을 포함하고;상기 제2 컨볼루셔널 출력을 생성하는데 사용되는 정밀도 레벨은 상기 주어진 비트 사이즈보다 작은 비트 사이즈에서의 정수 표현을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서,상기 제1 프레임은 키프레임을 포함하고,상기 제1 컨볼루셔널 출력을 생성하기 위하여, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 시스템으로 하여금 상기 머신 러닝 모델에 대해 정의된 풀 정밀도를 사용하여 출력을 생성하게 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 제2 프레임은, 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이의 상기 차이에 관한 정보를 포함하는 델타 프레임을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 제2 컨볼루셔널 출력을 생성하기 위하여, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 시스템으로 하여금:상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이의 상기 차이의 크기에 기초하여 상기 머신 러닝 모델의 상기 하나 이상의 양자화기들로부터 양자화기를 선택하게 하는 것으로서, 상기 하나 이상의 양자화기들의 각각의 양자화기는 상이한 정밀도 레벨과 연관되는, 상기 양자화기를 선택하게 하고; 그리고선택된 상기 양자화기를 사용하여 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이의 상기 차이를 양자화하게 하도록구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 양자화기를 선택하기 위하여, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 시스템으로 하여금 가장 작은 양자화기와 더 큰 양자화기 사이의 양자화 에러에서의 차이가 임계치 미만인 상기 가장 작은 양자화기를 선택하게 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 상기 제2 컨볼루셔널 출력을 생성하기 위하여, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 시스템으로 하여금, 상기 제1 프레임의 각각의 개별 부분 및 상기 제2 프레임의 각각의 개별 대응하는 부분에 대해:상기 제1 프레임의 상기 개별 부분과 상기 제2 프레임의 상기 개별 대응하는 부분 사이의 차이의 크기에 기초하여 상기 머신 러닝 모델의 상기 하나 이상의 양자화기들로부터 양자화기를 선택하게 하는 것으로서, 각각의 양자화기는 상이한 정밀도 레벨과 연관되는, 상기 양자화기를 선택하게 하고; 그리고선택된 상기 양자화기를 사용하여 상기 제1 프레임의 상기 개별 부분과 상기 제2 프레임의 상기 개별 대응하는 부분 사이의 상기 차이를 양자화하게 하도록구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제1 프레임의 상기 개별 부분 및 상기 제2 프레임의 상기 개별 대응하는 부분은 상기 제1 프레임 및 상기 제2 프레임 내의 동일한 위치에서의 픽셀들의 세트에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 시스템으로서,적어도 제1 프레임 및 제2 프레임을 포함하는 이미지 데이터를 수신하는 수단;머신 러닝 모델을 사용하여 상기 제1 프레임에 기초하여 제1 컨볼루셔널 출력을 생성하는 수단;상기 머신 러닝 모델의 하나 이상의 양자화기들을 사용하여 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이의 차이에 기초하여 제2 컨볼루셔널 출력을 생성하는 수단;상기 제1 컨볼루셔널 출력과 상기 제2 컨볼루셔널 출력의 조합으로서 상기 제2 프레임의 제3 컨볼루셔널 출력을 생성하는 수단; 및상기 제1 프레임과 연관된 상기 제1 컨볼루셔널 출력 및 상기 제2 프레임과 연관된 상기 제3 컨볼루셔널 출력에 기초하여 이미지 프로세싱을 수행하는 수단을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제1 컨볼루셔널 출력을 생성하는 수단은, 상기 제2 컨볼루셔널 출력을 생성하는 수단이 사용하도록 구성되는 정밀도 레벨보다 더 높은 정밀도 레벨을 사용하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 더 높은 정밀도 레벨은 주어진 비트 사이즈에서의 부동 소수점 표현을 포함하고;상기 제2 컨볼루셔널 출력을 생성하는 수단이 사용하도록 구성되는 정밀도 레벨은 상기 주어진 비트 사이즈에서의 정수 표현을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서,상기 더 높은 정밀도 레벨은 주어진 비트 사이즈에서의 부동 소수점 표현을 포함하고;상기 제2 컨볼루셔널 출력을 생성하는데 사용되는 정밀도 레벨은 상기 주어진 비트 사이즈보다 작은 비트 사이즈에서의 정수 표현을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서,상기 제1 프레임은 키프레임을 포함하고,상기 제1 컨볼루셔널 출력을 생성하는 수단은, 상기 머신 러닝 모델에 대해 정의된 풀 정밀도를 사용하여 출력을 생성하는 수단을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 제2 프레임은, 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이의 상기 차이에 관한 정보를 포함하는 델타 프레임을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서, 상기 제2 컨볼루셔널 출력을 생성하는 수단은,상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이의 상기 차이의 크기에 기초하여 상기 머신 러닝 모델의 상기 하나 이상의 양자화기들로부터 양자화기를 선택하는 수단으로서, 상기 하나 이상의 양자화기들의 각각의 양자화기는 상이한 정밀도 레벨과 연관되는, 상기 양자화기를 선택하는 수단; 및선택된 상기 양자화기를 사용하여 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이의 상기 차이를 양자화하는 수단을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 양자화기를 선택하는 수단은, 가장 작은 양자화기와 더 큰 양자화기 사이의 양자화 에러에서의 차이가 임계치 미만인 상기 가장 작은 양자화기를 선택하는 수단을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항에 있어서, 상기 제2 컨볼루셔널 출력을 생성하는 수단은, 상기 제1 프레임의 각각의 개별 부분 및 상기 제2 프레임의 각각의 개별 대응하는 부분에 대해:상기 제1 프레임의 상기 개별 부분과 상기 제2 프레임의 상기 개별 대응하는 부분 사이의 차이의 크기에 기초하여 상기 머신 러닝 모델의 상기 하나 이상의 양자화기들로부터 양자화기를 선택하는 수단으로서, 각각의 양자화기는 상이한 정밀도 레벨과 연관되는, 상기 양자화기를 선택하는 수단; 및선택된 상기 양자화기를 사용하여 상기 제1 프레임의 상기 개별 부분과 상기 제2 프레임의 상기 개별 대응하는 부분 사이의 상기 차이를 양자화하는 수단을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 실행가능 명령들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 실행가능 명령들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 경우,적어도 제1 프레임 및 제2 프레임을 포함하는 이미지 데이터를 수신하는 것;머신 러닝 모델을 사용하여 상기 제1 프레임에 기초하여 제1 컨볼루셔널 출력을 생성하는 것;상기 머신 러닝 모델의 하나 이상의 양자화기들을 사용하여 상기 제1 프레임과 상기 제2 프레임 사이의 차이에 기초하여 제2 컨볼루셔널 출력을 생성하는 것;상기 제1 컨볼루셔널 출력과 상기 제2 컨볼루셔널 출력의 조합에 기초하여 상기 제2 프레임과 연관된 제3 컨볼루셔널 출력을 생성하는 것; 및상기 제1 프레임과 연관된 상기 제1 컨볼루셔널 출력 및 상기 제2 프레임과 연관된 상기 제3 컨볼루셔널 출력에 기초하여 이미지 프로세싱을 수행하는 것을 포함하는 동작을 수행하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>이탈리아</country><engName>ABATI, DAVIDE</engName><name>아바티 다비데</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>HABIBIAN, AMIRHOSSEIN</engName><name>하비비안 아미르호세인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>독일</country><engName>NAGEL, MARKUS</engName><name>나겔 마르쿠스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/383,156</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/338,184</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0460677-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0097420-63</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257013452.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2c9a7eacf45e2a3a0bd32d790fa1095d42287d8c081a489a8ba9643667eb3c393e7842724ae66f72071e80f3204d0f79eb1ee3f538ed18f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4539ac9dda6168bf3096c7a33ffcdf898df90589b926cb67fd9cd6912c36652d94f9208a725a1bb74cbd914d90bc8a95cc24dc0b54b2692d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>