<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:11.2311</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7027677</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>환경 내의 객체들을 디스플레이하고 리포지셔닝시키기 위한 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS FOR DISPLAYING AND REPOSITIONING OBJECTS IN AN ENVIRONMENT</inventionTitleEng><openDate>2024.09.05</openDate><openNumber>10-2024-0134030</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 실시예들에서, 컴퓨터 시스템은, 물리적 또는 가상의 장애물들의 존재 시에, 가상 콘텐츠를 사용자의 시점에 선택적으로 재중심설정시키고, 그리고/또는 디스플레이 생성 컴포넌트 변화 상태에 응답하여 하나 이상의 가상 객체들을 자동으로 재중심설정시키고, 검출된 사용자 입력에 응답하여 다수의 사용자들 사이의 통신 세션과 연관된 콘텐츠를 선택적으로 재중심설정시키고, 시점에 기초하여 그리고/또는 사용자의 감지된 사용자 주의에 기초하여 가상 객체들에 포함된 콘텐츠의 시각적 두드러짐을 변화시키고, 하나 이상의 가상 객체들의 명백한 가림을 해결하기 위해 하나 이상의 가상 객체들의 시각적 두드러짐을 수정하고, 가상 객체들에 대한 사용자 시점에 기초하여 시각적 두드러짐을 수정하고, 다양한 유형들의 사용자 상호작용에 기초하여 시각적 두드러짐을 동시에 수정하고, 그리고/또는 검출된 사용자 입력에 응답하여 환경 효과의 시각적 영향의 양을 변화시킨다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023141535</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/060943</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안 - 상기 3차원 환경은 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 현재 시점인 상기 3차원 환경의 상기 사용자의 제1 시점에 대해 제1 공간 배열을 갖는 제1 가상 객체를 포함함 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 하나 이상의 가상 객체들의 거리들의 범위 또는 배향들의 범위를 특정하는 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키기 위해 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 상기 하나 이상의 가상 객체들의 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여,상기 제1 가상 객체가 하나 이상의 기준들의 제2 세트를 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 상기 제1 공간 배열과 상이한 제2 공간 배열을 갖는 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 가상 객체의 상기 제2 공간 배열은 상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시킴 -; 및상기 제1 가상 객체가 상기 하나 이상의 기준들의 제2 세트를 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 상기 제1 가상 객체의 상기 제1 공간 배열을 상기 3차원 환경에서 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 입력이 검출될 때, 상기 3차원 환경은 상기 제1 가상 객체 및 제2 가상 객체를 포함하고, 상기 제2 가상 객체는 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 제3 공간 배열을 갖고,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 가상 객체는 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 상기 제2 공간 배열을 갖고, 상기 제2 가상 객체는 상기 사용자에 대해 상기 제3 공간 배열을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들의 제2 세트는, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 하나 이상의 기준들의 제3 세트를 만족시키는 시점으로부터, 상기 제1 가상 객체가 상기 3차원 환경에서 마지막으로 배치되었거나 이동되었을 때 만족되지 않는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들의 제3 세트는, 상기 시점이 상기 제1 시점의 임계 거리 내에 있을 때 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들의 제3 세트는, 상기 시점이 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 시점의 배향의 임계 배향 내에 있는 상기 3차원 환경 내의 배향을 가질 때 만족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들의 제2 세트는, 상기 제1 가상 객체가 상기 사용자의 물리적 환경의 일부에 앵커링될 때 만족되지 않는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안,상기 제1 가상 객체가 상기 사용자의 상기 물리적 환경의 상기 일부에 앵커링된다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 제1 가상 객체가 상기 물리적 환경의 상기 일부에 앵커링된다는 시각적 표시를 디스플레이하는 단계; 및상기 제1 가상 객체가 상기 사용자의 상기 물리적 환경의 상기 일부에 앵커링되지 않는다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 시각적 표시를 디스플레이하지 않으면서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 객체는 상기 하나 이상의 기준들의 제2 세트를 만족시키는 상기 3차원 환경 내의 복수의 가상 객체들의 콜렉션(collection)의 일부이고,상기 콜렉션은 상기 제1 입력이 수신될 때 상기 제1 시점에 대해 제1 개개의 공간 배열을 갖고,제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 콜렉션은 상기 제1 시점에 대해 상기 제1 개개의 공간 배열과 상이한 제2 개개의 공간 배열로 디스플레이되고, 상기 제1 입력이 수신된 이후의 상기 제1 시점에 대한 상기 콜렉션 내의 상기 복수의 가상 객체들의 공간 배열은 상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 입력을 수신하기 전에, 그리고 상기 콜렉션이 상기 제1 시점에 대해 상기 제1 개개의 공간 배열을 갖는 동안, 상기 콜렉션 내의 상기 복수의 가상 객체들은 서로에 대해 개개의 포지션 배열을 갖고,상기 제1 입력을 수신한 이후, 그리고 상기 콜렉션이 상기 제1 시점에 대해 상기 제2 개개의 공간 배열을 갖는 동안, 상기 콜렉션 내의 상기 복수의 가상 객체들은 서로에 대해 상기 개개의 포지션 배열을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서,상기 제1 입력을 수신하기 전에, 그리고 상기 콜렉션이 상기 제1 시점에 대해 상기 제1 개개의 공간 배열을 갖는 동안, 상기 콜렉션 내의 상기 복수의 가상 객체들은 서로에 대해 개개의 배향 배열을 갖고,상기 제1 입력을 수신한 이후, 그리고 상기 콜렉션이 상기 제1 시점에 대해 상기 제2 개개의 공간 배열을 갖는 동안, 상기 콜렉션 내의 상기 복수의 가상 객체들은 서로에 대해 상기 개개의 배향 배열을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력이 수신되기 전에, 상기 콜렉션 내의 상기 복수의 가상 객체들은 상기 사용자의 상기 제1 시점과 상이한 상기 사용자의 제2 시점으로부터 상기 3차원 환경에서 마지막으로 배치되었거나 이동되었고,상기 콜렉션이 상기 제1 시점에 대해 상기 제1 개개의 공간 배열을 갖는 동안 상기 제2 시점에 대한 상기 복수의 가상 객체들의 평균 배향은 개개의 배향이고,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여 상기 콜렉션이 상기 제1 시점에 대해 상기 제2 개개의 공간 배열을 갖는 동안, 상기 콜렉션은 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 상기 개개의 배향을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력이 수신되기 전에, 상기 제1 가상 객체는 상기 사용자의 상기 제1 시점과 상이한 상기 사용자의 제2 시점으로부터 상기 3차원 환경에서 마지막으로 배치되었거나 이동되었고,상기 제1 가상 객체가 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 상기 제1 공간 배열을 갖는 동안, 상기 제1 가상 객체는 상기 제2 시점으로부터 제1 거리이고,상기 제1 가상 객체가 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 상기 제2 공간 배열을 갖는 동안, 상기 제1 가상 객체는 상기 제1 시점으로부터 상기 제1 거리인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력이 수신되기 전에, 상기 제1 가상 객체는 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 위치되고, 상기 제1 가상 객체는 상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 리포지셔닝(reposition)시키기 위한 입력이 수신될 때까지 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에서 유지되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항에 있어서,상기 제1 입력을 수신하기 전에, 상기 제1 가상 객체는 상기 사용자의 상기 제1 시점과 상이한 상기 사용자의 제2 시점으로부터 상기 3차원 환경에서 마지막으로 배치되었거나 이동되었으며, 상기 방법은,상기 제1 입력을 수신하기 전에,상기 3차원 환경이 상기 사용자의 상기 제2 시점으로부터 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적이었던 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 시뮬레이션된 환경 및 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계;상기 3차원 환경에서 상기 시뮬레이션된 환경을 디스플레이하는 동안, 상기 제2 시점으로부터 상기 제1 시점으로의 상기 사용자의 시점의 이동을 검출하는 단계; 및상기 제2 시점으로부터 상기 제1 시점으로의 상기 사용자의 상기 시점의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 유지하고, 상기 3차원 환경에서 상기 시뮬레이션된 환경의 적어도 일부의 포함을 중단하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 사용자의 상기 시점이 상기 제1 시점인 동안 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 시점으로부터 상기 시뮬레이션된 환경을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서,상기 사용자의 상기 시점이 상기 제1 시점인 동안, 그리고 상기 제1 입력을 수신하기 전에, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경의 몰입 레벨을 증가시키라는 요청에 대응하는 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 시점으로부터 상기 시뮬레이션된 환경을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체의 상기 제1 공간 배열을 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경은 하나 이상의 가상 객체들의 제1 세트 - 상기 제1 시점에 대한 상기 하나 이상의 가상 객체들의 제1 세트의 공간 배열은 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여 변화됨 -, 및 하나 이상의 가상 객체의 제2 세트 - 상기 제1 시점에 대한 상기 하나 이상의 가상 객체의 제2 세트의 공간 배열은 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여 변화되지 않음 - 를 포함하며, 상기 방법은,상기 제1 입력을 수신한 이후, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 시점으로부터 상기 제1 시점과 상이한 제2 시점으로의 상기 사용자의 시점의 이동을 검출하는 단계 - 상기 사용자의 상기 시점의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경은 상기 사용자의 상기 제2 시점으로부터 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적이고, 상기 3차원 환경 내의 상기 하나 이상의 가상 객체들의 제1 세트 및 상기 하나 이상의 가상 객체들의 제2 세트의 포지션들 또는 배향들은 변화되지 않음 -;상기 3차원 환경이 상기 사용자의 상기 제2 시점으로부터 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대한 상기 하나 이상의 가상 객체들의 상기 거리들의 범위 또는 상기 배향들의 범위를 특정하는 상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키기 위해 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대한 상기 하나 이상의 가상 객체들의 공간 배열을 업데이트하라는 상기 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 하나 이상의 가상 객체들의 제1 세트 및 상기 하나 이상의 가상 객체들의 제2 세트의 업데이트된 포지션들 및 배향들이 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대한 상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키도록 상기 3차원 환경에서 상기 하나 이상의 가상 객체들의 제1 세트 및 상기 하나 이상의 가상 객체들의 제2 세트의 포지션들 또는 배향들을 변화시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제1항 내지 제18항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안 - 상기 3차원 환경은 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 현재 시점인 상기 3차원 환경의 상기 사용자의 제1 시점에 대해 제1 공간 배열을 갖는 제1 가상 객체를 포함함 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 하나 이상의 가상 객체들의 거리들의 범위 또는 배향들의 범위를 특정하는 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키기 위해 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 상기 하나 이상의 가상 객체들의 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하고;상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여,상기 제1 가상 객체가 하나 이상의 기준들의 제2 세트를 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 상기 제1 공간 배열과 상이한 제2 공간 배열을 갖는 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하고 - 상기 제1 가상 객체의 상기 제2 공간 배열은 상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시킴 -;상기 제1 가상 객체가 상기 하나 이상의 기준들의 제2 세트를 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 상기 제1 가상 객체의 상기 제1 공간 배열을 상기 3차원 환경에서 유지하기 위한명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은,3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안 - 상기 3차원 환경은 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 현재 시점인 상기 3차원 환경의 상기 사용자의 제1 시점에 대해 제1 공간 배열을 갖는 제1 가상 객체를 포함함 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 하나 이상의 가상 객체들의 거리들의 범위 또는 배향들의 범위를 특정하는 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키기 위해 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 상기 하나 이상의 가상 객체들의 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하고;상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여,상기 제1 가상 객체가 하나 이상의 기준들의 제2 세트를 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 상기 제1 공간 배열과 상이한 제2 공간 배열을 갖는 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하고 - 상기 제1 가상 객체의 상기 제2 공간 배열은 상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시킴 -;상기 제1 가상 객체가 상기 하나 이상의 기준들의 제2 세트를 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 상기 제1 가상 객체의 상기 제1 공간 배열을 상기 3차원 환경에서 유지하기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안 - 상기 3차원 환경은 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 현재 시점인 상기 3차원 환경의 상기 사용자의 제1 시점에 대해 제1 공간 배열을 갖는 제1 가상 객체를 포함함 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 하나 이상의 가상 객체들의 거리들의 범위 또는 배향들의 범위를 특정하는 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키기 위해 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 상기 하나 이상의 가상 객체들의 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여,상기 제1 가상 객체가 하나 이상의 기준들의 제2 세트를 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 상기 제1 공간 배열과 상이한 제2 공간 배열을 갖는 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하고 - 상기 제1 가상 객체의 상기 제2 공간 배열은 상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시킴 -;상기 제1 가상 객체가 상기 하나 이상의 기준들의 제2 세트를 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 상기 제1 가상 객체의 상기 제1 공간 배열을 상기 3차원 환경에서 유지하기 위한수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,3차원 환경이 사용자의 제1 시점으로부터 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 가상 객체를 포함함 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 가상 객체들의 거리들의 범위 또는 배향들의 범위를 특정하는 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키기 위해 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 상기 제1 가상 객체의 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여,상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키는 상기 3차원 환경 내의 제2 위치가 객체들에 의해 점유되지 않는다는 결정에 따라 - 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 상기 제2 위치의 공간 배열은 상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시킴 -, 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계; 및상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키는 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치가 점유된다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키는 상기 3차원 환경 내의 제3 위치에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하며, 상기 제3 위치는 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로부터 이격되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 제2 위치는 상기 제2 위치가 가상 객체를 포함할 때 점유된 것으로 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항에 있어서,상기 제2 위치는 상기 제2 위치가 상기 사용자의 물리적 환경 내의 물리적 객체의 위치에 대응할 때 점유된 것으로 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 제1 입력에 응답하여,상기 제2 위치가 상기 사용자의 상기 물리적 환경 내의 물리적 벽 내의 또는 뒤의 위치에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제3 위치는 상기 제2 위치보다 상기 사용자의 상기 제1 시점에 더 가깝고, 상기 제3 위치는 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 상기 물리적 벽 앞에 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항 또는 제28항에 있어서,상기 제1 입력에 응답하여,상기 제2 위치가 물리적 벽 이외의 개개의 물리적 객체에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제3 위치는 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 위치와 동일한 거리이고, 상기 제3 위치는 상기 제1 시점에 대해 상기 제2 위치로부터 측방향으로 분리되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력이 수신될 때, 상기 3차원 환경은 상기 제1 가상 객체와 중첩되는 제2 가상 객체를 더 포함하며, 상기 방법은,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 가상 객체와 상기 제2 가상 객체 사이의 상기 중첩을 감소시키거나 제거하기 위해 상기 제1 가상 객체 및 상기 제2 가상 객체를 서로 분리하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제25항 내지 제30항 중 어느 하나의 방법으로서,상기 제1 입력에 응답하여, 그리고 상기 제2 위치가 개개의 객체에 의해 점유된다는 결정에 따라,상기 제1 가상 객체가 상기 제2 위치에서 상기 개개의 객체를 회피하기 위해 요구되는 제1 방향으로의 상기 제2 위치로부터의 분리량이 상기 제1 가상 객체가 상기 제2 위치에서 상기 개개의 객체를 회피하기 위해 요구되는 상기 제1 방향과 상이한 제2 방향으로의 상기 제2 위치로부터의 분리량보다 작다는 결정에 따라, 상기 제3 위치는 상기 제1 방향으로 상기 제2 위치로부터 분리되고,상기 제1 가상 객체가 상기 제2 위치에서 상기 개개의 객체를 회피하기 위해 요구되는 상기 제2 방향으로의 상기 제2 위치로부터의 상기 분리량이 상기 제1 가상 객체가 상기 제2 위치에서 상기 개개의 객체를 회피하기 위해 요구되는 상기 제1 방향으로의 상기 제2 위치로부터의 상기 분리량보다 작다는 결정에 따라, 상기 제3 위치는 상기 제2 방향으로 상기 제2 위치로부터 분리되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제25항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 위치에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계는,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 위치로 이동하는 상기 제1 가상 객체의 표현의 애니메이션, 뒤이어 상기 제2 위치로부터 상기 제3 위치로 이동하는 상기 제1 가상 객체의 상기 표현의 애니메이션을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제25항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제3 위치는, 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터의 거리, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 수평 거리, 또는 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 수직 거리 중 하나 이상만큼 상기 제2 위치로부터 분리되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제25항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 객체는 상기 사용자의 상기 제1 시점과 상이한 상기 사용자의 제2 시점으로부터 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에 마지막으로 배치되었거나 포지셔닝되었고,상기 제2 시점에 대한 상기 제1 위치의 공간 배열이 제1 공간 배열이라는 결정에 따라, 상기 제2 위치는 제1 개개의 위치이고,상기 제2 시점에 대한 상기 제1 위치의 상기 공간 배열이 상기 제1 공간 배열과 상이한 제2 공간 배열이라는 결정에 따라, 상기 제2 위치는 상기 제1 개개의 위치와 상이한 제2 개개의 위치인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제25항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 객체는 상기 제1 시점과 상이한 상기 사용자의 제2 시점으로부터 상기 3차원 환경에 마지막으로 배치되었거나 포지셔닝되었고, 상기 제1 입력이 수신될 때, 상기 3차원 환경은 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 3차원 환경에 마지막으로 배치되었거나 포지셔닝되었던 제2 가상 객체 및 제3 가상 객체를 더 포함하고, 상기 제2 가상 객체 및 상기 제3 가상 객체는 상기 제1 시점에 대해 제1 개개의 공간 배열을 가지며, 상기 방법은,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여,상기 제2 가상 객체 및 상기 제3 가상 객체가 중첩되고 있다는 결정에 따라, 상기 제2 가상 객체와 상기 제3 가상 객체 사이의 상기 중첩을 감소시키거나 제거하기 위해 상기 제1 시점에 대해 제2 개개의 공간 배열이도록 상기 제2 가상 객체 및 상기 제3 가상 객체의 공간 배열을 업데이트하는 단계; 및상기 제2 가상 객체 및 상기 제3 가상 객체가 중첩되고 있지 않는다는 결정에 따라, 상기 제2 가상 객체 및 상기 제3 가상 객체가 상기 제1 시점에 대해 상기 제1 개개의 공간 배열을 갖게 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제25항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 입력이 수신되었다는 것을 표시하는 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,상기 제1 입력이 수신될 때, 상기 제1 가상 객체는 제1 값을 갖는 시각적 특성을 갖고, 상기 제1 입력이 수신되었다는 것을 표시하는 상기 시각적 표시는, 상기 시각적 특성이 상기 제1 값과 상이한 제2 값을 갖게 하도록 상기 제1 가상 객체를 일시적으로 업데이트하고, 뒤이어, 상기 제1 값을 갖는 상기 시각적 특성으로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제25항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력이 수신될 때, 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제4 위치에 제2 가상 객체를 더 포함하고, 상기 제1 가상 객체 및 상기 제2 가상 객체는 서로에 대해 제1 개개의 공간 배열을 가지며, 상기 방법은,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여,상기 제2 위치가 객체들에 의해 점유되지 않는다는 상기 결정에 따라, 상기 제2 위치에서 상기 제1 가상 객체를, 그리고 상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키는 상기 제4 위치와 상이한 제5 위치에서 상기 제2 가상 객체를 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 위치 및 상기 제5 위치에서의 상기 제1 가상 객체 및 상기 제2 가상 객체는 각각 서로에 대해 상기 제1 개개의 공간 배열을 가짐 -; 및상기 제2 위치가 점유된다는 상기 결정에 따라, 상기 제3 위치에서 상기 제1 가상 객체를, 그리고 상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키는 상기 제4 위치와 상이한 제6 위치에서 상기 제2 가상 객체를 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 제3 위치 및 상기 제6 위치에서의 상기 제1 가상 객체 및 상기 제2 가상 객체는 각각 서로에 대해 상기 제1 개개의 공간 배열과 상이한 제2 개개의 공간 배열을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제25항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력이 수신될 때, 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 개개의 위치에 제1 개개의 가상 객체 및 상기 3차원 환경 내의 제2 개개의 위치에 제2 개개의 가상 객체를 포함하며, 상기 방법은,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여,상기 3차원 환경 내의 제3 개개의 위치에서 상기 제2 개개의 가상 객체를 디스플레이하는 단계,상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 제4 개개의 위치와 상기 제3 개개의 위치 사이의 거리의 차이가 임계 거리보다 크다는 결정에 따라 - 상기 제4 개개의 위치는 상기 제3 개개의 위치보다 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 더 멀리 있고, 상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시킴 -, 상기 제4 개개의 위치에서 상기 제1 개개의 가상 객체를 디스플레이하는 단계 - 상기 제3 개개의 위치에서의 상기 제2 개개의 가상 객체는 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 제4 개개의 위치에서의 상기 제1 개개의 가상 객체를 적어도 부분적으로 가림 -; 및상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 제4 개개의 위치와 상기 제3 개개의 위치 사이의 상기 거리의 차이가 상기 임계 거리보다 작다는 결정에 따라, 상기 제4 개개의 위치와 상이한 제5 개개의 위치에서 상기 제1 개개의 가상 객체를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 제5 개개의 위치는 상기 제3 개개의 위치보다 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 더 멀리 있고, 상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키고, 상기 제3 개개의 위치에서의 상기 제2 개개의 가상 객체는 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 제5 개개의 위치에서의 상기 제1 개개의 가상 객체를 적어도 부분적으로 가리지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제25항 내지 제39항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제25항 내지 제39항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제25항 내지 제39항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,3차원 환경이 사용자의 제1 시점으로부터 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 가상 객체를 포함함 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 가상 객체들의 거리들의 범위 또는 배향들의 범위를 특정하는 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키기 위해 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 상기 제1 가상 객체의 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하고;상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여,상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키는 상기 3차원 환경 내의 제2 위치가 객체들에 의해 점유되지 않는다는 결정에 따라 - 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 상기 제2 위치의 공간 배열은 상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시킴 -, 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하고;상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키는 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치가 점유된다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키는 상기 3차원 환경 내의 제3 위치에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하기 위한명령어들을 포함하고, 상기 제3 위치는 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로부터 이격되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,3차원 환경이 사용자의 제1 시점으로부터 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 가상 객체를 포함함 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 가상 객체들의 거리들의 범위 또는 배향들의 범위를 특정하는 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키기 위해 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 상기 제1 가상 객체의 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 것; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여,상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키는 상기 3차원 환경 내의 제2 위치가 객체들에 의해 점유되지 않는다는 결정에 따라 - 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 상기 제2 위치의 공간 배열은 상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시킴 -, 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 것; 및상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키는 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치가 점유된다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키는 상기 3차원 환경 내의 제3 위치에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 것을 포함하며, 상기 제3 위치는 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로부터 이격되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,3차원 환경이 사용자의 제1 시점으로부터 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안 - 상기 3차원 환경은 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 가상 객체를 포함함 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 가상 객체들의 거리들의 범위 또는 배향들의 범위를 특정하는 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키기 위해 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 상기 제1 가상 객체의 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여:상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키는 상기 3차원 환경 내의 제2 위치가 객체들에 의해 점유되지 않는다는 결정에 따라 - 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대한 상기 제2 위치의 공간 배열은 상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시킴 -, 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하고;상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키는 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치가 점유된다는 결정에 따라, 상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키는 상기 3차원 환경 내의 제3 위치에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하기 위한수단을 포함하며, 상기 제3 위치는 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치로부터 이격되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트가 3차원 환경이 사용자의 제1 시점으로부터 가시적인 제1 상태에서 동작하고 있고, 상기 사용자의 상기 제1 시점이 상기 3차원 환경에 대한 상기 사용자의 제1 개개의 공간 배열과 연관되는 동안, 상기 3차원 환경에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 제1 공간 배열 및 상기 3차원 환경에 대해 제2 공간 배열을 갖는 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계;상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 상기 제1 공간 배열 및 상기 3차원 환경에 대해 상기 제2 공간 배열로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 상태와 상이한 제2 상태로의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 상태의 변화에 대응하는 제1 이벤트를 검출하는 단계 - 상기 디스플레이 생성 컴포넌트가 상기 제2 상태에 있는 동안, 상기 3차원 환경은 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적이지 않음 -;상기 제1 상태로부터 상기 제2 상태로의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 상기 상태의 변화 이후,상기 제2 상태로부터 상기 3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 상기 제1 상태로의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 상태의 변화에 대응하는 제2 이벤트를 검출하는 단계 - 상기 제2 이벤트를 검출한 이후 상기 디스플레이 생성 컴포넌트가 상기 제1 상태에 있는 동안, 상기 3차원 환경은 상기 사용자의 상기 제1 시점과 상이한 제2 시점으로부터 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적이고, 상기 제2 시점은 상기 3차원 환경에 대한 상기 사용자의 제2 개개의 공간 배열과 연관됨 -; 및상기 제2 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제2 시점으로부터 가시적인 상기 3차원 환경 동안, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하며, 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계는,하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대해 상기 제1 공간 배열 및 상기 3차원 환경에 대해 상기 제2 공간 배열과 상이한 제3 공간 배열로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계; 및상기 하나 이상의 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대해 상기 제1 공간 배열과 상이한 제4 공간 배열 및 상기 3차원 환경에 대해 상기 제2 공간 배열로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들은, 상기 제1 이벤트와 상기 제2 이벤트 사이의 시간 지속기간이 시간 임계치보다 클 때 만족되고, 상기 제1 이벤트와 상기 제2 이벤트 사이의 상기 시간 지속기간이 상기 시간 임계치보다 작을 때 만족되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항 또는 제47항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들은, 상기 사용자의 상기 제2 시점이 상기 3차원 환경에서 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 임계 거리보다 클 때 만족되고, 상기 사용자의 상기 제2 시점이 상기 3차원 환경에서 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 임계 거리보다 작을 때 만족되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들은, 상기 3차원 환경 내의 상기 사용자의 상기 제1 시점과 상기 제2 시점 사이의 배향의 차이가 임계치보다 클 때 만족되고, 상기 3차원 환경 내의 상기 사용자의 상기 제1 시점과 상기 제2 시점 사이의 상기 배향의 차이가 상기 임계치보다 작을 때 만족되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제46항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들은, 상기 사용자의 상기 제1 시점이 상기 3차원 환경에서 제1 룸(room) 내의 위치에 대응하고, 상기 사용자의 상기 제2 시점이 상기 3차원 환경에서 상기 제1 룸과 상이한 제2 룸 내의 위치에 대응할 때 만족되고, 상기 사용자의 상기 제1 시점 및 상기 사용자의 상기 제2 시점이 상기 3차원 환경에서 동일한 룸 내의 위치들에 대응할 때 만족되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제46항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경이 상기 사용자의 상기 제2 시점으로부터 가시적인 동안, 그리고 상기 하나 이상의 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대해 상기 제4 공간 배열 및 상기 3차원 환경에 대해 상기 제2 공간 배열로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대한 가상 객체들의 거리들의 범위 또는 배향들의 범위를 특정하는 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키기 위해 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대한 상기 제1 가상 객체의 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 입력을 검출하는 단계; 및상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경에서, 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대해 상기 제1 공간 배열 및 상기 3차원 환경에 대해 상기 제3 공간 배열로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서,상기 하나 이상의 기준들의 제1 세트를 만족시키기 위해 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대한 상기 제1 가상 객체의 상기 공간 배열을 업데이트하라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력은 상기 컴퓨터 시스템의 물리적 버튼의 선택을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제46항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트는 상기 사용자에 의해 착용가능한 웨어러블 디바이스에 포함되고, 상기 제1 이벤트를 검출하는 단계는 상기 사용자가 상기 웨어러블 디바이스를 더 이상 착용하고 있지 않다는 것을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제46항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 이벤트를 검출하는 단계는 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 3차원 환경의 가시성을 중단하라는 요청에 대응하는 입력을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제46항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 이벤트를 검출하는 단계는 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 저전력 상태로 두라는 요청에 대응하는 입력을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제46항 내지 제55항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제46항 내지 제55항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제46항 내지 제55항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트가 3차원 환경이 사용자의 제1 시점으로부터 가시적인 제1 상태에서 동작하고 있고, 상기 사용자의 상기 제1 시점이 상기 3차원 환경에 대한 상기 사용자의 제1 개개의 공간 배열과 연관되는 동안, 상기 3차원 환경에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 제1 공간 배열 및 상기 3차원 환경에 대해 제2 공간 배열을 갖는 제1 가상 객체를 디스플레이하고;상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 상기 제1 공간 배열 및 상기 3차원 환경에 대해 상기 제2 공간 배열로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 상태와 상이한 제2 상태로의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 상태의 변화에 대응하는 제1 이벤트를 검출하고 - 상기 디스플레이 생성 컴포넌트가 상기 제2 상태에 있는 동안, 상기 3차원 환경은 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적이지 않음 -;상기 제1 상태로부터 상기 제2 상태로의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 상기 상태의 변화 이후,상기 제2 상태로부터 상기 3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 상기 제1 상태로의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 상태의 변화에 대응하는 제2 이벤트를 검출하고 - 상기 제2 이벤트를 검출한 이후 상기 디스플레이 생성 컴포넌트가 상기 제1 상태에 있는 동안, 상기 3차원 환경은 상기 사용자의 상기 제1 시점과 상이한 제2 시점으로부터 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적이고, 상기 제2 시점은 상기 3차원 환경에 대한 상기 사용자의 제2 개개의 공간 배열과 연관됨 -;상기 제2 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제2 시점으로부터 가시적인 상기 3차원 환경 동안, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하기 위한명령어들을 포함하고, 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 것은,하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대해 상기 제1 공간 배열 및 상기 3차원 환경에 대해 상기 제2 공간 배열과 상이한 제3 공간 배열로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 것; 및상기 하나 이상의 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대해 상기 제1 공간 배열과 상이한 제4 공간 배열 및 상기 3차원 환경에 대해 상기 제2 공간 배열로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트가 3차원 환경이 사용자의 제1 시점으로부터 가시적인 제1 상태에서 동작하고 있고, 상기 사용자의 상기 제1 시점이 상기 3차원 환경에 대한 상기 사용자의 제1 개개의 공간 배열과 연관되는 동안, 상기 3차원 환경에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 제1 공간 배열 및 상기 3차원 환경에 대해 제2 공간 배열을 갖는 제1 가상 객체를 디스플레이하고;상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 상기 제1 공간 배열 및 상기 3차원 환경에 대해 상기 제2 공간 배열로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 상태와 상이한 제2 상태로의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 상태의 변화에 대응하는 제1 이벤트를 검출하고 - 상기 디스플레이 생성 컴포넌트가 상기 제2 상태에 있는 동안, 상기 3차원 환경은 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적이지 않음 -;상기 제1 상태로부터 상기 제2 상태로의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 상기 상태의 변화 이후,상기 제2 상태로부터 상기 3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 상기 제1 상태로의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 상태의 변화에 대응하는 제2 이벤트를 검출하고 - 상기 제2 이벤트를 검출한 이후 상기 디스플레이 생성 컴포넌트가 상기 제1 상태에 있는 동안, 상기 3차원 환경은 상기 사용자의 상기 제1 시점과 상이한 제2 시점으로부터 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적이고, 상기 제2 시점은 상기 3차원 환경에 대한 상기 사용자의 제2 개개의 공간 배열과 연관됨 -;상기 제2 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제2 시점으로부터 가시적인 상기 3차원 환경 동안, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하기 위한명령어들을 포함하고, 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 것은,하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대해 상기 제1 공간 배열 및 상기 3차원 환경에 대해 상기 제2 공간 배열과 상이한 제3 공간 배열로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 것; 및상기 하나 이상의 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대해 상기 제1 공간 배열과 상이한 제4 공간 배열 및 상기 3차원 환경에 대해 상기 제2 공간 배열로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 것을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트가 3차원 환경이 사용자의 제1 시점으로부터 가시적인 제1 상태에서 동작하고 있고, 상기 사용자의 상기 제1 시점이 상기 3차원 환경에 대한 상기 사용자의 제1 개개의 공간 배열과 연관되는 동안, 상기 3차원 환경에서 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 제1 공간 배열 및 상기 3차원 환경에 대해 제2 공간 배열을 갖는 제1 가상 객체를 디스플레이하기 위한 수단;상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 상기 제1 공간 배열 및 상기 3차원 환경에 대해 상기 제2 공간 배열로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 상태와 상이한 제2 상태로의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 상태의 변화에 대응하는 제1 이벤트를 검출하기 위한 수단 - 상기 디스플레이 생성 컴포넌트가 상기 제2 상태에 있는 동안, 상기 3차원 환경은 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적이지 않음 -;상기 제1 상태로부터 상기 제2 상태로의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 상기 상태의 변화 이후,상기 제2 상태로부터 상기 3차원 환경이 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 상기 제1 상태로의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 상태의 변화에 대응하는 제2 이벤트를 검출하고 - 상기 제2 이벤트를 검출한 이후 상기 디스플레이 생성 컴포넌트가 상기 제1 상태에 있는 동안, 상기 3차원 환경은 상기 사용자의 상기 제1 시점과 상이한 제2 시점으로부터 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적이고, 상기 제2 시점은 상기 3차원 환경에 대한 상기 사용자의 제2 개개의 공간 배열과 연관됨 -;상기 제2 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제2 시점으로부터 가시적인 상기 3차원 환경 동안, 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하기 위한수단을 포함하고, 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 것은,하나 이상의 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대해 상기 제1 공간 배열 및 상기 3차원 환경에 대해 상기 제2 공간 배열과 상이한 제3 공간 배열로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 것; 및상기 하나 이상의 기준들이 만족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대해 상기 제1 공간 배열과 상이한 제4 공간 배열 및 상기 3차원 환경에 대해 상기 제2 공간 배열로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 것을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템에서,상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자와 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자 사이의 통신 세션이 진행 중이고, 3차원 환경이 제1 사용자의 제1 시점으로부터 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 3차원 환경에서, 제1 가상 객체 및 제2 가상 객체를 포함하는 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 단계 -상기 복수의 가상 객체들 중 상기 제1 가상 객체는 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템에 액세스가능하고,상기 3차원 환경은,상기 3차원 환경 내의 제1 위치에서의 상기 제2 컴퓨터 시스템의 상기 제2 사용자의 표현,상기 3차원 환경 내의 제2 위치에서 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해 액세스가능한 상기 제1 가상 객체 - 상기 제1 가상 객체는 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 액세스가능함 -, 및상기 3차원 환경 내의 제3 위치에서 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해 액세스가능한 상기 제2 가상 객체를 포함하고, 상기 제2 가상 객체는 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 액세스가능하지 않고,상기 제2 사용자의 상기 표현은 상기 제1 가상 객체에 대한 제1 공간 배열을 갖고,상기 제2 가상 객체는 상기 제1 가상 객체 및 상기 제2 사용자의 상기 표현에 대한 제2 공간 배열을 가짐 -,상기 3차원 환경에서 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자의 현재 시점에 대한 하나 이상의 가상 객체들의 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여,상기 3차원 환경에 대해, 상기 제2 사용자의 상기 표현 및 상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 사이의 상기 통신 세션과 연관된 콘텐츠를 이동시키는 단계;상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 사이의 상기 통신 세션과 연관된 상기 콘텐츠의 적어도 일부가 상기 제2 가상 객체의 임계 거리 내에 있는 상기 3차원 환경 내의 위치로 이동되었다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에 대해 상기 제2 가상 객체를 이동시키는 단계; 및상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 사이의 상기 통신 세션과 연관된 상기 콘텐츠가 상기 제2 가상 객체의 상기 임계 거리 내에 있는 상기 3차원 환경 내의 위치에 있지 않다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에 대해 상기 제2 가상 객체의 포지션을 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여,상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 액세스가능하지 않은 상기 제2 가상 객체가 상기 제1 사용자의 물리적 환경 내의 물리적 객체에 대응하는 위치의 상기 임계 거리 내에 있다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에 대해 상기 제2 가상 객체를 이동시키는 단계; 및상기 제2 가상 객체가 상기 물리적 객체에 대응하는 상기 위치의 상기 임계 거리 내에 있지 않다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에 대해 상기 제2 가상 객체의 포지션을 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항 또는 제63항에 있어서,상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여,상기 3차원 환경에 대해 상기 콘텐츠를 이동시키는 단계는 상기 콘텐츠가 상기 제1 사용자의 물리적 환경 내의 물리적 객체에 대응하는 위치의 상기 임계 거리 내에 있는지 여부와 관계없는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제62항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 시스템의 상기 제1 사용자와 상기 제2 컴퓨터 시스템의 상기 제2 사용자 사이의 상기 통신 세션이 진행 중이고, 상기 3차원 환경이 상기 제1 시점과 상이한 상기 제1 사용자의 제2 시점으로부터 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안 - 상기 3차원 환경은 상기 복수의 가상 객체들을 포함함 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자의 현재 시점에 대한 하나 이상의 가상 객체들의 거리들의 범위 또는 배향들의 범위를 특정하는 제1 하나 이상의 기준들을 만족시키기 위해 상기 제1 사용자의 상기 현재 시점에 대한 상기 하나 이상의 가상 객체들의 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경에 대한 상기 제2 가상 객체를 상기 3차원 환경 내의 제4 위치로 이동시키는 단계를 더 포함하며, 상기 제4 위치는 상기 제1 하나 이상의 기준들을 만족시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제62항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 객체는 상기 제2 컴퓨터 시스템에서 상기 제2 사용자에 의해 상기 제1 가상 객체로 지향되는 이동 입력에 기초하여 상기 3차원 환경에 대해 이동가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제62항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서,상기 통신 세션은 상기 제1 사용자, 상기 제2 사용자, 및 제3 컴퓨터 시스템의 제3 사용자 사이에 존재하고, 상기 제3 사용자의 표현 및 상기 제2 사용자의 상기 표현은 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여 상기 3차원 환경에 대해 이동되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제62항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경은 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 액세스가능한 제3 가상 객체를 더 포함하고, 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여 이동되는 상기 통신 세션과 연관된 상기 콘텐츠는 상기 제1 가상 객체 및 상기 제3 가상 객체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제62항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 컴퓨터 시스템은 상기 제1 사용자의 표현을 포함하는 제2의 3차원 환경을 디스플레이하고, 상기 제1 컴퓨터 시스템이 상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자의 상기 표현은 상기 제2의 3차원 환경에 대해 이동되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제62항 내지 제69항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제62항 내지 제69항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 제1 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템으로서,제62항 내지 제69항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 제1 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자와 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자 사이의 통신 세션이 진행 중이고, 3차원 환경이 제1 사용자의 제1 시점으로부터 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 3차원 환경에서, 제1 가상 객체 및 제2 가상 객체를 포함하는 복수의 가상 객체들을 디스플레이하고 -상기 복수의 가상 객체들 중 상기 제1 가상 객체는 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템에 액세스가능하고,상기 3차원 환경은,상기 3차원 환경 내의 제1 위치에서의 상기 제2 컴퓨터 시스템의 상기 제2 사용자의 표현,상기 3차원 환경 내의 제2 위치에서 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해 액세스가능한 상기 제1 가상 객체 - 상기 제1 가상 객체는 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 액세스가능함 -, 및상기 3차원 환경 내의 제3 위치에서 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해 액세스가능한 상기 제2 가상 객체를 포함하고, 상기 제2 가상 객체는 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 액세스가능하지 않고,상기 제2 사용자의 상기 표현은 상기 제1 가상 객체에 대한 제1 공간 배열을 갖고,상기 제2 가상 객체는 상기 제1 가상 객체 및 상기 제2 사용자의 상기 표현에 대한 제2 공간 배열을 가짐 -,상기 3차원 환경에서 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자의 현재 시점에 대한 하나 이상의 가상 객체들의 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하고;상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여,상기 3차원 환경에 대해, 상기 제2 사용자의 상기 표현 및 상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 사이의 상기 통신 세션과 연관된 콘텐츠를 이동시키고;상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 사이의 상기 통신 세션과 연관된 상기 콘텐츠의 적어도 일부가 상기 제2 가상 객체의 임계 거리 내에 있는 상기 3차원 환경 내의 위치로 이동되었다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에 대해 상기 제2 가상 객체를 이동시키고;상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 사이의 상기 통신 세션과 연관된 상기 콘텐츠가 상기 제2 가상 객체의 상기 임계 거리 내에 있는 상기 3차원 환경 내의 위치에 있지 않다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에 대해 상기 제2 가상 객체의 포지션을 유지하기 위한명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자와 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자 사이의 통신 세션이 진행 중이고, 3차원 환경이 제1 사용자의 제1 시점으로부터 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 3차원 환경에서, 제1 가상 객체 및 제2 가상 객체를 포함하는 복수의 가상 객체들을 디스플레이하고 -상기 복수의 가상 객체들 중 상기 제1 가상 객체는 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템에 액세스가능하고,상기 3차원 환경은,상기 3차원 환경 내의 제1 위치에서의 상기 제2 컴퓨터 시스템의 상기 제2 사용자의 표현,상기 3차원 환경 내의 제2 위치에서 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해 액세스가능한 상기 제1 가상 객체 - 상기 제1 가상 객체는 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 액세스가능함 -, 및상기 3차원 환경 내의 제3 위치에서 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해 액세스가능한 상기 제2 가상 객체를 포함하고, 상기 제2 가상 객체는 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 액세스가능하지 않고,상기 제2 사용자의 상기 표현은 상기 제1 가상 객체에 대한 제1 공간 배열을 갖고,상기 제2 가상 객체는 상기 제1 가상 객체 및 상기 제2 사용자의 상기 표현에 대한 제2 공간 배열을 가짐 -,상기 3차원 환경에서 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자의 현재 시점에 대한 하나 이상의 가상 객체들의 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하고;상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여,상기 3차원 환경에 대해, 상기 제2 사용자의 상기 표현 및 상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 사이의 상기 통신 세션과 연관된 콘텐츠를 이동시키고;상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 사이의 상기 통신 세션과 연관된 상기 콘텐츠의 적어도 일부가 상기 제2 가상 객체의 임계 거리 내에 있는 상기 3차원 환경 내의 위치로 이동되었다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에 대해 상기 제2 가상 객체를 이동시키고;상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 사이의 상기 통신 세션과 연관된 상기 콘텐츠가 상기 제2 가상 객체의 상기 임계 거리 내에 있는 상기 3차원 환경 내의 위치에 있지 않다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에 대해 상기 제2 가상 객체의 포지션을 유지하기 위한명령어들을 포함하는, 제1 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템으로서,상기 제1 컴퓨터 시스템의 제1 사용자와 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자 사이의 통신 세션이 진행 중이고, 3차원 환경이 제1 사용자의 제1 시점으로부터 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 3차원 환경에서, 제1 가상 객체 및 제2 가상 객체를 포함하는 복수의 가상 객체들을 디스플레이하기 위한 수단 -상기 복수의 가상 객체들 중 상기 제1 가상 객체는 상기 제1 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템에 액세스가능하고,상기 3차원 환경은,상기 3차원 환경 내의 제1 위치에서의 상기 제2 컴퓨터 시스템의 상기 제2 사용자의 표현,상기 3차원 환경 내의 제2 위치에서 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해 액세스가능한 상기 제1 가상 객체 - 상기 제1 가상 객체는 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 액세스가능함 -, 및상기 3차원 환경 내의 제3 위치에서 상기 제1 컴퓨터 시스템에 의해 액세스가능한 상기 제2 가상 객체를 포함하고, 상기 제2 가상 객체는 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 액세스가능하지 않고,상기 제2 사용자의 상기 표현은 상기 제1 가상 객체에 대한 제1 공간 배열을 갖고,상기 제2 가상 객체는 상기 제1 가상 객체 및 상기 제2 사용자의 상기 표현에 대한 제2 공간 배열을 가짐 -,상기 3차원 환경에서 복수의 가상 객체들을 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자의 현재 시점에 대한 하나 이상의 가상 객체들의 공간 배열을 업데이트하라는 요청에 대응하는 제1 입력을 수신하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 수신하는 것에 응답하여,상기 3차원 환경에 대해, 상기 제2 사용자의 상기 표현 및 상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 사이의 상기 통신 세션과 연관된 콘텐츠를 이동시키고;상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 사이의 상기 통신 세션과 연관된 상기 콘텐츠의 적어도 일부가 상기 제2 가상 객체의 임계 거리 내에 있는 상기 3차원 환경 내의 위치로 이동되었다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에 대해 상기 제2 가상 객체를 이동시키고;상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자 사이의 상기 통신 세션과 연관된 상기 콘텐츠가 상기 제2 가상 객체의 상기 임계 거리 내에 있는 상기 3차원 환경 내의 위치에 있지 않다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에 대해 상기 제2 가상 객체의 포지션을 유지하기 위한수단을 포함하는, 제1 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,3차원 환경이 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 시점으로부터 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 시점으로부터 제1 콘텐츠를 포함하는 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계 -상기 제1 가상 객체는 상기 3차원 환경에 대해 제1 크기 및 제1 형상을 갖고,상기 제1 가상 객체는 상기 제1 시점으로부터의 제1 각도로부터 가시적이고;상기 제1 가상 객체가 상기 제1 시점으로부터 상기 제1 각도로 보여지는 동안, 상기 제1 콘텐츠의 개개의 시각적 특성은 상기 3차원 환경에서 상기 제1 콘텐츠의 시각적 두드러짐의 제1 레벨에 대응하는 제1 값을 가짐 -,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 시점으로부터 상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 시점으로부터 상기 제1 시점과 상이한 제2 시점으로의 상기 사용자의 현재 시점의 이동을 검출하는 단계; 및상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경에서, 상기 3차원 환경이 상기 사용자의 상기 제2 시점으로부터 가시적인 동안, 상기 제2 시점으로부터 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하며,상기 제1 가상 객체는 상기 3차원 환경에 대해 상기 제1 크기 및 상기 제1 형상을 유지하고,제1 가상 객체는 상기 제2 시점으로부터의 제2 각도로부터 가시적이고, 상기 제2 각도는 상기 제1 각도와 상이하고;상기 제1 가상 객체가 상기 제2 시점으로부터 상기 제2 각도로 보여지는 동안, 상기 제1 콘텐츠의 상기 개개의 시각적 특성은 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 콘텐츠의 시각적 두드러짐의 제2 레벨에 대응하는 제2 값을 갖고, 상기 제1 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨은 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨과 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서,상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 이동을 검출하는 단계는 상기 사용자의 물리적 환경 내의 상기 사용자의 이동을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제76항 또는 제77항에 있어서,상기 3차원 환경은 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자와 제2 컴퓨터 시스템의 제2 사용자 사이의 통신 세션 동안 상기 사용자의 상기 제1 시점 및 상기 제2 시점으로부터 가시적이고, 상기 제1 가상 객체는 상기 컴퓨터 시스템 및 상기 제2 컴퓨터 시스템에 의해 액세스가능하고,상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 이동을 검출하는 단계는 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대한 상기 제1 가상 객체의 이동을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제76항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 시점으로부터 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안 - 상기 제1 가상 객체는 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대해 제1 배향을 가짐 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대해 상기 제1 가상 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 개개의 입력을 검출하는 단계; 및상기 개개의 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 개개의 입력에 따라 상기 3차원 환경에서 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대해 상기 제1 가상 객체를 이동시키는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 가상 객체를 이동시키는 단계는, 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대해 상기 제1 가상 객체를 이동시키는 동안, 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대한 상기 제1 배향과 상이한 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대한 하나 이상의 제2 배향들로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 제2 배향들은 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대한 상기 제1 가상 객체의 상대적 위치에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제76항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨은 상기 제1 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨보다 작고, 상기 제1 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐을 상기 제1 레벨로부터 상기 제2 레벨로 감소시키는 것은 상기 3차원 환경에서 상기 제1 콘텐츠의 디스플레이를 페이딩(fade)하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제76항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨은 상기 제1 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨보다 작고, 상기 제1 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐을 상기 제1 레벨로부터 상기 제2 레벨로 감소시키는 것은 상기 3차원 환경에서 상기 제1 콘텐츠의 디스플레이를 블러링(blur)하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제76항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨은 상기 제1 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨보다 작고, 상기 제1 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐을 상기 제1 레벨로부터 상기 제2 레벨로 감소시키는 것은 상기 3차원 환경에서 상기 제1 콘텐츠의 불투명도를 감소시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제76항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 콘텐츠는 상기 제1 가상 객체의 제1 측 상에서 디스플레이되고, 상기 제2 각도는 상기 제1 가상 객체의 상기 제1 측과 상이한 제2 측을 향해 배향되며, 상기 제2 시점으로부터 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계는,상기 제1 콘텐츠를 디스플레이하지 않으면서 반투명도로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제76항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시점으로부터 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계는 상기 3차원 환경에 대해 상기 제1 가상 객체를 이동시키기 위한 사용자 인터페이스 요소와 관련하여 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하고,상기 제2 시점으로부터 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계는 상기 3차원 환경에 대해 상기 제1 가상 객체를 이동시키기 위한 상기 사용자 인터페이스 요소와 관련하여 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제76항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경 내의 상기 제1 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨에 대응하는 상기 제2 값을 갖는 상기 개개의 시각적 특성으로 상기 제1 콘텐츠 및 상기 제2 시점으로부터의 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안 - 상기 제1 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨은 상기 제1 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨보다 작음 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대해 상기 제1 가상 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 개개의 입력을 검출하는 단계; 및상기 개개의 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 개개의 입력에 따라 상기 3차원 환경에서 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대해 상기 제1 가상 객체를 이동시키는 단계; 및상기 제1 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨보다 큰 상기 제1 콘텐츠의 시각적 두드러짐의 제3 레벨에 대응하는 제3 값을 갖는 상기 개개의 시각적 특성으로 상기 제1 가상 객체 내의 상기 제1 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서,상기 개개의 입력을 검출하기 전에, 그리고 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨에 대응하는 상기 제2 값을 갖는 상기 개개의 시각적 특성으로 상기 제1 콘텐츠 및 상기 제2 시점으로부터의 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 가상 객체는 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대해 제1 배향을 갖고, 상기 제1 배향은 상기 제2 시점으로부터 멀어지게 지향되며, 상기 방법은,상기 개개의 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 3차원 환경에서, 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대해 상기 제1 배향과 상이한 제2 배향으로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 배향은 상기 제2 시점을 향해 지향되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제76항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계는,상기 제1 가상 객체가 상기 제1 각도를 포함하는 각도들의 제1 범위로부터 가시적인 동안, 제1 외관으로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계; 및상기 제1 가상 객체가 상기 제2 각도를 포함하는, 상기 각도들의 제1 범위와 상이한 각도들의 제2 범위로부터 가시적인 동안, 상기 제1 외관과 상이한 제2 외관으로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서,상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계는,상기 제1 가상 객체가 상기 각도들의 제1 범위 및 상기 각도들의 제2 범위와 상이한 각도들의 제3 범위로부터 가시적인 동안, 상기 제1 외관 및 상기 제2 외관과 상이한 제3 외관으로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제76항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 시점으로부터 상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안 - 상기 제1 콘텐츠의 개개의 시각적 특성은 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨에 대응하는 상기 제1 값을 갖고, 상기 제1 가상 객체는 상기 제1 시점으로부터 임계 거리보다 작은 제1 거리임 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 제1 거리와 상이한 제2 거리인 위치로 상기 제1 가상 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 개개의 입력을 검출하는 단계; 및상기 개개의 입력을 수신하는 것에 응답하여,상기 개개의 입력에 따라 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 거리인 상기 위치로 상기 제1 가상 객체를 이동시키는 단계; 및상기 제2 거리가 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 임계 거리보다 크다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 콘텐츠의 시각적 두드러짐의 제3 레벨에 대응하는 제3 값을 갖는 상기 개개의 시각적 특성으로 상기 제1 가상 객체 내의 상기 제1 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐의 제3 레벨은 상기 제1 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨보다 작은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제76항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 시점으로부터 상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 3차원 환경에서, 상기 제1 시점으로부터 제2 콘텐츠를 포함하는 제2 가상 객체를 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 콘텐츠의 상기 개개의 시각적 특성은 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 콘텐츠의 시각적 두드러짐의 제3 레벨에 대응하는 제3 값을 가짐 -; 및상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 시점으로부터 상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 3차원 환경에서, 상기 제2 시점으로부터 상기 제2 가상 객체를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 콘텐츠의 상기 개개의 시각적 특성은 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 콘텐츠의 시각적 두드러짐의 제4 레벨에 대응하는 제4 값을 갖고, 상기 시각적 두드러짐의 제4 레벨은 상기 시각적 두드러짐의 제3 레벨과 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제76항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은,상기 3차원 환경이 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적이고, 상기 제1 가상 객체가 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 제1 배향 및 상기 3차원 환경에 대해 제2 배향을 갖는 동안 - 상기 제1 배향은 상기 사용자의 상기 제1 시점을 향해 지향됨 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 위치로부터 제2 위치로 상기 3차원 환경에 대해 상기 제1 가상 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 개개의 입력을 검출하는 단계; 및상기 개개의 입력에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 가상 객체는 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 상기 제1 배향 및 상기 3차원 환경에 대해 상기 제2 배향과 상이한 제3 배향을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제76항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은,상기 제1 가상 객체가 상기 제2 시점으로부터 가시적인 동안 - 상기 제1 가상 객체는 상기 3차원 환경 내의 제1 포지션에 있음 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 가상 객체를 선택하는 입력의 표시를 검출하는 단계; 및상기 제1 가상 객체를 선택하는 상기 입력의 상기 표시에 응답하여, 상기 제1 포지션이 상기 사용자의 상기 제2 시점으로부터 임계 거리보다 작을 때 만족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 기준들을 상기 제1 가상 객체의 상기 제1 포지션이 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션으로부터 상기 3차원 내의 제2 포지션으로 상기 제1 가상 객체를 이동시키는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 포지션은 상기 사용자의 상기 제2 시점으로부터 상기 임계 거리보다 큰, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서,상기 제1 가상 객체가 상기 제2 시점으로부터 가시적인 동안 - 상기 제1 가상 객체는 상기 3차원 환경 내의 제1 포지션에 있음 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 가상 객체를 선택하는 입력의 표시를 검출하는 단계; 및상기 제1 가상 객체를 선택하는 상기 입력의 상기 표시에 응답하여, 상기 제1 포지션이 상기 사용자의 상기 제2 시점으로부터 임계 거리보다 클 때 만족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 기준들을 상기 제1 가상 객체의 상기 제1 포지션이 만족시킨다는 결정에 따라, 3차원 환경에 대해 상기 제1 가상 객체의 두드러짐을 증가시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서,상기 제1 가상 객체의 상기 두드러짐을 증가시키는 단계는 상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체의 크기를 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제93항 또는 제94항에 있어서,상기 제1 가상 객체의 상기 두드러짐을 증가시키는 단계는 상기 사용자의 상기 제2 시점으로부터 상기 임계 거리보다 작은 상기 3차원 환경 내의 제2 포지션으로 상기 제1 가상 객체를 이동시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제84항에 있어서,상기 제1 시점으로부터 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계는 시각적 두드러짐의 제3 레벨에 대응하는 제3 값을 갖는 제2 개개의 시각적 특성으로 상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계를 포함하고,상기 제2 시점으로부터 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계는 상기 시각적 두드러짐의 제3 레벨과 상이한 시각적 두드러짐의 제4 레벨에 대응하는, 상기 제3 값과 상이한 제4 값을 갖는 상기 제2 개개의 시각적 특성으로 상기 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제85항 또는 제86항에 있어서,상기 개개의 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경에서, 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대해 상기 제2 배향으로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계는,상기 제2 시점에 대한 상기 제1 가상 객체의 상기 제1 배향이 배향들의 제1 범위 내에 있다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 제2 시점에 대해 상기 제1 배향으로부터 상기 제2 배향으로 회전하는 상기 제1 가상 객체의 애니메이션을 디스플레이하는 단계; 및상기 제2 시점에 대한 상기 제1 가상 객체의 상기 제1 배향이 상기 배향들의 제1 범위와 상이한 배향들의 제2 범위 내에 있다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서, 상기 제2 시점에 대해 상기 제1 배향으로부터 상기 제2 배향으로의 상기 제1 가상 객체의 크로스-페이딩(cross-fading)을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제87항 또는 제88항에 있어서,상기 제1 가상 객체가 상기 각도들의 제3 범위로부터 가시적인 동안, 상기 제3 외관은 상기 제1 가상 객체의 개개의 식별자의 디스플레이를 포함하고,상기 제1 시각적 객체가 상기 각도들의 제1 범위로부터 가시적인 동안, 상기 제1 외관은 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 식별자의 디스플레이를 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제76항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 가상 객체로 지향되는 입력의 표시를 검출하는 단계; 및상기 제1 가상 객체로 지향되는 상기 입력의 상기 표시를 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 가상 객체가 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대해 상기 제2 시점으로부터 상기 제2 각도와 상이한 제3 각도에 있다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체로 지향되는 상기 입력의 상기 표시에 기초하여 하나 이상의 동작들을 개시하는 단계; 및상기 제1 가상 객체가 상기 사용자의 상기 제2 시점에 대해 상기 제1 각도와 상이한 상기 제2 각도에 있다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체로 지향되는 상기 입력의 상기 표시에 기초하여 상기 하나 이상의 동작들의 개시를 보류하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제76항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 시점으로부터 상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 시점으로부터 제3 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 이동을 검출하는 단계 - 상기 제1 시점으로부터 상기 제3 시점으로의 상기 현재 시점의 이동은 상기 제1 가상 객체가 상기 제1 가상 객체의 전방 표면에 대해 상기 제1 각도로부터 가시적인 것으로부터 상기 제1 가상 객체의 상기 전방 표면에 대해 제3 각도로부터 가시적인 것으로 전환하는 것에 대응하고, 상기 제3 각도는 상기 제1 각도보다 큼 -;상기 제1 시점으로부터 상기 제3 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여,상기 제3 각도가 제1 임계 각도보다 크다는 결정에 따라, 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨보다 작은 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 콘텐츠의 시각적 두드러짐의 제3 레벨에 대응하는 제3 값을 갖는 상기 제1 콘텐츠의 상기 개개의 시각적 특성으로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계; 및상기 제3 각도가 상기 제1 임계 각도보다 작다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨에 대응하는 상기 제1 값을 갖는 상기 제1 콘텐츠의 상기 개개의 시각적 특성으로의 상기 제1 가상 객체의 디스플레이를 유지하는 단계;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제3 시점으로부터 상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 제3 시점으로부터 제4 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 이동을 검출하는 단계 - 상기 제3 시점으로부터 상기 제4 시점으로의 상기 현재 시점의 이동은 상기 제1 가상 객체가 상기 제1 가상 객체의 전방 표면에 대해 상기 제3 각도로부터 가시적인 것으로부터 상기 제1 가상 객체의 상기 전방 표면에 대해 제4 각도로부터 가시적인 것으로 전환하는 것에 대응하고, 상기 제4 각도는 상기 제3 각도보다 큼 -; 및상기 제3 시점으로부터 상기 제4 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여,상기 제4 각도가 제2 임계 각도보다 작다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 콘텐츠의 시각적 두드러짐의 제4 레벨에 대응하는 제4 값을 갖는 상기 제1 콘텐츠의 상기 개개의 시각적 특성으로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계 - 상기 시각적 두드러짐의 제4 레벨은 상기 시각적 두드러짐의 제3 레벨보다 큼 -; 및상기 제4 각도가 상기 제2 임계 각도보다 크다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐의 제3 레벨에 대응하는 상기 제3 값을 갖는 상기 제1 콘텐츠의 상기 개개의 시각적 특성으로의 상기 제1 가상 객체의 디스플레이를 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제76항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 가상 객체로 지향되는 입력을 검출하는 단계; 및상기 상호작용 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 현재 시점이 상기 제1 시점에 대응한다는 결정에 따라, 상기 입력에 따라 상기 제1 가상 객체와 연관된 하나 이상의 동작들을 수행하는 단계; 및상기 현재 시점이 상기 제2 시점에 대응한다는 결정에 따라, 상기 입력에 따라 상기 제1 가상 객체와 연관된 상기 하나 이상의 동작의 개시를 보류하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제76항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 것은 상기 제1 가상 객체와 동시에 하나 이상의 가상 요소들을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서,상기 하나 이상의 가상 요소들은 시각적 두드러짐의 제3 레벨을 갖는 상기 제1 가상 객체를 둘러싸는 가상 경계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제102항에 있어서,상기 하나 이상의 가상 요소들은 상기 제1 가상 객체 위에 오버레이되는 채우기 패턴을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제76항 내지 제104항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 것은 시각적 두드러짐의 제3 레벨로 상기 제1 가상 객체와 연관된 가상 그림자를 디스플레이하는 것을 포함하고,상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 것은 상기 시각적 두드러짐의 제3 레벨보다 작은 시각적 두드러짐의 제4 레벨로 상기 제1 가상 객체와 연관된 상기 가상 그림자를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제76항 내지 제105항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제76항 내지 제105항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제76항 내지 제105항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,3차원 환경이 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 시점으로부터 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 시점으로부터 제1 콘텐츠를 포함하는 제1 가상 객체를 디스플레이하고 -상기 제1 가상 객체는 상기 3차원 환경에 대해 제1 크기 및 제1 형상을 갖고,상기 제1 가상 객체는 상기 제1 시점으로부터의 제1 각도로부터 가시적이고;상기 제1 가상 객체가 상기 제1 시점으로부터 상기 제1 각도로 보여지는 동안, 상기 제1 콘텐츠의 개개의 시각적 특성은 상기 3차원 환경에서 상기 제1 콘텐츠의 시각적 두드러짐의 제1 레벨에 대응하는 제1 값을 가짐 -,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 시점으로부터 상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 시점으로부터 상기 제1 시점과 상이한 제2 시점으로의 상기 사용자의 현재 시점의 이동을 검출하고;상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경에서, 상기 3차원 환경이 상기 사용자의 상기 제2 시점으로부터 가시적인 동안, 상기 제2 시점으로부터 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하기 위한명령어들을 포함하며,상기 제1 가상 객체는 상기 3차원 환경에 대해 상기 제1 크기 및 상기 제1 형상을 유지하고,제1 가상 객체는 상기 제2 시점으로부터의 제2 각도로부터 가시적이고, 상기 제2 각도는 상기 제1 각도와 상이하고;상기 제1 가상 객체가 상기 제2 시점으로부터 상기 제2 각도로 보여지는 동안, 상기 제1 콘텐츠의 상기 개개의 시각적 특성은 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 콘텐츠의 시각적 두드러짐의 제2 레벨에 대응하는 제2 값을 갖고, 상기 제1 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨은 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨과 상이한, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은,3차원 환경이 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 시점으로부터 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 시점으로부터 제1 콘텐츠를 포함하는 제1 가상 객체를 디스플레이하고 -상기 제1 가상 객체는 상기 3차원 환경에 대해 제1 크기 및 제1 형상을 갖고,상기 제1 가상 객체는 상기 제1 시점으로부터의 제1 각도로부터 가시적이고;상기 제1 가상 객체가 상기 제1 시점으로부터 상기 제1 각도로 보여지는 동안, 상기 제1 콘텐츠의 개개의 시각적 특성은 상기 3차원 환경에서 상기 제1 콘텐츠의 시각적 두드러짐의 제1 레벨에 대응하는 제1 값을 가짐 -,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 시점으로부터 상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 시점으로부터 상기 제1 시점과 상이한 제2 시점으로의 상기 사용자의 현재 시점의 이동을 검출하고;상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경에서, 상기 3차원 환경이 상기 사용자의 상기 제2 시점으로부터 가시적인 동안, 상기 제2 시점으로부터 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하기 위한명령어들을 포함하며,상기 제1 가상 객체는 상기 3차원 환경에 대해 상기 제1 크기 및 상기 제1 형상을 유지하고,제1 가상 객체는 상기 제2 시점으로부터의 제2 각도로부터 가시적이고, 상기 제2 각도는 상기 제1 각도와 상이하고;상기 제1 가상 객체가 상기 제2 시점으로부터 상기 제2 각도로 보여지는 동안, 상기 제1 콘텐츠의 상기 개개의 시각적 특성은 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 콘텐츠의 시각적 두드러짐의 제2 레벨에 대응하는 제2 값을 갖고, 상기 제1 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨은 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨과 상이한, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,3차원 환경이 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 시점으로부터 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 시점으로부터 제1 콘텐츠를 포함하는 제1 가상 객체를 디스플레이하고 -상기 제1 가상 객체는 상기 3차원 환경에 대해 제1 크기 및 제1 형상을 갖고,상기 제1 가상 객체는 상기 제1 시점으로부터의 제1 각도로부터 가시적이고;상기 제1 가상 객체가 상기 제1 시점으로부터 상기 제1 각도로 보여지는 동안, 상기 제1 콘텐츠의 개개의 시각적 특성은 상기 3차원 환경에서 상기 제1 콘텐츠의 시각적 두드러짐의 제1 레벨에 대응하는 제1 값을 가짐 -,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 시점으로부터 상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 시점으로부터 상기 제1 시점과 상이한 제2 시점으로의 상기 사용자의 현재 시점의 이동을 검출하는 것;상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경에서, 상기 3차원 환경이 상기 사용자의 상기 제2 시점으로부터 가시적인 동안, 상기 제2 시점으로부터 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 것을 포함하며,상기 제1 가상 객체는 상기 3차원 환경에 대해 상기 제1 크기 및 상기 제1 형상을 유지하고,제1 가상 객체는 상기 제2 시점으로부터의 제2 각도로부터 가시적이고, 상기 제2 각도는 상기 제1 각도와 상이하고;상기 제1 가상 객체가 상기 제2 시점으로부터 상기 제2 각도로 보여지는 동안, 상기 제1 콘텐츠의 상기 개개의 시각적 특성은 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 콘텐츠의 시각적 두드러짐의 제2 레벨에 대응하는 제2 값을 갖고, 상기 제1 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨은 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨과 상이한, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경에서 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 그리고 사용자의 주의가 상기 제1 시각적 객체로 지향되는 동안, 상기 3차원 환경에 대해 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제1 가상 객체로부터 멀리 이동하는 것을 검출하는 단계; 및상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제1 가상 객체로부터 멀리 이동하는 것을 검출하는 것에 응답하여,제2 가상 객체가 상기 3차원 환경에 대해 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨보다 낮은 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 현재 디스플레이되는 동안, 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제2 가상 객체로 지향된다는 결정에 따라,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 가상 객체가 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨보다 낮은 시각적 두드러짐의 제4 레벨로 디스플레이되는 동안 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨보다 높은 시각적 두드러짐의 제3 레벨로 상기 제2 가상 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서,상기 제2 가상 객체가 상기 3차원 환경에 대해 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 현재 디스플레이되는 동안, 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제2 가상 객체로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제112항 또는 제113항에 있어서,상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨은 반투명도의 제1 레벨에 대응하고, 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨은 상기 반투명도의 제1 레벨보다 큰 반투명도의 제2 레벨에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서,상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계는, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 반투명도의 제3 레벨로 상기 제1 가상 객체의 제1 부분을 디스플레이하는 단계 및 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 반투명도의 제3 레벨과 상이한 반투명도의 제4 레벨로 상기 제1 가상 객체의 제2 부분을 디스플레이하는 단계를 포함하고,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제1 가상 객체로부터 멀리 이동하는 것을 검출하는 것에 응답하여 상기 시각적 두드러짐의 제3 레벨로 상기 제2 가상 객체를 디스플레이하는 단계는, 상기 제2 가상 객체의 제1 부분의 반투명도를 제1 양만큼 변화시키는 단계 및 상기 제2 가상 객체의 제2 부분의 반투명도를 상기 제1 양과 상이한 제2 양만큼 변화시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제112항 내지 제115항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 주의가 상기 제1 가상 객체로부터 멀리 이동하는 것을 검출하는 단계는 임계량의 시간 동안 상기 3차원 환경 내의 개개의 포지션으로 지향되는 상기 사용자의 시선을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제112항 내지 제116항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 주의가 상기 제1 가상 객체로부터 멀리 이동하는 것을 검출하는 단계는,상기 3차원 환경 내의 개개의 포지션을 향해 지향되는 상기 사용자의 시선을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 상기 시선이 상기 3차원 환경 내의 상기 개개의 포지션을 향해 지향되는 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 개개의 부분에 의해 수행되는 제스처를 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제112항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 주의가 상기 제1 가상 객체로부터 멀리 이동하는 것을 검출하는 단계는,상기 3차원 환경 내의 개개의 포지션으로 지향되는 상기 사용자의 시선을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 상기 시선이 상기 3차원 환경 내의 상기 개개의 포지션으로 지향되는 동안, 그리고 상기 제2 가상 객체가 상기 3차원 환경에 대해 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 디스플레이되는 동안,상기 사용자의 개개의 부분으로부터의 선택 입력을 검출하지 않으면서 임계량의 시간 동안 상기 사용자의 상기 시선이 상기 제2 가상 객체로 지향될 때 만족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 제1 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨보다 높은 상기 시각적 두드러짐의 제3 레벨로 상기 제2 가상 객체를 디스플레이하는 단계; 및상기 사용자의 상기 시선이 상기 임계량의 시간 동안 상기 제2 가상 객체로 지향되기 전에 상기 사용자의 상기 개개의 부분으로부터의 상기 선택 입력이 검출될 때 만족되는 기준을 포함하는 하나 이상의 제2 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨보다 높은 상기 시각적 두드러짐의 제3 레벨로 상기 제2 가상 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제118항에 있어서,상기 하나 이상의 제2 기준들이 만족된다는 상기 결정에 따라, 상기 제2 가상 객체에 포함된 개개의 콘텐츠는 상기 사용자의 상기 개개의 부분으로부터의 상기 선택 입력을 검출하는 것에 응답하여 선택되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제112항 내지 제119항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 그리고 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제1 가상 객체를 향해 지향되는 동안, 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제1 가상 객체 내에서 이동하는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 상기 주의가 상기 제1 가상 객체 내에서 이동하는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 상기 제1 가상 객체의 디스플레이를 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제112항 내지 제120항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제1 가상 객체로부터 멀리 이동하는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 주의가 개개의 가상 객체에 대응하지 않는 상기 3차원 환경 내의 포지션으로 지향된다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에 대해 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 상기 제1 가상 객체의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 상기 디스플레이를 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제112항 내지 제121항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제1 가상 객체로부터 멀리 이동하는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 주의가 비-인터랙티브(non-interactive) 가상 객체로 지향된다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에 대해 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 상기 제1 가상 객체의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 상기 디스플레이를 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제112항 내지 제122항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 객체 및 제3 가상 객체는 가상 객체들의 그룹과 연관되며, 상기 방법은,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제1 가상 객체로부터 멀리 이동하는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제3 가상 객체로 지향된다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에 대해 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 상기 제1 가상 객체의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 상기 디스플레이를 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제112항 내지 제123항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제1 가상 객체로부터 멀리 이동하는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자가 상기 제1 가상 객체와 현재 상호작용하고 있다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에 대해 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 상기 제1 가상 객체의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 상기 디스플레이를 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제124항에 있어서,상기 제1 가상 객체와의 상기 현재 상호작용은 상기 제1 가상 객체를 이동시키는 것을 포함하며, 상기 방법은,상기 제1 가상 객체와의 상기 현재 상호작용의 일부로서 상기 제1 가상 객체를 이동시키는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 가상 객체를 이동시키는 것과 연관된 시각적 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제124항 또는 제125항에 있어서,상기 제1 가상 객체와의 상기 현재 상호작용은 제1 콘텐츠를 선택하여, 상기 제1 가상 객체로부터 상기 제1 가상 객체 이외의 개개의 가상 객체로 이동시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제124항 내지 제126항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 객체와의 상기 현재 상호작용은 상기 제1 가상 객체 내에서 제1 콘텐츠를 이동시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제112항 내지 제127항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨은 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨에 대응하는 반투명도의 제1 레벨보다 큰 반투명도의 제2 레벨에 대응하고,상기 시각적 두드러짐의 제3 레벨은 상기 반투명도의 제2 레벨보다 낮은 반투명도의 제3 레벨에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제112항 내지 제128항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨은 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨에 대응하는 블러링의 제1 정도보다 큰 블러링의 제2 정도에 대응하고,상기 시각적 두드러짐의 제3 레벨은 상기 블러링의 제2 정도보다 낮은 블러링의 제3 레벨에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제112항 내지 제129항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 객체는 상기 사용자의 시점에 대해 상기 사용자의 물리적 환경의 시각적 표현 앞에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제112항 내지 제130항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 객체는 상기 사용자의 시점에 대해 가상 환경 앞에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제112항 내지 제131항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 객체는 제1 애플리케이션과 연관되고, 상기 제2 가상 객체는 상기 제1 애플리케이션과 상이한 제2 애플리케이션과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제112항 내지 제132항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 가상 객체는 상기 컴퓨터 시스템의 운영 체제와 연관된 제어 사용자 인터페이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제112항 내지 제133항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경에 대해 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 상기 제2 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 시각적 두드러짐의 제5 레벨로 상기 제2 가상 객체를 이동시키는 것과 연관된 개개의 선택가능 요소를 디스플레이하는 단계; 및상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 상기 제2 가상 객체 및 상기 시각적 두드러짐의 제5 레벨로 상기 개개의 선택가능 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 개개의 선택가능 요소로 지향되는 제1 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 입력에 따라 상기 3차원 환경에서 상기 제2 가상 객체를 이동시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제112항 내지 제134항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 시각적 두드러짐의 제4 레벨로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 가상 객체를 이동시키는 것과 연관된 개개의 선택가능 요소를 디스플레이하는 단계;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 시각적 두드러짐의 제4 레벨로 상기 제1 가상 객체 및 상기 제1 가상 객체를 이동시키는 것과 연관된 상기 개개의 선택가능 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 가상 객체와 연관된 개개의 요소로 지향되는 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 가상 객체와 연관된 상기 개개의 요소로 지향되는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 개개의 요소가 상기 개개의 선택가능 요소라는 결정에 따라,상기 입력에 따라 상기 제1 가상 객체를 이동시키기 위한 프로세스를 개시하는 단계; 및상기 개개의 요소가 상기 제1 가상 객체 내에 포함된 개개의 콘텐츠에 대응한다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 입력에 따라 상기 개개의 콘텐츠와 연관된 동작을 수행하지 않으면서 상기 시각적 두드러짐의 제4 레벨보다 큰 시각적 두드러짐의 제5 레벨로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제112항 내지 제135항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 객체는 현재 재생 중인 미디어 콘텐츠를 포함하며, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경에 대해 상기 시각적 두드러짐의 제3 레벨로 상기 제2 가상 객체를 디스플레이하는 것에 응답하여, 상기 시각적 두드러짐의 제4 레벨로 디스플레이되는 상기 제1 가상 객체 내에 포함된 상기 미디어 콘텐츠의 재생을 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제112항 내지 제136항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 객체는 제1 유형의 객체이며, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경에 대해 시각적 두드러짐의 제5 레벨로 상기 3차원 환경에서 제3 가상 객체를 디스플레이하는 동안 - 상기 제3 가상 객체는 상기 제1 유형의 객체와 상이한 제2 유형의 객체이고, 상기 사용자의 상기 주의는 상기 제3 가상 객체로 지향됨 -, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제3 가상 객체로부터 멀리 이동하는 것을 검출하는 단계; 및상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제3 가상 객체로부터 멀리 이동하는 것을 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 사용자의 상기 주의가 상기 3차원 환경 내의 제4 가상 객체로 지향된다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에 대해 상기 시각적 두드러짐의 제5 레벨로 상기 제3 가상 객체의 디스플레이를 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제137항에 있어서,상기 제2 유형의 객체는 상기 컴퓨터 시스템과 연관된 개개의 사용자의 표현인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제137항 또는 제138항에 있어서,상기 제2 유형의 객체는 미디어 재생 애플리케이션의 사용자 인터페이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제137항 내지 제139항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 유형의 상기 객체는 상기 컴퓨터 시스템의 상태 사용자 인터페이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제138항 내지 제140항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 유형의 객체는 통신 애플리케이션의 사용자 인터페이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제112항 내지 제141항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제112항 내지 제141항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제112항 내지 제141항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경에서 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 그리고 사용자의 주의가 상기 제1 시각적 객체로 지향되는 동안, 상기 3차원 환경에 대해 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하고;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제1 가상 객체로부터 멀리 이동하는 것을 검출하고;상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제1 가상 객체로부터 멀리 이동하는 것을 검출하는 것에 응답하여,제2 가상 객체가 상기 3차원 환경에 대해 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨보다 낮은 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 현재 디스플레이되는 동안, 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제2 가상 객체로 지향된다는 결정에 따라,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 가상 객체가 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨보다 낮은 시각적 두드러짐의 제4 레벨로 디스플레이되는 동안 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨보다 높은 시각적 두드러짐의 제3 레벨로 상기 제2 가상 객체를 디스플레이하기 위한명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경에서 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 그리고 사용자의 주의가 상기 제1 시각적 객체로 지향되는 동안, 상기 3차원 환경에 대해 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하기 위한 수단;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제1 가상 객체로부터 멀리 이동하는 것을 검출하기 위한 수단;상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제1 가상 객체로부터 멀리 이동하는 것을 검출하는 것에 응답하여,제2 가상 객체가 상기 3차원 환경에 대해 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨보다 낮은 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 현재 디스플레이되는 동안, 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제2 가상 객체로 지향된다는 결정에 따라,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 가상 객체가 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨보다 낮은 시각적 두드러짐의 제4 레벨로 디스플레이되는 동안 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨보다 높은 시각적 두드러짐의 제3 레벨로 상기 제2 가상 객체를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경에서 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 그리고 사용자의 주의가 상기 제1 시각적 객체로 지향되는 동안, 상기 3차원 환경에 대해 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하고;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제1 가상 객체로부터 멀리 이동하는 것을 검출하고;상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제1 가상 객체로부터 멀리 이동하는 것을 검출하는 것에 응답하여,제2 가상 객체가 상기 3차원 환경에 대해 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨보다 낮은 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 현재 디스플레이되는 동안, 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제2 가상 객체로 지향된다는 결정에 따라,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 가상 객체가 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨보다 낮은 시각적 두드러짐의 제4 레벨로 디스플레이되는 동안 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨보다 높은 시각적 두드러짐의 제3 레벨로 상기 제2 가상 객체를 디스플레이하기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내의 제1 포지션에서 제1 가상 객체 및 상기 3차원 환경 내의 제2 포지션에서 제2 가상 객체를 디스플레이하는 동안 - 상기 3차원 환경은 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 시점으로부터 가시적이고, 상기 제1 가상 객체의 적어도 일부는 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 가상 객체의 개개의 부분을 적어도 부분적으로 가림 -, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 주의의 변화를 검출하는 단계; 및상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 유지되고, 상기 제2 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에서 유지되는 동안,상기 사용자의 상기 주의가 상기 제2 가상 객체로 지향된다는 결정에 따라,상기 제2 가상 객체의 상기 개개의 부분이 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 더 가시적이도록 상기 제1 가상 객체의 개개의 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제148항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에 있고, 상기 제2 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에 있는 동안,상기 사용자의 상기 주의가 상기 제1 가상 객체로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분의 상기 시각적 두드러짐을 유지하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 가상 객체의 상기 적어도 상기 일부는 상기 제2 가상 객체의 상기 개개의 부분을 적어도 부분적으로 가리는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제148항 또는 제149항에 있어서,상기 제2 가상 객체의 상기 개개의 부분이 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 더 가시적이도록 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분의 상기 시각적 두드러짐이 감소되는 동안, 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분의 제1 구역은 적어도 부분적으로 가시적이게 유지되고, 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 가상 객체의 적어도 일부와 중첩되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제150항에 있어서,상기 제1 가상 객체의 상기 제1 구역은 상기 제1 가상 객체의 제1 에지를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제150항 또는 제151항에 있어서,상기 제2 가상 객체의 상기 개개의 부분이 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 더 가시적이도록 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분의 상기 시각적 두드러짐이 감소되는 동안, 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분의 상기 제1 구역은 부분적인 반투명도로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제150항 내지 제152항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 가상 객체의 상기 개개의 부분이 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 더 가시적이도록 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분의 상기 시각적 두드러짐이 감소되는 동안, 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분의 상기 제1 구역은 상기 제1 가상 객체의 차원에 대해 개개의 방향으로 크기가 변화되는 반투명 효과로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제150항 내지 제153항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분의 상기 제1 구역은 상기 제1 가상 객체에 대응하는 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 시야의 제1 부분에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제150항 내지 제154항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 상기 제1 가상 객체 및 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에서 상기 제2 가상 객체를 디스플레이하고, 상기 제1 가상 객체의 상기 적어도 상기 일부가 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 가상 객체의 상기 개개의 부분을 적어도 부분적으로 가리는 동안, 상기 제1 가상 객체 및 상기 제2 가상 객체에 대한 상기 사용자의 시점의 변화를 검출하고;상기 사용자의 상기 시점의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 가상 객체의 상기 적어도 상기 일부가 상기 사용자의 상기 시점에 대해 상기 제2 가상 객체의 상기 개개의 부분 앞에 있는 것에 대응하는 제1 시차 효과로 상기 제1 가상 객체의 상기 적어도 상기 일부를 디스플레이하고;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 가상 객체의 상기 개개의 부분이 상기 사용자의 상기 시점에 대해 상기 제1 가상 객체의 상기 적어도 상기 일부 뒤에 있는 것에 대응하는 제2 시차 효과로 상기 제2 가상 객체의 상기 개개의 부분을 디스플레이하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제148항 내지 제155항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 유지되고, 상기 제2 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에서 유지되고, 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제2 가상 객체로 지향되고, 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분이 상기 감소된 시각적 두드러짐으로 디스플레이되는 동안, 상기 제2 가상 객체로부터 멀어지는 상기 사용자의 주의의 제2 변화를 검출하는 단계; 및상기 사용자의 상기 주의의 제2 변화를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 유지되고, 상기 제2 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에서 유지되는 동안, 상기 사용자의 상기 주의가 상기 제1 가상 객체로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분이 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 더 가시적이도록 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분의 상기 시각적 두드러짐을 증가시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제148항 내지 제156항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경에서 하나 이상의 개개의 가상 객체들을 디스플레이하는 동안, 그리고 상기 3차원 환경이 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 가시적인 동안, 상기 사용자의 상기 주의가 제1 개개의 가상 객체로 지향되지 않는다는 결정에 따라 - 상기 제1 개개의 가상 객체는 제1 개개의 콘텐츠를 포함함 -, 상기 제1 개개의 가상 객체에 포함된 상기 제1 개개의 콘텐츠의 시각적 두드러짐을 감소시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제148항 내지 제157항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 객체는 제1 콘텐츠를 포함하며, 상기 방법은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 개개의 시점으로부터 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안,상기 사용자의 상기 개개의 시점이 상기 제1 가상 객체에 대한 상대적 포지션들의 범위 내에 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경에 대해 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 상기 제1 가상 객체에 포함된 상기 제1 콘텐츠를 디스플레이하는 단계; 및상기 사용자의 상기 개개의 시점이 상기 제1 가상 객체에 대한 상기 상대적 포지션들의 범위 외부에 있다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경에 대해 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨보다 작은 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 상기 제1 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제148항 내지 제158항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 주의가 상기 제2 가상 객체로 지향된다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 상기 제1 가상 객체 및 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에서 상기 제2 가상 객체를 디스플레이하고, 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분이 상기 감소된 시각적 두드러짐으로 디스플레이되는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분 및 상기 제2 가상 객체의 상기 개개의 부분을 포함하는 상기 3차원 환경의 개개의 구역을 향해 지향되는 입력을 검출하는 단계; 및상기 3차원 환경 내의 상기 개개의 구역을 향해 지향되는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분과 연관된 하나 이상의 동작들을 개시하지 않으면서 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분의 상기 감소된 시각적 두드러짐을 유지하는 동안 상기 입력에 따라 상기 제2 가상 객체의 상기 개개의 부분과 연관된 하나 이상의 동작들을 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제148항 내지 제159항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제148항 내지 제159항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제148항 내지 제159항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내의 제1 포지션에서 제1 가상 객체 및 상기 3차원 환경 내의 제2 포지션에서 제2 가상 객체를 디스플레이하는 동안 - 상기 3차원 환경은 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 시점으로부터 가시적이고, 상기 제1 가상 객체의 적어도 일부는 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 가상 객체의 개개의 부분을 적어도 부분적으로 가림 -, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 주의의 변화를 검출하고;상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 유지되고, 상기 제2 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에서 유지되는 동안,상기 사용자의 상기 주의가 상기 제2 가상 객체로 지향된다는 결정에 따라,상기 제2 가상 객체의 상기 개개의 부분이 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 더 가시적이도록 상기 제1 가상 객체의 개개의 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키기 위한명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내의 제1 포지션에서 제1 가상 객체 및 상기 3차원 환경 내의 제2 포지션에서 제2 가상 객체를 디스플레이하는 동안 - 상기 3차원 환경은 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 시점으로부터 가시적이고, 상기 제1 가상 객체의 적어도 일부는 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 가상 객체의 개개의 부분을 적어도 부분적으로 가림 -, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 주의의 변화를 검출하기 위한 수단; 및상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 유지되고, 상기 제2 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에서 유지되는 동안,상기 사용자의 상기 주의가 상기 제2 가상 객체로 지향된다는 결정에 따라,상기 제2 가상 객체의 상기 개개의 부분이 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 더 가시적이도록 상기 제1 가상 객체의 개개의 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내의 제1 포지션에서 제1 가상 객체 및 상기 3차원 환경 내의 제2 포지션에서 제2 가상 객체를 디스플레이하는 동안 - 상기 3차원 환경은 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 시점으로부터 가시적이고, 상기 제1 가상 객체의 적어도 일부는 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 가상 객체의 개개의 부분을 적어도 부분적으로 가림 -, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 주의의 변화를 검출하고;상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 유지되고, 상기 제2 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에서 유지되는 동안,상기 사용자의 상기 주의가 상기 제2 가상 객체로 지향된다는 결정에 따라,상기 제2 가상 객체의 상기 개개의 부분이 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 더 가시적이도록 상기 제1 가상 객체의 개개의 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 방법으로서,하나 이상의 입력 디바이스들 및 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 시점에 대해 3차원 환경 내의 제1 포지션에서 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 단계 - 상기 개개의 콘텐츠는 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 디스플레이됨 -;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 시점으로부터 상기 제1 시점과 상이한 제2 시점으로의 상기 사용자의 현재 시점의 변화를 검출하는 단계; 및상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 변화를 검출하는 동안,상기 사용자의 상기 현재 시점이 하나 이상의 제1 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨과 상이한 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 포함하며, 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨은 상기 사용자의 상기 현재 시점이 변화됨에 따라 변화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제166항에 있어서,상기 개개의 콘텐츠의 크기 및 형상은, 상기 사용자의 상기 현재 시점이 변화됨에 따라 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 동안 상기 3차원 환경에 대해 유지되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제166항 또는 제167항에 있어서,상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨은 상기 현재 시점과 상기 개개의 콘텐츠 사이의 각도의 변화들 및 상기 현재 시점과 상기 개개의 콘텐츠 사이의 거리의 변화들에 기초하여 변화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제166항 내지 제168항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 현재 시점이 변화됨에 따라 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 것은,상기 현재 시점이 상기 개개의 콘텐츠에 대해 상기 3차원 환경의 제1 하나 이상의 구역들 내에 있다는 결정에 따라, 상기 현재 시점과 상기 개개의 콘텐츠 사이의 각도에 따라 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨을 변화시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제169항에 있어서,상기 사용자의 상기 현재 시점이 변화됨에 따라 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 것은,상기 현재 시점이 상기 개개의 콘텐츠에 대해 상기 제1 하나 이상의 구역들과 상이한 상기 3차원 환경의 제2 하나 이상의 구역들 내에 있다는 결정에 따라, 상기 현재 시점과 상기 개개의 콘텐츠 사이의 거리에 따라 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨을 변화시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제170항에 있어서,상기 사용자의 상기 현재 시점이 변화됨에 따라 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 것은,상기 현재 시점이 상기 개개의 콘텐츠에 대해 상기 제1 하나 이상의 구역들 및 상기 제2 하나 이상의 구역들과 상이한 상기 3차원 환경의 제3 하나 이상의 구역들 내에 있다는 결정에 따라, 상기 현재 시점과 상기 개개의 콘텐츠 사이의 상기 각도에 대한 변화들 및 상기 현재 시점과 상기 개개의 콘텐츠 사이의 상기 거리에 대한 변화들에 따라 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨을 변화시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제166항 내지 제171항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 변화를 검출하는 동안,상기 현재 시점이 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 현재 시점이 변화됨에 따라 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 상기 개개의 콘텐츠의 디스플레이를 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제166항 내지 제172항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 기준들은, 상기 현재 시점이 상기 개개의 콘텐츠의 시각적 두드러짐의 상기 변화와 연관된 상기 3차원 환경의 하나 이상의 구역들의 개개의 구역 내에 있을 때 만족되는 기준을 포함하고,상기 개개의 콘텐츠의 크기가 상기 3차원 환경 내의 제1 크기라는 결정에 따라, 상기 개개의 구역의 크기는 상기 3차원 환경 내의 제2 크기이고,상기 개개의 콘텐츠의 상기 크기가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 크기와 상이한 제3 크기라는 결정에 따라, 상기 개개의 구역의 크기는 상기 제2 크기와 상이한 제4 크기인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제166항 내지 제173항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 기준들은, 상기 현재 시점이 상기 개개의 콘텐츠의 시각적 두드러짐의 상기 변화와 연관된 상기 3차원 환경의 하나 이상의 구역들의 개개의 구역 내에 있을 때 만족되는 기준을 포함하고,상기 현재 시점에 대한 상기 개개의 콘텐츠의 거리가 제1 거리라는 결정에 따라, 상기 개개의 구역의 크기는 상기 3차원 환경에 대한 제2 크기이고;상기 현재 시점에 대한 상기 개개의 콘텐츠의 상기 거리가 상기 제1 거리와 상이한 제2 거리라는 결정에 따라, 상기 개개의 구역의 상기 크기는 상기 3차원 환경에 대한 상기 제2 크기와 상이한 제3 크기인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제174항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내에서 상기 제1 포지션에서 그리고 상기 제1 크기로 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 그리고 상기 개개의 콘텐츠의 상기 거리가 상기 사용자의 상기 현재 시점에 대해 상기 제1 거리인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 포지션과 상이한 상기 3차원 환경 내의 제2 포지션으로 상기 개개의 콘텐츠를 이동시키라는 요청을 포함하는 입력을 검출하는 단계 - 상기 개개의 콘텐츠는 상기 제2 포지션에서 디스플레이되는 동안 상기 사용자의 상기 현재 시점으로부터 제2 거리만큼 떨어져 있음 -; 및상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션으로 상기 개개의 콘텐츠를 이동시키라는 상기 요청을 포함하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 크기, 상기 제2 크기, 및 상기 제3 크기와 상이한 제4 크기로 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에서 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제166항 내지 제175항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 기준들은, 상기 사용자의 상기 현재 시점이 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로 변화됨에 따라, 상기 사용자의 상기 현재 시점이 상기 3차원 환경의 제1 구역 내에 있을 때 만족되는 기준을 포함하며, 상기 방법은,상기 사용자의 상기 현재 시점이 상기 제2 시점인 동안, 그리고 상기 개개의 콘텐츠의 시각적 두드러짐이 시각적 두드러짐의 제3 레벨인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 시점으로부터 상기 제1 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 변화를 검출하는 단계; 및상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 변화를 검출하는 동안,상기 사용자의 상기 현재 시점이 상기 제1 기준들과 상이한 하나 이상의 제2 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라 - 상기 하나 이상의 제2 기준들은, 상기 사용자의 상기 현재 시점이 상기 제2 시점으로부터 상기 제1 시점으로 변화됨에 따라, 상기 사용자의 상기 현재 시점이 상기 제1 구역과 상이한 상기 3차원 환경의 제2 구역 내에 있을 때 만족되는 기준을 포함함 -, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 시각적 두드러짐의 제3 레벨과 상이한 시각적 두드러짐의 제4 레벨로 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 상기 시각적 두드러짐의 제4 레벨은 상기 하나 이상의 제2 기준들이 만족되는 동안 상기 사용자의 상기 현재 시점이 변화됨에 따라 변화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제166항 내지 제176항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 그리고 상기 사용자의 상기 현재 시점이 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시키는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 개개의 콘텐츠와 연관된 하나 이상의 동작들을 개시하라는 제1 요청에 대응하는 상기 개개의 콘텐츠로 지향되는 제1 입력을 검출하는 단계; 및상기 개개의 콘텐츠로 지향되는 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 현재 시점이 상기 하나 이상의 제1 기준들과 상이한 하나 이상의 제2 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 개개의 콘텐츠와 연관된 상기 하나 이상의 동작들의 개시를 보류하는 단계; 및 상기 현재 시점이 상기 하나 이상의 제2 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 개개의 콘텐츠와 연관된 상기 하나 이상의 동작들을 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제177항에 있어서,상기 하나 이상의 제2 기준들은, 상기 현재 시점이 상기 개개의 콘텐츠에 대해 제1 임계 각도보다 크게 배향될 때 만족되는 기준을 포함하고, 상기 제1 입력은, 상기 현재 시점이 상기 개개의 콘텐츠에 대해 상기 제1 임계 각도보다 큰 제1 각도로 배향될 때 검출되고, 상기 제1 입력은, 상기 개개의 콘텐츠의 시각적 두드러짐이 시각적 두드러짐의 제3 레벨인 동안 검출되며, 상기 방법은,상기 사용자의 상기 현재 시점이 상기 하나 이상의 제2 기준들을 만족시키는 동안, 그리고 상기 현재 시점이 상기 개개의 콘텐츠에 대해 상기 제1 각도로 배향되는 것으로부터 상기 개개의 콘텐츠에 대해 상기 제1 각도보다 큰 제2 각도로 배향되는 것으로 변화되고 있는 동안, 상기 제3 시각적 두드러짐으로부터 상기 시각적 두드러짐의 제3 레벨보다 작은 시각적 두드러짐의 제4 레벨로 상기 개개의 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐을 감소시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제178항에 있어서,상기 하나 이상의 제2 기준들은, 상기 현재 시점이 상기 개개의 콘텐츠에 대해 제1 임계 각도보다 크게 배향될 때 만족되는 기준을 포함하고, 상기 제1 입력은, 상기 현재 시점이 상기 개개의 콘텐츠에 대해 상기 제1 임계 각도보다 큰 제1 각도로 배향될 때 검출되고, 상기 제1 각도는 상기 개개의 콘텐츠에 대한 제2 임계 각도보다 작으며, 상기 방법은,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 입력과 상이한 제2 입력을 검출하는 단계 - 상기 제2 입력은, 상기 현재 시점이 상기 제1 각도와 상이하고, 상기 개개의 콘텐츠에 대해 상기 제1 임계 각도보다 작은 제2 각도로 배향되는 동안 검출됨 -;상기 제2 입력을 검출하는 동안,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 시점 및 상기 제2 시점과 상이한 제3 시점으로의 상기 현재 시점의 변화를 검출하는 단계; 및상기 현재 시점의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여,상기 현재 시점이 상기 하나 이상의 제2 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제2 입력에 따라 하나 이상의 동작들을 수행하는 단계; 및상기 현재 시점이 상기 하나 이상의 제2 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제2 입력에 따른 상기 하나 이상의 동작들의 상기 수행을 보류하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제166항 내지 제179항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 단계는, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 개개의 콘텐츠와 연관된 하나 이상의 가상 요소들을 디스플레이하는 단계를 포함하며, 상기 하나 이상의 가상 요소들은 상기 개개의 콘텐츠가 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 디스플레이되었을 때 디스플레이되지 않았던, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제180항에 있어서,상기 개개의 콘텐츠와 연관된 상기 하나 이상의 가상 요소들을 디스플레이하는 단계는 상기 사용자의 상기 시점이 변화됨에 따라 상기 두드러짐의 제2 레벨의 상기 변화들과 동시에 상기 하나 이상의 가상 요소들의 개개의 시각적 두드러짐들을 변화시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제180항에 있어서,상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 단계는, 시각적 두드러짐의 제3 레벨로 상기 개개의 콘텐츠의 하나 이상의 부분들을 둘러싸는 가상 경계를 디스플레이하는 단계를 포함하며, 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 것은, 상기 시각적 두드러짐의 제3 레벨로 상기 개개의 콘텐츠의 상기 하나 이상의 부분들을 둘러싸는 상기 가상 경계를 디스플레이하는 것을 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제180항에 있어서,상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 단계는 패턴 채우기로 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제166항 내지 제183항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 것은 시각적 두드러짐의 제3 레벨로 상기 개개의 콘텐츠에 대응하는 가상 그림자를 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 단계는 상기 시각적 두드러짐의 제3 레벨과 상이한 시각적 두드러짐의 제4 레벨로 상기 가상 그림자를 디스플레이하는 단계를 포함하며, 상기 시각적 두드러짐의 제4 레벨은 상기 사용자의 상기 현재 시점이 변화됨에 따라 변화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제166항 내지 제184항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 것은 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 개개의 콘텐츠와 연관된 하나 이상의 가상 요소들을 동시에 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 하나 이상의 가상 요소들은 시각적 두드러짐의 제3 레벨로 디스플레이되며, 상기 방법은,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 변화를 검출하는 동안,상기 사용자의 상기 현재 시점이 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 시각적 두드러짐의 제3 레벨과 상이한 시각적 두드러짐의 제4 레벨로 상기 하나 이상의 가상 요소들을 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 시각적 두드러짐의 제4 레벨은 상기 사용자의 상기 현재 시점이 변화됨에 따라 변화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제166항 내지 제185항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내의 제2 포지션에서 제2 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 단계 - 상기 개개의 콘텐츠는 제1 유형의 콘텐츠이고, 상기 제2 개개의 콘텐츠는 상기 제1 유형의 콘텐츠와 상이한 제2 유형의 콘텐츠임 -; 및상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여,상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨과 상이한 시각적 두드러짐의 제3 레벨로 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 단계;상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에서 상기 제2 개개의 콘텐츠의 디스플레이를 중단하는 단계; 및상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션 및 상기 제2 포지션과 상이한 상기 3차원 환경 내의 제3 포지션에서 상기 제2 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제166항 내지 제186항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 변화를 검출하는 동안,상기 사용자의 상기 현재 시점이 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 상기 개개의 콘텐츠의 디스플레이를 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 시점에 대해 3차원 환경 내의 제1 포지션에서 개개의 콘텐츠를 디스플레이하고 - 상기 개개의 콘텐츠는 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 디스플레이됨 -;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 시점으로부터 상기 제1 시점과 상이한 제2 시점으로의 상기 사용자의 현재 시점의 변화를 검출하고;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 변화를 검출하는 동안,상기 사용자의 상기 현재 시점이 하나 이상의 제1 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨과 상이한 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하기 위한명령어들을 포함하고, 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨은 상기 사용자의 상기 현재 시점이 변화됨에 따라 변화되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 시점에 대해 3차원 환경 내의 제1 포지션에서 개개의 콘텐츠를 디스플레이하고 - 상기 개개의 콘텐츠는 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 디스플레이됨 -;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 시점으로부터 상기 제1 시점과 상이한 제2 시점으로의 상기 사용자의 현재 시점의 변화를 검출하고;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 변화를 검출하는 동안,상기 사용자의 상기 현재 시점이 하나 이상의 제1 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨과 상이한 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하기 위한명령어들을 포함하고, 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨은 상기 사용자의 상기 현재 시점이 변화됨에 따라 변화되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 시점에 대해 3차원 환경 내의 제1 포지션에서 개개의 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 개개의 콘텐츠는 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 디스플레이됨 -;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 시점으로부터 상기 제1 시점과 상이한 제2 시점으로의 상기 사용자의 현재 시점의 변화를 검출하기 위한 수단; 및상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 변화를 검출하는 동안,상기 사용자의 상기 현재 시점이 하나 이상의 제1 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨과 상이한 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 상기 개개의 콘텐츠를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하며, 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨은 상기 사용자의 상기 현재 시점이 변화됨에 따라 변화되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제166항 내지 제187항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제166항 내지 제187항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제166항 내지 제187항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 방법으로서,하나 이상의 입력 디바이스들 및 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 시점에 대해 3차원 환경 내의 제1 포지션에서 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 가상 객체는 상기 3차원 환경에 대해 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 디스플레이되고, 상기 사용자의 상기 제1 시점은 상기 제1 가상 객체의 개개의 부분에 대한 포지션들의 개개의 범위 내에 있음 -;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 시점으로부터 상기 제1 시점과 상이한 제2 시점으로의 상기 사용자의 현재 시점의 변화를 검출하는 단계 - 상기 사용자의 상기 제2 시점은 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분에 대한 상기 포지션들의 개개의 범위 내에 있음 -; 및상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 사용자의 상기 제2 시점이 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분에 대한 상기 포지션들의 개개의 범위 내에 있는 동안,상기 제2 시점이 상기 제1 가상 객체의 임계 거리 내에 있을 때 만족되는 제1 기준을 포함하는 하나 이상의 제1 기준들을 상기 제2 시점이 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분의 시각적 두드러짐을 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨보다 작은 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 감소시키는 단계; 및상기 제2 시점이 상기 제1 가상 객체의 상기 임계 거리 내에 있지 않기 때문에 상기 제2 시점이 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분의 상기 시각적 두드러짐을 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 감소시키는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제194항에 있어서,상기 사용자의 상기 현재 시점의 위치는 상기 사용자의 신체의 하나 이상의 눈들의 위치에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제194항 또는 제195항에 있어서,상기 사용자의 상기 현재 시점의 위치는 상기 사용자의 머리의 개개의 부분의 위치에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제196항에 있어서,상기 사용자의 머리의 상기 개개의 부분은 상기 사용자의 하나 이상의 눈들에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제196항에 있어서,상기 현재 시점의 상기 위치는 상기 사용자와 연관된 생체인식 정보에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제196항에 있어서,상기 현재 시점의 상기 위치는 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 물리적 특성들에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제199항에 있어서,상기 하나 이상의 특성들은 상기 컴퓨터 시스템을 상기 사용자의 머리에 커플링시키는 컴포넌트의 크기를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제199항에 있어서,상기 하나 이상의 특성들은 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 가시성을 방해하는 외부 광의 양을 감소시키도록 구성된 컴포넌트의 크기를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제194항 내지 제201항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안 - 상기 제1 가상 객체는 시각적 두드러짐의 제3 레벨로 디스플레이된 콘텐츠를 포함함 -, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 시점으로부터 상기 제1 시점 및 상기 제2 시점과 상이한 제3 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 변화를 검출하는 단계; 및상기 제1 시점으로부터 상기 제3 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여,상기 제3 시점이 상기 하나 이상의 기준들과 상이한 하나 이상의 제2 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라 - 상기 하나 이상의 제2 기준들은, 상기 제3 시점이 상기 제1 가상 객체로부터 임계 거리보다 클 때 만족되는 기준을 포함함 -, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계는 상기 시각적 두드러짐의 제3 레벨보다 작은 시각적 두드러짐의 제4 레벨로 상기 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제202항에 있어서,상기 제1 시점으로부터 상기 제3 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 변화를 검출하는 동안, 그리고 상기 하나 이상의 제2 기준들이 만족된다는 결정에 따라, 상기 시각적 두드러짐의 제3 레벨로부터 상기 시각적 두드러짐의 제4 레벨로의 상기 콘텐츠의 상기 디스플레이는 상기 현재 시점의 상기 변화에 따라 점진적으로 발생하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제194항 내지 제203항 중 어느 한 항에 있어서,상기 임계 거리는 상기 현재 시점에 대해 상기 제1 가상 객체에 포함된 개개의 콘텐츠의 깊이에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제194항 내지 제204항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 그리고 상기 사용자의 상기 현재 시점이 상기 제1 시점인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경 내에서 상기 사용자의 상기 현재 시점을 향해 상기 제1 가상 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 가상 객체를 이동시키라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 사용자의 상기 현재 시점을 향해 상기 제1 가상 객체를 이동시키기 위한 상기 입력이 상기 사용자의 상기 현재 시점의 제2 임계 거리 내로 상기 제1 가상 객체를 이동시키라는 요청에 대응한다는 결정에 따라, 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 제2 임계 거리 외부에 있는 상기 3차원 환경 내의 제2 포지션으로 상기 제1 가상 객체를 이동시키는 단계; 및상기 사용자의 상기 현재 시점을 향해 상기 제1 가상 객체를 이동시키기 위한 상기 입력이 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 제2 임계 거리 외부로 상기 제1 가상 객체를 이동시키라는 요청에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체를 이동시키기 위한 상기 입력에 따라 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 제2 임계 거리 외부에 있는 상기 3차원 환경 내의 제3 포지션으로 상기 제1 가상 객체를 이동시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제194항 내지 제205항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 시각적 두드러짐의 제3 레벨로 상기 제1 포지션과 상이한 상기 3차원 환경 내의 제2 포지션에서 상기 제1 가상 객체와 상이한 제2 가상 객체를 디스플레이하는 단계;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 시각적 두드러짐의 제3 레벨로 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에서 상기 제2 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경에 대한 제3 시점으로의 상기 3차원 환경에 대한 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 제2 변화를 검출하는 단계 - 상기 사용자의 상기 제3 시점은 상기 제2 가상 객체의 개개의 부분에 대한 상기 포지션들의 개개의 범위 내에 있음 -;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 시점으로부터 상기 제3 시점으로의 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 제2 변화를 검출하는 것에 응답하여,상기 제3 시점이 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에서의 상기 제2 가상 객체의 상기 개개의 부분의 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통한 디스플레이를 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제206항에 있어서,상기 제1 가상 객체는 인에이블된 제1 설정과 연관된 제1 애플리케이션과 연관되고, 제2 가상 객체는 디스에이블된 상기 제1 설정과 연관된, 상기 제1 애플리케이션과 상이한 제2 애플리케이션과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제206항에 있어서,상기 제1 가상 객체는 2차원 가상 객체이고, 상기 제2 가상 객체는 3차원 가상 객체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제194항 내지 제208항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 객체는 콘텐츠를 포함하며, 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계는,상기 가상 객체에 대한 상기 사용자의 상기 현재 시점의 개개의 각도 및 개개의 거리에 기초하는 시각적 두드러짐으로 상기 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제194항 내지 제209항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 시점이 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시킨다는 결정에 따라 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분이 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨을 갖는 동안, 그리고 상기 사용자의 상기 현재 시점이 상기 제2 시점인 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 시각적 두드러짐의 제3 레벨로 상기 제1 포지션과 상이한 상기 3차원 환경 내의 제2 포지션에서 상기 제1 가상 객체와 상이한 제2 가상 객체를 디스플레이하는 단계;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에서 상기 제2 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 그리고 상기 사용자의 상기 현재 시점이 상기 제2 시점에 있는 동안,상기 사용자의 주의가 상기 제2 가상 객체를 향해 시프트되는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 상기 주의가 상기 제2 가상 객체를 향해 시프트되는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 시각적 두드러짐의 제3 레벨보다 큰 시각적 두드러짐의 제4 레벨로 상기 제2 가상 객체를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 시점에 대해 3차원 환경 내의 제1 포지션에서 제1 가상 객체를 디스플레이하고 - 상기 제1 가상 객체는 상기 3차원 환경에 대해 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 디스플레이되고, 상기 사용자의 상기 제1 시점은 상기 제1 가상 객체의 개개의 부분에 대한 포지션들의 개개의 범위 내에 있음 -;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 시점으로부터 상기 제1 시점과 상이한 제2 시점으로의 상기 사용자의 현재 시점의 변화를 검출하고 - 상기 사용자의 상기 제2 시점은 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분에 대한 상기 포지션들의 개개의 범위 내에 있음 -;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 사용자의 상기 제2 시점이 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분에 대한 상기 포지션들의 개개의 범위 내에 있는 동안,상기 제2 시점이 상기 제1 가상 객체의 임계 거리 내에 있을 때 만족되는 제1 기준을 포함하는 하나 이상의 제1 기준들을 상기 제2 시점이 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분의 시각적 두드러짐을 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨보다 작은 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 감소시키고;상기 제2 시점이 상기 제1 가상 객체의 상기 임계 거리 내에 있지 않기 때문에 상기 제2 시점이 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분의 상기 시각적 두드러짐을 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 감소시키는 것을 보류하기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 시점에 대해 3차원 환경 내의 제1 포지션에서 제1 가상 객체를 디스플레이하고 - 상기 제1 가상 객체는 상기 3차원 환경에 대해 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 디스플레이되고, 상기 사용자의 상기 제1 시점은 상기 제1 가상 객체의 개개의 부분에 대한 포지션들의 개개의 범위 내에 있음 -;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 시점으로부터 상기 제1 시점과 상이한 제2 시점으로의 상기 사용자의 현재 시점의 변화를 검출하고 - 상기 사용자의 상기 제2 시점은 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분에 대한 상기 포지션들의 개개의 범위 내에 있음 -;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 사용자의 상기 제2 시점이 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분에 대한 상기 포지션들의 개개의 범위 내에 있는 동안,상기 제2 시점이 상기 제1 가상 객체의 임계 거리 내에 있을 때 만족되는 제1 기준을 포함하는 하나 이상의 제1 기준들을 상기 제2 시점이 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분의 시각적 두드러짐을 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨보다 작은 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 감소시키고;상기 제2 시점이 상기 제1 가상 객체의 상기 임계 거리 내에 있지 않기 때문에 상기 제2 시점이 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분의 상기 시각적 두드러짐을 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 감소시키는 것을 보류하기 위한명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 시점에 대해 3차원 환경 내의 제1 포지션에서 제1 가상 객체를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 제1 가상 객체는 상기 3차원 환경에 대해 시각적 두드러짐의 제1 레벨로 디스플레이되고, 상기 사용자의 상기 제1 시점은 상기 제1 가상 객체의 개개의 부분에 대한 포지션들의 개개의 범위 내에 있음 -;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 상기 제1 시점에 대해 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 시점으로부터 상기 제1 시점과 상이한 제2 시점으로의 상기 사용자의 현재 시점의 변화를 검출하기 위한 수단 - 상기 사용자의 상기 제2 시점은 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분에 대한 상기 포지션들의 개개의 범위 내에 있음 -; 및상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로의 상기 사용자의 상기 현재 시점의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 사용자의 상기 제2 시점이 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분에 대한 상기 포지션들의 개개의 범위 내에 있는 동안,상기 제2 시점이 상기 제1 가상 객체의 임계 거리 내에 있을 때 만족되는 제1 기준을 포함하는 하나 이상의 제1 기준들을 상기 제2 시점이 만족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분의 시각적 두드러짐을 상기 시각적 두드러짐의 제1 레벨보다 작은 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 감소시키고;상기 제2 시점이 상기 제1 가상 객체의 상기 임계 거리 내에 있지 않기 때문에 상기 제2 시점이 상기 하나 이상의 제1 기준들을 만족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체의 상기 개개의 부분의 상기 시각적 두드러짐을 상기 시각적 두드러짐의 제2 레벨로 감소시키는 것을 보류하기 위한수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제194항 내지 제210항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제194항 내지 제210항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제194항 내지 제210항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 방법으로서,하나 이상의 입력 디바이스들 및 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내에서 가상 객체를 디스플레이하는 단계 - 상기 가상 객체는 제1 시각적 외관을 가짐 -,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 시각적 외관으로 상기 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 3차원 환경과 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 상호작용에 대응하는 이벤트를 검출하는 단계; 및상기 3차원 환경과의 상기 사용자의 상호작용에 대응하는 상기 이벤트를 검출하는 것에 응답하여,상기 이벤트가 상기 3차원 환경과의 사용자 상호작용의 제1 유형을 포함한다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제1 유형에 기초하여 상기 가상 객체의 시각적 외관을 수정하는 단계;상기 이벤트가 상기 3차원 환경과의 사용자 상호작용의 제2 유형을 포함한다는 결정에 따라 - 상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제2 유형은 상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제1 유형과 상이함 -, 상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제2 유형에 기초하여 상기 제1 가상 객체의 상기 시각적 외관을 수정하는 단계; 및상기 이벤트가 상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제1 유형 및 상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제2 유형을 둘 모두를 포함한다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제1 유형 및 상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제2 유형 둘 모두에 기초하여 상기 가상 객체의 상기 제1 시각적 외관을 동시에 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제217항에 있어서,상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제1 유형에 기초하여 상기 가상 객체의 상기 시각적 외관을 수정하는 단계는, 상기 가상 객체에 대한 상기 사용자의 현재 시점 사이의 각도 또는 상기 사용자의 상기 현재 시점과 상기 가상 객체 사이의 거리에 기초하여 상기 가상 객체의 상기 시각적 외관을 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제217항 또는 제218항에 있어서,상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제1 유형에 기초하여 상기 가상 객체의 상기 시각적 외관을 수정하는 단계는, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 주의가 상기 가상 객체로 지향되는지 여부에 기초하여 상기 가상 객체의 상기 시각적 외관을 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제217항 내지 제219항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제1 유형에 기초하여 상기 가상 객체의 상기 시각적 외관을 수정하는 단계는, 상기 가상 객체와, 상기 가상 객체와 상이한 제2 객체 사이의 공간 충돌에 기초하여 상기 가상 객체의 상기 시각적 외관을 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제220항에 있어서,상기 제2 객체는 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 물리적 환경 내의 물리적 객체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제220항에 있어서,상기 제2 객체는 상기 3차원 환경 내에서 상기 가상 객체와 동시에 디스플레이되는 개개의 가상 객체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제217항 내지 제222항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제1 유형에 기초하여 상기 가상 객체의 상기 시각적 외관을 수정하는 단계는, 상기 사용자의 현재 시점이 상기 가상 객체의 임계 거리 내에 있다는 결정에 기초하여 상기 가상 객체의 상기 시각적 외관을 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제217항 내지 제223항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경과의 상기 사용자의 상호작용에 대응하는 상기 이벤트를 검출하는 것에 응답하여,상기 이벤트가 상기 3차원 환경과의 상기 상호작용의 제1 유형 및 상기 상호작용의 제2 유형과 상이한 상기 3차원 환경과의 사용자 상호작용의 제3 유형을 포함한다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제3 유형에 기초하여 상기 가상 객체의 상기 시각적 외관을 수정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제224항에 있어서,상기 3차원 환경과의 상기 사용자의 상호작용에 대응하는 상기 이벤트를 검출하는 것에 응답하여,상기 이벤트가 상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제1 유형 및 상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제3 유형을 둘 모두를 포함한다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제1 유형 및 상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제3 유형 둘 모두에 기초하여 상기 가상 객체의 상기 제1 시각적 외관을 동시에 수정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제224항에 있어서,상기 3차원 환경과의 상기 사용자의 상호작용에 대응하는 상기 이벤트를 검출하는 것에 응답하여,상기 이벤트가 상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제2 유형 및 상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제3 유형을 둘 모두를 포함한다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제2 유형 및 상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제3 유형 둘 모두에 기초하여 상기 가상 객체의 상기 제1 시각적 외관을 동시에 수정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제224항에 있어서,상기 3차원 환경과의 상기 사용자의 상호작용에 대응하는 상기 이벤트를 검출하는 것에 응답하여,상기 이벤트가 상기 3차원 환경과의 사용자 상호작용의 제1 유형, 상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제2 유형 및 상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제3 유형을 포함한다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제1 유형, 상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제2 유형, 및 상기 3차원 환경과의 상기 사용자 상호작용의 제3 유형에 기초하여 상기 가상 객체의 상기 제1 시각적 외관을 동시에 수정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제217항 내지 제227항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 상호작용의 제1 유형에 기초하여 상기 가상 객체의 상기 시각적 외관을 수정하는 단계 및 상기 사용자 상호작용의 제2 유형에 기초하여 상기 가상 객체의 상기 시각적 외관을 수정하는 단계 둘 모두는, 상기 3차원 환경에 대한 상기 가상 객체의 시각적 두드러짐을 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제217항 내지 제228항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 상호작용의 제1 유형에 기초하여 상기 가상 객체의 상기 시각적 외관을 수정하는 단계 및 상기 사용자 상호작용의 제2 유형에 기초하여 상기 가상 객체의 상기 시각적 외관을 수정하는 단계 둘 모두는, 상기 3차원 환경에 대한 상기 가상 객체의 시각적 두드러짐을 감소시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제217항 내지 제229항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 상호작용의 제1 유형에 기초하여 상기 가상 객체의 상기 시각적 외관을 수정하는 단계는 상기 3차원 환경에 대한 상기 가상 객체의 시각적 두드러짐을 감소시키는 단계를 포함하고, 상기 사용자 상호작용의 제2 유형에 기초하여 상기 가상 객체의 상기 시각적 외관을 수정하는 단계는 상기 3차원 환경에 대한 상기 가상 객체의 상기 시각적 두드러짐을 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내의 제1 포지션에서 제1 가상 객체 및 상기 3차원 환경 내의 제2 포지션에서 제2 가상 객체를 디스플레이하는 동안 - 상기 3차원 환경은 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 시점으로부터 가시적이고, 상기 제1 가상 객체의 적어도 일부는 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 가상 객체의 개개의 부분을 적어도 부분적으로 가림 -, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 주의의 변화를 검출하고;상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 유지되고, 상기 제2 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에서 유지되는 동안,상기 사용자의 상기 주의가 상기 제2 가상 객체로 지향된다는 결정에 따라,상기 제2 가상 객체의 상기 개개의 부분이 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 더 가시적이도록 상기 제1 가상 객체의 개개의 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내의 제1 포지션에서 제1 가상 객체 및 상기 3차원 환경 내의 제2 포지션에서 제2 가상 객체를 디스플레이하는 동안 - 상기 3차원 환경은 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 시점으로부터 가시적이고, 상기 제1 가상 객체의 적어도 일부는 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 가상 객체의 개개의 부분을 적어도 부분적으로 가림 -, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 주의의 변화를 검출하고;상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 유지되고, 상기 제2 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에서 유지되는 동안,상기 사용자의 상기 주의가 상기 제2 가상 객체로 지향된다는 결정에 따라,상기 제2 가상 객체의 상기 개개의 부분이 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 더 가시적이도록 상기 제1 가상 객체의 개개의 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키기 위한명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내의 제1 포지션에서 제1 가상 객체 및 상기 3차원 환경 내의 제2 포지션에서 제2 가상 객체를 디스플레이하는 동안 - 상기 3차원 환경은 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 시점으로부터 가시적이고, 상기 제1 가상 객체의 적어도 일부는 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 가상 객체의 개개의 부분을 적어도 부분적으로 가림 -, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 주의의 변화를 검출하기 위한 수단; 및상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 유지되고, 상기 제2 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에서 유지되는 동안,상기 사용자의 상기 주의가 상기 제2 가상 객체로 지향된다는 결정에 따라,상기 제2 가상 객체의 상기 개개의 부분이 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 더 가시적이도록 상기 제1 가상 객체의 개개의 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제217항 내지 제230항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제217항 내지 제230항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제217항 내지 제230항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경에서,제1 가상 콘텐츠, 및상기 제1 가상 콘텐츠가 디스플레이되는 상기 3차원 환경의 외관에 대한 시각적 영향의 제1 크기를 갖는 제1 환경 효과 - 상기 제1 가상 콘텐츠 및 상기 제1 환경 효과는, 상기 제1 환경 효과와 동시에 디스플레이되는 상기 제1 가상 콘텐츠에 사용자 주의가 지향되는 동안 디스플레이됨 -를 동시에 디스플레이하는 단계;상기 제1 가상 콘텐츠, 및 상기 제1 가상 콘텐츠가 디스플레이되는 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 시각적 영향의 제1 크기를 갖는 상기 제1 환경 효과를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 사용자 주의가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 가상 콘텐츠로부터 멀리 시프트되었다는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자 주의가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 가상 콘텐츠로부터 멀리 시프트되었다는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 사용자 주의가 상기 3차원 환경에서 가시적인 제1 요소로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 콘텐츠가 디스플레이되는 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 상기 시각적 영향의 제1 크기를 제1 양만큼 변화시키는 단계; 및상기 사용자 주의가 상기 3차원 환경에서 가시적인 상기 제1 요소와 상이한 제2 요소로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 콘텐츠가 디스플레이되는 상기 3차원 환경 상의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 상기 시각적 영향의 제1 크기를 상기 제1 양보다 제2 양만큼 변화시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 제237항에 있어서,상기 제1 환경 효과는 상기 제1 가상 콘텐츠와 연관된 광이 하나 이상의 가상 객체들 또는 물리적 객체들의 표현들 상으로 상기 제1 가상 콘텐츠에 의해 가상으로 캐스팅(cast)되는 시뮬레이션된 조명 효과를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 제237항 또는 제238항에 있어서,상기 제1 환경 효과는 상기 제1 가상 콘텐츠가 디스플레이되는 상기 3차원 환경의 상기 외관을 시각적으로 어둡게 하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 제237항 내지 제239항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 주의가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 가상 콘텐츠로부터 멀리 시프트되었다는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 요소가 상기 제1 유형의 요소라는 결정에 따라, 상기 제1 가상 콘텐츠가 디스플레이되는 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 상기 시각적 영향의 제1 크기를 제1 변화 레이트로 상기 제1 양만큼 변화시키는 단계; 및상기 제1 요소가 상기 제1 유형의 요소와 상이한 제2 유형의 요소라는 결정에 따라, 상기 제1 가상 콘텐츠가 디스플레이되는 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 상기 시각적 영향의 제1 크기를 제1 변화 레이트와 상이한 제2 변화 레이트로 상기 제1 양만큼 변화시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 제237항 내지 제240항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 요소는 상기 제1 가상 콘텐츠와 상이한 상기 3차원 환경의 배경이고, 상기 제1 가상 콘텐츠는 상기 배경 앞에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 제241항에 있어서,상기 제1 가상 콘텐츠는 제1 애플리케이션의 제1 사용자 인터페이스이고, 상기 제2 요소는 상기 제1 애플리케이션과 상이한 제2 애플리케이션의 제2 사용자 인터페이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 제237항 내지 제242항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 요소는 제1 애플리케이션의 사용자 인터페이스이고, 상기 제2 요소는 상기 제1 애플리케이션과 상이한 제2 애플리케이션의 사용자 인터페이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 제237항 내지 제243항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 시각적 영향의 제1 크기를 갖는 상기 제1 환경 효과를 디스플레이하는 것은,상기 제1 가상 콘텐츠가 상기 제1 유형의 콘텐츠라는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템의 운영 체계에 의해 정의되는 제1 값을 갖는 시각적 특성을 갖는 상기 제1 환경 효과를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 제244항에 있어서,상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 시각적 영향의 제1 크기를 갖는 상기 제1 환경 효과를 디스플레이하는 것은,상기 제1 가상 콘텐츠가 상기 제1 유형의 콘텐츠와 상이한 제2 유형의 콘텐츠라는 결정에 따라, 상기 제1 가상 콘텐츠와 연관된 애플리케이션에 의해 정의되는 상기 제1 값과 상이한 제2 값을 갖는 상기 시각적 특성을 갖는 상기 제1 환경 효과를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 제237항 내지 제245항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 콘텐츠가 디스플레이되는 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 상기 시각적 영향의 제1 크기를 상기 제1 양 또는 상기 제2 양만큼 변화시키는 단계는, 상기 사용자 주의가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 가상 콘텐츠로부터 멀리 시프트되었다는 것을 검출하는 것에 응답하여 시간에 걸쳐 점진적으로 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 제246항에 있어서,상기 사용자 주의가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 가상 콘텐츠로부터 멀리 시프트되었다는 것을 검출한 이후, 그리고 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 상기 시각적 영향의 제1 크기를 상기 제1 양 또는 상기 제2 양만큼 점진적으로 변화시키는 동안, 상기 사용자 주의가 상기 제1 가상 콘텐츠로 다시 시프트되었다는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자 주의가 상기 제1 가상 콘텐츠로 다시 시프트되었다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자 주의가 상기 제1 요소로 지향되었다는 것을 검출하는 것에 응답하여 발생했던 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 상기 시각적 영향의 제1 크기의 변화의 방향과 반대인 방향으로 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 상기 시각적 영향의 상기 크기를 변화시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 제237항 내지 제247항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 상기 시각적 영향의 제1 크기를 상기 제1 양 또는 상기 제2 양만큼 변화시키는 단계는 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 상기 시각적 영향의 제1 크기를 상기 제1 양 또는 상기 제2 양만큼 제1 변화 레이트로 감소시키는 단계를 포함하며,상기 방법은,상기 사용자 주의가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 가상 콘텐츠로부터 멀리 시프트되었다는 것을 검출한 이후, 상기 사용자 주의가 상기 제1 요소 또는 상기 제2 요소로 시프트되었다는 것을 검출한 이후, 그리고 상기 제1 가상 콘텐츠가 디스플레이되는 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 상기 시각적 영향의 제1 크기의 상기 제1 양 또는 상기 제2 양만큼의 변화의 적어도 일부를 수행한 이후,상기 사용자 주의가 상기 제1 가상 콘텐츠로 또는 제3 요소로 시프트되었다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 시각적 영향의 크기를 제3 양만큼 변화시키는 단계를 포함하고, 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 상기 시각적 영향의 크기를 상기 제3 양만큼 변화시키는 단계는 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 상기 시각적 영향의 크기를 상기 제1 변화 레이트보다 절대 값이 큰 제2 변화 레이트로 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 제237항 내지 제248항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 주의가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 가상 콘텐츠로부터 멀리 시프트되었다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 사용자 주의가 상기 제1 요소로 지향된다는 상기 결정에 따라,상기 사용자 주의가 상기 제1 요소로 지향되는 동안 상기 제1 요소가 상기 제1 요소와 개개의 환경 효과의 동시 디스플레이와 연관된다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 상기 시각적 영향의 제1 크기를 상기 제1 양만큼 제1 변화 레이트로 변화시키는 단계, 및상기 사용자 주의가 상기 제1 요소로 지향되는 동안 상기 제1 요소가 상기 제1 요소와 상기 개개의 환경 효과의 동시 디스플레이와 연관되지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 콘텐츠가 디스플레이되는 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 상기 시각적 영향의 제1 크기를 상기 제1 양만큼 상기 제1 변화 레이트보다 낮은 제2 변화 레이트로 변화시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 제237항 내지 제249항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 콘텐츠, 및 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 시각적 영향의 제1 크기를 갖는 상기 제1 환경 효과를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 제1 가상 콘텐츠는 상기 3차원 환경에서 시각적 두드러짐의 제2 크기를 가지며, 상기 방법은,상기 사용자 주의가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 가상 콘텐츠로부터 멀리 시프트되었다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 가상 콘텐츠의 상기 시각적 두드러짐의 제2 크기를 제3 양만큼 감소시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 제237항 내지 제250항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 주의가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 가상 콘텐츠로부터 멀리 시프트되었다는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 사용자 주의와 상기 제1 가상 콘텐츠 사이의 각도 거리가 제1 각도 거리라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 상기 시각적 영향의 제1 크기를 제3 양만큼 변화시키는 단계; 및상기 사용자 주의와 상기 제1 가상 콘텐츠 사이의 상기 각도 거리가 상기 제1 각도 거리보다 큰 제2 각도 거리라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 상기 시각적 영향의 제1 크기를 상기 제3 양보다 큰 제4 양만큼 변화시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 제237항 내지 제251항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 주의가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 가상 콘텐츠로부터 멀리 시프트되었다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 사용자 주의가 상기 제1 요소로 지향된다는 상기 결정에 따라,상기 제1 요소로 지향되는 사용자 주의 이외의 입력이 상기 컴퓨터 시스템에 의해 검출된다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 상기 시각적 영향의 제1 크기를 상기 제1 양만큼 제1 변화 레이트로 변화시키는 단계, 및상기 제1 요소로 지향되는 사용자 주의 이외의 입력이 상기 컴퓨터 시스템에 의해 검출되지 않는다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 상기 시각적 영향의 제1 크기를 상기 제1 양만큼 상기 제1 변화 레이트보다 작은 제2 변화 레이트로 변화시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 제237항 내지 제252항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 주의가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 가상 콘텐츠로부터 멀리 시프트되었다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 사용자 주의가 상기 제1 요소로 지향된다는 상기 결정에 따라, 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 상기 시각적 영향의 제1 크기를 상기 제1 양만큼 변화시키는 것과 상이한 하나 이상의 방식들로 상기 제1 가상 콘텐츠의 시각적 외관을 변화시키는 단계 및/또는 상기 제1 요소의 시각적 외관을 변화시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 제237항 내지 제253항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 주의가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 가상 콘텐츠로부터 멀리 시프트되었다는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 가상 콘텐츠가 디스플레이되는 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 상기 시각적 영향의 제1 크기를 상기 제1 양만큼 변화시키는 단계는, 상기 제1 가상 콘텐츠가 디스플레이되는 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 시각적 영향의 제1 크기보다 작은 시각적 영향의 제2 크기를 갖는 상기 제1 환경 효과를 디스플레이하는 단계를 포함하고,상기 제1 가상 콘텐츠가 디스플레이되는 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 상기 시각적 영향의 제1 크기를 상기 제1 양보다 작은 상기 제2 양만큼 변화시키는 단계는, 상기 제1 가상 콘텐츠가 디스플레이되는 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 시각적 영향의 제1 크기보다 작지만 상기 시각적 영향의 제2 크기보다 큰 시각적 영향의 제3 크기를 갖는 상기 제1 환경 효과를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 제237항 내지 제254항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 주의가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 가상 콘텐츠로부터 멀리 시프트되었다는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 가상 콘텐츠가 디스플레이되는 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 상기 시각적 영향의 제1 크기를 상기 제1 양만큼 변화시키는 단계는 상기 제1 환경 효과를 디스플레이하는 것을 중단하는 단계를 포함하고,상기 제1 가상 콘텐츠가 디스플레이되는 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 제1 환경 효과의 상기 시각적 영향의 제1 크기를 상기 제1 양보다 작은 상기 제2 양만큼 변화시키는 단계는, 상기 제1 가상 콘텐츠가 디스플레이되는 상기 3차원 환경의 상기 외관에 대한 상기 시각적 영향의 제1 크기보다 작은 시각적 영향의 제2 크기를 갖는 상기 제1 환경 효과를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 제237항 내지 제255항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 요소는 가상 콘텐츠이고,상기 제2 요소는 상기 3차원 환경에서 가시적인 상기 사용자의 물리적 환경 내의 물리적 객체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>257. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내의 제1 포지션에서 제1 가상 객체 및 상기 3차원 환경 내의 제2 포지션에서 제2 가상 객체를 디스플레이하는 동안 - 상기 3차원 환경은 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 시점으로부터 가시적이고, 상기 제1 가상 객체의 적어도 일부는 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 가상 객체의 개개의 부분을 적어도 부분적으로 가림 -, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 주의의 변화를 검출하고;상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 유지되고, 상기 제2 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에서 유지되는 동안,상기 사용자의 상기 주의가 상기 제2 가상 객체로 지향된다는 결정에 따라,상기 제2 가상 객체의 상기 개개의 부분이 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 더 가시적이도록 상기 제1 가상 객체의 개개의 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>258. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내의 제1 포지션에서 제1 가상 객체 및 상기 3차원 환경 내의 제2 포지션에서 제2 가상 객체를 디스플레이하는 동안 - 상기 3차원 환경은 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 시점으로부터 가시적이고, 상기 제1 가상 객체의 적어도 일부는 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 가상 객체의 개개의 부분을 적어도 부분적으로 가림 -, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 주의의 변화를 검출하고;상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 유지되고, 상기 제2 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에서 유지되는 동안,상기 사용자의 상기 주의가 상기 제2 가상 객체로 지향된다는 결정에 따라,상기 제2 가상 객체의 상기 개개의 부분이 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 더 가시적이도록 상기 제1 가상 객체의 개개의 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키기 위한명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>259. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내의 제1 포지션에서 제1 가상 객체 및 상기 3차원 환경 내의 제2 포지션에서 제2 가상 객체를 디스플레이하는 동안 - 상기 3차원 환경은 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 시점으로부터 가시적이고, 상기 제1 가상 객체의 적어도 일부는 전자 디바이스의 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 상기 제2 가상 객체의 개개의 부분을 적어도 부분적으로 가림 -, 상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 주의의 변화를 검출하기 위한 수단; 및상기 컴퓨터 시스템의 상기 사용자의 상기 주의의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 포지션에서 유지되고, 상기 제2 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 포지션에서 유지되는 동안,상기 사용자의 상기 주의가 상기 제2 가상 객체로 지향된다는 결정에 따라,상기 제2 가상 객체의 상기 개개의 부분이 상기 사용자의 상기 제1 시점으로부터 더 가시적이도록 상기 제1 가상 객체의 개개의 부분의 시각적 두드러짐을 감소시키기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>260. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 제237항 내지 제259항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>261. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은 제237항 내지 제259항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>262. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제237항 내지 제259항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIU, Shih-Sang</engName><name>치우, 시-상</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BOESEL, Benjamin H.</engName><name>보에젤, 벤자민 에이치.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>PERRON, Jonathan</engName><name>페론, 조나단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LEMAY, Stephen O.</engName><name>르메이, 스티븐 오.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>MCKENZIE, Christopher D.</engName><name>맥켄지, 크리스토퍼 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>DARGAN, Dorian D.</engName><name>다르간, 도리안 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>RAVASZ, Jonathan</engName><name>라바즈, 조나단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>OLSON, Earl M.</engName><name>올슨, 얼 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>ESTANY RODRIGUEZ, Miquel</engName><name>에스타니 로드리게스, 미쿠엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>EDUARTE, Wendy F.</engName><name>에두아르테, 웬디 에프.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SORRENTINO III, William A.</engName><name>소렌티노 3세, 윌리엄 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 텍사스...</address><code> </code><country> </country><engName>PASTRANA VICENTE, Israel</engName><name>파스트라나 비센테, 이스라엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HYLAK, Benjamin</engName><name>하일락, 벤자민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>GITTER, Nathan</engName><name>기터, 나단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>OWEN, James J.</engName><name>오웬, 제임스 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>TAYLOR, Zoey C.</engName><name>테일러, 조이 씨.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SMITH, Connor A.</engName><name>스미스, 코너 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Kevin</engName><name>리, 케빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BAUERLY, Kristi E.</engName><name>바우얼리, 크리스티 이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/301,020</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/377,002</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/480,494</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0899110-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0137644-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1039921-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1039932-85</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247027677.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93738891018caad662a2afb461210e764a5d9504e57127568789e7ff6f92ab01518abd4b162d12b2cb12e3f537d38a6cd4259d19c6545046ad</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff7833b8a52f73b6f06ebf49e63f05cf87793269b14e3af07f5c8008a24e05f761c5472f74a52ea6aae245435ea01d07fe5ab206633d64da0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>