<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:45.845</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7016419</applicationNumber><claimCount>12</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.06.17</openDate><openNumber>10-2025-0088622</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3266</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3258</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 디스플레이 패널, 게이트 드라이버 및 방출 드라이버를 포함하는 디스플레이 장치를 제공한다. 기록 프레임과 각 홀드 프레임에 대응하는 제 1 지속 시간 내에서, 발광 제어 신호의 주기 수와 제 1 지속 시간의 비율은 임계 플리커 주파수보다 크고, 제 1 스캔 신호의 유효 펄스는 발광 제어 신호의 무효 펄스에 대응하며, 제 2 스캔 신호의 유효 펄스는 기록 프레임에 대응하는 발광 제어 신호의 첫 번째 주기의 무효 펄스 작용 시간 내에 위치한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024082703</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/103980</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 장치에 있어서, 디스플레이 패널, 게이트 드라이버 및 방출 드라이버를 포함하며, 상기 디스플레이 패널은 복수의 서브 픽셀을 포함하고; 상기 게이트 드라이버는 제 1 게이트 구동 유닛과 제 2 게이트 구동 유닛을 포함하며, 상기 제 1 게이트 구동 유닛은 제 1 스캔 신호를 상기 서브 픽셀에 출력하도록 구성되고, 상기 제 2 게이트 구동 유닛은 제 2 스캔 신호를 상기 서브 픽셀에 출력하도록 구성되며; 상기 방출 드라이버는 발광 제어 신호를 상기 서브 픽셀에 출력하도록 구성되고; 여기서, 상기 디스플레이 패널은 복수의 디스플레이 주기를 가지며, 적어도 하나의 상기 디스플레이 주기는 하나의 기록 프레임과 복수의 홀드 프레임을 포함하고, 상기 기록 프레임과 복수의 상기 홀드 프레임 각각은 모두 제 1 지속 시간을 갖고; 상기 기록 프레임과 복수의 상기 홀드 프레임 각각에서, 상기 발광 제어 신호는 복수의 주기를 가지며, 상기 발광 제어 신호의 주기 수와 상기 제 1 지속 시간의 비율은 임계 플리커 주파수보다 크고; 상기 발광 제어 신호는 각 상기 주기 내에서 모두 하나의 유효 펄스와　하나의 무효 펄스를 가지며, 상기 제 1 스캔 신호는 상기 기록 프레임 및 복수의 상기 홀드 프레임에서 상기 발광 제어 신호의 각 상기 무효 펄스의 작용 시간 내에 하나의 유효 펄스를 갖고, 상기 제 2 스캔 신호는 상기 기록 프레임에서 상기 발광 제어 신호의 첫 번째 상기 주기 중 상기 무효 펄스의 작용 시간 내에 하나의 유효 펄스를 갖는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 기록 프레임과 복수의 상기 홀드 프레임에 대응하는 전체 지속 시간 내에서, 상기 제 2 스캔 신호의 목표 주파수는 1Hz 미만인 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 기록 프레임에서, 상기 제 2 스캔 신호의 기본 주파수와 상기 발광 제어 신호의 상기 주기 수의 곱은 상기 발광 제어 신호의 중간 주파수와 같은 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 기본 주파수와 상기 목표 주파수의 비율은 상기 기록 프레임 수와 복수의 상기 홀드 프레임 수의 합과 같은 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 기본 주파수는 16Hz, 상기 중간 주파수는 64Hz, 상기 목표 주파수는 0.016Hz인 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 하나의 상기 디스플레이 주기에 포함된 총 프레임 수는 프레임 스킵 상한보다 작거나 같으며; 여기서, 상기 총 프레임 수는 하나의 상기 디스플레이 주기에 포함된 상기 기록 프레임 수와 복수의 상기 홀드 프레임 수의 합이고, 상기 프레임 스킵 상한은 2^x이며, x는 프레임 스킵 수를 제어하는 레지스터에 해당하는 비트 수 x인 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 각 상기 서브 픽셀은 발광 소자, 구동 트랜지스터, 제 1 리셋 트랜지스터, 제 2 리셋 트랜지스터, 데이터 트랜지스터, 발광 제어 트랜지스터를 포함하며, 상기 구동 트랜지스터는 데이터 신호에 따라 구동 전류를 생성하여 상기 발광 소자를 구동하여 빛을 방출하도록 구성되고; 상기 제 1 리셋 트랜지스터는 상기 제 1 스캔 신호에 따라 상기 발광 소자의 애노드 전위를 리셋하도록 구성도록 구성되고, 상기 제 2 리셋 트랜지스터는 상기 제 1 스캔 신호에 따라 상기 구동 트랜지스터의 입력 전극 전위와 출력 전극 전위를 리셋하도록 구성되며; 상기 데이터 트랜지스터는 상기 제 2 스캔 신호에 따라 제 1 노드를 통해 상기 구동 트랜지스터로 상기 데이터 신호를 전송하도록 구성되고; 상기 발광 제어 트랜지스터는 상기 발광 제어 신호에 따라 상기 구동 전류의 흐름 경로를 온/오프 제어하도록 구성된 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 구동 트랜지스터는 상기 제 1 노드에 연결된 상기 입력 전극, 제 2 노드에 연결된 상기 출력 전극 및 제 3 노드에 연결된 제어 전극을 포함하고; 상기 데이터 트랜지스터는 상기 제 2 스캔 신호를 수신하도록 구성된 제어 전극, 상기 데이터 신호를 수신하도록 구성된 입력 전극 및 상기 제 1 노드에 연결된 출력 전극을 포함하며; 상기 발광 제어 트랜지스터는 제 1 스위칭 트랜지스터와 제 2 스위칭 트랜지스터를 포함하고; 상기 제 1 스위칭 트랜지스터는 상기 발광 제어 신호를 수신하도록 구성된 제어 전극, 제 1 전원 단자에 연결되도록 구성된 입력 전극 및 상기 제 1 노드에 연결된 출력 전극을 포함하며; 상기 제 2 스위칭 트랜지스터는 상기 발광 제어 신호를 수신하도록 구성된 제어 전극, 상기 제 2 노드에 연결되도록 구성된 입력 전극 및 제 4 노드에 연결된 출력 전극을 포함하고; 상기 제 1 리셋 트랜지스터는 상기 제 1 스캔 신호를 수신하도록 구성된 제어 전극, 제 1 리셋 신호를 수신하도록 구성된 입력 전극 및 상기 제 4 노드에 연결된 출력 전극을 포함하며; 상기 제 2 리셋 트랜지스터는 상기 제 1 스캔 신호를 수신하도록 구성된 제어 전극, 제 2 리셋 신호를 수신하도록 구성된 입력 전극 및 상기 제 1 노드에 연결된 출력 전극을 포함하고; 상기 발광 소자는 상기 제 4 노드에 연결된 애노드 및 제 2 전원 단자에 연결되도록 구성된 캐소드를 포함하며; 여기서, 상기 발광 제어 신호의 복수의 상기 무효 펄스의 작용 시간 동안, 상기 제 1 노드의 전위는 동일하게 유지되고, 상기 제 2 노드의 전위는 동일하게 유지되며, 상기 제 3 노드의 전위는 동일하게 유지되고, 상기 제 4 노드의 전위는 동일하게 유지되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 구동 트랜지스터는 P형 트랜지스터이며, 상기 제 1 스캔 신호의 각 상기 유효 펄스의 작용 시간 동안, 상기 제 3 노드의 전위와 상기 제 2 리셋 신호의 전위 차이는 상기 구동 트랜지스터의 문턱 전압보다 작은 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 게이트 드라이버는 제 3 게이트 구동 유닛을 더 포함하며, 상기 제 3 게이트 구동 유닛은 제 3 스캔 신호 및 제 4 스캔 신호를 상기 서브 픽셀에 출력하도록 구성되고; 상기 서브 픽셀은 보상 트랜지스터, 제 3 리셋 트랜지스터 및 저장 커패시터를 더 포함하며; 상기 보상 트랜지스터는 상기 제 3 스캔 신호를 수신하도록 구성된 제어 전극, 상기 제 3 노드에 연결되도록 구성된 입력 전극 및 상기 제 2 노드에 연결된 출력 전극을 포함하고; 상기 제 3 리셋 트랜지스터는 상기 제 4 스캔 신호를 수신하도록 구성된 제어 전극, 제 3 리셋 신호를 수신하도록 구성된 입력 전극 및 상기 제 3 노드에 연결된 출력 전극을 포함하며; 상기 저장 커패시터는 상기 제 1 전원 단자에 연결되도록 구성된 제 1 전극과 상기 제 3 노드에 연결된 제 2 전극을 포함하고; 여기서, 상기 제 3 스캔 신호와 상기 제 4 스캔 신호는 상기 기록 프레임에서 상기 발광 제어 신호의 상기 첫 번째 주기 내 상기 무효 펄스의 작용 시간 내에 모두 하나의 유효 펄스를 갖는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 복수의 상기 서브 픽셀은 어레이 형태로 배열된 복수의 픽셀 유닛을 형성하고, 각 상기 픽셀 유닛은 3개의 상기 서브 픽셀을 포함하며; 상기 디스플레이 장치는 구동 컨트롤러를 더 포함하고, 상기 구동 컨트롤러는 상기 게이트 드라이버 및 상기 방출 드라이버를 제어하여 복수의 상기 픽셀 유닛의 디스플레이 상태를 제어하는 제어 신호를 생성하도록 구성되며; 여기서, 상기 제 1 지속 시간과 상기 구동 컨트롤러가 디스플레이를 달성하기 위해 하나의 상기 픽셀 유닛을 제어하는 데 필요한 지속 시간의 비율은 상기 디스플레이 장치의 상기 픽셀 유닛의 수보다 큰 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 비율은 NH-line과 NV-porch의 곱과 같으며; 여기서, NH-line은 상기 픽셀 유닛의 열 수보다 크고, NV-porch는 상기 픽셀 유닛의 행 수보다 큰 디스플레이 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 후베이 ******,  우한 이스트 레이크 하이-테크 디벨롭먼트 존 우한, 넘버 *** 가오신 애비뉴, 빌딩 씨*, 바이오레이크 오브 옵틱스 밸리, 룸***</address><code>520170706452</code><country>중국</country><engName>WUHAN CHINA STAR OPTOELECTRONICS SEMICONDUCTOR DISPLAY TECHNOLOGY CO., LTD.</engName><name>우한 차이나 스타 옵토일렉트로닉스 세미컨덕터 디스플레이 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 후베이 우한 우한 이스트 레이크 하이-텍 디...</address><code> </code><country>중국</country><engName>TAO, Baosheng</engName><name>타오 바오셍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 후베이 우한 우한 이스트 레이크 하이-텍 디...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LIU, Chao</engName><name>리우 차오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 후베이 우한 우한 이스트 레이크 하이-텍 디...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WU, Hao</engName><name>우 하오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211280723.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0557846-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0085188-38</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257016419.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e4cfc6b23ee32e8d2cf5f30ed79c68507bafe811cd2561e394f991c2c4200f5049a7e967a607be122f990a544211d5a4e4e6a65c8d22e663</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf13625c5f0dd6e1aadb88e38b732e27883d97e14df31b87e1640361a6c83b66e282d9c65d713d46f67fd62bde24114e207c84cb215144f1dd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>