<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:16.5116</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7041568</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>성능 검측 방법, 장치, 전자 기기, 컴퓨터 판독 가능 매체 및 컴퓨터 프로그램 제품</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR PERFORMANCE TEST, ELECTRONIC DEVICE AND COMPUTER-READABLE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2022.01.10</openDate><openNumber>10-2022-0003625</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2021.12.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.12.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/48</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 성능 검측 방법을 제공하며, 컴퓨터 기술 분야에 관한 것이며, 구체적으로 클라우드 컴퓨팅 및 클라우드 플랫폼 기술 분야에 관한 것이다. 해당 방법은 검측할 애플릿 성능의 성능 검측 유형 및 애플릿 성능 검측에 참여하는 참여자 데이터 인터페이스를 결정하며(S110); 참여자 데이터 인터페이스를 통하여 애플릿 성능 검측이 필요한 단말기기에 성능 검측 유형에 대응하는 검측 지시 정보를 전달하며(S120); 단말기기로부터의 검측 지시 정보에 따라 데이터 수집을 진행하여 획득한 애플릿 실행 데이터를 접수하며(S130); 애플릿 실행 데이터에 따라 애플릿 성능 분석을 진행하여 대응하는 애플릿 성능 데이터를 획득하(S140)는 것을 포함한다. 본 개시는 또 성능 검측 장치, 전자 기기 및 컴퓨터 판독 가능 매체를 제공한다. 본 개시의 성능 검측 방법, 장치, 전자 기기 및 컴퓨터 판독 가능 매체를 통하여 애플릿에 대해 성능 분석을 진행하여 신속히 애플릿 개발 프로세스 중의 문제점을 파악하여 애플릿 성능을 향상시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/097965</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 성능 검측 방법으로서,검측할 애플릿 성능의 성능 검측 유형 및 애플릿 성능 검측에 참여하는 참여자 데이터 인터페이스를 결정하며;상기 참여자 데이터 인터페이스를 통하여 상기 애플릿 성능 검측이 필요한 단말기기에 상기 성능 검측 유형에 대응하는 검측 지시 정보를 전달하며;상기 단말기기로부터의 상기 검측 지시 정보에 따라 데이터 수집을 진행하여 획득한 애플릿 실행 데이터를 접수하며;애플릿 실행 데이터에 따라 애플릿 성능 분석을 진행하여 대응하는 애플릿 성능 데이터를 획득하는 것을 포함하는, 성능 검측 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 검측할 애플릿 성능의 성능 검측 유형 및 애플릿 성능 검측에 참여하는 참여자 데이터 인터페이스를 결정하는 것은,애플릿 성능 검측의 일괄 처리가 필요하다고 결정되었을 경우, 상기 성능 검측 유형을 일괄적 애플릿 검측으로, 상기 참여자 데이터 인터페이스를 태스크 스케줄링 서비스의 데이터 인터페이스로 결정하며; 임의의 하나의 단말기기가 개발자 툴의 데이터 인터페이스를 통하여 발송한 권한 획득 요청을 접수하였을 경우, 상기 성능 검측 유형을 개별적 애플릿 검측으로, 상기 참여자 데이터 인터페이스를 개발자 툴의 데이터 인터페이스로 결정하는 것을 포함하는, 성능 검측 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 성능 검측 유형이 개별적 애플릿 검측이고 상기 참여자 데이터 인터페이스가 개발자 툴의 데이터 인터페이스일 경우, 상기 참여자 데이터 인터페이스를 통하여 애플릿 성능 검측이 필요한 단말기기에 상기 성능 검측 유형에 대응하는 검측 지시 정보를 전달하는 것은,지정된 등록 사용자의 식별 정보를 포함하는 상기 권한 획득 요청에 응답하여, 상기 임의의 하나의 단말기기의 사용자 권한 정보를 획득하고, 상기 임의의 하나의 단말기기의 사용자 권한 정보에 따라 사용자 합법성을 체크하며;체크 결과가 상기 등록 사용자가 합법 사용자이다는 경우, 제1 검측 지시 정보를 상기 개발자 툴의 데이터 인터페이스에 발송하여 개발자 툴을 통하여 상기 제1 검측 지시 정보의 스캔 인식 코드를 생성 및 표시하도록 하는 것을 포함하며, 여기서, 상기 스캔 인식 코드는 상기 임의의 하나의 단말기기의 스캔을 통하여 상기 제1 검측 지시 정보를 상기 임의의 하나의 단말기기에 전달하는 데 사용되는, 성능 검측 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제1 검측 지시 정보는 제1 데이터 업로드 어드레스를 포함하며;상기 단말기기로부터의 상기 검측 지시 정보에 따라 데이터 수집을 진행하여 획득한 애플릿 실행 데이터를 접수하는 것은상기 제1 데이터 업로드 어드레스를 통하여 상기 임의의 하나의 단말기기가 발송한 대상 애플릿의 애플릿 실행 데이터를 접수하는 것을 포함하며, 여기서, 상기 대상 애플릿은 상기 단말기기가 상기 스캔 인식 코드를 스캔하는 방식을 통하여 상기 제1 검측 지시 정보를 획득한 후, 열어서 실행하는 애플릿인, 성능 검측 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 제1 검측 지시 정보는 액세스 토큰 정보를 포함하며, 상기 액세스 토큰 정보는 개발자 플랫폼 서버가 상기 임의의 하나의 단말기기의 사용자 권한 정보에 대해 합법성 체크를 진행하여 성공하였을 경우, 생성하는 토큰 정보이며;상기 애플릿 실행 데이터는 토큰 정보를 날라 있는 제1 애플릿 실행 데이터이며;애플릿 실행 데이터에 따라 애플릿 성능 분석을 진행하여 대응하는 애플릿 성능 데이터를 획득하는 것은상기 액세스 토큰 정보에 따라, 제1 애플릿 실행 데이터에 날라되어 있는 토큰 정보에 대해 검증을 진행하여 상기 제1 애플릿 실행 데이터로부터의 합법성을 검정하도록 하며;상기 제1 애플릿 실행 데이터가 합법적인 것으로 검증되었을 경우, 상기 제1 애플릿 실행 데이터에 따라 성능 분석을 진행하여 제1 애플릿 성능 데이터를 획득하는 것을 포함하는,성능 검측 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,상기 제1 검측 지시 정보는 제1 애플릿 호출 프로토콜 및 성능 검측 스위치 상태를 포함하며; 여기서, 상기 제1 애플릿 호출 프로토콜은 상기 임의의 하나의 단말기기가 상기 스캔 인식 코드 형식의 제1 검측 지시 정보를 읽을 수 있게 하기 위한 것이며;상기 체크 결과가 상기 사용자 권한 정보가 합법적이다는 경우, 제1 검측 지시 정보를 상기 개발자 툴의 데이터 인터페이스에 발송하기 전에, 상기 성능 검측 방법은 상기 성능 검측 스위치 상태를 유효 상태로 설치하는 것을 더 포함하는, 성능 검측 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 성능 검측 유형이 개별적 애플릿 검측이고 상기 참여자 데이터 인터페이스가 개발자 툴의 데이터 인터페이스일 경우, 대응하는 애플릿 성능 데이터를 획득한 후, 상기 성능 검측 방법은,상기 애플릿 성능 데이터를 제1 애플릿 성능 데이터로 하고, 상기 제1 애플릿 성능 데이터에 대해 렌더링 처리를 진행하여 제1 애플릿 성능 보고서를 획득하며;상기 제1 애플릿 성능 보고서를 상기 개발자 툴의 데이터 인터페이스에 발송하여 상기 개발자 툴을 통하여 상기 단말기기에게 상기 제1 애플릿 성능 보고서를 표시하도록 하는 것을 더 포함하는, 성능 검측 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서,상기 성능 검측 유형이 일괄적 애플릿 검측이고 상기 참여자 데이터 인터페이스가 태스크 스케줄링 서비스의 데이터 인터페이스일 경우, 상기 참여자 데이터 인터페이스를 통하여 애플릿 성능 검측이 필요한 단말기기에 상기 성능 검측 유형에 대응하는 검측 지시 정보를 전달하는 것은미리 설정된 성능 검측 태스크를 상기 태스크 스케줄링 서비스의 데이터 인터페이스에 발송하는 것을 포함하며, 여기서, 상기 태스크 스케줄링 서비스는 태스크 스케줄링을 통하여 상기 성능 검측 태스크 및 제2 검측 지시 정보를 단말기기 클러스터 중의 단말기기에 전달하기 위한 서비스이며;여기서, 상기 성능 검측 태스크에는 적어도 하나의 지정된 애플릿의 태스크 내용을 포함하며, 상기 제2 검측 지시 정보는 상기 태스크 스케줄링 서비스가 각 상기 지정된 애플릿의 태스크 내용에 따라 생성하는 검측 지시 정보인, 성능 검측 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제2 검측 지시 정보는 제2 애플릿 호출 프로토콜 및 제2 데이터 업로드 어드레스를 포함하며; 상기 제2 애플릿 호출 프로토콜은 상기 단말기기 클러스터 중의 단말기기로 하여금 상기 각 지정된 애플릿의 태스크 내용을 획득할 수 있게 하기 위한 것이며;상기 단말기기로부터의 상기 검측 지시 정보에 따라 데이터 수집을 진행하여 획득한 애플릿 실행 데이터를 접수하는 것은,태스크 스케줄링 서비스의 데이터 인터페이스를 통하여 제2 애플릿 실행 데이터를 접수하는 것을 포함하며, 여기서, 상기 제2 애플릿 실행 데이터는 상기 단말기기 클러스터 중의 단말기기가 상기 각 지정된 애플릿의 태스크 내용에 따라 상기 각 지정된 애플릿의 실행 데이터 수집을 진행하여 획득되고 상기 제2 데이터 업로드 어드레스에 발송되는 데이터인, 성능 검측 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서,상기 태스크 내용은 각 지정된 애플릿의 애플릿 식별 정보, 애플릿 리소스 경로 및 페이지 조회 정보 중의 한 항 또는 복수 항을 포함하며, 여기서, 상기 페이지 조회 정보는 검측이 필요한 애플릿 페이지를 지시하는 데 사용되는, 성능 검측 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 성능 검측 유형이 일괄적 애플릿 검측일 경우, 대응하는 애플릿 성능 데이터를 획득한 후에, 상기 성능 검측 방법은상기 애플릿 성능 데이터를 제2 애플릿 성능 데이터로 하고, 상기 제2 애플릿 성능 데이터에 대해 렌더링 처리를 진행하여 제2 애플릿 성능 보고서를 획득하며;현재 개발자 플랫폼 서버에 상기 제2 애플릿 성능 보고서를 표시하는 것을 더 포함하는, 성능 검측 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 성능 검측 방법으로서,접수된 임의의 하나의 단말기기가 발송한 권한 획득 요청을 지정된 개발자 플랫폼 서버에 발송하며, 상기 권한 획득 요청은 상기 개발자 플랫폼 서버가 지정된 등록 사용자에 대해 사용자 합법성 체크를 진행하는 것을 요청하는 데 사용되며;상기 개발자 플랫폼 서버로부터의 제1 검측 지시 정보를 접수하며, 상기 제1 검측 지시 정보는 상기 개발자 플랫폼 서버가 상기 등록 사용자를 합법 사용자로 체크했을 경우에 발송한 정보이며;상기 제1 검측 지시 정보의 스캔 인식 코드를 표시하여 상기 임의의 하나의 단말기기가 상기 스캔 인식 코드를 스캔하는 방식을 통하여 상기 제1 검측 지시 정보를 획득하는 데 사용되도록 하는 것을 포함하며; 여기서,상기 제1 검측 지시 정보는 상기 임의의 하나의 단말기기에서 애플릿 실행 데이터 수집을 작동시키는 데 사용되고, 수집된 제1 애플릿 실행 데이터의 데이터 업로드 어드레스를 지시하는 데 사용되며, 상기 제1 애플릿 실행 데이터는 상기 개발자 플랫폼 서버에서 애플릿 성능 분석을 진행하여 대응하는 애플릿 성능 데이터를 획득하기 위한 것인, 성능 검측 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제1 애플릿 실행 데이터는 대상 애플릿의 실행 데이터이며, 상기 대상 애플릿은 상기 임의의 하나의 단말기기가 제1 검측 지시 정보를 획득한 후, 열어서 실행하는 애플릿이며;상기 제1 검측 지시 정보의 스캔 인식 코드를 표시한 후, 상기 성능 검측 방법은상기 개발자 플랫폼 서버로부터의 제1 애플릿 성능 보고서를 접수하며, 상기 제1 애플릿 성능 보고서는 상기 개발자 플랫폼 서버가 접수된 상기 제1 애플릿 실행 데이터에 대해 성능 분석 및 렌더링 처리를 진행한 후 획득한 보고서이며;상기 임의의 하나의 단말기기에게 상기 제1 애플릿 성능 보고서를 표시하는 것을 더 포함하는, 성능 검측 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서,상기 제1 검측 지시 정보는 제1 애플릿 호출 프로토콜, 성능 검측 스위치 상태, 제1 데이터 업로드 어드레스 및 액세스 토큰 정보 중의 한 항 또는 복수 항을 포함하며; 여기서,상기 제1 애플릿 호출 프로토콜은 상기 임의의 하나의 단말기기가 상기 스캔 인식 코드 형식의 제1 검측 지시 정보를 읽을 수 있게 하기 위한 것이며;상기 성능 검측 스위치 상태는 유효 상태로 설치되었을 경우 상기 임의의 하나의 단말기기에서 제1 애플릿 실행 데이터의 수집을 작동시키는 데 사용되며;상기 제1 데이터 업로드 어드레스는 상기 임의의 하나의 단말기기로 하여금 상기 제1 애플릿 실행 데이터를 상기 개발자 플랫폼 서버의 데이터 업로드 어드레스에 발송하도록 지시하는 데 사용되며;상기 액세스 토큰 정보는 상기 개발자 플랫폼 서버가 상기 임의의 하나의 단말기기의 사용자 권한 정보의 합법성에 대해 체크를 진행하여 성공하였을 경우에 생성하는 토큰 정보이며, 상기 액세스 토큰 정보는 상기 제1 애플릿 실행 데이터의 합법성을 검증하는 데 사용되는, 성능 검측 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 성능 검측 방법으로서,접수된 개발자 플랫폼 서버의 성능 검측 태스크에 따라 제2 검측 지시 정보를 생성하며, 상기 제2 검측 지시 정보는 제2 애플릿 실행 데이터의 데이터 업로드 어드레스를 지시하는 데 사용되며, 상기 제2 애플릿 실행 데이터는 상기 성능 검측 태스크에 따라 실행 데이터 수집을 진행하여 획득된 데이터이며;태스크 스케줄링을 통하여 상기 성능 검측 태스크 및 상기 제2 검측 지시 정보를 소정의 단말기기 클러스터 중의 단말기기에 발송하며;단말기기 클러스터 중의 단말기기로부터의 제2 애플릿 실행 데이터를 접수하며;상기 제2 애플릿 실행 데이터를 상기 개발자 플랫폼 서버에 발송하는 것을 포함하며, 상기 제2 애플릿 실행 데이터는 상기 개발자 플랫폼 서버에서 애플릿 성능 분석을 진행하여 대응하는 애플릿 성능 데이터를 획득하기 위한 것인, 성능 검측 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 성능 검측 태스크는 적어도 하나의 지정된 애플릿의 태스크 내용을 포함하며, 상기 태스크 내용은 각 지정된 애플릿의 애플릿 식별 정보, 애플릿 리소스 경로 및 페이지 조회 정보 중의 한 항 또는 복수 항을 포함하며, 상기 페이지 조회 정보는 검측이 필요한 애플릿 페이지를 지시하는 데 사용되며;상기 제2 검측 지시 정보는 제2 애플릿 호출 프로토콜 및 제2 데이터 업로드 어드레스를 포함하며; 여기서, 상기 제2 애플릿 호출 프로토콜은 상기 단말기기 클러스터 중의 단말기기로 하여금 상기 태스크 내용을 획득할 수 있도록 하며; 상기 제2 데이터 업로드 어드레스는 상기 제2 애플릿 실행 데이터의 데이터 업로드 어드레스를 지시하는 데 사용되는, 성능 검측 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 성능 검측 장치으로서,검측할 애플릿 성능의 성능 검측 유형 및 애플릿 성능 검측에 참여하는 참여자 데이터 인터페이스를 결정하도록 구성된 유형 결정 모듈;상기 참여자 데이터 인터페이스를 통하여 애플릿 성능 검측이 필요한 단말기기에 상기 성능 검측 유형에 대응하는 검측 지시 정보를 전달하도록 구성된 정보 전달 모듈;상기 단말기기로부터의 상기 검측 지시 정보에 따라 데이터 수집을 진행하여 획득한 애플릿 실행 데이터를 접수하도록 구성된 데이터 접수 모듈; 및애플릿 실행 데이터에 따라 애플릿 성능 분석을 진행하여 대응하는 애플릿 성능 데이터를 획득하도록 구성된 성능 분석 모듈을 포함하는, 성능 검측 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 성능 검측 장치로서,접수된 임의의 하나의 단말기기가 발송한 권한 획득 요청을 지정된 개발자 플랫폼 서버에 발송하도록 구성되며, 상기 권한 획득 요청은 개발자 플랫폼 서버가 지정된 등록 사용자에 대해 사용자 합법성 체크를 진행하는 것을 요청하는 데 사용되는 권한 획득 모듈;상기 개발자 플랫폼 서버로부터의 제1 검측 지시 정보를 접수하도록 구성되며, 상기 제1 검측 지시 정보는 상기 개발자 플랫폼 서버가 상기 등록 사용자를 합법 사용자로 체크했을 경우에 발송한 정보인 정보 접수 모듈; 및상기 제1 검측 지시 정보의 스캔 인식 코드를 표시하여 상기 임의의 하나의 단말기기가 상기 스캔 인식 코드를 스캔하는 방식을 통하여 상기 제1 검측 지시 정보를 획득하는 데 사용되도록 구성된 인식 코드 표시 모듈을 포함하며; 여기서,상기 제1 검측 지시 정보는 상기 임의의 하나의 단말기기에서 애플릿 실행 데이터 수집을 작동시키는 데 사용되고, 수집된 제1 애플릿 실행 데이터의 데이터 업로드 어드레스를 지시하는 데 사용되며, 상기 제1 애플릿 실행 데이터는 상기 개발자 플랫폼 서버에서 애플릿 성능 분석을 진행하여 대응하는 애플릿 성능 데이터를 획득하기 위한 것인, 성능 검측 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 성능 검측 장치로서,접수된 개발자 플랫폼 서버의 성능 검측 태스크에 따라 제2 검측 지시 정보를 생성하도록 구성되며, 상기 제2 검측 지시 정보는 제2 애플릿 실행 데이터의 데이터 업로드 어드레스를 지시하는 데 사용되며, 상기 제2 애플릿 실행 데이터는 상기 성능 검측 태스크에 따라 실행 데이터 수집을 진행하여 획득된 데이터인 태스크 접수 모듈;태스크 스케줄링을 통하여 상기 성능 검측 태스크 및 상기 제2 검측 지시 정보를 소정의 단말기기 클러스터 중의 단말기기에 발송하도록 구성된 태스크 전달 모듈;단말기기 클러스터 중의 단말기기로부터의 제2 애플릿 실행 데이터를 접수하도록 구성된 데이터 접수 모듈; 및상기 제2 애플릿 실행 데이터를 상기 개발자 플랫폼 서버에 발송하도록 구성되며, 상기 제2 애플릿 실행 데이터는 상기 개발자 플랫폼 서버에서 애플릿 성능 분석을 진행하여 대응하는 애플릿 성능 데이터를 획득하기 위한 것인 데이터 발송 모듈을 포함하는, 성능 검측 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 전자 기기로서,하나 또는 복수의 프로세서;하나 또는 복수의 프로그램이 저장되어 있으며, 상기 하나 또는 복수의 프로그램이 상기 하나 또는 복수의 프로세서에 의해 실행되면, 상기 하나 또는 복수의 프로세서로 하여금 청구항 1 내지 11 중 어느 한 항, 청구항 12 내지 14 중 어느 한 항, 또는 청구항 15 내지 16 중 어느 한 항에서의 성능 검측 방법을 구현하게 하는 저장 장치; 및상기 프로세서와 메모리 사이에 연결되어 있으며, 상기 프로세서와 메모리의 정보 인터랙션을 구현하도록 구성된 하나 또는 복수의 I/O인터페이스를 포함하는, 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 컴퓨터 판독 가능 매체로서,컴퓨터 프로그램이 저장되어 있으며, 상기 프로그램이 프로세서에 의해 실행될 때 청구항 1 내지 11 중 어느 한 항, 청구항 12 내지 14 중 어느 한 항, 또는 청구항 15 내지 16 중 어느 한 항에서의 성능 검측 방법을 구현하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 컴퓨터 프로그램 제품으로서,컴퓨터 프로그램을 포함하며, 상기 컴퓨터 프로그램이 프로세서에 의해 실행될 때 청구항 1 내지 11 중 어느 한 항, 청구항 12 내지 14 중 어느 한 항, 또는 청구항 15 내지 16중 어느 한 항에서의 성능 검측 방법을 구현하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 하이뎬 디스트릭트 샹디 **번가 ** 바이두 캠퍼스 *층</address><code>520120537464</code><country>중국</country><engName>Baidu Online Network Technology (Beijing) Co., Ltd.</engName><name>바이두 온라인 네트웍 테크놀러지 (베이징) 캄파니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 베이징 하이디엔 디스트릭트...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Hongtao</engName><name>장 홍타오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 하이디엔 디스트릭트...</address><code> </code><country> </country><engName>MA, Duo</engName><name>마 두오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 하이디엔 디스트릭트...</address><code> </code><country> </country><engName>XIONG, Liping</engName><name>시옹 리핑</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202011281567.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.12.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1467956-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2021.12.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1468632-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2021.12.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0201365-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2021.12.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1531598-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0000094-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2023.09.15</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2023.12.19</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0044073-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.11</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0246976-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0522286-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0522285-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.11.14</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1107843-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217041568.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a69898d34b0fd3dcea7a4125a8308388deb376aa8aeebd7c8de70345a7757e494a102de60a5c83e28cb17cd6e735f37b134d18d0861f0476</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8d6e137110c5768d5c8f476cd80718e601b65bc8a3ecd8edf1822acd9129da904de6279dfca3e683a4916aa53a3f6e622aa05cb56b8400c2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>