<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:26.426</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7031030</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>포인트 클라우드 인코딩 및 디코딩 방법, 포인트 클라우드 인코딩 및 디코딩 장치, 컴퓨터로 판독 가능한 매체, 그리고 전자 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>POINT CLOUD ENCODING AND DECODING METHOD, POINT CLOUD ENCODING AND DECODING APPARATUS, COMPUTER READABLE MEDIUM, AND ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.10.16</openDate><openNumber>10-2023-0144620</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/597</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/463</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2343</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/236</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 컴퓨터 및 통신 기술 분야에 관한 것으로, 특히 포인트 클라우드 인코딩 및 디코딩 방법, 포인트 클라우드 인코딩 및 디코딩 장치, 컴퓨터로 판독 가능한 매체, 그리고 전자 디바이스에 관한 것이다. 본 출원의 실시예에서의 포인트 클라우드 디코딩 방법은, 데이터 소스에 의해 송신되는 포인트 클라우드 파일을 수신하는 단계 - 상기 포인트 클라우드 파일은 동일한 포인트 클라우드 콘텐츠를 갖는 하나 이상의 포인트 클라우드 미디어 트랙과, 서로 다른 부분 프레임 레이트를 갖는 포인트 클라우드 미디어 트랙을 포함함 -; 상기 하나 이상의 포인트 클라우드 미디어 트랙의 파일 캡슐화 정보를 파싱하여, 상기 파일 캡슐화 정보에 실려 전달되는 프레임 레이트 지시 정보를 획득하는 단계 - 상기 프레임 레이트 지시 정보는 상기 하나 이상의 포인트 클라우드 미디어 트랙의 프레임 레이트를 지시함 -; 및 상기 파일 캡슐화 정보에 실려 전달되는 상기 프레임 레이트 지시 정보에 따라, 지정된 프레임 레이트를 갖는 포인트 클라우드 미디어 트랙을 상기 포인트 클라우드 파일에서 선택하고, 디코딩하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022222641</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/080266</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 포인트 클라우드 디코딩 방법으로서, 데이터 소스에 의해 송신되는 포인트 클라우드 파일을 수신하는 단계 - 상기 포인트 클라우드 파일은 동일한 포인트 클라우드 콘텐츠를 갖는 하나 이상의 포인트 클라우드 미디어 트랙과, 서로 다른 프레임 레이트를 갖는 몇몇의 포인트 클라우드 미디어 트랙을 포함함 -; 상기 하나 이상의 포인트 클라우드 미디어 트랙의 파일 캡슐화 정보를 파싱하여, 상기 파일 캡슐화 정보에 실려 전달되는 프레임 레이트 지시 정보를 획득하는 단계 - 상기 프레임 레이트 지시 정보는 상기 하나 이상의 포인트 클라우드 미디어 트랙의 프레임 레이트를 지시함 -; 및 상기 파일 캡슐화 정보에 실려 전달되는 상기 프레임 레이트 지시 정보에 따라, 상기 포인트 클라우드 파일에서 지정된 프레임 레이트를 갖는 포인트 클라우드 미디어 트랙을 선택하여 디코딩하는 단계를 포함하는 포인트 클라우드 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 데이터 소스에 의해 송신되는 포인트 클라우드 파일을 수신하는 단계는, 상기 데이터 소스에 의해 송신되고 또한 포인트 클라우드 데이터를 송신하는 데 사용되는 스트리밍 미디어 시그널링을 수신하는 단계; 상기 스트리밍 미디어 시그널링을 파싱하여 트랙 그룹을 식별하는 데 사용되고 또한 상기 스트리밍 미디어 시그널링에 실려 전달되는 시간 스케일 그룹 식별자(temporal scale group identifier)를 획득하는 단계 - 상기 트랙 그룹은 동일한 포인트 클라우드 콘텐츠를 갖는 하나 이상의 포인트 클라우드 미디어 트랙과, 서로 다른 프레임 레이트를 갖는 몇몇의 포인트 클라우드 미디어 트랙을 포함함 -;상기 시간 스케일 그룹 식별자에 따라 상기 데이터 소스에 제1 데이터 송신 요청을 송신하는 단계; 및 상기 데이터 소스에 의해 송신되고 또한 상기 제1 데이터 송신 요청에 대응하는 포인트 클라우드 파일을 수신하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 시간 스케일 그룹 식별자에 따라 상기 데이터 소스에 제1 데이터 송신 요청을 송신하는 단계는, 상기 데이터 소스와의 데이터 송신의 네트워크 대역폭을 획득하는 단계; 상기 시간 스케일 그룹 식별자에 따라 상기 트랙 그룹에서 타깃 프레임 레이트를 갖고 또한 상기 네트워크 대역폭과 매칭되는 하나 이상의 타깃 포인트 클라우드 미디어 트랙을 선택하는 단계; 및 상기 하나 이상의 타깃 포인트 클라우드 미디어 트랙의 송신을 요청하는 데 사용되는 상기 제1 데이터 송신 요청을 상기 데이터 소스에 송신하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 포인트 클라우드 미디어 트랙의 파일 캡슐화 정보를 파싱하여, 상기 파일 캡슐화 정보에 실려 전달되는 프레임 레이트 지시 정보를 획득하는 단계는, 상기 하나 이상의 포인트 클라우드 미디어 트랙의 파일 캡슐화 정보를 파싱하여, 상기 하나 이상의 포인트 클라우드 미디어 트랙의 프레임 레이트에 대응하는 프레임 레이트 지시 필드를 결정하는 단계; 및 상기 프레임 레이트 지시 필드의 값에 따라 상기 하나 이상의 포인트 클라우드 미디어 트랙의 프레임 레이트 지시 정보를 결정하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 파일 캡슐화 정보에 실려 전달되는 상기 프레임 레이트 지시 정보에 따라, 지정된 프레임 레이트를 갖는 포인트 클라우드 미디어 트랙을 상기 포인트 클라우드 파일에서 선택하여 디코딩하는 단계 이후에, 상기 포인트 클라우드 디코딩 방법은, 제시될 포인트 클라우드 미디어 트랙의 프레임 레이트를 획득하는 단계; 상기 파일 캡슐화 정보에 실려 전달되는 상기 프레임 레이트 지시 정보에 따라, 상기 포인트 클라우드 파일에서 상기 제시될 포인트 클라우드 미디어 트랙의 프레임 레이트와 동일한 프레임 레이트를 갖는 다른 포인트 클라우드 미디어 트랙을 선택하는 단계; 및 상기 제시될 포인트 클라우드 미디어 트랙을 상기 다른 포인트 클라우드 미디어 트랙으로 교체하여, 상기 다른 포인트 클라우드 미디어 트랙을 디코딩하고 제시하는 단계를 더 포함하는 포인트 클라우드 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 파일 캡슐화 정보에 실려 전달되는 상기 프레임 레이트 지시 정보에 따라, 지정된 프레임 레이트를 갖는 포인트 클라우드 미디어 트랙을 상기 포인트 클라우드 파일에서 선택하여 디코딩하는 단계 이후에, 상기 포인트 클라우드 디코딩 방법은, 제시될 포인트 클라우드 미디어 트랙의 프레임 레이트를 획득하는 단계; 상기 파일 캡슐화 정보에 실려 전달되는 상기 프레임 레이트 지시 정보에 따라, 상기 포인트 클라우드 파일에서 상기 제시될 포인트 클라우드 미디어 트랙의 프레임 레이트와 동일한 프레임 레이트를 갖는 하나 이상의 다른 포인트 클라우드 미디어 트랙을 선택하는 단계; 및 상기 하나 이상의 다른 포인트 클라우드 미디어 트랙을 디코딩하고, 상기 하나 이상의 다른 포인트 클라우드 미디어 트랙과 상기 제시될 포인트 클라우드 미디어 트랙을 병합하여 제시하는 단계를 더 포함하는 포인트 클라우드 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 파일 캡슐화 정보에 실려 전달되는 상기 프레임 레이트 지시 정보에 따라, 상기 포인트 클라우드 파일에서 지정된 프레임 레이트를 갖는 포인트 클라우드 미디어 트랙을 선택하여 디코딩하는 단계 이후에, 상기 포인트 클라우드 디코딩 방법은, 제시될 포인트 클라우드 미디어 트랙의 프레임 레이트를 획득하는 단계; 상기 데이터 소스에 제2 데이터 송신 요청을 송신하여, 상기 데이터 소스에 의해 송신되는 보충 포인트 클라우드 파일을 수신하는 단계 - 상기 보충 포인트 클라우드 파일은 상기 제시될 포인트 클라우드 미디어 트랙의 포인트 클라우드 콘텐츠 및 프레임 레이트와 동일한 포인트 클라우드 콘텐츠 및 동일한 프레임 레이트를 갖는 다른 포인트 클라우드 미디어 트랙을 포함함 -; 및 상기 제시될 포인트 클라우드 미디어 트랙을 상기 다른 포인트 클라우드 미디어 트랙으로 교체하여, 상기 다른 포인트 클라우드 미디어 트랙을 디코딩하고 제시하는 단계를 더 포함하는 포인트 클라우드 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 파일 캡슐화 정보에 실려 전달되는 상기 프레임 레이트 지시 정보에 따라, 상기 포인트 클라우드 파일에서 지정된 프레임 레이트를 갖는 포인트 클라우드 미디어 트랙을 선택하여 디코딩하는 단계 이후에, 상기 포인트 클라우드 디코딩 방법은, 제시될 포인트 클라우드 미디어 트랙의 프레임 레이트를 획득하는 단계; 상기 데이터 소스에 제3 데이터 송신 요청을 송신하여, 상기 데이터 소스에 의해 송신되는 보충 포인트 클라우드 파일을 수신하는 단계 - 상기 보충 포인트 클라우드 파일은 상기 제시될 포인트 클라우드 미디어 트랙의 포인트 클라우드 콘텐츠 및 프레임 레이트와 동일한 포인트 클라우드 콘텐츠 및 동일한 프레임 레이트를 갖는 하나 이상의 다른 포인트 클라우드 미디어 트랙을 포함함 -; 및 상기 하나 이상의 다른 포인트 클라우드 미디어 트랙을 디코딩하고, 상기 하나 이상의 다른 포인트 클라우드 미디어 트랙과 상기 제시될 포인트 클라우드 미디어 트랙을 병합하여 제시하는 단계를 더 포함하는 포인트 클라우드 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 포인트 클라우드 인코딩 방법으로서,서로 다른 인코딩 표준에 따라 송신될 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하여, 동일한 포인트 클라우드 콘텐츠를 갖는 복수의 포인트 클라우드 비트스트림을 획득하는 단계 - 상기 복수의 포인트 클라우드 비트스트림은 서로 다른 프레임 레이트를 갖는 몇몇의 포인트 클라우드 비트스트림을 포함함 -; 및 상기 복수의 포인트 클라우드 비트스트림을 복수의 포인트 클라우드 미디어 트랙으로서 캡슐화하고, 상기 복수의 포인트 클라우드 미디어 트랙을 상기 복수의 포인트 클라우드 비트스트림에 대응하는 프레임 레이트 지시 정보로 채우는 단계 - 상기 프레임 레이트 지시 정보는 상기 복수의 포인트 클라우드 미디어 트랙의 프레임 레이트를 지시함 -를 포함하는 포인트 클라우드 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 복수의 포인트 클라우드 비트스트림을 복수의 포인트 클라우드 미디어 트랙으로서 캡슐화하는 단계 이후에, 상기 포인트 클라우드 인코딩 방법은, 상기 포인트 클라우드 데이터를 송신하는 데 사용되는 스트리밍 미디어 시그널링을 생성하는 단계; 상기 스트리밍 미디어 시그널링을 트랙 그룹을 식별하는 데 사용되는 시간 스케일 그룹 식별자로 채우는 단계 - 상기 트랙 그룹은 동일한 포인트 클라우드 콘텐츠를 갖는 하나 이상의 포인트 클라우드 미디어 트랙을 포함하고, 상기 트랙 그룹은 서로 다른 프레임을 갖는 몇몇의 포인트 클라우드 미디어 트랙을 포함함 -; 및 상기 스트리밍 미디어 시그널링을 데이터 수신기에 송신하는 단계를 더 포함하는 포인트 클라우드 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 스트리밍 미디어 시그널링을 데이터 수신기로 전송하는 단계 이후에, 상기 포인트 클라우드 인코딩 방법은, 상기 스트리밍 미디어 시그널링에 기초하여 생성되고 상기 데이터 수신기에 의해 송신되는 데이터 송신 요청을 수신하는 단계; 및 상기 데이터 송신 요청에 따라 상기 데이터 수신기에 포인트 클라우드 파일을 송신하는 단계 - 상기 포인트 클라우드 파일은 동일한 포인트 클라우드 콘텐츠를 갖는 하나 이상의 포인트 클라우드 미디어 트랙과, 서로 다른 프레임 레이트를 갖는 몇몇의 포인트 클라우드 미디어 트랙을 포함함 -를 더 포함하는 포인트 클라우드 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 포인트 클라우드 미디어 트랙을 상기 복수의 포인트 클라우드 비트스트림에 대응되는 프레임 레이트 지시 정보로 채우는 단계는, 상기 복수의 포인트 클라우드 미디어 트랙의 파일 캡슐화 정보에서, 상기 프레임 레이트 지시 정보에 대응하는 프레임 레이트 지시 필드를 결정하는 단계; 및 상기 파일 캡슐화 정보 내의 상기 프레임 레이트 지시 필드를 상기 복수의 포인트 클라우드 비트스트림에 대응하는 상기 프레임 레이트 지시 정보로 채우는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 포인트 클라우드 디코딩 장치로서, 데이터 소스에 의해 송신되는 포인트 클라우드 파일을 수신하도록 구성된 수신 모듈 - 상기 포인트 클라우드 파일은 동일한 포인트 클라우드 콘텐츠를 갖는 하나 이상의 포인트 클라우드 미디어 트랙과, 서로 다른 프레임 레이트를 갖는 몇몇의 포인트 클라우드 미디어 트랙을 포함함 -; 상기 하나 이상의 포인트 클라우드 미디어 트랙의 파일 캡슐화 정보를 파싱하여, 상기 파일 캡슐화 정보에 실려 전달되는 프레임 레이트 지시 정보를 획득하도록 구성된 파싱 모듈 - 상기 프레임 레이트 지시 정보는 상기 하나 이상의 포인트 클라우드 미디어 트랙의 프레임 레이트를 지시함 -; 및 상기 파일 캡슐화 정보에 실려 전달되는 상기 프레임 레이트 지시 정보에 따라, 상기 포인트 클라우드 파일에서 지정된 프레임 레이트를 갖는 포인트 클라우드 미디어 트랙을 선택하여 디코딩하도록 구성된 디코딩 모듈을 포함하는 포인트 클라우드 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 포인트 클라우드 인코딩 장치로서, 서로 다른 인코딩 표준에 따라 송신될 포인트 클라우드 데이터를 인코딩하여, 동일한 포인트 클라우드 콘텐츠를 갖는 복수의 포인트 클라우드 비트스트림을 획득하도록 구성된 인코딩 모듈 - 상기 복수의 포인트 클라우드 비트스트림은 서로 다른 프레임 레이트를 갖는 몇몇의 포인트 클라우드 비트스트림을 포함함 -; 및 상기 복수의 포인트 클라우드 비트스트림을 복수의 포인트 클라우드 미디어 트랙으로서 캡슐화하고, 상기 복수의 포인트 클라우드 미디어 트랙을 상기 복수의 포인트 클라우드 비트스트림에 대응하는 프레임 레이트 지시 정보로 채우도록 구성된 캡슐화 모듈 - 상기 프레임 레이트 지시 정보는 상기 복수의 포인트 클라우드 미디어 트랙의 프레임 레이트를 지시함 -을 포함하는 포인트 클라우드 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 전자 디바이스로서, 프로세서; 및 상기 프로세서의 실행 가능한 명령을 저장하도록 구성된 메모리를 포함하고, 상기 프로세서는 상기 행 가능한 명령어를 실행함으로써 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동 센젠 난산 디스트릭트 미드웨스트 디스트릭트 오브 하이-테크 파크 커지중이 로드 텐센트 빌딩 **층</address><code>520050388561</code><country>중국</country><engName>TENCENT TECHNOLOGY(SHENZHEN) COMPANY LIMITED</engName><name>텐센트 테크놀로지(센젠) 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, Ying</engName><name>후 잉</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110437255.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1003088-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1003407-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0145704-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237031030.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b05719d23c164151b6acc8d3cec3eb3bdd44611ce0364be4275a2b6cffc8091f7c2c8fc520cdf78366355da221a737166d1a3604955340da</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfef48fe31170fb0372b6684674399f9f643f2a1c2855f39cc91cd975ffa7275fa29e7a148205d185ac82ac644801d0b575bda4a487f47f5f8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>