<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:38.838</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0087172</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>바이어스 전압 인가용 스캔 드라이버 및 이를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>SCAN DRIVER FOR APPLYING A BIAS VOLTAGE AND DISPLAY  DEVICE INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.01.24</openDate><openNumber>10-2024-0010635</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3266</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 바이어스 전압 인가용 스캔 드라이버는 제k 스테이지를 포함하고, 제k 스테이지는 제1 클럭 신호에 응답하여 입력 신호를 제1 노드에 전달하는 입력부, 제1 노드와 제2 노드 사이에 배치되는 스트레스 완화부, 고전원 전압 및 제2 클럭 신호를 수신하고, 제2 노드의 전압에 응답하여 제1 출력 노드를 통해 제2 클럭 신호를 제k 캐리 신호로서 출력하는 캐리 신호 출력부, 고전원 전압 및 제3 클럭 신호를 수신하고, 제2 노드의 전압에 응답하여 제2 출력 노드를 통해 제3 클럭 신호를 제k 출력 신호로서 출력하는 출력 신호 출력부, 제1 노드의 전압에 응답하여 제1 클럭 신호를 제3 노드에 전달하는 유지부, 및 제1 클럭 신호에 응답하여 제1 저전원 전압을 제3 노드에 인가하고, 제2 클럭 신호에 응답하여 고전원 전압을 제1 노드에 인가하는 안정화부를 포함한다. 이 때, 제1 클럭 신호 및 제2 클럭 신호는 고전원 전압과 제1 저전원 전압 사이에서 토글하고, 제3 클럭 신호는 고전원 전압과 제2 저전원 전압 사이에서 토글하며, 제2 저전원 전압이 가변됨에 따라 바이어스 전압이 조절된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 내지 제n(단, n은 2이상의 정수) 화소행들에 바이어스 전압을 인가하기 위한 제1 내지 제n 출력 신호들을 각각 출력하는 제1 내지 제n 스테이지들을 포함하고,상기 제k(단, k는 1이상 n이하의 정수) 스테이지는제1 클럭 신호에 응답하여 입력 신호를 제1 노드에 전달하는 입력부;상기 제1 노드와 제2 노드 사이에 배치되는 스트레스 완화부;고전원 전압 및 제2 클럭 신호를 수신하고, 상기 제2 노드의 전압에 응답하여 제1 출력 노드를 통해 상기 제2 클럭 신호를 제k 캐리 신호로서 출력하는 캐리 신호 출력부;상기 고전원 전압 및 제3 클럭 신호를 수신하고, 상기 제2 노드의 상기 전압에 응답하여 제2 출력 노드를 통해 상기 제3 클럭 신호를 상기 제k 출력 신호로서 출력하는 출력 신호 출력부;상기 제1 노드의 전압에 응답하여 상기 제1 클럭 신호를 제3 노드에 전달하는 유지부; 및상기 제1 클럭 신호에 응답하여 제1 저전원 전압을 상기 제3 노드에 인가하고, 상기 제2 클럭 신호에 응답하여 상기 고전원 전압을 상기 제1 노드에 인가하는 안정화부를 포함하고,상기 제1 클럭 신호 및 상기 제2 클럭 신호는 상기 고전원 전압과 상기 제1 저전원 전압 사이에서 토글(toggle)하고, 상기 제3 클럭 신호는 상기 고전원 전압과 제2 저전원 전압 사이에서 토글하며, 상기 제2 저전원 전압이 가변됨에 따라 상기 바이어스 전압이 조절되는 것을 특징으로 하는 바이어스 전압 인가용 스캔 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 입력 신호는 스캔 개시 신호 또는 이전 캐리 신호인 것을 특징으로 하는 바이어스 전압 인가용 스캔 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 입력부는상기 입력 신호를 수신하는 제1 단자, 상기 제1 노드에 연결되는 제2 단자 및 상기 제1 클럭 신호를 수신하는 게이트 단자를 포함하는 제1 트랜지스터를 포함하는 것을 특징으로 하는 바이어스 전압 인가용 스캔 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 스트레스 완화부는상기 제1 노드에 연결되는 제1 단자, 상기 제2 노드에 연결되는 제2 단자 및 상기 제1 저전원 전압을 수신하는 게이트 단자를 포함하는 제8 트랜지스터를 포함하는 것을 특징으로 하는 바이어스 전압 인가용 스캔 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 캐리 신호 출력부는상기 고전원 전압을 수신하는 제1 단자, 상기 제1 출력 노드에 연결되는 제2 단자 및 상기 제3 노드에 연결되는 게이트 단자를 포함하는 제9 트랜지스터; 및상기 제1 출력 노드에 연결되는 제1 단자, 상기 제2 클럭 신호를 수신하는 제2 단자 및 상기 제2 노드에 연결되는 게이트 단자를 포함하는 제10 트랜지스터를 포함하는 것을 특징으로 하는 바이어스 전압 인가용 스캔 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 출력 신호 출력부는상기 고전원 전압을 수신하는 제1 단자, 상기 제2 출력 노드에 연결되는 제2 단자 및 상기 제3 노드에 연결되는 게이트 단자를 포함하는 제6 트랜지스터; 및상기 제2 출력 노드에 연결되는 제1 단자, 상기 제3 클럭 신호를 수신하는 제2 단자 및 상기 제2 노드에 연결되는 게이트 단자를 포함하는 제7 트랜지스터를 포함하는 것을 특징으로 하는 바이어스 전압 인가용 스캔 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 유지부는상기 제3 노드에 연결되는 제1 단자, 상기 제1 클럭 신호를 수신하는 제2 단자 및 상기 제1 노드에 연결되는 게이트 단자를 포함하는 제4 트랜지스터를 포함하는 것을 특징으로 하는 바이어스 전압 인가용 스캔 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 안정화부는상기 고전원 전압을 수신하는 제1 단자, 제2 단자 및 상기 제3 노드에 연결되는 게이트 단자를 포함하는 제2 트랜지스터;상기 제2 트랜지스터의 상기 제2 단자에 연결되는 제1 단자, 상기 제1 노드에 연결되는 제2 단자 및 상기 제2 클럭 신호를 수신하는 게이트 단자를 포함하는 제3 트랜지스터;상기 고전원 전압을 수신하는 제1 단자 및 상기 제3 노드에 연결되는 제2 단자를 포함하는 제1 커패시터; 및상기 제3 노드에 연결되는 제1 단자, 상기 제1 저전원 전압을 수신하는 제2 단자 및 상기 제1 클럭 신호를 수신하는 게이트 단자를 포함하는 제5 트랜지스터를 포함하는 것을 특징으로 하는 바이어스 전압 인가용 스캔 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 제2 노드와 상기 제1 출력 노드 사이에 배치되는 부트스트랩부를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 바이어스 전압 인가용 스캔 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 부트스트랩부는상기 제2 노드에 연결되는 제1 단자 및 상기 제1 출력 노드에 연결되는 제2 단자를 포함하는 제2 커패시터를 포함하는 것을 특징으로 하는 바이어스 전압 인가용 스캔 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 내지 제n(단, n은 2이상의 정수) 화소행들에 바이어스 전압을 인가하기 위한 제1 내지 제n 출력 신호들을 각각 출력하는 제1 내지 제n 스테이지들을 포함하고,상기 제k(단, k는 1이상 n이하의 정수) 스테이지는제1 클럭 신호에 응답하여 입력 신호를 제1 노드에 전달하는 입력부;상기 제1 노드와 제2 노드 사이에 배치되는 스트레스 완화부;제1 고전원 전압 및 제2 클럭 신호를 수신하고, 상기 제2 노드의 전압에 응답하여 제1 출력 노드를 통해 상기 제2 클럭 신호를 제k 캐리 신호로서 출력하는 캐리 신호 출력부;제2 고전원 전압 및 제3 클럭 신호를 수신하고, 상기 제2 노드의 상기 전압에 응답하여 제2 출력 노드를 통해 상기 제3 클럭 신호를 상기 제k 출력 신호로서 출력하는 출력 신호 출력부;상기 제1 노드의 전압에 응답하여 상기 제1 클럭 신호를 제3 노드에 전달하는 유지부; 및상기 제1 클럭 신호에 응답하여 제1 저전원 전압을 상기 제3 노드에 인가하고, 상기 제2 클럭 신호에 응답하여 상기 제1 고전원 전압을 상기 제1 노드에 인가하는 안정화부를 포함하고,상기 제1 클럭 신호 및 상기 제2 클럭 신호는 상기 제1 고전원 전압과 상기 제1 저전원 전압 사이에서 토글(toggle)하고, 상기 제3 클럭 신호는 상기 제2 고전원 전압과 제2 저전원 전압 사이에서 토글하며, 상기 제2 고전원 전압과 상기 제2 저전원 전압 중에서 적어도 하나가 가변됨에 따라 상기 바이어스 전압이 조절되는 것을 특징으로 하는 바이어스 전압 인가용 스캔 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 입력 신호는 스캔 개시 신호 또는 이전 캐리 신호인 것을 특징으로 하는 바이어스 전압 인가용 스캔 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 입력부는상기 입력 신호를 수신하는 제1 단자, 상기 제1 노드에 연결되는 제2 단자 및 상기 제1 클럭 신호를 수신하는 게이트 단자를 포함하는 제1 트랜지스터를 포함하는 것을 특징으로 하는 바이어스 전압 인가용 스캔 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서, 상기 스트레스 완화부는상기 제1 노드에 연결되는 제1 단자, 상기 제2 노드에 연결되는 제2 단자 및 상기 제1 저전원 전압을 수신하는 게이트 단자를 포함하는 제8 트랜지스터를 포함하는 것을 특징으로 하는 바이어스 전압 인가용 스캔 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항에 있어서, 상기 캐리 신호 출력부는상기 제1 고전원 전압을 수신하는 제1 단자, 상기 제1 출력 노드에 연결되는 제2 단자 및 상기 제3 노드에 연결되는 게이트 단자를 포함하는 제9 트랜지스터; 및상기 제1 출력 노드에 연결되는 제1 단자, 상기 제2 클럭 신호를 수신하는 제2 단자 및 상기 제2 노드에 연결되는 게이트 단자를 포함하는 제10 트랜지스터를 포함하는 것을 특징으로 하는 바이어스 전압 인가용 스캔 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항에 있어서, 상기 출력 신호 출력부는상기 제2 고전원 전압을 수신하는 제1 단자, 상기 제2 출력 노드에 연결되는 제2 단자 및 상기 제3 노드에 연결되는 게이트 단자를 포함하는 제6 트랜지스터; 및상기 제2 출력 노드에 연결되는 제1 단자, 상기 제3 클럭 신호를 수신하는 제2 단자 및 상기 제2 노드에 연결되는 게이트 단자를 포함하는 제7 트랜지스터를 포함하는 것을 특징으로 하는 바이어스 전압 인가용 스캔 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항에 있어서, 상기 유지부는상기 제3 노드에 연결되는 제1 단자, 상기 제1 클럭 신호를 수신하는 제2 단자 및 상기 제1 노드에 연결되는 게이트 단자를 포함하는 제4 트랜지스터를 포함하는 것을 특징으로 하는 바이어스 전압 인가용 스캔 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항에 있어서, 상기 안정화부는상기 제1 고전원 전압을 수신하는 제1 단자, 제2 단자 및 상기 제3 노드에 연결되는 게이트 단자를 포함하는 제2 트랜지스터;상기 제2 트랜지스터의 상기 제2 단자에 연결되는 제1 단자, 상기 제1 노드에 연결되는 제2 단자 및 상기 제2 클럭 신호를 수신하는 게이트 단자를 포함하는 제3 트랜지스터;상기 제1 고전원 전압을 수신하는 제1 단자 및 상기 제3 노드에 연결되는 제2 단자를 포함하는 제1 커패시터; 및상기 제3 노드에 연결되는 제1 단자, 상기 제1 저전원 전압을 수신하는 제2 단자 및 상기 제1 클럭 신호를 수신하는 게이트 단자를 포함하는 제5 트랜지스터를 포함하는 것을 특징으로 하는 바이어스 전압 인가용 스캔 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항에 있어서,상기 제2 노드와 상기 제1 출력 노드 사이에 배치되는 부트스트랩부를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 바이어스 전압 인가용 스캔 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 부트스트랩부는상기 제2 노드에 연결되는 제1 단자 및 상기 제1 출력 노드에 연결되는 제2 단자를 포함하는 제2 커패시터를 포함하는 것을 특징으로 하는 바이어스 전압 인가용 스캔 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 구동 트랜지스터의 게이트 단자에 부스팅 커패시터를 통해 바이어스 전압이 인가되는 구조를 가진 회소 회로들로 이루어진 제1 내지 제n(단, n은 2이상의 정수) 화소행들을 포함하는 표시 패널;상기 표시 패널을 구동하는 표시 패널 드라이버; 및상기 제1 내지 제n 화소행들에 상기 바이어스 전압을 인가하기 위한 제1 내지 제n 출력 신호들을 각각 출력하는 제1 내지 제n 스테이지들을 포함하는 바이어스 전압 인가용 스캔 드라이버를 포함하고,상기 바이어스 전압은 상기 제k(단, k는 1이상 n이하의 정수) 출력 신호의 하이(high) 레벨 전압과 로우(low) 레벨 전압 사이의 차이에 해당하고, 상기 하이 레벨 전압과 상기 로우 레벨 전압 중에서 적어도 하나 이상이 가변됨에 따라 상기 바이어스 전압이 조절되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 제k 스테이지는제1 클럭 신호에 응답하여 입력 신호를 제1 노드에 전달하는 입력부;상기 제1 노드와 제2 노드 사이에 배치되는 스트레스 완화부;고전원 전압 및 제2 클럭 신호를 수신하고, 상기 제2 노드의 전압에 응답하여 제1 출력 노드를 통해 상기 제2 클럭 신호를 제k 캐리 신호로서 출력하는 캐리 신호 출력부;상기 고전원 전압 및 제3 클럭 신호를 수신하고, 상기 제2 노드의 상기 전압에 응답하여 제2 출력 노드를 통해 상기 제3 클럭 신호를 상기 제k 출력 신호로서 출력하는 출력 신호 출력부;상기 제1 노드의 전압에 응답하여 상기 제1 클럭 신호를 제3 노드에 전달하는 유지부; 및상기 제1 클럭 신호에 응답하여 제1 저전원 전압을 상기 제3 노드에 인가하고, 상기 제2 클럭 신호에 응답하여 상기 고전원 전압을 상기 제1 노드에 인가하는 안정화부를 포함하고,상기 제1 클럭 신호 및 상기 제2 클럭 신호는 상기 고전원 전압과 상기 제1 저전원 전압 사이에서 토글(toggle)하고, 상기 제3 클럭 신호는 상기 고전원 전압과 제2 저전원 전압 사이에서 토글하며, 상기 제2 저전원 전압이 가변됨에 따라 상기 바이어스 전압이 조절되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 입력 신호는 스캔 개시 신호 또는 이전 캐리 신호인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항에 있어서, 상기 제k 스테이지는제1 클럭 신호에 응답하여 입력 신호를 제1 노드에 전달하는 입력부;상기 제1 노드와 제2 노드 사이에 배치되는 스트레스 완화부;제1 고전원 전압 및 제2 클럭 신호를 수신하고, 상기 제2 노드의 전압에 응답하여 제1 출력 노드를 통해 상기 제2 클럭 신호를 제k 캐리 신호로서 출력하는 캐리 신호 출력부;제2 고전원 전압 및 제3 클럭 신호를 수신하고, 상기 제2 노드의 상기 전압에 응답하여 제2 출력 노드를 통해 상기 제3 클럭 신호를 상기 제k 출력 신호로서 출력하는 출력 신호 출력부;상기 제1 노드의 전압에 응답하여 상기 제1 클럭 신호를 제3 노드에 전달하는 유지부; 및상기 제1 클럭 신호에 응답하여 제1 저전원 전압을 상기 제3 노드에 인가하고, 상기 제2 클럭 신호에 응답하여 상기 제1 고전원 전압을 상기 제1 노드에 인가하는 안정화부를 포함하고,상기 제1 클럭 신호 및 상기 제2 클럭 신호는 상기 제1 고전원 전압과 상기 제1 저전원 전압 사이에서 토글(toggle)하고, 상기 제3 클럭 신호는 상기 제2 고전원 전압과 제2 저전원 전압 사이에서 토글하며, 상기 제2 고전원 전압과 상기 제2 저전원 전압 중에서 적어도 하나가 가변됨에 따라 상기 바이어스 전압이 조절되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 입력 신호는 스캔 개시 신호 또는 이전 캐리 신호인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG Jang Mi</engName><name>강장미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Hyeong Seok</engName><name>김형석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 권선구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK Jun Hyun</engName><name>박준현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONG Min Jae</engName><name>정민재</name></inventorInfo><inventorInfo><address>울산광역시 중구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON Mu Kyung</engName><name>전무경</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0737073-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0748278-74</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220087172.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934c90477689c05bdbde24d8784a7ea54e7ff5a33f6c51f28bca0f687a66ada6526bda68c60e93b502438bc14af9c9e43259a2a1e31f54a513</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8e68444890c3a65b0627f432095fd8ae4100a29387f9d392a4922c1fef7de1054452a3cda131a2f0b1e5e998d637888bbbdc36134f03d2b0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>