<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:19.2519</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7033955</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전면 스마트폰 카메라로의 광학적 지문인식 통합</inventionTitle><inventionTitleEng>INTEGRATING OPTICAL FINGERPRINTING INTO A FRONT-FACING SMARTPHONE CAMERA</inventionTitleEng><openDate>2023.12.15</openDate><openNumber>10-2023-0169119</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 구현들에서, 제어 시스템은 카메라 영역 터치를 나타내는 터치 센서 신호들을 터치 센서 시스템으로부터 수신할 수도 있고, 카메라 영역 터치는 카메라 영역 내의 투명 커버를 터치하는 타겟 오브젝트에 대응한다. 제어 시스템은 카메라 영역 터치에 응답하여, 타겟 오브젝트에 광을 제공하기 위해 광원 시스템을 제어할 수도 있다. 제어 시스템은 카메라로부터, 타겟 오브젝트로부터 반사되고/되거나 산란된 광에 대응하는 이미지 데이터를 수신할 수도 있다. 제어 시스템은 이미지 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 지문 인증 프로세스를 수행할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022221804</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/071188</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,투명 커버;터치 센서 시스템;상기 투명 커버의 카메라 영역에 근접한 카메라;광원 시스템; 및상기 터치 센서 시스템, 상기 카메라 및 상기 광원 시스템과 통신하기 위하여 구성된 제어 시스템을 포함하고,상기 제어 시스템은 또한: 카메라 영역 터치를 나타내는 터치 센서 신호들을 상기 터치 센서 시스템으로부터 수신하는 것으로서, 상기 카메라 영역 터치는 상기 카메라 영역 내의 상기 투명 커버를 터치하는 타겟 오브젝트에 대응하는, 상기 터치 센서 신호들을 수신하고; 상기 카메라 영역 터치에 응답하여, 상기 타겟 오브젝트에 광을 제공하기 위해 상기 광원 시스템을 제어하고;  상기 카메라로부터, 상기 타겟 오브젝트로부터 반사된 광 또는 스캐터링된 광에 대응하는 이미지 데이터를 수신하고; 그리고 상기 이미지 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 지문 인증 프로세스를 수행하도록 구성되고;상기 광원 시스템은 광을 상기 투명 커버에 커플링하도록 구성된 광-터닝 필름 (light-turning film) 을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 광원 시스템은 상기 카메라에 근접하고 상기 타겟 오브젝트가 상기 카메라 영역을 터치하고 있을 때 상기 타겟 오브젝트를 조명하도록 구성된 적어도 하나의 광원을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 카메라에 근접한 적어도 하나의 광원은 발광 다이오드를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 광-터닝 필름은 상기 투명 커버와 상기 광원 시스템의 적어도 하나의 광원 사이에 상주하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 광원 시스템의 적어도 하나의 광원은 상기 투명 커버의 제 1 측면 상에 상주하고, 상기 광-터닝 필름은 상기 투명 커버의 제 2 및 대향 측면 상에 상주하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 광-터닝 필름은 홀로그래픽 볼륨 격자, 표면 릴리프 격자 또는 반사 패싯들 중 하나 이상을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 광원 시스템은 상기 광-터닝 필름에 광을 제공하도록 구성된 하나 이상의 디스플레이 픽셀들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 하나 이상의 디스플레이 픽셀들은 하나 이상의 발광 다이오드 픽셀들, 하나 이상의 유기 발광 다이오드 픽셀들 또는 하나 이상의 액정 디스플레이 픽셀들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 광원 시스템은 에지 커플링을 통해 광을 상기 투명 커버에 커플링하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 이미지 데이터로부터 지문 피처들을 추출하도록 구성되고 상기 지문 인증 프로세스는 현재 획득된 지문 피처들을 등록 프로세스 동안 획득된 지문 피처들과 비교하는 것을 수반하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 지문 피처들은 지문 특징점, 키포인트 또는 땀구멍 중 하나 이상을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 제어 시스템은 상기 카메라로 하여금 타겟 오브젝트의 적어도 일부분에 초점을 맞추게 하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 방법으로서,제어 시스템에 의해, 카메라 영역 터치를 나타내는 터치 센서 신호들을 터치 센서 시스템으로부터 수신하는 단계로서, 상기 카메라 영역 터치는 카메라 영역 내의 투명 커버를 터치하는 타겟 오브젝트에 대응하는, 상기 터치 센서 신호들을 수신하는 단계;상기 제어 시스템에 의해 그리고 상기 카메라 영역 터치에 응답하여, 상기 타겟 오브젝트에 광을 제공하기 위해 광원 시스템을 제어하는 단계; 카메라로부터 그리고 상기 제어 시스템에 의해, 상기 타겟 오브젝트로부터 반사된 광 또는 스캐터링된 광에 대응하는 이미지 데이터를 수신하는 단계; 및상기 제어 시스템에 의해, 상기 이미지 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 지문 인증 프로세스를 수행하는 단계를 포함하고;상기 광원 시스템은 광을 상기 투명 커버에 커플링하도록 구성된 광-터닝 필름을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 에지 커플링을 통해 광을 상기 투명 커버에 커플링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서, 상기 제어 시스템에 의해, 이미지 데이터로부터 지문 피처들을 추출하는 단계를 더 포함하고, 상기 지문 인증 프로세스는 현재 획득된 지문 피처들을 등록 프로세스 동안 획득된 지문 피처들과 비교하는 것을 수반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 지문 피처들은 지문 특징점, 키포인트 또는 땀구멍 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 13 항에 있어서,상기 제어 시스템에 의해, 상기 카메라로 하여금 상기 타겟 오브젝트의 적어도 일부에 초점을 맞추게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 소프트웨어를 저장한 하나 이상의 비일시적 저장 매체로서,상기 소프트웨어는 방법을 수행하기 위해 하나 이상의 디바이스들을 제어하기 위한 명령들의 세트를 포함하고,상기 방법은: 제어 시스템에 의해, 카메라 영역 터치를 나타내는 터치 센서 신호들을 터치 센서 시스템으로부터 수신하는 단계로서, 상기 카메라 영역 터치는 카메라 영역 내의 투명 커버를 터치하는 타겟 오브젝트에 대응하는, 상기 터치 센서 신호들을 수신하는 단계; 상기 제어 시스템에 의해 그리고 상기 카메라 영역 터치에 응답하여, 상기 타겟 오브젝트에 광을 제공하기 위해 광원 시스템을 제어하는 단계;  카메라로부터 그리고 상기 제어 시스템에 의해, 상기 타겟 오브젝트로부터 반사된 광 또는 스캐터링된 광에 대응하는 이미지 데이터를 수신하는 단계; 및 상기 제어 시스템에 의해, 상기 이미지 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 지문 인증 프로세스를 수행하는 단계를 포함하고;상기 광원 시스템은 광을 상기 투명 커버에 커플링하도록 구성된 광-터닝 필름을 포함하는, 소프트웨어를 저장한 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 방법은 에지 커플링을 통해 광을 상기 투명 커버에 커플링하는 단계를 더 포함하는, 소프트웨어를 저장한 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서, 상기 방법은 상기 제어 시스템에 의해, 이미지 데이터로부터 지문 피처들을 추출하는 단계를 더 포함하고, 상기 지문 인증 프로세스는 현재 획득된 지문 피처들을 등록 프로세스 동안 획득된 지문 피처들과 비교하는 것을 수반하는, 소프트웨어를 저장한 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 지문 피처들은 지문 특징점, 키포인트 또는 땀구멍 중 하나 이상을 포함하는, 소프트웨어를 저장한 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 18 항에 있어서, 상기 방법은 상기 제어 시스템에 의해, 상기 카메라로 하여금 상기 타겟 오브젝트의 적어도 일부에 초점을 맞추게 하는 단계를 더 포함하는, 소프트웨어를 저장한 하나 이상의 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 장치로서,투명 커버;터치 센서 시스템;상기 투명 커버의 카메라 영역에 근접한 카메라;광원 시스템; 및제어 수단을 포함하고, 상기 제어 수단은, 카메라 영역 터치를 나타내는 터치 센서 신호들을 상기 터치 센서 시스템으로부터 수신하는 것으로서, 상기 카메라 영역 터치는 상기 카메라 영역 내의 상기 투명 커버를 터치하는 타겟 오브젝트에 대응하는, 상기 터치 센서 신호들을 수신하고; 상기 카메라 영역 터치에 응답하여, 상기 타겟 오브젝트에 광을 제공하기 위해 상기 광원 시스템을 제어하고;  상기 카메라로부터, 상기 타겟 오브젝트로부터 반사된 광 또는 스캐터링된 광에 대응하는 이미지 데이터를 수신하고; 그리고 상기 이미지 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 지문 인증 프로세스를 수행하기 위한 것이고,상기 광원 시스템은 광을 상기 투명 커버에 커플링하도록 구성된 광-터닝 필름을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 광원 시스템은 상기 카메라에 근접하고 상기 타겟 오브젝트가 상기 카메라 영역을 터치하고 있을 때 상기 타겟 오브젝트를 조명하도록 구성된 적어도 하나의 광원을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 카메라에 근접한 적어도 하나의 광원은 발광 다이오드를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 23 항에 있어서, 상기 광원 시스템은 광을 상기 투명 커버에 커플링하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 광원 시스템은 광을 상기 투명 커버에 커플링하도록 구성된 광-터닝 필름을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 광-터닝 필름은 상기 투명 커버와 상기 광원 시스템의 적어도 하나의 광원 사이에 상주하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>GRUHLKE, RUSSELL WAYNE</engName><name>그룰크 러셀 웨인 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country> </country><engName>GUDIVADA, NAGA CHANDAN BABU</engName><name>구디바다 나가 찬단 바부</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/301,708</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1089408-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0183675-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0217767-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.02.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0217768-24</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237033955.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935ffb7af845992d86c6029df06b5669f785f90cdad817ec3a4ba376f02f38e5b061729f056d115e6196006b4aeab3ee81cc6a8a6fb024a375</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6d1815af8c7dab20f5897da6cbcf49d6ebade6cc876022409246815d9879dd4aeac1adf13069b4f1896ec0f790aa1fd8ffabd8248d10c327</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>