<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:57.5357</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7024190</applicationNumber><claimCount>13</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>송신 방법, 송신 장치 및 전자 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>SENDING METHOD AND APPARATUS, AND ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.08.04</openDate><openNumber>10-2023-0116940</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/72436</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 송신 방법, 송신 장치 및 전자 기기를 공개한다. 상기 방법은, 목표 그룹의 통신 인터페이스에서 수행한 제1 입력을 수신하는 단계; 상기 제1 입력에 응답하여, M개의 식별자를 표시하는 바, 각 식별자는 상기 목표 그룹에 포함된 그룹 구성원을 지시하기 위한 것이고, 상기 M개의 식별자는 다중 선택을 지지하는 단계; 상기 M개의 식별자 중의 N개의 식별자에 대한 제2 입력을 수신하는 단계; 상기 제2 입력에 응답하여, 인풋 박스에 기설정된 조합 형태의 기설정된 부호와 N개의 이름을 표시하는 바, 상기 N개의 이름은 상기 N개의 식별자가 지시하는 N개의 그룹 구성원의 이름인 단계; 상기 목표 그룹에서 통신 메시지를 송신하는 바, 상기 통신 메시지는 상기 기설정된 조합 형태의 기설정된 부호와 N개의 이름을 포함하는 단계;를 포함하며, 상기 기설정된 조합 형태의 기설정된 부호와 N개의 이름은 상기 N개의 그룹 구성원에게 상기 통신 메시지를 확인하도록 알리기 위한 것이고, M과 N은 모두 2보다 크거나 같은 정수이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022135295</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/139102</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 송신 방법에 있어서,상기 방법은,목표 그룹의 통신 인터페이스에서 수행한 제1 입력을 수신하는 단계;상기 제1 입력에 응답하여, M개의 식별자를 표시하는 바, 각 식별자는 상기 목표 그룹에 포함된 그룹 구성원을 표시하기 위한 것이고, 상기 M개의 식별자는 다중 선택을 지지하는 단계;상기 M개의 식별자 중의 N개의 식별자에 대한 제2 입력을 수신하는 단계;상기 제1 입력에 응답하여, M개의 식별자를 표시하는 바, 각 식별자는 상기 목표 그룹에 포함된 그룹 구성원을 지시하기 위한 것이고, 상기 M개의 식별자는 다중 선택을 지지하는 단계;상기 M개의 식별자 중의 N개의 식별자에 대한 제2 입력을 수신하는 단계;상기 제2 입력에 응답하여, 인풋 박스에 기설정된 조합 형태의 기설정된 부호와 N개의 이름을 표시하는 바, 상기 N개의 이름은 상기 N개의 식별자가 지시하는 N개의 그룹 구성원의 이름인 단계; 및상기 목표 그룹에서 상기 기설정된 조합 형태의 기설정된 부호와 N개의 이름을 포함하는 통신 메시지를 송신하는 단계;를 포함하며,상기 기설정된 조합 형태의 기설정된 부호와 N개의 이름은 상기 N개의 그룹 구성원에게 상기 통신 메시지를 확인하도록 알리기 위한 것이고, M과 N은 모두 2보다 크거나 같은 정수인 송신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 M개의 식별자 중의 각 식별자는 하나의 그룹 구성원의 프로필 사진과 하나의 체크박스를 포함하며; 상기 제2 입력은 N개의 제1 서브 입력과 제2 서브 입력을 포함하고;상기 제2 입력에 응답하여, 인풋 박스에 기설정된 조합 형태의 기설정된 부호와 N개의 이름을 표시하는 단계는,i번째 체크박스에 대한 i번째 제1 서브 입력에 응답하여, 상기 i번째 체크박스에 선택된 식별자를 추가하는 바, 상기 선택된 식별자는 상기 i번째 체크박스에 대응되는 그룹 구성원의 선택을 지시하는 단계; 및상기 제2 서브 입력에 응답하여, 인풋 박스에 기설정된 조합 형태의 기설정된 부호와 N개의 이름을 표시하는 단계;를 포함하는 송신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 제1 입력이 제1 프로필 사진에 대한 입력이고 상기 제1 프로필 사진이 상기 통신 인터페이스 내의 임의의 그룹 구성원의 프로필 사진인 경우, 상기 M개의 식별자는 상기 통신 인터페이스에 표시되고;상기 제1 입력이 상기 인풋 박스에 상기 기설정된 부호를 입력하는 입력인 경우, 상기 M개의 식별자는 그룹 구성원 목록 인터페이스에 표시되며;상기 통신 인터페이스와 상기 그룹 구성원 목록 인터페이스는 서로 다른 인터페이스인 송신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 송신 방법에 있어서,상기 방법은,목표 그룹의 통신 인터페이스 내의 제1 메시지에 대한 제3 입력을 수신하는 단계;상기 제3 입력에 응답하여, 상기 제1 메시지가 기설정된 부호와 상기 목표 그룹에서 S개의 그룹 구성원의 이름을 포함하는 경우, 인풋 박스에 기설정된 조합 형태의 기설정된 부호와 S개의 그룹 구성원의 이름을 표시하는 단계; 및상기 목표 그룹에서 통신 메시지를 송신하는 바, 상기 통신 메시지는 상기 기설정된 조합 형태의 기설정된 부호와 S개의 그룹 구성원의 이름을 포함하는 단계;를 포함하며,상기 기설정된 조합 형태의 기설정된 부호와 S개의 그룹 구성원의 이름은 상기 S개의 그룹 구성원에게 상기 통신 메시지를 확인하도록 알리기 위한 것이고, S는 2보다 크거나 같은 정수인 송신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 목표 그룹에서 통신 메시지를 송신하기 전에,상기 제3 입력에 응답하여, 상기 제1 메시지가 목표 채팅 내용을 포함하는 경우, 상기 인풋 박스에 상기 목표 채팅 내용을 표시하는 단계를 더 포함하며;상기 목표 그룹에서 통신 메시지를 송신하는 단계는,목표 컨트롤에 대한 제4 입력을 수신하는 단계; 및상기 제4 입력에 응답하여, 상기 목표 그룹에서 통신 메시지를 송신하는 바, 상기 통신 메시지는 상기 목표 채팅 내용 및 상기 기설정된 조합 형태의 기설정된 부호와 S개의 그룹 구성원의 이름을 포함하는 단계;를 포함하는 송신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 송신 장치에 있어서,상기 송신 장치는,수신 모듈, 디스플레이 모듈과 송신 모듈을 포함하며;상기 수신 모듈은 목표 그룹의 통신 인터페이스 내의 제1 입력을 수신하기 위한 것이고;상기 디스플레이 모듈은 상기 수신 모듈이 수신한 상기 제1 입력에 응답하여, M개의 식별자를 표시하기 위한 것이고, 식별자는 상기 목표 그룹에 포함된 그룹 구성원을 지시하기 위한 것이며, 상기 M개의 식별자는 다중 선택을 지지하고;상기 수신 모듈은 또한 상기 디스플레이 모듈에 표시된 M개의 식별자 중의 N개의 식별자에 대한 제2 입력을 수신하기 위한 것이며;상기 디스플레이 모듈은 또한 상기 수신 모듈이 수신한 상기 제2 입력에 응답하여, 인풋 박스에 기설정된 조합 형태로 기설정된 부호와 N개의 이름을 표시하기 위한 것이고, 상기 N개의 이름은 상기 N개의 식별자가 지시하는 N개의 그룹 구성원의 이름이며;상기 송신 모듈은 상기 목표 그룹에서 통신 메시지를 송신하기 위한 것이고, 상기 통신 메시지는 상기 기설정된 조합 형태의 기설정된 부호와 N개의 이름을 포함하며;상기 기설정된 조합 형태의 기설정된 부호와 N개의 이름은 상기 N개의 그룹 구성원에게 상기 통신 메시지를 확인하도록 알리기 위한 것이고, M과 N은 모두 2보다 크거나 같은 정수인 송신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 M개의 식별자 중의 각 식별자는 하나의 그룹 구성원의 프로필 사진과 하나의 체크박스를 포함하며; 상기 제2 입력은 N개의 제1 서브 입력과 제2 서브 입력을 포함하고;상기 디스플레이 모듈은 구체적으로,i번째 체크박스에 대한 i번째 제1 서브 입력에 응답하여, 상기 i번째 체크박스에 선택된 식별자를 추가하는 바, 상기 선택된 식별자는 상기 i번째 체크박스에 대응되는 그룹 구성원을 선택하는 것을 지시하기 위한 것이며;상기 제2 서브 입력에 응답하여, 인풋 박스에 기설정된 조합 형태의 기설정된 부호와 N개의 이름을 표시하기 위한 것인 송신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서,상기 제1 입력이 제1 프로필 사진에 대한 입력이고 상기 제1 프로필 사진이 상기 통신 인터페이스 내의 임의의 그룹 구성원의 프로필 사진인 경우, 상기 M개의 식별자는 상기 통신 인터페이스에 표시되며;상기 제1 입력이 상기 인풋 박스에 상기 기설정된 부호를 입력하는 입력인 경우, 상기 M개의 식별자는 그룹 구성원 목록 인터페이스에 표시되며;상기 통신 인터페이스와 상기 그룹 구성원 목록 인터페이스는 서로 다른 인터페이스인 송신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 송신 장치에 있어서,상기 송신 장치는,수신 모듈, 디스플레이 모듈과 송신 모듈을 포함하며;상기 수신 모듈은 목표 그룹의 통신 인터페이스 내의 제1 메시지에 대한 제3 입력을 수신하기 위한 것이고;상기 디스플레이 모듈은 상기 수신 모듈이 수신한 상기 제3 입력에 응답하여, 상기 제1 메시지가 기설정된 부호와 상기 목표 그룹에서 S개의 그룹 구성원의 이름을 포함하는 경우, 인풋 박스에 기설정된 조합 형태의 기설정된 부호와 S개의 그룹 구성원의 이름을 표시하기 위한 것이고;상기 송신 모듈은 상기 목표 그룹에서 통신 메시지를 송신하기 위한 것이며, 상기 통신 메시지는 상기 기설정된 조합 형태의 기설정된 부호와 S개의 그룹 구성원의 이름을 포함하고;상기 기설정된 조합 형태의 기설정된 부호와 S개의 그룹 구성원의 이름은 상기 S개의 그룹 구성원에게 상기 통신 메시지를 확인하도록 알리기 위한 것이고, S는 2보다 크거나 같은 정수인 송신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 디스플레이 모듈은 또한 상기 수신 모듈이 수신한 제3 입력에 응답하여, 상기 제1 메시지가 목표 채팅 내용을 포함하는 경우, 상기 인풋 박스에 상기 목표 채팅 내용을 표시하기 위한 것이고;상기 수신 모듈은 목표 컨트롤에 대한 제4 입력을 수신하기 위한 것이며;상기 송신 모듈은 구체적으로 상기 수신 모듈이 수신한 상기 제4 입력에 응답하여, 상기 목표 그룹에서 통신 메시지를 송신하기 위한 것이고, 상기 통신 메시지는 상기 목표 채팅 내용 및 상기 기설정된 조합 형태의 기설정된 부호와 S개의 그룹 구성원의 이름을 포함하는 송신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에 의해 실행 가능한 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행되면 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 송신 방법의 단계가 구현되는 것을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 프로세서에 의해 실행되면 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 송신 방법의 단계가 구현되는 프로그램 또는 명령이 저장되어 있는 것을 특징으로 하는 판독 가능한 저장매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되면 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 따른 상기 송신 방법이 구현되는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행되면 제4항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 상기 송신 방법이 구현되는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 따른 송신 방법을 구현하도록 구성되는 전자기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제4항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 송신 방법을 구현하도록 구성되는 전자기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하며, 상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서와 결합되고, 상기 프로세서는 프로그램 또는 명령을 실행하여 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 따른 송신 방법을 구현하는 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하며, 상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서와 결합되고, 상기 프로세서는 프로그램 또는 명령을 실행하여 제4항 내지 제5항 중 어느 한 항에 따른 송신 방법을 구현하는 칩.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>SHI, Congbin</engName><name>스 충빈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층(역삼동, 두원빌딩)</address><code>920061000016</code><country>대한민국</country><engName>MI PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인명인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202011553760.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0778282-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0783608-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0783653-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0115141-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.20</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0791997-27</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237024190.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93843c1f1a18635ba8f547afbe71e6f8005aa314a4d4369e9fbce236cf40d9bcffe208f2972746319d4347a357a0fa04cb6177d84ba93b4132</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3583621afd3c3488d7edbc0f9a60788bef9295285f50340ef0f3367fefa01b660f6c8170b1248404d436b82e80859f9ec86e6f0e8c7fe976</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>