<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:30.4130</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0177115</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>차량의 번호판의 문자열을 식별하기 위한 전자 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE AND METHOD FOR IDENTIFYING CHARACTER  STRING OF LICENSE PLATE OF CAR</inventionTitleEng><openDate>2025.06.16</openDate><openNumber>10-2025-0087382</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 30/196</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 30/146</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/94</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 40/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시 예에 따르면, 전자 장치는, 적어도 하나의 카메라, 통신 회로, 메모리, 및 상기 적어도 하나의 카메라, 상기 통신 회로 및 상기 메모리와 작동적으로 연결된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 카메라를 통해 영상 정보를 획득하고, 상기 영상 정보에 기반하여, 지정된 차량을 포함하는 복수의 이미지들을 식별하고, 상기 복수의 이미지들 내에서, 상기 지정된 차량의 번호판(license plate)에 상응하는 지정된 영역을 식별하고, 상기 복수의 이미지들에 기반하여, 상기 지정된 영역에 관한 이미지 정보를 상기 전자 장치와 연결된 서버에게 전송하고, 상기 지정된 영역에 관한 상기 이미지 정보를 상기 서버에게 전송하는 것에 기반하여, 상기 지정된 영역에 관한 텍스트 정보를 상기 서버로부터 수신하고, 상기 텍스트 정보에 기반하여, 상기 번호판에 표시된(represented) 문자열(character string)을 제공하도록 설정될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치에 있어서, 적어도 하나의 카메라; 통신 회로; 메모리; 및 상기 적어도 하나의 카메라, 상기 통신 회로 및 상기 메모리와 작동적으로 연결된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 카메라를 통해 영상 정보를 획득하고, 상기 영상 정보에 기반하여, 지정된 차량을 포함하는 복수의 이미지들을 식별하고, 상기 복수의 이미지들 내에서, 상기 지정된 차량의 번호판(license plate)에 상응하는 지정된 영역을 식별하고,상기 복수의 이미지들에 기반하여, 상기 지정된 영역에 관한 이미지 정보를 상기 전자 장치와 연결된 서버에게 전송하고, 상기 지정된 영역에 관한 상기 이미지 정보를 상기 서버에게 전송하는 것에 기반하여, 상기 지정된 영역에 관한 텍스트 정보를 상기 서버로부터 수신하고,상기 텍스트 정보에 기반하여, 상기 번호판에 표시된(represented) 문자열(character string)을 제공하도록 설정된전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 적어도 하나의 카메라를 통해 획득된 데이터에 기반하여, 지정된 시간을 설정하기 위한 사용자 입력을 수신하고,상기 사용자 입력에 기반하여, 상기 지정된 시간 구간에 관한 상기 영상 정보를 획득하도록 더 설정된, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 영상 정보 내에 포함된 상기 지정된 차량을, OD(object detection) 모델을 통해 추적(tracking)하는 것에 기반하여, 상기 지정된 차량을 포함하는 복수의 프레임들을 식별하도록 더 설정되고,상기 복수의 이미지들은,상기 복수의 프레임들에 기반하여 획득되는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 번호판에 상응하는 상기 지정된 영역에 기반하여, 상기 번호판에 표시된 상기 문자열을 식별하기 위한 알고리즘을 수행하고, 상기 알고리즘에 따른 상기 문자열의 식별의 실패(failure of identification of the character string)에 기반하여, 상기 지정된 영역에 관한 상기 이미지 정보를 상기 서버에게 전송하도록 더 설정된,전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 지정된 영역에 관한 상기 이미지 정보는, 상기 서버에 포함되고, 복수의 파라미터들에 의해 지시되는 인식 모델의 입력 데이터로 설정되고,상기 지정된 영역에 관한 상기 텍스트 정보는,상기 인식 모델의 출력 데이터에 기반하여 획득되는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 영상 정보는, 상기 전자 장치의 위치 정보, 상기 전자 장치의 속도 정보, 상기 전자 장치의 가속도 정보, 또는 상기 전자 장치의 경로 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 텍스트 정보는, 상기 번호판에 표시된 상기 문자열에 관한 후보 문자열들 및 후보 문자열들에 관한 신뢰도 정보를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 신뢰도 정보에 기반하여, 상기 후보 문자열들 중 하나를 상기 번호판에 표시된 상기 문자열으로써 제공하도록 더 설정된,전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 전자 장치에 의해 수행되는 방법에 있어서, 상기 전자 장치의 적어도 하나의 카메라를 통해 영상 정보를 획득하는 동작;상기 영상 정보에 기반하여, 지정된 차량을 포함하는 복수의 이미지들을 식별하는 동작; 상기 복수의 이미지들 내에서, 상기 지정된 차량의 번호판(license plate)에 상응하는 지정된 영역을 식별하는 동작; 상기 복수의 이미지들에 기반하여, 상기 지정된 영역에 관한 이미지 정보를 상기 전자 장치와 연결된 서버에게 전송하는 동작; 상기 지정된 영역에 관한 상기 이미지 정보를 상기 서버에게 전송하는 것에 기반하여, 상기 지정된 영역에 관한 텍스트 정보를 상기 서버로부터 수신하는 동작; 및상기 텍스트 정보에 기반하여, 상기 번호판에 표시된(represented) 문자열(character string)을 제공하는 동작을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 적어도 하나의 카메라를 통해 획득된 데이터에 기반하여, 지정된 시간을 설정하기 위한 사용자 입력을 수신하는 동작; 및상기 사용자 입력에 기반하여, 상기 지정된 시간 구간에 관한 상기 영상 정보를 획득하는 동작을 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 영상 정보 내에 포함된 상기 지정된 차량을, OD(object detection) 모델을 통해 추적(tracking)하는 것에 기반하여, 상기 지정된 차량을 포함하는 복수의 프레임들을 식별하는 동작을 더 포함하고, 상기 복수의 이미지들은,상기 복수의 프레임들에 기반하여 획득되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8 항에 있어서, 상기 방법은, 상기 번호판에 상응하는 상기 지정된 영역에 기반하여, 상기 번호판에 표시된 상기 문자열을 식별하기 위한 알고리즘을 수행하는 동작; 및 상기 알고리즘에 따른 상기 문자열의 식별의 실패(failure of identification of the character string)에 기반하여, 상기 지정된 영역에 관한 상기 이미지 정보를 상기 서버에게 전송하는 동작을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8 항에 있어서, 상기 지정된 영역에 관한 상기 이미지 정보는, 상기 서버에 포함되고, 복수의 파라미터들에 의해 지시되는 인식 모델의 입력 데이터로 설정되고,상기 지정된 영역에 관한 상기 텍스트 정보는,상기 인식 모델의 출력 데이터에 기반하여 획득되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8 항에 있어서, 상기 영상 정보는, 상기 전자 장치의 위치 정보, 상기 전자 장치의 속도 정보, 상기 전자 장치의 가속도 정보, 또는 상기 전자 장치의 경로 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8 항에 있어서, 상기 텍스트 정보는, 상기 번호판에 표시된 상기 문자열에 관한 후보 문자열들 및 후보 문자열들에 관한 신뢰도 정보를 포함하고,상기 방법은, 상기 신뢰도 정보에 기반하여, 상기 후보 문자열들 중 하나를 상기 번호판에 표시된 상기 문자열으로써 제공하는 동작을 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체(non-transitory computer readable storage medium)에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 적어도 하나의 카메라, 통신 회로, 및 메모리를 가지는 전자 장치의 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 적어도 하나의 카메라를 통해 영상 정보를 획득하고, 상기 영상 정보에 기반하여, 지정된 차량을 포함하는 복수의 이미지들을 식별하고, 상기 복수의 이미지들 내에서, 상기 지정된 차량의 번호판(license plate)에 상응하는 지정된 영역을 식별하고,상기 복수의 이미지들에 기반하여, 상기 지정된 영역에 관한 이미지 정보를 상기 전자 장치와 연결된 서버에게 전송하고, 상기 지정된 영역에 관한 상기 이미지 정보를 상기 서버에게 전송하는 것에 기반하여, 상기 지정된 영역에 관한 텍스트 정보를 상기 서버로부터 수신하고,상기 텍스트 정보에 기반하여, 상기 번호판에 표시된(represented) 문자열(character string)을 제공하도록 상기 전자 장치를 야기하는 인스트럭션들을 포함하는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 시, 상기 적어도 하나의 카메라를 통해 획득된 데이터에 기반하여, 지정된 시간을 설정하기 위한 사용자 입력을 수신하고,상기 사용자 입력에 기반하여, 상기 지정된 시간 구간에 관한 상기 영상 정보를 획득하도록 상기 전자 장치를 야기하는 인스트럭션들을 포함하는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 시,상기 영상 정보 내에 포함된 상기 지정된 차량을, OD(object detection) 모델을 통해 추적(tracking)하는 것에 기반하여, 상기 지정된 차량을 포함하는 복수의 프레임들을 식별하도록 상기 전자 장치를 야기하는 인스트럭션들을 포함하고, 상기 복수의 이미지들은,상기 복수의 프레임들에 기반하여 획득되는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 시,상기 번호판에 상응하는 상기 지정된 영역에 기반하여, 상기 번호판에 표시된 상기 문자열을 식별하기 위한 알고리즘을 수행하고, 상기 알고리즘에 따른 상기 문자열의 식별의 실패(failure of identification of the character string)에 기반하여, 상기 지정된 영역에 관한 상기 이미지 정보를 상기 서버에게 전송하도록 상기 전자 장치를 야기하는 인스트럭션들을 포함하는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15 항에 있어서, 상기 지정된 영역에 관한 상기 이미지 정보는, 상기 서버에 포함되고, 복수의 파라미터들에 의해 지시되는 인식 모델의 입력 데이터로 설정되고,상기 지정된 영역에 관한 상기 텍스트 정보는,상기 인식 모델의 출력 데이터에 기반하여 획득되는, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 전자 장치에 있어서, 통신 회로; 메모리; 및 상기 통신 회로 및 상기 메모리와 작동적으로 연결된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 제1 위치에 배치된 제1 외부 전자 장치에서 획득된 제1 영상 정보에 기반하여, 지정된 문자열을 나타내는 번호판을 가진 지정된 차량을 식별하고, 상기 제1 영상 정보에 기반하여, 상기 지정된 차량의 속도 정보를 식별하고, 상기 제1 위치를 기준으로, 상기 지정된 차량의 속도 정보에 기반하여 식별된 반경 내의 적어도 하나의 외부 전자 장치를 식별하고, 상기 적어도 하나의 외부 전자 장치에서 획득된 제2 영상 정보에 기반하여, 상기 지정된 문자열을 나타내는 상기 번호판을 가진 상기 지정된 차량을 식별하고, 상기 지정된 차량을 식별하는 것에 기반하여, 상기 적어도 하나의 외부 전자 장치 중, 상치 지정된 차량을 포함하는 영상 정보를 획득한 제2 외부 전자 장치를 식별하고, 상기 제2 외부 전자 장치가 배치된 제2 위치 및 상기 지정된 차량을 포함하는 상기 영상 정보가 획득된 시점에 기반하여, 상기 지정된 차량의 위치를 식별하도록 설정된,전자 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>119990173084</code><country>대한민국</country><engName>THINKWARE CORPORATION</engName><name>팅크웨어(주)</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>Sukpil KO</engName><name>고석필</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>Sanghoon CHAE</engName><name>채상훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  논현로**길  **, *층, *층 (도곡동, 덕영빌딩)</address><code>920191001617</code><country>대한민국</country><engName>KWANG AND JANG PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인광앤장</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1375639-69</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230177115.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930df2a32458d87f3b60dd197202350a297b8b3111d7e7241fec1c6a7ac6f401e3ae21d88bb3bd6ba3351ffca3c1a490d13a65dc078d1a4e78</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa53785a25e63a6bd89c860983543dd65e7f26b2c7f24b429f0db6e03136f8688d83e0a213da1d7a874df4fc5d3f51b9ab96f8014d8ba1e55</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>