<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:53.2953</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7028330</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>테스트 동안 감지된 힘-응답 데이터의 품질을 분석하고 품질이 낮은 출력 경감</inventionTitle><inventionTitleEng>ANALYZING QUALITY OF SENSED FORCE-RESPONSE DATA DURING TESTING AND MITIGATING POOR QUALITY OUTPUT</inventionTitleEng><openDate>2024.09.30</openDate><openNumber>10-2024-0142482</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01H 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01H 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01M 7/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01M 99/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 테스트 대상 구조의 자동화된 MIMO 힘-응답 특성화를 위한 시스템들 및 방법들. 테스트 대상 구조는 복수의 여기 디바이스들 및 복수의 응답 센서들에 결합된다. 여기 신호는 복수의 상이한 여기기-센서 조합들에 대한 응답 데이터(즉, 여기 신호가 단일 여기 디바이스에 적용되는 동안 단일 응답 센서에 의해 수집된 응답 데이터)를 수집하기 위해 각각의 응답 센서로부터 수집되는 동안 각각의 여기 디바이스에 자동으로 그리고 반복적으로 적용된다. 신호 품질 테스트는 수집된 센서 데이터에 적용되고, 특정 여기기-센서 조합에 대한 수집된 응답 데이터가 불충분한 품질을 갖는다는 결정에 응답하여, 여기기-센서 조합에 대한 데이터 수집이 자동으로 반복된다. 여기 신호는 여기기-센서 조합에 대한 수집된 데이터의 품질을 개선하기 위해 데이터 수집을 반복하기 전에 자동으로 조정될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023144042</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/051418</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 테스트 대상 구조의 자동화된 MIMO 힘-응답 특성화 방법에 있어서,복수의 여기 디바이스들 및 복수의 응답 센서들에 테스트 대상 구조를 결합하는 단계;여기 신호를 생성하는 단계;복수의 여기 디바이스들의 각각의 여기 디바이스에 여기 신호를 자동으로 반복적으로 적용하는 단계로서, 여기 디바이스에 여기 신호를 적용하는 단계는 여기 디바이스가 테스트 대상 구조에 여기력을 부여하게 하는, 상기 여기 신호를 자동으로 적용하는 단계;복수의 여기 디바이스들에 여기 신호를 반복적으로 적용하는 동안 복수의 응답 센서들의 각각의 응답 센서로부터 센서 데이터를 수집하는 단계로서, 수집된 센서 데이터는 복수의 상이한 여기기-센서 조합들 각각에 대한 응답 데이터를 포함하고, 여기력이 단일 여기 디바이스에 의해 테스트 대상 구조에 부여되는 동안 복수의 상이한 여기기-센서 조합들 각각에 대한 응답 데이터가 단일 응답 센서에 의해 수집된 센서 데이터를 포함하는, 상기 센서 데이터를 수집하는 단계;복수의 상이한 여기기-센서 조합들 중 제1 여기기-센서 조합에 대한 수집된 응답 데이터가 정의된 신호 품질 조건을 만족하지 않는지 여부를 결정하기 위해 수집된 센서 데이터에 신호 품질 테스트를 적용하는 단계; 및제1 여기기-센서 조합에 대한 수집된 응답 데이터가 정의된 신호 품질 조건을 만족하지 않는다는 결정에 응답하여 제1 여기기-센서 조합에 대한 데이터 수집을 반복하는 단계로서, 제1 여기기-센서 조합에 대한 데이터 수집을 반복하는 단계는 제1 여기기-센서 조합의 제1 여기 디바이스에 여기 신호를 적용하는 단계 및 여기 신호가 제1 여기 디바이스에 적용되는 동안 제1 여기기-센서 조합의 제1 응답 센서로부터 업데이트된 센서 데이터를 수집하는 단계를 포함하는, 상기 데이터 수집을 반복하는 단계를 포함하는, 자동화된 MIMO 힘-응답 특성화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,제1 여기기-센서 조합에 대한 데이터 수집을 반복하는 단계는 여기 신호를 조정하는 단계를 더 포함하고, 제1 여기기-센서 조합에 대한 데이터 수집을 반복하는 단계는제1 여기 디바이스에 조정된 여기 신호를 적용함으로써 제1 여기 디바이스에 여기 신호를 적용하는 단계, 및조정된 여기 신호가 제1 여기 디바이스에 적용되는 동안 제1 응답 센서로부터 업데이트된 센서 데이터를 수집함으로써 제1 응답 센서로부터 업데이트된 센서 데이터를 수집하는 단계를 포함하는, 자동화된 MIMO 힘-응답 특성화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,복수의 여기 디바이스들의 각각의 여기 디바이스에 여기 신호를 반복적으로 적용하는 단계는 백색 잡음 여기 신호를 적용하는 단계를 포함하고, 신호 품질 테스트를 적용하는 단계는 제1 여기기-센서 조합에 대한 응답 데이터의 주파수 스펙트럼 신호 대 잡음비를 분석하는 단계를 포함하고,제1 여기기-센서 조합에 대한 데이터 수집을 반복하는 단계는 제1 여기기-센서 조합에 대한 응답 데이터의 주파수 스펙트럼 신호 대 잡음비가 임계치 미만이라는 결정에 응답하여 제1 여기기-센서 조합에 대한 데이터 수집을 반복하는 단계, 및 여기 신호의 유형을 백색 잡음 여기 신호에서 대수 스윕 여기 신호(logarithmic sweep signal)와 선형 스윕 여기 신호로 구성된 그룹에서 선택된 적어도 하나로 변경함으로써 여기 신호를 조정하는 단계를 포함하는, 자동화된 MIMO 힘-응답 특성화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,신호 품질 테스트를 적용하는 단계는 정의된 주파수 범위에서 제1 여기기-센서 조합에 대한 응답 데이터의 주파수 도메인 크기를 분석하는 단계를 포함하고,제1 여기기-센서 조합에 대한 데이터 수집을 반복하는 단계는 정의된 주파수 범위에서 제1 여기기-센서 조합에 대한 응답 데이터의 주파수 도메인 크기가 임계치를 초과한다는 결정에 응답하여 데이터 수집을 반복하는 단계, 및 여기 신호에 주파수 필터를 적용함으로써 여기 신호를 조정하는 단계를 포함하고, 주파수 필터는 저역 통과 필터, 고역 통과 필터 및 대역 통과 필터로 구성된 그룹에서 선택된 적어도 하나를 포함하고, 주파수 필터는 신호 품질 테스트에서 사용된 정의된 주파수 범위에 대응하는 여기 신호의 성분들을 필터링하도록 구성되는, 자동화된 MIMO 힘-응답 특성화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항에 있어서,여기 신호를 조정하는 단계는 다수의 사인 스윕 여기 신호를 적용하는 단계, 및다수의 사인 스윕 여기 신호의 하나 이상의 파라미터를 조정하는 단계로 구성된 그룹에서 선택된 적어도 하나를 포함하는, 자동화된 MIMO 힘-응답 특성화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,신호 품질 테스트를 적용하는 단계는 신호 컨디셔닝 통계 분석, 신호 대 잡음비 분석, 코히어런스 함수 분석, 데이터 일관성 분석 및 인터페이스 완전성 기준 분석으로 구성된 그룹에서 선택된 적어도 하나를 적용하는 단계를 포함하는, 자동화된 MIMO 힘-응답 특성화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 복수의 상이한 여기기-센서 조합들의 각각의 여기기-센서 조합에 대한 주파수 응답 함수를 계산하는 단계로서, 주파수 응답 함수는 여기기-센서 조합의 여기 디바이스에 의해 적용된 여기력과 여기기-센서 조합의 응답 센서에 의해 감지된 감지된 여기력의 비율을 포함하고, 복수의 상이한 여기기-센서 조합들의 각각의 여기기-센서 조합에 대한 주파수 응답 함수를 계산하는 단계는 제1 여기기-센서 조합에 대한 데이터 수집을 반복한 후 제1 응답 센서에 의해 수집된 업데이트된 센서 데이터에 기반하여 제1 여기기-센서 조합에 대한 주파수 응답 함수를 결정하는 단계를 포함하는, 상기 주파수 응답 함수를 계산하는 단계; 및각각의 여기기-센서 조합에 대한 계산된 주파수 응답 함수를 포함하는 복수의 주파수 응답 함수들에 기반하여 시스템 응답 함수를 결정하는 단계를 더 포함하고,  복수의 주파수 응답 함수들에 기반하여 시스템 응답 함수를 결정하는 단계는 복수의 주파수 응답 함수들로 시스템 응답 함수 행렬을 채우는 단계를 포함하는, 자동화된 MIMO 힘-응답 특성화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,수집된 응답 데이터 세트가 세트 품질 조건을 만족하지 않는지 여부를 결정하기 위해 수집된 응답 데이터 세트에 세트 품질 테스트를 적용하는 단계로서, 수집된 응답 데이터 세트는 제1 여기기-센서 조합에 대한 수집된 응답 데이터와 제1 여기기-센서 조합에 대한 수집된 응답 데이터 이전에 수집된 복수의 여기기-센서 조합들에 대한 수집된 응답 데이터를 포함하는, 상기 세트 품질 테스트를 적용하는 단계; 및수집된 응답 데이터 세트가 세트 품질 조건을 만족하지 않는다는 결정에 응답하여 복수의 여기기-센서 조합들 중 하나 이상의 여기기-센서 조합들에 대한 데이터 수집을 반복하는 단계를 더 포함하는, 자동화된 MIMO 힘-응답 특성화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,복수의 다른 여기기-센서 조합들 각각에 대한 응답 데이터는 여기력이 단일 여기 디바이스에 의해 테스트 대상 구조에 부여되는 동안 단일 응답 센서에 의해 수집된 가속 응답 데이터 및 단일 여기 디바이스에 대응하는 로드 셀에 의해 수집된 적용된 힘 데이터를 포함하고, 적용된 힘 데이터는 단일 여기 디바이스에 의해 테스트 대상 구조에 적용된 실제 여기력을 나타내는, 자동화된 MIMO 힘-응답 특성화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,복수의 여기 디바이스들에 여기 신호를 반복적으로 적용하는 동안 복수의 응답 센서들의 각각의 응답 센서로부터 센서 데이터를 수집하는 단계는 여기 신호가 복수의 여기 디바이스들 중 동일한 여기 디바이스에 적용되는 동안 데이터 수집 시스템의 입력 채널에 복수의 응답 센서들의 각각의 응답 센서를 반복적으로 결합하는 단계를 포함하는, 자동화된 MIMO 힘-응답 특성화 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 테스트 대상 구조의 자동화된 MIMO 힘-응답 특성화를 위한 시스템에 있어서,복수의 여기 디바이스들;복수의 응답 센서들;여기 신호 발생기; 복수의 여기 디바이스들 중 선택된 여기 디바이스에 여기 신호 발생기에서 생성된 여기 신호를 선택적으로 결합하도록 구성된 여기 라우터; 및 복수의 여기 디바이스들의 각각의 여기 디바이스에 여기 신호를 자동으로 반복적으로 적용하기 위해 여기 라우터를 동작시키고, 여기 디바이스에 여기 신호를 적용하는 것은 여기 디바이스가 테스트 대상 구조에 여기력을 부여하게 하고, 복수의 여기 디바이스들에 여기 신호를 반복적으로 적용하는 동안 복수의 응답 센서들의 각각의 응답 센서로부터 센서 데이터를 수집하고, 수집된 센서 데이터는 복수의 상이한 여기기-센서 조합들 각각에 대한 응답 데이터를 포함하고, 여기력이 단일 여기 디바이스에 의해 테스트 대상 구조에 부여되는 동안 복수의 상이한 여기기-센서 조합들 각각에 대한 응답 데이터가 단일 응답 센서에 의해 수집된 센서 데이터를 포함하고, 복수의 상이한 여기기-센서 조합들 중 제1 여기기-센서 조합에 대한 수집된 응답 데이터가 정의된 신호 품질 조건을 만족하지 않는지 여부를 결정하기 위해 수집된 센서 데이터에 신호 품질 테스트를 적용하고, 제1 여기기-센서 조합에 대한 수집된 응답 데이터가 정의된 신호 품질 조건을 만족하지 않는다는 결정에 응답하여 제1 여기기-센서 조합에 대한 데이터 수집을 반복하고, 전자 제어기는 제1 여기기-센서 조합 중 제1 여기 디바이스에 여기 신호를 적용하고 여기 신호가 제1 여기 디바이스에 적용되는 동안 제1 여기기-센서 조합의 제1 응답 센서로부터 업데이트된 센서 데이터를 수집함으로써 제1 여기기-센서 조합에 대한 데이터 수집을 반복하도록 구성되는, 상기 데이터 수집을 반복하도록 구성되는 전자 제어기를 포함하는, 자동화된 MIMO 힘-응답 특성화를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,전자 제어기는여기 신호를 조정하고, 제1 여기 디바이스에 조정된 여기 신호를 적용하고,조정된 여기 신호가 제1 여기 디바이스에 적용되는 동안 제1 응답 센서로부터 업데이트된 센서 데이터를 수집함으로써 제1 여기기-센서 조합에 대한 데이터 수집을 반복하도록 구성되는, 자동화된 MIMO 힘-응답 특성화를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,전자 제어기는 백색 잡음 여기 신호를 적용함으로써 복수의 여기 디바이스들의 각각의 여기 디바이스에 여기 신호를 반복적으로 적용하도록 구성되고, 전자 제어기는 제1 여기기-센서 조합에 대한 응답 데이터의 주파수 스펙트럼 신호 대 잡음비를 분석함으로써 신호 품질 테스트를 적용하도록 구성되고,전자 제어기는  제1 여기기-센서 조합에 대한 응답 데이터의 주파수 스펙트럼 신호 대 잡음비가 임계치 미만이라는 결정에 응답하여 제1 여기기-센서 조합에 대한 데이터 수집을 반복하고, 여기 신호의 유형을 백색 잡음 여기 신호에서 대수 스윕 여기 신호와 선형 스윕 여기 신호로 구성된 그룹에서 선택된 적어도 하나로 변경함으로써 여기 신호를 조정하여 제1 여기기-센서에 대한 데이터 수집을 반복하도록 구성되는, 자동화된 MIMO 힘-응답 특성화를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서,전자 제어기는 정의된 주파수 범위에서 제1 여기기-센서 조합에 대한 응답 데이터의 주파수 도메인 크기를 분석함으로써 신호 품질 테스트를 적용하도록 구성되고,전자 제어기는 정의된 주파수 범위에서 제1 여기기-센서 조합에 대한 응답 데이터의 주파수 도메인 크기가 임계치를 초과한다는 결정에 응답하여 데이터 수집을 반복하고, 여기 신호에 주파수 필터를 적용함으로써 여기 신호를 조정함으로써 제1 여기기-센서 조합에 대한 데이터 수집을 반복하도록 구성되고, 주파수 필터는 저역 통과 필터, 고역 통과 필터 및 대역 통과 필터로 구성된 그룹에서 선택된 적어도 하나를 포함하고, 주파수 필터는 신호 품질 테스트에서 사용된 정의된 주파수 범위에 대응하는 여기 신호의 성분들을 필터링하도록 구성되는, 자동화된 MIMO 힘-응답 특성화를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서,전자 제어기는 다수의 사인 스윕 여기 신호를 적용하는 것, 및다수의 사인 스윕 여기 신호의 하나 이상의 파라미터를 조정하는 것으로 구성된 그룹에서 선택된 적어도 하나에 의해 여기 신호를 조정하도록 구성되는, 자동화된 MIMO 힘-응답 특성화를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항에 있어서,전자 제어기는 신호 컨디셔닝 통계 분석, 신호 대 잡음비 분석, 코히어런스 함수 분석, 데이터 일관성 분석 및 인터페이스 완전성 기준 분석으로 구성된 그룹에서 선택된 적어도 하나를 적용함으로써 신호 품질 테스트를 적용하도록 구성되는, 자동화된 MIMO 힘-응답 특성화를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항에 있어서,전자 제어기는 복수의 상이한 여기기-센서 조합들의 각각의 여기기-센서 조합에 대한 주파수 응답 함수를 계산하고, 주파수 응답 함수는 여기기-센서 조합의 여기 디바이스에 의해 적용된 여기력과 여기기-센서 조합의 응답 센서에 의해 감지된 감지된 여기력의 비율을 포함하고, 전자 제어기는 제1 여기기-센서 조합에 대한 데이터 수집을 반복한 후 제1 응답 센서에 의해 수집된 업데이트된 센서 데이터에 기반하여 제1 여기기-센서 조합에 대한 주파수 응답 함수를 결정함으로써 복수의 상이한 여기기-센서 조합들의 각각의 여기기-센서 조합에 대한 주파수 응답 함수를 계산하도록 구성되고;각각의 여기기-센서 조합에 대한 계산된 주파수 응답 함수를 포함하는 복수의 주파수 응답 함수들에 기반하여 시스템 응답 함수를 결정하도록 추가로 구성되고,  전자 제어기는 복수의 주파수 응답 함수들로 시스템 응답 함수 행렬을 채움으로써 복수의 주파수 응답 함수들에 기반하여 시스템 응답 함수를 결정하도록 구성되는, 자동화된 MIMO 힘-응답 특성화를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항에 있어서,전자 제어기는:수집된 응답 데이터 세트가 세트 품질 조건을 만족하지 않는지 여부를 결정하기 위해 수집된 응답 데이터 세트에 세트 품질 테스트를 적용하고, 수집된 응답 데이터 세트는 제1 여기기-센서 조합에 대한 수집된 응답 데이터와 제1 여기기-센서 조합에 대한 수집된 응답 데이터 이전에 수집된 복수의 여기기-센서 조합들에 대한 수집된 응답 데이터를 포함하고;수집된 응답 데이터 세트가 세트 품질 조건을 만족하지 않는다는 결정에 응답하여 복수의 여기기-센서 조합들 중 하나 이상의 여기기-센서 조합들에 대한 데이터 수집을 반복하도록 추가로 구성되는, 자동화된 MIMO 힘-응답 특성화를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항에 있어서,복수의 상이한 여기기-센서 조합들 각각에 대한 응답 데이터는 여기력이 단일 여기 디바이스에 의해 테스트 대상 구조에 부여되는 동안 단일 응답 센서에 의해 수집된 가속 응답 데이터 및 단일 여기 디바이스에 대응하는 로드 셀에 의해 수집된 적용된 힘 데이터를 포함하고, 적용된 힘 데이터는 단일 여기 디바이스에 의해 테스트 대상 구조에 적용된 실제 여기력을 나타내는, 자동화된 MIMO 힘-응답 특성화를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 11 항에 있어서,데이터 취득 시스템; 및데이터 취득 시스템의 공유 입력 채널에 복수의 응답 센서들 중 선택된 응답 센서를 선택적으로 결합하도록 구성된 센서 라우터를 더 포함하고, 전자 디바이스는 여기 신호가 복수의 여기 디바이스들 중 동일한 여기 디바이스에 적용되는 동안 데이터 취득 시스템의 공유 입력 채널에 복수의 응답 센서들의 각각의 응답 센서를 반복적으로 결합하기 위해 센서 라우터를 동작시킴으로써 복수의 여기 디바이스들에 여기 신호를 반복적으로 적용하는 동안 복수의 응답 센서들의 각각의 응답 센서로부터 센서 데이터를 수집하도록 구성되는, 자동화된 MIMO 힘-응답 특성화를 위한 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 데-***** 슈투트가르트 포스트파흐 ** ** **</address><code>519980640388</code><country>독일</country><engName>ROBERT BOSCH GMBH</engName><name>로베르트 보쉬 게엠베하</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 미시간...</address><code> </code><country> </country><engName>STURM, Michael</engName><name>스텀 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미시간 파밍턴 힐...</address><code> </code><country> </country><engName>WIENEN, Kevin</engName><name>비엔넨 케빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미시간...</address><code> </code><country> </country><engName>YANKONIS, Michael</engName><name>얀코니스 마이클</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/583,756</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0920958-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0143424-24</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247028330.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e2bd3a9276dafcb92dc6a11d646e874393cb0cad5f4d820cfb5abaa7c48be47d9551b3cab01e2a1b9ee388bc5de3326724648e91897a7ffa4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29f3a01beb4bd35d85082d3306cccec22e385f700cc9a4354f4127c33d83755fbd49962d8db06474d91cb0a8fca1e1ca9650181f6cd8edb6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>