<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:09:54.954</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2017.07.17</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7044399</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>컴포넌트 엔지니어드 구조체들을 사용하여 에너지 릴레이에서 횡방향 앤더슨 편재를 실현하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>System and Methods for Realizing Transverse Anderson  Localization in Energy Relays Using Component Engineered Structures</inventionTitleEng><openDate>2024.01.03</openDate><openNumber>10-2024-0001724</openNumber><originalApplicationDate>2017.07.17</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2019-7004588</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 5/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 25/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/09</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 30/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 6/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 6/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 6/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 6/293</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03H 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03H 1/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G03H 1/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10K 11/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/344</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/388</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/957</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020197004588</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 에너지 지향 시스템 및 횡방향 앤더슨 편재를 위한 에너지 릴레이를 제조하는 방법 및 시스템이 개시된다. 시스템 및 방법은 제1 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체들에 제1 및 제2 세트의 엔지니어드 특성들을 제공하는 단계 및 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체 및 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체를 사용하여 매체를 형성하는 단계를 포함한다. 상기 형성하는 단계는 매체의 제1 배향에서 제1 엔지니어드 특성을 무작위화하여 해당 평면에서 해당 엔지니어드 특성의 제1 가변성을 초래하고, 상기 제2 엔지니어드 특성의 값들은 상기 매체의 제2 배향에서 상기 제1 엔지니어드 특성의 변화를 가능하게 하며, 상기 제2 배향에서의 상기 제1 엔지니어드 특성의 변화는 상기 제1 배향에서의 상기 제1 엔지니어드 특성의 변화보다 작다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2018.01.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2018014027</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2017.07.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2017/042418</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,(a) 하나 이상의 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체(component engineered structure)를 제공하는 단계로서, 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 제1 엔지니어드 특성들의 세트를 갖는, 상기 하나 이상의 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체를 제공하는 단계;(b) 하나 이상의 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체를 제공하는 단계로서, 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 제2 엔지니어드 특성들의 세트를 가지며, 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체 및 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체는 모두 제1 엔지니어드 특성 및 제2 엔지니어드 특성에 의해 표시되는, 적어도 2개의 공통 엔지니어드 특성들을 갖는, 상기 하나 이상의 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체를 제공하는 단계; 및(c) 상기 하나 이상의 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체 및 상기 하나 이상의 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체를 사용하여 매체를 형성하는 단계로서, 상기 형성하는 단계는 상기 매체의 제1 평면에서 제1 엔지니어드 특성을 무작위화하여 해당 제1 평면에서 해당 제1 엔지니어드 특성의 제1 가변성을 초래하고, 상기 제2 엔지니어드 특성의 값들은 상기 매체의 제2 평면에서 상기 제1 엔지니어드 특성의 변화를 가능하게 하며, 상기 제2 평면에서의 상기 제1 엔지니어드 특성의 변화는 상기 제1 평면에서의 상기 제1 엔지니어드 특성의 변화보다 작은, 상기 매체를 형성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체 및 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체에 모두 공통인 상기 제1 엔지니어드 특성은 굴절률이고, 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체 및 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체에 모두 공통인 제2 엔지니어드 특성은 형상이며, 상기 형성하는 단계 (c)는 상기 매체의 제1 평면을 따라 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체의 굴절률 및 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체의 굴절률을 무작위화하여 굴절률의 제1 가변성을 야기하고, 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체 및 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체의 형상들의 조합된 기하 구조가 상기 매체의 상기 제2 평면에서 굴절률의 변화를 야기하는 것이며, 상기 제2 평면에서의 상기 굴절률의 변화는 상기 매체의 상기 제1 평면에서의 굴절률의 변화보다 작은 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,(d) 상기 매체의 상기 제1 평면이 어셈블리의 횡 배향을 따라 연장되고 상기 매체의 상기 제2 평면이 상기 어셈블리의 종 배향을 따라 연장되도록 상기 매체를 사용하여 상기 어셈블리를 형성하는 단계를 더 포함하되, 상기 어셈블리를 통해 전파되는 에너지 파들은 횡 배향에 비하여 종 배향에서의 전송 효율이 더 높으며, 상기 제1 엔지니어드 특성 및 상기 제2 엔지니어드 특성으로 인해 상기 횡 배향에서 공간적으로 편재되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 형성하는 단계 (c) 또는 단계 (d)는 상기 횡 배향 및 상기 종 배향 중 적어도 하나의 배향을 따라 미리 정의된 체적들에서 상기 하나 이상의 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체 및 상기 하나 이상의 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체의 어셈블리의 형성을 규정하는 광학 프리스크립션에 필요한 층상의 동심 원통형 구성 또는 롤형, 나선형 구성 또는 다른 어셈블리 구성들로 상기 어셈블리를 형성함으로써, 상기 매체의 전체에 걸친 위치에 대해 굴절률의 제1 차수와 굴절률의 제2 차수 사이의 하나 이상의 구배를 발생시키는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 형성하는 단계 (c) 또는 단계 (d) 각각은 혼합, 경화, 본딩, UV 노광, 융착, 기계 가공, 레이저 커팅, 용융, 중합화, 식각(etching), 조각(engreaving), 3D 인쇄, CNC, 리소그래피 가공, 금속화, 액화, 증착, 잉크젯 인쇄, 레이저 성형, 광학 성형, 천공, 적층, 가열, 냉각, 질서화(ordering), 무질서화(disordering), 연마, 폐기, 절단, 재료 제거, 압축, 가압, 진공화, 중력 및 기타 가공 방법들에 의해 형성하는 것 중의 적어도 하나를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,(e) 복합 형상 또는 성형된 형상, 만곡면 또는 경사면, 광학 요소, 그레디언트 인덱스 렌즈, 회절 광학, 광학 릴레이, 광학 테이퍼 및 다른 기하학적 구성 또는 광학 장치들 중 적어도 하나를 형성하기 위해 성형, 몰딩 또는 기계가공하는 것에 의해 상기 어셈블리를 가공하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 단계 (a) 및 단계 (b)의 상기 엔지니어드 구조체들의 특성들 및 단계 (c)의 형성되는 매체가 누적적으로 결합되어 횡방향 앤더슨 편재(transverse Anderson localization)의 특성을 나타내는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 형성하는 단계 (c)는,(i) 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체의 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체로의 애더티브 프로세스(additive process);(ii) 보이드(void)들 또는 역 구조체를 생성하여 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체로 형성하기 위한 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체의 서브트랙티브 프로세스(subtractive process);(iii) 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체의 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체로의 애더티브 프로세스; 또는(iv) 보이드들 또는 역 구조체를 생성하여 상기 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체로 형성하기 위한 상기 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체의 서브트랙티브 프로세스 중의 적어도 하나로 형성하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제공하는 단계 (a) 및 단계 (b)는 각각 상기 하나 이상의 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체 및 상기 하나 이상의 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체가 액체, 기체 또는 고체 형태 중의 적어도 하나로 이루어지는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서, 상기 제공하는 단계 (a) 및 단계 (b)는 각각 상기 하나 이상의 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체 및 상기 하나 이상의 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체가 적어도 하나의 중합체 재료로 이뤄지고, 상기 제1 굴절률 및 상기 제2 굴절률 각각이 1보다 큰 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 제공하는 단계 (a) 및 단계 (b)는 각각 상기 하나 이상의 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체 및 상기 하나 이상의 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체가, 제1 및 제2 평면에서 상이한 하나 이상의 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체 치수들을 갖고, 제1 및 제2 평면에서 상이한 하나 이상의 제2 컴포넌트 엔지니어드 구조체 치수들을 가지며, 상기 제2 평면의 하나 이상의 구조체 치수들은 상기 제1 평면의 것과 상이하고, 상기 제1 평면의 상기 구조체 치수들은 가시광의 파장의 4 배 미만인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 방법으로서,(a) 제1 굴절률 n0, 엔지니어드 특성 p0 및 제1 흡수 광학 품질 b0을 갖는 하나 이상의 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체를 제공하는 단계;(b) 하나 이상의 N 컴포넌트 엔지니어드 구조체를 제공하는 단계로서, 각각의 Ni 구조체는 굴절률 ni, 엔지니어드 특성 pi 및 흡수 광학 품질 bi(여기서, N은 1 이상)을 갖는, 상기 하나 이상의 N 컴포넌트 엔지니어드 구조체를 제공하는 단계;(c) 상기 하나 이상의 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체, 및 상기 하나 이상의 Ni 구조체를 사용하여 매체를 형성하는 단계로서, 상기 형성하는 단계는 상기 매체의 제1 평면을 따라 상기 제1 굴절률 n0 및 굴절률 ni를 무작위화하여 제1 굴절률 가변성을 야기하고, 엔지니어드 특성들 p0 및 pi가 상기 매체의 제2 평면을 따라 제2 굴절률 가변성을 유도하는 것이고, 상기 제2 평면은 상기 제1 평면과 상이하고, 상기 제2 굴절률 가변성은 상기 제1 엔지니어드 특성 p0와 상기 엔지니어드 특성 pi 간의 결합된 기하 구조로 인해 상기 제1 굴절률 가변성보다 낮은, 상기 매체를 형성하는 단계; 및(d) 상기 매체의 상기 제1 평면이 상기 어셈블리의 횡 배향이고 상기 매체의 상기 제2 평면이 상기 어셈블리의 종 배향이 되도록 상기 매체를 사용하여 상기 어셈블리를 형성하는 단계로서, 상기 어셈블리의 입구로부터 출구로 전파하는 에너지 파들은 상기 횡 배향에 비하여 상기 종 배향에서 더 높은 전송 효율을 가지며, 상기 엔지니어드 특성들 및 결과적인 굴절률 가변성으로 인해 상기 횡 배향에서 공간적으로 편재되며, 상기 매체의 흡수 광학 품질은 상기 어셈블리를 통해 에너지 파들의 원치 않는 확산 또는 산란의 감소를 가능하게 하는, 상기 어셈블리를 형성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제공하는 단계 (a) 및 단계 (b)는 각각 상기 하나 이상의 제1 컴포넌트 엔지니어드 구조체 및 상기 하나 이상의 i 구조체가 결합제, 오일, 에폭시 및 다른 광학 등급의 접착 재료들 또는 침지 유체들 중 적어도 하나를 포함하는 애더티브 프로세스로 이루어지는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 형성하는 단계 (c)는 비-고체 형태로 상기 매체를 형성하는 것을 포함하고, 상기 형성하는 단계 (d)는 상기 어셈블리를 상기 비-고체 형태의 매체를 수용하기 위한 가요성 하우징을 갖는 느슨한 코히어런트 도파관 시스템으로 형성하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 형성하는 단계 (c)는 상기 매체를 액체 형태로 형성하는 것을 포함하며, 상기 형성하는 단계 (d)는 액체 형태의 매체를 직접 증착 또는 도포하여 상기 어셈블리를 형성하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 형성하는 단계 (c) 및 단계 (d)는 상기 어셈블리의 복수의 입구 또는 복수의 출구 중 적어도 하나를 형성하기 위해 다양한 배향으로 2개 이상의 느슨한 또는 융합된 매체들을 조합하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서, 상기 형성하는 단계 (d)는 상기 에너지 파들을 송신 및 수신하는 시스템으로 상기 어셈블리를 형성하는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 시스템은 동일한 매체를 통해 동시에 편재된 에너지를 송신 및 수신할 수 있는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 방법으로서,(a) 각각이 재료 엔지니어드 특성들을 갖는 하나 이상의 컴포넌트 엔지니어드 구조체를 제공하는 단계로서, 적어도 하나의 구조체는 일시적으로 2 축 상태로 가공되거나 화학 사슬들의 비표준 임시 질서화(non-standard temporary ordering)를 나타내는, 상기 제공하는 단계;(b) 애더티브 프로세스, 서브트랙티브 프로세스 또는 분리 프로세스 중 적어도 하나에 의해 매체를 형성하는 단계로서, 상기 애더티브 프로세스는 적어도 하나의 과도 구조체를 하나 이상의 추가 구조체에 부가하는 단계를 포함하고, 상기 서브트랙티브 프로세스는 상기 하나 이상의 추가 구조체를 형성하기 위해 적어도 하나의 과도 구조체로부터 보이드들 또는 역 구조체를 생성하는 단계를 포함하며, 상기 분리 프로세스는 추가 구조체의 부재 또는 제거 시에 적어도 하나의 과도 구조체를 엔지니어링하는 단계를 포함하는, 상기 매체를 형성하는 단계; 및(c) 적어도 하나의 과도 재료가 어셈블리의 제1 평면을 따른 재료 특성 변화의 증가 및 어셈블리의 제2 평면을 따른 재료 특성 변화의 감소를 유도하는 화학 사슬들의 과도적 질서화를 변경하도록 상기 매체로 어셈블리를 형성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,(d) 단계 (c)에서 형성된 어셈블리가 단계 (a)에서 제공되는 상이한 치수들, 입자 크기 또는 체적 중 적어도 하나를 개별적으로 및 누적적으로 나타내며 후속 어셈블리를 위한 화합물 하위 구조체로서 엔지니어링되는 구조체들을 단계 (b)의 화합물 형성 매체 내에 생기게 하는 단계;(e) 단계 (c)로부터의 상기 화합물 하위 구조체 및 단계 (b)로부터의 상기 화합물 형성 매체(일괄하여 하위 구조체라 함) 중 적어도 하나 이상의 하위 구조체를 제공하는 단계로서, 상기 하나 이상의 하위 구조체는 제1 및 제2 평면에 대한 하나 이상의 굴절률 변동 및 하나 이상의 하위 구조체 엔지니어드 특성을 갖는, 상기 하나 이상의 하위 구조체를 제공하는 단계;(f) 하나 이상의 N 구조체를 제공하는 단계로서, 각각의 Ni 구조체는 굴절률 ni 및 엔지니어드 특성 pi를 갖는(i는 1 이상임), 상기 하나 이상의 N 구조체를 제공하는 단계;(g) 상기 하나 이상의 하위 구조체 및 상기 하나 이상의 Ni 구조체를 사용하여 매체를 형성하는 단계로서, 상기 형성하는 단계는 상기 하나 이상의 하위 구조체들의 제1 평면을 따른 ni 굴절률을 무작위화하여 제1 화합물 매체 굴절률 가변성을 야기하는 것이고, 엔지니어드 특성들이 상기 하나 이상의 하위 구조체들의 제2 평면을 따라 제2 화합물 매체 굴절률 가변성을 유도하고, 상기 하나 이상의 하위 구조체들의 제2 평면은 상기 하나 이상의 하위 구조체들의 제1 평면과 상이한 것이며, 상기 제2 화합물 매체 굴절률 가변성은 상기 하나 이상의 하위 구조체 엔지니어드 특성 및 Ni 엔지니어드 특성으로 인해 상기 제1 화합물 매체 굴절률 가변성보다 낮은, 상기 매체를 형성하는 단계; 및(h) 상기 하나 이상의 하위 구조체들의 제1 평면이 화합물 어셈블리의 횡 배향이고 상기 하나 이상의 하위 구조체들의 제2 평면이 상기 화합물 어셈블리의 종 배향이되도록 상기 화합물 매체를 사용하여 상기 화합물 어셈블리를 형성하는 단계로서, 상기 화합물 어셈블리의 입구로부터 출구로 전파되는 에너지 파들은 상기 횡 배향에 비하여 상기 종 배향에서 더 높은 전송 효율을 가지며, 상기 화합물 엔지니어드 특성들 및 결과적인 굴절률 가변성으로 인해 상기 횡 배향에서 공간적으로 편재되는, 상기 화합물 어셈블리를 형성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 단계 (c) 또는 단계 (h)의 어셈블리는 상기 어셈블리 내의 재료들의 화학적 사슬들의 과도적 질서화를 변경하기 위한 가열 또는 다른 형태의 가공을 포함하며, 상기 과도 재료의 배치, 밀도 및 엔지니어드 특성은 상기 횡 배향 또는 상기 종 배향 중 적어도 하나에서 변화되고, 이에 따라, 열처리 또는 다른 가공 중에 상기 어셈블리가 자연적으로 테이퍼지게 되거나 또는 상기 어셈블리의 상기 횡 배향 또는 상기 종 배향 중 적어도 하나에 따른 치수 변화를 유발함으로써, 그렇지 않았다면 에너지 전송 효율에 대한 적절한 순서를 유지하기 위해 복잡한 제조가 요구되었을, 다양한 광학 기하 구조들을 생성하게 되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 장치로서,하나 이상의 제1 구조체 및 하나 이상의 제2 구조체로 형성되는 릴레이 요소로서, 상기 제1 구조체는 제1 파 전파 특성을 갖고 상기 제2 구조체는 제2 파 전파 특성을 가지며 상기 릴레이 요소는 에너지를 중계하도록 구성되는, 상기 릴레이 요소를 포함하되,횡 배향을 따라, 상기 제1 구조체 및 상기 제2 구조체가 공간 가변성을 갖는 인터리빙 구성(interleaving configuration)으로 배치되고;종 배향을 따라, 상기 제1 구조체 및 상기 제2 구조체가 실질적으로 유사한 구성을 가지며;상기 에너지는 상기 횡 배향에서 공간적으로 편재되고, 상기 릴레이 요소를 통해 상기 횡 배향 대비 약 50%보다 큰 에너지가 상기 종 배향을 따라 전파되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 릴레이 요소는 제1 표면 및 제2 표면을 포함하고, 상기 제1 표면과 상기 제2 표면 사이에서 전파되는 에너지는 상기 종 배향에 실질적으로 평행한 경로를 따라 이동하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제1 파 전파 특성은 제1 굴절률이고, 상기 제2 파 전파 특성은 제2 굴절률이며, 상기 제1 굴절률과 상기 제2 굴절률 사이의 가변성으로 인해 에너지가 상기 횡 배향에서 공간적으로 편재되고, 상기 제1 표면으로부터 상기 제2 표면으로 전파되는 에너지의 약 50 % 보다 크게 되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 제1 표면을 통과하는 에너지는 제1 해상도를 갖고, 상기 제2 표면을 통과하는 에너지는 제2 해상도를 가지며, 상기 제2 해상도는 상기 제1 해상도의 약 50% 이상인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서, 상기 제1 표면에 제공되는 균일한 프로파일을 갖는 에너지가 상기 제2 표면을 통과함으로써, 상기 제2 표면 상의 에너지의 위치에 관계없이, 상기 제2 표면의 법선에 대해 +/- 10도의 개방 각도로 콘(cone)을 실질적으로 채우게 되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서, 상기 제1 표면은 상기 제2 표면과 상이한 표면적을 갖고, 상기 릴레이 요소는 상기 제1 표면과 상기 제2 표면 사이의 경사진 프로파일 부분을 더 포함하며, 상기 릴레이 요소를 통과하는 에너지는 공간 확대 또는 공간 축소를 야기하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23항에 있어서, 상기 제1 구조체 및 상기 제2 구조체는 각각 유리, 탄소, 광섬유, 광학 필름, 중합체 또는 이들의 혼합물을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제23항에 있어서, 상기 제1 표면 및 상기 제2 표면은 모두 평면인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제23항에 있어서, 상기 제1 표면 및 상기 제2 표면은 모두 비평면인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제23항에 있어서, 상기 제1 표면은 평면이고 상기 제2 표면은 비평면인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제23항에 있어서, 상기 제1 표면은 비평면이고 상기 제2 표면은 평면인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제23항에 있어서, 상기 제1 표면 및 상기 제2 표면은 모두 오목한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제23항에 있어서, 상기 제1 표면 및 상기 제2 표면은 모두 볼록한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제23항에 있어서, 상기 제1 표면은 오목하고 상기 제2 표면은 볼록한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제23항에 있어서, 상기 제1 표면은 볼록하고 상기 제2 표면은 오목한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제22항에 있어서,상기 제1 구조체는 중계된 에너지의 파장의 4 배보다 작은 상기 횡 배향을 따른 평균 제1 치수, 제2 및 제3 배향들을 따른 상기 평균 제1 치수보다 실질적으로 큰 평균 제2 및 제3 치수들을 각각 가지며, 상기 제2 및 제3 배향들은 상기 횡 배향에 실질적으로 직교하고;상기 제2 전파 특성은 상기 제1 전파 특성과 동일한 특성을 갖지만 다른 값을 갖고;상기 제1 구조체 및 상기 제2 구조체는 상기 제1 전파 특성 및 상기 제2 전파 특성이 최대 편차를 갖도록 횡방향 치수에서 최대 공간 가변성을 갖도록 배치되고;상기 제1 구조체 및 상기 제2 구조체는 상기 제1 전파 특성 및 상기 제2 전파 특성이 상기 종 배향을 따라 불변하도록 공간적으로 배치되며;상기 릴레이 요소를 통한 상기 횡 배향에 따라, 상기 제1 구조체의 채널들 간의 중심 대 중심 간격은 상기 제1 구조체의 평균 치수의 1배 내지 4배의 평균 간격으로 무작위로 변하고, 상기 제1 구조체의 2개의 인접한 종방향 채널들은 실질적으로 모든 위치에서 상기 제1 구조체의 상기 평균 치수의 적어도 절반의 거리만큼 상기 제2 구조체에 의해 분리되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 릴레이 요소는 제1 표면 및 제2 표면을 포함하되, 상기 제1 표면과 상기 제2 표면 사이에서 전파되는 에너지는 상기 종 배향에 실질적으로 평행한 경로를 따라 이동하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 제1 파 전파 특성은 제1 굴절률이고, 상기 제2 파 전파 특성은 제2 굴절률이며, 상기 제1 굴절률과 상기 제2 굴절률 사이의 가변성으로 인해 에너지가 상기 횡 배향에서 공간적으로 편재되고, 상기 제1 표면으로부터 상기 제2 표면으로 전파되는 에너지의 약 50% 보다 크게 되는 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산호세 스위트 ** 잰커 로드 ****</address><code>520190061800</code><country>미국</country><engName>LIGHT FIELD LAB, INC.</engName><name>라이트 필드 랩, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>KARAFIN, Jonathan Sean</engName><name>카라핀 조나단 션</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>BEVENSEE, Brendan, Elwood</engName><name>베벤시 브렌던 엘우드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.07.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/362,602</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.07.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/366,076</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.05.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/507,500</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.07.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2017/042276</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.07.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2017/042275</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1439924-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0076676-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.01.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0076677-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.12.26</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-1115726-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.01.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0094300-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.04.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0479316-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0587786-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification for Extension of Designated Period</documentEngName><documentName>지정기간연장 관련 안내서</documentName><receiptDate>2025.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0094196-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0715994-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0715996-75</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237044399.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c3aef80a520193f51b3565ea5f8db438aacc1e516ab23fc268d88ed6f26d236f6af5cf5d685009231980ff578222876aba82ef2c883a5aeb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfab8560bd976800598cebc526be2e4ab8bac3dda3cfdde69f8d38a0109de998c25e9d103c3e34898090d4aea489f40cd824f52878954aa6ce</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>