<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:42.3942</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7025757</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가상 및 그래픽 엘리먼트들을 제어하기 위한 미세 손 제스처들</inventionTitle><inventionTitleEng>MICRO HAND GESTURES FOR CONTROLLING VIRTUAL AND GRAPHICAL ELEMENTS</inventionTitleEng><openDate>2023.08.25</openDate><openNumber>10-2023-0124732</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0485</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04847</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04855</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04845</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 카메라 시스템을 사용하여 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하고 있는 아이웨어 디바이스에 의해 검출된 손 제스처들에 응답하여 디스플레이 상의 가상 엘리먼트들 또는 그래픽 엘리먼트들을 제어하기 위한 예시적인 시스템들, 디바이스들, 매체들 및 방법들이 설명된다. 이미지 프로세싱 시스템은 비디오 데이터에서 일련의 손 모양들을 검출하고 이것이 미리 정의된 일련의 손 제스처들과 일치하는지 여부를 결정한다. 각각의 미리 정의된 일련의 손 제스처들은 액션과 연관된다. 시스템은 연관된 액션에 따라 디스플레이에 대한 가상 엘리먼트의 움직임을 제어한다. 펴진 손가락을 따라 슬라이딩하는 엄지손가락을 포함하는 예시적인 손 모양에서, 시스템은 펴진 손가락을 따라 손가락 스케일을 설정하며, 손가락 스케일로 그래픽 스케일을 교정하며, 교정된 그래픽 스케일에 대한 현재 엄지손가락 포지션에 따라 슬라이더와 같은 인터랙티브 그래픽 엘리먼트의 움직임을 제어한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022146678</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/063340</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 아이웨어 디바이스로 검출된 손 제스처들에 응답하여 가상 엘리먼트를 제어하는 방법으로서, 상기 아이웨어 디바이스는 카메라 시스템, 이미지 프로세싱 시스템, 및 가상 엘리먼트를 제시하기 위한 디스플레이를 포함하며, 상기 방법은, 상기 카메라 시스템을 사용하여 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하는 단계; 상기 이미지 프로세싱 시스템을 사용하여 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에서 일련의 손 모양들을 검출하는 단계;   상기 검출된 일련의 손 모양들이 상기 액션과 연관된 미리 정의된 일련의 손 제스처들과 매칭되는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 연관된 액션에 따라 상기 디스플레이에 대한 상기 가상 엘리먼트의 움직임을 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 검출된 일련의 손 모양들이 제2 액션과 연관된 제2 미리 정의된 일련의 손 제스처들과 매칭되는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 연관된 제2 액션에 따라 상기 디스플레이에 대한 상기 가상 엘리먼트의 움직임을 제어하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 가상 엘리먼트는 상기 디스플레이 상에 제시되는 복수의 가상 엘리먼트들을 포함하며,상기 방법은, 상기 이미지 프로세싱 시스템을 사용하여 상기 비디오 데이터의 프레임들에서 상기 디스플레이에 대한 현재 엄지손가락 포지션을 식별하는 단계; 및  상기 식별된 현재 엄지손가락 포지션에 따라 상기 디스플레이 상에서 상기 복수의 가상 엘리먼트들 중 하나의 엘리먼트 근처에 아이템 하이라이트(item highlight)를 제시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 가상 엘리먼트의 움직임을 제어하는 단계는,상기 이미지 프로세싱 시스템을 사용하여 상기 비디오 데이터의 프레임들에서 상기 가상 엘리먼트에 대한 현재 엄지손가락 포지션을 식별하는 단계; 및상기 식별된 현재 엄지손가락 포지션이 상기 가상 엘리먼트에 대한 상기 디스플레이 상의 미리 정의된 영역 내에 있는지 여부를 결정하는 것에 응답하여, 상기 식별된 현재 엄지손가락 포지션이 이동함에 따라 상기 가상 엘리먼트가 거의 실시간으로 이동하는 것처럼 보이도록 상기 식별된 현재 엄지손가락 포지션에 따라 상기 디스플레이 상의 일련의 로케이션들에서 상기 가상 엘리먼트를 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 검출된 일련의 손 모양들이 선택 액션과 연관된 선택 손 제스처와 매칭되는지 여부를 결정하는 단계 — 상기 선택 손 제스처는, 펴진 손가락 또는 다른 손가락의 측면에 대해 상기 엄지손가락을 탭하는 것, 상기 펴진 손가락 또는 다른 손가락의 끝 근처에 상기 엄지손가락을 탭하는 것, 상기 엄지손가락을 구부리는 것, 잡는 모션으로 손을 수축시키는 것, 상기 디스플레이에 대해 일반적으로 정지된 로케이션에서 상기 엄지손가락을 오래 유지하는 것, 및 카메라 시야로부터 손을 제거하는 것으로 구성된 그룹으로부터 선택된 선택 모션을 포함함 —; 및상기 연관된 선택 액션에 따라 선택된 엘리먼트를 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 가상 엘리먼트는 디스플레이 순서로 제시되는 2차 그래픽 엘리먼트와 각각 연관된 복수의 가상 엘리먼트들을 포함하며, 상기 방법은,  상기 검출된 일련의 손 모양들이 내비게이팅 액션과 연관된 내비게이팅 손 제스처와 매칭되는지 여부를 결정하는 단계 — 상기 내비게이팅 손 제스처는 손목에 대해 미리 결정된 회전 각도를 초과하여 손을 회전시키는 것, 상기 엄지손가락, 펴진 손가락 또는 다른 손가락을 미리 결정된 측방향 거리를 초과하여 스와이핑하는 것, 및 잡는 모션으로 손을 수축시키는 것으로 구성된 그룹으로부터 선택된 내비게이팅 모션을 포함함 —; 및 상기 연관된 내비게이팅 액션에 따라 선택된 2차 그래픽 엘리먼트를 상기 디스플레이 순서로 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 선택된 2차 그래픽 엘리먼트를 제시하는 단계는, 상기 내비게이팅 손 제스처와 연관된 초기 회전 방향을 식별하는 단계; 반시계 방향의 초기 회전 방향에 응답하여 이전 2차 그래픽 엘리먼트를 상기 디스플레이 순서로 제시하는 단계; 및 시계 방향의 초기 회전 방향에 응답하여 상기 디스플레이 순서로 후속 2차 그래픽 엘리먼트를 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 가상 엘리먼트는 인터랙티브 그래픽 엘리먼트를 포함하고, 상기 검출된 일련의 손 모양들은 펴진 손가락 근처의 엄지손가락을 포함하며, 상기 방법은, 상기 펴진 손가락에 대한 손가락 스케일(finger scale)을 설정하는 단계 — 상기 손가락 스케일은 손바닥 끝으로부터 중간 지점을 거쳐 끝까지 길이 방향으로 연장됨 —; 상기 손가락 스케일로 인터랙티브 그래픽 엘리먼트와 연관된 그래픽 스케일을 교정하는 단계; 및 상기 이미지 프로세싱 시스템을 사용하여 상기 비디오 데이터의 프레임들에서 상기 손가락 스케일에 대한 현재 엄지손가락 포지션을 식별하는 단계를 더 포함하며; 상기 움직임을 제어하는 단계는 상기 교정된 그래픽 스케일에 대한 상기 식별된 현재 엄지손가락 포지션에 따라 상기 디스플레이 상에서의 상기 인터랙티브 그래픽 엘리먼트의 움직임을 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 교정된 그래픽 스케일은 복수의 증분 로케이션들을 포함하며, 상기 펴진 손가락은 우측 손과 연관되며, 상기 움직임을 제어하는 단계는,  상기 식별된 현재 엄지손가락 포지션이 상기 펴진 손가락의 손바닥 끝과 중간 지점 사이에 로케이팅될 때 또는 그 동안에 상기 교정된 그래픽 스케일을 따라 다음 우측 증분 로케이션에서 상기 인터랙티브 그래픽 엘리먼트를 제시하는 단계;  상기 식별된 현재 엄지손가락 포지션이 상기 펴진 손가락의 끝과 중간 지점 사이에 로케이팅될 때 그리고 그 동안에 상기 그래픽 스케일을 따라 다음 좌측 증분 로케이션에서 상기 인터랙티브 그래픽 엘리먼트를 제시하는 단계; 및 상기 식별된 현재 엄지손가락 포지션이 상기 중간 지점 근처에 로케이팅될 때 그리고 그 동안에 상기 그래픽 스케일에 따라 현재 증분 로케이션에서 상기 인터랙티브 그래픽 엘리먼트를 제시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서,상기 인터랙티브 그래픽 엘리먼트의 움직임을 제어하는 단계는,상기 식별된 현재 엄지손가락 포지션과 상기 손가락 스케일의 중간 지점 사이의 갭 거리를 측정하는 단계; 및상기 인터랙티브 그래픽 엘리먼트가 상기 갭 거리와 상관된 속도로 이동하는 것처럼 보이도록 상기 갭 거리에 따라 다음 로케이션에서 상기 인터랙티브 그래픽 엘리먼트를 연속하여 제시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 가상 엘리먼트 제어 시스템으로서,프로세서, 메모리, 이미지 프로세싱 시스템 및 디스플레이를 포함하는 아이웨어 디바이스;상기 메모리 내의 프로그래밍을 포함하며, 상기 프로세서에 의한 상기 프로그래밍의 실행은 기능들을 수행하도록 상기 아이웨어 디바이스를 구성하며, 상기 기능들은, 상기 카메라 시스템을 사용하여 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하는 기능; 상기 이미지 프로세싱 시스템을 사용하여 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에서 일련의 손 모양들을 검출하는 기능; 상기 검출된 일련의 손 모양들이 액션과 연관된 미리 정의된 일련의 손 제스처들과 매칭되는지 여부를 결정하는 기능; 및상기 연관된 액션에 따라 상기 디스플레이에 대한 상기 가상 엘리먼트의 움직임을 제어하는 기능을 포함하는, 가상 엘리먼트 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 프로그래밍의 실행은, 상기 검출된 일련의 손 모양들이 제2 액션과 연관된 제2 미리 정의된 일련의 손 제스처들과 매칭되는지 여부를 결정하고; 그리고 상기 연관된 제2 액션에 따라 상기 디스플레이에 대한 상기 가상 엘리먼트의 움직임을 제어하도록, 상기 아이웨어 디바이스를 추가로 구성하는, 가상 엘리먼트 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 프로그래밍의 실행은, 상기 검출된 일련의 손 모양들이 선택 액션과 연관된 선택 손 제스처와 매칭되는지 여부를 결정하며 — 상기 선택 손 제스처는 펴진 손가락 또는 다른 손가락의 측면에 대해 상기 엄지손가락을 탭하는 것, 펴진 손가락 또는 다른 손가락의 끝 근처에 상기 엄지손가락을 탭하는 것, 상기 엄지손가락을 구부리는 것, 잡는 모션으로 손을 수축시키는 것, 상기 디스플레이에 대해 일반적으로 정지된 로케이션에서 상기 엄지손가락을 오래 유지하는 것, 및 카메라 시야로부터 손을 제거하는 것으로 구성된 그룹으로부터 선택된 선택 모션을 포함함 —; 그리고상기 연관된 선택 액션에 따라 선택된 엘리먼트를 상기 디스플레이 상에 제시하도록, 상기 아이웨어 디바이스를 추가로 구성하는, 가상 엘리먼트 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항에 있어서,상기 가상 엘리먼트는 디스플레이 순서로 제시되는 2차 그래픽 엘리먼트와 각각 연관된 복수의 가상 엘리먼트들을 포함하며, 상기 프로그래밍의 실행은, 상기 검출된 일련의 손 모양들이 내비게이팅 액션과 연관된 내비게이팅 손 제스처와 매칭되는지 여부를 결정하며 — 상기 내비게이팅 손 제스처는 손목에 대해 미리 결정된 회전 각도를 초과하여 손을 회전시키는 것, 미리 결정된 측방향 거리를 초과하여 상기 엄지손가락, 펴진 손가락 또는 다른 손가락을 스와이핑하는 것, 및 잡는 모션으로 손을 수축시키는 것으로 구성된 그룹으로부터 선택된 내비게이팅 모션을 포함함 —; 및 상기 연관된 내비게이팅 액션에 따라 선택된 2차 그래픽 엘리먼트를 상기 디스플레이 순서로 상기 디스플레이 상에 제시하도록, 상기 아이웨어 디바이스를 추가로 구성하는, 가상 엘리먼트 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11 항에 있어서, 상기 가상 엘리먼트는 인터랙티브 그래픽 엘리먼트를 포함하고, 상기 검출된 일련의 손 모양들은 펴진 손가락 근처의 엄지손가락을 포함하며, 상기 프로그래밍의 실행은, 상기 펴진 손가락에 대한 손가락 스케일을 설정하며 — 상기 손가락 스케일은 손바닥 끝으로부터 중간 지점을 거쳐 끝까지 길이 방향으로 연장됨 —; 상기 손가락 스케일로 인터랙티브 그래픽 엘리먼트와 연관된 그래픽 스케일을 교정하며; 상기 이미지 프로세싱 시스템을 사용하여 상기 비디오 데이터의 프레임들에서 상기 손가락 스케일에 대한 현재 엄지손가락 포지션을 식별하며; 그리고 상기 교정된 그래픽 스케일에 대한 상기 식별된 현재 엄지손가락 포지션에 따라 상기 디스플레이 상에서의 상기 인터랙티브 그래픽 엘리먼트의 움직임을 제어하도록, 상기 아이웨어 디바이스를 추가로 구성하는, 가상 엘리먼트 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11 항에 있어서, 상기 프로그래밍의 실행은, 상기 식별된 현재 엄지손가락 포지션과 상기 손가락 스케일의 중간 지점 사이의 갭 거리를 측정하며; 그리고상기 인터랙티브 그래픽 엘리먼트가 상기 갭 거리와 상관된 속도로 이동하는 것처럼 보이도록 상기 갭 거리에 따라 다음 로케이션에서 상기 인터랙티브 그래픽 엘리먼트를 연속하여 제시하도록, 상기 아이웨어 디바이스를 추가로 구성하는, 가상 엘리먼트 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 프로그램 코드를 저장한 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체로서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금, 상기 카메라 시스템을 사용하여 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하는 단계 — 상기 카메라는 프로세서, 메모리 및 이미지 프로세싱 시스템을 포함하는 아이웨어 디바이스에 커플링됨 —; 상기 이미지 프로세싱 시스템을 사용하여 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들에서 일련의 손 모양들을 검출하는 단계;  상기 검출된 일련의 손 모양들이 액션과 연관된 미리 정의된 일련의 손 제스처들과 매칭되는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 연관된 액션에 따라 상기 디스플레이에 대한 상기 가상 엘리먼트의 움직임을 제어하는 단계를 수행하게 하도록,동작하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 상기 전자 프로세서로 하여금 추가로, 상기 검출된 일련의 손 모양들이 선택 액션과 연관된 선택 손 제스처와 매칭되는지 여부를 결정하는 단계 — 상기 선택 손 제스처는, 펴진 손가락 또는 다른 손가락의 측면에 대해 상기 엄지손가락을 탭하는 것, 상기 펴진 손가락 또는 다른 손가락의 끝 근처에 상기 엄지손가락을 탭하는 것, 상기 엄지손가락을 구부리는 것, 잡는 모션으로 손을 수축시키는 것, 상기 디스플레이에 대해 일반적으로 정지된 로케이션에서 상기 엄지손가락을 오래 유지하는 것, 및 카메라 시야로부터 손을 제거하는 것으로 구성된 그룹으로부터 선택된 선택 모션을 포함함 —; 및 상기 연관된 선택 액션에 따라 선택된 엘리먼트를 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계를 수행하게 하도록,동작하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서, 상기 가상 엘리먼트는 디스플레이 순서로 제시되는 2차 그래픽 엘리먼트와 각각 연관되는 복수의 가상 엘리먼트들을 포함하며, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 상기 전자 프로세서로 하여금 추가로,  상기 검출된 일련의 손 모양들이 내비게이팅 액션과 연관된 내비게이팅 손 제스처와 매칭되는지 여부를 결정하는 단계 — 상기 내비게이팅 손 제스처는 손목에 대해 미리 결정된 회전 각도를 초과하여 손을 회전시키는 것, 미리 결정된 측방향 거리를 초과하여 상기 엄지손가락, 펴진 손가락 또는 다른 손가락을 스와이핑하는 것, 및 잡는 모션으로 손을 수축시키는 것으로 구성된 그룹으로부터 선택된 내비게이팅 모션을 포함함 —; 및상기 연관된 내비게이팅 액션에 따라 선택된 2차 그래픽 엘리먼트를 상기 디스플레이 순서로 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계를 수행하게 하도록,동작하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17 항에 있어서, 상기 가상 엘리먼트는 인터랙티브 그래픽 엘리먼트를 포함하며, 상기 검출된 일련의 손 모양들은 펴진 손가락 근처의 엄지손가락을 포함하며, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 상기 전자 프로세서로 하여금 추가로, 상기 펴진 손가락에 대한 손가락 스케일을 설정하는 단계 — 상기 손가락 스케일은 손바닥 끝으로부터 중간 지점을 거쳐 끝까지 길이 방향으로 연장됨 —; 상기 손가락 스케일로 인터랙티브 그래픽 엘리먼트와 연관된 그래픽 스케일을 교정하는 단계; 및 상기 이미지 프로세싱 시스템을 사용하여 상기 비디오 데이터의 프레임들에서 상기 손가락 스케일에 대한 현재 엄지손가락 포지션을 식별하는 단계를 수행하게 하도록,동작하며; 상기 움직임을 제어하는 단계는 상기 교정된 그래픽 스케일에 대한 상기 식별된 현재 엄지손가락 포지션에 따라 상기 디스플레이 상에서의 상기 인터랙티브 그래픽 엘리먼트의 움직임을 제어하는 단계를 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CANBERK, Ilteris</engName><name>캔버크, 일테리스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, Viktoria</engName><name>황, 빅토리아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, Shin, Hwun</engName><name>강, 신, 훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MEISENHOLDER, David</engName><name>메이센홀더, 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MORENO, Daniel</engName><name>모레노, 다니엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/131,403</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0829146-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0841186-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0123916-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0251569-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1092462-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.31</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1059813-00</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237025757.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936972dd3adfca1857b8ca0bf61ea07faa4d2cb39cb8d34afb6c14cd2930e11b106599193e277904658582cd1d7da7ed4ca35844431cf77b79</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf203a4a3cfb7ee60d88f3860aaa35cf8abe14edd2f3352cb5239779f51a611ccb8fd5ab75f446a8a0bd775bf604545e2b91d3b5013ea52f2c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>