<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:28.2528</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7017610</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>오디오 소스 분리 처리 파이프라인 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>AUDIO SOURCE SEPARATION PROCESSING PIPELINE SYSTEMS AND METHODS</inventionTitleEng><openDate>2024.08.19</openDate><openNumber>10-2024-0125564</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 21/0272</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/78</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 오디오 소스 분리를 위한 시스템들 및 방법들은 복수의 오디오 소스들로부터 생성된 오디오 신호들의 알려지지 않은 믹스처를 갖는 단일 트랙 오디오 입력 샘플을 수신하는 단계, 및 순차 오디오 소스 분리 모델을 이용하여 단일 트랙 오디오 입력 샘플로부터 하나 이상의 오디오 소스들을 분리하는 단계를 포함한다. 하나 이상의 오디오 소스들을 분리하는 것은 오디오 입력 믹스처를 수신하고 하나 이상의 분리된 소스 신호들과 나머지 보완 신호 믹스처를 출력하도록 구성된 복수의 소스 분리 프로세스들을 포함하는 처리 방안를 정의하는 것, 및 오디오 신호들의 알려지지 않은 믹스처로부터 분리된 복수의 오디오 스템들을 생성하기 위해 처리 방안에 따라 단일 트랙 오디오 입력 샘플을 처리하는 것을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023073598</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/060322</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법에 있어서,복수의 오디오 소스들로부터 생성된 오디오 신호들의 알려지지 않은 믹스처를 포함하는 단일 트랙 오디오 입력 샘플을 수신하는 단계; 및순차 오디오 소스 분리 모델을 사용하여 단일 트랙 오디오 입력 샘플로부터 하나 이상의 오디오 소스들을 분리하는 단계를 포함하고, 하나 이상의 오디오 소스들을 분리하는 단계는: 오디오 입력 믹스처를 수신하고 하나 이상의 분리된 소스 신호들과 나머지 보완 신호 믹스처를 출력하도록 구성된 복수의 소스 분리 프로세스들을 포함하는 처리 방안을 정의하는 단계; 및 오디오 신호들의 알려지지 않은 믹스처로부터 분리된 복수의 오디오 스템들을 생성하기 위해 처리 방안에 따라 단일 트랙 오디오 입력 샘플을 처리하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 처리 방안을 정의하는 단계는:오디오 스템들의 제 1 세트를 생성하기 위해 오디오 스템들을 분리하기 위한 복수의 소스 분리 프로세스들 중 제 1 처리 순서를 사용하여 단일 트랙 오디오 입력 샘플을 처리하는 단계;오디오 스템들의 제 2 세트를 생성하기 위해 오디오 스템들을 분리하기 위한, 제 1 처리 순서와 다른, 복수의 소스 분리 프로세스들 중 제 2 처리 순서를 사용하여 단일 트랙 오디오 입력 샘플을 처리하는 단계; 및제 1 처리 순서와 제 2 처리 순서 중 어느 것을 처리 방안에 포함시킬지를 결정하기 위해 오디오 스템들의 제 1 세트와 오디오 스템들의 제 2 세트를 평가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항 또는 제 2 항에 있어서, 처리 방안은 순차 오디오 소스 분리 모델에 의해 도입된 아티팩트들을 제거 및/또는 완화하기 위해 복수의 오디오 스템들을 후처리하는 단계를 더 포함하고, 후처리하는 단계는 클릭들, 고조파 왜곡, 고스팅(ghosting) 및/또는 광대역 노이즈를 포함하는 아티팩트들을 제거 및/또는 완화하기 위해 훈련된 하나 이상의 신경망들을 통해 복수의 오디오 스템들을 처리하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항 내지 제 3 항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 소스 분리 프로세스는 스피치 소스들과 음악 및 노이즈를 포함하는 나머지 보완물(complement)의 믹스처를 분리하여 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 처리 방안은 순차 분기 처리 순서로 복수의 소스 분리 프로세스들을 실행하는 단계를 더 포함하고, 제 1 소스 분리 프로세스는 단일 트랙 오디오 입력 샘플을 수신하고 하나 이상의 소스 분리 신호들 및 나머지 보완 신호 믹스처를 출력하도록 구성되고, 각각의 후속 분리 프로세스는 이전 소스 분리 프로세스로부터 출력 신호를 수신하도록 구성되고;처리 방안의 각 노드는 입력 오디오 믹스처로부터 특정 소스 클래스를 분리하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 최적화 처리 순서를 평가하기 위해 복수의 순차 분기 처리 순서들로부터 출력 오디오 스템들을 평가하는 단계를 더 포함하고;평가하는 단계는 입력 믹스처를 처리하여 제 1 소스 클래스와 제 1 나머지 보완물을 분리한 다음, 제 1 나머지 보완물을 처리하여 제 2 소스 클래스를 분리하여 오디오 출력 스템들의 제 1 세트를 생성하는 단계를 포함하고;평가하는 단계는 입력 믹스처를 처리하여 제 2 소스 클래스와 제 2 나머지 보완물을 분리한 다음, 제 2 나머지 보완물을 처리하여 제 1 소스 클래스를 분리하여 오디오 출력 스템들의 제 2 세트를 생성하는 단계; 및오디오 출력 스템들의 제 1 세트와 오디오 출력 스템들의 제 2 세트를 비교하고 더 높은 품질의 오디오 출력 스템들을 생성하는 처리 순서를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항 내지 제 6 항 중 어느 한 항에 있어서, 처리 방안은 복수의 오디오 스템들을 후처리하는 단계를 포함하고, 복수의 오디오 스템들을 후처리하는 단계는:처리 방안에서 서로 다른 소스 분리 프로세스들에 의해 생성된 공통 소스 클래스를 갖는 복수의 오디오 스템들 중 두 개 이상을 결합하는 단계; 및/또는처리 방안에 따라 분리된 오디오 스템들의 아티팩트들을 클리닝하도록 훈련된 신경망 모델들을 적용함으로써 순차 오디오 소스 분리 모델에 의해 도입된 아티팩트들 및/또는 노이즈를 완화하기 위해 복수의 오디오 스템들 중 하나 이상을 처리하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서, 순차 오디오 소스 분리 모델을 사용하여 단일 트랙 오디오 입력 샘플로부터 하나 이상의 오디오 소스들을 분리하는 단계는:오디오 신호들의 알려지지 않은 믹스처로부터 소스들을 점진적으로 분리하도록 구성된 사용자 안내 및/또는 자기 반복 프로세스를 더 포함하고, 사용자 안내 및/또는 자기 반복 프로세스는: 오디오 신호들의 알려지지 않은 믹스처에서 소스 신호들의 일치를 가능하게 하도록 순차 오디오 소스 분리 모델을 미세 조정하기 위해 오디오 증강들 및/또는 오디오 증강 파라미터들을 선택하는 단계; 및 처리 방안에 사용하기 위한 일반 분리 모델들을 식별하기 위해 오디오 신호들의 알려지지 않은 믹스처에서 소스 클래스들을 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 처리 방안은 계층적 분기 시퀀스로 정렬된 소스 클래스들, 출력 스템들 및 대응하는 소스 분리 모델들의 세트를 포함하고;적어도 하나의 소스들의 클래스는 복수의 소스 클래스 분리 스템들로 분리되고, 처리 방안은 소스 클래스 출력으로서 복수의 소스 클래스 분리 스템들의 믹스처를 생성하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 한 항에 있어서,단일 트랙 오디오 입력 샘플을 일반 소스 분리 모델에 제공하여 복수의 오디오 소스들 중 하나 이상에 대응하는 복수의 초기 오디오 스템들을 생성함으로써 단일 트랙 오디오 입력 샘플을 사용하여 순차 오디오 소스 분리 모델을 훈련시키고 복수의 초기 오디오 스템들 중 하나 이상을 적어도 부분적으로 사용하여 일반 소스 분리 모델을 재훈련시키는 단계를 더 포함하고;일반 소스 분리 모델은 복수의 신경망 모델들을 포함하고, 각 신경망 모델은 단일 채널 오디오 입력 샘플을 수신하고 소스 클래스와 나머지 보완 신호 믹스처를 포함하는 하나 이상의 소스 분리 오디오 스템들을 출력하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 순차 오디오 소스 분리 모델을 훈련시키는 단계는 처리 방안에 의해 정의된 순서로 복수의 신경망 모델들을 훈련시키는 단계를 더 포함하고;처리 방안은 계층적 분기 시퀀스를 포함하며, 각 분기는 복수의 신경망 모델들 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 순차 오디오 소스 분리 모델을 훈련시키는 단계는 순차 오디오 소스 분리 모델의 이전 반복으로부터 생성된 복수의 오디오 스템들에 적어도 부분적으로 기초하여 순차 오디오 소스 분리 모델을 반복적으로 훈련시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 순차 오디오 소스 분리 모델을 훈련시키는 단계는:소스 분리된 오디오 스템들과 연관된 메트릭들을 결정하고 메트릭들을 하나 이상의 임계 파라미터들과 비교함으로써 복수의 오디오 스템들 중 하나 이상을 평가하는 단계; 및평가에 기초하여 순차 오디오 소스 분리 모델을 훈련시키기 위한 훈련 데이터세트에 하나 이상의 소스 분리 오디오 스템들을 추가하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 10 항 내지 제 13 항 중 어느 한 항에 있어서, 순차 오디오 소스 분리 모델을 훈련시키는 단계는 아티팩트들이 있는 소스 분리 출력들을 수신하고 처리 방안에 따라 하나 이상의 아티팩트들이 완화 및/또는 제거된 향상된 출력을 생성하기 위해 하나 이상의 신경망들을 훈련시키기 위한 처리 방안에 의해 생성된 아티팩트들의 훈련 데이터세트를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 시스템에 있어서,기계 판독 가능 명령들을 저장하는 메모리 구성요소;기계 판독 가능 명령들을 실행하도록 구성된 논리 장치를 포함하고, 기계 판독 가능 명령들은: 오디오 입력 믹스처를 수신하고 하나 이상의 분리된 소스 신호들과 나머지 보완 신호 믹스처를 출력하도록 구성된 복수의 소스 분리 프로세스들을 포함하는 처리 방안을 정의하고; 오디오 신호들의 알려지지 않은 믹스처로부터 분리된 복수의 오디오 스템들을 생성하기 위해 처리 방안에 따라 단일 트랙 오디오 입력 샘플을 처리함으로써 순차 오디오 소스 분리 모델을 사용하여 복수의 오디오 소스들로부터 생성된 오디오 신호들의 알려지지 않은 믹스처를 포함하는 단일 트랙 오디오 입력 샘플로부터 하나 이상의 오디오 소스들을 분리하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 논리 장치는 또한:오디오 스템들의 제 1 세트를 생성하기 위해 오디오 스템들을 분리하기 위한 복수의 소스 분리 프로세스들 중 제 1 처리 순서를 사용하여 단일 트랙 오디오 입력 샘플을 처리하고;오디오 스템들의 제 2 세트를 생성하기 위해 오디오 스템들을 분리하기 위한, 제 1 처리 순서와 다른, 복수의 소스 분리 프로세스들 중 제 2 처리 순서를 사용하여 단일 트랙 오디오 입력 샘플을 처리하고;제 1 처리 순서와 제 2 처리 순서 중 어느 것을 처리 방안에 포함시킬지를 결정하기 위해 오디오 스템들의 제 1 세트와 오디오 스템들의 제 2 세트를 평가하는 것에 의해 처리 방안을 정의하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항 또는 제 16 항에 있어서, 논리 장치는 또한:순차 오디오 소스 분리 모델에 의해 도입된 아티팩트들을 제거 및/또는 완화하기 위해 복수의 오디오 스템들을 후처리하는 것에 의해 처리 방안을 정의하도록 구성되고;후처리는 클릭들, 고조파 왜곡, 고스팅 및/또는 광대역 노이즈를 포함하는 아티팩트들을 제거 및/또는 완화하도록 훈련된 하나 이상의 신경망들을 통해 복수의 오디오 스템들을 처리하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항 내지 제 17 항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 소스 분리 프로세스는 스피치 소스들과 음악 및 노이즈를 포함하는 나머지 보완물의 믹스처를 분리하여 출력하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 15 항 내지 제 18 항 중 어느 한 항에 있어서, 논리 장치는 또한:순차 분기 처리 순서로 복수의 소스 분리 프로세스들을 실행하는 것에 의해 처리를 정의하도록 구성되고, 제 1 소스 분리 프로세스는 단일 트랙 오디오 입력 샘플을 수신하고 하나 이상의 소스 분리 신호들 및 나머지 보완 신호 믹스처를 출력하도록 구성되고, 각각의 후속 분리 프로세스는 이전 소스 분리 프로세스로부터 출력 신호를 수신하도록 구성되고;처리 방안의 각 노드는 입력 오디오 믹스처로부터 특정 소스 클래스를 분리하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 논리 장치는 또한: 입력 믹스처를 처리하여 제 1 소스 클래스와 제 1 나머지 보완물을 분리한 다음, 제 1 나머지 보완물을 처리하여 제 2 소스 클래스를 분리하여 오디오 출력 스템들의 제 1 세트를 생성하고; 입력 믹스처를 처리하여 제 2 소스 클래스와 제 2 나머지 보완물을 분리한 다음, 제 2 나머지 보완물을 처리하여 제 1 소스 클래스를 분리하여 오디오 출력 스템들의 제 2 세트를 생성하고; 오디오 출력 스템들의 제 1 세트와 오디오 출력 스템들의 제 2 세트를 비교하고 더 높은 품질의 오디오 출력 스템들을 생성하는 처리 순서를 결정하는 것에 의해 최적화 처리 순서를 평가하기 위해 복수의 순차 분기 처리 순서들로부터 출력 오디오 스템들을 평가하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>뉴질랜드 **** 웰링톤 미라마 피오 박스 ** ***</address><code>520240353675</code><country>뉴질랜드</country><engName>WingNut Films Productions Limited</engName><name>윙넛 필름스 프로덕션스 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>뉴질랜드 **** 웰링...</address><code> </code><country> </country><engName>DE LA REY, Emile</engName><name>데 라 레이 에밀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>뉴질랜드 **** 웰링...</address><code> </code><country> </country><engName>SMARAGDIS, Paris</engName><name>스마라그디스 파리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/272,650</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/848,341</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0569048-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.06.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0091737-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0774621-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0118913-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1196106-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1196073-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1196139-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247017610.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d86c91b045bff3b12678c0319bda785ab84666e729b7a2582fd6b490872e3c8764008c69555186b65505738f428248c7abadcf8f5058110d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf638e1b12628e93565865dfd620502caf70bb7a8bfd3a9127ac29a7741d2acf6a83fffd1222a3f6db655ae521cc48523d14c51d3ffc32777f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>