<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:04.404</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7015625</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인지적 배송을 위한 지능형 재사용가능 포장재 개선</inventionTitle><inventionTitleEng>INTELLIGENT REUSABLE PACKAGING AMELIORATION FOR COGNITIVE SHIPMENTS</inventionTitleEng><openDate>2025.06.10</openDate><openNumber>10-2025-0084218</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/0832</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/083</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65D 81/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01D 21/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 인지적 상거래 배송을 위한 재사용가능 포장재를 개선하기 위한 실시예가 제공된다. 실시예는 재사용가능 포장재로 배송될 제품에 관한 정보 및 지식 코퍼스(knowledge corpus)로부터 획득된 이력 센서 데이터를 수신하는 것을 포함할 수 있다. 실시예는 또한 제품을 배송하기 위한 재사용가능 포장재의 크기를 예측하는 것을 포함할 수 있다. 실시예는 재사용가능 포장재 내의 풍선들의 어레이의 요구되는 팽창 레벨을 식별하는 것을 더 포함할 수 있다. 실시예는 또한, 풍선들의 어레이 내의 복수의 풍선들을 요구되는 팽창 레벨과 일치되도록 팽창시키는 것을 포함할 수 있다. 실시예는 제품이 추가적인 보호를 필요로 하지 않다고 결정한 것에 응답하여, 최종 목적지로의 제품의 배달 시 풍선들의 어레이 내의 각각의 팽창된 풍선을 수축시키는 것을 더 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024104215</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/130037</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 인지적 상거래 배송을 위한 재사용가능 포장재를 개선하는 컴퓨터 기반 방법에 있어서,재사용가능 포장재로 배송될 제품에 관한 정보 및 지식 코퍼스(knowledge corpus)로부터 획득된 이력 센서 데이터를 수신하는 단계;상기 정보에 기초하여 상기 제품을 배송하기 위한 상기 재사용가능 포장재의 크기를 예측하는 단계;상기 정보 및 상기 이력 센서 데이터에 기초하여 상기 재사용가능 포장재 내의 풍선들의 어레이의 요구되는 팽창 레벨을 식별하는 단계;상기 풍선들의 어레이 내의 복수의 풍선들을 상기 요구되는 팽창 레벨과 일치되도록 팽창시키는 단계;상기 재사용가능 포장재 내의 복수의 센서들로부터의 실시간 피드백에 기초하여 최종 목적지로의 운송 중에 상기 제품이 추가적인 보호를 필요로 하는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 제품이 추가적인 보호를 필요로 하지 않다고 결정한 것에 응답하여: 상기 최종 목적지로의 상기 제품의 배달 시 상기 풍선들의 어레이 내의 각각의 팽창된 풍선을 수축시키는 단계를 포함하는 인지적 상거래 배송을 위한 재사용가능 포장재를 개선하는 컴퓨터 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제품이 추가적인 보호를 필요로 한다고 결정한 것에 응답하여: 상기 재사용가능 포장재 내의 격리된 챔버에서 복수의 화학물질들을 함께 혼합함으로써 가스를 생성하는 단계;  상기 최종 목적지로의 운송 중에 공기가 빠진 적어도 하나의 풍선을 상기 생성된 가스로 재팽창시키는 단계; 및 상기 최종 목적지로의 상기 제품의 배달 시 상기 풍선들의 어레이 내의 각각의 팽창된 풍선을 수축시키는 단계를 더 포함하는 인지적 상거래 배송을 위한 재사용가능 포장재를 개선하는 컴퓨터 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 실시간 피드백은 상기 재사용가능 포장재 내의 복수의 압력 센서들에 의해 모니터링되는, 각각의 팽창된 풍선의 수축 레이트를 포함하며,상기 실시간 피드백은 또한, 상기 재사용가능 포장재 내의 복수의 진동 센서들에 의해 모니터링되는, 상기 제품의 진동 패턴을 포함한 것인 인지적 상거래 배송을 위한 재사용가능 포장재를 개선하는 컴퓨터 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 지식 코퍼스는 상기 실시간 피드백을 포함하도록 업데이트되는 것인 인지적 상거래 배송을 위한 재사용가능 포장재를 개선하는 컴퓨터 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 풍선들의 어레이 내의 상기 복수의 풍선들을 팽창시키는 단계는, 복수의 구역들의 각각의 구역에서 적어도 하나의 풍선을 팽창시키는 단계를 더 포함하며, 상기 재사용가능 포장재의 각각의 측벽은 적어도 2개의 구역들로 구성된 것인 인지적 상거래 배송을 위한 재사용가능 포장재를 개선하는 컴퓨터 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 풍선들의 어레이의 요구되는 팽창 레벨을 식별하는 단계는, 상기 제품의 하나 이상의 민감성 부분과 상기 제품의 하나 이상의 비민감성 부분을 식별하는 단계를 더 포함하며, 상기 복수의 풍선들은 상기 제품의 상기 하나 이상의 비민감성 부분과 접촉하도록 팽창되는 것인 인지적 상거래 배송을 위한 재사용가능 포장재를 개선하는 컴퓨터 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제품에 관한 정보는 상기 제품의 형상, 상기 제품의 중량, 상기 제품의 치수, 상기 제품의 배송 모드, 및 상기 제품의 배송 시간으로 구성된 그룹으로부터 선택된 것인 인지적 상거래 배송을 위한 재사용가능 포장재를 개선하는 컴퓨터 기반 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 컴퓨터 시스템에 있어서,하나 이상의 프로세서, 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 메모리, 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 유형적 저장 매체, 및 상기 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 메모리 중 적어도 하나를 통해 상기 하나 이상의 프로세서 중 적어도 하나에 의한 실행을 위해 상기 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 유형적 저장 매체 중 적어도 하나 상에 저장된 프로그램 명령어들을 포함하며, 상기 컴퓨터 시스템은 방법을 수행할 수 있고, 상기 방법은: 재사용가능 포장재로 배송될 제품에 관한 정보 및 지식 코퍼스로부터 획득된 이력 센서 데이터를 수신하는 단계;상기 정보에 기초하여 상기 제품을 배송하기 위한 상기 재사용가능 포장재의 크기를 예측하는 단계;상기 정보 및 상기 이력 센서 데이터에 기초하여 상기 재사용가능 포장재 내의 풍선들의 어레이의 요구되는 팽창 레벨을 식별하는 단계;상기 풍선들의 어레이 내의 복수의 풍선들을 상기 요구되는 팽창 레벨과 일치되도록 팽창시키는 단계;상기 재사용가능 포장재 내의 복수의 센서들로부터의 실시간 피드백에 기초하여 최종 목적지로의 운송 중에 상기 제품이 추가적인 보호를 필요로 하는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 제품이 추가적인 보호를 필요로 하지 않다고 결정한 것에 응답하여: 상기 최종 목적지로의 상기 제품의 배달 시 상기 풍선들의 어레이 내의 각각의 팽창된 풍선을 수축시키는 단계를 포함한 것인 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제품이 추가적인 보호를 필요로 한다고 결정한 것에 응답하여: 상기 재사용가능 포장재 내의 격리된 챔버에서 복수의 화학물질들을 함께 혼합함으로써 가스를 생성하는 단계; 상기 최종 목적지로의 운송 중에 공기가 빠진 적어도 하나의 풍선을 상기 생성된 가스로 재팽창시키는 단계; 및 상기 최종 목적지로의 상기 제품의 배달 시 상기 풍선들의 어레이 내의 각각의 팽창된 풍선을 수축시키는 단계를 더 포함한 것인 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 실시간 피드백은 상기 재사용가능 포장재 내의 복수의 압력 센서들에 의해 모니터링되는, 각각의 팽창된 풍선의 수축 레이트를 포함하며,상기 실시간 피드백은 또한, 상기 재사용가능 포장재 내의 복수의 진동 센서들에 의해 모니터링되는, 상기 제품의 진동 패턴을 포함한 것인 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 지식 코퍼스는 상기 실시간 피드백을 포함하도록 업데이트되는 것인 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서, 상기 풍선들의 어레이 내의 상기 복수의 풍선들을 팽창시키는 단계는, 복수의 구역들의 각각의 구역에서 적어도 하나의 풍선을 팽창시키는 단계를 더 포함하며, 상기 재사용가능 포장재의 각각의 측벽은 적어도 2개의 구역들로 구성된 것인 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서, 상기 풍선들의 어레이의 요구되는 팽창 레벨을 식별하는 단계는, 상기 제품의 하나 이상의 민감성 부분과 상기 제품의 하나 이상의 비민감성 부분을 식별하는 단계를 더 포함하며, 상기 복수의 풍선들은 상기 제품의 상기 하나 이상의 비민감성 부분과 접촉하도록 팽창되는 것인 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서, 상기 제품에 관한 정보는 상기 제품의 형상, 상기 제품의 중량, 상기 제품의 치수, 상기 제품의 배송 모드, 및 상기 제품의 배송 시간으로 구성된 그룹으로부터 선택된 것인 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 컴퓨터 프로그램 제품에 있어서,하나 이상의 컴퓨터 판독가능 유형적 저장 매체 및 상기 하나 이상의 컴퓨터 판독가능 유형적 저장 매체 중 적어도 하나 상에 저장된 프로그램 명령어들을 포함하고, 상기 프로그램 명령어들은 방법을 수행할 수 있는 프로세서에 의해 실행가능하고, 상기 방법은:재사용가능 포장재로 배송될 제품에 관한 정보 및 지식 코퍼스로부터 획득된 이력 센서 데이터를 수신하는 단계;상기 정보에 기초하여 상기 제품을 배송하기 위한 상기 재사용가능 포장재의 크기를 예측하는 단계;상기 정보 및 상기 이력 센서 데이터에 기초하여 상기 재사용가능 포장재 내의 풍선들의 어레이의 요구되는 팽창 레벨을 식별하는 단계;상기 풍선들의 어레이 내의 복수의 풍선들을 상기 요구되는 팽창 레벨과 일치되도록 팽창시키는 단계;상기 재사용가능 포장재 내의 복수의 센서들로부터의 실시간 피드백에 기초하여 최종 목적지로의 운송 중에 상기 제품이 추가적인 보호를 필요로 하는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 제품이 추가적인 보호를 필요로 하지 않다고 결정한 것에 응답하여: 상기 최종 목적지로의 상기 제품의 배달 시 상기 풍선들의 어레이 내의 각각의 팽창된 풍선을 수축시키는 단계를 포함한 것인 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 제품이 추가적인 보호를 필요로 한다고 결정한 것에 응답하여: 상기 재사용가능 포장재 내의 격리된 챔버에서 복수의 화학물질들을 함께 혼합함으로써 가스를 생성하는 단계;  상기 최종 목적지로의 운송 중에 공기가 빠진 적어도 하나의 풍선을 상기 생성된 가스로 재팽창시키는 단계; 및 상기 최종 목적지로의 상기 제품의 배달 시 상기 풍선들의 어레이 내의 각각의 팽창된 풍선을 수축시키는 단계를 더 포함한 것인 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 실시간 피드백은 상기 재사용가능 포장재 내의 복수의 압력 센서들에 의해 모니터링되는, 각각의 팽창된 풍선의 수축 레이트를 포함하며,상기 실시간 피드백은 또한, 상기 재사용가능 포장재 내의 복수의 진동 센서들에 의해 모니터링되는, 상기 제품의 진동 패턴을 포함한 것인 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 지식 코퍼스는 상기 실시간 피드백을 포함하도록 업데이트되는 것인 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 상기 풍선들의 어레이 내의 상기 복수의 풍선들을 팽창시키는 단계는, 복수의 구역들의 각각의 구역에서 적어도 하나의 풍선을 팽창시키는 단계를 더 포함하며, 상기 재사용가능 포장재의 각각의 측벽은 적어도 2개의 구역들로 구성된 것인 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서, 상기 풍선들의 어레이의 요구되는 팽창 레벨을 식별하는 단계는, 상기 제품의 하나 이상의 민감성 부분과 상기 제품의 하나 이상의 비민감성 부분을 식별하는 단계를 더 포함하며, 상기 복수의 풍선들은 상기 제품의 상기 하나 이상의 비민감성 부분과 접촉하도록 팽창되는 것인 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 뉴욕주 아몬크 뉴오차드 로드</address><code>519980586528</code><country>미국</country><engName>INTERNATIONAL BUSINESS MACHINES CORPORATION.</engName><name>인터내셔널 비지네스 머신즈 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 노스캐롤라이나 *****-**** ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>RENDAHL, Randy A.</engName><name>렌달 랜디 에이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 *****-**** ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>FOX, Jeremy R.</engName><name>폭스 제레미 알</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 노스캐롤라이나 *****-**** 이스트 콘월리스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KEEN, Martin G.</engName><name>킨 마틴 지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 웨스트벵골 ****** 콜카타 **.* 엠 아터리얼 로드 오...</address><code> </code><country>인도</country><engName>RAKSHIT, Sarbajit K.</engName><name>락시트 사르바지트 케이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/056,293</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0532223-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0543120-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0081784-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257015625.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b5315f492ca7c5e900291b5157567682d9c093d5889673324465e19d20985f6669ce044c90edd9725ab1ff9ae18bc7ae0dce0cff239097bf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf40a4916ea9f0c7cb4bad33f1903bee0617b59fab0ff2ff21915765709e03aa199f48f8819dded49d889214ac8d1fa886fe9ab40c5fca3ff8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>