<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:22.022</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7026367</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>네트워크 기반 의료 장치 제어 및 데이터 관리 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>NETWORK-BASED MEDICAL APPARATUS CONTROL AND DATA MANAGEMENT SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2023.10.11</openDate><openNumber>10-2023-0142486</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 7/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 의료 기기 및 관련 시스템의 동작을 제어하기 위한 새로운 방법이 제공된다. 장치는 보안 인터넷 연결을 통해 스트리밍 방식으로 센서 데이터를 수집하고 중계하지만, 이러한 데이터를 캐시 데이터와 같이 로컬에서 수집할 수도 있다. 특정 이벤트가 발생하면, 장치는 또한 수집된 캐시 데이터를 중계한다. 장치 데이터는 데이터를 분석하고 이러한 분석을 기반으로 장치 및 기타 네트워크 장치의 동작을 제어하는 네트워크 데이터 시스템에 의해 수신된다. 의료 기기는 다양한 데이터 수집 기능을 수행하고 다양한 데이터 중계 프로세스를 거치는 다수의 구역을 포함할 수 있다. 시스템은 특정 분석 데이터에 액세스할 수 있는 상용 사용자로부터 보호된 건강 정보를 분리할 수 있다. 양태들에서, 시스템은 분석 데이터를 생성할 때 예를 들어, 고객 관계 관리 시스템과 같은 제3자 데이터베이스와 상호 작용한다. 양태들에서, 이러한 시스템의 동작을 개선하기 위해 기계 학습 프로세스가 사용된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022150523</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/011506</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터 네트워크에서 의료 장치 및 기타 장치의 동작을 제어하기 위한 컴퓨터 구현 방법에 있어서,(1)데이터 네트워크를 제공하는 단계로서, 상기 데이터 네트워크는,  (a) 적어도 10개의 원격-제어 가능하고, 선택적으로 동작 가능하고, 인터넷으로 연결된 의료 장치로서, 상기 적어도 10개의 의료 장치 각각은 (I) 하나 이상의 생리학적 상태에 관한 정보를 프로세서 판독 가능 의료 장치 데이터(MA-D)로 변환하는 상기 의료 장치와 동작 가능하게 연관된 임의의 환자의 하나 이상의 환자 관련 생리학적 상태를 검출하는 하나 이상의 센서로서, 상기 MA-D는 미리 설정된 반정형 데이터 포맷을 준수하는 MA-D를 포함하는, 상기 하나 이상의 센서, (II) 보안 인터넷 데이터 통신을 통해 데이터를 선택적으로 중계하는 출력 엔진, (III) MA-D를 선택적으로 저장하고, MA-D를 분석 및 중계하고, 상기 의료 장치와 상기 네트워크 사이의 상기 연결을 평가하기 위한 프로세서 실행 가능 명령어를 포함하는 의료 장치 메모리 컴포넌트, 및 (IV) 상기 의료 장치 메모리 컴포넌트의 명령어를 실행하는 의료 장치 프로세서를 포함하는, 상기 의료 장치, (b) 의료 장치 컨트롤러 및 데이터 관리 시스템(&quot;MAC-DMS&quot;)으로서, (I) 컴퓨터 판독 가능 명령어를 판독하여 데이터를 분석하고 하나 이상의 기능을 수행하는 MAC-DMS 프로세서, (II) 스트리밍 데이터 처리 엔진, (III) 캐시 MA-D 처리 엔진, (IV) 분석 엔진, 및 (V) 프로세서 실행 가능 명령어 및 하나 이상의 데이터 저장소를 포함하는 MAC-DMS 메모리 컴포넌트로서, 상기 하나 이상의 데이터 저장소는 서로 다른 액세스 조건 하에서 개별적으로 상기 MA-D의 적어도 일부 및 상기 분석 데이터의 적어도 일부를 저장하는 향상된 데이터 레이크를 포함하는, 상기 MAC-DMS 메모리 컴포넌트를 포함하는, 상기 MAC-DMS, 및  (c) 적어도 3개의 다른 네트워크 장치로서, 각 다른 네트워크 장치는 (I) (A) 프로세서, (B) 메모리 컴포넌트, 및 (C) 원격 제어 가능 그래픽 사용자 인터페이스를 포함하고, (II) 적어도 하나의 사용자 클래스에 할당된 사용자와 연관되며, 사용자 클래스는 (A) 환자 보호 건강 정보에 액세스할 권한이 있는 헬스 케어 제공자 및 (B) 환자 보호 건강 정보의 수신이 제한되는 상용 사용자를 포함하는, 상기 적어도 3개의 다른 네트워크 장치를 포함하는, 상기 제공하는 단계; (2) 동작중인 각 의료 장치가 상기 의료 장치와 연관된 상기 환자로부터 센서 데이터를 반복적으로 수집하도록 하는 단계;(3) 동작중인 각 의료 장치가 보안 네트워크 연결이 가능한지 여부를 자동으로 반복적으로 평가하도록 하는 단계, 및  (a) 안전하고 안정적인 네트워크 연결이 가능한 경우, MA-D를 포함하는 데이터를 보안 인터넷 데이터 통신을 통해 실질적으로 지속적인 방식으로 상기 MAC-DMS에 자동으로 중계하는 단계, 또는  (b) 안전하고 안정적인 네트워크 연결이 가능하지 않은 경우, (I) 안전하고 안정적인 네트워크 연결이 가능해질 때까지 MA-D를 상기 의료 장치 메모리 컴포넌트에 캐시 MA-D로 저장하고, (II) 안전하고 안정적인 네트워크 연결이 가능해지면 보안 인터넷 데이터 통신을 통해 상기 캐시 MA-D를 상기 MAC-DMS로 중계하는 단계;(4) 상기 MAC-DMS 프로세서가 상기 스트리밍 데이터 처리 엔진을 자동으로 사용하도록 하여,  (a) 상기 중계된 스트리밍 MA-D를 수신하고,  (b) 상기 중계된 스트리밍 MA-D에 대한 초기 분석을 수행하고,  (c) 상기 초기 분석이 상기 스트리밍 중계 MA-D에서 하나 이상의 미리 프로그래밍된 조건을 식별하는 경우 미리 프로그래밍된 제한된 초기 기능 세트 중 하나 이상을 수행하되, 이 초기 기능은 하나 이상의 의료 장치, 하나 이상의 다른 네트워크 장치, 또는 둘 다의 동작을 제어하기 위한 명령어를 중계하는 것을 포함하는 단계;(5) 상기 MAC-DMS 프로세서가 상기 캐시 MA-D 프로세서를 사용하여,  (a) 캐시 MA-D가 의료 장치로부터 상기 MAC-DMS로 중계될 때 캐시 MA-D를 수신하고, (b) 상기 수신된 캐시 MA-D가 상기 분석 엔진에 의한 분석, 상기 하나 이상의 데이터 저장소 중 적어도 하나에 저장, 또는 둘 모두에 적합한지 여부를 결정하는 단계; (6) 상기 MAC-DMS 프로세서가 상기 향상된 데이터 레이크에 상기 MA-D의 적어도 일부를 자동으로 저장하도록 하는 단계; (7) 상기 MAC-DMS 프로세서가 상기 분석 엔진을 사용하여 사용자의 요청 시, 미리 프로그래밍된 조건의 발생 시, 또는 두 가지 모두에 따라 상기 향상된 데이터 레이크에 저장된 MA-D에 대해 하나 이상의 분석 기능을 수행하도록 하는 단계; (8) 상기 MAC-DMS 프로세서가 보안 인터넷 통신을 통해 하나 이상의 출력을 하나 이상의 의료 장치, 하나 이상의 다른 네트워크 장치 또는 둘 다에 중계하도록 하는 단계로서, 상기 하나 이상의 출력은,  (a) 분석 데이터 출력,  (b) (I) 상기 데이터 네트워크의 상기 의료 장 중 하나 이상에 있는 하나 이상의 의료 장치 기능, (II) 상기 데이터 네트p의 상기 다른 네트워크 장치 중 하나 이상에 있는 하나 이상의 다른 네트워크 장치 기능, 또는 (III) (I)와 (II) 둘 모두의 동작을 제어하는 명령어를 포함하는 하나 이상의 출력 애플리케이션, 또는  (c) (a)와 (b)의 조합을 포함하는, 상기 중계하도록 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 방법은 의료 장치의 수신된 캐시 MA-D가 상기 동일한 의료 장치의 수신된 스트리밍 MA-D와 결합 가능한지 여부를 평가하도록 하는 단계, 및 상기 MAC-DMS가 상기 캐시 MA-D와 스트리밍 MA-D가 결합 가능하다고 결정하는 경우, 상기 스트리밍 MA-D와 캐시 MA-D를 결합하여 혼합 MA-D 데이터 세트를 형성하는 단계를 포함하며, 상기 분석 엔진에 의해 분석된 상기 MA-D는 상기 혼합 MA-D 데이터 세트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, (1) 상기 하나 이상의 출력 애플리케이션은,  (a) 특정 의료 장치에 의해 수행된 하나 이상의 치료 작업,  (b) 특정 의료 장치에 의해 수행된 하나 이상의 예방 작업, 또는  (c) 상기 특정 의료 장치에 의해 수행된 하나 이상의 치료 작업 및 하나 이상의 예방 작업 둘 다를 제어하기 위한 의료 장치별 명령어를 포함하고; (2) 상기 특정 의료 장치가 상기 하나 이상의 출력 애플리케이션을 수신하고, 해석하고, 실행하며; (3) 상기 특정 의료 장치가 상기 수신된 하나 이상의 출력 애플리케이션에 기초하여 환자 케어의 하나 이상의 조건을 변경하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 출력 애플리케이션의 생성은, (1) 하나 이상의 의료 장치의 그래픽 사용자 인터페이스에 디스플레이하기 위해,  (a) 하나 이상의 권장 의료 지침,  (b) 의료 장치, 환자 또는 둘 모두와 관련된 분석 데이터로서, 상기 분석 데이터는 환자 보호 건강 정보를 포함하는, 상기 분석 데이터, 또는  (c) (a)와 (b) 둘 다를 포함하는 제1 표현을 생성하는 단계; (2) 하나 이상의 그래픽 사용자 인터페이스에 디스플레이하기 위해 상기 제1 표현을 상기 하나 이상의 의료 장치로 중계하는 단계; (3) 하나 이상의 다른 네트워크 장치의 그래픽 사용자 인터페이스에 디스플레이하기 위해, 임의의 환자 보호 건강 정보가 전혀 없는 분석 데이터를 포함하는 제2 표현을 생성하는 단계; 및 (4) 하나 이상의 그래픽 사용자 인터페이스에 디스플레이하기 위해 상기 제2 표현을 하나 이상의 다른 네트워크 장치로 중계하는 단계를 포함하며, 단계 (1)-(4)는 1분 미만 내에 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, (1) 상기 하나 이상의 데이터 저장소는 제1 관계형 데이터베이스를 더 포함하고, (2) 상기 방법은 (a) 분석 출력 데이터로부터 제1 정형 데이터세트 데이터를 생성하는 단계, 및 (b) 상기 제1 정형 데이터세트 데이터를 상기 제1 관계형 데이터베이스에 저장하는 단계를 포함하고; (3) 상기 하나 이상의 데이터 저장소는 제2 관계형 데이터베이스를 포함하고, (4) 상기 방법은 (a) 분석 데이터를 얻기 위해 상기 향상된 데이터 레이크의 데이터에 대해 하나 이상의 분석 기능을 수행하는 단계, (b) 선택적으로 상기 제1 관계형 데이터베이스에 포함된 데이터와 결합하여 이러한 분석 데이터로부터 제2 정형 데이터세트 데이터를 생성하는 단계, 및 (c) 상기 제2 정형 데이터세트 데이터를 상기 제2 관계형 데이터베이스에 저장하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 방법은, (1) 먼저, (a) 상기 제1 관계형 데이터베이스에 저장된 데이터 품질에 관한 제3 표현을 준비하고, 상기 제1 관계형 데이터베이스에 입력하거나, 두 가지 모두를 수행하고, 상기 제3 표현을 하나 이상의 시스템 관리자 사용자와 연관되는 상기 데이터 네트워크에 있는 하나 이상의 다른 네트워크 장치의 상기 그래픽 사용자 인터페이스로 중계하는 단계,  (b) 상기 제2 관계형 데이터베이스에 저장된 데이터 품질에 관한 제4 표현을 준비하고, 상기 제2 관계형 데이터베이스에 입력하거나, 두 가지 모두를 수행하고, 상기 제4 표현을 하나 이상의 시스템 관리자 사용자와 연관되는 상기 데이터 네트워크에 있는 하나 이상의 다른 네트워크 장치의 상기 그래픽 사용자 인터페이스로 중계하는 단계, 또는  (c) (I) 상기 제1 관계형 데이터베이스에 저장된 데이터 품질에 관한 제3 표현을 준비하고, 상기 제1 관계형 데이터베이스에 입력하거나, 두 가지 모두를 수행하고, (II) 상기 제3 표현을 하나 이상의 시스템 관리자 사용자와 연관되는 상기 데이터 네트워크에 있는 하나 이상의 다른 네트워크 장치의 상기 그래픽 사용자 인터페이스로 중계하는 단계, (III) 상기 제2 관계형 데이터베이스에 저장된 데이터 품질에 관한 제4 표현을 준비하고, 상기 제2 관계형 데이터베이스에 입력하거나, 두 가지 모두를 수행하고, (IV) 상기 제4 표현을 하나 이상의 시스템 관리자 사용자와 연관되는 상기 데이터 네트워크에 있는 하나 이상의 다른 네트워크 장치의 상기 그래픽 사용자 인터페이스로 중계하는 단계; 및 (2) 이후, 상기 제3 표현, 상기 제4 표현 또는 둘 모두에 의해 표현된 데이터 품질이 제1 관계형 데이터베이스 데이터, 제2 관계형 데이터베이스 데이터 또는 둘 모두의 품질 부족을 나타내는 경우 상기 MAC-DMS 메모리의 하나 이상의 명령어에 하나 이상의 수정 사항을 적용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 의료 장치 중 임의의 하나 이상은 하나 이상의 다중-구역 의료 장치(MZMA)를 포함하고, 각 MZMA는 둘 이상의 개별 구역을 포함하며,(1) 각 구역은 적어도 하나의 다른 구역의 상기 프로세서에 의해 처리되지 않은 적어도 일부의 MA-D를 처리하는 별도의 프로세서를 포함하고; (2) 각 구역은, (a) 서로 다른 센서로부터 정보를 수신하거나,  (b) 서로 다른 치료 또는 예방 의료 작업을 수행하거나,  (c) 서로 다른 센서로부터 정보를 수신하고 서로 다른 치료 또는 예방 의료 작업을 수행하거나,  (d) (a)-(c) 중 일부 또는 전부 또는 조합을 수행하며, 적어도 하나의 구역은 상기 MZMA의 적어도 하나의 다른 구역과 상기 데이터 네트워크의 하나 이상의 다른 부분과 다른 레벨의 상호작용을 받도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 하나 이상의 MZMA 중 적어도 하나의 적어도 하나의 구역은 치료 의료 작업의 적용과 연관되고 상기 데이터 네트워크와 직접 통신하지 않도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 하나 이상의 MZMA 중 적어도 하나의 구역은, (1) 치료 의료 작업, 예방 작업 또는 둘 다의 적용과 연관되고; (2) 상기 MAC-DMS와 통신하고; (3) 상기 MAC-DMS로부터 미리 설정된 유형의 입력만을 허용하며; 상기 운영 체제, 소프트웨어 또는 상기 적어도 하나의 MZMA 중 상기 적어도 하나의 구역에 입력된 MAC-DMS의 승인된 형태에 대한 변경은 승인된 운영자로부터의 로컬 승인을 필요로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 방법은 상기 MAC-DMS가 자동으로, (1) 데이터 수집 기간 동안 MA-D를 수집하여 데이터 모음을 형성하고; (2) 상기 데이터 모음이 하나 이사의 미리 프로그래밍된 표준에 따라 분석에 적합한지를 평가하고; (3) 상기 데이터 모음이 분석에 적합한 경우, 상기 데이터 모음을 데이터 집계에 추가하고, (4) 완전한 데이터 집계를 형성하기 위해 적어도 10개의 데이터 모음의 인스트턴스가 상기 데이터 집계에 추가될 가지 단계 (1)-(3)을 반복하도록 하며; (5) 임의의 데이터 모음의 인스턴스가 상기 완전한 데이터 집계가 형성되기 전에 적합하지 않은 것으로 결정되는 경우, 상기 방법은 불완전한 데이터 집계를 폐기하고 상기 방법을 다시 시작하는 단계를 포함하며; (6) 완전한 데이터 집계가 형성된 경우, 상기 방법은 상기 완전한 데이터 집계를 포함하는 데이터에 대한 하나 이상의 분석 기능을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, (1) 상기 데이터 네트워크의 상기 의료 장치는 적어도 3개의 서로 다른 독립적인 엔티티에 의해 소유되고; (2) 하나 이상의 다른 네트워크 장치의 적어도 하나의 사용자는 상용 클래스 사용자이고 상기 MAC-DMS의 소유자와 법적으로 연관되고; (3) 상기 하나 이상의 상용 클래스 사용자와 연관된 하나 이상의 다른 네트워크 장치에 제공된 상기 분석 데이터 출력은,  (a) 복수의 독립적인 엔티티에 의해 소유된 의료 장치 모음으로부터 생성된 데이터를 포함하고,  (b) MAC-DMS-식별된 독립적인 엔티티 기밀 정보의 하나 이상의 클래스를 제외하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, (1) 상기 의료 장치는 적어도 두 개의 서로 다른 의료 장치 유형을 포함하고, 상기 의료 장치 유형은 하나 이상의 폐 치료 작업을 수행하는 제1 의료 장치 유형 및 하나 이상의 심혈관 치료 작업을 수행하는 제2 의료 장치 유형을 포함하고; (2) 상기 방법은 상기 제1 의료 장치 유형과 상기 제2 의료 장치 유형 둘 모두로부터 수신된 MA-D에 기계 학습 모듈을 적용하여 상기 의료 장치에 의해 수행되는 상기 치료 작업과 관련된 예측된 환자별 생리학적 파라미터를 생성하는 단계, 및 이러한 예측된 환자별 생리학적 파라미터를 상기 두 개의 서로 다른 의료 장치 유형 중 하나 또는 둘 모두의 의료 장치, 다른 네트워크 장치, 또는 이들의 조합으로 전달하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, (1) 사용자 클래스는 하나 이상의 연구 사용자 클래스를 포함하고; (2) 상기 데이터 네트워크에 있는 하나 이상의 의료 장치는 상기 하나 이상의 연구 사용자 클래스의 하나 이상의 사용자와 연관되고; (3) 상기 방법은,  (a) 상기 MAC-DMS가 상기 연구 사용자 관련 의료 장치 중 적어도 일부로부터 입력을 수신하고,  (b) 상기 MAC-DMS가 상기 연구 사용자 관련 의료 장치 중 적어도 일부로부터의 MA-D를 헬스 케어 제공자와 관련된 의료 장치로부터 획득한 MA-D와 결합하여 혼합 데이터 세트를 형성하고,  (c) 상기 MAC-DMS가 상기 혼합 데이터 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 분석 엔진 기능을 수행하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, (1) 상기 MAC-DMS는 (a) 데이터 콘텐트 요구 사항을 부과하거나; (b) 데이터 포맷 요구 사항을 부과하거나; (c) 하나 이상의 미리 프로그래밍된 요구 사항에 따라 MA-D를 전송하거나, (d) (a)-(d) 중 임의의 또는 전부의 조합을 수행하여, 상기 향상된 데이터 레이크에 저장된 실질적으로 모든 MA-D 데이터세트는 의료 장치 소스 식별 정보, MA-D 유형 정보 및 하나 이상의 센서 도출 생리학적 파라미터 데이터 세트를 포함하며, 이들 각각은 미리 프로그래밍된 MAC-DMS 인식 가능한 표준 포맷으로 제공되고; (2) 상기 향상된 데이터 레이크는 그 내부에 저장된 MA-D 데이터세트, 분석 데이터, 또는 둘 모두의 소스 또는 콘텐트를 기반으로 하는 서로 다른 데이터 거버넌스 구역을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, (1) 하나 이상의 출력 애플리케이션은 하나 이상의 의료 장치, 하나 이상의 다른 네트워크 장치 또는 그 조합에 등록된 하나 이상의 알람의 제공을 포함하고; (2) 상기 하나 이상의 알람에 대한 트리거링 파라미터, 통신 파라미터, 반복 파라미터 또는 이들 중 임의의 또는 전부의 조합은,  (a) 로컬 의료 장치 레벨, 로컬 기타 네트워크 장치 레벨 또는 둘 다에서 설정하거나,  (b) 의료 장치 유형, 환자 유형, 사용자 유형 또는 이들 중 임의의 또는 전부의 조합에서 설정하거나, (c) (a)와 (b) 둘 보두에 따라 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, (1) 상기 하나 이상의 출력 애플리케이션은,  (a) 하나 이상의 규제 당국에 의해 SaMD(software as a medical device)로 규제되는 하나 이상의 출력 애플리케이션, 및  (b) SaMD로 규제되지 않는 하나 이상의 출력 애플리케이션을 포함하고; (2) 상기 방법은 상기 하나 이상의 SaMD 애플리케이션이 상기 MAC-DMS 메모리에 저장된 프로세서 판독 가능 명령어에 기록된 하나 이상의 규제 요구 사항을 준수하도록 보장하기 위해, 하나 이상의 데이터 변환, 데이터 큐레이션 프로세스, 데이터 유효성 검사 확인 또는 이들 중 임의의 또는 모두의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 댄버스 체리 힐 드라이브 **</address><code>520180135555</code><country>미국</country><engName>Abiomed, Inc.</engName><name>아비오메드, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 댄...</address><code> </code><country> </country><engName>BARDOT, Dawn</engName><name>바르도 던</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990004151</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yoon Ki</engName><name>김윤기</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/134,951</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/484,760</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0850493-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0973050-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0973073-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0143755-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0001087-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.10.02</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5280365-81</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237026367.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9304149abbf73086e783ef73713a005ea8452423a6e50c90a317a81220155d650a2648ce60845a3b90bf95c929f7360588a2cb2dd97131c2b0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcd1353c76a866ad96381de7db7c1464991fd460b76bee19623d8b4b24d87225ada2e80bfd74c7f12eece8a95aed8c6c0778b72ad4b945541</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>