<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:39.4039</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7043372</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>열가소성 재생원료의 안정화를 위한 적어도 하나의 황 함유 아미노산의 용도, 안정화된 열가소성 재생원료, 안정화제 조성물, 마스터배치 및 성형 화합물 또는 성형 부품</inventionTitle><inventionTitleEng>USE OF AT LEAST ONE SULFUR-CONTAINING AMINO ACID FOR STABILIZING RECYCLED THERMOPLASTICS, STABILIZED RECYCLED THERMOPLASTIC, STABILIZER COMPOSITION, MASTERBATCH, AND MOLDING COMPOUND OR MOLDED PART</inventionTitleEng><openDate>2024.01.26</openDate><openNumber>10-2024-0011739</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08K 5/372</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08K 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08L 101/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08J 3/22</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 특히 산화적, 열적 및/또는 화학선 분해에 대해 열가소성 재생원료의 안정화를 위한 적어도 하나의 황 함유 아미노산의 용도, 적어도 하나의 열가소성 재생원료 및 또한 적어도 하나의 황 함유 아미노산을 함유하거나 이로 이루어진 열가소성 재생원료 조성물, 본 발명에 따른 열가소성 재생원료 조성물로부터 생산될 수 있는 성형 부품, 안정화제 조성물, 마스터배치 및 또한 열가소성 재생원료에서 적어도 하나의 황 함유 아미노산의 첨가, 첨가화 또는 혼입에 의한 열가소성 재생원료의 안정화, 특히 산화적, 열적 및/또는 화학선 안정화를 위한 방법, 본 발명에 따른 안정화제 조성물 또는 본 발명에 따른 마스터배치에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022243354</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/063395</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 특히 산화적, 열적 및/또는 화학선 분해에 대해 열가소성 재생원료를 안정화하기 위한 적어도 하나의 황 함유 아미노산의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 적어도 하나의 황 함유 아미노산은 열가소성 재생원료의 총량에 대해 0.01 내지 10.00 중량%, 바람직하게는 0.02 내지 5.00 중량%, 특히 바람직하게는 0.05 내지 2.00 중량%의 중량비로 사용되는 것을 특징으로 하는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 적어도 하나의 황 함유 아미노산은 메티오닌 또는 메티오닌 유도체 또는 시스틴뿐만 아니라 이들의 알칼리, 알칼리 토류, Al 또는 Zn 염으로 이루어진 군으로부터 선택되는 것을 특징으로 하는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 황 함유 아미노산은 적어도 하나의 1차 및/또는 2차 항산화제와 조합하여, 바람직하게는 10:1 내지 1:10, 더욱 바람직하게는 5:1 내지 1:5, 특히 바람직하게는 2:1 내지 1:2의 중량비로 사용되는 것을 특징으로 하는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 1차 항산화제는 페놀계 항산화제, (세미)방향족 아민, 히드록실아민, 락톤 및 이소인돌로[2,1-A]퀴나졸린 및 이들의 혼합물 및 조합물로 이루어진 군으로부터 선택되는 것을 특징으로 하는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서, 적어도 하나의 2차 항산화제는 포스파이트, 포스포나이트, 유기-황 화합물, 예컨대 설파이드 및 디설파이드, 및 이들의 혼합물 및 조합물로 이루어진 군으로부터 선택되는 것을 특징으로 하는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 열가소성 재생원료는 다음으로 이루어진 군으로부터 선택되는 것을 특징으로 하는 용도:a) 올레핀 또는 디올레핀의 재활용 중합체, 예컨대 폴리에틸렌(LDPE, LLDPE, VLDPE, ULDPE, MDPE, HDPE, UHMWPE), 메탈로센-PE(m-PE), 폴리프로필렌, 폴리이소부틸렌, 폴리-4-메틸-펜텐-1, 폴리부타디엔, 폴리이소프렌, 예컨대 천연고무(NR), 폴리시클로옥텐, 폴리알킬렌-일산화탄소 공중합체뿐만 아니라 예를 들어, 공단량체로서 5-에틸리덴-2-노르보넨을 갖는 폴리프로필렌-폴리에틸렌(EP), EPM 또는 EPDM과 같은 랜덤 또는 블록 구조 형태의 공중합체, 에틸렌-비닐 아세테이트(EVA), 에틸렌 아크릴산 에스테르, 예컨대 에틸렌-부틸 아크릴레이트, 에틸렌-아크릴산 및 이들의 염(이오노머), 및 삼원공중합체, 예컨대 에틸렌-아크릴산-글리시딜(메트)아크릴레이트, 그래프트 중합체, 예컨대 폴리프로필렌-그래프트-말레산 무수물, 폴리프로필렌-그래프트-아크릴산, 폴리에틸렌-그래프트-아크릴산, 폴리에틸렌-폴리부틸 아크릴레이트-그래프트-말레산 무수물 및 블렌드, 예컨대 LDPE/LLDPE 또는 공단량체로서 알파-올레핀, 예를 들어, 1-부텐, 1-헥센, 1-옥텐 또는 1-옥타데센으로 생성된 장쇄 분지형 폴리프로필렌 공중합체,b) 재활용 폴리스티렌, 폴리메틸스티렌, 폴리-알파-메틸스티렌, 폴리비닐나프탈렌, 폴리비닐비페닐, 폴리비닐톨루엔, 스티렌-부타디엔(SB), 스티렌-부타디엔-스티렌(SBS), 스티렌-에틸렌-부틸렌-스티렌(SEBS), 스티렌-에틸렌-프로필렌-스티렌, 스티렌 이소프렌, 스티렌-이소프렌-스티렌(SIS), 스티렌-부타디엔-아크릴로니트릴(ABS), 스티렌-아크릴로니트릴(SAN), 스티렌-아크릴로니트릴-아크릴레이트(ASA), 스티렌-에틸렌, 부타디엔 상 스티렌, SBS 또는 SEBS 상 말레산 무수물과 같은 상응하는 그래프트 공중합체, 및 메틸 메타크릴레이트, 스티렌 부타디엔 및 ABS(MABS)의 그래프트 공중합체를 포함하는 스티렌 말레산 무수물 중합체, 및 폴리비닐시클로헥산과 같은 수소화 폴리스티렌 유도체,c) 불포화 에스테르의 재활용 중합체, 예컨대 폴리아크릴레이트 및 폴리메타크릴레이트, 예컨대 폴리메틸 메타크릴레이트(PMMA), 폴리부틸 아크릴레이트, 폴리라우릴 아크릴레이트; 폴리스테아릴 아크릴레이트; 폴리글리시딜 아크릴레이트, 폴리글리시딜 메타크릴레이트, 폴리아크릴로니트릴, 폴리아크릴아미드, 공중합체, 예컨대 폴리아크릴로니트릴-폴리알킬 아크릴레이트,d) 불포화 알코올 및 유도체의 재활용 중합체, 예컨대 폴리비닐 알코올, 폴리비닐 아세테이트, 폴리비닐 부티랄, 폴리알릴 프탈레이트, 폴리알릴 멜라민,e) 재활용 폴리아세탈, 예컨대 폴리옥시메틸렌(POM) 또는 예를 들어, 부탄알과의 공중합체, 폴리페닐렌 옥사이드 및 폴리스티렌 또는 폴리아미드와의 블렌드,f) 고리형 에테르의 재활용 중합체, 예컨대 폴리에틸렌 글리콜, 폴리프로필렌 글리콜, 폴리에틸렌 옥사이드, 폴리프로필렌 옥사이드, 폴리테트라히드로푸란,g) 재활용 폴리페닐렌 옥사이드 및 이와 폴리스티렌 및/또는 폴리아미드와의 블렌드,h) 히드록시-말단 폴리에테르 또는 폴리에스테르 및 방향족 또는 지방족 이소시아네이트, 예컨대 2,4- 또는 2,6-톨루엔 디이소시아네이트 또는 메틸렌 디페닐 디이소시아네이트, 폴리우레아로부터의 재활용 열가소성 폴리우레탄(TPU),i) 재활용 폴리아미드, 예컨대 폴리아미드-6, 6.6, 6.10, 4.6, 4.10, 6.12, 10.10, 10.12, 12.12, 폴리아미드 11, 폴리아미드 12 및 예를 들어, 테레프탈산 및/또는 이소프탈산 및 지방족 디아민, 예컨대 헥사메틸렌디아민 또는 m-자일릴렌디아민 또는 지방족 디카르복실산, 예컨대 아디프산 또는 세박산 및 방향족 디아민, 예컨대 1,4- 또는 1,3-디아미노벤젠으로부터 생성된 폴리프탈아미드와 같은 (세미)방향족 폴리아미드, PA-6 및 PA 6.6과 같은 다양한 폴리아미드의 블렌드 또는 PA/PP와 같은 폴리아미드와 폴리올레핀의 블렌드,j) 재활용 폴리이미드, 폴리아미드이미드, 폴리에테르이미드, 폴리에스테르이미드, 폴리(에테르)케톤, 폴리설폰, 폴리에테르설폰, 폴리아릴설폰, 폴리페닐렌 설파이드, 폴리벤즈이미다졸, 폴리히단토인,k) 지방족 또는 방향족 디카르복실산 및 디올 또는 히드록시-카르복실산의 재활용 폴리에스테르, 바람직하게는 재활용 지방족 폴리에스테르, 예컨대 폴리에틸렌 테레프탈레이트(PET), 폴리부틸렌 테레프탈레이트(PBT), 폴리프로필렌 테레프탈레이트(PPT), 폴리에틸렌 나프틸레이트(PEN), 폴리-1,4-디메틸올시클로헥산 테레프탈레이트, 폴리히드록시벤조에이트, 폴리히드록시나프탈레이트, 폴리락트산(PLA), 폴리히드록시부티레이트(PHB), 폴리히드록시발레레이트(PHV), 폴리부틸렌 석시네이트(PBS), 폴리(부틸렌 석시네이트-co-아디페이트)(PBSA), 폴리에틸렌석시네이트, 폴리테트라메틸렌 석시네이트, 폴리카프로락톤,l) 재활용 폴리카르보네이트, 폴리에스테르 카르보네이트, 및 PC/ABS, PC/PBT, PC/PET/PBT, PC/PA와 같은 블렌드,m) 재활용 셀룰로오스 유도체, 예컨대 셀룰로오스 니트레이트, 셀룰로오스 아세테이트, 셀룰로오스 프로피오네이트, 셀룰로오스 부티레이트,n) 에폭사이드, 예를 들어, 디글리시딜 에테르 및 디카르복실산으로부터 또는 에폭사이드의 음이온 개환 중합에 의한 재활용 선형 폴리에테르 및o) 상기 언급된 중합체들 중 둘 이상의 혼합물, 조합물 또는 블렌드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 황 함유 아미노산은 적어도 하나의 첨가제, 특히 UV 흡수제, 광 안정화제, 금속 불활성화제, 충진제 불활성화제, 오존분해방지제(antiozonant), 핵형성제(nucleating agent), 항핵제(antinucleating agent), 충격 보강제, 윤활제, 레올로지 개질제(rheology modifier), 요변성 부여제(thixotropic agent), 사슬 연장제, 가공 보조제, 탈형 보조제, 난연제, 안료, 염료, 형광 증백제(optical brightener), 항균제, 대전방지제, 슬립제, 블로킹 방지제, 커플링제, 가교제, 가교 방지제, 친수화제, 소수화제, 접착 촉진제, 분산제, 상용화제, 산소 제거제, 산 제거제, 발포제, 분해 첨가제, 소포제, 냄새 제거제, 마킹제, 김서림 방지제, 충진제 및 강화제 및 이들의 혼합물로 이루어진 군으로부터 선택되는 적어도 하나의 첨가제와 조합되는 것을 특징으로 하는 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 적어도 하나의 열가소성 재생원료 및적어도 하나의 황 함유 아미노산을 함유하거나 이로 이루어진 열가소성 재생원료 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 적어도 하나의 황 함유 아미노산은 열가소성 재생원료의 총량에 대해 0.01 내지 10.00 중량%, 바람직하게는 0.02 내지 5.00 중량%, 특히 바람직하게는 0.05 내지 2.00 중량%의 중량비로 사용되는 것을 특징으로 하는 열가소성 재생원료 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 적어도 하나의 황 함유 아미노산은 메티오닌 또는 메티오닌 유도체 또는 시스틴뿐만 아니라 이들의 알칼리, 알칼리 토류, Al 또는 Zn 염으로 이루어진 군으로부터 선택되는 것을 특징으로 하는 열가소성 재생원료 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 1차 및/또는 2차 항산화제가 함유되는 것을 특징으로 하는 열가소성 재생원료 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 특히 산화적, 열적 및/또는 화학선 분해에 대해 열가소성 재생원료를 안정화하기 위한 안정화제 조성물로서,바람직하게는 메티오닌 또는 메티오닌 유도체, 시스테인 또는 시스틴뿐만 아니라 이들의 알칼리, 알칼리 토류, Al 또는 Zn 염으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 적어도 하나의 황 함유 아미노산, 및적어도 하나의 1차 및/또는 2차 항산화제로 이루어지는 안정화제 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,적어도 하나의 1차 및/또는 2차 항산화제의 총량에 대한적어도 하나의 황 함유 아미노산의 총량은10:1 내지 1:10, 더욱 바람직하게는 5:1 내지 1:5, 특히 바람직하게는 2:1 내지 1:2의 중량비로 존재하는 것을 특징으로 하는 안정화제 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 따른 안정화제 조성물 10 내지 90 중량%, 및열가소성, 특히 플라스틱 재생원료, 버진 플라스틱 또는 이들의 혼합물 90 내지 10 중량%를 함유하는 마스터배치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 열가소성 재생원료 조성물, 특히 폴리올레핀 재생원료 조성물로부터, 특히 사출 성형 부품, 시트 또는 포일, 폼, 섬유, 케이블 및 튜브, 프로파일, 중공체, 테이프, 지오멤브레인과 같은 멤브레인, 또는 접착제 형태로 생산될 수 있는 성형 화합물 또는 성형 부품으로서, 이들은 압출, 사출 성형, 블로우 성형, 캘린더링, 프레싱 방법, 스피닝 공정, 회전 성형을 통해 생산되며, 예를 들어 다음과 같은 성형 화합물 또는 성형 부품:- 포장, 예를 들어, 식품, 세제, 화장품, 필름 형태의 접착제, 병, 가방, 나사형 용기,- 상자(box), 나무상자(crate), 배럴, 버킷, 팔레트와 같은 저장 및 운송 컨테이너,- 자동차, 철도, 항공기, 선박 및 기계 부품, 예컨대 범퍼, 트림 부품, 부속품 및 기능성 부품, 실내 장식품,- 건축 응용 분야, 예컨대 프로파일, 건축 시트, 케이블 덕트, 주택 클래딩, 소음 장벽, 배수 채널, 프로파일된 보드, 바닥 깔개,- 도로 및 조경 응용 분야, 예컨대 비콘 베이스, 기둥, 장벽, 토목섬유,- 전기 및 전자 응용 분야, 예컨대 하우징 부품 및 TV, 컴퓨터, 휴대폰, 세탁기, 식기 세척기, 커피 머신, 드릴, 커넥터, 저장 매체의 액세서리, - 케이블 절연,- 파이프, 예를 들어, 물, 가스, 하수, 관개, 배수관용 파이프,- 가구 및 직물 응용 분야, 예컨대 커튼 및 장식품, 조리대,- 가정용품, 레저용품 및 스포츠용품, 예컨대 공, 테니스 라켓, 스키, 화분, 빗물통, 옷걸이,- 농업 응용 분야, 예컨대 뿌리 덮개, 터널 또는 천공 필름, 화분, 또는 - 식물 보호 응용 분야, 예컨대 활성 성분 및 생물학적 활성 물질의 캡슐화.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 열가소성 재생원료에서 적어도 하나의 황 함유 아미노산, 제14항에 따른 안정화제 조성물 또는 제15항에 따른 마스터배치의 첨가(addition), 첨가화(additivation) 또는 혼입에 의한 열가소성 재생원료의 안정화, 특히 산화적, 열적 및/또는 화학선 안정화를 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 특히 사출 성형 부품, 시트 또는 필름, 폼, 섬유, 케이블 및 튜브, 프로파일, 중공체, 테이프, 지오멤브레인과 같은 멤브레인, 또는 접착제 형태로 성형 부품을 생산하기 위한 제9항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 열가소성 재생원료 조성물의 용도로서, 이들은 압출, 사출 성형, 블로우 성형, 캘린더링, 프레싱 방법, 스피닝 공정, 회전 성형을 통해 생산되며, 예를 들어 다음과 같은 용도:- 포장, 예를 들어, 식품, 세제, 화장품, 필름 형태의 접착제, 병, 가방, 나사형 용기,- 상자, 나무상자, 배럴, 버킷, 팔레트와 같은 저장 및 운송 컨테이너,- 자동차, 철도, 항공기, 선박 및 기계 부품, 예컨대 범퍼, 트림 부품, 부속품 및 기능성 부품, 실내 장식품,- 건축 응용 분야, 예컨대 프로파일, 건축 시트, 케이블 덕트, 주택 클래딩, 소음 장벽, 배수 채널, 프로파일된 보드, 바닥 깔개,- 도로 및 조경 응용 분야, 예컨대 비콘 베이스, 기둥, 장벽, 토목섬유,- 전기 및 전자 응용 분야, 예컨대 하우징 부품 및 TV, 컴퓨터, 휴대폰, 세탁기, 식기 세척기, 커피 머신, 드릴, 커넥터, 저장 매체의 액세서리, - 케이블 절연,- 파이프, 예를 들어, 물, 가스, 하수, 관개, 배수관용 파이프,- 가구 및 직물 응용 분야, 예컨대 커튼 및 장식품, 조리대,- 가정용품, 레저용품 및 스포츠용품, 예컨대 공, 테니스 라켓, 스키, 화분, 빗물통, 옷걸이,- 농업 응용 분야, 예컨대 뿌리 덮개, 터널 또는 천공 필름, 화분, 또는- 식물 보호 응용 분야, 예컨대 활성 성분 및 생물학적 활성 물질의 캡슐화.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 ***** 뮌헨 한자슈트라쎄 ** 체</address><code>519990380472</code><country>독일</country><engName>FRAUNHOFER-GESELLSCHAFT ZUR FÖRDERUNG DER ANGEWANDTEN FORSCHUNG E. V.</engName><name>프라운호퍼 게젤샤프트 쭈르 푀르데룽 데어 안겐반텐 포르슝 에. 베.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일, ***** 다름슈타트, 바르트닝슈트라세 **, 프라...</address><code> </code><country> </country><engName>PFAENDNER, Rudolf</engName><name>펜트너, 루돌프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, ***** 다름슈타트, 바르트닝슈트라세 **, 프라...</address><code> </code><country> </country><engName>MAYER, Jannik</engName><name>마이어, 야니크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, ***** 다름슈타트, 바르트닝슈트라세 **, 프라...</address><code> </code><country> </country><engName>METZSCH-ZILLIGEN, Elke</engName><name>메치-칠리겐, 엘케</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로 ***, ***호(논현동,썬라이더빌딩)</address><code>920121000224</code><country>대한민국</country><engName>Honesty&amp;JR Partners Intellectual Property Law Group</engName><name>특허법인 정안</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>독일</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>10 2021 205 168.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1405375-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0209437-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0529247-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName></docName><largePath></largePath><path></path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>