<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:04.34</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7034199</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>움직임 보상 레이저 스페클 콘트라스트 이미징</inventionTitle><inventionTitleEng>MOTION-COMPENSATED LASER SPECKLE CONTRAST IMAGING</inventionTitleEng><openDate>2024.11.22</openDate><openNumber>10-2024-0165385</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/026</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/48</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 움직임 보상 레이저 스페클 콘트라스트 이미징을 위한 방법과 시스템이 개시된다. 상기 방법은 생체 조직을 포함하는 대상 영역을 제1 파장의 코히어런트 제1 광에 노출시키는 단계, 및 적어도 하나의 이미지 시퀀스를 캡처하는 단계를 포함한다. 적어도 하나의 이미지 시퀀스는 제1 스페클 이미지를 포함하고, 제1 스페클 이미지는 제1 광으로 노출되는 동안 캡처된다. 상기 방법은 제1 스페클 이미지를 서로 등록하기 위한 이미지 등록 알고리즘의 하나 이상의 등록 매개변수를 결정하는 단계를 더 포함한다. 상기 방법은 하나 이상의 등록 매개변수와 이미지 등록 알고리즘을 기반으로 제1 스페클 이미지를 등록하여 등록된 제1 스페클 이미지를 결정하고, 등록된 제1 스페클 이미지를 기반으로 결합된 스페클 콘트라스트 이미지를 결정하는 단계; 또는 제1 스페클 이미지에 기초하여 제1 스페클 콘트라스트 이미지를 결정하고, 하나 이상의 등록 매개변수와 이미지 등록 알고리즘에 기초하여 제1 스페클 콘트라스트 이미지를 등록하여 등록된 스페클 콘트라스트 이미지를 결정하고, 등록된 제1 스페클 콘트라스트 이미지에 기초하여 결합된 스페클 콘트라스트 이미지를 결정하는 단계를 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023177281</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/NL2023/050105</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 움직임 보상 레이저 스페클 콘트라스트 이미징 방법으로서, 대상 영역을 제1 파장의 코히어런트 제1 광에 노출시키는 단계 - 상기 대상 영역은 생체 조직을 포함함 - ;적어도 하나의 이미지 시퀀스를 캡처하는 단계 - 상기 적어도 하나의 이미지 시퀀스는 제1 스페클 이미지를 포함하고, 제1 스페클 이미지는 제1 광으로 노출하는 동안 캡처됨 - ;제1 스페클 이미지를 서로 등록하기 위한 이미지 등록 알고리즘의 하나 이상의 등록 매개변수를 결정하는 단계; 및하나 이상의 등록 매개변수 및 이미지 등록 알고리즘을 기반으로 제1 스페클 이미지를 등록하여 등록된 제1 스페클 이미지를 결정하고, 및 등록된 제1 스페클 이미지를 기반으로 결합된 스페클 콘트라스트 이미지를 결정하는 단계; 또는제1 스페클 이미지에 기반하여 제1 스페클 콘트라스트 이미지를 결정하고, 하나 이상의 등록 매개변수와 이미지 등록 알고리즘에 기반하여 제1 스페클 콘트라스트 이미지를 등록하여 등록된 스페클 콘트라스트 이미지를 결정하고, 및 등록된 제1 스페클 콘트라스트 이미지에 기반하여 결합된 스페클 콘트라스트 이미지를 결정하는 단계를 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 하나 이상의 등록 매개변수를 결정하는 단계는 복수의 이미지에 기반하며, 바람직하게는 복수의 이미지에 있는 이미지는 제1 스페클 이미지 및/또는 제1 스페클 이미지와 연관된 이미지에서 선택되고 및/또는 제1 스페클 이미지에서 파생된 이미지 또는 제1 스페클 이미지와 연관된 이미지에서 선택되는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 등록 매개변수는 복수의 이미지 각각의 하나 이상의 픽셀 그룹의 픽셀 값의 유사성 척도에 기반하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 방법은:복수의 이미지에 있는 이미지를 변환하여 변환된 이미지를 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 변환은 바람직하게는 푸리에 변환, 멜린 변환, 및 로그 극좌표 변환 중 하나 이상을 포함하고;등록 매개변수는 변환된 이미지의 비교에 기반하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 변환은 주파수 영역으로의 변환, 바람직하게는 푸리에 변환 또는 푸리에-멜린 변환이고, 변환된 이미지의 비교는:변환된 이미지의 교차 상관을 결정하는 단계;바람직하게는 역 푸리에 변환을 사용하여, 교차 상관의 공간 영역으로의 변환을 결정하는 단계; 및공간 영역에서 교차 상관의 피크를 결정하는 단계를 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 변환은 대수-극좌표 변환이고;변환된 이미지의 비교는 서로에 대해 변환된 이미지의 쉬프트를 결정하는 단계를 포함하고; 및등록 매개변수를 결정하는 단계는 결정된 쉬프트에 따라 회전 및/또는 크기 조정을 결정하는 단계를 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은:제1 스페클 이미지에 대한 복수의 마스크를 결정하는 단계 - 복수의 마스크 각각은 각각의 제1 스페클 이미지와 연관되고, 복수의 마스크 각각은 연관된 제1 스페클 이미지의 하나 이상의 픽셀과 신뢰도 점수를 연관시킴 - ; 하나 이상의 등록 매개변수와 이미지 등록 알고리즘을 기반으로 복수의 마스크를 등록하여 복수의 등록된 마스크를 결정하는 단계; 및복수의 등록된 마스크를 기반으로 결합된 스페클 콘트라스트 이미지를 결정하는 단계를 더 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 복수의 마스크 중 적어도 하나는 각각의 스페클 이미지에서 식별된 아티팩트, 바람직하게는 거울 반사 아티팩트에 기반하고; 및/또는복수의 마스크 중 적어도 하나는 생체 조직을 나타내지 않는 것으로 식별된 픽셀에 기반하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 복수의 마스크를 결정하는 단계는 편차 입력 픽셀 값 및/또는 편차 스페클 콘트라스트 값, 예를 들어, 미리 정해진 절대적 또는 상대적 상위 임계값 이상의 값 또는 미리 정해진 절대적 또는 상대적 하위 임계값 미만의 값을 식별하는 단계를 포함하고; 및/또는복수의 마스크를 결정하는 단계는 이미지 인식 알고리즘을 기반으로 생체 조직을 나타내지 않는 픽셀을 식별하는 단계를 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 스페클 콘트라스트 이미지를 결정하는 단계는 각각의 제1 스페클 이미지와 연관된 상기 마스크를 기반으로 하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은:대상 영역을 하나 이상의 제2 파장의 제2 광, 바람직하게는 제2 파장의 코히어런트 광 또는 가시광선 스펙트럼의 복수의 제2 파장을 포함하는 광에 노출시키는 단계를 더 포함하고, 제2 광에 대한 노출은 제1 광에 대한 노출과 번갈아서 또는 제1 광에 대한 노출과 동시에 이루어지고;적어도 하나의 이미지 시퀀스는 제2 이미지 시퀀스를 포함하고, 제2 이미지는 제2 광에의 노출 동안 캡처되고; 및복수의 이미지는 제2 이미지 시퀀스 또는 제2 이미지에서 파생된 이미지에서 선택되고, 제2 이미지 또는 그 파생 이미지 각각은 제1 스페클 이미지와 연관되는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 적어도 제2 파장의 광은 미리 정해진 제2 파장의 코히어런트 광이며, 바람직하게는 전자기 스펙트럼의 녹색 또는 청색 부분, 바람직하게는 380-590nm 범위, 더 바람직하게는 470-570nm 범위, 훨씬 더 바람직하게는 520-560nm 범위이고, 제2 이미지 시퀀스는 제2 스페클 이미지 시퀀스이고;상기 방법은:제2 스페클 이미지 시퀀스에 따라 제2 스페클 콘트라스트 이미지를 결정하는 단계; 및제2 스페클 콘트라스트 이미지 시퀀스에서 스페클 콘트라스트 크기의 변화에 따라 제1 스페클 콘트라스트 이미지를 조정하는 단계를 더 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 파장은 전자기 스펙트럼의 적색 부분, 바람직하게는 600-700nm 범위, 더 바람직하게는 620-660nm 범위, 또는 전자기 스펙트럼의 적외선 부분, 바람직하게는 700-1200nm 범위인 파장인, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 결합된 스페클 콘트라스트 이미지를 결정하는 단계는:등록된 제1 스페클 이미지의, 각각 등록된 제1 스페클 콘트라스트 이미지의 평균을 계산하는 단계를 더 포함하고, 평균은 바람직하게는 가중 평균이고, 이미지의 가중치는 바람직하게는 등록 매개변수 또는 스페클 콘트라스트의 상대적 크기에 기반하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 따른 제14항에 있어서, 평균은 가중 평균이고, 마스크된 픽셀은 픽셀과 관련된 신뢰도 점수에 기반한 가중치를 갖는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 결합된 스페클 콘트라스트 이미지 마스크를 결정하는 단계를 더 포함하고, 결합된 스페클 콘트라스트 이미지 마스크의 픽셀은 결합된 스페클 콘트라스트 이미지의 픽셀과 연관되고,결합된 스페클 콘트라스트 이미지 마스크는 입력 픽셀의 최대 미리 결정된 백분율이 마스크되었는지 여부를 나타내거나, 또는결합된 스페클 콘트라스트 이미지 마스크는 신뢰도 점수를 나타내는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 유효하지 않은 픽셀 값을 갖는 것으로 표시된 픽셀은 제거되거나 투명하게 렌더링되거나, 유효하지 않은 픽셀 값을 갖는 것으로 표시된 픽셀에 오류 값이 할당되거나, 유효하지 않은 픽셀 값을 갖는 것으로 표시된 픽셀에 주변 픽셀 값의 보간에 기초하는 값이 할당되는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 픽셀 그룹은 복수의 이미지에서 미리 결정된 특징을 나타내고, 미리 결정된 특징은 객체, 바람직하게는 대상 영역의 해부학적 구조와 연관되는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 픽셀 그룹이 해부학적 특징에 해당하는 특징을 나타내는 확률을 높이도록 적응된 필터로 복수의 이미지를 필터링하는 단계를 더 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 픽셀 그룹은 픽셀 좌표를 기반으로 선택되며, 바람직하게는 복수의 이미지 중 제1 이미지의 픽셀 그룹은 복수의 이미지 중 제2 이미지의 픽셀 그룹보다 작은, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 등록 매개변수를 결정하는 단계는:유사도 척도에 따라 복수의 연관된 픽셀 그룹을 결정하는 단계 - 각 픽셀 그룹은 복수의 이미지 중 다른 이미지에 속함 - ;복수의 이미지 중 각각의 이미지에 대한 픽셀 그룹의 위치에 기초하여 복수의 정렬 벡터를 결정하는 단계 - 정렬 벡터는 이미지 센서에 대한 대상 영역의 움직임을 나타냄 - ; 및복수의 정렬 벡터에 기초하여 등록 매개변수를 결정하는 단계를 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 스페클 이미지, 각 제1 스페클 콘트라스트 이미지에 있는 각각의 이미지, 및 복수의 이미지의 각각의 이미지를 복수의 영역, 바람직하게는 분리된 영역으로 분할하는 단계를 더 포함하고; 및 등록 매개변수를 결정하는 단계는 각 영역에 대한 등록 매개변수를 결정하는 단계를 포함하고; 및등록된 제1 스페클 이미지, 각각 제1 스페클 콘트라스트 이미지의 시퀀스를 결정하는 단계는 제2 이미지의 해당 영역에 기반한 변환에 기초하여, 제1 스페클 이미지, 각각 제1 스페클 콘트라스트 이미지의 각 영역을 등록하는 단계를 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 대상 영역은 바람직하게는 체액에 의해 관류되고, 더 바람직하게는 혈액 및/또는 림프액에 의해 관류된, 관류된 장기를 포함하고, 및/또는 하나 이상의 혈관 및/또는 림프관을 포함하고, 상기 방법은 결합된 스페클 이미지를 기반으로, 관류 강도, 바람직하게는 혈액 관류 강도 또는 림프 관류 강도를 계산하는 단계를 더 포함하는, 이미징 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 결합된 스페클 콘트라스트 이미지 또는 그 파생 이미지를 표시하는 단계를 더 포함하는, 이미징 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 이미징 장치, 바람직하게는 의료 이미징 장치용 하드웨어 모듈로서,대상 영역을 제1 파장의 코히어런트 제1 광에 노출시키기 위한 제1 광원 - 상기 대상 영역은 생체 조직을 포함함 - ;적어도 하나의 이미지 시퀀스를 캡처하기 위한 적어도 하나의 이미지 센서 시스템 - 상기 적어도 하나의 이미지 시퀀스는 제1 스페클 이미지를 포함하고, 제1 스페클 이미지는 제1 광으로 노출하는 동안 캡처됨 - ;컴퓨터 판독 가능 프로그램 코드가 구현되어 있는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체, 및컴퓨터 판독 가능 저장 매체에 결합되는, 프로세서, 바람직하게는 마이크로프로세서, 더 바람직하게는 그래픽 처리 장치를 포함하여 구성되고, 컴퓨터 판독 가능 프로그램 코드를 실행하는 것에 응답하여, 프로세서는:제1 스페클 이미지를 서로 등록하기 위한 이미지 등록 알고리즘의 하나 이상의 등록 매개변수를 결정하고; 및하나 이상의 등록 매개변수와 이미지 등록 알고리즘을 기반으로 제1 스페클 이미지를 등록하여 등록된 제1 스페클 이미지를 결정하고, 등록된 제1 스페클 이미지를 기반으로 결합된 스페클 콘트라스트 이미지를 결정하거나; 또는제1 스페클 이미지를 기반으로 제1 스페클 콘트라스트 이미지를 결정하고, 하나 이상의 등록 매개변수와 이미지 등록 알고리즘을 기반으로 제1 스페클 콘트라스트 이미지를 등록하여 등록된 스페클 콘트라스트 이미지를 결정하고, 등록된 제1 스페클 콘트라스트 이미지를 기반으로 결합된 스페클 콘트라스트 이미지를 결정하도록 구성되는, 하드웨어 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 제1 광원과 동시에 또는 교대로, 제1 파장과 다른 적어도 제2 파장의 광으로 대상 영역을 조명하기 위한 제2 광원을 더 포함하고,적어도 하나의 이미지 센서는 제2 이미지 시퀀스를 캡처하도록 구성되고, 제2 이미지는 제2 광으로의 노출 동안 캡처되고; 및복수의 이미지는 제2 이미지 시퀀스에서 선택되고, 제2 이미지 각각은 제1 스페클 이미지와 연관되는, 하드웨어 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항에 있어서, 결합된 스페클 이미지 및/또는 그 파생물, 바람직하게는 관류 강도 이미지를 표시하기 위한 디스플레이를 더 포함하는, 하드웨어 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 프로세서는 제2항 내지 제24항 중 어느 한 항에 청구된 바와 같은 방법 단계 중 어느 하나를 실행하도록 더 구성되는, 하드웨어 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 하드웨어 모듈을 포함하는 의료 이미징 장치로서,의료 이미징 장치는 바람직하게 내시경, 복강경, 수술 로봇, 핸드헬드 레이저 스페클 콘트라스트 이미징 장치, 또는 개방형 수술 레이저 스페클 콘트라스트 이미징 시스템 중 하나인, 의료 이미징 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 레이저 스페클 이미징 시스템을 위한 계산 모듈로서, 적어도 프로그램의 일부가 구현된 컴퓨터 판독 가능 저장 매체, 및 컴퓨터 판독 가능 저장 매체에 결합된 프로세서, 바람직하게는 마이크로프로세서, 더 바람직하게는 그래픽 처리 장치를 포함하고, 컴퓨터 판독 가능 저장 코드를 실행하는 것에 응답하여, 프로세서는 실행 가능한 동작을 수행하도록 구성되며, 상기 실행 가능한 동작은:적어도 하나의 이미지 시퀀스를 수신하는 동작 - 상기 적어도 하나의 이미지 시퀀스는 제1 스페클 이미지를 포함하고, 제1 스페클 이미지는 대상 영역을 제1 파장의 코히런트 제1 광에 노출시키는 동안 캡처되고, 대상 영역은 생체 조직을 포함함 - ;제1 스페클 이미지를 서로 등록하기 위한 이미지 등록 알고리즘의 하나 이상의 등록 매개변수를 결정하는 동작; 및하나 이상의 등록 매개변수와 이미지 등록 알고리즘을 기반으로 제1 스페클 이미지를 등록하여 등록된 제1 스페클 이미지를 결정하고, 등록된 제1 스페클 이미지를 기반으로 결합된 스페클 콘트라스트 이미지를 결정하는 동작; 또는제1 스페클 이미지에 기반하여 제1 스페클 콘트라스트 이미지를 결정하고, 하나 이상의 등록 매개변수와 이미지 등록 알고리즘에 기반하여 제1 스페클 콘트라스트 이미지를 등록하여 등록된 스페클 콘트라스트 이미지를 결정하고, 등록된 제1 스페클 콘트라스트 이미지에 기반하여 결합된 스페클 콘트라스트 이미지를 결정하는 동작을 포함하는, 계산 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 적어도 하나의 이미지 시퀀스는 제2 이미지 시퀀스를 포함하고, 제2 이미지는 제2 광으로 노출하는 동안 캡처되고, 제2 광은 하나 이상의 제2 파장을 갖고, 바람직하게는 제2 광은 제2 파장의 코히어런트 광이거나 제2 광은 가시 스펙트럼의 복수의 제2 파장을 포함하고, 제2 광에 대한 노출은 제1 광에 대한 노출과 번갈아가며 또는 제1 광에 대한 노출과 동시에 이루어지고; 복수의 이미지는 제2 이미지 시퀀스에서 선택되고, 제2 이미지 각각은 제1 스페클 이미지와 연관되는, 계산 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항 또는 제31항에 있어서, 실행 가능한 동작은 제2항 내지 제24항 중 어느 한 항에 따른 방법 단계 중 어느 하나를 더 포함하는, 계산 모듈.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 적어도 하나의 소프트웨어 코드 부분 또는 적어도 하나의 소프트웨어 코드 부분을 저장하는 컴퓨터 프로그램 제품을 포함하는 컴퓨터 프로그램 또는 컴퓨터 프로그램 모음으로서,소프트웨어 코드 부분이 컴퓨터 시스템에서 실행될 때 제1항 내지 제24항 중 어느 하나에 따른 방법 단계를 실행하도록 구성되는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>네덜란드 **** 에이디 레이우아르던 앙리 뒤낭베크 *</address><code>520230089813</code><country>네덜란드</country><engName>LIMIS DEVELOPMENT B.V.</engName><name>리미스 디벨롭먼트 비.브이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>네덜란드 **** 쎄베 레이우아르던 포...</address><code> </code><country> </country><engName>DIJKSTRA, Klaas</engName><name>데이크스트라, 클라스   </name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 **** 데카...</address><code> </code><country> </country><engName>CALON, Joost Emiel Marcel</engName><name>카론, 요스트 에밀 마르셀          </name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 **** 엔제트 ...</address><code> </code><country> </country><engName>VERMEULEN, Arend Jan Wilhelmus</engName><name>베르뫼렌, 아렌트 얀 빌헬뮈스      </name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 **** 아데 레이우아르...</address><code> </code><country> </country><engName>BOERMA, Evert Christiaan</engName><name>부르마, 에버르트 크리스티안            </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 송파구 법원로**길 ** A동 *층 ***호(문정동, 에이치비지니스파크)(*T국제특허법률사무소)</address><code>920010000620</code><country>대한민국</country><engName>Jeon Byeong Kee</engName><name>전병기</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 송파구 법원로**길 ** A동 *층 ***호(문정동, 에이치비지니스파크)(*T국제특허법률사무소)</address><code>920030001400</code><country>대한민국</country><engName>Lee,Un Cheol</engName><name>이은철</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 송파구 법원로**길 ** A동 *층 ***호(문정동, 에이치비지니스파크)(*T국제특허법률사무소)</address><code>920020006094</code><country>대한민국</country><engName>Lee,Woo Young</engName><name>이우영</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>네덜란드</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2031317</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1113647-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1115004-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.10.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0172535-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1188043-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0176213-60</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247034199.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933fd835a8e2d1fe7be44ef75d605d734929ab673ff2354db2e54b535163986212d768afe20bfcb2132a456e18f61b69b0a3094657efcabc5a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd64f6fa320c6ca5a1e842077bf855e4d6df3c5ad8777091ff4b7c1b4263a923c6bb30651ec223d3c7d6efda548d01f7f7cc1f2050bcd8098</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>