<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:59.159</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7037814</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>컨테이너에 물품을 저장하고 회수하기 위한 창고 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>WAREHOUSING SYSTEM FOR STORING AND RETRIEVING GOODS IN CONTAINERS</inventionTitleEng><openDate>2023.12.04</openDate><openNumber>10-2023-0164727</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 창고 시스템은 각 레벨에 이송 영역과 저장 영역이 있는 다층 컨테이너 저장 어레이, 다층 저장의 각 레벨에 있는 각 저장 선반의 컨테이너 저장 위치로 컨테이너를 운송하기 위해 각 레벨에 위치된 컨테이너 운송 차량을 포함한다. 브레이크팩 작업자 스테이션에 배치, 방벽의 각 레벨에 대응 브레이크팩 물품 이송 데크와 함께 각 레벨을 따라 분산된 1층 이상의 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션의 풋월, 대응 브레이크팩 물품을 따라 브레이크팩 물품을 운송하는 브레이크팩 물품 이송 차량 물품 이송 데크, 그리고 벽의 서로 다른 레벨에 있는 대응하는 브레이크팩 물품 이송 데크 사이, 각 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션, 컨테이너 저장 위치, 브레이크팩 작업자 스테이션 및 브레이크팩 물품 사이에서 컨테이너 운송 차량의 작동을 실행하는 컨트롤러 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션에 위치된 컨테이너이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022213131</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/071520</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컨테이너에 물품을 저장하고 회수하기 위한 창고 시스템으로서, 상기 창고 시스템은,다층 컨테이너 저장 어레이로서, 그의 각 레벨은 이송 영역과 저장 영역을 갖고, 저장 영역은 그 위에 컨테이너를 지지하도록 구성된 저장 선반들의 어레이를 포함하고, 이송 영역은 실질적으로 연속적이며 저장 선반들의 어레이의 저장 선반을 서로 통신 가능하게 연결하도록 배치되고, 상기 이송 영역은 피킹 통로 및 이  피킹 통로들을 연결하는 컨테이너 이송 데크를 포함하는, 다층 컨테이너 저장 어레이;컨테이너 이송 데크와 구별되고, 컨테이너 이송 데크와 각 레벨의 피킹 통로를 횡단하고 다층 저장 어레이의 각 레벨에 있는 저장 선반들의 각각의 컨테이너 저장 위치에 대해 또한 그로부터 브레이크팩 작업스테이션에 접근되는 컨테이너들을 브레이크팩 작업자 스테이션으로 이송하도록 구성되는 적어도 하나의 자율 안내 컨테이너 이송 차량;풋월의 각 레벨에서, 대응하는 브레이크팩 물품 이송 데크와 함께 각 레벨을 따라 분포된 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션의 하나의 레벨보다 많은 풋월;풋월의 각 레벨에서 각각의 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션까지, 대응 브레이크팩 물품 이송 데크를 따라, 그리고 풋월의 서로 다른 레벨에서의 대응하는 브레이크팩 물품들 이송 데크 사이를 횡단하고 브레이크팩 이송하도록 구성된 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량; 및컨테이너 저장 위치들, 브레이크팩 작업자 스테이션, 및 풋월의 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션에 위치된 브레이크팩 물품 컨테이너 사이에, 상기 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량의 운행을 실시하도록 구성된 컨트롤러를 포함하는, 창고 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 풋월은 다층 컨테이너 저장 어레이와 상이하고 구별되는, 창고 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 자율 안내 컨테이너 운송 차량은, 공급 물품 컨테이너와 브레이크팩 물품 컨테이너를 각각 운송하도록 구성되는, 창고 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 풋월의 각 레벨에서의 브레이크팩 물품 이송 데크는, 각각의 풋월 레벨이 브레이크팩 작업자 스테이션에 결합된 각 컨테이너 이송 데크와 분리되고 구별되는 브레이크팩 물품 이송 데크를 갖도록, 각각의 컨테이너 이송 데크와 분리되고 구별되는, 창고 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 브레이크팩 물품 이송 데크는, 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량이 브레이크팩 물품 이송 데크를 횡단하고, 컨테이너 이송 데크상의 적어도 하나의 자율 안내 컨테이너 운송 차량에 의해 브레이크팩 작업자 스테이션으로부터 대응 브레이크팩 물품 컨테이너로의 운반을 위해 브레이크팩 물품을 운송하도록 구성되는, 창고 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량은, 페이로드 지지부를 갖고, 또한, 그의 페이로드 지지부로부터, 그 위로 운반되는 브레이크팩 물품 단위 페이로드를, 풋월의 각 레벨에서의 각 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션에서의 브레이크팩 물품 컨테이너로 출력하도록 구성되는, 창고 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 다층 컨테이너 저장 어레이의 공통 부분과 이송 영역은, 하나 이상의 브레이크팩 작업자 스테이션을 통해, 하나 이상의 풋월에 통신 가능하게 연결되고, 각각의 풋월은 각각의 다른 풋월과 독립적이고,각 풋월은 각각의 다른 풋월과 독립적으로 채워지고,각 풋월은 독립적인 브레이크팩 물품 컨테이너 출력을 수행하며,각각의 풋월은 자율 안내 컨테이너 운송 차량에 의해 접근되고, 각각의 풋월의 독립적인 풋월 물품 컨테이너 방출은 서로 직교하여 채워지는 아웃풋 브레이크팩 물품 컨테이너를 제공하기 위해 각각의 다른 풋월과 독립적인, 창고 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 각각의 독립적인 풋월은 서로 다른 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션을 갖고, 각각은 각각의 다른 독립적인 풋월의 각각의 다른 브레이크팩 물품 컨테이너에 대해 독립적으로 채워지는 다른 각각의 브레이크팩 물품 컨테이너를 지지하기 위해 배치되며, 이에 따라 채워진 다른 각각의 브레이크팩 물품 컨테이너는 독립적인 풋월의 독립적인 브레이크팩 물품 컨테이너 방출을 규정하는, 창고 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 다층 어레이 이송 영역과 브레이크팩 작업자 스테이션을 통신 가능하게 결합하도록 배치되는 개재 분류기를 더 포함하고, 상기 개재 분류기는, 자율 안내 컨테이너 운송 차량으로부터, 브레이크팩 작업자 스테이션의 상류로, 공급 물품 컨테이너를 분류하도록 구성되는, 창고 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 브레이크팩 작업자 스테이션의 상류에 있는 개재 분류기에 의한, 공급 물품 컨테이너의 분류는, 물품의 하위 최적화 순서로부터 상위 최적화 순서로, 공급 물품 컨테이너의 순서화와, 브레이크팩 작업자 스테이션에 인풋되는 공급 물품 컨테이너의 미리 결정된 순서를 실행하는 것과, 공급 물품 컨테이너로부터의 물품의 해체와, 풋월을 채우기 위해 브레이크팩 작업자 스테이션으로부터 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량의 파견을 촉진하도록 배치되는, 창고 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 브레이크팩 작업자 스테이션의 상류에 있는 개재 분류기는 서로 직교하는 다수의 분류 축들을 규정하도록 구성되는, 창고 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 한 방향으로의 적어도 하나의 분류 축은 평행한 분류 축을 갖는, 창고 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 운송 차량은 대응하는 브레이크팩 물품 이송 데크를 따라 횡단하고 풋월의 대응하는 브레이크팩 물품 이송 데크들 사이에, 브레이크팩 물품을 풋월의 브레이크팩 물품 컨테이너에 채우는 소정 순서를 실시하는, 물품의 하위 최적화 순서로부터 상위 순서로 각 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션에 있는 각각의 브레이크팩 물품 컨테이너로 운송되는 브레이크팩 물품의 순서화를 촉진하는 브레이크팩 작업자 스테이션 하류에 브레이크팩 물품 분류기를 규정하는, 창고 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 브레이크팩 작업자 스테이션 하류의 브레이크팩 물품 분류기는 서로 직교하는 다수의 분류 축들을 규정하도록 구성되는, 창고 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 한 방향으로의 적어도 하나의 분류 축은 평행한 분류 축을 갖는, 창고 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 컨테이너에 물품을 저장하고 회수하는 방법으로서, 상기 방법은,다층 컨테이너 저장 어레이를 제공하는 단계로서, 그의 각 레벨은 이송 영역과 저장 영역을 갖고, 저장 영역은 그 위에 컨테이너를 지지하도록 구성된 저장 선반들의 어레이를 포함하고, 이송 영역은 실질적으로 연속적이며 저장 선반들의 어레이의 저장 선반을 서로 통신 가능하게 연결하도록 배치되고, 상기 이송 영역은 피킹 통로 및 이  피킹 통로들을 연결하는 컨테이너 이송 데크를 포함하는, 단계;적어도 하나의 자율 안내 컨테이너 운송 차량에 의해, 다층 저장 어레이의 각 레벨에 있는 저장 선반들의 각각의 컨테이너 저장 위치에 대해 또한 그로부터 브레이크팩 작업스테이션에 접근되는 컨테이너들을 이송하는 단계로서, 컨테이너 이송 데크와 각 레벨의 피킹 통로를 횡단하는 적어도 하나의 자율 안내 컨테이너 이송 차량이 컨테이너 이송 데크와 구별되며, 적어도 하나의 자율 안내 컨테이너 운송 차량 중 적어도 하나가 다층 저장 어레이의 각 레벨에 위치되는, 단계;풋월의 각 레벨에서, 대응하는 브레이크팩 물품 이송 데크와 함께 각 레벨을 따라 분포된 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션의 하나의 레벨보다 많은 풋월을 제공하는 단계;적어도 하나의 자율 안내 컨테이너 운송 차량에 의해, 대응 브레이크팩 물품 이송 데크를 따라, 그리고 풋월의 서로 다른 레벨들에서의 대응하는 브레이크팩 물품들 이송 데크 사이에서, 풋월의 각 레벨에서 각각의 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션까지, 브레이크팩 이송하는 단계;컨트롤러에 의해, 컨테이너 저장 위치들, 브레이크팩 작업자 스테이션, 및 풋월의 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션에 위치된 브레이크팩 물품 컨테이너 사이에 상기 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량의 운행을 실시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 풋월은 다층 컨테이너 저장 어레이와 상이하고 구별되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 적어도 하나의 자율 안내 컨테이너 운송 차량은, 각각 공급 물품 컨테이너 및 브레이크팩 물품 컨테이너를 운송하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 풋월의 각 레벨에 있는 브레이크팩 물품 이송 데크는, 각각의 풋월 레벨이 브레이크팩 물품 작업자 스테이션에 결합된 각각의 컨테이너 이송 데크와 분리되고 구별되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 브레이크팩 물품 이송 데크는, 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량이 브레이크팩 물품 이송 데크를 횡단하고, 컨테이너 이송 데크에 있는 적어도 하나의 자율 안내 컨테이너 운송 차량에 의해 운송되기 위해 브레이크팩 작업자 스테이션으로부터 대응하는 브레이크팩 물품 컨테이너로 브레이크팩 물품을 운반하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서, 자율 안내 브레이크팩 물품 운송 차량은 페이로드 지지부를 갖고, 그의 페이로드 지지부로부터, 그 위에 운반되는 브레이크팩 물품 단위 페이로드를 풋월의 각 레벨에서의 각 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션의 브레이크팩 물품 컨테이너로 출력하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서, 다층 컨테이너 저장 어레이의 공통 부분과 이송 영역은, 브레이크팩 작업자 스테이션 중 하나 이상을 통해, 하나 이상의 풋월에 통신 가능하게 연결되고, 각각의 풋월은 각각의 다른 풋월과 독립적이고,각 풋월은 서로 독립적으로 채워지고,각 풋월은 독립적인 브레이크팩 물품 컨테이너 방출을 수행하며,각각의 풋월은 자율 안내 컨테이너 운송 차량에 의해 접근되고, 각각의 풋월의 독립적인 브레이크팩 물품 컨테이너 방출은 서로 직교하게 채워지는 아웃풋 브레이크팩 물품 컨테이너를 제공하기 위해 각각의 다른 풋월과 독립적인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 각각의 독립적인 풋월은 서로 다른 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션을 갖고, 각각은 서로 다른 브레이크팩 물품 컨테이너를 지지하기 위해 배치되고, 각각의 다른 독립적인 풋월의 각각의 다른 독립적인 브레이크팩 물품 컨테이너에 대해 독립적으로 채워지며, 이에 따라 상기 채워진 서로 다른 각각의 브레이크팩 물품 컨테이너는 독립적인 풋월의 독립적인 브레이크팩 물품 컨테이너 방출을 규정하도록 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항에 있어서, 다층 어레이 이송 영역과 브레이크팩 작업자 스테이션을 통신 가능하게 결합하도록 배치된 개재 분류기를 사용하여, 자율 안내 컨테이너 운송 차량으로부터, 브레이크팩 작업자 스테이션의 상류에서 공급 물품 컨테이너를 분류하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 브레이크팩 작업자 스테이션의 상류에 있는 개재 분류기에 의한 공급 물품 컨테이너의 분류는, 물품의 하위 최적화 순서로부터 상위 최적화 순서로, 공급 물품 컨테이너을 서열화하고, 브레이크팩 작업자 스테이션에 인풋되는  공급 물품 컨테이너의 미리 결정된 순서를 수행하고, 공급 물품 컨테이너로부터 물품을 해체하고, 풋월을 채우기 위해 브레이크팩 작업자 스테이션으로부터 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량의 파견을 촉진하도록 배치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 브레이크팩 작업자 스테이션의 상류에 있는 개재 분류기는 서로 직교하는 다수의 분류 축들을 정의하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 한 방향으로의 적어도 하나의 분류 축은 평행한 분류 축을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서, 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 운송 차량은 대응하는 브레이크팩 물품 이송 데크를 따라 횡단하고 풋월의 대응하는 브레이크팩 물품 이송 데크들 사이에, 브레이크팩 물품을 풋월의 브레이크팩 물품 컨테이너에 채우는 소정 순서를 실시하는, 물품의 하위 최적화 순서로부터 상위 최적화 순서로 각 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션에 있는 각각의 브레이크팩 물품 컨테이너로 운송되는 브레이크팩 물품의 순서화를 촉진하는 브레이크팩 작업자 스테이션 하류에 브레이크팩 물품 분류기를 규정하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 브레이크팩 작업자 스테이션 하류의 브레이크팩 물품 분류기는 서로 직교하는 다수의 분류 축들을 규정하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 한 방향으로의 적어도 하나의 분류 축은 평행한 분류 축을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 자동화된 주문 이행 시스템으로서, 상기 시스템은,브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션들이 컨테이너 충전 스테이션 영역을 따라 배치된 상태에서, 각 레벨이 컨테이너 충전(fill) 스테이션 영역을 갖고, 또한 컨테이너 충전 스테이션 영역의 브레이크팩 컨테이너 스테이션을 따라 병치되어 있는 대응하는 브레이크팩 물품 이송 데크를 갖는 다층 브레이크팩 물품 컨테이너 충전 어레이; 및적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량에 의한 운송을 위해 적어도 하나의 브레이크팩 물품 유닛을 지지하기 위한 페이로드 지지부에 의한, 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량으로, 상기 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량은, 대응하는 브레이크팩 물품 이송 데크를 따라, 그리고 다층 브레이크팩 물품 컨테이너 충전 어레이의 서로 다른 레벨에 있는 대응하는 브레이크팩 물품 이송 데크 사이에서, 각 레벨의 각 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션으로, 브레이크팩 물품을 횡단하고 그를 이송하도록 구성되고, 각각의 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션은 미리 결정된 브레이크팩 물품 충전 페이로드로 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량에 의해 접근되고 그에 의해 채워지는 브레이크팩 물품 컨테이너를 지지하도록 배치되는, 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량;을 포함하고,각 레벨의 대응 이송 데크는, 각  레벨에서의 대응하는 브레이크팩 물품 이송 데크와 각각의 다른 레벨에 대응하는 다른 브레이크팩 물품 이송 데크 사이에서 횡단하는 레벨간 이동 자율 안내 브레이크팩 물품 운송 차량 경로에 의해 다층 브레이크팩 물품 컨테이너 충전 어레이의 각각의 다른 레벨에 대응하는 다른 이송 데크와 통신 가능하게 연결되어, 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 운송 차량이, 대응하는  브레이크팩 물품 이송 데크로부터 각각의 다른 레벨에 대응하는 각각의 다른 브레이크팩 물품 이송 데크로의 레벨간 이동 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 경로를 통해, 이동하도록 하고, 또한, 하나의 레벨에서 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 운송 차량에 적재된 미리 결정된 브레이크팩 물품 충전 적재물을 이송하고, 다른 레벨에서의 각 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션에서 브레이크팩 물품 컨테이너를 채우도록 하는, 자동화된 주문 이행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 각 레벨의 대응하는 브레이크팩 물품 이송 데크 및 레벨간 이동 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 경로는, 적어도 하나의 레벨간(interlevel) 우회 경로 및 적어도 하나의 레벨내(intralevel) 우회 경로을 포함하는 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량 우회 경로의 적어도 2차원 매트릭스를 형성하고, 이에 따라 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량은, 초기 브레이크팩 컨테이너 스테이션 목적지로부터 초기 컨테이너 스테이션 목적지로서 공통 레벨 및 다른 레벨의 적어도 하나에서의 우회 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션 목적지까지 적어도 하나의 레벨간 우회 경로 및 적어도 하나의 레벨내 우회 경로 중 적어도 하나를 통해, 그때 그때, 자유롭게 우회하도록 되는, 자동화된 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 각 레벨의 대응하는 브레이크팩 물품 이송 데크는, 비결정적이고 적어도 하나의 레벨간 우회 경로는 비결정적이며, 이에 따라 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량이, 대응하는 브레이크팩 물품 이송 데크와 적어도 하나의 레벨간 우회 경로(또는 그 반대) 사이에 자유롭게 전환할 수 있도록 하는, 자동화된 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 적어도 하나의 레벨간 우회 경로는 램프(ramp)인, 자동화된 주문 이행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항에 있어서, 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량은, 홀로 또는 조합하여, 2차원 또는 3차원 카메라를 사용하여, 휠 오도메트리, 데드 레코닝, 전자기 거리 센서 또는 비전을 사용한 거리 측정 및 기준점 검출의 적어도 하나의 하나 이상을 통해 자세 결정 및 국소화를 수행하고,레벨들 사이에 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량을 상승시키거나 하강시키는 Z 방향 및 길이방향으로의 경로를 따른 모두에서 차량 자세 및 국소화를 알리고 브레이크팩 물품 이송 데크와 적어도 하나의 레벨간 우회 경로(또는 그 반대) 사이에, 전환시에 실질적으로 일정한 이동 비율로, 차량 이동의 자유로운 전환을 수행하는, 자동화된 주문 이행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항에 있어서, 다층 컨테이너 저장 어레이로서, 그의 각 레벨은 이송 영역과 저장 영역을 갖고, 저장 영역은 그 위에 컨테이너를 지지하도록 구성된 저장 선반들의 어레이를 포함하고, 이송 영역은 실질적으로 연속적이며 저장 선반들의 어레이의 저장 선반을 서로 통신 가능하게 연결하도록 배치되고, 상기 이송 영역은 피킹 통로 및 이  피킹 통로들을 연결하는 컨테이너 이송 데크를 포함하는, 다층 컨테이너 저장 어레이; 및컨테이너 이송 데크와 피킹 통로를 횡단하도록 구성되어, 다층 저장 어레이와 다층 브레이크팩 물품 컨테이너 충전 어레이 사이에 컨테이너들의 이송을 수행하도록 하는 적어도 하나의 자율 안내 컨테이너 이송 차량을 더 포함하고,상기 다층 브레이크팩 물품 컨테이너 충전 어레이는 다층 컨테이너 저장 어레이과 상이하고 구별되는, 자동화된 주문 이행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 적어도 하나의 자율 안내 컨테이너 운송 차량은 공급 물품 컨테이너 및 브레이크팩 물품 컨테이너를 각각 운송하도록 구성되는, 자동화된 주문 이행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서, 다층 컨테이너 저장 어레이의 각 레벨에 있는 대응 브레이크팩 물품 이송 데크는 각 컨테이너 이송 데크와 분리되고 구분되어, 다층 컨테이너 저장 어레이의 각 레벨이 각 컨테이너 이송 데크와 분리되고 구별되는 브레이크팩을 물품 이송 데크를 갖도록 하는, 자동화된 주문 이행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항에 있어서, 대응하는 브레이크팩 물품 이송 데크는, 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량이 대응하는 브레이크팩 물품 이송 데크를 횡단하고, 컨테이너 이송 데크에 있는 적어도 하나의 자율 안내 컨테이너 운송 차량에 의해 운송되기 위해 브레이크팩 작업자 스테이션으로부터 대응하는 브레이크팩 물품 컨테이너로 브레이크팩 물품을 운반하도록 구성되는, 자동화된 주문 이행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제31항에 있어서,브레이크팩 작업자 스테이션; 및브레이크팩 작업자 스테이션의 상류에 배치되고, 브레이크팩 작업자 스테이션으로 들어오는 공급 물품 컨테이너를 분류하도록 구성되는 개재 분류기;를 포함하는, 자동화된 주문 이행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 브레이크팩 작업자 스테이션의 상류에 있는 개재 분류기에 의한, 공급 물품 컨테이너의 분류는, 물품의 하위 최적화 순서로부터 상위 최적화 순서로, 공급 물품 컨테이너의 순서화와, 브레이크팩 작업자 스테이션에 인풋되는 공급 물품 컨테이너의 미리 결정된 순서를 실행하는 것과, 공급 물품 컨테이너로부터의 물품의 해체와, 다층 브레이크팩 물품 컨테이너 충전 어레이를 채우기 위해 브레이크팩 작업자 스테이션으로부터 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량의 파견을 촉진하도록 배치되는, 자동화된 주문 이행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서, 브레이크팩 작업자 스테이션의 상류에 있는 개재 분류기는 서로 직교하는 다수의 분류 축들을 규정하도록 구성되는, 자동화된 주문 이행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 한 방향으로의 적어도 하나의 분류 축은 평행한 분류 축을 갖는, 자동화된 주문 이행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제40항에 있어서, 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 운송 차량은, 대응하는 브레이크팩 물품 이송 데크를 따라 횡단하고 다른 레벨들의 대응하는 브레이크팩 물품 이송 데크들 사이에, 브레이크팩 물품을 다층 브레이크팩 물품 컨테이너의 브레이크팩 물품 컨테이너에 채우는 소정 순서를 실시하는, 물품의 하위 최적화 순서로부터 상위 최적화 순서로 각 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션에 있는 각각의 브레이크팩 물품 컨테이너로 운송되는 브레이크팩 물품의 순서화를 촉진하는 브레이크팩 작업자 스테이션의 하류에 브레이크팩 물품 분류기를 규정하는, 자동화된 주문 이행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 브레이크팩 작업자 스테이션 하류의 브레이크팩 물품 분류기는 서로 직교하는 다수의 분류 축들을 규정하도록 구성되는, 자동화된 주문 이행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 한 방향으로의 적어도 하나의 분류 축은 평행한 분류 축을 갖는, 자동화된 주문 이행 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 자동화된 주문 이행 시스템에서의 주문 이행 방법에 있어서, 상기 방법은,다층 브레이크팩 물품 컨테이너 충전 어레이을 제공하는 단계로, 각 레벨은,  컨테이너 충전 스테이션 영역을 따라 배치된 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션에 의해, 컨테이너 충전 스테이션 영역을 갖고, 또한, 컨테이너 충전 스테이션 영역의 브레이크팩 컨테이너 스테이션을 따라 병치되어 있는 대응 브레이크팩 물품 이송 데크를 갖는, 단계; 및 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 운송 차량에 의해, 대응 브레이크팩 물품 이송 데크를 따라, 그리고 다층 브레이크팩 물품 컨테이너 충전 어레이의 서로 다른 레벨들에 있는 대응 브레이크팩 물품 이송 데크들 사이에서, 각 레벨에서 각각의 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션으로 횡단하고 이송하는 단계로서,  각각의 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션은 미리 결정된 브레이크팩 물품 충전 페이로드로 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 운송 차량에 의해 접근되고 그에 의해 채워지는 브레이크팩 물품 컨테이너를 유지하도록 배치되고, 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 운송 차량은, 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량에 의한 운송을 위해 적어도 하나의 브레이크팩 물품 유닛을 지지하기 위한 페이로드 지지부를 갖는, 단계;를 포함하고,각 레벨에서의 대응하는 브레이크팩 물품 이송 데크는, 각  레벨에서의 대응하는 브레이크팩 물품 이송 데크와 각각의 다른 레벨에 대응하는 다른 브레이크팩 물품 이송 데크 사이에서 횡단하는 레벨간 이동 자율 안내 브레이크팩 물품 운송 차량 경로에 의해 다층 브레이크팩 물품 컨테이너 충전 어레이의 각각의 다른 레벨에 대응하는 다른 이송 데크와 통신 가능하게 연결되어, 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 운송 차량이, 대응하는  브레이크팩 물품 이송 데크로부터 각각의 다른 레벨에 대응하는 각각의 다른 브레이크팩 물품 이송 데크로의 레벨간 이동 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 경로를 통해, 이동하도록 하고, 또한, 하나의 레벨에서 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 운송 차량에 적재된 미리 결정된 브레이크팩 물품 충전 적재물을 이송하고, 다른 레벨에서의 각 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션에서 브레이크팩 물품 컨테이너를 채우도록 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 각 레벨에서의 대응하는 브레이크팩 물품 이송 데크와 레벨간 이동 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 경로는, 적어도 하나의 레벨간(interlevel) 우회 경로 및 적어도 하나의 레벨내(intralevel) 우회 경로을 포함하는 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량 우회 경로의 적어도 2차원 매트릭스를 형성하고, 이에 따라 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량은, 초기 브레이크팩 컨테이너 스테이션 목적지로부터 초기 컨테이너 스테이션 목적지로서 공통 레벨 및 다른 레벨의 적어도 하나에서의 우회 브레이크팩 물품 컨테이너 스테이션 목적지까지 적어도 하나의 레벨간 우회 경로 및 적어도 하나의 레벨내 우회 경로 중 적어도 하나를 통해, 그때 그때, 자유롭게 우회하도록 되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 각 레벨의 대응하는 브레이크팩 물품 이송 데크는, 비결정적이고 적어도 하나의 레벨간 우회 경로는 비결정적이며, 이에 따라 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량이, 대응하는 브레이크팩 물품 이송 데크와 적어도 하나의 레벨간 우회 경로(또는 그 반대) 사이에 자유롭게 전환할 수 있도록 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항에 있어서, 적어도 하나의 레벨간 우회 경로는 램프(ramp)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제47항에 있어서, 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량은, 홀로 또는 조합하여, 2차원 또는 3차원 카메라를 사용하여, 휠 오도메트리, 데드 레코닝, 전자기 거리 센서 또는 비전을 사용한 거리 측정 및 기준점 검출의 적어도 하나의 하나 이상을 통해 자세 결정 및 국소화를 수행하고,레벨들 사이에 적어도 하나의 자율 안내 브레이크팩 물품 이송 차량을 상승시키거나 하강시키는 Z 방향 및 길이방향으로의 경로를 따른 모두에서 차량 자세 및 국소화를 알리고 브레이크팩 물품 이송 데크와 적어도 하나의 레벨간 우회 경로(또는 그 반대) 사이에, 전환시에 실질적으로 일정한 이동 비율로, 차량 이동의 자유로운 전환을 수행하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 메사추세츠 *****-**** 윌밍턴 리서치 드라이브 ***</address><code>520110504236</code><country>미국</country><engName>SYMBOTIC LLC</engName><name>심보틱 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>TRAINA, Jeffrey Adam</engName><name>트라이나 제프리 아담</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>MACDONALD, Edward</engName><name>맥도날드 에드워드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/170,282</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/171,465</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/657,705</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/358,383</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1206908-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0178130-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0383980-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0384022-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0384023-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.06.03</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0113516-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.03</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0634747-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1015306-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1015305-51</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237037814.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ebb61319f4bbac34482b1347a9bc8fdf2d1c9de1e37bb36251dfcff58e133cd36f9e39d0a5c6a8de612f9330b79cc0c77d26ba34c8fa0654</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf54076fd9eeb972ce569a635474192a6b97b27878a5263bf981fdf780a6ce9c478d89659da86aa5b04059e73e17e65841541d4a42aa6cc6f6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>