<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:26.326</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.25</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7025845</applicationNumber><claimCount>6</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사용자 인터페이스와 연관된 몰입을 조정 및/또는 제어하기 위한 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS FOR ADJUSTING AND/OR CONTROLLING IMMERSION  ASSOCIATED WITH USER INTERFACES</inventionTitleEng><openDate>2023.08.08</openDate><openNumber>10-2023-0117639</openNumber><originalApplicationDate>2021.09.25</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7010429</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0481</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0362</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0487</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237010429</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 사용자의 시선에 기초하여 사용자 인터페이스들을 강조 및/또는 강조약화시킨다(deemphasize). 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 상이한 사용자 인터페이스들에 대한 몰입 레벨들을 서로 독립적으로 정의한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 사용자 인터페이스와 연관된 몰입 레벨을 (예를 들어, 일시적으로) 감소시킨 후 이전에-디스플레이된 몰입 레벨에서 사용자 인터페이스의 디스플레이를 재개한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 객체들, 사람들 및/또는 환경의 부분들이, 전자 디바이스에 의해 디스플레이된 사용자 인터페이스를 통해 보일 수 있게 한다. 일부 실시예들에서, 전자 디바이스는 전자 디바이스의 특성들 및/또는 전자 디바이스의 물리적 환경에 기초하여 사용자 인터페이스와 연관된 몰입 레벨을 감소시킨다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.31</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022067343</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/071596</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 전자 디바이스에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스의 운영 체제의 제1 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 개별 사용자 인터페이스는 제1 몰입 레벨에서 디스플레이됨 -;상기 제1 몰입 레벨에서 상기 제1 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 개별 애플리케이션의 제2 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 제1 사용자 입력을 수신하는 단계;상기 제1 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 개별 애플리케이션의 상기 제2 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 개별 애플리케이션의 상기 제2 개별 사용자 인터페이스는 제2 몰입 레벨에서 디스플레이됨 -;상기 제2 몰입 레벨에서 상기 제2 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스와 연관된 현재 몰입 레벨을 변경하라는 요청에 대응하는 제2 사용자 입력을 수신하는 단계;상기 제2 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 몰입 레벨과는 상이한 제3 몰입 레벨에서 상기 제2 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계;상기 제3 몰입 레벨에서 상기 제2 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 제3 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 제3 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 개별 사용자 인터페이스는 상기 제1 몰입 레벨에서 디스플레이됨 -를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들은 회전가능한 입력 요소를 포함하고, 상기 전자 디바이스와 연관된 현재 몰입 레벨을 변경하라는 요청에 대응하는 상기 제2 사용자 입력을 수신하는 단계는 상기 회전가능한 입력 요소의 회전을 검출하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 회전가능한 요소의 회전을 검출하는 동안: 현재 디스플레이된 사용자 인터페이스의 현재 몰입 레벨이 최소 몰입 레벨이라는 결정에 따라, 촉각적 출력 생성기를 통해, 제1 값을 갖는 개별 특성을 갖는 제1 촉각적 출력을 생성하는 단계; 상기 현재 디스플레이된 사용자 인터페이스의 현재 몰입 레벨이 최대 몰입 레벨이라는 결정에 따라, 상기 촉각적 출력 생성기를 통해, 상기 제1 값을 갖는 개별 특성을 갖는 제2 촉각적 출력을 생성하는 단계; 및 상기 현재 디스플레이된 사용자 인터페이스의 현재 몰입 레벨이 중간 몰입 레벨이라는 결정에 따라, 상기 촉각적 출력 생성기를 통해, 상기 제1 값과 상이한 제2 값을 갖는 개별 특성을 갖는 제3 촉각적 출력을 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제2 사용자 입력은 제1 부분 및 제2 부분을 포함하고, 상기 방법은,상기 제2 사용자 입력을 수신하는 동안: 상기 제2 사용자 입력의 상기 제1 부분을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제2 몰입 레벨과 상기 제3 몰입 레벨 사이에 있는 제4 몰입 레벨에서 상기 제2 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계; 및 상기 제2 사용자 입력의 상기 제2 부분을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제3 몰입 레벨에서 상기 제2 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 전자 디바이스와 연관된 현재 몰입 레벨을 변경하라는 요청에 대응하는 상기 제2 사용자 입력을 수신하는 단계는,상기 제2 개별 사용자 인터페이스가 제1 애플리케이션의 사용자 인터페이스라는 결정에 따라, 상기 제2 개별 사용자 인터페이스와 함께 디스플레이된 제1 개별 제어부와의 상호작용을 검출하는 단계; 및상기 제2 개별 사용자 인터페이스가 상기 제1 애플리케이션과 상이한 제2 애플리케이션의 사용자 인터페이스라는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스와 함께 디스플레이된, 상기 제1 개별 제어부와 상이한, 제2 개별 제어부와의 상호작용을 검출하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제2 몰입 레벨에서, 상기 전자 디바이스의 물리적 환경의 제1 양은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스에 의해 디스플레이된 개별 사용자 인터페이스로 대체되고,상기 제3 몰입 레벨에서, 상기 전자 디바이스의 물리적 환경의, 상기 제1 양과 상이한 제2 양은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스에 의해 디스플레이된 상기 개별 사용자 인터페이스로 대체되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제2 몰입 레벨에서, 상기 전자 디바이스의 물리적 환경의 제1 양은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스에 의해 강조약화되고(deemphasized),상기 제3 몰입 레벨에서, 상기 전자 디바이스의 물리적 환경의, 상기 제1 양과 상이한 제2 양은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 전자 디바이스에 의해 강조약화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제2 몰입 레벨에서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 디스플레이 영역의 제1 양이 상기 전자 디바이스에 의해 디스플레이된 개별 사용자 인터페이스에 의해 점유되고, 상기 제3 몰입 레벨에서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 디스플레이 영역의, 상기 제1 영역과 상이한, 제2 영역이 상기 전자 디바이스에 의해 디스플레이된 상기 개별 사용자 인터페이스에 의해 점유되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제2 개별 사용자 인터페이스를 상기 제2 몰입 레벨에서 디스플레이되는 것으로부터 상기 제3 몰입 레벨에서 디스플레이되는 것으로 변경하는 것은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 대기 효과(atmospheric effects)를 변경하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제2 개별 사용자 인터페이스는 상기 전자 디바이스에 의해 디스플레이된 개별 사용자 인터페이스 요소를 포함하고, 상기 제2 개별 사용자 인터페이스를 상기 제2 몰입 레벨에서 디스플레이되는 것으로부터 상기 제3 몰입 레벨에서 디스플레이되는 것으로 변경하는 것은, 상기 개별 사용자 인터페이스 요소의 디스플레이를 변경하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 제2 개별 사용자 인터페이스를 상기 제2 몰입 레벨에서 디스플레이되는 것으로부터 상기 제3 몰입 레벨에서 디스플레이되는 것으로 변경하는 것은, 상기 전자 디바이스에 의해 생성된 오디오 효과를 변경하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 제2 몰입 레벨에서 상기 제2 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 디스플레이 영역의 제1 부분에 제1 애플리케이션의 콘텐츠를, 그리고 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 상기 디스플레이 영역의 제2 부분에 상기 전자 디바이스의 물리적 환경의 제1 개별 부분의 하나 이상의 표현들을 동시에 디스플레이하는 단계를 포함하고, 그리고상기 제3 몰입 레벨에서 상기 제2 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 상기 디스플레이 영역의, 상기 제1 부분보다 큰, 제3 부분에 상기 제1 애플리케이션의 콘텐츠를, 그리고 상기 디스플레이 생성 컴포넌트의 상기 디스플레이 영역의, 상기 제2 부분보다 작은, 제4 부분에 상기 전자 디바이스의 물리적 환경의, 상기 제1 개별 부분과 상이한, 제2 개별 부분의 하나 이상의 표현들을 동시에 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 제2 몰입 레벨에서 상기 제2 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는 제1 애플리케이션의 콘텐츠 및 물리적 환경의 하나 이상의 표현들을 동시에 디스플레이하는 단계를 포함하고,상기 제3 몰입 레벨에서 상기 제2 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는 상기 제2 몰입 레벨에서 디스플레이되는 상기 물리적 환경의 하나 이상의 표현들에 비해 강조약화된 상기 물리적 환경의 하나 이상의 표현들 및 상기 제1 애플리케이션의 콘텐츠를 동시에 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 제3 몰입 레벨에서 상기 제2 개별 사용자 인터페이스를 그리고 상기 제1 몰입 레벨에서 상기 제1 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이한 후, 그리고 상기 제1 개별 사용자 인터페이스의 몰입 레벨을 상기 제1 몰입 레벨로부터 변경하라는 입력을 수신하지 않고, 그리고 상기 제2 개별 사용자 인터페이스의 몰입 레벨을 상기 제3 몰입 레벨로부터 변경하라는 입력을 수신하지 않고: 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 개별 애플리케이션과 상이한, 제2 개별 애플리케이션의 제3 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 제4 사용자 입력을 수신하는 단계; 상기 제4 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제3 개별 사용자 인터페이스를 제4 몰입 레벨에서 디스플레이하는 단계; 상기 제4 몰입 레벨에서 상기 제3 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스와 연관된 현재 몰입 레벨을 변경하라는 요청에 대응하는 제5 사용자 입력을 수신하는 단계 상기 제5 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제4 몰입 레벨과 상이한, 제5 몰입 레벨에서 상기 제3 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계; 및 상기 제5 사용자 입력을 수신한 후  상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 제6 사용자 입력을 수신하는 단계;  상기 제6 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 몰입 레벨에서 상기 제1 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계;  상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 제7 사용자 입력을 수신하는 단계; 및  상기 제7 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제3 몰입 레벨에서 상기 제2 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 제3 사용자 입력을 수신한 후에 그리고 상기 제1 몰입 레벨에서 상기 제1 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 제4 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 제4 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제3 몰입 레벨에서 상기 제2 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 제2 사용자 입력은 제1 유형의 사용자 입력이고 상기 전자 디바이스와 연관된 현재 몰입 레벨을 증가시키라는 요청에 대응하고, 상기 제3 몰입 레벨은 상기 제2 몰입 레벨보다 크며, 상기 방법은,상기 제3 몰입 레벨에서 상기 제2 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스와 연관된 현재 몰입 레벨을 증가시키라는 요청에 대응하는 상기 제1 유형의 제4 사용자 입력을 수신하는 단계;상기 제1 유형의 상기 제4 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제3 몰입 레벨에서 상기 제2 개별 사용자 인터페이스의 디스플레이를 유지하는 단계;상기 제3 몰입 레벨에서 상기 제2 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 전자 디바이스와 연관된 현재 몰입 레벨을 증가시키라는 요청에 대응하는, 상기 제1 유형과 상이한, 제2 유형의 제5 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 유형의 상기 제5 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제3 몰입 레벨보다 큰, 제4 몰입 레벨에서 상기 제2 개별 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 전자 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들;메모리; 및하나 이상의 프로그램들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 메모리에 저장되고 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 하나 이상의 프로그램들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>HENDERSON, Nicholas W.</engName><name>헨더슨, 니콜라스 더블유.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>KAWASHIMA, Ieyuki</engName><name>카와시마, 이에유키</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LEMAY, Stephen O.</engName><name>르메이, 스티븐 오.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>PASTRANA VICENTE, Israel</engName><name>파스트라나 비센테, 이스라엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>HOLDER, Wesley M.</engName><name>홀더, 웨슬리 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>FAULKNER, Jeffrey M.</engName><name>폴크너, 제프리 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SORRENTINO, William A., III</engName><name>소렌티노, 윌리엄 에이., 3세</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>DYE, Alan C.</engName><name>다이, 앨런 씨.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>HANKEY, M. Evans</engName><name>핸키, 엠. 에반스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>JAEDE, Julian</engName><name>제이드, 줄리안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>IVE, Jonathan P.</engName><name>아이브, 조나단 피.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>BUTCHER, Gary Ian</engName><name>부처, 개리 이안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>DESSERO, James M.</engName><name>데세로, 제임스 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BAUERLY, Kristi E.</engName><name>바우얼리, 크리스티 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BOESEL, Benjamin H</engName><name>보셀, 벤자민 에이치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIU, Shi-Sang</engName><name>치우, 시-상</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, David H.</engName><name>후앙, 데이비드 에이치.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>DARGAN, Dorian D.</engName><name>다건, 도리안 디.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/083,792</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.07.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0831339-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1419774-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.02</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0633262-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1006333-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237025845.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9343ebf029cdca658e3044d9e2e77cbd8c3d6ca5c165bb7630e80a19f640fbb66ed48fadabeb1a15bd0ab807cbea60833ec7cf8fd8164702ae</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8b9b20a4b57b2b3b851e94e2dbde7f647829d1027b5f79475c60a082ef9d80a449c3681130e4f822124e738d73441aad573585e2c93cf9a2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>