<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:56.1656</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0106079</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>터치 감지 장치, 그를 포함하는 표시 장치, 및 그의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>TOUCH DETECTION DEVICE, DISPLAY DEVICE  INCLUDING THE SAME, AND METHOD FOR  MANUFACTURING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.02.21</openDate><openNumber>10-2023-0024479</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 터치 전극들의 구조 개선을 통해 터치 감지 성능을 유지하면서도 발광 표시 효율을 향상시킬 수 있는 터치 감지 장치, 그를 포함하는 표시 장치, 및 그의 제조 방법에 관한 것이다. 일 실시예에 따른 터치 감지 장치는 제1 터치 절연막, 제1 터치 절연막 상에 배치된 연결 전극, 연결 전극을 덮는 제2 터치 절연막상에 배치되어 적어도 하나의 터치 콘택홀을 통해 연결 전극과 접속된 구동 전극, 및 구동 전극과 갭을 형성해서 제2 터치 절연막상에 배치된 감지 전극을 포함하며, 구동 전극 및 감지 전극 중 적어도 하나의 전극은 산화 금속 전극이 적층된 다중 층으로 형성되어 산화 및 흑화된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 터치 절연막; 상기 제1 터치 절연막 상에 배치된 연결 전극; 상기 연결 전극을 덮는 제2 터치 절연막상에 배치되어 적어도 하나의 터치 콘택홀을 통해 상기 연결 전극과 접속된 구동 전극; 및상기 구동 전극과 갭을 형성해서 상기 제2 터치 절연막상에 배치된 감지 전극을 포함하며, 상기 구동 전극 및 감지 전극 중 적어도 하나의 전극은 산화 금속 전극이 적층된 다중 층으로 형성되어 산화 및 흑화된 터치 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 구동 전극 및 감지 전극 중 적어도 하나의 전극은 도전성 금속 전극 상에 상기 산화 금속 전극이 적층되어 다중 측으로 형성되며, 상기 산화 금속 전극은 산화구리(CuO), 산화크롬(CrO) 중 어느 하나 또는 이들의 합금을 포함하거나 산화 과정에 따라 흑화되는 금속 물질로 형성된 터치 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 구동 전극 및 감지 전극 중 적어도 하나의 전극은 상기 산화 및 흑화된 상태로 상기 제2 터치 절연막 하부의 발광부들과 중첩되지 않도록 메쉬 구조 또는 그물망 구조로 형성된 터치 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 구동 전극 및 감지 전극을 포함한 상기 제2 터치 절연막을 모두 덮도록 형성된 제3 터치 절연막; 및 상기 제2 터치 절연막 하부의 발광부들과 중첩되도록 상기 제2 터치 절연막 또는 상기 제3 터치 절연막 상에 형성된 컬러 필터층을 더 포함하는 터치 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서, 상기 구동 전극, 상기 감지 전극, 및 상기 연결 전극 중 상기 구동 전극의 선 폭은 상기 감지 전극, 및 상기 연결 전극의 선 폭 보다 더 넓게 형성된 터치 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 구동 전극은 상기 연결 전극과 전기적으로 연결되어 터치 구동 신호가 인가되는 신호 전극; 및 상기 신호 전극으로부터 분리되어 플로팅 상태로 유지되는 신호 플로팅 전극들을 포함하는 터치 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 신호 플로팅 전극들은 상기 신호 전극 및 서로 인접한 다른 상기 신호 플로팅 전극들 간에 동일하거나 다른 갭을 형성하고, 정사각형 또는 직사각형이나 다각 형태로 형성된 터치 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 3 항에 있어서, 상기 구동 전극, 상기 감지 전극, 및 상기 연결 전극 중 상기 구동 전극과 상기 감지 전극의 선 폭은 상기 연결 전극의 선 폭 보다 더 넓게 형성되고, 상기 구동 전극과 상기 감지 전극의 선 폭은 서로 동일하거나 다르게 형성된 터치 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 감지 전극은 상기 구동 전극 또는 상기 연결 전극과 상기 감지 전극이 중첩되어 형성된 터치 노드들의 차지 용량에 따른 전압을 전송하는 전송 전극; 및 상기 전송 전극으로부터 분리되어 플로팅 상태로 유지되는 전송 플로팅 전극들을 포함하는 터치 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 전송 플로팅 전극들은 상기 전송 전극 및 서로 인접한 다른 상기 전송 플로팅 전극들 간에 동일하거나 다른 갭을 형성하며, 정사각형 또는 직사각형이나 다각 형태로 형성된 터치 감지 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 화상을 표시하는 화소들을 갖는 표시 영역을 포함하는 표시부;상기 표시 영역과 중첩하고, 터치 전극들을 갖는 터치 감지 영역을 포함하는 터치 감지부; 및상기 터치 전극들에 전기적으로 연결되는 터치 구동 회로를 구비하고,상기 터치 감지부는,제1 터치 절연막; 상기 제1 터치 절연막 상에 배치된 연결 전극; 상기 연결 전극을 덮는 제2 터치 절연막상에 배치되어 적어도 하나의 터치 콘택홀을 통해 상기 연결 전극과 접속된 구동 전극; 및상기 구동 전극과 갭을 형성해서 상기 제2 터치 절연막상에 배치된 감지 전극을 포함하며, 상기 구동 전극 및 감지 전극 중 적어도 하나의 전극은 산화 금속 전극이 적층된 다중 층으로 형성되어 산화 및 흑화된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 봉지층 상에 제1 터치 절연막을 형성하는 단계, 상기 제1 터치 절연막 상에 연결 전극들을 형성하는 단계, 상기 연결 전극들을 포함한 상기 제1 터치 절연막 상에 제2 터치 절연막을 형성하는 단계, 상기 제2 터치 절연막에 복수의 터치 콘택홀을 형성하는 단계, 및 상기 복수의 터치 콘택홀이 형성된 상기 제2 터치 절연막 상에 구동 전극들과 감지 전극들을 형성하고, 상기 구동 전극들과 상기 감지 전극들 중 적어도 하나의 전극들을 산화 및 흑화시키는 단계를 포함하는 터치 감지 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 구동 전극들과 상기 감지 전극들을 형성하는 단계는 상기 구동 전극들과 상기 감지 전극들이 미리 설정된 갭을 유지하도록 형성하며, 상기 구동 전극 및 감지 전극 중 적어도 하나의 전극은 상기 제2 터치 절연막 하부의 발광부들과 중첩되지 않도록 메쉬 구조 또는 그물망 구조로 형성하는 터치 감지 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 구동 전극 및 감지 전극을 포함한 상기 제2 터치 절연막을 모두 덮도록 제3 터치 절연막을 형성하는 단계; 및 상기 제2 터치 절연막 하부의 발광부들과 중첩되도록 상기 제2 터치 절연막 또는 상기 제3 터치 절연막 상에 컬러필터층을 형성하는 단계를 더 포함하는 터치 감지 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서, 상기 구동 전극들과 상기 감지 전극들을 형성하는 단계는 상기 복수의 터치 콘택홀을 포함하는 상기 제2 터치 절연막의 전면에 도전성 금속 전극들을 형성하기 위한 제1 도전성 금속층을 형성하는 단계; 상기 제1 도전성 금속층 상에 산화 금속 전극을 형성하기 위한 제2 도전성 금속층을 형성하는 단계; 상기 제2 도전성 금속층 상에 포토 레지스트층을 도포하고 마스크를 이용해서 노광 및 현상해서 포토 레지스트 패턴을 형성하는 단계; 상기 포토 레지스트 패턴을 마스크로 하여 상기 제1 및 제2 도전성 금속층을 식각함으로써 상기 구동 전극들과 상기 감지 전극들을 패터닝하는 단계; 및 상기 산화 금속 전극을 산화 및 흑화시키는 단계를 포함하는 터치 감지 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항에 있어서, 상기 구동 전극들과 상기 감지 전극들을 형성하는 단계는 상기 복수의 터치 콘택홀을 포함하는 상기 제2 터치 절연막의 전면에 도전성 금속 전극들을 형성하기 위한 제1 도전성 금속층을 형성하는 단계; 상기 제1 도전성 금속층을 패터닝해서 상기 도전성 금속 전극들을 형성하는 단계; 상기 도전성 금속 전극들 상에 산화 금속 전극을 형성하기 위한 제2 도전성 금속층을 형성하는 단계; 상기 제2 도전성 금속층을 패터닝해서 상기 도전성 금속 전극들 상에 상기 산화 금속 전극을 형성함으로써, 상기 구동 전극들과 상기 감지 전극들을 패터닝하는 단계; 및 상기 산화 금속 전극을 산화 및 흑화시키는 단계를 포함하는 터치 감지 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 또는 제16 항에 있어서, 상기 산화 금속 전극은 산화구리(CuO), 산화크롬(CrO) 중 어느 하나 또는 이들의 합금을 포함하거나 산화 과정에 따라 흑화되는 금속 물질로 형성된 터치 감지 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항에 있어서, 상기 구동 전극들과 상기 감지 전극들을 패터닝하는 단계는 상기 제2 도전성 금속층 상에 상기 구동 전극들과 상기 감지 전극들 중 적어도 하나의 전극을 형성하기 위한 차광 패턴 폭이 상기 연결 전극들을 형성한 차광 패턴 폭 보다 더 넓게 형성된 제1 마스크를 배치하는 단계; 및 상기 제1 마스크를 이용해서 노광 및 식각 함으로써, 상기 구동 전극들과 상기 감지 전극들 중 적어도 하나의 선 폭을 상기 연결 전극들의 선 폭 보다 더 넓게 형성하는 터치 감지 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 구동 전극들과 상기 감지 전극들을 패터닝하는 단계는 상기 제2 도전성 금속층 상에 신호 전극에 대응되는 제1 차광 패턴, 및 신호 플로팅 전극들에 대응되는 제2 차광 패턴들이 다수 형성된 제2 마스크를 배치하는 단계; 및 상기 제2 마스크를 이용해서 상기 제1 및 제2 도전성 금속층을 노광 및 식각 함으로써, 상기 구동 전극들이 상기 신호 전극 및 상기 신호 전극으로부터 분리된 상기 다수의 신호 플로팅 전극들을 포함하도록 패터닝하는 터치 감지 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서, 상기 구동 전극들과 상기 감지 전극들을 패터닝하는 단계는 상기 제2 도전성 금속층 상에 전송 전극에 대응되는 제1 차광 패턴, 및 전송 플로팅 전극들에 대응되는 제2 차광 패턴들이 다수 형성된 제3 마스크를 배치하는 단계; 및 상기 제3 마스크를 이용해서 상기 제1 및 제2 도전성 금속층을 노광 및 식각함으로써, 상기 감지 전극들이 상기 전송 전극 및 상기 전송 전극으로부터 분리된 상기 다수의 전송 플로팅 전극들을 포함하도록 패터닝하는 터치 감지 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 화성시 메타폴리스로 * ...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Jung Mok</engName><name>박정목</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Min Hong</engName><name>김민홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Tae Joon</engName><name>김태준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Jin Woo</engName><name>박진우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 안양시 동안구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUN, Wan Kee</engName><name>전완기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Hyun Wook</engName><name>조현욱</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0927323-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0786857-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.05.07</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.06.25</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0196184-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.24</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1030346-66</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210106079.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936fc6e0876a8c31bb05490bfc45195032f42a7090d86f0669dcafb70d1d0597f568303c039e8e43193ea3a9d8819629cf3a9dce52e5c88092</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf83f45c007fc21c1d0f64061483c2763ac6da90d51e01adbf7f00b8f88aecef46e478088af651ef69bbb10e53d904992ddc389f4a9631c0d7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>