<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:40.040</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0041081</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>뉴럴 네트워크의 동작 방법, 뉴럴 네트워크의 트레이닝 방법, 뉴럴 네트워크를 이용하여 생체 정보의 위조 여부를 검출하는 방법 및 그 전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD OF OPERATING NEURAL NETWORK, TRAINING METHOD  OF NEURAL NETWORK, METHOD OF DETECTING WHETHER  BIOMETRUC INFORMATION IS SPOOFED USING NEURAL  NETWORK, AND ELECTRIC DEVECE THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2023.08.16</openDate><openNumber>10-2023-0119574</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/084</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/048</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예에 따르면, 입력 레이어, 복수의 중간 레이어들, 및 출력 레이어를 포함하는 뉴럴 네트워크의 동작 방법은 복수의 중간 레이어들 중 입력 레이어에 인접한 임의의 제1 중간 레이어에 속한 제1 노드들에게 제1 활성화 함수를 적용하여 제1 중간 벡터를 생성하고, 제1 중간 벡터를, 중간 레이어들 중 출력 레이어에 인접한 제2 중간 레이어에 속한 제2 노드들에게 전달하고, 제2 노드들에게 제2 활성화 함수를 적용하여 제2 중간 벡터를 생성하며, 제2 중간 벡터를 출력 레이어에 인가하며, 제2 활성화 함수는 제2 활성화 함수의 피크 값이 고정되도록 제2 활성화 함수의 승수가 제2 활성화 함수의 상승 슬로프와 연관된 제1 하이퍼 파라미터 및 제2 활성화 함수의 하강 슬로프와 연관된 제2 하이퍼 파라미터에 의해 결정된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 입력 레이어(input layer), 복수의 중간 레이어들, 및 출력 레이어(out layer)를 포함하는 뉴럴 네트워크의 동작 방법에 있어서, 상기 복수의 중간 레이어들 중 상기 입력 레이어에 인접한 임의의 제1 중간 레이어에 속한 제1 노드들에게 제1 활성화 함수를 적용하여 제1 중간 벡터를 생성하는 단계;상기 제1 중간 벡터를, 상기 중간 레이어들 중 상기 출력 레이어에 인접한 제2 중간 레이어에 속한 제2 노드들에게 전달하는 단계;상기 제2 노드들에게 제2 활성화 함수를 적용하여 제2 중간 벡터를 생성하는 단계; 및 상기 제2 중간 벡터를 상기 출력 레이어에 인가하는 단계를 포함하고, 상기 제2 활성화 함수는 상기 제2 활성화 함수의 피크(peak) 값이 고정되도록 상기 제2 활성화 함수의 승수(multiplier)가 상기 제2 활성화 함수의 상승 슬로프(ascending slope)와 연관된 제1 하이퍼 파라미터 및 상기 제2 활성화 함수의 하강 슬로프(descending slope)와 연관된 제2 하이퍼 파라미터에 의해 결정되는, 뉴럴 네트워크의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 활성화 함수의 동적 범위는 [0, 1]으로 제한되는, 뉴럴 네트워크의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제2 활성화 함수()는 다음의 수학식으로 표현되고, [수학식],여기서, 상기 a는 상기 제2 활성화 함수의 상승 슬로프와 연관된 제1 하이퍼 파라미터를 나타내고, 상기 b는 상기 제2 활성화 함수의 하강 슬로프와 연관된 제2 하이퍼 파라미터를 나타내며, 상기 는 오일러 넘버를 나타내며, 상기 x는 상기 제2 노드들의 입력을 나타내며, 상기 는 상기 x가 0보다 작을 때에 상기 제2 활성화 함수의 출력을 0으로 만들어 주는 헤비사이드 스텝(Heaviside Step) 함수를 나타내는, 뉴럴 네트워크의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제1 활성화 함수는계단 함수(Step function), 시그모이드 함수(Sigmoid function), 하이퍼볼릭 탄젠트 함수(Hyperbolic tangent function), 렐루(ReLU) 함수, 및 리키 렐루(Leaky ReLU) 함수 중 어느 하나를 포함하는, 뉴럴 네트워크의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 뉴럴 네트워크는 CNN(Convolution Neural Network), 및 DNN(Deep Neural Network), RNN(Recurrent Neural Network) 중 어느 하나를 포함하는, 뉴럴 네트워크의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 입력 레이어, 복수의 중간 레이어들, 및 출력 레이어를 포함하는 뉴럴 네트워크의 트레이닝 방법에 있어서, 상기 복수의 중간 레이어들 각각에 속한 중간 노드들에 제1 활성화 함수를 적용한 제1 결과값을 추출하는 단계;상기 복수의 중간 레이어들 중 하나 이상의 임의의 레이어에 속한 중간 노드들에 연결된 추가 노드들에 상기 제1 활성화 함수와 상이한 제2 활성화 함수를 적용하여 제2 결과값을 추출하는 단계; 및 상기 제1 결과 값과 상기 제2 결과값 간의 차이에 기초하여, 상기 뉴럴 네트워크를 트레이닝하는 단계를 포함하는, 뉴럴 네트워크의 트레이닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제2 활성화 함수는 상기 제2 활성화 함수의 피크 값이 고정되도록 상기 제2 활성화 함수의 승수가 상기 제2 활성화 함수의 상승 슬로프와 연관된 제1 하이퍼 파라미터 및 상기 제2 활성화 함수의 하강 슬로프와 연관된 제2 하이퍼 파라미터에 의해 결정되는, 뉴럴 네트워크의 트레이닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 추가 노드들의 개수는 상기 중간 노드들의 개수 -1 개이고, 상기 추가 노드들과 상기 중간 노드들은 완전 연결되는(fully connected), 뉴럴 네트워크의 트레이닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서,상기 제2 활성화 함수()는 다음의 수학식으로 표현되고, [수학식],여기서, 상기 a는 상기 제2 활성화 함수의 상승 슬로프와 연관된 제1 하이퍼 파라미터를 나타내고, 상기 b는 상기 제2 활성화 함수의 하강 슬로프와 연관된 제2 하이퍼 파라미터를 나타내며, 상기 는 오일러 넘버를 나타내며, 상기 x는 상기 추가 노드들에 대한 입력을 나타내고, 상기 는 상기 x가 0보다 작을 때에 상기 활성화 함수의 출력을 0으로 만들어 주는 헤비사이드 스텝 함수를 나타내는, 뉴럴 네트워크의 트레이닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서, 상기 제2 활성화 함수의 동적 범위는 [0, 1]으로 제한되는, 뉴럴 네트워크의 트레이닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6항에 있어서,상기 제1 활성화 함수는계단 함수, 시그모이드 함수, 하이퍼볼릭 탄젠트 함수, 렐루 함수, 및 리키 렐루 함수 중 어느 하나를 포함하는, 뉴럴 네트워크의 트레이닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 입력 레이어, 복수의 중간 레이어들, 및 출력 레이어를 포함하는 뉴럴 네트워크의 트레이닝 방법에 있어서, 상기 입력 레이어에 입력된 학습 데이터를, 상기 중간 레이어들 중 상기 입력 레이어에 인접한 제1 중간 레이어에 속하며 제1 활성화 함수에 따라 동작하는 제1 노드들에 전파하여 제1 특징 벡터를 생성하는 단계;상기 제1 특징 벡터와 상기 학습 데이터에 대응하는 정답 벡터 간의 차이에 기초하여, 상기 뉴럴 네트워크를 1차 트레이닝하는 단계;상기 제1 특징 벡터를, 상기 1차 트레이닝된 뉴럴 네트워크의 중간 레이어들 중 상기 출력 레이어에 인접한 제2 중간 레이어에 속하며 제2 활성화 함수에 따라 동작하는 제2 노드들에 전파하여 제2 특징 벡터를 생성하는 단계; 및 상기 제2 임베딩 벡터를 상기 출력 레이어를 통해 출력한 출력값과 상기 학습 데이터에 대응하는 정답값 간의 차이에 기초하여, 상기 제1 트레이닝된 뉴럴 네트워크를 2차 트레이닝하는 단계를 포함하는, 뉴럴 네트워크의 트레이닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제2 활성화 함수는 상기 제2 활성화 함수의 피크 값이 고정되도록 상기 제2 활성화 함수의 승수가 상기 제2 활성화 함수의 상승 슬로프와 연관된 제1 하이퍼 파라미터 및 상기 제2 활성화 함수의 하강 슬로프와 연관된 제2 하이퍼 파라미터에 의해 결정되는, 뉴럴 네트워크의 트레이닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 제2 활성화 함수()는 다음의 수학식으로 표현되고, [수학식],여기서, 상기 a는 상기 제2 활성화 함수의 상승 슬로프와 연관된 제1 하이퍼 파라미터를 나타내고, 상기 b는 상기 제2 활성화 함수의 하강 슬로프와 연관된 제2 하이퍼 파라미터를 나타내며, 상기 는 오일러 넘버를 나타내며, 상기 x는 상기 제2 특징 벡터를 나타내고, 상기 는 상기 x가 0보다 작을 때에 상기 제2 활성화 함수의 출력을 0으로 만들어 주는 헤비사이드 스텝 함수를 나타내는, 뉴럴 네트워크의 트레이닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 제2 활성화 함수의 동적 범위는 [0, 1]으로 제한되는, 뉴럴 네트워크의 트레이닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 제1 활성화 함수는계단 함수, 시그모이드 함수, 하이퍼볼릭 탄젠트 함수, 렐루 함수, 및 리키 렐루 함수 중 어느 하나를 포함하는, 뉴럴 네트워크의 트레이닝 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 뉴럴 네트워크를 이용하여 생체 정보의 위조 여부를 검출하는 방법에 있어서, 사용자의 생체 정보를 포함하는 입력 데이터로부터 상기 생체 정보의 위조(spoof) 여부를 검출하는 상기 뉴럴 네트워크의 복수의 중간 레이어들로부터, 미리 트레이닝된 하나 이상의 제1 분류기를 이용하여, 하나 이상의 제1 특징 벡터를 추출하는 단계;상기 하나 이상의 제1 특징 벡터에 기초하여, 상기 생체 정보의 제1 위조 여부를 검출하는 단계;상기 제1 위조 여부가 검출되는지 여부에 따라, 상기 뉴럴 네트워크의 출력 레이어로부터 출력되는 출력 벡터를 미리 트레이닝된 제2 분류기에 인가하여 제2 스코어를 산출하는 단계; 및 상기 하나 이상의 제1 특징 벡터에 기초하여 산출된 제1 스코어 및 상기 제2 스코어를 융합한 스코어에 의해 상기 생체 정보의 제2 위조 여부를 검출하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 제1 분류기 및 상기 제2 분류기 중 적어도 하나는 상기 뉴럴 네트워크를 위한 활성화 함수의 피크 값이 고정되도록 상기 활성화 함수의 승수가 상기 활성화 함수의 상승 슬로프와 연관된 제1 하이퍼 파라미터 및 상기 활성화 함수의 하강 슬로프와 연관된 제2 하이퍼 파라미터에 의해 결정된 상기 활성화 함수에 의해 트레이닝된 것인, 생체 정보의 위조 여부를 검출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 활성화 함수의 동적 범위는 [0, 1]으로 제어되는, 생체 정보의 위조 여부를 검출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서,상기 활성화 함수()는 다음의 수학식으로 표현되고, [수학식]여기서, 상기 a는 상기 활성화 함수의 상승 슬로프와 연관된 제1 하이퍼 파라미터를 나타내고, 상기 b는 상기 활성화 함수의 하강 슬로프와 연관된 제2 하이퍼 파라미터를 나타내며, 상기 는 오일러 넘버를 나타내며, 상기 x는 상기 입력 데이터는 나타내고, 상기 는 상기 x가 0보다 작을 때에 상기 활성화 함수의 출력을 0으로 만들어 주는 헤비사이드 스텝 함수를 나타내는, 생체 정보의 위조 여부를 검출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 특징 벡터를 추출하는 단계는상기 하나 이상의 제1 분류기 중 제1-1 분류기를 이용하여 상기 복수의 중간 레이어들 중 제1 중간 레이어로부터 제1-1 특징 벡터를 추출하는 단계;상기 하나 이상의 제1 분류기 중 제1-2 분류기를 이용하여 상기 제1 중간 레이어 이후의 제2 중간 레이어로부터 제1-2 특징 벡터를 추출하는 단계; 및 상기 제1-1 특징 벡터 및 상기 제1-2 특징 벡터를 조합한 특징 벡터를 추출하는 단계를 포함하는, 생체 정보의 위조 여부를 검출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 생체 정보의 제1 위조 여부를 검출하는 단계는 미리 구비된 등록 특징 벡터 및 위조 특징 벡터 중 적어도 하나와 상기 조합한 특징 벡터 간의 유사도에 기초하여 상기 제1 스코어를 산출하는 단계; 및 상기 하나 이상의 제1 분류기를 이용하여 상기 제1 스코어가 위조 정보로 판단되는 스코어인지 또는 실제 정보로 판단되는 스코어인지를 분류하는 단계를 포함하는, 생체 정보의 위조 여부를 검출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항에 있어서, 상기 생체 정보는 상기 사용자의 지문, 홍채, 및 얼굴 중 어느 하나를 포함하는, 생체 정보의 위조 여부를 검출하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 하드웨어와 결합되어 제1항 내지 제22항 중 어느 하나의 항의 방법을 실행시키기 위하여 컴퓨터로 판독 가능한 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 뉴럴 네트워크를 이용하여 생체 정보의 위조 여부를 검출하는 전자 장치에 있어서, 사용자의 상기 생체 정보를 포함하는 입력 데이터를 캡쳐하는 센서; 상기 입력 데이터로부터 상기 생체 정보의 위조 여부를 검출하는 상기 뉴럴 네트워크의 복수의 중간 레이어들로부터, 미리 트레이닝된 하나 이상의 제1 분류기를 이용하여, 하나 이상의 제1 특징 벡터를 추출하고, 상기 하나 이상의 제1 특징 벡터에 기초하여, 상기 생체 정보의 제1 위조 여부를 검출하고, 상기 제1 위조 여부가 검출되는지 여부에 따라, 상기 뉴럴 네트워크의 출력 레이어로부터 출력되는 출력 벡터를 미리 트레이닝된 제2 분류기에 인가하여 제2 스코어를 산출하며, 상기 하나 이상의 제1 특징 벡터에 기초하여 산출된 제1 스코어 및 상기 제2 스코어를 융합한 스코어에 의해 상기 생체 정보의 제2 위조 여부를 검출하는 프로세서; 및 상기 제1 위조 여부 및 상기 제2 위조 여부 중 적어도 하나를 출력하는 출력 장치를 포함하고, 상기 하나 이상의 제1 분류기 및 상기 제2 분류기 중 적어도 하나는 상기 뉴럴 네트워크를 위한 활성화 함수의 피크 값이 고정되도록 상기 활성화 함수의 승수가 상기 활성화 함수의 상승 슬로프와 연관된 제1 하이퍼 파라미터 및 상기 활성화 함수의 하강 슬로프와 연관된 제2 하이퍼 파라미터에 의해 결정되는 상기 활성화 함수에 기초하여 트레이닝된 것인, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 활성화 함수()는 다음의 수학식으로 표현되고, [수학식]여기서, 상기 a는 상기 활성화 함수의 상승 슬로프와 연관된 제1 하이퍼 파라미터를 나타내고, 상기 b는 상기 활성화 함수의 하강 슬로프와 연관된 제2 하이퍼 파라미터를 나타내며, 상기 는 오일러 넘버를 나타내며, 상기 x는 상기 추가 노드들에 대한 입력을 나타내고, 상기 는 상기 x가 0보다 작을 때에 상기 활성화 함수의 출력을 0으로 만들어 주는 헤비사이드 스텝 함수를 나타내는, 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 팔달구...</address><code>420210252101</code><country>대한민국</country><engName>LEE, JAEYUN</engName><name>이재윤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>420210251960</code><country>대한민국</country><engName>CHO, KIHO</engName><name>조기호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>420190526468</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Jiwhan</engName><name>김지환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>420170498254</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Sung-Un</engName><name>박성언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code>420170731631</code><country>대한민국</country><engName>Han, Jae Joon</engName><name>한재준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220015462</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0352690-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0363746-66</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220041081.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e5d21b3effaf7010e998f666ea0c8a425b498ba3ffb1f1a1b7b4221c82eb2582b22257bfd94a334d4e8c0cfcf1f54854d33675029dacce37</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc782191e4762fe16a2e3a8701d72bdf0b50e53617d9526ef078a22ddd39800515a5d3bedbe079146ac359de9d50b65882339d723c9f82bb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>