<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:06:51.651</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0163707</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>색 변환 기판 및 이를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>COLOR CONVERSION SUBSTRATE AND DISPLAY DEVICE  INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.06.01</openDate><openNumber>10-2023-0077031</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 99/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 색 변환 기판은 제1 내지 제3 발광 영역들, 및 제1 내지 제3 발광 영역들을 둘러싸는 차광 영역을 포함하는 기판, 기판 아래에 배치되고, 제1 발광 영역과 중첩하고, 기판의 일부를 각각 노출시키는 제1 개구부 및 제2 개구부를 갖는 제1 컬러 필터층, 기판 및 제1 컬러 필터층 아래에 배치되고, 제2 발광 영역과 중첩하며, 기판의 일부를 노출시키는 제3 개구부 및 제1 컬러 필터층의 일부를 노출시키는 제4 개구부를 갖는 제2 컬러 필터층, 기판 및 제2 컬러 필터층 아래에 배치되고, 제3 발광 영역과 중첩하며, 제2 컬러 필터층의 일부를 노출시키는 제5 개구부 및 제1 컬러 필터층의 일부를 노출시키는 제6 개구부를 갖는 제3 컬러 필터층, 및 제1 내지 제3 컬러 필터층들 아래에서 제1 내지 제3 컬러 필터층들과 중첩하고, 색 변환 입자를 포함하는 색 변환층을 포함한다. 평면 상에서, 제1 개구부의 끝단으로부터 제5 개구부의 끝단까지의 제1 최단 거리는 제4 개구부의 끝단으로부터 제6 개구부의 끝단까지의 제2 최단 거리와 상이하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 내지 제3 발광 영역들, 및 상기 제1 내지 제3 발광 영역들을 둘러싸는 차광 영역을 포함하는 기판;상기 기판 아래에 배치되고, 상기 제1 발광 영역과 중첩하고, 상기 기판의 일부를 각각 노출시키는 제1 개구부 및 제2 개구부를 갖는 제1 컬러 필터층;상기 기판 및 상기 제1 컬러 필터층 아래에 배치되고, 상기 제2 발광 영역과 중첩하며, 상기 기판의 일부를 노출시키는 제3 개구부 및 상기 제1 컬러 필터층의 일부를 노출시키는 제4 개구부를 갖는 제2 컬러 필터층;상기 기판 및 상기 제2 컬러 필터층 아래에 배치되고, 상기 제3 발광 영역과 중첩하며, 상기 제2 컬러 필터층의 일부를 노출시키는 제5 개구부 및 상기 제1 컬러 필터층의 일부를 노출시키는 제6 개구부를 갖는 제3 컬러 필터층; 및상기 제1 내지 제3 컬러 필터층들 아래에서 상기 제1 내지 제3 컬러 필터층들과 중첩하고, 색 변환 입자를 포함하는 색 변환층을 포함하고,평면 상에서, 상기 제1 개구부의 끝단으로부터 상기 제5 개구부의 끝단까지의 제1 최단 거리는 상기 제4 개구부의 끝단으로부터 상기 제6 개구부의 끝단까지의 제2 최단 거리와 상이한 것을 특징으로 하는 색 변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제2 최단 거리는 상기 제1 최단 거리보다 큰 것을 특징으로 하는 색 변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 차광 영역에서 상기 제1 컬러 필터층, 상기 제2 컬러 필터층 및 상기 제3 컬러 필터층은 서로 부분적으로 중첩하는 것을 특징으로 하는 색 변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 제1 컬러 필터층, 상기 제2 컬러 필터층 및 상기 제3 컬러 필터층은 서로 다른 색의 광들을 투과시키는 것을 특징으로 하는 색 변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제1 컬러 필터층은 청색 광을 투과시키고, 상기 제2 컬러 필터층은 적색 광을 투과시키며, 상기 제3 컬러 필터층은 녹색 광을 투과시키는 것을 특징으로 하는 색 변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 제1 개구부는 상기 제2 발광 영역에 대응되고, 상기 제2 개구부는 제3 발광 영역에 대응되며, 상기 제4 개구부는 상기 제1 발광 영역에 대응되는 것을 특징으로 하는 색 변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4 항에 있어서, 상기 제3 개구부의 일부는 상기 제3 발광 영역과 중첩하고, 상기 제5 개구부의 일부는 상기 제2 발광 영역과 중첩하며, 상기 제6 개구부의 일부는 상기 제1 발광 영역과 중첩하는 것을 특징으로 하는 색 변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4 항에 있어서, 상기 제1 개구부의 폭은 상기 제5 개구부의 폭보다 작고, 상기 제2 개구부의 폭은 상기 제3 개구부의 폭보다 작으며, 상기 제4 개구부의 폭은 상기 제6 개구부의 폭보다 작은 것을 특징으로 하는 색 변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 제1 컬러 필터층은 상기 제1 발광 영역과 중첩하는 부분 및 상기 차광 영역과 중첩하는 부분을 포함하고, 상기 제2 컬러 필터층은 상기 제2 발광 영역과 중첩하는 부분 및 상기 차광 영역의 일부와 중첩하는 부분을 포함하며, 상기 제3 컬러 필터층은 상기 제3 발광 영역과 중첩하는 부분 및 상기 차광 영역의 일부와 중첩하는 부분을 포함하는 것을 특징으로 하는 색 변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 색 변환층은,상기 제2 발광 영역과 부분적으로 중첩하는 제1 색 변환층;상기 제3 발광 영역과 부분적으로 중첩하는 제2 색 변환층; 및상기 제1 발광 영역과 부분적으로 중첩하는 투과층을 포함하는 것을 특징으로 하는 색 변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 내지 제3 발광 영역들, 및 상기 제1 내지 제3 발광 영역들을 둘러싸는 차광 영역을 포함하는 기판;상기 기판 아래에 배치되고, 상기 제1 발광 영역과 중첩하며, 상기 기판의 일부를 노출시키는 제1 개구부를 갖는 제1 컬러 필터층;상기 기판 및 상기 제1 컬러 필터층 아래에 배치되고, 상기 제2 발광 영역과 중첩하며, 상기 제1 컬러 필터층의 일부를 노출시키는 제2 개구부를 갖는 제2 컬러 필터층; 및상기 기판 및 상기 제2 컬러 필터층 아래에 배치되고, 상기 제3 발광 영역과 중첩하며, 상기 제2 컬러 필터층의 일부를 노출시키는 제3 개구부 및 상기 제1 컬러 필터층의 일부를 노출시키는 제4 개구부를 갖는 제3 컬러 필터층을 포함하고, 평면 상에서, 상기 제1 개구부의 끝단으로부터 상기 제3 개구부의 끝단까지의 제1 최단 거리는 상기 제2 개구부의 끝단으로부터 상기 제4 개구부의 끝단까지의 제2 최단 거리와 상이한 것을 특징으로 하는 색 변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 제2 최단 거리는 상기 제1 최단 거리보다 큰 것을 특징으로 하는 색 변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 제1 내지 제3 컬러 필터층들 아래에서 상기 제1 내지 제3 컬러 필터층들과 중첩하고, 색 변환 입자를 포함하는 색 변환층을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 색 변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항에 있어서, 상기 제1 개구부의 폭은 상기 제3 개구부의 폭보다 작고, 상기 제2 개구부의 폭은 상기 제4 개구부의 폭보다 작은 것을 특징으로 하는 색 변환 기판.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 기판 및 상기 제1 기판 상에 배치되는 발광 소자를 포함하는 어레이 기판; 및상기 어레이 기판 상에 배치되고, 상기 발광 소자로부터 방출된 광의 파장을 변환하는 색 변환 기판을 포함하고,상기 색 변환 기판은,제1 내지 제3 발광 영역들, 및 상기 제1 내지 제3 발광 영역들을 둘러싸는 차광 영역을 포함하는 제2 기판;상기 제2 기판 아래에 배치되고, 상기 제1 발광 영역과 중첩하고, 상기 제2 기판의 일부를 각각 노출시키는 제1 개구부 및 제2 개구부를 갖는 제1 컬러 필터층;상기 제2 기판 및 상기 제1 컬러 필터층 아래에 배치되고, 상기 제2 발광 영역과 중첩하며, 상기 제2 기판의 일부를 노출시키는 제3 개구부 및 상기 제1 컬러 필터층의 일부를 노출시키는 제4 개구부를 갖는 제2 컬러 필터층;상기 제2 기판 및 상기 제2 컬러 필터층 아래에 배치되고, 상기 제3 발광 영역과 중첩하며, 상기 제2 컬러 필터층의 일부를 노출시키는 제5 개구부 및 상기 제1 컬러 필터층의 일부를 노출시키는 제6 개구부를 갖는 제3 컬러 필터층; 및상기 제1 내지 제3 컬러 필터층들 아래에서 상기 제1 내지 제3 컬러 필터층들과 중첩하고, 색 변환 입자를 포함하는 색 변환층을 포함하고,평면 상에서, 상기 제1 개구부의 끝단으로부터 상기 제5 개구부의 끝단까지의 제1 최단 거리는 상기 제4 개구부의 끝단으로부터 상기 제6 개구부의 끝단까지의 제2 최단 거리와 상이한 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 제2 최단 거리는 상기 제1 최단 거리보다 큰 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 차광 영역에서 상기 제1 컬러 필터, 상기 제2 컬러 필터 및 상기 제3 컬러 필터를 중첩시켜 적층된 부분이 차광층으로 정의되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 제1 컬러 필터층, 상기 제2 컬러 필터층 및 상기 제3 컬러 필터층은 서로 다른 색의 광들을 투과시키는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 제1 개구부는 상기 제2 발광 영역에 대응되고, 상기 제2 개구부는 상기 제3 발광 영역에 대응되며, 상기 제4 개구부는 상기 제1 발광 영역에 대응되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서, 상기 제3 개구부의 일부는 상기 제3 발광 영역과 중첩하고, 상기 제5 개구부의 일부는 상기 제2 발광 영역과 중첩하며, 상기 제6 개구부의 일부는 상기 제1 발광 영역과 중첩하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15 항에 있어서, 상기 제1 컬러 필터층은 상기 제1 발광 영역과 중첩하는 부분 및 상기 차광 영역과 중첩하는 부분을 포함하고, 상기 제2 컬러 필터층은 상기 제2 발광 영역과 중첩하는 부분 및 상기 차광 영역의 일부와 중첩하는 부분을 포함하며, 상기 제3 컬러 필터층은 상기 제3 발광 영역과 중첩하는 부분 및 상기 차광 영역의 일부와 중첩하는 부분을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제15 항에 있어서, 상기 발광 소자는 청색 광을 포함하는 광을 방출하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>충청남도 아산시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MIN Kyoung Hae</engName><name>민경해</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Jeong Ki</engName><name>김정기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Jong Hoon</engName><name>김종훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG Ji Seong</engName><name>양지성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 아산시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>WOO Hye Jun</engName><name>우혜준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 천안시 서북구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Myoung Jong</engName><name>이명종</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 아산시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Seong Yeon</engName><name>이성연</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Su Jin</engName><name>이수진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성시 메타폴리스로 *(반송...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON Si Wan</engName><name>전시완</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.11.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1359490-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1161835-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.09</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0869705-75</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210163707.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ea5faaf49118c1e49418eae930a93dd7747b2992c816042f0ac4f67dff96c426bfe8f095fe2be2d0c861079c36e273b7ca4b538260b3bd6a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff6f66e2093e1c35862744abd9c00ba8a04a29b6fc07295078fb962ee28b6f01690dee1ef8d4a8419aa7bac7618d2c4c1da80700c95f2267b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>