<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:33.2633</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.02.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0016684</applicationNumber><claimCount>8</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>전자 장치 및 전자 장치에서의 P2P 서비스 수행 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE AND METHOD FOR PERFORMING PEER TO  PEER SERVICE IN ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2021.08.19</openDate><openNumber>10-2021-0101998</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.01.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 문서의 다양한 실시 예에 따른, 전자 장치 및 전자 장치에서의 P2P 서비스 수행 방법은, 통신 모듈, 프로세서, 메모리 및 보안 모듈을 포함하고, 상기 메모리는, 실행 시에, 상기 프로세서가, P2P(peer to pear) 서비스가 요청됨에 따라, 외부 전자 장치로부터 공개 키를 수신하고, 상기 보안 모듈을 통해 상기 수신된 공개 키에 기반하여 생성된 인증서 체인을 상기 외부 전자 장치로 전송하고, 상기 보안 모듈에 저장된 루트 인증서를 이용하여 상기 외부 전자 장치로부터 수신된 인증서 체인을 검증하고, 상기 외부 전자 장치로부터 암호화된 상기 외부 전자 장치의 정보를 수신하고, 상기 수신된 인증서 체인의 검증 결과에 따라 생성된 공용 키를 이용하여 상기 암호화된 상기 외부 전자 장치의 정보를 복호하고, 상기 복호된 상기 외부 전자 장치의 정보에 기반하여, 상기 통신 모듈을 통해 상기 외부 전자 장치와 상기 P2P 서비스를 수행하도록 하는 인스트럭션들을 저장하도록 설정될 수 있다. 그 외 다양한 실시 예가 가능할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치에 있어서, 통신 모듈; 보안 모듈;상기 통신 모듈 및 상기 보안 모듈과 작동적으로 연결된 프로세서; 및상기 프로세서와 작동적으로 연결된 메모리;를 포함하고, 상기 메모리는, 실행 시에, 상기 프로세서가, P2P(peer to pear) 서비스가 요청됨에 따라, 외부 전자 장치로부터 공개 키를 수신하고, 상기 보안 모듈을 통해 상기 수신된 공개 키에 기반하여 생성된 인증서 체인을 상기 외부 전자 장치로 전송하고, 상기 보안 모듈에 저장된 루트 인증서를 이용하여 상기 외부 전자 장치로부터 수신된 인증서 체인을 검증하고, 상기 외부 전자 장치로부터 암호화된 상기 외부 전자 장치의 정보를 수신하고, 상기 수신된 인증서 체인의 검증 결과에 따라 생성된 공용 키를 이용하여 상기 암호화된 상기 외부 전자 장치의 정보를 복호하고, 상기 복호된 상기 외부 전자 장치의 정보에 기반하여, 상기 통신 모듈을 통해 상기 외부 전자 장치와 상기 P2P 서비스를 수행하도록 하는 인스트럭션들(instructions)을 저장하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 인스트럭션들은 상기 프로세서가, 상기 통신 모듈을 통해, 상기 외부 전자 장치와의 GATT(generic attribute profile) 연결을 통해 상기 공개 키를 수신하고 상기 암호화된 외부 전자 장치의 정보를 수신하도록 하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 암호화된 상기 외부 전자 장치의 정보는 상기 외부 전자 장치의 전화 번호 중 적어도 일부를 포함하며, 상기 인스트럭션들은 상기 프로세서가, 상기 외부 전자 장치의 전화 번호를 상기 공용 키로 복호하고, 상기 복호된 값을 상기 메모리에 저장된 상기 외부 전자 장치의 전화 번호와 비교하여 상기 외부 전자 장치를 유효성을 확인하도록 하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 인스트럭션들은 상기 프로세서가, ECDH(Elliptic Curve Diffie-Hellman) 규칙에 따라 상기 공용 키가 상기 외부 전자 장치와 동일한 공용 키로 생성하도록 하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 전자 장치에 있어서, 적어도 하나의 통신 모듈; 상기 통신 모듈과 작동적으로 연결된 프로세서; 및 상기 프로세서와 작동적으로 연결된 메모리;를 포함하고, 상기 메모리는, 실행 시에, 상기 프로세서가, 상기 통신 모듈을 통하여, 외부 전자 장치와의 서비스 요청을 확인하고, 상기 외부 전자 장치에 대한 인증을 수행하고, 상기 인증의 수행 결과에 따라, 상기 외부 전자 장치와의 제1 근거리 통신의 연결을 수립하도록 상기 통신 모듈을 제어하고, 상기 제1 근거리 통신을 통해 상기 외부 전자 장치의 통신 정보를 수신하고, 상기 확인된 통신 정보에 기반하여, 상기 외부 전자 장치와 상기 서비스를 연결하기 위한 제2 근거리 통신을 확인하고, 상기 제2 근거리 통신을 통해 상기 외부 전자 장치와 연결하도록 상기 통신 모듈을 제어하는 인스트럭션들(instructions)을 저장하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 프로세서와 작동적으로 연결된 보안 모듈;을 더 포함하며, 상기 인스트럭션들은 상기 프로세서가, 상기 외부 전자 장치로 공개 키를 전송하고, 상기 외부 전자 장치로부터 상기 전송된 공개 키에 기반하여 생성된 인증서 체인을 수신하고, 상기 보안 모듈에 저장된 루트 인증서를 이용하여 상기 외부 전자 장치로부터 수신된 인증서 체인을 검증하고, 상기 인증서 체인을 검증한 결과에 기반하여, 상기 외부 전자 장치와 공통으로 사용되는 공용 키를 확인하도록 상기 보안 모듈을 제어하도록 하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 인스트럭션들은 상기 프로세서가, 상기 공용 키에 기반하여 상기 통신 정보를 복호하고, 상기 복호된 통신 정보에 기반하여 상기 외부 전자 장치와의 이전 통신 연결의 정보를 확인하도록 하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 인스트럭션들은 상기 프로세서가, 랜덤으로 생성되는 난수(nonce) 값과 상기 난수 값에 대한 타임 스탬프를 확인하고, 상기 난수 값을 상기 공용 키로 암호화하도록 상기 보안 모듈을 제어하도록 하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 인스트럭션들은 상기 프로세서가, 상기 암호화된 난수 값이 상기 외부 전자 장치로 전송되도록 상기 통신 모듈을 제어하고, 상기 확인된 타임 스탬프의 값에 기반하여, 상기 복호된 통신 정보와 상기 확인된 난수 값이 대응하는지 여부를 확인하고, 상기 복호된 통신 정보와 상기 확인된 난수 값이 대응하는 것으로 판단함에 따라, 상기 외부 전자 장치와 이전에 근거리 통신이 수행된 것으로 확인하도록 하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서, 상기 인스트럭션들은 상기 프로세서가, 상기 제1 근거리 통신의 연결을 해제하고 상기 제2 근거리 통신의 연결을 수립하도록 하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제5항에 있어서, 상기 인스트럭션들은 상기 프로세서가, 상기 외부 전자 장치와의 제2 근거리 통신의 연결을 확인함에 따른 서비스 핸드오버 정보를 확인하고, 상기 P2P 서비스와 어플리케이션으로 상기 서비스 핸드오버 정보를 전달하도록 하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 서비스 핸드오버 정보는, 상기 P2P 서비스가 수행되는 통신 방식과 관련된 설정 정보, 상기 서비스 핸드오버가 수행되는 적어도 하나의 주변 장치의 식별 정보, 상기 적어도 하나의 주변 장치의 통신 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 전자 장치에서의 P2P(peer to pear) 서비스 수행 방법에 있어서, P2P 서비스가 요청됨에 따라, 외부 전자 장치로부터 공개 키를 수신하는 동작; 상기 수신된 공개 키에 기반하여 생성된 인증서 체인을 상기 외부 전자 장치로 전송하는 동작; 상기 보안 모듈에 저장된 루트 인증서를 이용하여 상기 외부 전자 장치로부터 수신된 인증서 체인을 검증하는 동작; 상기 외부 전자 장치로부터 암호화된 상기 외부 전자 장치의 정보를 수신하는 동작; 상기 수신된 인증서 체인의 검증 결과에 따라 생성된 공용 키를 이용하여 상기 암호화된 상기 외부 전자 장치의 정보를 복호하는 동작; 상기 복호된 상기 외부 전자 장치의 정보에 기반하여, 상기 외부 전자 장치와 상기 P2P 서비스를 수행하는 동작;을 포함하는, P2P 서비스 수행 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 외부 전자 장치와의 GATT 연결을 통해 상기 공개 키를 수신하고 상기 암호화된 외부 전자 장치의 정보를 수신하는 동작;을 더 포함하는, P2P 서비스 수행 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 암호화된 상기 외부 전자 장치의 정보는 상기 외부 전자 장치의 전화 번호 중 적어도 일부를 포함하며, 상기 외부 전자 장치의 전화 번호를 상기 공용 키로 복호하는 동작; 및 상기 복호된 값을 상기 메모리에 저장된 상기 외부 전자 장치의 전화 번호와 비교하여 상기 외부 전자 장치를 유효성을 확인하는 동작;을 더 포함하는, P2P 서비스 수행 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, ECDH(Elliptic Curve Diffie-Hellman) 규칙에 따라 상기 공용 키가 상기 외부 전자 장치와 동일한 공용 키로 생성하는 동작;을 더 포함하는, P2P 서비스 수행 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 전자 장치에서의 P2P(peer to pear) 서비스 수행 방법에 있어서, 외부 전자 장치와의 서비스 요청을 확인하는 동작; 상기 외부 전자 장치에 대한 인증을 수행하는 동작; 상기 인증의 수행 결과에 따라, 상기 외부 전자 장치와의 제1 근거리 통신의 연결을 수립하는 동작; 상기 제1 근거리 통신을 통해 상기 외부 전자 장치의 통신 정보를 수신하는 동작; 상기 확인된 통신 정보에 기반하여, 상기 외부 전자 장치와 연결하기 위한 제2 근거리 통신을 확인하는 동작; 상기 제2 근거리 통신을 통해 상기 외부 전자 장치와 상기 서비스를 연결하도록 제어하는 동작;을 포함하는, P2P 서비스 수행 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 외부 전자 장치로 공개 키를 전송하는 동작; 상기 외부 전자 장치로부터 상기 전송된 공개 키에 기반하여 생성된 인증서 체인을 수신하는 동작; 상기 보안 모듈에 저장된 루트 인증서를 이용하여 상기 외부 전자 장치로부터 수신된 인증서 체인을 검증하는 동작; 및 상기 인증서 체인을 검증한 결과에 기반하여, 상기 외부 전자 장치와 공통으로 사용되는 공용 키를 확인하는 동작;을 더 포함하는, P2P 서비스 수행 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 공용 키에 기반하여 상기 통신 정보를 복호하는 동작; 및 상기 복호된 통신 정보에 기반하여 상기 외부 전자 장치와의 이전 통신 연결의 정보를 확인하는 동작;을 더 포함하는, P2P 서비스 수행 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 랜덤으로 생성되는 난수(nonce) 값과 상기 난수 값에 대한 타임 스탬프를 확인하는 동작; 및 상기 난수 값을 상기 공용 키로 암호화하는 동작;을 더 포함하는, P2P 서비스 수행 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 암호화된 난수 값을 상기 외부 전자 장치로 전송하는 동작; 상기 확인된 타임 스탬프의 값에 기반하여, 상기 복호된 통신 정보와 상기 확인된 난수 값이 대응하는지 여부를 확인하는 동작; 및 상기 복호된 통신 정보와 상기 확인된 난수 값이 대응하는 것으로 판단함에 따라, 상기 외부 전자 장치와 이전에 근거리 통신이 수행된 것으로 확인하는 동작;을 더 포함하는, P2P 서비스 수행 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항에 있어서, 상기 제1 근거리 통신의 연결을 해제하고 상기 제2 근거리 통신의 연결을 수립하는 동작;을 더 포함하는, P2P 서비스 수행 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서, 상기 외부 전자 장치와의 제2 근거리 통신의 연결을 확인함에 따른 서비스 핸드오버 정보를 확인하는 동작; 및 상기 P2P 서비스와 관련된 서버 혹은 어플리케이션으로 상기 서비스 핸드오버 정보를 전송하는 동작;을 더 포함하는, P2P 서비스 수행 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 서비스 핸드오버 정보는, 상기 P2P 서비스가 수행되는 통신 방식과 관련된 설정 정보, 상기 적어도 하나의 주변 장치의 식별 정보, 상기 적어도 하나의 주변 장치의 통신 정보 중 적어도 하나를 포함하는, P2P 서비스 수행 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Sangyoun</engName><name>이상윤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Yongju</engName><name>김용주</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Seongjun</engName><name>이성준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEONG, Hyomoon</engName><name>정효문</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-* 미화빌딩(이건주특허법률사무소)</address><code>920040001063</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Jeoung-Hoon</engName><name>김정훈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-*  미화빌딩 이건주특허법률사무소</address><code>919980003398</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Keon Joo</engName><name>이건주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020200015937</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.02.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-0145552-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.01.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0042291-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.01.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0042292-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.09</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0351701-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0608617-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0608618-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.11.04</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1072295-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200016684.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b6c91eee3adbc8e7578afc9fc047fc0d1abfc4906ee47bbaa655a584c1d3a6020dc20890400ecf96b0fef6e3d70b2f65e065f1b6c82416e5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfea8f7394c01ae68e561b44166fbffef184c335dfbd45d2e409854f3c499d0227991de8c770ecbdd32bb7d670c6d4bce1181d98873c832c87</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>