<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:26.1626</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7000363</applicationNumber><claimCount>52</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>리필용 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>REFILLING APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2024.02.06</openDate><openNumber>10-2024-0017074</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 15/015</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A24F 40/65</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65B 3/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이송 메커니즘을 사용하여 리필 저장소로부터의 에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스가 제공된다. 리필용 디바이스는: 제어기를 포함하고, 제어기는 물품 내에 포함되는 에어로졸 생성 재료의 표시를 획득하도록; 리필 저장소 내에 포함되는 에어로졸 생성 재료의 표시를 획득하도록; 물품 내에 포함되는 에어로졸 생성 재료 및 리필 저장소 내에 포함되는 에어로졸 생성 재료의 획득된 표시에 기초하여, 물품 내의 에어로졸 생성 재료 및 리필 저장소 내의 에어로졸 생성 재료가 에어로졸 생성 재료들의 허용 가능한 조합을 구성하는지의 여부를 결정하도록; 그리고 결정에 응답하여 작동이 수행되게 하도록 구성된다. 또한, 물품, 리필 저장소, 리필용 디바이스의 이송 메커니즘을 사용하여 리필 저장소로부터의 에어로졸 생성 재료로 물품의 리필을 야기하기 위한 시스템 및 방법이 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023281245</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/GB2022/051700</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이송 메커니즘을 사용하여 리필 저장소(refill reservoir)로부터의 에어로졸 생성 재료로, 물품(article)을 리필하기 위한 리필용 디바이스(refilling device)로서,제어기를 포함하고, 상기 제어기는,  상기 물품 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 표시(indication)를 획득하도록; 상기 리필 저장소 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 표시를 획득하도록; 상기 물품 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료 및 상기 리필 저장소 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 획득된 표시에 기초하여, 상기 물품 내의 상기 에어로졸 생성 재료 및 상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료가 에어로졸 생성 재료들의 허용 가능한 조합을 구성하는지의 여부를 결정하도록; 그리고상기 결정에 응답하여 작동이 수행되게 하도록 구성되는,물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 물품 내의 상기 에어로졸 생성 재료 및 상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료가 에어로졸 생성 재료들의 허용 가능한 조합을 구성하는 경우, 상기 제어기는 상기 리필용 디바이스로 하여금 상기 리필 저장소로부터 상기 물품의 리필을 허용하게 하도록 구성되는, 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항 또는 제2 항에 있어서,상기 물품 내의 상기 에어로졸 생성 재료 및 상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료가 에어로졸 생성 재료들의 허용 가능한 조합을 구성하지 않는 경우, 상기 제어기는, 상기 에어로졸 생성 재료들의 조합이 허용 가능한 조합을 구성하지 않는다는 것을 표시하는 경고가 상기 유저에게 제공되게 하도록 구성되는,물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항 내지 제3 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 물품 내의 상기 에어로졸 생성 재료 및 상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료가 에어로졸 생성 재료들의 허용 가능한 조합을 구성하지 않는 경우, 상기 제어기는 상기 리필용 디바이스로 하여금 상기 리필 저장소로부터 상기 물품의 리필을 방지하게 하도록 구성되는,물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항 내지 제4 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제어기는 에어로졸 생성 재료들의 조합들의 허용 가능성을 표시하는 허용 가능한 조합 정보를 미리 획득하도록 구성되고, 상기 물품 내의 상기 에어로졸 생성 재료 및 상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료가 에어로졸 생성 재료들의 허용 가능한 조합을 구성하는지의 여부의 상기 결정은 상기 획득된 허용 가능한 조합 정보에 기초하여 이루어지는, 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 리필용 디바이스는 상기 리필용 디바이스 외부의 소스로부터 상기 허용 가능한 조합 정보를 획득하도록 구성되는, 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 리필용 디바이스 외부의 상기 소스는, 상기 리필용 디바이스에 통신 가능하게 커플링되는 원격 서버, 상기 물품, 및 상기 리필 저장소: 중 적어도 하나를 포함하는, 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5 항 내지 제7 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 허용 가능한 조합 정보는 상기 제어기가 액세스 가능한 메모리에 사전 저장되는, 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항 내지 제8 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제어기는, 상기 물품 내의 상기 에어로졸 생성 재료 및 상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료가 동일한 경우, 상기 물품 내의 상기 에어로졸 생성 재료 및 상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료가 에어로졸 생성 재료들의 허용 가능한 조합을 구성한다는 것을 결정하도록 구성되는,물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항 내지 제9 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리필용 디바이스는 상기 물품에 포함되는 에어로졸 생성 재료의 양의 표시를 획득하도록 구성되고, 상기 제어기는, 상기 물품 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 양에 추가적으로 기초하여, 상기 물품 내의 상기 에어로졸 생성 재료 및 상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료가 에어로졸 생성 재료들의 허용 가능한 조합을 구성하는지의 여부를 결정하도록 구성되는, 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항 내지 제10 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제어기는, 상기 리필용 디바이스의 유저로부터 수신되는 입력에 응답하여, 상기 물품 내의 상기 에어로졸 생성 재료 및 상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료가 에어로졸 생성 재료들의 허용 가능한 조합을 구성하지 않는 경우 리필을 허용하도록 구성되는, 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항 내지 제11 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 물품은 상기 물품 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 표시를 포함하는 데이터 포함 요소를 포함하고, 상기 리필용 디바이스는 상기 데이터 포함 요소로부터 상기 물품 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 표시를 획득하도록 구성되는, 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 리필용 디바이스는, 상기 물품의 리필이 시작되는 것 또는 완료되는 것에 응답하여, 상기 물품 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 표시를 상기 리필 저장소에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 표시로 업데이트하도록 구성되는, 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항 내지 제13 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리필 저장소는 상기 리필 저장소 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 표시를 포함하는 데이터 포함 요소를 포함하고, 상기 리필용 디바이스는 상기 데이터 포함 요소로부터 상기 리필 저장소 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 표시를 획득하도록 구성되는, 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12 항 내지 제14 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 데이터 포함 요소는, 전자적으로 판독 가능한 요소, 광학적으로 판독 가능한 요소, 및 자기적으로 판독 가능한 요소: 중 적어도 하나인, 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항 내지 제15 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 물품은 상기 리필용 디바이스 상의 대응하는 기계적 결합 유닛과 결합하도록 구성되는 기계적 결합 유닛을 포함하고, 상기 제어기는, 상기 물품의 상기 기계적 결합 유닛과 상기 리필용 디바이스의 상기 기계적 결합 유닛 사이의 결합에 기초하여, 상기 물품 내의 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 표시를 결정하도록 구성되는, 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항 내지 제16 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리필 저장소는 상기 리필용 디바이스 상의 대응하는 기계적 결합 유닛과 결합하도록 구성되는 기계적 결합 유닛을 포함하고, 상기 제어기는, 상기 리필 저장소의 상기 기계적 결합 유닛과 상기 리필용 디바이스의 상기 기계적 결합 유닛 사이의 결합에 기초하여, 상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 표시를 결정하도록 구성되는, 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 항 내지 제17 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리필용 디바이스는, 상기 리필용 디바이스의 유저에 의해 제공되는 유저 입력을 통해, 상기 물품 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 표시 및/또는 상기 리필 저장소 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 표시를 획득하도록 구성되는, 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항 내지 제18 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리필용 디바이스는 복수의 리필 저장소들을 수용하도록 그리고 상기 복수의 리필 저장소들 중 임의의 하나 이상의 리필 저장소들로부터 상기 물품의 리필을 야기하도록 배열되며, 상기 리필용 디바이스는 상기 리필용 디바이스의 유저에 의해 제공되는 유저 입력을 수신하도록 구성되고, 상기 유저 입력은 상기 물품을 리필하기 위해 사용되도록 소망되는 적어도 하나의 리필 저장소를 선택하는, 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 유저 입력이 상기 물품을 리필하기 위해 사용되도록 소망되는 두 개 이상의 리필 저장소들을 선택하는 경우, 상기 제어기는, 상기 물품 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료 및 상기 선택된 리필 저장소들 각각 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 획득된 표시에 기초하여, 상기 물품 내의 상기 에어로졸 생성 재료 및 상기 리필 저장소 각각 내의 상기 에어로졸 생성 재료가 에어로졸 생성 재료들의 허용 가능한 조합을 구성하는지의 여부를 결정하도록 구성되는, 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1 항 내지 제20 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 물품 내의 상기 에어로졸 생성 재료는 액체이고, 상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료는 액체이며, 유체 이송 메커니즘은 액체를 상기 리필 저장소로부터 상기 물품으로 이송하도록 구성되는 메커니즘인, 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 이송 메커니즘을 사용하여 리필 저장소로부터 리필용 디바이스에 의해, 에어로졸 생성 재료로 리필되도록 구성되는 물품으로서,상기 물품은 상기 물품 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 표시를 포함하고, 상기 리필용 디바이스는, 상기 물품 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 표시에 적어도 기초하여, 상기 물품 내의 상기 에어로졸 생성 재료 및 상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료가 에어로졸 생성 재료들의 허용 가능한 조합을 구성하는지의 여부를 결정하도록 구성되는, 에어로졸 생성 재료로 리필되도록 구성되는 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서,상기 물품은 상기 물품에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료와의 에어로졸 생성 재료들의 조합들의 허용 가능성을 표시하는 허용 가능한 조합 정보를 더 포함하는, 에어로졸 생성 재료로 리필되도록 구성되는 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 이송 메커니즘을 사용하여 리필용 디바이스에 의해, 물품을 리필하기 위한 에어로졸 생성 재료를 포함하는 리필 저장소로서,상기 리필 저장소는 상기 리필 저장소 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 표시를 포함하고, 상기 리필용 디바이스는, 상기 리필 저장소 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 표시에 적어도 기초하여, 상기 물품 내의 상기 에어로졸 생성 재료 및 상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료가 에어로졸 생성 재료들의 허용 가능한 조합을 구성하는지의 여부를 결정하도록 구성되는, 물품을 리필하기 위한 에어로졸 생성 재료를 포함하는 리필 저장소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서,상기 리필 저장소는 상기 리필 저장소에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료와의 에어로졸 생성 재료들의 조합들의 허용 가능성을 표시하는 허용 가능한 조합 정보를 더 포함하는, 물품을 리필하기 위한 에어로졸 생성 재료를 포함하는 리필 저장소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 리필용 디바이스의 이송 메커니즘을 사용하여 리필 저장소로부터의 에어로졸 생성 재료로, 에어로졸 제공 디바이스의 물품을 리필하기 위한 시스템으로서,제1 항 내지 제21 항 중 어느 한 항의 상기 리필용 디바이스;에어로졸 생성 재료를 보관하기 위한 물품; 및에어로졸 생성 재료를 포함하는 리필 저장소를 포함하는, 에어로졸 제공 디바이스의 물품을 리필하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서,상기 물품은 제22 항 및 제23 항 중 어느 한 항의 상기 물품이고 및/또는 상기 리필 저장소는 제24 항 및 제25 항 중 어느 한 항의 상기 리필 저장소인, 에어로졸 제공 디바이스의 물품을 리필하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 리필용 디바이스의 이송 메커니즘을 사용하여 리필 저장소로부터의, 에어로졸 생성 재료로 물품의 리필을 야기하기 위한 방법으로서,상기 물품 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 표시를 획득하는 단계;상기 리필 저장소 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 표시를 획득하는 단계;상기 물품 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료 및 상기 리필 저장소 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 획득된 표시에 기초하여, 상기 물품 내의 상기 에어로졸 생성 재료 및 상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료가 에어로졸 생성 재료들의 허용 가능한 조합을 구성하는지의 여부를 결정하는 단계; 및상기 결정에 응답하여 작동이 수행되게 하는 단계를 포함하는, 에어로졸 생성 재료로 물품의 리필을 야기하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 이송 수단을 사용하여 리필 저장소 수단으로부터의, 에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 리필용 수단으로서,제어기 수단을 포함하고, 상기 제어기 수단은, 상기 물품 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 표시를 획득하도록; 상기 리필 저장소 수단 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 표시를 획득하도록; 상기 물품 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료 및 상기 리필 저장소 수단 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 획득된 표시에 기초하여, 상기 물품 내의 상기 에어로졸 생성 재료 및 상기 리필 저장소 수단 내의 상기 에어로졸 생성 재료가 에어로졸 생성 재료들의 허용 가능한 조합을 구성하는지의 여부를 결정하도록; 그리고 상기 결정에 응답하여 작동이 수행되게 하도록 구성되는,에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 리필용 수단.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 이송 메커니즘을 사용하여 리필 저장소로부터의, 에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스로서,제어기를 포함하고, 상기 제어기는, 상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료의 표시를 획득하도록; 적어도 상기 획득된 표시에 기초하여 상기 이송 메커니즘의 동작 파라미터들을 결정하도록; 그리고 상기 이송 메커니즘으로 하여금 상기 결정된 동작 파라미터들에 따라 동작하게 하도록 구성되는, 에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30 항에 있어서,상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 표시는 상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료의 속성들의 표시를 포함하는, 에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30 항 또는 제31 항에 있어서,상기 에어로졸 생성 재료의 상기 속성들은, 점도, 밀도, 압축성, 및 표면 장력: 중 하나 이상을 포함하는, 에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30 항 내지 제32 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제어기는, 에어로졸 생성 재료의 이송의 레이트 및 이송되는 에어로졸 생성 재료의 총량: 중 적어도 하나가 사전 정의된 값들을 충족하도록, 상기 이송 메커니즘의 상기 동작 파라미터들을 결정하도록 구성되는, 에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30 항 내지 제33 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리필용 디바이스는, 상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 표시를 제공하기 위해, 상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료의 적어도 하나의 속성을 측정하도록 구성되는, 에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제30 항 내지 제34 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리필 저장소는 상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 표시를 포함하는 데이터 포함 요소를 포함하고, 상기 리필용 디바이스는 상기 데이터 포함 요소로부터 상기 리필 저장소 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 표시를 획득하도록 구성되는, 에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35 항에 있어서,상기 데이터 포함 요소는, 전자적으로 판독 가능한 요소, 광학적으로 판독 가능한 요소, 및 자기적으로 판독 가능한 요소: 중 적어도 하나인, 에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제30 항 내지 제36 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리필 저장소는 상기 리필용 디바이스 상의 대응하는 기계적 결합 유닛과 결합하도록 구성되는 기계적 결합 유닛을 포함하고, 상기 제어기는, 상기 리필 저장소의 상기 기계적 결합 유닛과 상기 리필용 디바이스의 상기 기계적 결합 유닛 사이의 결합에 기초하여, 상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 표시를 결정하도록 구성되는, 에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제30 항 내지 제37 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제어기는 상기 리필용 디바이스의 유저에 의해 제공되는 유저 입력을 통해 상기 리필 저장소 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 표시를 획득하도록 구성되는, 에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제30 항 내지 제38 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제어기는, 상기 리필용 디바이스가 에어로졸 생성 재료를 이송하도록 동작될 때마다, 적어도 상기 획득된 표시에 기초하여 상기 이송 메커니즘의 상기 동작 파라미터들을 결정하도록 구성되는, 에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제30 항 내지 제39 항 중 어느 한 항에 있어서,리필 저장소는 상기 리필용 디바이스로부터 분리 가능하고, 상기 리필용 디바이스는 상기 분리 가능한 리필 저장소와 결합하도록 또는 그로부터 분리되도록 구성되는, 에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40 항에 있어서,상기 제어기는, 리필 저장소가 상기 리필용 디바이스와 새롭게 결합되는 때를 모니터링하도록 구성되고, 리필 저장소가 새롭게 결합되었다는 것을 상기 제어기가 결정하는 경우, 상기 제어기는 상기 리필 저장소 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 표시를 획득하도록, 그리고 상기 리필 저장소 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 획득된 표시에 기초하여 상기 이송 메커니즘의 상기 동작 파라미터들을 결정하도록 구성되는, 에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제30 항 내지 제41 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제어기는 적어도 상기 획득된 표시에 기초하여 상기 이송 메커니즘의 동작 파라미터들을 결정하기 위한 명령들을 획득하도록 구성되는, 에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42 항에 있어서,상기 제어기는, 상기 리필용 디바이스 외부의 소스 및 상기 제어기가 액세스 가능한 메모리: 중 적어도 하나로부터 상기 이송 메커니즘의 동작 파라미터들을 결정하기 위한 상기 명령들을 획득하도록 구성되는, 에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43 항에 있어서,상기 리필용 디바이스 외부의 상기 소스는, 상기 리필용 디바이스에 통신 가능하게 커플링되는 원격 서버, 및 상기 리필 저장소: 중 적어도 하나를 포함하는,에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제30 항 내지 제44 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제어기는, 상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 표시 및 상기 이송 메커니즘의 상기 속성들의 표시를 획득하도록, 그리고, 상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 표시 및 상기 이송 메커니즘의 상기 속성들의 상기 표시에 기초하여, 상기 이송 메커니즘의 상기 동작 파라미터들을 결정하도록 구성되는, 에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제30 항 내지 제45 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제어기는, 상기 제어기가 상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 표시를 획득할 수 없는 경우, 상기 제어기가, 상기 이송 메커니즘으로 하여금 디폴트 동작 파라미터들에 따라 동작하게 하는 것, 및 상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 표시가 획득되지 않았다는 것을 상기 유저에게 통지하는 경고가 상기 유저에게 제공되게 하는 것: 중 적어도 하나를 하게끔 구성되도록 구성되는, 에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제30 항 내지 제46 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료는 액체이고, 유체 이송 메커니즘은 상기 리필 저장소로부터 액체 에어로졸 생성 재료를 보관하기 위한 물품으로 액체를 이송하도록 구성되는 메커니즘인, 에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 리필용 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 이송 메커니즘을 사용하여 리필용 디바이스에 의해, 물품을 리필하기 위한 에어로졸 생성 재료를 포함하는 리필 저장소로서,상기 리필 저장소는 상기 리필 저장소 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 표시를 포함하고, 상기 리필 저장소 내에 포함되는 상기 에어로졸 생성 재료의 상기 표시는, 상기 리필용 디바이스가 적어도 상기 획득된 표시에 기초하여 상기 이송 메커니즘의 동작 파라미터들을 결정할 수 있고 상기 이송 메커니즘으로 하여금 상기 결정된 동작 파라미터들에 따라 동작하게 할 수 있도록 하는 그러한 것인,물품을 리필하기 위한 에어로졸 생성 재료를 포함하는 리필 저장소</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 에어로졸 생성 재료로 에어로졸 제공 디바이스의 물품을 리필하기 위한 시스템으로서,상기 시스템은 제30 항 내지 제47 항 중 어느 한 항의 상기 리필용 디바이스 및 제48 항의 상기 리필 저장소를 포함하는, 에어로졸 제공 디바이스의 물품을 리필하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49 항에 있어서,에어로졸 제공 디바이스와의 사용을 위한 그리고 에어로졸 생성 재료를 보관하도록 구성되는 물품을 더 포함하는, 에어로졸 제공 디바이스의 물품을 리필하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 리필용 디바이스의 이송 메커니즘을 사용하여, 리필 저장소로부터의 에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 방법으로서,상기 리필 저장소 내의 상기 에어로졸 생성 재료의 표시를 획득하는 단계;적어도 상기 획득된 표시에 기초하여 상기 이송 메커니즘의 동작 파라미터들을 결정하는 단계; 및상기 이송 메커니즘으로 하여금 상기 결정된 동작 파라미터들에 따라 동작하게 하여 에어로졸 생성 재료를 상기 리필 저장소로부터 상기 물품으로 이송하는 단계를 포함하는, 리필 저장소로부터의 에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 이송 수단을 사용하여, 리필 저장소 수단으로부터의 에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 리필용 수단으로서,제어기 수단을 포함하고, 상기 제어기 수단은, 상기 리필 저장소 수단 내의 상기 에어로졸 생성 재료의 표시를 획득하도록; 적어도 상기 획득된 표시에 기초하여 상기 이송 수단의 동작 파라미터들을 결정하도록; 그리고 상기 이송 수단으로 하여금 상기 결정된 동작 파라미터들에 따라 동작하게 하도록 구성되는,리필 저장소 수단으로부터의 에어로졸 생성 재료로 물품을 리필하기 위한 리필용 수단.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국, 런던, 워터 스트리트 *, 글로브 하우스 (우편번호: 더블유씨*알 *엘에이)</address><code>520190241370</code><country>영국</country><engName>Nicoventures Trading Limited</engName><name>니코벤처스 트레이딩 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 더블유씨*알 *엘에이 런던 워터 스...</address><code> </code><country> </country><engName>TRAN, My-Linh</engName><name>트란, 마이-린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 더블유씨*알 *엘에이 런던 워터 스...</address><code> </code><country> </country><engName>POTTER, Stephen</engName><name>포터, 스티븐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 비엔* *에이에프 브라이튼 프레스턴 로드 *...</address><code> </code><country> </country><engName>KERSEY, Robert</engName><name>커시, 로버트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2109686.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2109693.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0013056-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0003448-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0320715-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1060682-39</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247000363.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93620fc635aa7be36b5203b808905c76b60b91932429eb278c786cbe75407425b353bd4d3258ae0ce80fb75284a9cf36fa4a4b2b421d0719e2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdcb19a5a772fd2b3848bc41144353565d9eb5d6d05389e8c69bf2a45223185c23bb18d04752dd5a5aab0072e09a914e7da4d4dc5fc6de7da</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>