<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:48.848</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7024849</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>첨단 운전자 보조 시스템용 지형 기반 인사이트용 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR TERRAIN-BASED INSIGHTS FOR ADVANCED DRIVER ASSISTANCE SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2023.08.25</openDate><openNumber>10-2023-0124662</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 30/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 50/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/0962</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 40/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 50/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서에 설명된 시스템 및 방법은 차량의 첨단 운전자 보조 시스템(ADAS)에 대한 지형 기반 인사이트에 관한 것이다. 이러한 지형 기반 인사이트는 무엇보다도, 적응형 크루즈 컨트롤, 차선 유지 보조, 자동 긴급 제동, 충돌 회피, 및/또는 속도 적응과 같은 ADAS 특징과 관련될 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022140660</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/065057</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 차량의 지형 기반 첨단 운전자 보조 시스템에 지형 기반 인사이트를 제공하기 위한 방법이며,차량이 주행하고 있는 도로 구간의 도로 프로파일을 획득하는 단계;도로 프로파일에 적어도 부분적으로 기초하여 차량의 로케이션을 결정하는 단계; 및차량의 로케이션에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 차량 시스템의 하나 이상의 동작 파라미터를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 하나 이상의 동작 파라미터를 차량에 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 하나 이상의 동작 파라미터에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 차량 시스템을 동작하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 하나 이상의 동작 파라미터에 적어도 부분적으로 기초하여 첨단 운전자 보조 시스템을 동작하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 첨단 운전자 보조 시스템을 동작하는 단계는 차량의 운전자에게 경보를 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 경보는 시각적, 청각적, 햅틱 또는 촉각적 경보 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 첨단 운전자 보조 시스템을 동작하는 단계는 차량의 자율 또는 반자율 주행 제어기에 대한 경보를 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 차량의 지능형 속도 적응 시스템에 지형 기반 인사이트를 제공하기 위한 방법이며,차량이 주행하고 있는 도로 구간의 도로 프로파일을 획득하는 단계;도로 프로파일에 적어도 부분적으로 기초하여 차량의 로케이션을 결정하는 단계; 및차량의 로케이션에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 권고 주행 속도를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 하나 이상의 권고 주행 속도를 차량에 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 하나 이상의 권고 주행 속도에 적어도 부분적으로 기초하여 지능형 속도 적응 시스템을 동작하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 지능형 속도 적응 시스템을 동작하는 단계는 차량의 운전자에게 경보를 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 경보는 시각적, 청각적, 햅틱 또는 촉각적 경보 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 경보는 시각적 경보이고 차량의 디스플레이 상에 제시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9항에 있어서, 지능형 속도 적응 시스템을 동작하는 단계는 차량의 자율 또는 반자율 주행 제어기에 대한 경보를 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제8항에 있어서, 권고 주행 속도는 차량이 주행하고 있는 도로 구간의 다가오는 부분에 대한 도로 정보에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 도로 구간의 다가오는 부분에 대한 도로 정보는 날씨 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제8항에 있어서, 도로 프로파일 정보는 도로 경사 정보, 도로 거칠기 정보, 도로 주파수 성분, 도로 마찰 정보, 도로 곡률, 또는 도로 그립 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 도로 구간의 다가오는 부분에 대한 도로 정보는 도로 이벤트 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 도로 이벤트 정보는 포트홀 또는 과속 방지턱 중 적어도 하나의 로케이션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 도로 이벤트 정보는 차량 클래스에 의해 정규화되어 있는 도로 데이터에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항에 있어서, 도로 구간의 다가오는 부분에 대한 도로 정보는 도로 특징 정보를 포함하고, 도로 특징은 교량인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서, 날씨 정보는 차량의 로케이션의 주위 온도를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항에 있어서, 날씨 정보는 차량의 로케이션에서 강수 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항에 있어서, 날씨 정보는 차량의 로케이션에서 안개 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제8항에 있어서, 권고 주행 속도는 차량이 도로 구간을 횡단하는 평균 주행 속도에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 차량에 권고 주행 속도를 제공하기 위한 방법이며,차량의 하나 이상의 센서에 의해, 차량이 주행하고 있는 도로 구간의 도로 데이터를 획득하는 단계;도로 데이터에 기초하여, 도로 구간의 현재 도로 프로파일을 결정하는 단계;현재 도로 프로파일을 클라우드 데이터베이스에 송신하는 단계;클라우드 데이터베이스로부터, 후보 저장된 도로 프로파일의 세트를 수신하는 단계;프로세서에 의해, 후보 저장된 도로 프로파일의 세트 및 현재 도로 프로파일에 기초하여 차량의 로케이션을 결정하는 단계;프로세서에 의해, 차량의 로케이션에 적어도 부분적으로 기초하는 권고 주행 속도를 결정하는 단계; 및차량의 첨단 운전자 보조 시스템을 통해, 차량의 주행 속도를 변경하라는 경보를 운전자에게 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 경보는 시각적 경보, 청각적 경보 또는 촉각적 경보 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 경보는 시각적 경보이고 차량의 디스플레이 상에 제시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항에 있어서, 권고 주행 속도는 차량이 주행하고 있는 도로 구간의 다가오는 부분에 대한 도로 정보에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 도로 구간의 다가오는 부분에 대한 도로 정보는 날씨 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 도로 구간의 다가오는 부분에 대한 도로 정보는 도로 프로파일 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 도로 프로파일 정보는 도로 경사 정보, 도로 거칠기 정보, 도로 주파수 성분, 도로 마찰 정보, 도로 곡률, 또는 도로 그립 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29항에 있어서, 도로 구간의 다가오는 부분에 대한 도로 정보는 도로 이벤트 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 도로 이벤트 정보는 포트홀 또는 과속 방지턱 중 적어도 하나의 로케이션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서, 도로 이벤트 정보는 차량 클래스에 의해 정규화되어 있는 도로 데이터에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제29항에 있어서, 도로 구간의 다가오는 부분에 대한 도로 정보는 도로 특징 정보를 포함하고, 도로 특징은 교량인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제26항에 있어서, 권고 주행 속도는 차량이 도로 구간을 횡단하는 평균 주행 속도에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 차량의 자동 긴급 제동 시스템에 지형 기반 인사이트를 제공하기 위한 방법이며,차량이 주행하고 있는 도로 구간의 도로 프로파일을 획득하는 단계;도로 프로파일에 적어도 부분적으로 기초하여 차량의 로케이션을 결정하는 단계; 및차량의 로케이션에서 적어도 부분적으로 하나 이상의 자동 긴급 제동 트리거 지점 거리를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 하나 이상의 자동 긴급 제동 트리거 지점 거리를 차량에 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 하나 이상의 전송된 자동 긴급 제동 트리거 지점 거리에 적어도 부분적으로 기초하여 자동 긴급 제동 시스템을 동작하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 차량용 자동 긴급 제동 트리거 지점 거리를 결정하기 위한 방법이며,차량의 하나 이상의 센서에 의해, 차량이 주행하고 있는 도로 구간의 도로 데이터를 획득하는 단계;도로 데이터에 기초하여, 도로 구간의 현재 도로 프로파일을 결정하는 단계;현재 도로 프로파일을 클라우드 데이터베이스에 송신하는 단계;클라우드 데이터베이스로부터, 후보 저장된 도로 프로파일의 세트를 수신하는 단계;프로세서에 의해, 후보 저장된 도로 프로파일의 세트 및 현재 도로 프로파일에 기초하여 차량의 로케이션을 결정하는 단계;프로세서에 의해, 적어도 부분적으로 차량의 로케이션에 기초하는 자동 긴급 제동 트리거 지점 거리를 결정하는 단계; 및차량이 다른 차량 또는 물체로부터 자동 긴급 제동 트리거 지점 거리 내에 있을 때, 차량의 첨단 운전자 보조 시스템을 통해, 제동하도록 운전자에게 경보를 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 차량이 자동 긴급 제동 트리거 지점 거리 내에 있을 때, 차량의 첨단 운전자 보조 시스템을 통해, 차량의 제동을 개시하도록 구성된 제동 명령을 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서, 차량이 자동 긴급 제동 트리거 지점 거리보다 작은 제2 거리 내에 있을 때, 차량의 첨단 운전자 보조 시스템을 통해, 차량의 제동을 개시하도록 구성된 제동 명령을 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41항에 있어서, 경보는 시각적 경보, 청각적 경보 또는 촉각적 경보 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 경보는 시각적 경보이고 차량의 디스플레이 상에 제시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 자동 긴급 제동 트리거 지점 거리는 차량이 주행하고 있는 도로 구간의 다가오는 부분에 대한 도로 정보에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 도로 구간의 다가오는 부분에 대한 도로 정보는 날씨 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 도로 구간의 다가오는 부분에 대한 도로 정보는 도로 프로파일 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 도로 프로파일 정보는 도로 경사 정보, 도로 거칠기 정보, 도로 주파수 성분, 도로 마찰 정보, 도로 곡률, 또는 도로 그립 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제46항에 있어서, 도로 구간의 다가오는 부분에 대한 도로 정보는 도로 이벤트 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 도로 이벤트 정보는 포트홀 또는 과속 방지턱 중 적어도 하나의 로케이션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항에 있어서, 도로 이벤트 정보는 차량 클래스에 의해 정규화되어 있는 도로 데이터에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제46항에 있어서, 도로 구간의 다가오는 부분에 대한 도로 정보는 도로 특징 정보를 포함하고, 도로 특징은 교량인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 차량의 적응형 크루즈 컨트롤 시스템에 지형 기반 인사이트를 제공하기 위한 방법이며,차량이 주행하고 있는 도로 구간의 도로 프로파일을 획득하는 단계;도로 프로파일에 적어도 부분적으로 기초하여 차량의 로케이션을 결정하는 단계; 및차량의 로케이션에서 적어도 부분적으로 하나 이상의 차간 거리를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 하나 이상의 차간 거리를 차량에 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 하나 이상의 전송된 차간 거리에 적어도 부분적으로 기초하여 적응형 크루즈 컨트롤 시스템을 동작하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 차량의 적응형 크루즈 컨트롤을 위한 차간 거리를 결정하기 위한 방법이며,차량의 하나 이상의 센서에 의해, 차량이 주행하고 있는 도로 구간의 도로 데이터를 획득하는 단계;도로 데이터에 기초하여, 도로 구간의 현재 도로 프로파일을 결정하는 단계;현재 도로 프로파일을 클라우드 데이터베이스에 송신하는 단계;클라우드 데이터베이스로부터, 후보 저장된 도로 프로파일의 세트를 수신하는 단계;프로세서에 의해, 후보 저장된 도로 프로파일의 세트 및 현재 도로 프로파일에 기초하여 차량의 로케이션을 결정하는 단계; 및프로세서에 의해, 차량의 로케이션에 적어도 부분적으로 기초하는 차간 거리를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 차량이 차간 거리 내에 있을 때, 차량의 제동을 개시하도록 구성된 제동 명령을 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항에 있어서, 차량이 차간 거리 내에 있을 때, 적응형 크루즈 컨트롤의 설정 속도를 조정하도록 구성된 명령을 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제57항에 있어서, 차량의 운전자에게 경보를 개시하는 단계가 있고, 경보는 시각적 경보, 청각적 경보 또는 촉각적 경보 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 경보는 시각적 경보이고 차량의 디스플레이 상에 제시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제57항에 있어서, 차간 거리는 차량이 주행하고 있는 도로 구간의 다가오는 부분에 대한 도로 정보에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 도로 구간의 다가오는 부분에 대한 도로 정보는 날씨 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항에 있어서, 도로 구간의 다가오는 부분에 대한 도로 정보는 도로 프로파일 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 도로 프로파일 정보는 도로 경사 정보, 도로 거칠기 정보, 도로 주파수 성분, 도로 마찰 정보, 도로 곡률, 또는 도로 그립 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제62항에 있어서, 도로 구간의 다가오는 부분에 대한 도로 정보는 도로 이벤트 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 도로 이벤트 정보는 포트홀 또는 과속 방지턱 중 적어도 하나의 로케이션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항에 있어서, 도로 이벤트 정보는 차량 클래스에 의해 정규화되어 있는 도로 데이터에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제62항에 있어서, 도로 구간의 다가오는 부분에 대한 도로 정보는 도로 특징 정보를 포함하고, 도로 특징은 교량인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 차량의 동작 모드를 조정하기 위한 방법에 있어서,차량의 하나 이상의 센서에 의해, 차량이 주행하고 있는 도로 구간의 도로 데이터를 획득하는 단계;도로 데이터에 기초하여, 도로 구간의 현재 도로 프로파일을 결정하는 단계;현재 도로 프로파일을 클라우드 데이터베이스에 송신하는 단계;클라우드 데이터베이스로부터, 후보 저장된 도로 프로파일의 세트 및 다른 도로 정보를 수신하는 단계;프로세서에 의해, 후보 저장된 도로 프로파일의 세트 및 현재 도로 프로파일에 기초하여 차량의 로케이션을 결정하는 단계;프로세서에 의해, 도로 구간의 다가오는 부분에 교량이 존재한다고 결정하는 단계;프로세서에 의해, 교량의 도로 구간의 다가오는 부분에서 미끄러운 상태가 발생할 수도 있다고 결정하는 단계; 및프로세서에 의해, 교량을 횡단하기 위한 차량의 동작 파라미터의 값을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 차량의 동작 파라미터는 차량의 주행 속도, 차량의 적응형 크루즈 컨트롤의 차간 거리, 또는 자동 긴급 제동 트리거 거리 중 적어도 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제70항에 있어서, 다른 도로 정보는 교량의 로케이션에서의 주위 온도를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제70항에 있어서, 다른 도로 정보는 교량의 로케이션에서의 날씨 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 날씨 정보는 교량의 로케이션에서 강수 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 도로 구간을 횡단하는 제1 차량에 대한 목표 주행 경로를 계산하기 위한 방법이며,제1 차량의 현재 로케이션을 결정하는 단계;제1 차량의 현재 로케이션에 적어도 부분적으로 기초하여 도로 구간을 횡단하기 위한 목표 주행 경로를 획득하는 단계; 및제1 차량의 현재 로케이션과 목표 주행 경로 사이의 에러를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서, 결정된 에러에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 차량 시스템을 동작하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 하나 이상의 차량 시스템은 자율 주행 궤적 계획 시스템을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제76항에 있어서, 하나 이상의 차량 시스템은 차선 유지 보조 시스템을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제75항에 있어서, 에러를 임계값과 비교하고 제1 차량의 현재 경로가 도로 구간을 횡단하기 위해 적절하다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제75항에 있어서, 에러를 임계값과 비교하고 제1 차량의 현재 경로가 도로 구간을 횡단하기 위해 부적절하다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 에러에 기초하여, 현재 궤적을 목표 주행 경로와 정합하게 하기 위한 보정 조치를 계산하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 제1 차량의 조향에 적어도 부분적으로 영향을 미치는 제1 차량의 첨단 운전자 보조 시스템으로 보정 조치를 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 목표 주행 경로를 계산하는 단계는 도로 구간을 가로질러 적어도 하나의 다른 차량에 의해 취해진 적어도 하나의 다른 경로를 평균화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 차량용 조향 보정 시스템이며,차량의 로케이션을 결정하도록 구성된 측위 시스템;차량의 주행 방향에 영향을 미치도록 구성된 적어도 하나의 시스템; 및프로세서를 포함하고, 프로세서는: 측위 시스템으로부터 차량의 로케이션을 획득하는 단계; 차량의 로케이션에 적어도 부분적으로 기초하여 목표 주행 경로를 획득하는 단계; 차량의 현재 주행 경로를 결정하는 단계; 및 목표 주행 경로 및 현재 주행 경로에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 시스템을 제어하는 단계를 수행하도록 구성되는, 조향 보정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 차량의 주행 방향에 영향을 미치도록 구성된 적어도 하나의 시스템은 적어도 하나의 후방 조향 액추에이터인, 조향 보정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 측위 시스템은 0.3 미터 이내의 정확도를 갖는 측위 시스템인, 조향 보정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항에 있어서, 측위 시스템은 실시간 운동학 포지셔닝을 통해 향상된 범지구 위성 항법 시스템을 사용하는, 조향 보정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제85항에 있어서, 측위 시스템은 범지구 위성 항법 시스템에 의해 향상된 관성 내비게이션을 사용하는, 조향 보정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제85항에 있어서, 프로세서는 클라우드 컴퓨팅 시스템으로의 차량의 로케이션의 전송을 개시하는 단계를 수행하도록 또한 구성되는, 조향 보정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제85항에 있어서, 프로세서는 클라우드 컴퓨팅 시스템으로부터 차량의 목표 경로를 수신하는 단계를 수행하도록 또한 구성되는, 조향 보정 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 차량 시스템에 조향 보정 명령을 제공하는 방법이며,고정확도 측위를 사용하여 적어도 2개의 차량으로부터 주행 경로를 획득하는 단계;적어도 2개의 차량의 주행 경로로부터 집합 경로를 생성하는 단계로서, 집합 경로는 도로 내의 하나의 차선을 나타내는, 집합 경로 생성 단계;고정확도 측위 시스템을 사용하여 획득된 동작 차량의 현재 주행 경로를 획득하는 단계;현재 주행 경로를 집합 경로와 비교하는 단계;모션 중인 차량의 현재 주행 경로를 보정하기 위한 보정 명령을 생성하는 단계; 및조향 제어기에 보정 조향 명령을 송신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서, 집합 경로의 생성 동안, 이상치 및 바람직하지 않은 주행 경로를 제거하기 위해 입력 주행 경로가 필터링되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 적어도 2개의 차량으로부터의 주행 경로는 실시간 운동학 포지셔닝을 통해 향상된 범지구 위성 항법 시스템을 사용하여 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제92항에 있어서, 적어도 2개의 차량으로부터의 주행 경로는 범지구 위성 항법 시스템에 의해 향상된 관성 내비게이션을 사용하여 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제92항에 있어서, 현재 주행 경로는 실시간 운동학 포지셔닝을 통해 향상된 범지구 위성 항법 시스템을 사용하여 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제92항에 있어서, 현재 주행 경로는 범지구 위성 항법 시스템에 의해 향상된 관성 내비게이션을 사용하여 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 차량이며,차량의 로케이션을 결정하도록 구성된 측위 시스템;디스플레이; 및프로세서를 포함하고, 프로세서는: 측위 시스템으로부터 차량의 로케이션을 획득하는 단계; 차량의 로케이션에 적어도 부분적으로 기초하여 노면 상의 하나 이상의 노면 특징의 존재를 결정하는 단계; 및 노면 상의 하나 이상의 노면 특징의 위치를 디스플레이 상에 제시하는 단계를 수행하도록 구성되는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 위치는 클라우드 기반 데이터베이스로부터 다운로드된 노면 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제97항에 있어서, 디스플레이는 헤드업 디스플레이 및 모니터로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제97항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 제어기는 하나 이상의 노면 특징에 대한 차량의 적어도 하나의 타이어의 예상 타이어 경로를 디스플레이 상에 제시하도록 또한 구성되는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제99항에 있어서, 제어기는 차량의 2개의 전방 타이어의 예상 타이어 경로를 디스플레이 상에 제시하도록 또한 구성되는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제97항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 노면 특징은 포트홀 또는 범프를 포함하는, 차량.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 차량을 동작하는 방법이며,(a) 차량이 노면을 따라 주행하는 동안, 노면 상의 노면 특징의 로케이션을 결정하는 단계로서, 노면 특징의 로케이션은 차량에 대한 것인, 노면 특징의 로케이션 결정 단계; 및(b) 노면 상의 노면 특징의 로케이션을 디스플레이 상에 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 노면 특징의 로케이션을 제시하는 단계는 노면 특징의 그래픽 표현을 디스플레이 상에 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제103항에 있어서, 디스플레이는 헤드업 디스플레이인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제103항 내지 제105항 중 어느 한 항에 있어서, 차량의 적어도 하나의 타이어의 예상 타이어 경로를 디스플레이 상에 제시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제106항에 있어서, 차량의 적어도 하나의 타이어의 예상 타이어 경로에 기초하여, 노면 특징을 회피하기 위해 차량의 스티어링 휠의 조향각을 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제103항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서, 노면 특징은 포트홀인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 열악한 가시성의 조건 하에서 차량을 동작하는 방법이며,(a) 차량이 노면을 따라 주행하는 동안, 적어도 하나의 원격 센서를 사용하여, 적어도 하나의 다른 차량의 노면에 대한 로케이션을 결정하는 단계; 및(b) 노면의 이미지에 대한 적어도 하나의 다른 차량의 결정된 로케이션(a)을 디스플레이 상에 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서, 열악한 가시성의 조건은 안개에 의해 유발되고 적어도 하나의 원격 센서는 레이더 검출기인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제109항 또는 제110항에 있어서, 디스플레이는 헤드업 디스플레이 또는 모니터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제109항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 적어도 하나의 다른 차량의 결정된 로케이션을 디스플레이 상에 제시하는 단계는 적어도 하나의 다른 차량의 그래픽 표현을 디스플레이 상에 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 차량의 적응형 헤드라이트 시스템에 지형 기반 인사이트를 제공하기 위한 방법이며,차량이 주행하고 있는 도로 구간의 노면 정보를 획득하는 단계;노면 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 차량의 로케이션을 결정하는 단계; 및차량의 로케이션에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 목표 조명 영역을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서, 하나 이상의 목표 조명 영역을 차량에 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 하나 이상의 전송된 목표 조명 영역에 적어도 부분적으로 기초하여 적응형 헤드라이트 시스템을 동작하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제113항 내지 제115항 중 어느 한 항에 있어서, 노면 정보는 도로 프로파일을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 차량의 적응형 ADAS 센서 시스템에 지형 기반 인사이트를 제공하기 위한 방법이며,차량이 주행하고 있는 도로 구간의 노면 정보를 획득하는 단계;노면 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 차량의 로케이션을 결정하는 단계; 및차량의 로케이션에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 목표 감지 영역을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제117항에 있어서, 하나 이상의 목표 감지 영역을 차량에 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제118항에 있어서, 하나 이상의 전송된 목표 감지 영역에 적어도 부분적으로 기초하여 적응형 헤드라이트 시스템을 동작하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제117항 내지 제119항 중 어느 한 항에 있어서, 노면 정보는 도로 프로파일을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 매사추세츠 ***** 빌러리카 미들섹스 턴파이크 ***</address><code>520150609786</code><country>미국</country><engName>CLEARMOTION, INC.</engName><name>클리어모션, 아이엔씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세...</address><code> </code><country> </country><engName>GIOVANARDI, Marco</engName><name>지오바나르디 마르코</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠 캠...</address><code> </code><country> </country><engName>LIN, Hou-Yi</engName><name>린 후-이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사...</address><code> </code><country> </country><engName>EKCHIAN, Jack, A.</engName><name>엑치안 잭 에이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920000000859</code><country>대한민국</country><engName>YOON JUNG HO</engName><name>윤정호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/130,028</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/132,184</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0799155-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0120597-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1419880-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1419881-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237024849.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936972dd3adfca1857b8ca0bf61ea07faa5ee2aca3aab8bc45365459a74ea55325fc594d28e299125318e4f5b318e1404a7595f5860dcb597a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf203a4a3cfb7ee60d88f3860aaa35cf8adfa1a754fdf0de5ecc358cc4200bc17ed620d394bd9cc94e2c2328c060c84a7154aec964c254f382</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>