<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:09.169</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0188986</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>게이트 구동회로 및 이를 이용한 표시장치</inventionTitle><inventionTitleEng>GATE DRIVING CIRCUIT AND DISPLAY DEVICE USING THE  SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.07.08</openDate><openNumber>10-2024-0106263</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3266</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서의 일 실시예에 따른 표시장치는, 수평방향으로 배열된 화소영역들에 대응하는 적어도 하나의 게이트라인을 포함하는 표시패널; 및 상기 게이트라인에 스캔신호를 공급하는 게이트 구동회로를 포함하고, 상기 게이트 구동회로는, 전단에서 입력된 제1 캐리신호에 의해 순차적으로 턴온되어 상기 게이트라인에 상기 스캔신호를 출력하고 후단에서 입력된 제2 캐리신호에 의해 오프되는 복수의 스캔신호 출력회로; 및 상기 복수의 스캔신호 출력회로 중 적어도 하나 이상의 스캔신호 출력회로를 오프하는 선택 신호에 따라, 오프시키고자 하는 스캔신호 출력회로로 입력되는 제1 캐리신호를 턴온 시키고자 하는 스캔신호 출력회로로 전달하고, 상기 오프되는 스캔신호 출력회로의 후단에서 입력되는 제2 캐리신호를 상기 제1 캐리신호를 출력한 스캔신호 출력회로로 전달하는 출력 제어회로;를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 수평방향으로 배열된 화소영역들에 대응하는 적어도 하나의 게이트라인을 포함하는 표시패널; 및상기 게이트라인에 스캔신호를 공급하는 게이트 구동회로를 포함하고,상기 게이트 구동회로는,전단에서 입력된 제1 캐리신호에 의해 순차적으로 턴온되어 상기 게이트라인에 상기 스캔신호를 출력하고 후단에서 입력된 제2 캐리신호에 의해 오프되는 복수의 스캔신호 출력회로; 및상기 복수의 스캔신호 출력회로 중 적어도 하나 이상의 스캔신호 출력회로를 오프하는 선택 신호에 따라, 오프시키고자 하는 스캔신호 출력회로로 입력되는 제1 캐리신호를 턴온 시키고자 하는 스캔신호 출력회로로 전달하고, 상기 오프되는 스캔신호 출력회로의 후단에서 입력되는 제2 캐리신호를 상기 제1 캐리신호를 출력한 스캔신호 출력회로로 전달하는 출력 제어회로;를 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 게이트 구동회로는,외부로부터 입력된 스타트 펄스에 의해 턴온되어 상기 스캔신호 출력회로들 중 제1 스캔신호 출력회로에 상기 제1 캐리신호를 인가하는 상단 더미 회로; 및상기 복수의 스캔신호 출력회로들 중 마지막 스캔신호 출력회로로부터 입력된 제1 캐리신호에 의해 턴온되어 상기 마지막 스캔신호 출력회로 에 상기 제2 캐리신호를 인가하는 하단 더미 회로;를 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 출력 제어회로는,상기 제1 스캔신호 출력회로부터 제N-1 스캔신호 출력회로를 포함하는 상단의 스캔신호 출력회로들을 오프하는 선택 신호에 따라, 상기 상단 더미 회로로부터 상기 제1 스캔출력 회로로 입력되는 제1 캐리신호를 제N 스캔출력 회로로 전달하고, 상기 제N 스캔출력 회로에서 출력된 제2 캐리신호를 상기 상단 더미 회로로 전달하는 상단 출력 제어회로를 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 상단 출력 제어회로는,상기 제1 스캔신호 출력회로부터 제N-1 스캔신호 출력회로를 포함하는 상단의 스캔신호 출력회로들을 오프하는 선택 신호가 입력되면 턴온되어, 상기 제1 캐리신호의 경로를 설정하는 제1 스위치부; 및상기 제1 스캔신호 출력회로부터 제N-1 스캔신호 출력회로를 포함하는 상단의 스캔신호 출력회로들을 오프하는 선택 신호가 입력되면 턴온되어, 상기 제2 캐리신호의 경로를 설정하는 제2 스위치부;를 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 출력 제어회로는,제m 스캔신호 출력회로부터 마지막 스캔신호 출력회로를 포함하는 하단의 스캔신호 출력회로들을 오프하는 선택 신호에 따라, 상기 제m 스캔신호 출력회로로 입력되는 제1 캐리신호를 상기 하단 더미 회로로 전달하고, 상기 하단 더미 회로에서 출력된 제2 캐리신호를 상기 제1 캐리신호를 출력한 스캔신호 출력회로로 전달하는 하단 출력 제어회로를 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 하단 출력 제어회로는,상기 제m 스캔신호 출력회로부터 마지막 스캔신호 출력회로를 포함하는 하단의 스캔신호 출력회로들을 오프하는 선택 신호가 입력되면 턴온되어, 상기 제1 캐리신호의 경로를 설정하는 제1 스위치부; 및상기 제m 스캔신호 출력회로부터 마지막 스캔신호 출력회로를 포함하는 하단의 스캔신호 출력회로들을 오프하는 선택 신호가 입력되면 턴온되어, 상기 제2 캐리신호의 경로를 설정하는 제2 스위치부;를 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서,상기 출력 제어회로는,상기 스캔신호 출력회로들 중, k번째 스캔신호 출력회로에서 인가된 제1 캐리신호는 k+2번째 스캔신호 출력회로에 전달되고, 제2 캐리신호는 k-2번째 스캔신호 출력회로에 전달하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 출력 제어회로는,제1 스캔신호 출력회로부터 제N-1 스캔신호 출력회로를 포함하는 상단의 스캔신호 출력회로들을 오프하는 선택 신호에 따라, 제1 상단 더미 회로로부터 인가된 제1 캐리신호를 제N 스캔신호 출력회로로 전달하고, 제2 상단 더미 회로로부터 인가된 제1 캐리신호를 제N+1 스캔신호 출력회로로 전달하는 제1 스위치부; 및상기 제1 스캔신호 출력회로부터 제N-1 스캔신호 출력회로를 포함하는 상단의 스캔신호 출력회로들을 오프하는 선택 신호에 따라, 제N 스캔신호 출력회로로부터 인가된 제2 캐리신호를 상기 제1 상단 더미 회로로 전달하고, 제N+1 스캔신호 출력회로로부터 인가된 제2 캐리신호를 상기 제2 상단 더미 회로로 전달하는 제2 스위치부; 를 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 출력 제어회로는,제m 스캔신호 출력회로부터 마지막 스캔신호 출력회로를 포함하는 하단의 스캔신호 출력회로들을 오프하는 선택 신호에 따라, 제m-2 스캔신호 출력회로로부터 인가된 제1 캐리신호를 제1 하단 더미 회로로 전달하고, 제m-1 스캔신호 출력회로로부터 인가된 제1 캐리신호를 제2 하단 더미 회로로 전달하는 제1 스위치부; 및상기 제m 스캔신호 출력회로부터 마지막 스캔신호 출력회로를 포함하는 하단의 스캔신호 출력회로들을 오프하는 선택 신호에 따라, 상기 제1 하단 더미 회로로부터 인가된 제2 캐리신호를 상기 제m-2 스캔신호 출력회로로 전달하고, 상기 제2 하단 더미 회로로부터 인가된 제2 캐리신호를 상기 제m-1 스캔신호 출력회로로 전달하는 제2 스위치부; 를 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서,상기 스캔신호 출력회로 각각은, 상기 제1 캐리신호를 입력받아 턴온되면 네 개 라인분의 스캔신호를 순차 출력하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 전단에서 입력된 제1 캐리신호에 의해 순차적으로 턴온되어 적어도 하나 이상의 스캔신호를 출력하고 후단에서 입력된 제2 캐리신호에 의해 오프되는 복수의 스캔신호 출력회로; 및상기 복수의 스캔신호 출력회로 중 적어도 하나 이상의 스캔신호 출력회로를 오프하는 선택 신호에 따라, 오프시키고자 하는 스캔신호 출력회로로 입력되는 제1 캐리신호를 턴온 시키고자 하는 스캔신호 출력회로로 전달하고, 상기 오프되는 스캔신호 출력회로의 후단에서 입력되는 제2 캐리신호를 상기 제1 캐리신호를 출력한 스캔신호 출력회로로 전달하는 출력 제어회로;를 포함하는 게이트 구동회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,외부로부터 입력된 스타트 펄스에 의해 턴온되어 상기 스캔신호 출력회로들 중 제1 스캔신호 출력회로에 상기 제1 캐리신호를 인가하는 적어도 하나의 상단 더미 회로; 및상기 스캔신호 출력회로들 중 마지막 스캔신호 출력회로로부터 입력된 제1 캐리신호에 의해 턴온되어 상기 마지막 스캔신호 출력회로에 상기 제2 캐리신호를 인가하는 적어도 하나의 하단 더미 회로;를 더 포함하는 게이트 구동회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 출력 제어회로는,상기 제1 스캔신호 출력회로부터 제N-1 스캔신호 출력회로를 포함하는 상단의 스캔신호 출력회로들을 오프하는 선택 신호에 따라, 상기 상단 더미 회로로부터 상기 제1 스캔신호 출력회로로 입력되는 제1 캐리신호를 제N 스캔신호 출력회로로 전달하고, 상기 제N 스캔신호 출력회로에서 출력된 제2 캐리신호를 상기 상단 더미 회로로 전달하는 상단 출력 제어회로를 포함하는 게이트 구동회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 출력 제어회로는,제m 스캔신호 출력회로부터 마지막 스캔신호 출력회로를 포함하는 하단의 스캔신호 출력회로들을 오프하는 선택 신호에 따라, 상기 제m 스캔신호 출력회로로 입력되는 제1 캐리신호를 상기 하단 더미 회로로 전달하고, 상기 하단 더미 회로에서 출력된 제2 캐리신호를 상기 제1 캐리신호를 출력한 스캔신호 출력회로로 전달하는 하단 출력 제어회로를 포함하는 게이트 구동회로.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Min Ho</engName><name>조민호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HONG, Moo Kyoung</engName><name>홍무경</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 서초중앙로**길 ** 나라빌딩, *층(호성특허법률사무소)</address><code>920050011047</code><country>대한민국</country><engName>Byeong Suk Park</engName><name>박병석</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1419129-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1277893-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220188986.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93682c07fb8a838fae6ce52040beab13b701b4fd52ddf031271041d2a97974ab926735ce4872f590996dced177669816038707d4df39423e17</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff99f7a23f3e0ea420f119d6cf18e753bdf8d3c61389c6c95e300f8327e4bb110d8d415c623baa13e6a8d7d0fee7e166cdf61ca4ffd448f04</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>