<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:45.3345</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7011129</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>확장 현실 시스템에서 오디오 소스의 스케일링</inventionTitle><inventionTitleEng>SCALING AUDIO SOURCES IN EXTENDED REALITY SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2025.06.12</openDate><openNumber>10-2025-0085741</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04S 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 19/008</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/65</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일반적으로, 기법들의 다양한 양태들은 확장 현실 장면 재생을 위해 오디오 엘리먼트를 리스케일링하는 것에 관한 것이다. 메모리 및 프로세싱 회로를 포함하는 디바이스가 그 기법들을 수행하도록 구성될 수도 있다. 메모리는 확장 현실 장면에서 오디오 엘리먼트를 나타내는 오디오 비트스트림을 저장할 수 있다. 프로세싱 회로는 오디오 비트스트림의 재생이 발생할 물리적 공간과 연관된 재생 차원을 획득할 수 있고, 확장 현실 장면에 대한 소스 공간과 연관된 소스 차원을 획득할 수 있다. 프로세싱 회로는, 재생 차원 및 소스 차원에 기초하여, 오디오 엘리먼트에 대한 수정된 위치를 획득하기 위해 오디오 엘리먼트의 위치를 수정하고, 오디오 엘리먼트에 대한 수정된 위치에 기초하여, 오디오 엘리먼트를 하나 이상의 스피커 피드들로 렌더링할 수 있다. 프로세싱 회로는 하나 이상의 스피커 피드들을 출력할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024081530</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/075986</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 오디오 비트스트림을 프로세싱하도록 구성된 디바이스로서,확장 현실 장면에서 오디오 엘리먼트를 나타내는 상기 오디오 비트스트림을 저장하도록 구성된 메모리; 및상기 메모리에 커플링된 프로세싱 회로를 포함하고, 상기 프로세싱 회로는,상기 오디오 비트스트림의 재생이 발생할 물리적 공간과 연관된 재생 차원을 획득하고;상기 확장 현실 장면에 대한 소스 공간과 연관된 소스 차원을 획득하고;상기 재생 차원 및 상기 소스 차원에 기초하여, 상기 오디오 엘리먼트에 대한 수정된 위치를 획득하기 위해 상기 오디오 엘리먼트의 위치를 수정하고;상기 오디오 엘리먼트에 대한 상기 수정된 위치에 기초하여, 상기 오디오 엘리먼트를 하나 이상의 스피커 피드들로 렌더링하고; 및상기 하나 이상의 스피커 피드들을 출력하도록 구성된, 오디오 비트스트림을 프로세싱하도록 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 프로세싱 회로는, 상기 오디오 엘리먼트의 상기 위치를 수정하도록 구성될 때,상기 재생 차원 및 상기 소스 차원에 기초하여, 리스케일 팩터를 결정하고; 및상기 오디오 엘리먼트의 상기 위치에 상기 리스케일 팩터를 적용하여 상기 오디오 엘리먼트에 대한 상기 수정된 위치를 획득하도록 구성되는, 오디오 비트스트림을 프로세싱하도록 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 프로세싱 회로는 또한, 상기 오디오 비트스트림으로부터, 자동 리스케일링이 상기 오디오 엘리먼트에 대해 수행되어야 함을 표시하는 신택스 엘리먼트를 획득하도록 구성되고,상기 프로세싱 회로는, 상기 리스케일 팩터를 적용하도록 구성될 때, 상기 오디오 엘리먼트가 재생을 위해 존재하는 지속기간 동안, 상기 오디오 엘리먼트에 대한 상기 수정된 위치를 획득하기 위해 상기 오디오 엘리먼트의 상기 위치에 상기 리스케일 팩터를 자동으로 적용하도록 구성되는, 오디오 비트스트림을 프로세싱하도록 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 프로세싱 회로는, 상기 리스케일 팩터를 결정하도록 구성될 때, 상기 리스케일 팩터를 상기 소스 차원에 의해 나누어진 상기 재생 차원으로서 결정하도록 구성되는, 오디오 비트스트림을 프로세싱하도록 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 재생 차원은 상기 물리적 공간의 폭, 상기 물리적 공간의 길이, 및 상기 물리적 공간의 높이 중 하나 이상을 포함하는, 오디오 비트스트림을 프로세싱하도록 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 소스 차원은 상기 소스 공간의 폭, 상기 소스 공간의 길이, 및 상기 소스 공간의 높이 중 하나 이상을 포함하는, 오디오 비트스트림을 프로세싱하도록 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 프로세싱 회로는, 상기 오디오 엘리먼트를 렌더링하도록 구성될 때, 상기 재생 차원 및 상기 소스 차원에 기초하여, 상기 오디오 엘리먼트에 대한 입사각을 보존하기 위해 상기 오디오 엘리먼트에 대해 오디오 워핑을 수행하도록 구성되는, 오디오 비트스트림을 프로세싱하도록 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 재생 차원은 상기 물리적 공간의 폭 및 상기 물리적 공간의 길이를 포함하고,상기 재생 차원은 상기 소스 공간의 폭 및 상기 소스 공간의 길이를 포함하고,상기 프로세싱 회로는, 상기 오디오 엘리먼트를 렌더링하도록 구성될 때,상기 물리적 공간의 상기 폭 및 상기 물리적 공간의 상기 길이에 기초하여, 재생 종횡비를 결정하고;상기 소스 공간의 상기 폭 및 상기 소스 공간 장면의 길이에 기초하여, 소스 종횡비를 결정하고; 및상기 재생 종횡비와 상기 소스 종횡비 사이의 차이가 임계 차이를 초과할 때, 상기 오디오 엘리먼트에 대한 입사각을 보존하기 위해 상기 오디오 엘리먼트에 대해 오디오 워핑을 수행하도록 구성되는, 오디오 비트스트림을 프로세싱하도록 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 오디오 엘리먼트는 장면-기반 오디오 포맷에 따르는 고차 앰비소닉 계수들을 사용하여 정의되고,상기 고차 앰비소닉 계수들은 제로 차수 기저 함수(zero order basis function)와 연관된 계수들을 포함하고,상기 프로세싱 회로는, 상기 오디오 워핑을 수행하도록 구성될 때,수정된 고차 앰비소닉 계수들을 획득하기 위해 상기 제로 차수 기저 함수와 연관된 상기 계수들을 제거하고;상기 재생 차원 및 상기 소스 차원에 기초하여, 상기 오디오 엘리먼트에 대한 입사각을 보존하고 워핑된 고차 앰비소닉 계수들을 획득하기 위해, 상기 수정된 고차 앰비소닉 계수들에 대해 오디오 워핑을 수행하고; 및상기 수정된 위치에 기초하여, 상기 하나 이상의 스피커 피드들을 획득하기 위해, 상기 워핑된 고차 앰비소닉 계수들 및 상기 제로 차수 구면 기저 함수에 대응하는 상기 계수들을 렌더링하도록 구성되는, 오디오 비트스트림을 프로세싱하도록 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 오디오 엘리먼트는 제1 오디오 엘리먼트를 포함하고,상기 프로세싱 회로는 또한, 상기 오디오 비트스트림으로부터, 제2 오디오 엘리먼트에 대한 리스케일 팩터를 특정하는 신택스 엘리먼트를 획득하도록 구성되고,상기 프로세싱 회로는, 상기 오디오 엘리먼트의 상기 위치를 수정하도록 구성될 때, 상기 제1 오디오 엘리먼트에 대한 상기 수정된 위치를 획득하기 위해 상기 제2 오디오 엘리먼트의 위치에 대해 상기 제1 오디오 엘리먼트의 위치를 리스케일링하기 위해 상기 리스케일 팩터를 적용하도록 구성되는, 오디오 비트스트림을 프로세싱하도록 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 스피커 피드들에 기초하여, 음장을 재생하도록 구성된 하나 이상의 스피커들을 더 포함하는, 오디오 비트스트림을 프로세싱하도록 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 오디오 엘리먼트를 프로세싱하는 방법으로서,오디오 비트스트림의 재생이 발생할 물리적 공간과 연관된 재생 차원을 획득하는 단계로서, 상기 오디오 비트스트림은 확장 현실 장면에서 상기 오디오 엘리먼트를 나타내는, 상기 재생 차원을 획득하는 단계;상기 확장 현실 장면에 대한 소스 공간과 연관된 소스 차원을 획득하는 단계;상기 재생 차원 및 상기 소스 차원에 기초하여, 상기 오디오 엘리먼트에 대한 수정된 위치를 획득하기 위해 상기 오디오 엘리먼트의 위치를 수정하는 단계;상기 오디오 엘리먼트에 대한 상기 수정된 위치에 기초하여, 상기 오디오 엘리먼트를 하나 이상의 스피커 피드들로 렌더링하는 단계; 및상기 하나 이상의 스피커 피드들을 출력하는 단계를 포함하는, 오디오 엘리먼트를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 오디오 엘리먼트의 상기 위치를 수정하는 단계는,상기 재생 차원 및 상기 소스 차원에 기초하여, 리스케일 팩터를 결정하는 단계; 및상기 오디오 엘리먼트에 대한 상기 수정된 위치를 획득하기 위해 상기 오디오 엘리먼트의 상기 위치에 상기 리스케일 팩터를 적용하는 단계를 포함하는, 오디오 엘리먼트를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 오디오 비트스트림으로부터, 상기 오디오 엘리먼트에 대해 자동 리스케일링이 수행되어야 함을 표시하는 신택스 엘리먼트를 획득하는 단계를 더 포함하고,상기 리스케일 팩터를 적용하는 단계는, 상기 오디오 엘리먼트가 재생을 위해 존재하는 지속기간 동안, 상기 오디오 엘리먼트에 대한 상기 수정된 위치를 획득하기 위해 상기 리스케일 팩터를 상기 오디오 엘리먼트의 상기 위치에 자동으로 적용하는 단계를 포함하는, 오디오 엘리먼트를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 리스케일 팩터를 결정하는 단계는 상기 리스케일 팩터를 상기 소스 차원에 의해 나누어진 상기 재생 차원으로서 결정하는 단계를 포함하는, 오디오 엘리먼트를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 재생 차원은 상기 물리적 공간의 폭, 상기 물리적 공간의 길이, 및 상기 물리적 공간의 높이 중 하나 이상을 포함하는, 오디오 엘리먼트를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서, 상기 소스 차원은 상기 소스 공간의 폭, 상기 소스 공간의 길이, 및 상기 소스 공간의 높이 중 하나 이상을 포함하는, 오디오 엘리먼트를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서, 상기 오디오 엘리먼트를 렌더링하는 단계는, 상기 재생 차원 및 상기 소스 차원에 기초하여, 상기 오디오 엘리먼트에 대한 입사각을 보존하기 위해 상기 오디오 엘리먼트에 대해 오디오 워핑을 수행하는 단계를 포함하는, 오디오 엘리먼트를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서,상기 재생 차원은 상기 물리적 공간의 폭 및 상기 물리적 공간의 길이를 포함하고,상기 재생 차원은 상기 소스 공간의 폭 및 상기 소스 공간의 길이를 포함하고,상기 오디오 엘리먼트를 렌더링하는 단계는,상기 물리적 공간의 상기 폭 및 상기 물리적 공간의 상기 길이에 기초하여, 재생 종횡비를 결정하는 단계;상기 소스 공간의 상기 폭 및 상기 소스 공간 장면의 상기 길이에 기초하여, 소스 종횡비를 결정하는 단계; 및상기 재생 종횡비와 상기 소스 종횡비 사이의 차이가 임계 차이를 초과할 때, 상기 오디오 엘리먼트에 대한 입사각을 보존하기 위해 상기 오디오 엘리먼트에 대해 오디오 워핑을 수행하는 단계를 포함하는, 오디오 엘리먼트를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 오디오 엘리먼트는 장면-기반 오디오 포맷에 따르는 고차 앰비소닉 계수들을 사용하여 정의되고,상기 고차 앰비소닉 계수들은 제로 차수 기저 함수(zero order basis function)와 연관된 계수들을 포함하고,상기 오디오 워핑을 수행하는 단계는,수정된 고차 앰비소닉 계수들을 획득하기 위해 상기 제로 차수 기저 함수와 연관된 상기 계수들을 제거하는 단계;상기 재생 차원 및 상기 소스 차원에 기초하여, 상기 오디오 엘리먼트에 대한 입사각을 보존하고 워핑된 고차 앰비소닉 계수들을 획득하기 위해, 상기 수정된 고차 앰비소닉 계수들에 대해 오디오 워핑을 수행하는 단계; 및상기 수정된 위치에 기초하여, 상기 하나 이상의 스피커 피드들을 획득하기 위해, 상기 워핑된 고차 앰비소닉 계수들 및 상기 제로 차수 구면 기저 함수에 대응하는 상기 계수들을 렌더링하는 단계를 포함하는, 오디오 엘리먼트를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제12항에 있어서,상기 오디오 엘리먼트는 제1 오디오 엘리먼트를 포함하고,상기 방법은, 상기 오디오 비트스트림으로부터, 제2 오디오 엘리먼트에 대한 리스케일 팩터를 특정하는 신택스 엘리먼트를 획득하는 단계를 더 포함하고,상기 오디오 엘리먼트의 상기 위치를 수정하는 단계는 상기 제1 오디오 엘리먼트에 대한 상기 수정된 위치를 획득하기 위해 상기 제2 오디오 엘리먼트의 위치에 대해 상기 제1 오디오 엘리먼트의 위치를 리스케일링하기 위해 상기 리스케일 팩터를 적용하는 단계를 포함하는, 오디오 엘리먼트를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제12항에 있어서, 하나 이상의 스피커들에 의해, 그리고 상기 하나 이상의 스피커 피드들에 기초하여, 음장을 재생하는 단계를 더 포함하는, 오디오 엘리먼트를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 오디오 비트스트림을 인코딩하도록 구성된 디바이스로서,오디오 엘리먼트를 저장하도록 구성된 메모리, 및상기 메모리에 커플링된 프로세싱 회로를 포함하고, 상기 프로세싱 회로는,상기 오디오 비트스트림에서, 상기 오디오 엘리먼트에 대한 리스케일링 팩터를 나타내는 신택스 엘리먼트를 특정하는 것으로서, 상기 리스케일링 팩터는 상기 오디오 엘리먼트의 위치가 다른 오디오 엘리먼트들에 대해 어떻게 리스케일링되어야 하는지를 나타내는, 상기 신택스 엘리먼트를 특정하고; 및상기 오디오 비트스트림을 출력하도록 구성된, 오디오 비트스트림을 인코딩하도록 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 오디오 엘리먼트는 장면-기반 오디오 포맷에 따르는 고차 앰비소닉 계수들을 사용하여 정의되고,상기 고차 앰비소닉 계수들은 제로 차수 기저 함수와 연관된 계수들을 포함하는, 오디오 비트스트림을 인코딩하도록 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 프로세싱 회로는 또한, 상기 오디오 비트스트림에서, 자동 리스케일링이 상기 오디오 엘리먼트에 대해 수행되어야 함을 표시하는 신택스 엘리먼트를 특정하도록 구성되는, 오디오 비트스트림을 인코딩하도록 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 오디오 엘리먼트에 대해 자동 리스케일링이 수행되어야 함을 나타내는 상기 신택스 엘리먼트는 자동 리스케일링이, 상기 오디오 엘리먼트가 재생을 위해 존재하는 지속기간 동안, 상기 오디오 엘리먼트에 대한 상기 수정된 위치를 획득하기 위해 상기 오디오 엘리먼트의 상기 위치에 상기 리스케일 팩터에 대해 수행되어야 함을 표시하는, 오디오 비트스트림을 인코딩하도록 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 오디오 비트스트림을 인코딩하기 위한 방법으로서,상기 오디오 비트스트림에서, 오디오 엘리먼트에 대한 리스케일링 팩터를 나타내는 신택스 엘리먼트를 특정하는 단계로서, 상기 리스케일링 팩터는 상기 오디오 엘리먼트의 위치가 다른 오디오 엘리먼트들에 대해 어떻게 리스케일링되어야 하는지를 나타내는, 상기 신택스 엘리먼트를 특정하는 단계; 및상기 오디오 비트스트림을 출력하는 단계를 포함하는, 오디오 비트스트림을 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 오디오 엘리먼트는 장면-기반 오디오 포맷에 따르는 고차 앰비소닉 계수들을 사용하여 정의되고,상기 고차 앰비소닉 계수들은 제로 차수 기저 함수와 연관된 계수들을 포함하는, 오디오 비트스트림을 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 오디오 비트스트림에서, 자동 리스케일링이 상기 오디오 엘리먼트에 대해 수행되어야 함을 표시하는 신택스 엘리먼트를 특정하는 단계를 더 포함하는, 오디오 비트스트림을 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서, 상기 오디오 엘리먼트에 대해 자동 리스케일링이 수행되어야 함을 나타내는 상기 신택스 엘리먼트는 자동 리스케일링이, 상기 오디오 엘리먼트가 재생을 위해 존재하는 지속기간 동안, 상기 오디오 엘리먼트에 대한 상기 수정된 위치를 획득하기 위해 상기 오디오 엘리먼트의 위치에 상기 리스케일 팩터에 대해 수행되어야 함을 나타내는, 오디오 비트스트림을 인코딩하기 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MUNOZ, ISAAC GARCIA</engName><name>무노스 아이작 가르시아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TUNG, ALEX</engName><name>퉁 알렉스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DAVIS, GRAHAM BRADLEY</engName><name>데이비스 그레이엄 브래들리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SCHEVCIW, ANDRE</engName><name>스체비우 안드레</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/045,839</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0382793-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0081500-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257011129.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934103e335b430701840401fd05c49c6d0cb8f74973c8bbeb87c7404bf4f55a91d509e5125c89c03f060b71a156df191902a620eeb991efa39</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc25226d5de4f95cd13501a67e0881eaf779942e1e421dd5476c95b4a93ebcf5e85a021b0b5cf62d6c120438495ea177b3435a590a36f6a41</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>