<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:36.1236</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7004759</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 시스템에서 신호를 송수신하는 방법 및 이를 지원하는 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR TRANSMITTING AND RECEIVING SIGNAL IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM, AND APPARATUS SUPPORTING SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.06.13</openDate><openNumber>10-2023-0084464</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.02.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0453</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시예들은 4G (4th generation) 무선 통신 시스템 이후 보다 높은 데이터 전송률 등을 지원하기 위한 차세대 무선 통신 시스템과 관련된 것이다. 다양한 실시예들에 따르면 무선 통신 시스템에서 신호를 송수신하는 방법 및 이를 지원하는 장치가 제공될 수 있으며, 그 밖에 다양한 실시예들이 제공될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022080992</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2021/014497</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 시스템에서 단말에 의하여 수행되는 방법에 있어서, PRS (positioning reference signal) 설정 정보를 수신; 및상기 PRS 설정 정보에 기초하여 하나 이상의 PRS 를 수신; 하는 것을 포함하고, 비주기적 (aperiodic) PRS 를 트리거링 하는 것과 관련된 정보가 수신됨에 기초하여 상기 하나 이상의 PRS 는 비주기적으로 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 PRS 설정 정보는:측위 주파수 계층 (positioning frequency layer) 과 관련된 정보, 제1 복수의 TRP (transmission and reception point) 들 중 특정 TRP 와 관련된 정보, 상기 특정 TRP 의 PRS 자원 집합과 관련된 정보 및 상기 특정 TRP 의 PRS 자원과 관련된 정보를 포함하고, 상기 특정 TRP 의 PRS 자원 집합과 관련된 정보 및 상기 특정 TRP 의 PRS 자원과 관련된 정보는, 상기 특정 TRP 에 연동된 보조 데이터를 위한 상위 계층 파라미터에 포함되고, 상기 상위 계층 파라미터는, 상기 비주기적 PRS 의 트리거링 상태를 설정하는 정보를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 비주기적 PRS 를 트리거링 하는 것과 관련된 정보는, DCI (downlink control information) 를 통하여 수신되고, 상기 비주기적 PRS 를 트리거링 하는 것과 관련된 정보는, 상기 비주기적 PRS 의 트리거링 상태를 설정하는 정보에 기초하여 설정된 상기 비주기적 PRS 의 트리거링 상태와 연동된 정보인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 DCI 는 상기 측위 주파수 계층 중 특정 측위 주파수 계층을 지시하는 정보, 상기 제1 복수의 TRP 들 중 상기 특정 TRP 를 지시하는 정보, 상기 PRS 자원 집합 중 특정 PRS 자원 집합을 지시하는 정보 및 상기 PRS 자원 중 특정 PRS 자원을 지시하는 정보를 포함하고, 상기 측위 주파수 계층 중 특정 측위 주파수 계층을 지시하는 정보, 상기 제1 복수의 TRP 들 중 상기 특정 TRP 를 지시하는 정보, 상기 PRS 자원 집합 중 특정 PRS 자원 집합을 지시하는 정보 및 상기 PRS 자원 중 특정 PRS 자원을 지시하는 정보 각각은 서로 다른 비트 필드로 지시되거나, 상기 측위 주파수 계층 중 특정 측위 주파수 계층을 지시하는 정보, 상기 제1 복수의 TRP 들 중 상기 특정 TRP 를 지시하는 정보, 상기 PRS 자원 집합 중 특정 PRS 자원 집합을 지시하는 정보 및 상기 PRS 자원 중 특정 PRS 자원을 지시하는 정보는 통합된 하나의 비트 필드로 지시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항에 있어서, 상기 특정 TRP 는, 상기 제1 복수의 TRP 들에 포함된 제2 복수의 TRP 들이고, 상기 제2 복수의 TRP 들 각각에 대하여, 상기 비주기적 PRS 의 트리거링을 위한 오프셋 (offset) 이 심볼 또는 슬롯 중 하나 이상의 단위로 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 PRS 에 기초하여 측위 (positioning) 를 위한 측정 (measurement) 가 획득되고, RRC (radio resource control) 시그널링으로부터 상기 측정에 대한 보고를 설정하는 정보가 수신됨에 기초하여, 상기 측정이 보고되고, 상기 측정에 대한 보고를 설정하는 정보는:측위 보고 설정을 위한 식별자에 대한 정보, 시간-도메인에서 보고 행동 (reporting behavior) 에 대한 정보, 보고 컨텐츠의 분해능에 대한 정보, 단말 송수신 빔 또는 단말 패널에 대한 정보, 보고 컨텐츠에 대한 정보, 타이밍 오차에 대한 정보 및 보고 컨텐츠를 획득하는데 사용되는 상기 하나 이상의 PRS 에 대한 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 무선 통신 시스템에서 동작하는 단말에 있어서, 송수신기 (transceiver); 및상기 송수신기와 연결된 하나 이상의 프로세서 (processor) 를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는:PRS (positioning reference signal) 설정 정보를 수신; 및상기 PRS 설정 정보에 기초하여 하나 이상의 PRS 를 수신; 하도록 설정되고,비주기적 (aperiodic) PRS 를 트리거링 하는 것과 관련된 정보가 수신됨에 기초하여 상기 하나 이상의 PRS 는 비주기적으로 수신되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 PRS 설정 정보는:측위 주파수 계층 (positioning frequency layer) 과 관련된 정보, 제1 복수의 TRP (transmission and reception point) 들 중 특정 TRP 와 관련된 정보, 상기 특정 TRP 의 PRS 자원 집합과 관련된 정보 및 상기 특정 TRP 의 PRS 자원과 관련된 정보를 포함하고, 상기 특정 TRP 의 PRS 자원 집합과 관련된 정보 및 상기 특정 TRP 의 PRS 자원과 관련된 정보는, 상기 특정 TRP 에 연동된 보조 데이터를 위한 상위 계층 파라미터에 포함되고, 상기 상위 계층 파라미터는, 상기 비주기적 PRS 의 트리거링 상태를 설정하는 정보를 더 포함하는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 비주기적 PRS 를 트리거링 하는 것과 관련된 정보는, DCI (downlink control information) 를 통하여 수신되고, 상기 비주기적 PRS 를 트리거링 하는 것과 관련된 정보는, 상기 비주기적 PRS 의 트리거링 상태를 설정하는 정보에 기초하여 설정된 상기 비주기적 PRS 의 트리거링 상태와 연동된 정보인, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서, 상기 특정 TRP 는, 상기 제1 복수의 TRP 들에 포함된 제2 복수의 TRP 들이고, 상기 제2 복수의 TRP 들 각각에 대하여, 상기 비주기적 PRS 의 트리거링을 위한 오프셋 (offset) 이 심볼 또는 슬롯 중 하나 이상의 단위로 설정되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 7 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는: 이동 단말기, 네트워크 및 상기 단말이 포함된 차량 이외의 자율 주행 차량 중 하나 이상과 통신; 하도록 설정되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 무선 통신 시스템에서 기지국에 의하여 수행되는 방법에 있어서, PRS (positioning reference signal) 설정 정보를 송신; 및상기 PRS 설정 정보와 관련된 하나 이상의 PRS 를 송신; 하는 것을 포함하고, 비주기적 (aperiodic) PRS 를 트리거링 하는 것과 관련된 정보가 송신됨에 기초하여 상기 하나 이상의 PRS 는 비주기적으로 송신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 무선 통신 시스템에서 동작하는 기지국에 있어서, 송수신기 (transceiver); 및상기 송수신기와 연결된 하나 이상의 프로세서 (processor) 를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는:PRS (positioning reference signal) 설정 정보를 송신; 및상기 PRS 설정 정보와 관련된 하나 이상의 PRS 를 송신; 하도록 설정되고,비주기적 (aperiodic) PRS 를 트리거링 하는 것과 관련된 정보가 송신됨에 기초하여 상기 하나 이상의 PRS 는 비주기적으로 송신되는, 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 무선 통신 시스템에서 동작하는 장치에 있어서,하나 이상의 프로세서 (processor); 및상기 하나 이상의 프로세서와 동작 가능하도록 연결되고, 실행됨에 기초하여 상기 하나 이상의 프로세서가 동작을 수행하도록 하는 하나 이상의 인스트럭션 (instruction) 을 저장하는 하나 이상의 메모리 (memory) 를 포함하고, 상기 동작은:PRS (positioning reference signal) 설정 정보를 수신; 및상기 PRS 설정 정보에 기초하여 하나 이상의 PRS 를 수신; 하는 것을 포함하고, 비주기적 (aperiodic) PRS 를 트리거링 하는 것과 관련된 정보가 수신됨에 기초하여 상기 하나 이상의 PRS 는 비주기적으로 수신되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 하나 이상의 프로세서 (processor) 가 동작을 수행하도록 하는 하나 이상의 인스트럭션 (instruction) 을 저장하는 비-휘발성 (non-transitory) 프로세서-판독 가능 매체 (processor-readable medium) 에 있어서, 상기 동작은:PRS (positioning reference signal) 설정 정보를 수신; 및상기 PRS 설정 정보에 기초하여 하나 이상의 PRS 를 수신; 하는 것을 포함하고, 비주기적 (aperiodic) PRS 를 트리거링 하는 것과 관련된 정보가 수신됨에 기초하여 상기 하나 이상의 PRS 는 비주기적으로 수신되는, 비-휘발성 프로세서-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHA, Hyunsu</engName><name>차현수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Jaehyung</engName><name>김재형</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KO, Hyunsoo</engName><name>고현수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Hyungtae</engName><name>김형태</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Suckchel</engName><name>양석철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, Jiwon</engName><name>강지원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jeongsu</engName><name>이정수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/093,047</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.02.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0151969-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0079658-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0785398-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237004759.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b94a29cd72cb66b46ffa8acc8a2b9c8548d2b03518567e88eb7038778fef9c9200e385ed4c656525750c0719e0998863d8863a0b0d83ea41</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe76d989fa2a2a84b92ae8a32c5de99737551d8302ece2627e1cd9c578177c01e8c1d5fb47f8f1827785a1042f243c3435d99acb3a524352a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>