<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:16.2716</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0181797</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템 및 그 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Artificial intelligence-based creative phrase  generation system and method</inventionTitleEng><openDate>2024.07.01</openDate><openNumber>10-2024-0099883</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.12.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/274</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/237</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0985</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0475</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/951</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/901</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/31</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/33</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 단어, 문장, 단락을 포함하는 창작 문구를 생성할 키워드와 상기 키워드의 콘텐츠 도메인을 입력 및 전송하며, 상기 창작 문구를 수신받아 디스플레이하는 사용자 단말; 콘텐츠 도메인별로 텍스트 정보로 이루어지는 데이터를 수집 및 정제하고, 정제된 데이터를 딥러닝 모델을 통해 학습이 이루어지도록 하이퍼 파라미터의 세팅이 이루어지도록 구성되며, 학습이 완료된 학습 모델 정보 및 상기 학습 모델의 레이어와 가중치를 저장하는 학습서버; 상기 사용자 단말 및 학습서버와 네트워크로 연결되며, 상기 사용자 단말로부터 키워드 및 콘텐츠 도메인이 수신되면, 상기 학습서버에 저장된 학습모델을 기반으로 창작 문구를 생성하는 창작 문구 생성 서버;를 포함하는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템 및 이 시스템을 이용한 창작 문구 생성 방법을 제공하는 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 단어, 문장, 단락을 포함하는 창작 문구를 생성할 키워드와 상기 키워드의 콘텐츠 도메인을 입력 및 전송하며, 상기 창작 문구를 수신받아 디스플레이하는 사용자 단말; 콘텐츠 도메인별로 텍스트 정보로 이루어지는 데이터를 수집 및 정제하고, 정제된 데이터를 딥러닝 모델을 통해 학습이 이루어지도록 하이퍼 파라미터의 세팅이 이루어지도록 구성되며, 학습이 완료된 학습 모델 정보 및 상기 학습 모델의 레이어와 가중치를 저장하는 학습서버; 상기 사용자 단말 및 학습서버와 네트워크로 연결되며, 상기 사용자 단말로부터 키워드 및 콘텐츠 도메인이 수신되면, 상기 학습서버에 저장된 학습모델을 기반으로 창작 문구를 생성하는 창작 문구 생성 서버;를 포함하는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 학습서버는, 웹 서버와 네트워크로 연결되며, 상기 웹 서버에 의해 구동하는 웹 페이지를 통해 출력되는 텍스트 정보를 포함하는 데이터를 수집하는 데이터 수집부; 상기 데이터 수집부에서 수집한 데이터를 수신받아 미리 설정된 정제 조건에 따라 데이터를 정제하는 데이터 정제부; 상기 데이터 수집부에서 수집한 데이터와 상기 데이터 정제부에서 정제한 정제 데이터를 저장하는 데이터 저장부; 및 상기 데이터 저장부에 저장된 저장 데이터들을 딥러닝 모델을 통해 반복 학습하여 상기 저장 데이터의 다음에 입력될 단어의 예측하고, 학습이 완료된 학습 모델에 대한 레이어와 가중치 정보를 포함하는 학습 모델 정보를 상기 데이터 저장부로 전송하여 저장이 이루어지도록 구성되는 데이터 학습부;를 포함하는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 데이터 수집부는, 상기 창작 문구 생성 서버에 저장된 창작 문구에 대한 창작 데이터들을 수신받아 수집하는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 데이터 수집부는, 텍스트 정보의 수집을 위한 수집 설정값들을 설정할 수 있도록 구성되는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 데이터 수집부는, 웹 페이지를 호스팅하는 다른 웹 서버를 찾기 위해 네트워크를 검색하는 통신모듈을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 데이터 정제부는, 상기 데이터 수집부에서 수집한 데이터를 정제하기 위해 문단구분, 특수문자 제거 및 삽입 여부, 불용어 제거, 띄어쓰기 여부를 포함하는 정제 조건을 설정하는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 상기 데이터 정제부는, 상기 데이터 수집부에서 수집한 데이터를 미리 설정된 콘텐츠 도메인 별로 분류한 후, 분류된 콘텐츠 도메인 별로 정제가 이루어지도록 구성되는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 창작 문구 생성 서버는, 상기 사용자 단말로부터 상기 키워드에 대한 정보를 수신받으며, 상기 학습 서버에 저장된 학습 모델을 기반으로 수신받은 키워드와 관련된 1차 창작 문구를 생성하는 창작 문구 생성부; 상기 1차 창작 문구를 수신받으며, 수신받은 1차 창작 문구가 이전에 창작된 창작 문구와 중복, 또는 유사한지 여부를 확인하고, 확인 결과에 대한 유사도 측정 결과 정보를 생성하는 유사도 측정부; 상기 유사도 측정 결과 정보를 수신받고, 수신받은 유사도 측정 결과 정보를 분석하여 상기 1차 창작 문구에서 변환이 이루어질 단어, 문장, 또는 단락이 존재하는지 여부를 확인한 후, 최종 창작 문구를 생성하는 창작 문구 변환 및 출력부; 및 상기 창작 문구 생성부 및 창작 문구 변환 및 출력부에서 생성한 창작단어, 창작문장, 창작단락, 창작 텍스트를 포함하는 창작 문구와, 어휘 정보 리스트로 이루어지는 어휘 정보 데이터와, 사전 정의 단어 데이터가 저장되는 데이터베이스;를 포함하는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 창작 문구 생성부는, 상기 사용자 단말로 생성할 1차 창작 문구의 콘텐츠 도메인에 대한 정보를 요청하여 수신받고, 상기 콘텐츠 도메인에 대응되는 1차 창작 문구를 생성하는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 창작 문구 생성부는, 상기 키워드에 생성할 1차 창작 문구에서 제외할 제외 단어가 존재하는지 여부를 확인하고, 상기 제외 단어가 존재하지 않는 경우에는 상기 키워드와 관련성을 가지는 1차 창작 문구의 생성하는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 창작 문구 생성부는, 상기 제외 단어가 존재하는 경우, 상기 학습서버에서 학습이 완료된 딥러닝 학습 모델과 상기 제외 단어를 포함하는 제외 단어 리스트 정보를 기반으로 해당 제외 단어가 포함되지 않은 1차 창작 문구를 생성하는  것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 창작 문구 생성부에는, 상기 제외 단어를 포함하여 형성될 수 있는 단어 조합, 또는 단어의 형식에 대한 값을 계산하고, 계산 결과값을 기반으로 제외 후보 단어를 생성한 후, 데이터베이스에 저장된 어휘 정보 데이터와 비교하여 상기 어휘 정보 데이터에 존재하는 단어들만 선별하고, 선별한 단어들로 이루어지는 제외 단어 리스트 정보를 생성하여 상기 창작 문구 생성부로 전송하는 제외 단어 설정 모듈;이 더 구성되는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서, 상기 유사도 측정부는, 1차 창작 문구를 문장별(Line by line), 또는 문단별(Paragraph)로 분리하고, 분리된 단어별 1차 창작 문구, 또는 문장별 1차 창작 문구에 대한 유사도를 계산하여 유사도 측정 결과 정보를 생성하는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 유사도 측정부는, 상기 1차 창작 문구를 문장별로 분리하는 경우, 학습에 활용된 데이터를 기반으로 문장을 분리할 수 있으며, 문장 분리 기준은 구두점을 기반으로 수행하되, 구두점이 존재하지 않는 경우에는, 행 단위로 문장의 분리하는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 유사도 측정부는, 상기 1차 창작 문구를 문단별로 분리하는 경우에는 학습에 활용된 데이터에서 시작과 끝으로 구분된 내용을 문단 단위로 정의하고 정의된 문단들을 각각의 세트로 지정하는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 유사도 측정부는, 분리된 문장별 1차 창작 문구, 또는 분리된 문단별 1차 창작 문구를 tokenizer를 이용하여 문장, 또는 문단을 토큰단위로 분리하여 문장별, 또는 문단별 토큰을 생성하고, 분리한 토큰을 벡터화한 후, 데이터베이스에 저장된 기존의 창작 문구들과 비교하여 유사도를 계산하는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제8항에 있어서, 상기 유사도 측정부는, 1차 창작 문구에 포함된 문장, 또는 문단들 중에서 유사도가 높은 순으로 내림차순으로 정렬하여 리스트화하여 유사도 리스트 정보를 생성하고, 상기 유사도 리스트 정보를 포함하는 유사도 측정 결과 정보를 생성하는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제8항에 있어서, 상기 창작 문구 변환 및 출력부는, 상기 1차 창작 문구의 단어, 문장, 또는 단락에 대하여 변환 여부를 결정하는 유사도 기준값의 설정이 이루어지도록 구성되는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 창작 문구 변환 및 출력부는, 유사도 기준값 보다 1차 창작 문구의 유사도가 낮은 경우에는 1차 창작 문구를 최종 창작 문구로 판단하는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 창작 문구 변환 및 출력부는, 상기 1차 창작 문구의 유사도가 유사도 기준값 보다 높은 경우, 상기 1차 창작 문구에 있어서, 유사도가 높은 단어, 문장, 또는 단락을 변환하고, 변환한 창작 문구를 상기 유사도 측정부로 전송하여 해당 창작 문구에 대한 유사도의 측정이 이루어지도록 구성되는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 사용자 단말, 학습서버 및 창작 문구 생성 서버를 포함하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템을 이용한 창작 문구 생성 방법에 있어서, (a) 상기 학습서버를 통해 딥러닝 모델 학습을 수행하고, 창작 문구를 생성할 학습 모델을 저장하는 단계;(b) 상기 창작 문구 생성 서버에서 상기 사용자 단말로부터 창작 문구를 생성할 키워드를 수신받고, 상기 학습서버와 연동하여 상기 학습 모델을 공유받으며, 상기 키워드와 학습 모델을 기반으로 1차 창작 문구를 생성하되, 상기 키워드에 제외할 단어가 존재하는지 여부를 확인하고, 상기 키워드에 제외할 단어가 존재하지 않는 경우에 상기 학습 모델을 기반으로 상기 1차 창작 문구를 생성하는 단계; (c) 상기 창작 문구 생성 서버에서 1차 창작 문구가 이전에 창작된 창작 문구와 중복, 또는 유사한지 여부를 확인하고, 확인 결과에 대한 유사도 측정 결과 정보를 생성하는 단계; (d) 상기 창작 문구 생성 서버에서 상기 유사도 측정 결과 정보를 분석하여, 상기 유사도 측정 결과 정보가 유사도 기준값 보다 낮은 경우, 유사도 측정 결과 정보를 기반으로 최종 창작 문구를 생성하는 단계; (e) 생성된 상기 1차 창작 문구와 최종 창작 문구를 저장하는 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템을 이용한 창작 문구 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 (a) 단계는, (a1) 상기 학습 서버에서 웹 서버로부터 제공되는 텍스트 정보를 포함하는 데이터를 수집하는 데이터 수집단계; (a2) 수집한 데이터를 설정된 정제 조건에 따라 데이터를 정제하고, 정제된 정제 데이터를 저장하는 데이터 정제단계; (a3) 정제된 정제 데이터의 다음에 입력될 단어의 예측이 이루어지도록 딥러닝 모델을 통해 반복 학습하는 데이터 학습단계; 및 (a4) 학습이 이루어진 학습 결과 정보 및 학습 모델에 대한 정보를 저장하고, 상기 창작 문구 생성 서버에서 1차 창작 문구의 생성이 이루어지는 경우, 저장된 정보들을 공유하는 데이터 저장단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템을 이용한 창작 문구 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 (b) 단계는, 창작 문구 생성 서버에서 상기 키워드를 분석하여 창작 문구의 콘텐츠 도메인에 대한 정보가 포함되어 있는지 여부를 확인하고, 키워드에 콘텐츠 도메인 정보가 포함되어 있지 않은 경우, 상기 사용자 단말로 콘텐츠 도메인 정보를 요청하여 수신받는 단계를 더 수행하는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템을 이용한 창작 문구 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 상기 (b) 단계는, 상기 제외 단어가 존재하는 경우, 제외 단어 리스트 정보를 생성하여 상기 학습서버에서 학습이 완료된 딥러닝 학습 모델을 기반으로 상기 제외 단어 리스트 정보에 포함되어 있는 단어들을 제외한 1차 창작 문구를 생성하는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템을 이용한 창작 문구 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 (b) 단계는, 상기 창작 문구 생성 서버에서 상기 제외 단어를 포함하여 형성될 수 있는 단어 조합, 또는 단어의 형식에 대한 값을 계산하여, 계산 결과값을 도출하고, 상기 계산 결과값을 기반으로 제외 후보 단어를 생성한 후, 어휘 정보 데이터와 비교하여 상기 어휘 정보 데이터에 존재하는 단어들만 선별하며, 선별한 단어들로 이루어지는 제외 단어 리스트 정보를 생성하는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템을 이용한 창작 문구 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 상기 (c) 단계는, (c1) 상기 1차 창작 문구를 문장별(Line by line), 또는 문단별(Paragraph)로 분리하는 단계; (c2) 분리된 단어별 1차 창작 문구, 또는 문장별 1차 창작 문구를 tokenizer를 이용하여 문장, 또는 문단을 토큰단위로 분리하여 문장별, 또는 문단별 토큰을 생성하고, 분리한 토큰을 벡터화한 후, 기존의 창작 문구들과 비교하여 유사도를 계산하여 계산 결과값을 도출하는 단계;(c3) 계산 결과값을 기반으로 1차 창작 문구에 포함된 문장, 또는 문단들 중에서 유사도가 높은 순으로 내림차순으로 정렬하여 유사도 측정 결과 정보를 생성하는 단계;를 포함하는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템을 이용한 창작 문구 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서, 상기 (d) 단계는, (d1) 상기 유사도 측정 결과 정보가 유사도 기준값을 만족하는지 여부를 확인하여 상기 1차 창작 문구에서 변환이 이루어질 단어, 문장, 또는 단락이 존재하는지 여부를 확인하는 단계; (d2) 상기 유사도 측정 결과 정보가 유사도 기준값 보다 높은 경우, 상기 1차 창작 문구 중에서, 유사도가 높은 단어, 문장, 또는 단락을 변환하여 상기 1차 창작 문구를 재생성하는 단계; (d3) 재생성된 1차 창작 문구에 대한 유사도를 재측정하는 단계; (d4) 재생성된 1차 창작 문구에 대한 유사도 측정 결과 정보가 유사도 기준값 보다 낮은 경우 재생성된 유사도 측정 결과 정보를 기반으로 최종 창작 문구를 생성하는 단계;를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 인공지능 기반 창작 문구 생성 시스템을 이용한 창작 문구 생성 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 용산구...</address><code>119990540176</code><country>대한민국</country><engName>CJ OliveNetworks Co., Ltd.</engName><name>씨제이올리브네트웍스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 용산구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG, Woo Hyuk</engName><name>정우혁</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 용산구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Myung Sun</engName><name>김명선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 용산구...</address><code> </code><country> </country><engName>WOO, Ji Hwan</engName><name>우지환</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 *** (역삼동), *층 ***호</address><code>920241001211</code><country>대한민국</country><engName>LOUD Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인 라우드</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1385489-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.08.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0922393-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.27</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1036171-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220181797.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936ea9bf80aaaf12531f2db629f318c7b7f754bbdff120c311665ca1ef9d43d053dc8913c648ca1f27f1907ea6b3865ef0c983e8c4511b28b3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1fc2b6d23fe4b4efbfe95cb2aad0f7647ba2972baaaabbd3d628dfb5ba5ba7f3be042dfb5f5dc3eb2469fc4a7c635a38c377e1f2b542ae1b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>