<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:42.442</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7017521</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>손실 이미지 또는 비디오 인코딩, 전송 및 디코딩을 위한 방법 및 데이터 프로세싱 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND DATA PROCESSING SYSTEM FOR LOSSY IMAGE OR VIDEO ENCODING, TRANSMISSION AND DECODING</inventionTitleEng><openDate>2024.08.02</openDate><openNumber>10-2024-0118077</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/088</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/084</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0495</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/147</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 손실 이미지 또는 비디오의 인코딩, 전송 및 디코딩에 사용하기 위한 하나 이상의 신경망을 훈련시키는 방법으로서, 제1 컴퓨터 시스템에서 입력 이미지를 수신하는 단계; 제1 신경망을 사용해 상기 입력 이미지를 인코딩하고 제2 신경망을 사용해 상기 잠재 표현을 디코딩하여 출력 이미지를 생성하는 단계; 상기 제1 또는 제2 신경망의 복수의 계층 중 적어도 하나 이상은 변환을 포함하는 단계;를 포함하는 방법과, 상기 출력 이미지와 입력 이미지 간의 차이를 평가하고 상기 변환의 출력값에 기반한 함수를 평가하는 단계; 상기 평가된 차이와 평가된 함수에 기반하여 상기 제1 신경망 및 제2 신경망의 파라미터를 업데이트하는 단계; 및 상기 단계를 반복하는 단계;를 더 포함하는 방법. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023073067</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/080015</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 손실 이미지 또는 비디오의 인코딩, 전송 및 디코딩에 사용하기 위한 하나 이상의 신경망을 훈련시키는 방법으로서, 제1 컴퓨터 시스템에서 입력 이미지를 수신하는 단계; 제1 신경망을 사용해 상기 입력 이미지를 인코딩하여 잠재 표현을 생성하는 단계; 및제2 신경망을 사용해 상기 잠재 표현을 디코딩하여 출력 이미지를 생성하며, 여기서 출력 이미지는 상기 입력 이미지의 근사(approximation)이고, 여기서 상기 제1 신경망 및 제2 신경망은 각각 복수의 계층으로 구성되고,상기 제1 또는 제2 신경망의 복수의 계층 중 적어도 하나 이상은 변환을 포함하는 단계;를 포함하는 방법 및상기 출력 이미지와 입력 이미지 간의 차이를 평가하고 상기 변환의 출력값(output)에 기반한 함수를 평가하는 단계;상기 평가된 차이와 평가된 함수에 기반하여 상기 제1 신경망 및 제2 신경망의 파라미터를 업데이트하는 단계; 및제1 입력 이미지 세트를 사용해 상기 단계를 반복하여 제1 훈련된 신경망 및 제2 훈련된 신경망을 생성하는 단계;를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 함수는 복수의 변환의 복수의 출력값에 기반하며, 여기서 각 변환은 상기 제1 또는 제2 신경망의 복수의 계층 중 서로 다른 계층에 존재하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 함수 평가에 대한 상기 복수의 출력값 각각의 기여도는 미리 정해진 값으로 조정되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 변환의 출력값은 복수의 값을 포함하며; 그리고상기 함수는 상기 복수의 값 각각의 제곱에 기반하는;것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 변환의 출력값은 복수의 값을 포함하며; 그리고상기 함수는 상기 복수의 값 각각의 절대값에 기반하는;것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서,상기 함수는 상기 복수의 값 각각의 제곱 및 절대값에 기반하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 함수는 상기 복수의 값 각각의 평균에 기반하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서, 상기 함수 평가에 대한 상기 제곱 및 절대값의 기여도는 미리 정해진 값으로 조정되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 함수는 추가적으로 상기 복수의 값의 분산에 기반하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 신경망 및 제2 신경망의 파라미터 업데이트에 대한 상기 평가된 함수의 기여도는 미리 정해진 값으로 조정되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 신경망 및 제2 신경망의 파라미터 업데이트에 대한 상기 평가된 함수의 기여도는 어느 한 값으로 조정되며; 그리고상기 값은 상기 방법의 단계를 적어도 1회 이상 반복하여 추가로 업데이트되는;것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 또는 제2 신경망의 복수의 계층 중 적어도 하나 이상은 상기 변환 이후 적용되는 추가 변환을 포함하며;상기 선형 변환(linear transformation)의 파라미터는 상기 평가된 차이와 평가된 함수에 기반하여 추가로 업데이트되고;여기서 함수는 상기 추가 변환의 출력값에 기반하지 않는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 손실 이미지 또는 비디오의 인코딩, 전송 및 디코딩 방법으로서, 제1 컴퓨터 시스템에서 입력 이미지를 수신하는 단계; 제1 훈련된 신경망을 사용해 상기 입력 이미지를 인코딩하여 잠재 표현을 생성하는 단계;상기 잠재 표현을 제2 컴퓨터 시스템으로 전송하는 단계;제2 훈련된 신경망을 사용해 상기 잠재 표현을 디코딩하여 출력 이미지를 생성하되, 여기서 출력 이미지는 상기 입력 이미지의 근사인 단계;를 포함하며,여기서 제1 훈련된 신경망 및 제2 훈련된 신경망은 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항의 방법에 따라 훈련되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 손실 이미지 또는 비디오의 인코딩 및 전송 방법으로서, 제1 컴퓨터 시스템에서 입력 이미지를 수신하는 단계; 제1 훈련된 신경망을 사용해 상기 입력 이미지를 인코딩하여 잠재 표현을 생성하는 단계; 및 상기 잠재 표현을 전송하는 단계;를 포함하며, 상기 제1 훈련된 신경망은 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항의 방법에 따라 훈련되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 손실 이미지 또는 비디오의 수신 및 디코딩 방법으로서, 제37항의 방법에 따라 전송된 잠재 표현을 제2 컴퓨터 시스템에서 수신하는 단계; 및 제2 훈련된 신경망을 사용해 상기 잠재 표현을 디코딩하여 출력 이미지를 생성하되, 여기서 출력 이미지는 상기 입력 이미지의 근사인 단계;를 포함하며, 상기 제2 훈련된 신경망은 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항의 방법에 따라 훈련된 신경망임을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항 또는 제15항의 방법을 수행하도록 구성된 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨터가 해당 프로그램을 실행할 때 제14항 또는 제15항의 방법을 수행하도록 하는 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터에 의해 실행되었을 때 제14항 또는 제15항의 방법을 수행하도록 하는 명령어를 포함하는 컴퓨터 판독가능 저장매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 손실 이미지 및 비디오의 인코딩, 전송 및 디코딩 방법으로서, 제1 컴퓨터 시스템에서 입력 이미지를 수신하는 단계; 제1 훈련된 신경망을 사용해 상기 입력 이미지를 인코딩하여 잠재 표현을 생성하는 단계; 상기 잠재 표현에 대해 제1 연산을 수행하여 잔차 잠재를 얻는 단계; 상기 잔차 잠재를 제2 컴퓨터 시스템으로 전송하는 단계; 상기 잔차 잠재에 대해 제2 연산을 수행하여 추출된(retrieved) 잠재 표현을 얻고, 상기 제2 연산은 상기 추출된 잠재에서 이전에 얻은 픽셀에 대한 연산을 수행하는 단계를 포함하는 단계; 및 제2 훈련된 신경망을 사용해 추출 잠재 표현을 디코딩하여 출력 이미지를 생성하며, 상기 출력 이미지는 상기 입력 이미지의 근사인 단계;를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 제1 연산은 선형 연산인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서,상기 제1 연산은 비선형 연산인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 연산은 미분 가능 연산인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 연산은 미분 불가능 연산인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 추출된 잠재에서 이전에 얻은 픽셀에 대해 수행되는 연산은 행렬 연산을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 연산 중 적어도 하나 이상은 명시적 반복 연산을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 연산 중 적어도 하나 이상은 암시적 반복 연산을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 암시적 반복 연산은 반올림 함수의 계산을 포함하며; 그리고상기 반올림 함수의 역핵을 얻기 위해 근사치를 사용하는;것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 제2 연산은 연산자 분리를 포함한 반복 연산을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 반복 연산은 상기 잠재 표현 및 추출된 잠재를 기반으로 적어도 2개 이상의 변수를 정의하고, 상기 2개 이상의 변수 각각에 대한 연산을 차례로 수행하는 과정을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 반복 연산은 각각 상기 2개 이상의 변수 중 하나의 범위에 상응하는 2개 이상의 추가 변수를 정의하고, 추가로 상기 2개 이상의 추가 변수 각각에 대한 연산을 차례로 수행하는 과정을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서,상기 반복 연산은 각 반복 단계 사이에, 상기 2개 이상의 변수 중 하나가 해당 변수 값과 그 이전 반복 단계의 변수 값 간의 차이에 따라 수정되는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제23항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서,상기 행렬 연산이 음의 정부호이면 각 연산은 내림차순 단계가 되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제23항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서,상기 행렬 연산이 단항인 경우, 상기 제2 연산의 고유한 해법을 얻기 위해 상기 반복 방법에 추가 항이 포함되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제23항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 연산은 상기 행렬 연산에 대한 조건부 연산을 수행하는 과정을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제20항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 연산은 양자화 연산을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제20항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 연산은 추가적으로 상기 추출된 잠재 표현에 상응하는 잠재에 기반하며; 그리고상기 잠재 표현과 상기 추출된 잠재 표현에 상응하는 잠재는 동일한;것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제20항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 연산은 추가적으로 상기 추출된 잠재 표현에 상응하는 잠재에 기반하며; 그리고상기 잠재 표현과 상기 추출된 잠재 표현에 상응하는 잠재는 미리 정해진 오차 값에 따라 서로 상이한;것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제20항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,제4 훈련된 신경망을 사용해 상기 잠재 표현을 인코딩하여 하이퍼-잠재 표현을 생성하는 단계; 상기 양자화 하이퍼-잠재를 제2 컴퓨터 시스템으로 전송하는 단계; 및제5 훈련된 신경망을 사용해 상기 양자화 하이퍼-잠재 표현을 디코딩하며, 상기 제5 훈련된 신경망의 출력에 따라 상기 추출된 잠재의 이전에 얻은 픽셀에 대해 수행되는 연산이 달라지는 단계;를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 손실 이미지 또는 비디오의 인코딩, 전송 및 디코딩에 사용하기 위한 하나 이상의 신경망을 훈련시키는 방법으로서, 제1 컴퓨터 시스템에서 입력 이미지를 수신하는 단계; 제1 신경망을 사용해 상기 입력 이미지를 인코딩하여 잠재 표현을 생성하는 단계; 상기 잠재 표현에 대해 제1 연산을 수행하여 잔차 잠재를 얻는 단계; 상기 잠재 잔차에 대해 제2 연산을 수행하여 추출된 잠재 표현을 얻으며, 여기서 제2 연산은 상기 추출 잠재에서 이전에 얻은 픽셀에 대한 연산을 수행하는 단계를 포함하는 단계; 제2 신경망을 사용해 상기 양자화 잠재를 디코딩하여 출력 이미지를 생성하며, 여기서 출력 이미지는 상기 입력 이미지의 근사인 단계; 상기 출력 이미지와 입력 이미지 간의 차이를 평가하는 단계; 상기 평가된 차이에 기반하여 상기 제1 신경망 및 제2 신경망의 파라미터를 업데이트하는 단계; 및 제1 입력 이미지 세트를 사용해 상기 단계를 반복하여 제1 훈련된 신경망 및 제2 훈련된 신경망을 생성하는 단계;를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서,제4 신경망을 사용해 상기 잠재 표현을 인코딩하여 하이퍼-잠재 표현을 생성하는 단계; 상기 하이퍼-잠재 표현에 양자화 프로세스를 수행하여 양자화된 하이퍼-잠재를 생성하는 단계; 상기 양자화 하이퍼-잠재를 상기 제2 컴퓨터 시스템으로 전송하는 단계; 제5 신경망을 사용해 상기 양자화 하이퍼-잠재를 디코딩하며, 상기 제5 훈련된 신경망의 출력에 따라 상기 추출된 잠재의 이전에 얻은 픽셀에 대해 수행되는 연산이 달라지는 단계;를 더 포함하며, 여기서 상기 평가된 차이를 기반으로 상기 제4 신경망 및 제5 신경망의 파라미터를 추가로 업데이트하여 제4 훈련된 신경망 및 제5 훈련된 신경망을 생성하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 손실 이미지 또는 비디오의 인코딩 및 전송 방법으로서, 제1 컴퓨터 시스템에서 입력 이미지를 수신하는 단계; 제1 훈련된 신경망을 사용해 상기 입력 이미지를 인코딩하여 잠재 표현을 생성하는 단계; 상기 잠재 표현에 대해 제1 연산을 수행하여 잔차 잠재를 얻는 단계; 및상기 잔차 잠재를 전송하는 단계;를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 손실 이미지 또는 비디오 수신 및 디코딩 방법으로서, 제42항의 방법에 따라 전송된 상기 잔차 잠재를 제2 컴퓨터 시스템에서 수신하는 단계; 상기 잔차 잠재에 대해 제2 연산을 수행하여 추출된 잠재 표현을 얻으며, 상기 제2 연산에 상기 추출 잠재에서 이전에 얻은 픽셀에 대한 연산을 수행하는 단계가 포함되는 단계; 및 제2 훈련된 신경망을 사용해 상기 추출된 잠재 표현을 디코딩하여 출력 이미지를 생성하며, 상기 출력 이미지는 상기 입력 이미지의 근사인 단계;를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제20항 내지 제41항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항 또는 제43항의 방법을 수행하도록 구성된 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 컴퓨터가 해당 프로그램을 실행할 때 제42항 또는 제43항의 방법을 수행하도록 하는 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 컴퓨터에 의해 실행되었을 때 제42항 또는 제43항의 방법을 수행하도록 하는 명령어를 포함하는 컴퓨터 판독가능 저장매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 손실 이미지 및 비디오의 인코딩, 전송 및 디코딩 방법으로서, 제1 컴퓨터 시스템에서 입력 이미지를 수신하는 단계; 제1 훈련된 신경망을 사용해 상기 입력 이미지를 인코딩하여 잠재 표현을 생성하는 단계; 상기 잠재 표현에 대해 제1 연산을 수행하여 잔차 잠재를 얻되, 여기서 제1 연산은 양자화 프로세스를 수행하는 과정을 포함하며, 여기서 양자화 프로세스에 사용되는 빈의 크기는 상기 입력 이미지에 따라 달라지는 단계;상기 잔차 잠재를 제2 컴퓨터 시스템으로 전송하는 단계; 상기 잔차 잠재에 대해 제2 연산을 수행하여 추출된 잠재 표현을 얻되, 여기서 제2 연산은 상기 추출된 잠재에서 이전에 얻은 픽셀에 대한 연산을 수행하는 단계를 포함하는 단계; 및 제2 훈련된 신경망을 사용해 추출 잠재 표현을 디코딩하여 출력 이미지를 생성하되, 여기서 출력 이미지는 상기 입력 이미지의 근사인 단계;를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서,상기 제1 연산과 제2 연산 중 하나 이상은 암시적 방정식 시스템의 풀이를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항 또는 제49항에 있어서,상기 빈의 크기는 상기 잠재 표현의 픽셀 또는 채널 두 개 이상에서 서로 간에 다른 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제48항 내지 제50항에 있어서,상기 양자화 프로세스에, 상기 잠재 표현의 각 픽셀에 할당된 빈 크기에 상응하는 각 픽셀 값의 연산이 포함되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제48항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서,상기 양자화 프로세스에, 상기 잠재 표현의 각 픽셀에서 해당 잠재 표현의 평균값을 빼는 것이 포함되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제48항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서,상기 양자화 프로세스에 반올림 함수가 포함되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제48항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서,상기 추출된 잠재에서 이전에 얻은 픽셀에 대해 수행되는 연산은 행렬 연산을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서,상기 행렬 연산을 정의하는 행렬은 상삼각, 하삼각, 띠, 단조, 대칭 또는 고유값 경계 제한 중 하나 이상의 속성을 가지는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제48항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서,상기 양자화 프로세스에 제3 훈련된 신경망이 포함되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제48항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서,제4 훈련된 신경망을 사용해 상기 잠재 표현을 인코딩하여 하이퍼-잠재 표현(hyper-latent representation)을 생성하는 단계; 하이퍼-잠재 표현에 양자화 프로세스를 수행하여 양자화된 하이퍼-잠재를 생성하는 단계; 상기 양자화 하이퍼-잠재를 상기 제2 컴퓨터 시스템으로 전송하는 단계; 제5 훈련된 신경망을 사용해 상기 양자화 하이퍼-잠재를 디코딩하여 빈의 크기를 구하는 단계;를 더 포함하며, 여기서 양자화 잠재의 디코딩에는 상기 구해진 빈의 크기를 사용하고;상기 추출된 잠재에서 이전에 얻은 픽셀에 대한 연산은 상기 제5 훈련된 신경망의 출력에 따라 달라지는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서,상기 제5 훈련된 신경망의 출력을 추가 함수로 처리하여 빈의 크기를 구하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서,상기 추가 함수가 제6 훈련된 신경망이 되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제57항 내지 59항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하이퍼-잠재 표현의 양자화 프로세스에 사용되는 빈의 크기는 입력 이미지에 따라 달라지는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 손실 이미지 또는 비디오의 인코딩, 전송 및 디코딩에 사용하기 위한 하나 이상의 신경망을 훈련시키는 방법으로서, 제1 컴퓨터 시스템에서 입력 이미지를 수신하는 단계; 제1 신경망을 사용해 상기 입력 이미지를 인코딩하여 잠재 표현을 생성하는 단계; 상기 잠재 표현에 대해 제1 연산을 수행하여 잔차 잠재를 얻되, 여기서 제1 연산은 양자화 프로세스를 수행하는 과정을 포함하며, 여기서 양자화 프로세스에 사용되는 빈의 크기는 상기 입력 이미지에 따라 달라지는 단계;상기 잠재 잔차에 대해 제2 연산을 수행하여 추출된 잠재 표현을 얻되, 여기서 제2 연산은 상기 추출 잠재에서 이전에 얻은 픽셀에 대한 연산을 수행하는 단계를 포함하는 단계; 및제2 신경망을 사용해 상기 추출된 잠재 표현을 디코딩하여 출력 이미지를 생성하되, 여기서 출력 이미지는 상기 입력 이미지의 근사인 단계; 상기 출력 이미지와 입력 이미지 간의 차이를 평가하는 단계; 상기 평가된 차이에 기반하여 상기 제1 신경망 및 제2 신경망의 파라미터를 업데이트하는 단계; 및 제1 입력 이미지 세트를 사용해 상기 단계를 반복하여 제1 훈련된 신경망 및 제2 훈련된 신경망을 생성하는 단계;를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제51항에 있어서,상기 방법은 제3 신경망을 사용해 상기 잠재 표현을 인코딩하여 하이퍼-잠재 표현(hyper-latent representation)을 생성하는 단계; 상기 하이퍼-잠재 표현에 양자화 프로세스를 수행하여 양자화된 하이퍼-잠재를 생성하는 단계; 및제4 신경망을 사용해 상기 양자화 하이퍼-잠재를 디코딩하여 빈의 크기를 구하는 단계;를 더 포함하며, 여기서 양자화 잠재의 디코딩에는 상기 구해진 빈의 크기를 사용하고; 상기 추출된 잠재에서 이전에 얻은 픽셀에 대한 연산은 상기 제4 신경망의 출력에 따라 달라지며; 그리고상기 평가된 차이를 기반으로 상기 제3 신경망 및 제4 신경망의 파라미터를 추가로 업데이트하여 제3 훈련된 신경망 및 제4 훈련된 신경망을 얻는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61항 또는 제62항에 있어서,상기 양자화 프로세스는 제1 양자화 근사를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서,손실 이미지 또는 비디오 인코딩, 전송 및 디코딩 프로세스의 속도를 결정하는 단계를 더 포함하며,상기 신경망의 파라미터는 상기 결정된 속도에 따라 추가로 업데이트되고;제2 양자화 근사를 사용하여 압축 프로세스의 속도를 결정하며; 그리고상기 제2 양자화 근사는 상기 제1 양자화 근사와 다른 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제63항 또는 제64항에 있어서,상기 신경망 파라미터의 업데이트는 상기 출력 이미지와 입력 이미지의 차이에 기반하여 손실 함수(loss function)를 평가하는 단계;상기 손실 함수의 기울기를 평가하는 단계; 및상기 신경망을 통해 상기 손실 함수의 기울기를 역전파하는 단계;를 포함하며,여기서 손실 함수 기울기의 역전파 과정에는 제3 양자화 근사를 사용하고; 그리고상기 제3 양자화 근사는 상기 제1 양자화 근사와 동일한 근사인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 손실 이미지 또는 비디오의 인코딩 및 전송 방법으로서, 제1 컴퓨터 시스템에서 입력 이미지를 수신하는 단계; 제1 훈련된 신경망을 사용해 상기 입력 이미지를 인코딩하여 잠재 표현을 생성하는 단계;상기 잠재 표현에 대해 제1 연산을 수행하여 잔차 잠재를 얻되, 여기서 제1 연산은 양자화 프로세스를 수행하는 과정을 포함하며, 여기서 양자화 프로세스에 사용되는 빈의 크기는 상기 입력 이미지에 따라 달라지는 단계; 및상기 잔차 잠재를 제2 컴퓨터 시스템으로 전송하는 단계;를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 손실 이미지 또는 비디오 수신 및 디코딩 방법으로서, 제66항의 방법에 따라 전송된 상기 잔차 잠재를 제2 컴퓨터 시스템에서 수신하는 단계; 상기 잔차 잠재에 대해 제2 연산을 수행하여 추출된 잠재 표현을 얻으며, 상기 제2 연산에 상기 추출 잠재에서 이전에 얻은 픽셀에 대한 연산을 수행하는 단계가 포함되는 단계; 및 제2 훈련된 신경망을 사용해 상기 추출된 잠재 표현을 디코딩하여 출력 이미지를 생성하며, 상기 출력 이미지는 상기 입력 이미지의 근사인 단계;를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제48항 내지 제65항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제66항 또는 제67항의 방법을 수행하도록 구성된 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 컴퓨터가 해당 프로그램을 실행할 때 제66항 또는 제67항의 방법을 수행하도록 하는 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 컴퓨터에 의해 실행되었을 때 제66항 또는 제67항의 방법을 수행하도록 하는 명령어를 포함하는 컴퓨터 판독가능 저장매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 손실 이미지 및 비디오의 인코딩, 전송 및 디코딩 방법으로서, 제1 컴퓨터 시스템에서 입력 이미지를 수신하는 단계; 클러스터링 알고리즘을 사용하여 상기 입력 이미지를 클러스터에 할당하는 단계;제1 훈련된 신경망을 사용해 상기 입력 이미지를 인코딩하여 잠재 표현을 생성하는 단계;상기 잠재 표현을 제2 컴퓨터 시스템으로 전송하는 단계; 및제2 훈련된 신경망을 사용해 상기 잠재 표현을 디코딩하여 출력 이미지를 생성하되, 여기서 출력 이미지는 상기 입력 이미지의 근사인 단계;를 포함하며,여기서 제1 훈련된 신경망과 제2 훈련된 신경망 중 적어도 하나는 상기 할당된 클러스터에 기반하여 각각 제1 복수의 훈련된 신경망 및 제2 복수의 훈련된 신경망 중에서 선택되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서,상기 제1 및 제2 신경망은 각각 할당된 클러스터에 따라 선택되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제72항 또는 제73항에 있어서,상기 입력 이미지는 초기 이미지에서 얻어진 하위 이미지인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서,상기 초기 이미지는 크기가 동일한 복수의 입력 이미지로 분할되며; 그리고상기 복수의 입력 이미지 각각은 상기 손실 이미지 및 비디오의 인코딩, 전송 및 디코딩 방법에 따라 인코딩, 전송, 디코딩되는;것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서,상기 복수의 잠재 표현이 제2 컴퓨터 시스템으로 전송되기 전에 결합되어 결합 잠재를 형성하고, 제2 훈련된 신경망을 사용하여 디코딩되기 전에 분할되어 상기 수신된 복수의 잠재 표현을 구하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제72항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서,복수의 제1 신경망 중 하나와 복수의 제2 신경망 중 하나는 상기 클러스터링 알고리즘의 어떤 클러스터와도 연결되지 않는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제72항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서,상기 클러스터링 알고리즘이 K-평균(k-means), 미니 배치 K-평균(mini-batch k-means), 유사도 전파(affinity propagation), 평균 이동(mean-shift), 스펙트럼 클러스터링(spectral clustering), 워드 계층 클러스터링(ward hierarchical clustering), 병합 클러스터링(agglomerative clustering), DBSCAN, OPTICS, 가우시안 혼합(gaussian mixture), BIRCH, 딥 클러스터링(deep clustering), 훈련된 신경망 중 적어도 하나의 알고리즘을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제72항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서,클러스터링 알고리즘에 의해 수행되는 클러스터링이, 입력 이미지의 하나 이상의 채널에 대한 속성: 평균, 분산, 히스토그램 확률, 전력 스펙트럼 밀도 중 적어도 하나 이상을 기반으로 하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제72항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,상기 클러스터링 알고리즘에 의해 수행되는 클러스터링이, 입력 이미지를 입력값으로 수신하는 제3 훈련된 신경망의 출력값에 기반하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제72항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 복수의 훈련된 신경망 각각이 동일한 아키텍처를 가지는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제72항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 복수의 훈련된 신경망 각각이 동일한 아키텍처를 가지는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제72항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서,상기 클러스터링 알고리즘의 클러스터가 상기 입력 이미지의 미디어 카테고리를 기반으로 하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서,상기 클러스터링 알고리즘의 클러스터가 상기 입력 이미지의 미디어 카테고리의 하위 카테고리를 기반으로 하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 손실 이미지 또는 비디오의 인코딩, 전송 및 디코딩에 사용하기 위한 하나 이상의 알고리즘을 훈련시키는 방법으로서, 제1 컴퓨터 시스템에서 입력 이미지를 수신하는 단계; 클러스터링 알고리즘을 사용해 상기 입력 이미지를 클러스터에 할당하는 단계;제1 신경망을 사용해 상기 입력 이미지를 인코딩하여 잠재 표현을 생성하는 단계; 제2 신경망을 사용해 상기 잠재 표현을 디코딩하여 출력 이미지를 생성하되, 여기서 출력 이미지는 상기 입력 이미지의 근사인 단계;를 포함하며,여기서 제1 훈련된 신경망과 제2 훈련된 신경망 중 적어도 하나는 상기 할당된 클러스터에 기반하여 각각 제1 복수의 훈련된 신경망 및 제2 복수의 훈련된 신경망 중에서 선택되는 것을 특징으로 하는 방법; 및상기 출력 이미지와 입력 이미지 간의 차이를 평가는 단계;상기 평가된 차이에 기반하여 상기 제1 신경망 및 제2 신경망의 파라미터를 업데이트하는 단계; 및제1 입력 이미지 세트를 사용해 상기 단계를 반복하여 제1 복수의 훈련된 신경망 및 제2 복수의 훈련된 신경망을 생성하는 단계;를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서,상기 클러스터링 알고리즘에 의해 수행되는 클러스터링이 입력 이미지를 입력값으로 수신하는 제3 신경망의 출력값에 기반하며; 그리고상기 제3 신경망의 파라미터는 상기 평가된 차이에 기반하여 추가로 업데이트되는;것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 손실 이미지 또는 비디오의 인코딩 및 전송 방법으로서,제1 컴퓨터 시스템에서 입력 이미지를 수신하는 단계; 클러스터링 알고리즘을 사용하여 상기 입력 이미지를 클러스터에 할당하는 단계;제1 훈련된 신경망을 사용해 상기 입력 이미지를 인코딩하여 잠재 표현을 생성하는 단계;  상기 잠재 표현을 전송하는 단계;를 포함하며, 여기서 제1 훈련된 신경망은 상기 할당된 클러스터에 기반하여 제1 복수의 훈련된 신경망 중에서 선택되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 손실 이미지 또는 비디오의 수신 및 디코딩 방법으로서,제87항의 방법에 따라 전송된 잠재 표현을 제2 컴퓨터 시스템에서 수신하는 단계;  제2 훈련된 신경망을 사용해 상기 잠재 표현을 디코딩하여 출력 이미지를 생성하되, 여기서 출력 이미지는 상기 입력 이미지의 근사인 단계;를 포함하며,여기서 제2 훈련된 신경망은 상기 할당된 클러스터에 기반하여 제2 복수의 훈련된 신경망 중에서 선택되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제72항 내지 제86항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제87항 또는 제88항의 방법을 수행하도록 구성된 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 컴퓨터가 해당 프로그램을 실행할 때 제87항 또는 제88항의 방법을 수행하도록 하는 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 컴퓨터에 의해 실행되었을 때 제87항 또는 제88항의 방법을 수행하도록 하는 명령어를 포함하는 컴퓨터 판독가능 저장매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국 이* *엘엔 런던 커머셜 로드 **-** 딥 랜더 앳 테크스페이스</address><code>520230266064</code><country>영국</country><engName>Deep Render Ltd.</engName><name>딥 랜더 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 이*더블유 *유엔 런던...</address><code> </code><country> </country><engName>FINLAY, Chris</engName><name>핀레이, 크리스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 이*더블유 *유엔 런던...</address><code> </code><country> </country><engName>RAYNER, Jonathan</engName><name>레이너, 조나단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 이*더블유 *유엔 런던...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Jan</engName><name>쉬, 잰</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 이*더블유 *유엔 런던...</address><code> </code><country> </country><engName>BESENBRUCH, Christian</engName><name>베젠브루흐, 크리스티안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 이*더블유 *유엔 런던...</address><code> </code><country> </country><engName>ZAFAR, Arsalan</engName><name>자파르, 아르살란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 이*더블유 *유엔 런던...</address><code> </code><country> </country><engName>CIZEL, Sebastjan</engName><name>치젤, 세바스티안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 이*더블유 *유엔 런던...</address><code> </code><country> </country><engName>KOSHKINA, Vira</engName><name>코쉬키나, 비라</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층(역삼동,화물재단빌딩)</address><code>920071000614</code><country>대한민국</country><engName>MUHANN PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인무한</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2115399.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0565868-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.06.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0639296-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2024.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0105054-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0712901-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0107931-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1189083-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1189084-35</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247017521.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9339559129063016ad7f96d21d50528f28b7e7f5bad6fcab8fa669541d486830b371e2f7f271ca7989582c9d3d61d6bcafe5fccfc04814ebb4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfcd380b118e10091f884ac6e4ca4bc7e23b7afe9df7448d927b9f8b885b295d4133f255d18ff70056f9b47207bc5ae9a2fc123054822be6f7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>