<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:34.5434</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7037247</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>점진적 디코딩 리프레시 및 코딩 툴</inventionTitle><inventionTitleEng>GRADUAL DECODING REFRESH AND CODING TOOLS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002400</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/107</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/159</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 압축 분야에 대한 시스템, 방법 및 수단이 본 명세서에 개시된다. 본 명세서에서의 예는 기존 비디오 압축 시스템에 비해 압축 효율성을 향상시키는 것을 목표로 한다. 예에서, 비디오 인코더는 현재 픽처의 참조 픽처를 획득할 수 있다. 참조 픽처는 경계로 분할되는 클린 영역 및 더티 영역을 포함할 수 있다. 인코더는 참조 픽처에서 현재 블록과 연관된 모션 보상된 블록을 획득할 수 있다. 인코더는 모션 보상된 블록에 기초하여, 연관된 인트라-코딩된 블록을 획득할 수도 있다. 인코더는 경계에 대한 인트라-코딩된 블록의 위치에 기초하여 현재 블록에 대한 인트라 모드 전파 정보를 결정할 수도 있다. 현재 픽처는 인트라 모드 전파 정보에 기초하여 인코딩될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023194570</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/059244</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 인코딩을 위한 방법으로서, 상기 방법은,현재 픽처의 참조 픽처를 획득하는 단계(상기 참조 픽처는 경계로 분할된 클린 영역(clean region) 및 더티 영역(dirty region)을 포함함);상기 참조 픽처에서 현재 블록과 연관된 모션 보상된 블록을 획득하는 단계;상기 모션 보상된 블록에 기초하여, 연관된 인트라-코딩된 블록을 획득하는 단계;상기 경계에 대한 상기 인트라-코딩된 블록의 위치에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 인트라 모드 전파 정보를 결정하는 단계; 및상기 인트라 모드 전파 정보에 기초하여 상기 현재 픽처를 인코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 인트라 모드 전파 정보는 상기 현재 블록에 대한 인트라 모드 전파가 유효한지 여부를 나타내도록 구성된 인트라 모드 전파 유효성 표시를 포함하고, 상기 방법은,상기 경계에 대한 상기 인트라-코딩된 블록의 상기 위치에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라 모드 전파가 유효한지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 인트라-코딩된 블록의 상기 위치가 상기 참조 픽처의 상기 클린 영역에 있는 것에 기초하여, 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라 모드 전파 정보를 상기 연관된 인트라-코딩된 블록의 인트라 예측 모드의 표시 및 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라 모드 전파 정보가 유효함을 나타내도록 구성된 인트라 모드 전파 유효성 표시를 포함하도록 설정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 인트라-코딩된 블록의 상기 위치가 상기 참조 픽처의 상기 더티 영역에 있는 것에 기초하여, 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라 모드 전파 정보를 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라 모드 전파 정보가 유효하지 않음을 나타내도록 구성된 인트라 모드 전파 유효성 표시를 포함하도록 설정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 인트라 모드 전파 정보는 상기 현재 블록에 대한 인트라 모드 전파가 유효한지 여부를 나타내도록 구성되고, 상기 인트라 모드 전파 정보에 기초하여 상기 현재 픽처를 인코딩하는 단계는,상기 현재 픽처의 제2 블록에 대해, 상기 현재 블록에 대응하는 후보 모드를 포함하는 가장 가능성 있는 모드 리스트를 구성하는 단계; 및상기 인트라 모드 전파 정보에 기초하여 상기 현재 블록에 대응하는 상기 후보 모드를 폐기할지 여부를 결정하는 단계(상기 후보 모드는 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라 모드 전파가 유효하지 않음을 나타내는 상기 인트라 모드 전파 정보에 기초하여 폐기됨)를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 인트라-코딩된 블록의 상기 위치가 상기 참조 픽처의 상기 클린 영역에 있는 것에 기초하여, 상기 연관된 인트라-코딩된 블록의 인트라 예측 모드를 나타내도록 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라 모드 전파 정보를 설정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 인트라-코딩된 블록의 상기 위치가 상기 참조 픽처의 상기 더티 영역에 있는 것에 기초하여, 디폴트 인트라 예측 모드를 나타내도록 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라 모드 전파 정보를 설정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 모션 보상된 블록과 연관된 상기 인트라-코딩된 블록은 상기 현재 블록과 연관된 코딩 트리 유닛의 내부에서 클리핑되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 모션 보상된 블록 및 상기 연관된 인트라-코딩된 블록은 동일한 블록인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 비디오 인코딩을 위한 디바이스로서, 상기 디바이스는,프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는, 현재 픽처의 참조 픽처를 획득하고(상기 참조 픽처는 경계로 분할된 클린 영역 및 더티 영역을 포함함); 상기 참조 픽처에서 현재 블록과 연관된 모션 보상된 블록을 획득하고; 상기 모션 보상된 블록에 기초하여, 연관된 인트라-코딩된 블록을 획득하고; 상기 경계에 대한 상기 인트라-코딩된 블록의 위치에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 인트라 모드 전파 정보를 결정하고; 상기 인트라 모드 전파 정보에 기초하여 상기 현재 픽처를 인코딩하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 인트라 모드 전파 정보는 상기 현재 블록에 대한 인트라 모드 전파가 유효한지 여부를 나타내도록 구성된 인트라 모드 전파 유효성 표시를 포함하고, 상기 프로세스는,상기 경계에 대한 상기 인트라-코딩된 블록의 상기 위치에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라 모드 전파가 유효한지 여부를 결정하도록 더 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 인트라-코딩된 블록의 상기 위치가 상기 참조 픽처의 상기 클린 영역에 있는 것에 기초하여, 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라 모드 전파 정보를 상기 연관된 인트라-코딩된 블록의 인트라 예측 모드의 표시 및 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라 모드 전파 정보가 유효함을 나타내도록 구성된 인트라 모드 전파 유효성 표시를 포함하도록 설정하도록 더 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 인트라-코딩된 블록의 상기 위치가 상기 참조 픽처의 상기 더티 영역에 있는 것에 기초하여, 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라 모드 전파 정보를 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라 모드 전파 정보가 유효하지 않음을 나타내도록 구성된 인트라 모드 전파 유효성 표시를 포함하도록 설정하도록 더 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 인트라 모드 전파 정보는 상기 현재 블록에 대한 인트라 모드 전파가 유효한지 여부를 나타내도록 구성되고, 상기 현재 픽처는 상기 프로세서에 의해 상기 인트라 모드 전파 정보에 기초하여 인코딩되고, 상기 프로세서는,상기 현재 픽처의 제2 블록에 대해, 상기 현재 블록에 대응하는 후보 모드를 포함하는 가장 가능성 있는 모드 리스트를 구성하고;상기 인트라 모드 전파 정보에 기초하여 상기 현재 블록에 대응하는 상기 후보 모드를 폐기할지 여부를 결정하도록(상기 후보 모드는 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라 모드 전파가 유효하지 않음을 나타내는 상기 인트라 모드 전파 정보에 기초하여 폐기됨) 더 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 인트라-코딩된 블록의 상기 위치가 상기 참조 픽처의 상기 클린 영역에 있는 것에 기초하여, 상기 연관된 인트라-코딩된 블록의 인트라 예측 모드를 나타내도록 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라 모드 전파 정보를 설정하도록 더 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 인트라-코딩된 블록의 상기 위치가 상기 참조 픽처의 상기 더티 영역에 있는 것에 기초하여, 디폴트 인트라 예측 모드를 나타내도록 상기 현재 블록에 대한 상기 인트라 모드 전파 정보를 설정하도록 더 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서, 상기 모션 보상된 블록과 연관된 상기 인트라-코딩된 블록은 상기 현재 블록과 연관된 코딩 트리 유닛의 내부에서 클리핑되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항에 있어서, 상기 모션 보상된 블록 및 상기 연관된 인트라-코딩된 블록은 동일한 블록인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 비디오 인코딩을 위한 방법으로서, 상기 방법은,현재 픽처의 참조 픽처를 획득하는 단계(상기 참조 픽처는 경계로 분할된 클린 영역 및 더티 영역을 포함함);후보 모션 벡터에 기초하여, 상기 참조 픽처에서 현재 블록과 연관된 모션 보상된 블록을 획득하는 단계;상기 모션 보상된 블록에 기초하여, 연관된 인트라-코딩된 블록을 획득하는 단계;상기 경계에 대한 상기 인트라-코딩된 블록의 위치에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 상기 후보 모션 벡터를 폐기할지 여부를 결정하는 단계; 및상기 결정에 기초하여 상기 현재 블록을 인코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 인트라-코딩된 블록의 상기 위치가 상기 참조 픽처의 상기 클린 영역에 있는 것에 기초하여, 상기 현재 블록을 인코딩하기 위해 상기 후보 모션 벡터를 고려하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서,상기 인트라-코딩된 블록의 상기 위치가 상기 참조 픽처의 상기 더티 영역에 있는 것에 기초하여, 상기 현재 블록을 인코딩하기 위해 벡터에 대한 상기 후보 모션을 폐기하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 비디오 인코딩을 위한 디바이스로서, 상기 디바이스는,프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는, 현재 픽처의 참조 픽처를 획득하고(상기 참조 픽처는 경계로 분할된 클린 영역 및 더티 영역을 포함함); 후보 모션 벡터에 기초하여, 상기 참조 픽처에서 현재 블록과 연관된 모션 보상된 블록을 획득하고; 상기 모션 보상된 블록에 기초하여, 연관된 인트라-코딩된 블록을 획득하고; 상기 경계에 대한 상기 인트라-코딩된 블록의 위치에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 상기 후보 모션 벡터를 폐기할지 여부를 결정하고; 상기 결정에 기초하여 상기 현재 블록을 인코딩하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 인트라-코딩된 블록의 상기 위치가 상기 참조 픽처의 상기 클린 영역에 있는 것에 기초하여, 상기 현재 블록을 인코딩하기 위해 상기 후보 모션 벡터를 고려하도록 더 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서,상기 인트라-코딩된 블록의 상기 위치가 상기 참조 픽처의 상기 더티 영역에 있는 것에 기초하여, 상기 현재 블록을 인코딩하기 위해 벡터에 대한 상기 후보 모션을 폐기하도록 더 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 비디오 인코딩을 위한 방법으로서, 상기 방법은,현재 픽처의 참조 픽처를 획득하는 단계(상기 참조 픽처는 경계로 분할된 클린 영역 및 더티 영역을 포함함);후보 모션 벡터에 기초하여, 상기 참조 픽처에서 현재 블록과 연관된 모션 보상된 블록을 획득하는 단계;상기 모션 보상된 블록에 기초하여, 상기 현재 블록의 템플릿에 대응하는 참조 템플릿 샘플을 획득하는 단계;상기 경계에 대한 상기 참조 샘플의 위치에 기초하여 상기 후보 모션 벡터가 후보 재배열에 대해 유효한지 여부를 결정하는 단계; 및상기 결정에 기초하여 상기 현재 블록을 인코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 참조 픽처의 상기 더티 영역에 있는 상기 참조 샘플의 상기 위치에 기초하여, 상기 후보 모션 벡터가 후보 재배열에 대해 유효하지 않다고 결정하는 단계; 및상기 후보 모션 벡터가 후보 재배열에 대해 유효하지 않다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 후보 모션 벡터를 포함하는 병합 후보의 서브-그룹을 폐기하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서,상기 참조 픽처의 상기 더티 영역에 있는 상기 참조 샘플의 상기 위치에 기초하여, 상기 후보 모션 벡터가 후보 재배열에 대해 유효하지 않다고 결정하는 단계; 및상기 후보 모션 벡터가 후보 재배열에 대해 유효하지 않다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 후보 모션 벡터를 포함하는 병합 후보의 서브-그룹의 끝에 상기 후보 모션 벡터를 배치하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 비디오 인코딩을 위한 디바이스로서, 상기 디바이스는,프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는, 현재 픽처의 참조 픽처를 획득하고(상기 참조 픽처는 경계로 분할된 클린 영역 및 더티 영역을 포함함); 후보 모션 벡터에 기초하여, 상기 참조 픽처에서 현재 블록과 연관된 모션 보상된 블록을 획득하고; 상기 모션 보상된 블록에 기초하여, 상기 현재 블록의 템플릿에 대응하는 참조 템플릿 샘플을 획득하고; 상기 경계에 대한 상기 참조 샘플의 위치에 기초하여 상기 후보 모션 벡터가 후보 재배열에 대해 유효한지 여부를 결정하고; 상기 결정에 기초하여 상기 현재 블록을 인코딩하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 참조 픽처의 상기 더티 영역에 있는 상기 참조 샘플의 상기 위치에 기초하여, 상기 후보 모션 벡터가 후보 재배열에 대해 유효하지 않다고 결정하고;상기 후보 모션 벡터가 후보 재배열에 대해 유효하지 않다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 후보 모션 벡터를 포함하는 병합 후보의 서브-그룹을 폐기하도록 더 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 참조 픽처의 상기 더티 영역에 있는 상기 참조 샘플의 상기 위치에 기초하여, 상기 후보 모션 벡터가 후보 재배열에 대해 유효하지 않다고 결정하고;상기 후보 모션 벡터가 후보 재배열에 대해 유효하지 않다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 후보 모션 벡터를 포함하는 병합 후보의 서브-그룹의 끝에 상기 후보 모션 벡터를 배치하도록 더 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체 상에 저장되고, 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제9항, 제19항 내지 제21항, 또는 제25항 내지 제27항 중 적어도 한 항에 따른 방법의 상기 단계를 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제9항, 제19항 내지 제21항, 또는 제25항 내지 제27항 중 적어도 한 항에 따른 방법의 상기 단계를 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어를 포함하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제9항, 제19항 내지 제21항, 또는 제25항 내지 제27항 중 어느 한 항의 상기 방법 중 하나에 따라 생성된 상기 인코딩된 출력을 나타내는 정보를 포함하는, 비트스트림.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스 ***** 빠리 뤼 뒤 꼴로넬 몰 *</address><code>520180576061</code><country>프랑스</country><engName>InterDigital CE Patent Holdings, SAS </engName><name>인터디지털 씨이 페이튼트 홀딩스, 에스에이에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비그 ***** 씨에스 *...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>POIRIER, Tangi</engName><name>푸리에, 탕기</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비그 ***** 씨에스 *...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>AUMONT, Franck</engName><name>오몽, 프랑크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비그 ***** 씨에스 *...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>GALPIN, Franck</engName><name>갈핀, 프랑크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비그 ***** 씨에스 *...</address><code> </code><country>이라크</country><engName>NASER, Karam</engName><name>나세르, 카람</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920020002981</code><country>대한민국</country><engName>Lee Min Ho</engName><name>이민호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22305501.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1226405-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1241136-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0183524-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.11.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1270550-55</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247037247.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd772781e7a0d9246f4efa765bf82110fbe1dfb4d5ddfc6572a8207dc26f35761add05a7f82bea1b5b54</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c785b5d7c8f39bc84bad3e6eae3a74b1e5fc655aa228bf83c415cf20c3f8e653ae57681c0a8ab1cbd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>