<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:12.3112</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7014980</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>5G 통신 네트워크에서 MBS의 에너지 효율적이고 동기화된 수신을 위한 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND SYSTEMS FOR ENERGY EFFICIENT AND SYNCHRONIZED RECEPTION OF MBS IN 5G COMMUNICATION NETWORK</inventionTitleEng><openDate>2023.06.26</openDate><openNumber>10-2023-0092935</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.05.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/23</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1812</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1829</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 LTE(long term evolution)와 같은 4G 통신 시스템을 넘어 더 높은 데이터 전송률을 지원하기 위한 pre-5G 또는 5G 통신 시스템에 관한 것이다. 5G 통신 네트워크에서 멀티캐스트 및 브로드캐스트 서비스(MBS: multicast and broadcast services)를 처리하기 위해 네트워크 개체에 수행되는 방법이 제공되며, 이는 단말로부터 적어도 하나의 멀티캐스트 서비스를 받기 위한 요청을 수신하는 단계를 포함한다. 이 요청은 세션 가입 요청 또는 서비스 요청 중 적어도 하나를 포함한다. 또한, 방법은 요청에 기반하여 적어도 하나의 멀티캐스트 서비스를 설정하는 단계, 및 RRC(radio resource control) 재설정 메시지를 통해 단말로 적어도 하나의 멀티캐스트 서비스를 전송하는 단계를 포함한다. RRC 재설정 메시지는 PTM(point-to-multipoint) 모드에 대한 PTM 베어러 설정, PTP(point-to-point) 모드에 대한 PTP 베어러 설정, 또는 분할 베어러 모드에 대한 분할 베어러 설정 중 적어도 하나를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022086294</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2021/014969</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 5G 통신 네트워크에서 멀티캐스트 및 브로드캐스트 서비스(MBS: multicast and broadcast services)를 처리하는 방법에 있어서,네트워크 개체가 단말로부터 적어도 하나의 멀티캐스트 서비스를 받기 위한 요청을 수신하는 단계로, 상기 요청은 임시 모바일 그룹 식별자(TMGI: temporary mobile group identifier) 또는 MBS 세션 식별자(identifier, ID) 중 적어도 하나를 포함하는 세션 가입 요청 또는 서비스 요청 중 적어도 하나를 포함하는 단계;상기 네트워크 개체가 상기 요청에 기초하여 상기 적어도 하나의 멀티캐스트 서비스를 설정하는 단계; 및상기 네트워크 개체가 무선 자원 제어(RRC: radio resource control) 재설정 메시지를 통해 상기 단말로 상기 적어도 하나의 멀티캐스트 서비스를 전송하는 단계로, 상기 RRC 재설정 메시지는 점-대-다중점(PTM: point-to-multipoint) 모드에 대한 PTM 베어러 설정, 점-대-점(PTP: point-to-point) 모드에 대한 PTP 베어러 설정, 또는 분할 베어러 모드에 대한 분할 베어러 설정 중 적어도 하나를 포함하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 PTM 베어러 설정은 DRX(discontinuous reception) 설정, G-RNTI(group-radio network temporary identifier) 또는 G-CS-RNTI(group-configured scheduled-radio network temporary identifier), 상기 TMGI, 및 상기 MBS 세션 ID 중 적어도 하나를 포함하고,상기 DRX 설정은 DRX MBS-On-기간 타이머, MBS-비활성 타이머, MBS-재전송 타이머-DL(downlink), MBS-drx-HARQ(hybrid automatic repeat request)-RTT(round trip time)-타이머DL(TimerDL), 또는 설정 파라미터 중 적어도 하나를 포함하고,상기 설정 파라미터는 MBS 스케줄링 주기 및 MBS 스케줄링 오프셋 중 적어도 하나를 포함하고,G-RNTI 또는 G-CS-RNTI에 대하여 설정된 PTM DRX의 활성 시간은 상기 DRX MBS-On-기간 타이머, 상기 MBS-비활성 타이머, 또는 상기 MBS-재전송 타이머-DL 중 적어도 하나가 작동 중인(running) 시간을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 PTP 베어러 설정은 유니캐스트 DRX 설정을 따르고 C-RNTI(cell radio network temporary identifier) 또는 CS-RNTI(configured scheduled-radio network temporary identifier), 상기 TMGI, 또는 상기 MBS 세션 ID 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 분할 베어러 설정은 공통 TMGI 또는 공통 MBS 세션 ID 중 적어도 하나를 갖는 상기 PTM 베어러 설정 및 상기 PTP 베어러 설정의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 네트워크 개체가 상기 단말로부터 단말 지원 정보 메시지를 수신하는 단계로, 상기 단말 지원 정보 메시지는 유니캐스트 DRX 동작 및 PTP DRX 동작을 위한 선호하는 DRX 설정 파라미터 및 PTM 베어러 중 적어도 하나에서 MBS 스케줄링을 갖는 활성 수신 기간의 목표하는 정렬 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 단말 지원 정보 메시지는 상기 단말이 상기 PTM 베어러 중 적어도 하나와 PTP 모드 및 유니캐스트 모드 중 적어도 하나에 대한 DRX 설정들에 대한 오정렬을 확인한 경우 수신되는 단계; 및상기 네트워크 개체가 상기 단말 지원 정보 메시지에 기반하여 상기 단말로 응답을 전송하는 단계로, 상기 응답은 PTP DRX 설정 및 유니캐스트 DRX 설정 중 하나의 DRX 스케줄링을 상기 PTM 베어러 중 적어도 하나에 대한 DRX 설정과 동기화하는 업데이트된 DRX 설정을 포함하는 단계;를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 5G 통신 네트워크에서 멀티캐스트 및 브로드캐스트 서비스(MBS: multicast and broadcast services)를 처리하는 방법에 있어서,단말이 네트워크 개체로 적어도 하나의 멀티캐스트 서비스를 받기 위한 요청을 전송하는 단계로, 상기 요청은 임시 모바일 그룹 식별자(TMGI: temporary mobile group identifier) 또는 MBS 세션 식별자(identifier, ID) 중 적어도 하나를 포함하는 세션 가입 요청 또는 서비스 요청 중 적어도 하나를 포함하는 단계; 및상기 단말이 무선 자원 제어(RRC: radio resource control) 재설정 메시지를 통해 상기 네트워크 개체로부터 적어도 하나의 멀티캐스트 서비스를 수신하는 단계로, 상기 RRC 재설정 메시지는 점-대-다중점(PTM: point-to-multipoint) 모드에 대한 PTM 베어러 설정, 점-대-점(PTP: point-to-point) 모드에 대한 PTP 베어러 설정, 또는 분할 베어러 모드에 대한 분할 베어러 설정 중 적어도 하나를 포함하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 PTM 베어러 설정은 DRX(discontinuous reception) 설정, G-RNTI(group-radio network temporary identifier) 또는 G-CS-RNTI, 상기 TMGI, 및 상기 MBS 세션 ID 중 적어도 하나를 포함하고,상기 DRX 설정은 DRX MBS-On-기간 타이머, MBS-비활성 타이머, MBS-재전송 타이머-DL(downlink), MBS-drx-HARQ-RTT(round trip time)-타이머DL(TimerDL), 또는 설정 파라미터 중 적어도 하나를 포함하고,상기 설정 파라미터는 MBS 스케줄링 주기 또는 MBS 스케줄링 오프셋 중 적어도 하나를 포함하고,상기 단말은 DL 멀티캐스트 HARQ 피드백을 전달하는 대응하는 전송이 종료된 후 첫 번째 심볼에서 대응하는 멀티캐스트 HARQ 프로세스를 위한 상기 MBS-drx-HARQ-RTT-타이머DL을 시작하고, PDCCH(physical downlink control channel)가 다운링크 멀티캐스트 전송을 지시하면 상기 대응하는 멀티캐스트 HARQ 프로세스에 대한 상기 MBS-재전송 타이머-DL을 중지하고,상기 단말은 상기 PDCCH가 상기 G-RNTI 또는 G-CS-RNTI에 대한 새로운 멀티캐스트 전송을 지시하면 PDCCH 수신 종료 후 첫 번째 심볼에서 상기 MBS-비활성 타이머를 시작하거나 재시작하고,상기 단말은 MBS-drx-HARQ-RTT-타이머DL이 만료되고 상기 대응하는 멀티캐스트 HARQ 프로세스의 데이터가 성공적으로 디코딩되지 않은 경우, MBS-drx-HARQ-RTT-타이머DL 만료 후 첫 번째 심볼에서 상기 대응하는 멀티캐스트 HARQ 프로세스를 위한 MBS-재전송 타이머-DL을 시작하고,G-RNTI 또는 G-CS-RNTI에 대하여 설정된 PTM DRX의 활성 시간은 상기 DRX MBS-On-기간 타이머, 상기 MBS-비활성 타이머, 또는 상기 MBS-재전송 타이머-DL 중 적어도 하나가 작동 중인 시간을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 PTP 베어러 설정은 유니캐스트 DRX 설정을 적용하고 C-RNTI(cell radio network temporary identifier), CS-RNTI, 상기 TMGI, 또는 상기 MBS 세션 ID 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서,상기 단말이 상기 MBS 서비스의 수신이 상기 분할 베어러 모드에 있는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 MBS 서비스 수신이 상기 분할 베어러 모드에 있다는 결정에 기반하여, 상기 단말이 상기 MBS 서비스 수신을 위한 PTM 수신 경로에 적용된 것과 동일한 DRX 설정을 따르는 PTP 수신 경로 또는 유니캐스트 트래픽 수신에 적용된 것과 동일한 상기 DRX 설정을 제공받는 PTP 베어러 중 적어도 하나를 수행하거나, 또는상기 MBS 서비스 수신이 상기 분할 베어러 모드에 있지 않고 상기 MBS 서비스 수신이 상기 PTP 베어러 모드에 있다는 결정에 기반하여, 상기 단말이 상기 유니캐스트 트래픽 수신에 적용된 것과 동일한 상기 DRX 설정을 갖는 PTP 베어러 및 다른 단말들에 대한 PTM 베어러 전달에 사용된 상기 MBS 트래픽 수신에 적용된 것과 동일한 상기 DRX 설정을 갖는 PTP 베어러 중 적어도 하나를 제공하는 단계;를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서,상기 단말이 상기 PTM 베어러 중 적어도 하나와 PTP 모드 또는 유니캐스트 모드 중 적어도 하나에 대한 DRX 설정에 대한 오정렬을 결정하는 단계;상기 단말이 상기 네트워크 개체에 단말 지원 정보 메시지를 전송하는 단계로, 상기 단말 지원 정보 메시지는 유니캐스트 DRX 동작 및 PTP DRX 동작을 위한 선호하는 DRX 설정 파라미터 및 PTM 베어러 중 적어도 하나에서 MBS 스케줄링을 갖는 활성 수신 기간의 목표하는 정렬을 포함하는 단계; 및상기 단말이 상기 네트워크 개체로부터 응답을 수신하는 단계로, 상기 응답은 PTP DRX 설정 및 유니캐스트 DRX 설정 중 하나의 DRX 스케줄링을 PTM 베어러 중 적어도 하나에 대한 DRX 설정과 동기화하는 업데이트된 DRX 설정을 포함하는 단계;를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6항에 있어서,상기 단말이 상기 PTM 베어러 중 적어도 하나와 PTP 모드 또는 유니캐스트 모드 중 적어도 하나에 대한 DRX 설정에 대한 오정렬을 결정하는 단계; 및상기 단말이, PTM RLC(radio link control) 베어러와 PTP RLC 베어러에 대한 분할 무선 베어러 설정이 설정된 경우, 유니캐스트 경로 또는 PTP 수신 경로에서 유니캐스트 DRX 슬립에서 벗어나고 PTM MBS 수신과 병행하여 PTP 수신을 동작시키기 위해 SR(scheduling request)을 트리거하는 단계;를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제6항에 있어서,상기 단말이 상기 PTM 모드, 상기 PTP 모드, 또는 상기 분할 베어러 모드 사이의 스위칭(switching)을 결정하는 단계;상기 단말이 상기 스위칭 동안 전환 타이머(transition timer)를 시작하는 단계;상기 단말이 상기 전환 타이머가 작동 중인 동안 상기 단말에서 이전 DRX 설정 및 신규 DRX 설정을 적용하는 단계; 및상기 단말이 상기 전환 타이머가 만료된 후 상기 단말에서 상기 이전 DRX 설정을 포기하고 신규 DRX 설정만을 적용하는 단계;를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 5G 통신 네트워크에서 멀티캐스트 및 브로드캐스트 서비스(MBS: multicast and broadcast services)를 처리하는 방법에 있어서,단말이 MCCH(MBS control channel) 메시지를 획득하는 단계로, 상기 MCCH 메시지는 브로드캐스트 서비스 목록, 상기 브로드캐스트 서비스 목록과 관련된 DRX(discontinuous reception) 설정, G-RNTI(group-radio network temporary identifier) 또는 G-CS-RNTI, TMGI(temporary mobile group identifier), 또는 MBS 세션 식별자 (identifier, ID)를 포함하는 단계; 및상기 단말이 상기 MCCH 메시지에 기반하여 적어도 하나의 브로드캐스트 서비스를 수신하는 단계;를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 5G 통신 네트워크에서 멀티캐스트 및 브로드캐스트 서비스(MBS: multicast and broadcast services)를 처리하는 방법에 있어서,단말이 적어도 하나의 멀티캐스트 서비스를 수신하는 단계;상기 단말이 PTM(point-to-multipoint) 경로 상의 상기 적어도 하나의 멀티캐스트 서비스에 대한 초기 전송이 PTM 경로 및 PTP(point-to-point) 경로 중 하나에서 재전송을 위해 설정되는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 PTM 경로 상의 상기 적어도 하나의 멀티캐스트 서비스에 대한 상기 초기 전송이 상기 PTM 경로 상의 재전송을 위해 설정된다는 결정에 기반하여, 상기 단말이 PTM DRX(discontinuous reception)의 활성 시간 동안 G-RNTI(group-radio network temporary identifier) 또는 G-CS-RNTI(group-configured scheduled-radio network temporary identifier)를 모니터링하거나,상기 PTM 경로 상의 상기 적어도 하나의 멀티캐스트 서비스에 대한 상기 초기 전송이 상기 PTP 경로 상의 재전송을 위해 설정된다는 결정에 기반하여, 상기 단말이 상기 PTM DRX의 활성 시간 동안 상기 G-RNTI 또는 G-CS-RNTI 및 C-RNTI(cell radio network temporary identifier) 또는 CS-RNTI(configured scheduled-radio network temporary identifier)를 모니터링하거나,상기 PTM 경로 상의 상기 적어도 하나의 멀티캐스트 서비스에 대한 상기 초기 전송이 상기 PTP 경로 상의 재전송을 위해 설정된다는 결정에 기반하여, 상기 단말이 상기 PTM DRX의 활성 시간 동안 상기 G-RNTI 또는 G-CS-RNTI를 모니터링하는 단계;를 포함하고,상기 G-RNTI 또는 G-CS-RNTI에 대하여 설정된 상기 PTM DRX의 활성 시간은 DRX MBS-On-기간 타이머, MBS-비활성 타이머, 및 MBS-재전송 타이머-DL(downlink) 중 적어도 하나가 작동 중인 시간을 포함하고,상기 PTM의 초기 전송에 대한 상기 PTP에서의 재전송을 위한 상기 C-RNTI 또는 CS-RNTI 모니터링은 상기 PTM을 위한 상기 MBS-재전송 타이머-DL 타이머가 작동 중인 경우 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 PTM 경로와 상기 PTP 경로의 활성 시간이 일치(match)하는 경우, 동일한 슬롯의 서로 다른 MAC(medium access control) PDU(packet data packet)들에서 그리고 상기 G-RNTI 또는 G-CS-RNTI 및 상기 C-RNTI 또는 CS-RNTI에 의해 어드레스된 PTM과 PTP를 다중화하는 단계;상기 PTM 경로와 상기 PTP 경로의 활성 시간이 일치하는 경우, 동일한 MAC PDU에서 그리고 둘 다 상기 C-RNTI 또는 CS-RNTI에 의해 어드레스된 PTP와 유니캐스트를 다중화하는 단계; 또는상기 PTM 경로와 상기 PTP 경로의 활성 시간이 일치하는 경우, 동일한 MAC PDU에서 그리고 둘 다 상기 G-RNTI 또는 G-CS-RNTI에 의해 어드레스된 PTM과 PTP를 다중화하는 단계;중 하나를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>인도 방갈로르 카란타카 ****** 마라타할리 포스트 도다...</address><code> </code><country> </country><engName>SHRIVASTAVA, Vinay Kumar</engName><name>슈리바스타바 비네이 쿠마르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인도 방갈로르 카란타카 ****** 마라타할리 포스트 도다...</address><code> </code><country> </country><engName>LATHEEF, Fasil Abdul</engName><name>라티프 파실 압둘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>BAEK, Sangkyu</engName><name>백상규</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 금천구 가산디지털*로 *** ***호(가산동, 에이스하이엔드타워*차)</address><code>920171001812</code><country>대한민국</country><engName>YOON &amp; LEE International Patent &amp; Law Firm</engName><name>윤앤리특허법인(유한)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202041046157가출원</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>인도</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202041046157</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0487870-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0083755-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1143073-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1143074-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237014980.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93676b5d52850a81e593ee2fbace0a044d9b04a737103dd0d9c61e4c416779c774b84324010079a26db4694c2a099576bc3554586ffcfa1b24</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb1649e9f8e98929cd5b4e0d1bd8462912a35d8fa8cf0053be218bf7737cb7575bac0f51e0ae81efd00be32f305e036ea763a0fa3b3d755f7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>