<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:20.4020</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7029677</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>퓨-샷 개방-세트 키워드 스포팅을 위한 더미 프로토타입 네트워크들</inventionTitle><inventionTitleEng>DUMMY PROTOTYPICAL NETWORKS FOR FEW-SHOT OPEN-SET KEYWORD SPOTTING</inventionTitleEng><openDate>2024.11.21</openDate><openNumber>10-2024-0164885</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 오디오 데이터를 프로세싱하기 위한 시스템들 및 기법들이 제공된다. 예를 들어, 더미 프로토타입 네트워크는 FSOS-KWS(few-shot open-set keyword spotting)를 수행하는 데 사용될 수 있다. 프로세스는 하나 이상의 클래스들과 연관된 복수의 지원 샘플들에 기초하여 하나 이상의 프로토타입 표현들을 결정하는 것을 포함할 수 있다. 각각의 프로토타입 표현은 클래스(들) 중 하나와 연관될 수 있다. 더미 프로토타입 표현은 프로토타입 표현들과 동일한 학습된 메트릭 공간에서 결정될 수 있다. 하나 이상의 질의 샘플들의 각각의 질의 샘플에 대해 하나 이상의 거리 메트릭들이 결정될 수 있다. 거리 메트릭들은 프로토타입 표현들 및 더미 프로토타입 표현에 기초할 수 있다. 각각의 질의 샘플은 거리 메트릭들에 기초하여 분류될 수 있다. 각각의 질의 샘플은 프로토타입 표현들과 연관된 클래스(들) 중 하나로 또는 더미 프로토타입 표현과 연관된 개방-세트 클래스로 분류될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023183663</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/060938</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법으로서,하나 이상의 클래스들과 연관된 복수의 지원 샘플들에 기초하여 하나 이상의 프로토타입 표현들을 결정하는 단계 - 각각의 프로토타입 표현은 상기 하나 이상의 클래스들 중 하나와 연관됨 -;더미 프로토타입 표현을 결정하는 단계 - 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들 및 상기 더미 프로토타입 표현은 동일한 학습된 메트릭 공간에서 결정됨 -;하나 이상의 질의 샘플들의 각각의 질의 샘플에 대한 하나 이상의 거리 메트릭들을 결정하는 단계 - 상기 하나 이상의 거리 메트릭들은 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들 및 상기 더미 프로토타입 표현에 기초하여 결정됨 -; 및상기 하나 이상의 거리 메트릭들에 기초하여 각각의 질의 샘플을 분류하는 단계를 포함하고, 각각의 질의 샘플은 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들과 연관된 하나 이상의 클래스들 중 하나 또는 상기 더미 프로토타입 표현과 연관된 개방-세트(open-set) 클래스로 분류되는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 거리 메트릭들에 기초하여 각각의 질의 샘플을 분류하는 단계는,상기 하나 이상의 클래스들 및 상기 개방-세트 클래스에 대한 확률 분포를 결정하는 단계 - 상기 확률 분포는 유클리드 거리 메트릭(Euclidean distance metric)에 적어도 부분적으로 기초하여 결정됨 -;상기 확률 분포에 기초하여, 각각의 질의 샘플을 상기 하나 이상의 클래스들 중 하나로 또는 상기 개방-세트 클래스로 분류하는 단계; 및상기 더미 프로토타입 표현과 연관된 상기 개방-세트 클래스로 분류되는 분류된 질의 샘플들의 세트에 기초하여 OSR(open-set rejection)을 수행하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 클래스들은 키워드 클래스들이고, 각각의 프로토타입 표현은 키워드 클래스와 연관된 복수의 지원 샘플들을 사용하여 결정되는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,뉴럴 네트워크 인코더를 사용하여, 상기 키워드 클래스와 연관된 상기 복수의 지원 샘플들에 대한 복수의 임베딩들을 생성하는 단계 - 상기 복수의 임베딩들은 상기 복수의 지원 샘플들의 각각의 지원 샘플에 대한 임베딩을 포함함 -; 및상기 복수의 지원 샘플들에 대해 생성된 상기 복수의 임베딩들의 평균에 기초하여 각각의 프로토타입 표현을 결정하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들 및 상기 더미 프로토타입 표현은 상기 뉴럴 네트워크 인코더의 동일한 학습된 임베딩 공간에서 결정되는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 더미 생성기 네트워크를 사용하여 상기 더미 프로토타입 표현을 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 더미 생성기 네트워크는 하나 이상의 선형 계층들 및 맥스풀(maxpool) 계층을 포함하고;상기 하나 이상의 선형 계층들은 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들을 입력으로서 수신하고;상기 맥스풀 계층은 상기 하나 이상의 선형 계층들의 출력을 입력으로서 수신하는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 더미 프로토타입 표현을 결정하는 단계는,상기 더미 생성기 네트워크를 사용하여 복수의 더미 프로토타입들을 생성하는 단계; 및검벨(Gumbel) 소프트맥스에 기초하여 상기 복수의 더미 프로토타입들 중 하나를 선택함으로써 상기 더미 프로토타입 표현을 결정하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항에 있어서, 상기 키워드 클래스들은 공지(known) 클래스들의 폐쇄-세트(closed-set)를 포함하는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 질의 샘플들은 스피치 오디오 데이터를 포함하고;상기 복수의 지원 샘플들은 상기 복수의 지원 샘플들의 각각의 지원 샘플에 대해 상기 하나 이상의 클래스들 중 대응하는 클래스로 라벨링된 스피치 오디오 데이터를 포함하는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 복수의 지원 샘플들은 단일 FSL(few-shot learning) 에피소드에 대해 획득되고, 상기 더미 프로토타입 표현은 에피소드-공지 더미 프로토타입 표현인, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 하나 이상의 클래스들과 연관된 복수의 지원 샘플들에 기초하여 하나 이상의 프로토타입 표현들을 결정하고 - 각각의 프로토타입 표현은 상기 하나 이상의 클래스들 중 하나와 연관됨 -; 더미 프로토타입 표현을 결정하고 - 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들 및 상기 더미 프로토타입 표현은 동일한 학습된 메트릭 공간에서 결정됨 -; 하나 이상의 질의 샘플들의 각각의 질의 샘플에 대한 하나 이상의 거리 메트릭들을 결정하고 - 상기 하나 이상의 거리 메트릭들은 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들 및 상기 더미 프로토타입 표현에 기초하여 결정됨 -; 그리고 상기 하나 이상의 거리 메트릭들에 기초하여 각각의 질의 샘플을 분류하도록 구성되고, 각각의 질의 샘플은 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들과 연관된 하나 이상의 클래스들 중 하나 또는 상기 더미 프로토타입 표현과 연관된 개방-세트 클래스로 분류되는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 거리 메트릭들에 기초하여 각각의 질의 샘플을 분류하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 하나 이상의 클래스들 및 상기 개방-세트 클래스에 대한 확률 분포를 결정하고 - 상기 확률 분포는 유클리드 거리 메트릭에 적어도 부분적으로 기초하여 결정됨 -;상기 확률 분포에 기초하여, 각각의 질의 샘플을 상기 하나 이상의 클래스들 중 하나로 또는 상기 개방-세트 클래스로 분류하고; 그리고상기 더미 프로토타입 표현과 연관된 상기 개방-세트 클래스로 분류되는 분류된 질의 샘플들의 세트에 기초하여 OSR(open-set rejection)을 수행하도록 구성되는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 클래스들은 키워드 클래스들이고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 키워드 클래스와 연관된 복수의 지원 샘플들을 사용하여 각각의 프로토타입 표현을 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,뉴럴 네트워크 인코더를 사용하여, 상기 키워드 클래스와 연관된 상기 복수의 지원 샘플들에 대한 복수의 임베딩들을 생성하고 - 상기 복수의 임베딩들은 상기 복수의 지원 샘플들의 각각의 지원 샘플에 대한 임베딩을 포함함 -; 그리고상기 복수의 지원 샘플들에 대해 생성된 상기 복수의 임베딩들의 평균에 기초하여 각각의 프로토타입 표현을 결정하도록 추가로 구성되는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들 및 상기 더미 프로토타입 표현을 상기 뉴럴 네트워크 인코더의 동일한 학습된 임베딩 공간에서 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 더미 생성기 네트워크를 사용하여 상기 더미 프로토타입 표현을 결정하도록 추가로 구성되고,상기 더미 생성기 네트워크는 하나 이상의 선형 계층들 및 맥스풀 계층을 포함하고;상기 하나 이상의 선형 계층들은 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들을 입력으로서 수신하고;상기 맥스풀 계층은 상기 하나 이상의 선형 계층들의 출력을 입력으로서 수신하는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 더미 프로토타입 표현을 결정하기 위해, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 더미 생성기 네트워크를 사용하여 복수의 더미 프로토타입들을 생성하고; 그리고검벨(Gumbel) 소프트맥스에 기초하여 상기 복수의 더미 프로토타입들 중 하나를 선택함으로써 상기 더미 프로토타입 표현을 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서, 상기 키워드 클래스들은 공지 클래스들의 폐쇄-세트를 포함하는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서,상기 하나 이상의 질의 샘플들은 스피치 오디오 데이터를 포함하고;상기 복수의 지원 샘플들은 상기 복수의 지원 샘플들의 각각의 지원 샘플에 대해 상기 하나 이상의 클래스들 중 대응하는 클래스로 라벨링된 스피치 오디오 데이터를 포함하는, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서, 상기 복수의 지원 샘플들은 단일 FSL(few-shot learning) 에피소드에 대해 획득되고, 상기 더미 프로토타입 표현은 에피소드-공지 더미 프로토타입 표현인, 하나 이상의 데이터 샘플들을 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 명령들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,하나 이상의 클래스들과 연관된 복수의 지원 샘플들에 기초하여 하나 이상의 프로토타입 표현들을 결정하게 하고 - 각각의 프로토타입 표현은 상기 하나 이상의 클래스들 중 하나와 연관됨 -;더미 프로토타입 표현을 결정하게 하고 - 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들 및 상기 더미 프로토타입 표현은 동일한 학습된 메트릭 공간에서 결정됨 -;하나 이상의 질의 샘플들의 각각의 질의 샘플에 대한 하나 이상의 거리 메트릭들을 결정하게 하고 - 상기 하나 이상의 거리 메트릭들은 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들 및 상기 더미 프로토타입 표현에 기초하여 결정됨 -; 그리고상기 하나 이상의 거리 메트릭들에 기초하여 각각의 질의 샘플을 분류하게 하고, 각각의 질의 샘플은 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들과 연관된 하나 이상의 클래스들 중 하나 또는 상기 더미 프로토타입 표현과 연관된 개방-세트 클래스로 분류되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 하나 이상의 거리 메트릭들에 기초하여 각각의 질의 샘플을 분류하기 위해, 상기 명령들은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 하나 이상의 클래스들 및 상기 개방-세트 클래스에 대한 확률 분포를 결정하게 하고 - 상기 확률 분포는 유클리드 거리 메트릭에 적어도 부분적으로 기초하여 결정됨 -;상기 확률 분포에 기초하여, 각각의 질의 샘플을 상기 하나 이상의 클래스들 중 하나로 또는 상기 개방-세트 클래스로 분류하게 하고; 그리고상기 더미 프로토타입 표현과 연관된 상기 개방-세트 클래스로 분류되는 분류된 질의 샘플들의 세트에 기초하여 OSR(open-set rejection)을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 하나 이상의 클래스들은 키워드 클래스들이고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 키워드 클래스와 연관된 복수의 지원 샘플들을 사용하여 각각의 프로토타입 표현을 결정하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 명령들은 추가로 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,뉴럴 네트워크 인코더를 사용하여, 상기 키워드 클래스와 연관된 상기 복수의 지원 샘플들에 대한 복수의 임베딩들을 생성하게 하고 - 상기 복수의 임베딩들은 상기 복수의 지원 샘플들의 각각의 지원 샘플에 대한 임베딩을 포함함 -; 그리고상기 복수의 지원 샘플들에 대해 생성된 상기 복수의 임베딩들의 평균에 기초하여 각각의 프로토타입 표현을 결정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 명령들은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들 및 상기 더미 프로토타입 표현을 상기 뉴럴 네트워크 인코더의 동일한 학습된 임베딩 공간에서 결정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 있어서, 상기 명령들은 추가로 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 더미 생성기 네트워크를 사용하여 상기 더미 프로토타입 표현을 결정하게 하고,상기 더미 생성기 네트워크는 하나 이상의 선형 계층들 및 맥스풀 계층을 포함하고;상기 하나 이상의 선형 계층들은 상기 하나 이상의 프로토타입 표현들을 입력으로서 수신하고;상기 맥스풀 계층은 상기 하나 이상의 선형 계층들의 출력을 입력으로서 수신하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 더미 프로토타입 표현을 결정하기 위해, 상기 명령들은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,상기 더미 생성기 네트워크를 사용하여 복수의 더미 프로토타입들을 생성하게 하고; 그리고검벨 소프트맥스에 기초하여 상기 복수의 더미 프로토타입들 중 하나를 선택함으로써 상기 더미 프로토타입 표현을 결정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23항에 있어서, 상기 키워드 클래스들은 공지 클래스들의 폐쇄-세트를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항에 있어서,상기 하나 이상의 질의 샘플들은 스피치 오디오 데이터를 포함하고;상기 복수의 지원 샘플들은 상기 복수의 지원 샘플들의 각각의 지원 샘플에 대해 상기 하나 이상의 클래스들 중 대응하는 클래스로 라벨링된 스피치 오디오 데이터를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제21항에 있어서, 상기 복수의 지원 샘플들은 단일 FSL(few-shot learning) 에피소드에 대해 획득되고, 상기 더미 프로토타입 표현은 에피소드-공지 더미 프로토타입 표현인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Byeonggeun</engName><name>김, 병근</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Seunghan</engName><name>양, 승한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>CHUNG, Inseop</engName><name>정, 인섭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANG, Simyung</engName><name>장, 심영</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/321,677</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/062,976</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0967497-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0170328-72</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247029677.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939a09ddf4c31827af0d309b4bd7f06b9b488bbdd6b1aae86d974550898e820ba0d1dcf9fc8d7b752c89fb6c13443d09db04478a114fce5f96</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2d8006f406da76095ed65407c960b162eb0eae50f86358d67294b96feb9946391dfb56f790adb4e403b36b1d50aace5d3b639cc7417eb06e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>