<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:49.3949</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.06.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7000332</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>맞춤 편집 비디오</inventionTitle><inventionTitleEng>CUSTOM COMPILATION VIDEOS</inventionTitleEng><openDate>2022.03.07</openDate><openNumber>10-2022-0027146</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.01.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/438</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/9535</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/9538</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/798</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/49</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/355</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원에 설명된 것은, 무엇보다도, 하나 이상의 훈련된 기계 학습 모델을 생성하기 위한 기술, 디바이스, 및 시스템이다. 또한 본원에는, 각각의 콘텐츠-항목 타이틀과 소비 이력 사이의 상관관계를 나타내는 스코어 데이터를 생성하기 위해 특정 사용자의 소비 이력을 훈련된 모델(들)에 적용하기 위한 기술, 디바이스, 및 시스템이 설명된다. 다음으로, 본 발명의 기술은 소비 이력에 대한 가장 높은 상관관계를 갖는 콘텐츠 항목들의 순위가 정해진 목록을 결정하고, 이는 검색된 비디오로 구성된 편집 비디오를 생성하기 위해 가장 상관관계가 높은 콘텐츠 항목과 연관된 비디오를 검색하는 데 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.01.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021007052</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.06.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/039925</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,컴퓨팅 시스템에 의해, 사용자가 플레이한 하나 이상의 게임 타이틀의 이력을 결정하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 이력을 나타내는 데이터를 훈련된 기계 학습 모델에 입력하는 단계;다수의 이용 가능한 게임 타이틀 각각에 대해, 상기 이력과 상기 각각의 이용 가능한 게임 타이틀 사이의 상관관계를 표시하는 스코어를 나타내는 스코어 데이터를, 상기 훈련된 기계 학습 모델로부터의 출력으로서, 생성하는 단계;상기 다수의 이용 가능한 게임 타이틀들의 순위가 정해진 목록을 생성하기 위해 상기 스코어 데이터의 순위를 정하는 단계;상기 순위가 정해진 목록으로부터, 상기 이력과 가장 높은 상관관계를 갖는 이용 가능한 게임 타이틀들의 순서가 정해진 세트를 결정하는 단계;상기 순서가 정해진 세트로부터의 각각의 이용 가능한 게임 타이틀에 대해, 상기 순서가 정해진 세트로부터의 상기 각각의 이용 가능한 게임 타이틀과 연관된 예고편을 검색하는 단계; 및상기 각각의 예고편을 사용하여 편집(compilation) 비디오를 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 생성하는 단계는, 상기 이력과 가장 높은 상관관계를 갖는 이용 가능한 게임 타이틀의 예고편이 상기 편집 비디오에서 가장 먼저 나타나도록, 상기 편집 비디오를 상기 순서가 정해진 세트에 의해 정의된 순서로 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 순서가 정해진 세트로부터 상기 이력과 가장 높은 상관관계를 갖는 이용 가능한 게임 타이틀을 식별하는 단계를 더 포함하고, 상기 생성하는 단계는 상기 이력과 상기 가장 높은 상관관계를 갖는 상기 이용 가능한 게임 타이틀과 연관된 오디오를 사용하여 상기 편집 비디오를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 순서가 정해진 세트는 제1의 순서가 정해진 세트를 포함하고, 상기 편집 비디오는 제1 편집 비디오를 포함하고, 당해 방법은,상기 편집 비디오에 관한 상기 사용자로부터의 피드백을 나타내는 피드백 데이터를 수신하는 단계;상기 스코어 데이터 및 상기 피드백 데이터에 적어도 부분적으로 기반하여 이용 가능한 게임 타이틀들의 제2의 순서가 정해진 세트를 결정하는 단계;상기 제2의 순서가 정해진 세트로부터의 각각의 이용 가능한 게임 타이틀에 대해, 상기 제2의 순서가 정해진 세트로부터의 상기 각각의 이용 가능한 게임 타이틀과 연관된 예고편을 검색하는 단계; 및상기 제2의 순서가 정해진 세트로부터의 상기 각각의 이용 가능한 게임 타이틀과 연관된 상기 각각의 예고편을 사용하여 제2 편집 비디오를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 방법으로서,컴퓨팅 시스템에 의해, 사용자가 소비한 하나 이상의 콘텐츠 항목의 이력을 결정하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 이력을 나타내는 데이터를 훈련된 기계 학습 모델에 입력하는 단계;다수의 이용 가능한 콘텐츠 항목 각각에 대해 상기 이력과 상기 각각의 이용 가능한 콘텐츠 항목 사이의 상관관계를 표시하는 스코어를 나타내는 스코어 데이터를, 상기 훈련된 기계 학습 모델로부터의 출력으로서 생성하는 단계;상기 다수의 이용 가능한 콘텐츠 항목들의 순위가 정해진 목록을 생성하기 위해 상기 스코어 데이터의 순위를 정하는 단계;상기 순위가 정해진 목록으로부터, 상기 이력과 가장 높은 상관관계를 갖는 이용 가능한 콘텐츠 항목들의 순서가 정해진 세트를 결정하는 단계;상기 순서가 정해진 세트로부터의 각각의 이용 가능한 콘텐츠 항목에 대해, 상기 순서가 정해진 세트로부터의 상기 각각의 이용 가능한 콘텐츠 항목과 연관된 비디오를 검색하는 단계; 및상기 각각의 비디오를 사용하여 편집 비디오를 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 생성하는 단계는, 상기 이력과 가장 높은 상관관계를 갖는 이용 가능한 콘텐츠 항목의 비디오가 상기 편집 비디오에서 가장 먼저 나타나도록, 상기 편집 비디오를 상기 순서가 정해진 세트에 의해 정의된 순서로 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 순서가 정해진 세트로부터 상기 이력과 가장 높은 상관관계를 갖는 이용 가능한 콘텐츠 항목을 식별하는 단계를 더 포함하고, 상기 생성하는 단계는 상기 이력과 상기 가장 높은 상관관계를 갖는 상기 이용 가능한 콘텐츠 항목과 연관된 오디오를 사용하여 상기 편집 비디오를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 상기 순서가 정해진 세트는 제1의 순서가 정해진 세트를 포함하고, 상기 편집 비디오는 제1 편집 비디오를 포함하고, 당해 방법은,상기 편집 비디오에 관한 상기 사용자로부터의 피드백을 나타내는 피드백 데이터를 수신하는 단계;상기 스코어 데이터 및 상기 피드백 데이터에 적어도 부분적으로 기반하여 이용 가능한 콘텐츠 항목의 제2의 순서가 정해진 세트를 결정하는 단계;상기 제2의 순서가 정해진 세트로부터의 각각의 이용 가능한 콘텐츠 항목에 대해, 상기 제2의 순서가 정해진 세트로부터의 상기 각각의 이용 가능한 콘텐츠 항목과 연관된 비디오를 검색하는 단계; 및상기 제2의 순서가 정해진 세트로부터의 상기 각각의 이용 가능한 콘텐츠 항목과 연관된 상기 각각의 비디오를 사용하여 제2 편집 비디오를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서, 상기 사용자는 제1 사용자를 포함하고, 상기 스코어 데이터는 제1 스코어 데이터를 포함하고, 상기 순위가 정해진 목록은 제1의 순위가 정해진 목록을 포함하고, 상기 순서가 정해진 세트는 제1의 순서가 정해진 세트를 포함하고, 당해 방법은,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 제2 사용자가 소비한 하나 이상의 콘텐츠 항목의 이력을 결정하는 단계;상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 상기 제2 사용자가 소비한 하나 이상의 콘텐츠 항목의 이력을 나타내는 데이터를 상기 훈련된 기계 학습 모델에 입력하는 단계;상기 다수의 이용 가능한 콘텐츠 항목 각각에 대해, 상기 제2 사용자가 소비한 하나 이상의 콘텐츠 항목의 이력과 상기 각각의 이용 가능한 콘텐츠 항목 사이의 상관관계를 표시하는 스코어를 나타내는 제2 스코어 데이터를, 상기 제1 훈련된 기계 학습 모델로부터의 출력으로서 생성하는 단계;상기 다수의 이용 가능한 콘텐츠 항목의 제2의 순위가 정해진 목록을 생성하기 위해 상기 제2 스코어 데이터의 순위를 정하는 단계;상기 제2의 순위가 정해진 목록으로부터, 상기 제2 사용자가 소비한 하나 이상의 콘텐츠 항목의 이력과 가장 높은 상관관계를 갖는 이용 가능한 콘텐츠 항목의 제2의 순서가 정해진 세트를 결정하는 단계;상기 제2의 순서가 정해진 세트로부터의 각각의 이용 가능한 콘텐츠 항목에 대해, 상기 제2의 순서가 정해진 세트로부터의 상기 각각의 이용 가능한 콘텐츠 항목과 연관된 비디오를 검색하는 단계; 및상기 제2의 순서가 정해진 세트로부터의 상기 각각의 이용 가능한 콘텐츠 항목과 연관된 상기 각각의 비디오를 사용하여 편집 비디오를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서, 상기 순서가 정해진 세트의 하나 이상의 콘텐츠 항목을 획득하기 위해 상기 사용자에 의해 선택 가능한 컨트롤을 상기 편집 비디오에 제시하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제5항에 있어서, 상기 하나 이상의 콘텐츠 항목은 하나 이상의 비디오 게임, 하나 이상의 영화, 하나 이상의 노래, 또는 하나 이상의 전자 책을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제5항에 있어서, 상기 검색하는 단계는, 각각의 이용 가능한 콘텐츠 항목에 대해 상기 순서가 정해진 세트로부터의 상기 각각의 이용 가능한 콘텐츠 항목과 연관된 예고편을 검색하는 단계를 포함하고, 상기 생성하는 단계는 상기 각각의 예고편을 사용하여 상기 편집 비디오를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 컴퓨팅 시스템에 있어서,하나 이상의 프로세서; 및컴퓨터 실행 가능 명령어를 저장하는 하나 이상의 컴퓨터 판독 가능 매체를 포함하고, 상기 컴퓨터 실행 가능 명령어는 실행될 때 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금, 사용자가 소비한 하나 이상의 콘텐츠 항목의 이력을 결정하는 작동; 상기 이력을 나타내는 데이터를 훈련된 기계 학습 모델에 입력하는 작동; 다수의 이용 가능한 콘텐츠 항목 각각에 대해, 상기 이력과 상기 각각의 이용 가능한 콘텐츠 항목 사이의 상관관계를 표시하는 스코어를 나타내는 스코어 데이터를, 상기 훈련된 기계 학습 모델로부터의 출력으로서 생성하는 작동; 상기 다수의 이용 가능한 콘텐츠 항목들의 순위가 정해진 목록을 생성하기 위해 상기 스코어 데이터의 순위를 정하는 작동; 상기 순위가 정해진 목록으로부터, 상기 이력과 가장 높은 상관관계를 갖는 이용 가능한 콘텐츠 항목들의 순서가 정해진 세트를 결정하는 작동; 상기 순서가 정해진 세트로부터의 각각의 이용 가능한 콘텐츠 항목에 대해, 상기 순서가 정해진 세트로부터의 상기 각각의 이용 가능한 콘텐츠 항목과 연관된 비디오를 검색하는 작동; 및 상기 각각의 비디오를 사용하여 편집 비디오를 생성하는 작동을 포함하는 작동들을 수행하게 하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 생성하는 작동은, 상기 이력과 가장 높은 상관관계를 갖는 이용 가능한 콘텐츠 항목의 비디오가 상기 편집 비디오에서 가장 먼저 나타나도록, 상기 편집 비디오를 상기 순서가 정해진 세트에 의해 정의된 순서로 생성하는 것을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제5항에 있어서, 상기 순서가 정해진 세트로부터 상기 이력과 가장 높은 상관관계를 갖는 이용 가능한 콘텐츠 항목을 식별하는 단계를 더 포함하고, 상기 생성하는 작동은 상기 이력과 상기 가장 높은 상관관계를 갖는 상기 이용 가능한 콘텐츠 항목과 연관된 오디오를 사용하여 상기 편집 비디오를 생성하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 순서가 정해진 세트는 제1의 순서가 정해진 세트를 포함하고, 상기 편집 비디오는 제1 편집 비디오를 포함하고, 상기 작동들에는,상기 편집 비디오에 관한 상기 사용자로부터의 피드백을 나타내는 피드백 데이터를 수신하는 작동;상기 스코어 데이터 및 상기 피드백 데이터에 적어도 부분적으로 기반하여 이용 가능한 콘텐츠 항목의 제2의 순서가 정해진 세트를 결정하는 작동;상기 제2의 순서가 정해진 세트로부터의 각각의 이용 가능한 콘텐츠 항목에 대해, 상기 제2의 순서가 정해진 세트로부터의 상기 각각의 이용 가능한 콘텐츠 항목과 연관된 비디오를 검색하는 작동; 및상기 제2의 순서가 정해진 세트로부터의 상기 각각의 이용 가능한 콘텐츠 항목과 연관된 상기 각각의 비디오를 사용하여 제2 편집 비디오를 생성하는 작동이 더 포함되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 사용자는 제1 사용자를 포함하고, 상기 스코어 데이터는 제1 스코어 데이터를 포함하고, 상기 순위가 정해진 목록은 제1의 순위가 정해진 목록을 포함하고, 상기 순서가 정해진 세트는 제1의 순서가 정해진 세트를 포함하고, 상기 작동들에는,제2 사용자가 소비한 하나 이상의 콘텐츠 항목의 이력을 결정하는 작동;상기 훈련된 기계 학습 모델에, 상기 제2 사용자가 소비한 하나 이상의 콘텐츠 항목의 이력을 나타내는 데이터를 입력하는 작동;상기 다수의 이용 가능한 콘텐츠 항목 각각에 대해, 상기 제2 사용자가 소비한 하나 이상의 콘텐츠 항목의 이력과 상기 각각의 이용 가능한 콘텐츠 항목 사이의 상관관계를 표시하는 스코어를 나타내는 제2 스코어 데이터를, 상기 제1 훈련된 기계 학습 모델로부터의 출력으로서 생성하는 작동;상기 다수의 이용 가능한 콘텐츠 항목의 제2의 순위가 정해진 목록을 생성하기 위해 상기 제2 스코어 데이터의 순위를 정하는 작동;상기 제2의 순위가 정해진 목록으로부터, 상기 제2 사용자가 소비한 하나 이상의 콘텐츠 항목의 이력과 가장 높은 상관관계를 갖는 이용 가능한 콘텐츠 항목의 제2의 순서가 정해진 세트를 결정하는 작동;상기 제2의 순서가 정해진 세트로부터의 각각의 이용 가능한 콘텐츠 항목에 대해, 상기 제2의 순서가 정해진 세트로부터의 상기 각각의 이용 가능한 콘텐츠 항목과 연관된 비디오를 검색하는 작동; 및상기 제2의 순서가 정해진 세트로부터의 상기 각각의 이용 가능한 콘텐츠 항목과 연관된 상기 각각의 비디오를 사용하여 편집 비디오를 생성하는 작동이 더 포함되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서, 상기 작동들에는, 상기 순서가 정해진 세트의 하나 이상의 콘텐츠 항목을 획득하기 위해 상기 사용자에 의해 선택 가능한 컨트롤을 상기 편집 비디오에 제시하는 작동이 더 포함되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서, 상기 하나 이상의 콘텐츠 항목은 하나 이상의 비디오 게임, 하나 이상의 영화, 하나 이상의 노래, 또는 하나 이상의 전자 책을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항에 있어서, 상기 검색하는 작동은, 상기 각각의 이용 가능한 콘텐츠 항목에 대해 상기 순서가 정해진 세트로부터의 상기 각각의 이용 가능한 콘텐츠 항목과 연관된 예고편을 검색하는 것을 포함하고, 상기 생성하는 작동은 상기 각각의 예고편을 사용하여 상기 편집 비디오를 생성하는 것을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 워싱턴 (우편번호 *****) 벨뷰 엔이 포쓰 스트리트 ***** 스위트 ****</address><code>520010489285</code><country>미국</country><engName>VALVE CORPORATION</engName><name>밸브 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 벨뷰 노스...</address><code> </code><country> </country><engName>SARDAR, Adil</engName><name>사르다르, 아딜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 벨뷰 노스...</address><code> </code><country> </country><engName>COX, Anthony, John</engName><name>콕스, 앤서니, 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 벨뷰 노스...</address><code> </code><country> </country><engName>ZBIKOWSKI, Mark</engName><name>즈비코우스키, 마르크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 벨뷰 노스...</address><code> </code><country> </country><engName>CAROLLO, Christian</engName><name>카롤로, 크리스티안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 벨뷰 노스...</address><code> </code><country> </country><engName>OTTEN, Martin</engName><name>오텐, 마르틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 벨뷰 노스...</address><code> </code><country> </country><engName>SHERMAN, Taylor</engName><name>셔먼, 테일러</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 벨뷰 노스...</address><code> </code><country> </country><engName>KROLL, Alden</engName><name>크롤, 알덴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 벨뷰 노스...</address><code> </code><country> </country><engName>LAMBE, Donald, Ichiro</engName><name>람베, 도날드, 이치로</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.07.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/505,112</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.10.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/657,819</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.01.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0012686-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Sub-agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[복대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2022.01.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0017310-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.02.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0021720-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.06.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0606394-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.06.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0606401-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Representative for Transmittal of Document] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[서류송달대표자선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0832500-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.07.09</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.08.21</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0194141-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1025082-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227000332.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e1f479f9e0be1684d4f6f57e9b6cccf3c6225791e70c6b9e57a52f67fdaff131509fd30995a556b87b6285984f9c941b59fa4ad5d9829bda</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1a36ba3506b4a2c4af4a61c87850759e36aa03c88a77e971dbd7b52cd0f9749de59b1f215ced8bf9df6266da9aa62ad45911655f966e5e81</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>