<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:10:15.1015</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0153156</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>정전 척 유닛, 라미네이션 장치 및 라미네이션 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTROSTATIC CHUCK UNIT, LAMINATION APPARATUS AND  METHOD OF LAMINATION</inventionTitleEng><openDate>2025.05.15</openDate><openNumber>10-2025-0067264</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B32B 37/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B32B 38/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 정전 척 유닛은 일 면이 제1 방향으로 볼록하게 굴곡되는 제1 플레이트 및 제1 플레이트의 일 면 상에 배치되는 제1 전극 패턴을 포함하는 제1 정전 척, 및 제1 정전 척으로부터 제1 방향과 반대 방향인 제2 방향으로 이격하고, 제1 정전 척과 인접하는 일 면이 제1 방향으로 볼록하게 굴곡되는 제2 플레이트 및 상기 제2 플레이트의 일 면 상에 배치되는 제2 전극 패턴을 포함하는 제2 정전 척을 포함한다. 제1 전극 패턴 및 제2 전극 패턴 각각은 전극을 포함하며, 전극의 폭은 10mm 내지 30mm이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 일 면이 제1 방향으로 볼록하게 굴곡되는 제1 플레이트 및 상기 제1 플레이트의 상기 일 면 상에 배치되는 제1 전극 패턴을 포함하는 제1 정전 척; 및상기 제1 정전 척으로부터 상기 제1 방향과 반대 방향인 제2 방향으로 이격하고, 상기 제1 정전 척과 인접하는 일 면이 상기 제1 방향으로 볼록하게 굴곡되는 제2 플레이트 및 상기 제2 플레이트의 상기 일 면 상에 배치되는 제2 전극 패턴을 포함하는 제2 정전 척을 포함하고,상기 제1 전극 패턴 및 상기 제2 전극 패턴 각각은 전극을 포함하며,상기 전극의 폭은 10mm 내지 30mm인 정전 척 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 정전 척은 상기 제1 전극 패턴 상에 배치되는 제1 유전층을 더 포함하고,상기 제2 정전 척은 상기 제2 전극 패턴 상에 배치되는 제2 유전층을 더 포함하며,상기 제1 유전층 및 상기 제2 유전층 각각의 두께는 0.05mm 내지 0.075mm인 것을 특징으로 하는 정전 척 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제1 전극 패턴 및 상기 제2 전극 패턴 각각의 상기 전극 사이의 간격은 0.5mm 내지 2.0mm인 것을 특징으로 하는 정전 척 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 제1 전극 패턴은 제1 패턴 및 상기 제1 패턴과 크기가 다른 적어도 하나의 제2 패턴을 포함하는 것을 특징으로 하는 정전 척 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제1 패턴 및 상기 제2 패턴은 서로 이격하는 것을 특징으로 하는 정전 척 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서, 상기 제1 플레이트는,상기 제1 패턴의 하부에 배치되는 제1 서브 플레이트; 및상기 제2 패턴의 하부에 배치되는 적어도 하나의 제2 서브 플레이트를 포함하는 것을 특징으로 하는 정전 척 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 제1 서브 플레이트 및 상기 제2 서브 플레이트는 서로 이격하는 것을 특징으로 하는 정전 척 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 제1 전극 패턴 및 상기 제2 전극 패턴 각각은,제1 영역;상기 제1 영역으로부터 제1 방향 및 제2 방향 각각과 교차하는 제3 방향으로 이격하는 제2 영역; 및상기 제1 영역 및 상기 제2 영역 사이에 위치하는 제3 영역을 포함하고,상기 제1 영역에서의 상기 전극의 제1 폭 및 상기 제2 영역에서의 상기 전극의 제2 폭 각각은 상기 제3 영역에서의 상기 전극의 제3 폭보다 작은 것을 특징으로 하는 정전 척 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 제1 영역에서의 상기 전극 사이의 제1 간격 및 상기 제2 영역에서의 상기 전극 사이의 제2 간격 각각은 상기 제3 영역에서의 상기 전극 사이의 제3 간격보다 작은 것을 특징으로 하는 정전 척 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 제1 전극 패턴 및 상기 제2 전극 패턴 각각은,상기 제1 방향 및 상기 제2 방향 각각과 교차하는 제3 방향 및 상기 제1 방향, 상기 제2 방향 및 상기 제3 방향 각각과 교차하는 제4 방향을 따라 배열되는 진공 홀을 정의하는 것을 특징으로 하는 정전 척 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 제1 전극 패턴 및 상기 제2 전극 패턴 각각은 얼라인 마크를 포함하는 것을 특징으로 하는 정전 척 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 제1 전극 패턴 및 상기 제2 전극 패턴 각각은,제1 전극 및 상기 제1 전극과 다른 극성으로 대전되는 제2 전극을 포함하는 것을 특징으로 하는 정전 척 유닛.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 챔버;상기 제1 챔버로부터 제1 방향으로 인접하는 제2 챔버;상기 제1 챔버 내에 배치되고, 일 면이 상기 제1 방향과 반대 방향인 제2 방향으로 볼록하게 굴곡되는 제1 플레이트; 상기 제1 플레이트의 상기 일 면 상에 배치되는 제1 전극 패턴을 포함하는 제1 정전 척; 및상기 제2 챔버 내에 배치되고, 상기 제1 정전 척과 인접하는 일 면이 상기 제2 방향으로 볼록하게 굴곡되는 제2 플레이트; 및 상기 제2 플레이트의 상기 일 면 상에 배치되는 제2 전극 패턴을 포함하는 제2 정전 척을 포함하고,상기 제1 전극 패턴 및 상기 제2 전극 패턴 각각은 전극을 포함하며,상기 전극의 폭은 10mm 내지 30mm인 라미네이션 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제1 정전 척은 상기 제1 전극 패턴 상에 배치되는 제1 유전층을 더 포함하고,상기 제2 정전 척은 상기 제2 전극 패턴 상에 배치되는 제2 유전층을 더 포함하며,상기 제1 유전층 및 상기 제2 유전층 각각의 두께는 0.05mm 내지 0.075mm인 것을 특징으로 하는 라미네이션 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서, 상기 제1 전극 패턴 및 상기 제2 전극 패턴 각각의 상기 전극 사이의 간격은 0.5mm 내지 2.0mm인 것을 특징으로 하는 라미네이션 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13 항에 있어서, 상기 제1 전극 패턴은 제1 패턴 및 상기 제1 패턴과 크기가 다른 적어도 하나의 제2 패턴을 포함하는 것을 특징으로 하는 라미네이션 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제1 패턴 및 상기 제2 패턴은 서로 이격하는 것을 특징으로 하는 라미네이션 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서, 상기 제1 플레이트는,상기 제1 패턴의 하부에 배치되는 제1 서브 플레이트; 및상기 제2 패턴의 하부에 배치되는 적어도 하나의 제2 서브 플레이트를 포함하는 것을 특징으로 하는 라미네이션 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 제1 서브 플레이트 및 상기 제2 서브 플레이트는 서로 이격하는 것을 특징으로 하는 라미네이션 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13 항에 있어서, 상기 제1 전극 패턴 및 상기 제2 전극 패턴 각각은,제1 영역;상기 제1 영역으로부터 제1 방향 및 제2 방향 각각과 교차하는 제3 방향으로 이격하는 제2 영역; 및상기 제1 영역 및 상기 제2 영역 사이에 위치하는 제3 영역을 포함하고,상기 제1 영역에서의 상기 전극의 제1 폭 및 상기 제2 영역에서의 상기 전극의 제2 폭 각각은 상기 제3 영역에서의 상기 전극의 제3 폭보다 작은 것을 특징으로 하는 라미네이션 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 제1 영역에서의 상기 전극 사이의 제1 간격 및 상기 제2 영역에서의 상기 전극 사이의 제2 간격 각각은 상기 제3 영역에서의 상기 전극 사이의 제3 간격보다 작은 것을 특징으로 하는 라미네이션 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 제1 전극 패턴 및 상기 제2 전극 패턴 각각은,상기 제1 방향 및 상기 제2 방향 각각과 교차하는 제3 방향 및 상기 제1 방향, 상기 제2 방향 및 상기 제3 방향 각각과 교차하는 제4 방향을 따라 배열되는 진공 홀을 정의하는 것을 특징으로 하는 라미네이션 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 표시 패널의 형상을 성형하는 단계;제1 정전 척의 일 면 상에 상기 표시 패널을 흡착시키는 단계;상기 제1 정전 척으로부터 제1 방향으로 이격하는 제2 정전 척의 상기 제1 정전 척과 인접하는 일 면 상에 윈도우를 흡착시키는 단계; 및상기 제1 정전 척 및 상기 제2 정전 척을 통해 상기 표시 패널 및 상기 윈도우를 합착시키는 단계를 포함하는 라미네이션 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서, 상기 표시 패널의 상기 형상을 성형하는 단계에서,상기 표시 패널은 상기 제1 방향과 반대 방향인 제2 방향으로 볼록하게 굴곡되도록 성형되는 것을 특징으로 하는 라미네이션 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23 항에 있어서, 상기 표시 패널의 상기 형상을 성형하는 단계에서,상기 표시 패널은 스테이지 및 상기 스테이지로부터 상기 제1 방향으로 이격하며 상기 제1 방향과 반대 방향인 제2 방향으로 볼록하게 굴곡된 굴곡 지그를 통해 성형되는 것을 특징으로 하는 라미네이션 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 상기 스테이지는,제1 사이드 스테이지;상기 제1 사이드 스테이지로부터 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향 각각과 교차하는 제3 방향으로 이격하는 센터 스테이지;상기 센터 스테이지로부터 상기 제3 방향으로 이격하는 제2 사이드 스테이지;상기 제1 사이드 스테이지 및 상기 센터 스테이지 사이에 배치되는 제1 롤러; 및상기 센터 스테이지 및 상기 제2 사이드 스테이지 사이에 배치되는 제2 롤러를 포함하는 것을 특징으로 하는 라미네이션 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26 항에 있어서, 상기 표시 패널의 상기 형상을 성형하는 단계는,상기 표시 패널을 상기 스테이지 상에 안착시키는 단계;상기 제1 사이드 스테이지, 상기 제2 사이드 스테이지 및 상기 굴곡 지그를 상기 제2 방향으로 이동시켜 상기 굴곡 지그 및 상기 표시 패널을 접촉시키는 단계;상기 제1 롤러를 상기 제3 방향과 반대 방향인 제4 방향으로 이동시키고, 상기 제2 롤러를 상기 제3 방향으로 이동시키는 단계; 및상기 굴곡 지그를 상기 제2 방향으로 이동시켜 상기 표시 패널을 성형하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 라미네이션 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26 항에 있어서, 상기 표시 패널의 상기 형상을 성형하는 단계는,상기 표시 패널을 상기 스테이지 상에 안착시키는 단계;상기 제1 사이드 스테이지, 상기 제2 사이드 스테이지 및 상기 굴곡 지그를 상기 제2 방향으로 이동시켜 상기 굴곡 지그 및 상기 표시 패널을 접촉시키는 단계;상기 센터 스테이지를 상기 제2 방향으로 이동시키는 단계; 및상기 제1 롤러를 상기 제3 방향과 반대 방향인 제4 방향으로 이동시키고, 상기 제2 롤러를 상기 제3 방향으로 이동시키며, 상기 굴곡 지그를 상기 제2 방향으로 이동시켜 상기 표시 패널을 성형하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 라미네이션 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26 항에 있어서, 상기 표시 패널의 상기 형상을 성형하는 단계는,상기 표시 패널을 상기 스테이지 상에 안착시키는 단계;상기 굴곡 지그를 상기 제2 방향으로 이동시켜 상기 굴곡 지그 및 상기 표시 패널을 접촉시키는 단계; 및상기 굴곡 지그를 상기 제3 방향 및 상기 제3 방향과 반대 방향인 제4 방향으로 롤링시켜 상기 표시 패널을 성형하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 라미네이션 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제23 항에 있어서, 상기 제1 정전 척의 상기 일 면은 상기 제1 방향과 반대 방향인 제2 방향으로 볼록하게 굴곡되고,상기 제2 정전 척의 상기 일 면은 상기 제2 방향으로 볼록하게 굴곡되는 것을 특징으로 하는 라미네이션 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK Tae Young</engName><name>박태영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG Min Seok</engName><name>강민석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>OH Myung Hun</engName><name>오명훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>OKAMOTO Tetsuya</engName><name>오카모토 테츠야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Byung Moo</engName><name>김병무</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1231567-37</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230153156.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93431a24b4618a3c861f096ae3b51150798ef0b3445e3fb9be6d854a65d4e08507e186a627eb7d61eeddc77ebe0dbb3508b82035b4bb9a34de</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2d1fbb3c52754cf5064c0750ebe615daced5166a8537ab01ad7ec727d2137427a6ddbd43e331a5d8cc786c448f2dbd11eb324aa318d981c3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>