<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:14.2614</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0009368</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이를 포함한 타일형 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND TILE SHAPED DISPLAY DEVICE INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.07.31</openDate><openNumber>10-2023-0113452</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/075</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/83</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 86/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는 복수의 서브 화소가 배열된 표시 영역을 포함하는 기판, 상기 복수의 서브 화소에 각각 대응하는 복수의 애노드 전극, 및 상기 복수의 서브 화소에 대응하고 상기 복수의 애노드 전극 각각으로부터 이격되는 캐소드 전극을 포함하며, 상기 애노드 전극은 상기 애노드 전극 또는 상기 캐소드 전극 중 적어도 하나에 대응되는 단차 보정 구조물에 의해 상기 캐소드 전극보다 상기 기판에 더 인접하게 배치된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 서브 화소가 배열된 표시 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상에 배치되는 액티브층;상기 액티브층을 덮는 게이트 절연막; 상기 게이트 절연막 상에 배치되는 제1 게이트 금속층을 덮는 제1 층간 절연막;상기 제1 층간 절연막 상에 배치되는 제2 게이트 금속층을 덮는 제2 층간 절연막;상기 제2 층간 절연막 상에 배치되는 제1 소스 금속층을 덮는 제1 평탄화막;상기 제1 평탄화막 상에 배치되는 제2 소스 금속층을 덮는 제2 평탄화막;상기 제2 평탄화막 상에 배치되는 제3 소스 금속층을 덮는 제3 평탄화막;상기 제3 평탄화막 상에 배치되는 제4 소스 금속층을 포함하고,상기 제4 소스 금속층은 상기 복수의 서브 화소에 각각 대응하는 복수의 애노드 전극, 및 상기 복수의 서브 화소에 대응하고 상기 복수의 애노드 전극 각각으로부터 이격되는 캐소드 전극을 포함하며, 상기 애노드 전극은 상기 애노드 전극 또는 상기 캐소드 전극 중 적어도 하나에 대응되는 단차 보정 구조물에 의해 상기 캐소드 전극보다 상기 기판에 더 인접하게 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 복수의 서브 화소 각각에 대응한 상기 애노드 전극 및 상기 캐소드 전극 상에 배치되는 발광 소자는 플립 칩 타입인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 단차 보정 구조물은 상기 애노드 전극에 대응하고 상기 제3 평탄화막을 관통하는 보정홀을 포함하고,상기 애노드 전극은 상기 보정홀을 통해 노출된 상기 제2 평탄화막 상에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 단차 보정 구조물은 상기 캐소드 전극에 대응되고 상기 제2 소스 금속층으로 이루어진 섬 형태의 더미패턴을 더 포함하고,상기 캐소드 전극은 상기 더미패턴에 중첩되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서,상기 제2 평탄화막을 덮는 제1 보조 무기절연막을 더 포함하고,상기 제3 소스 금속층은 상기 제1 보조 무기 절연막 상에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3 항에 있어서,상기 제2 소스 금속층을 덮는 제2 보조 무기절연막을 더 포함하고,상기 제2 평탄화막은 상기 제2 보조 무기절연막 상에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 보정홀은 상기 제2 평탄화막을 더 관통하고, 상기 제2 보조 무기절연막의 일부를 노출시키고,상기 애노드 전극은 상기 노출된 제2 보조 무기절연막 상에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 단차 보정 구조물은 상기 캐소드 전극에 대응되고 상기 제2 소스 금속층으로 이루어진 섬 형태의 더미패턴을 더 포함하고,상기 캐소드 전극은 상기 더미패턴에 중첩되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서,상기 보정홀은 상기 제2 평탄화막의 일부를 더 관통하고,상기 애노드 전극은 상기 제2 평탄화막의 다른 일부 상에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 단차 보정 구조물은 상기 캐소드 전극에 대응되고 상기 제2 소스 금속층으로 이루어진 섬 형태의 더미패턴을 더 포함하고,상기 캐소드 전극은 상기 더미패턴에 중첩되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2 항에 있어서,스캔 기입 신호가 인가되는 스캔 기입 배선;스캔 초기화 신호가 인가되는 스캔 초기화 배선;스윕 신호가 인가되는 스윕 신호 배선;제1 데이터 전압이 인가되는 제1 데이터 배선; 및제2 데이터 전압이 인가되는 제2 데이터 배선을 더 포함하고,상기 복수의 서브 화소 각각은 상기 스캔 기입 배선, 상기 스캔 초기화 배선, 상기 스윕 신호 배선, 상기 제1 데이터 배선, 및 상기 제2 데이터 배선에 연결되며, 상기 복수의 서브 화소 각각은 상기 제1 데이터 배선의 상기 제1 데이터 전압에 따라 제어 전류를 생성하는 제1 화소 구동부;상기 제2 데이터 배선의 상기 제2 데이터 전압에 따라 상기 애노드 전극에 인가되는 구동 전류를 생성하는 제2 화소 구동부; 및상기 제1 화소 구동부의 제어 전류에 따라 상기 구동 전류를 상기 발광 소자에 인가하는 기간을 제어하는 제3 화소 구동부를 포함하며,상기 제1 화소 구동부는,상기 제1 데이터 전압에 따라 상기 제어 전류를 생성하는 제1 트랜지스터;상기 스캔 기입 신호에 따라 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극에 상기 제1 데이터 배선의 상기 제1 데이터 전압을 인가하는 제2 트랜지스터;상기 스캔 초기화 신호에 따라 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극에 초기화 전압 배선의 초기화 전압을 인가하는 제3 트랜지스터; 상기 스캔 기입 신호에 따라 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극과 제2 전극을 연결하는 제4 트랜지스터; 및상기 스윕 신호 배선과 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극 사이에 배치되는 제1 커패시터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,제1 전원 전압이 인가되는 제1 전원 배선;제2 전원 전압이 인가되는 제2 전원 배선;제1 발광 신호가 인가되는 제1 발광 배선;스캔 제어 신호가 인가되는 스캔 제어 배선을 더 구비하고,상기 제1 화소 구동부는,상기 제1 발광 신호에 따라 상기 제1 전원 배선을 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극에 연결하는 제5 트랜지스터;상기 제1 발광 신호에 따라 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극을 제1 노드에 연결하는 제6 트랜지스터; 및상기 스캔 제어 신호에 따라 상기 스윕 신호 배선을 게이트 오프 전압이 인가되는 게이트 오프 전압 배선에 연결하는 제7 트랜지스터를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 제2 화소 구동부는,상기 제2 데이터 전압에 따라 상기 구동 전류를 생성하는 제8 트랜지스터;상기 스캔 기입 신호에 따라 상기 제8 트랜지스터의 제1 전극에 상기 제2 데이터 배선의 상기 제2 데이터 전압을 인가하는 제9 트랜지스터;상기 스캔 초기화 신호에 따라 상기 제8 트랜지스터의 게이트 전극에 상기 초기화 전압 배선의 초기화 전압을 인가하는 제10 트랜지스터; 및상기 스캔 기입 신호에 따라 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극과 제2 전극을 연결하는 제11 트랜지스터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 제2 화소 구동부는,상기 스캔 제어 신호에 따라 상기 제1 전원 배선을 제2 노드에 연결하는 제12 트랜지스터;상기 제1 발광 신호에 따라 상기 제2 전원 배선을 상기 제9 트랜지스터의 제1 전극에 연결하는 제13 트랜지스터;상기 제1 발광 신호에 따라 상기 제2 전원 배선을 상기 제2 노드에 연결하는 제14 트랜지스터; 및상기 제9 트랜지스터의 게이트 전극과 상기 제2 노드 사이에 배치되는 제2 커패시터를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 제3 화소 구동부는,상기 제3 노드에 연결된 게이트 전극을 포함하는 제15 트랜지스터;상기 스캔 제어 신호에 따라 상기 제1 노드를 상기 초기화 전압 배선에 연결하는 제16 트랜지스터;상기 제2 발광 신호에 따라 상기 제15 트랜지스터의 제2 전극을 상기 발광 소자의 제1 전극에 연결하는 제17 트랜지스터; 상기 스캔 제어 신호에 따라 상기 발광 소자의 제1 전극을 상기 초기화 전압 배선에 연결하는 제18 트랜지스터; 및상기 제1 노드와 상기 초기화 전압 배선 사이에 배치되는 제3 커패시터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,테스트 신호가 인가되는 테스트 신호 배선; 및제3 전원 전압이 인가되는 제3 전원 배선을 더 구비하고,상기 제3 화소 구동부는,상기 테스트 신호에 따라 상기 발광 소자의 제1 전극을 상기 제3 전원 배선에 연결하는 제19 트랜지스터를 더 포함하며, 상기 캐소드 전극은 상기 제3 전원 배선에 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 액티브층은 상기 제1, 제2, 제3, 제4, 제5, 제6, 제7, 제8, 제9, 제10, 제11, 제12, 제13, 제14, 제15, 제16, 제17, 제18 및 제19 트랜지스터 각각의 채널과 소스 전극과 드레인 전극을 포함하고, 상기 제1 게이트 금속층은 상기 제1, 제2, 제3, 제4, 제5, 제6, 제7, 제8, 제9, 제10, 제11, 제12, 제13, 제14, 제15, 제16, 제17, 제18 및 제19 트랜지스터 각각의 게이트 전극, 및 상기 제1, 제2 및 제3 커패시터 각각의 일단인 제1, 제3 및 제5 커패시터 전극을 포함하며,상기 제2 게이트 금속층은 상기 제1, 제2 및 제3 커패시터 각각의 다른 일단인 제2, 제4 및 제6 커패시터 전극을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 제1 소스 금속층은 상기 초기화 전압 배선, 상기 스캔 초기화 배선, 상기 스캔 기입 배선, 상기 제1 발광 배선, 제2 발광 배선, 상기 제1 전원 전압이 인가되는 제1 수평 전원 배선, 상기 스윕 신호 배선, 게이트 오프 전압 배선, 스캔 제어 배선, 테스트 신호 배선 및 상기 제3 전원 전압이 인가되는 제3 전원 보조 배선을 포함하며, 상기 제2 소스 금속층은 상기 제1 데이터 배선, 상기 제1 전원 전압이 인가되는 제1 수직 전원 배선, 상기 제2 데이터 배선, 및 제1 애노드 연결 전극을 포함하고,상기 제1 애노드 연결 전극은 상기 제17 트랜지스터의 드레인 전극 및 상기 제18 트랜지스터의 드레인 전극에 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서,상기 제3 소스 금속층은 상기 제3 전원 전압이 인가되는 제3 전원 배선, 및 상기 제1 애노드 연결 전극과 연결되는 제2 애노드 연결 전극을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제2 항에 있어서,상기 복수의 서브 화소 각각에 대응하고 상기 애노드 전극 상에 배치되는 애노드 패드; 및상기 복수의 서브 화소 각각에 대응하고 상기 캐소드 전극 상에 배치되는 캐소드 패드를 더 포함하고,상기 애노드 패드는 애노드 컨택 전극을 통해 상기 발광 소자의 제1 컨택 전극과 연결되며,상기 캐소드 패드는 캐소드 컨택 전극을 통해 상기 발광 소자의 제2 컨택 전극과 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Kye Uk</engName><name>이계욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, Jung Hwan</engName><name>황정환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Hyun Joon</engName><name>김현준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.01.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0081231-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.10.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1068277-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.01.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0066630-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1404932-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.06</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1078851-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220009368.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93486f7527b660e87b3f961511f8132fe18aa4918d380eaeb7059af36729e1bde6341f13c9f66af971641816da8007a1b42921adbaa000cbe7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6668c5ec20403df3607f59233f8b1bd5c1b7a8eb83a2c2d0ac8d9fa4e2696ebf914ffc69ea947e7122b10d50bc11641481d03922ea0822fd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>