<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:19.3019</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7033008</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다수의 TRP들을 위한 통합 TCI 상태들을 사용한 CSI-RS 전송 및 수신</inventionTitle><inventionTitleEng>CSI-RS TRANSMISSION AND RECEPTION WITH UNIFIED TCI STATES FOR MULTIPLE TRPS</inventionTitleEng><openDate>2024.11.01</openDate><openNumber>10-2024-0157731</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/231</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/11</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다수의 TRP들을 위한 통합된 TCI(Transmission Configuration Indication) 상태들을 사용한 CSI-RS(Channel State Information-Reference Signal) 전송 및 수신을 위한 시스템들 및 방법들이 제공된다. 일부 실시예들에서, 통합 TCI 상태를 결정하기 위해 사용자 장비(UE)에 의해 수행되는 방법은: CSI-RS 자원 세트를 트리거하는 DCI(Downlink Control Information)를 수신하는 단계; 및 이 DCI에 기초하여 통합 TCI 상태를 사용하여 하나 이상의 CSI-RS 자원을 수신하는 단계를 포함한다. 이러한 방식으로, 통합 TCI 상태 프레임워크 하에서 다중 TRP 기반 전송을 위해 다수의 활성화/지시된 통합 TCI 상태들(또는 공통 빔들) 중 하나에 CSI-RS 자원을 연관시키는 간단한 방법이 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023166497</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2023/052090</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 통합 TCI(Transmission Configuration Indication) 상태를 결정하기 위해 사용자 장비(UE)(900)에 의해 수행하는 방법으로서,비주기적(AP) CSI(channel state information) 트리거 상태의 구성 및 상기 비주기적 CSI 트리거 상태에 연관된 CSI 보고의 구성을 수신하는 단계 - 상기 AP CSI 트리거 상태는 상기 CSI 보고 구성에서의 첫 번째 NZP CSI-RS(Non-Zero Power CSI reference signal) 자원 세트의 지시를 포함함 -;첫 번째 및 두 번째 통합 TCI 상태들을 지시하는 첫 번째 하향링크 제어 정보(DCI)를 수신하는 단계;상기 비주기적 CSI 트리거 상태를 지시하는 두 번째 하향링크 제어 정보(DCI)를 수신하는 단계;상기 CSI 보고 구성 내의 RRC에 의해 구성된 TCI 상태 포인터에 기초하여 상기 첫 번째 및 두 번째 통합 TCI 상태들 중 하나를 결정하는 단계; 및상기 결정된 통합 TCI 상태에 기초하여 결정되는 공간 필터를 사용하여 상기 첫 번째 NZP CSI-RS 자원 세트 내의 CSI-RS들을 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 TCI 상태 포인터는 2개의 논리 값을 갖고, 첫 번째 논리 값은 상기 첫 번째 지시된 통합 TCI 상태를 나타내고 두 번째 논리 값은 상기 두 번째 통합 TCI 상태를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 및 제2항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 두 번째 DCI는 상기 첫 번째 DCI의 종료보다 특정 시간 기간 후에 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 단일 비주기적(AP) CSI-RS 자원이 상기 두 번째 하향링크 제어 정보(DCI)에 의해 트리거되는 상기 첫 번째 NZP CSI-RS 자원 세트에 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 두 번째 DCI가 임의의 다른 SS(Search Space) 세트에 링크되지 않은 SS 세트와 연관된 CORESET(Control Resource Set)에서 PDCCH(Physical Downlink Control Channel)에 의해 운반되는 경우, 상기 PDCCH를 수신하는 데 사용되는 동일한 통합 TCI 상태가 상기 AP CSI-RS 자원을 수신하는 데 사용되고, 상기 통합 TCI 상태는 상기 첫 번째 및 두 번째 통합 TCI 상태들 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 두 번째 DCI가 2개의 링크된 SS 세트 중 하나와 각각 연관된 2개의 CORESET에서 반복되는 PDCCH에 의해 운반되는 경우, 상기 2개의 CORESET 중 하나에서 상기 PDCCH를 수신하는 데 사용되는 통합 TCI 상태가 상기 AP CSI-RS를 수신하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 2개의 CORESET 중 하나는 상기 2개의 SS 세트 중에서 더 낮은 SS 세트 인덱스를 갖는 상기 2개의 SS 세트 중 하나와 연관된 CORESET일 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 두 번째 DCI가 2개의 통합 TCI 상태와 연관된 CORESET에서 SFN(Single Frequency Network) PDCCH에 의해 운반되는 경우, 상기 통합 TCI 상태들 중 하나인 상기 첫 번째 또는 두 번째 통합 TCI 상태가 상기 AP CSI-RS를 수신하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 2개의 AP CSI-RS 자원 또는 AP CSI-RS 자원 그룹들이 상기 두 번째 DCI에 의해 트리거되는 상기 첫 번째 NZP CSI-RS 자원 세트에 포함되는 경우, 상기 첫 번째 및 두 번째 AP CSI-RS 자원들 또는 AP CSI-RS 자원 그룹들이, 제각기, 상기 첫 번째 및 두 번째 통합 TCI 상태들과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 첫 번째 및 두 번째 AP CSI-RS 자원들은 상기 첫 번째 NZP CSI-RS 자원 세트에서 구성되는 순서에 따르는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 첫 번째 NZP CSI-RS 자원 세트 내의 단일 SP(Semi-Persistent) CSI-RS 자원이 MAC(Medium Access Control) CE(Control Element)에 의해 활성화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 MAC CE가 단일 통합 TCI 상태를 사용하여 수신되는 PDSCH(Physical Downlink Shared Channel)에 의해 운반되는 경우, 상기 단일 통합 TCI 상태가 상기 SP CSI-RS 자원을 수신하는 데에도 사용되고, 상기 단일 통합 TCI 상태는 상기 첫 번째 및 두 번째 통합 TCI 상태들 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 MAC CE가 동일하거나 상이한 시간들에서 상기 첫 번째 및 두 번째 통합 TCI 상태들 둘 모두를 사용하여 수신되는 PDSCH에 의해 운반되는 경우, 상기 첫 번째 및 두 번째 통합 TCI 상태들 중 하나가 상기 SP CSI-RS를 수신하는 데에도 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 2개의 SP CSI-RS 자원 또는 2개의 SP CSI-RS 자원 그룹이 MAC CE에 의해 활성화되는 상기 첫 번째 NZP CSI-RS 자원 세트에 포함되고, 상기 첫 번째 및 두 번째 SP CSI-RS 자원들 또는 SP CSI-RS 자원 그룹들이, 제각기, 상기 첫 번째 및 두 번째 통합 TCI 상태들과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 첫 번째 및 두 번째 SP CSI-RS 자원들은 상기 첫 번째 NZP CSI-RS 자원 세트에서 구성되는 순서에 따르는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 첫 번째 NZP CSI-RS 자원 세트 내의 2개 초과의 AP 또는 SP CSI-RS 자원이 상기 두 번째 DCI에 의해 트리거되거나 MAC CE에 의해 활성화되고, 상기 CSI-RS 자원들은 상기 비주기적 CSI 트리거 상태 또는 활성화 MAC CE에서 상기 CSI-RS 자원들 각각에 대해 구성되거나 지시된 QCL(Quasi Co-location) 정보에 따라 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, AP CSI-RS의 경우, 상기 첫 번째 NZP CSI-RS 자원 세트에 대한 또는 상기 첫 번째 NZP CSI-RS 자원 세트 내의 각각의 NZP CSI-RS 자원에 대한 통합 TCI 상태 포인터가 상기 비주기적 CSI 트리거 상태에서 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, SP CSI-RS의 경우, 각각의 SP CSI-RS 자원에 대한 통합 TCI 상태 포인터가 상기 활성화 MAC CE에서 지시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 주기적 CSI-RS의 경우, 통합 TCI 상태 포인터가 각각의 주기적 NZP CSI-RS 자원에서 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통합 TCI 상태 포인터는 상기 첫 번째 NZP CSI-RS 자원 세트 내의 각각의 NZP CSI-RS 자원에서 상기 CSI-RS를 수신하는 데 상기 첫 번째, 두 번째 및 세 번째 통합 TCI 상태들 중 어느 것이 사용되어야 하는지를 나타내고, 상기 세 번째 통합 TCI 상태는 상기 비주기적 CSI 트리거 상태에서 구성된 상기 QCL 정보에서 지시되는 통합 TCI 상태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 통합 TCI(Transmission Configuration Indication) 상태를 지시하기 위해 네트워크 노드(1000)에 의해 수행하는 방법으로서,비주기적(AP) CSI(channel state information) 트리거 상태의 구성 및 상기 비주기적 CSI 트리거 상태에 연관된 CSI 보고의 구성을 전송하는 단계 - 상기 AP CSI 트리거 상태는 상기 CSI 보고 구성에서의 첫 번째 NZP CSI-RS(Non-Zero Power CSI reference signal) 자원 세트의 지시를 포함함 -;첫 번째 및 두 번째 통합 TCI 상태들을 지시하는 첫 번째 하향링크 제어 정보(DCI)를 전송하는 단계;상기 비주기적 CSI 트리거 상태를 지시하는 두 번째 하향링크 제어 정보(DCI)를 전송하는 단계 - 상기 두 번째 DCI는 상기 첫 번째 DCI의 종료보다 특정 시간 기간 후에 전송됨 -; 및상기 첫 번째, 두 번째, 및 세 번째 통합 TCI 상태들 중 하나를 사용하여 상기 첫 번째 NZP CSI-RS 자원 세트 내의 하나 이상의 CSI-RS 자원을 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 단일 비주기적(AP) CSI-RS 자원이 상기 두 번째 하향링크 제어 정보(DCI)에 의해 트리거되는 상기 첫 번째 NZP CSI-RS 자원 세트에 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 두 번째 DCI가 임의의 다른 SS(Search Space) 세트에 링크되지 않은 SS 세트와 연관된 CORESET(Control Resource Set)에서 PDCCH(Physical Downlink Control Channel)에 의해 운반되는 경우, 상기 PDCCH를 전송하는 데 사용되는 동일한 통합 TCI 상태가 상기 AP CSI-RS 자원을 전송하는 데 사용되고, 상기 통합 TCI 상태는 상기 첫 번째, 두 번째 및 세 번째 통합 TCI 상태들 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 두 번째 DCI가 2개의 링크된 SS 세트 중 하나와 각각 연관된 2개의 CORESET에서 반복되는 PDCCH에 의해 운반되는 경우, 상기 2개의 CORESET 중 하나에서 상기 PDCCH를 전송하는 데 사용되는 통합 TCI 상태가 상기 AP CSI-RS를 전송하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 2개의 CORESET 중 하나는 상기 2개의 SS 세트 중에서 더 낮은 SS 세트 인덱스를 갖는 상기 2개의 SS 세트 중 하나와 연관된 CORESET일 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 두 번째 DCI가 2개의 통합 TCI 상태와 연관된 CORESET에서 SFN(Single Frequency Network) PDCCH에 의해 운반되는 경우, 상기 통합 TCI 상태들 중 하나인 상기 첫 번째 또는 두 번째 통합 TCI 상태가 상기 AP CSI-RS를 전송하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항에 있어서, 2개의 AP CSI-RS 자원 또는 AP CSI-RS 자원 그룹들이 상기 두 번째 DCI에 의해 트리거되는 상기 첫 번째 NZP CSI-RS 자원 세트에 포함되고, 상기 첫 번째 및 두 번째 AP CSI-RS 자원들 또는 AP CSI-RS 자원 그룹들이, 제각기, 상기 첫 번째 및 두 번째 통합 TCI 상태들과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 첫 번째 및 두 번째 CSI-RS 자원들은 상기 첫 번째 NZP CSI-RS 자원 세트에서 구성되는 순서에 따르는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항에 있어서, NZP CSI-RS 자원 세트 내의 단일 SP(Semi-Persistent) CSI-RS 자원이 MAC(Medium Access Control) CE(Control Element)에 의해 활성화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 MAC CE가 단일 통합 TCI 상태를 사용하여 전송되는 PDSCH(Physical Downlink Shared Channel)에 의해 운반되는 경우, 상기 단일 통합 TCI 상태가 상기 SP CSI-RS 자원을 전송하는 데에도 사용되고, 상기 단일 통합 TCI 상태는 상기 첫 번째 및 두 번째 통합 TCI 상태들 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서, 상기 MAC CE가 동일하거나 상이한 시간들에서 상기 첫 번째 및 두 번째 통합 TCI 상태들 둘 모두를 사용하여 전송되는 PDSCH에 의해 운반되는 경우, 상기 첫 번째 및 두 번째 통합 TCI 상태들 중 하나가 상기 SP CSI-RS를 전송하는 데에도 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제21항에 있어서, 2개의 SP CSI-RS 자원 또는 2개의 SP CSI-RS 자원 그룹이 MAC CE에 의해 활성화되는 상기 첫 번째 NZP CSI-RS 자원 세트에 포함되고, 상기 첫 번째 및 두 번째 SP CSI-RS 자원들 또는 SP CSI-RS 자원 그룹들이, 제각기, 상기 첫 번째 및 두 번째 통합 TCI 상태들과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 첫 번째 및 두 번째 SP CSI-RS 자원들은 상기 첫 번째 NZP CSI-RS 자원 세트에서 구성되는 순서에 따르는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제21항에 있어서, 상기 첫 번째 CSI-RS 자원 세트 내의 2개 초과의 AP 또는 SP CSI-RS 자원이 상기 두 번째 DCI에 의해 트리거되거나 MAC CE에 의해 활성화되고, 상기 CSI-RS 자원들은 상기 비주기적 CSI 트리거 상태 또는 활성화 MAC CE에서 상기 CSI-RS 자원들 각각에 대해 구성되거나 지시된 QCL(Quasi Co-location) 정보에 따라 전송되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제21항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, AP CSI-RS의 경우, 상기 첫 번째 NZP CSI-RS 자원 세트에 대한 또는 상기 첫 번째 NZP CSI-RS 자원 세트 내의 각각의 NZP CSI-RS 자원에 대한 통합 TCI 상태 포인터가 상기 비주기적 CSI 트리거 상태에서 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제21항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, SP CSI-RS의 경우, 각각의 SP CSI-RS 자원에 대한 통합 TCI 상태 포인터가 상기 활성화 MAC CE에서 지시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제21항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 주기적 CSI-RS의 경우, 통합 TCI 상태 포인터가 각각의 주기적 NZP CSI-RS 자원에서 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통합 TCI 상태 포인터는 상기 첫 번째 NZP CSI-RS 자원 세트 내의 각각의 NZP CSI-RS 자원에서 상기 CSI-RS를 전송하는 데 상기 첫 번째, 두 번째 및 세 번째 통합 TCI 상태들 중 어느 것이 사용되어야 하는지를 나타내고, 상기 세 번째 통합 TCI 상태는 상기 비주기적 CSI 트리거 상태에서 구성된 상기 QCL 정보에서 지시되는 통합 TCI 상태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 통합 TCI(Transmission Configuration Indication) 상태를 결정하기 위한 사용자 장비(UE)(900)로서,비주기적(AP) CSI(channel state information) 트리거 상태의 구성 및 상기 비주기적 CSI 트리거 상태에 연관된 CSI 보고의 구성을 수신하는 단계 - 상기 AP CSI 트리거 상태는 상기 CSI 보고 구성에서의 첫 번째 NZP CSI-RS(Non-Zero Power CSI reference signal) 자원 세트의 지시를 포함함 -;첫 번째 및 두 번째 통합 TCI 상태들을 지시하는 첫 번째 하향링크 제어 정보(DCI)를 수신하는 단계;상기 비주기적 CSI 트리거 상태를 지시하는 두 번째 하향링크 제어 정보(DCI)를 수신하는 단계;상기 CSI 보고 구성 내의 RRC에 의해 구성된 TCI 상태 포인터에 기초하여 상기 첫 번째 및 두 번째 통합 TCI 상태들 중 하나를 결정하는 단계; 및상기 결정된 통합 TCI 상태에 기초하여 결정되는 공간 필터를 사용하여 상기 첫 번째 NZP CSI-RS 자원 세트 내의 CSI-RS들을 수신하는 단계를 수행하도록 구성된 처리 회로(902)를 포함하는, UE(900).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 처리 회로(902)는 제2항 내지 제20항 중 어느 한 항의 단계들을 수행하도록 추가로 구성되는, UE(900).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 통합 TCI(Transmission Configuration Indication) 상태를 지시하기 위한 네트워크 노드(1000)로서,비주기적(AP) CSI(channel state information) 트리거 상태의 구성 및 상기 비주기적 CSI 트리거 상태에 연관된 CSI 보고의 구성을 전송하고 - 상기 AP CSI 트리거 상태는 상기 CSI 보고 구성에서의 첫 번째 NZP CSI-RS(Non-Zero Power CSI reference signal) 자원 세트의 지시를 포함함 -;첫 번째 및 두 번째 통합 TCI 상태들을 지시하는 첫 번째 하향링크 제어 정보(DCI)를 전송하며;상기 비주기적 CSI 트리거 상태를 지시하는 두 번째 하향링크 제어 정보(DCI)를 전송하고 - 상기 두 번째 DCI는 상기 첫 번째 DCI의 종료보다 특정 시간 기간 후에 전송됨 -;상기 첫 번째, 두 번째, 및 세 번째 통합 TCI 상태들 중 하나를 사용하여 상기 첫 번째 NZP CSI-RS 자원 세트 내의 하나 이상의 CSI-RS 자원을 전송하도록구성된 처리 회로(1002)를 포함하는, 네트워크 노드(1000).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 처리 회로(1002)는 제22항 내지 제38항 중 어느 한 항의 단계들을 수행하도록 추가로 구성되는, 네트워크 노드(1000).</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스웨덴 스톡홀롬 ** 에스이-***</address><code>519987015051</code><country>스웨덴</country><engName>TELEFONAKTIEBOLAGET LM ERICSSON (publ)</engName><name>텔레호낙티에볼라게트 엘엠 에릭슨(피유비엘)</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 온타리오 케이*제이 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GAO, Shiwei</engName><name>가오, 스웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 괴테보르크 에스...</address><code> </code><country> </country><engName>NILSSON, Andreas</engName><name>닐슨, 안드레아스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 온타리오 케이*에스...</address><code> </code><country> </country><engName>MURUGANATHAN, Siva</engName><name>무루가나싼, 시바</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 솔나 에스이-...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Jianwei</engName><name>장, 졘웨이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920020002981</code><country>대한민국</country><engName>Lee Min Ho</engName><name>이민호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/316,559</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1074909-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0161642-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0366091-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0366119-74</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247033008.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fe41ef1acadada653a041b5532cf5687bd67ccb434620670733193e82cefceaa0c8dcbc6d5c1eaf0aa1c68ad94c00adc00e9e75f98ef90f8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5172d1aa06b17a2060f01748f081e25faa176fa3b59b08191ad9ce170b35017266d328b5a31d409420f0cb572c99388df849a479d988b758</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>