<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:17.4217</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.06.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7002668</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>상호작용 다중사용자 가상현실 경험을 효율적으로 렌더링, 관리, 기록 및 재생하기 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND APPARATUS FOR EFFICIENTLY RENDERING, MANAGING, RECORDING, AND REPLAYING INTERACTIVE, MULTIUSER, VIRTUAL REALITY EXPERIENCES</inventionTitleEng><openDate>2021.03.08</openDate><openNumber>10-2021-0025085</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.06.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.01.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/63</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 실시예들에서, 장치는 휘발성 메모리, 비휘발성 메모리, 비휘발성 메모리에 결합되고, 객체와 연관된 데이터 세트 및 다중사용자 가상(IMVR) 환경에서의 사용자의 공간 위치와 연관된 사용자 정보를 수신하도록 구성된 제1 프로세서, 및 휘발성 메모리에 결합되고, 사용자의 공간 위치에 기초하여 사용자의 관점에서 IMVR 환경에서 객체의 부분의 인스턴스를 렌더링하도록 구성된 제2 프로세서를 포함한다. 제1 프로세서는 사용자로부터 수신된 입력들의 세트에 기초하여 탐색표(LUT)을 생성하도록 구성된다. 제2 프로세서는 LUT 및 사용자에 의한 조작에 관련된 정보에 기초하여, IMVR 환경에서의 조작의 효과를 나타내는 객체의 부분의 업데이트된 인스턴스를 렌더링하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.01.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020006280</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.06.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/039576</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,휘발성 메모리;비휘발성 메모리;상기 비휘발성 메모리에 동작 가능하게 결합된 제1 프로세서 - 상기 제1 프로세서는 객체와 연관된 데이터 세트 및 상기 객체에 관한 그리고 가상 환경에서의 사용자의 공간 위치와 연관된 사용자 정보를 수신하도록 구성되고, 상기 데이터 세트는 상기 객체의 공간 데이터 시리즈를 포함하고, 상기 제1 프로세서는 상기 사용자로부터 입력들의 세트를 수신하도록 구성되고, 상기 입력들의 세트는 상기 객체의 부분과 연관된 미리 결정된 특성들의 세트와 연관되고, 상기 제1 프로세서는 상기 입력들의 세트에 기초하여 탐색표를 생성하도록 구성됨 -; 및상기 휘발성 메모리에 동작 가능하게 결합된 제2 프로세서를 포함하고, 상기 제2 프로세서는 상기 탐색표 및 상기 사용자 정보에 기초하여, 상기 가상 환경에서 상기 객체의 상기 부분의 인스턴스를 렌더링하도록 구성되고, 상기 객체의 상기 부분의 상기 인스턴스는 상기 사용자의 관점에서의 인스턴스이고, 상기 관점은 상기 사용자의 상기 공간 위치에 기초하며,상기 제2 프로세서는 상기 사용자에 의한 상기 객체의 상기 부분의 상기 인스턴스의 조작에 관련된 조작 정보를 수신하도록 구성되고, 상기 제2 프로세서는 상기 조작 정보에 기초하여, 상기 가상 환경에서의 상기 조작의 효과를 나타내는 상기 객체의 상기 부분의 업데이트된 인스턴스를 렌더링하도록 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 사용자는 제1 사용자이고, 상기 객체의 상기 부분의 상기 인스턴스는 상기 객체의 상기 부분의 제1 인스턴스이고, 상기 제2 프로세서는:상기 객체와 연관된 데이터 패키지를 생성하고, 상기 데이터 패키지를 제2 사용자와 연관된 사용자 디바이스에 송신하여 상기 객체의 상기 부분의 제2 인스턴스가 상기 사용자 디바이스에서 렌더링될 수 있게 하고, 상기 조작 정보를 포함하는 조작된 데이터 패키지를 생성하고,상기 조작된 데이터 패키지를 상기 사용자 디바이스에 송신하여 상기 객체의 상기 부분의 업데이트된 제2 인스턴스가 상기 사용자 디바이스에서 렌더링될 수 있게 하도록 구성되며, 상기 객체의 상기 부분의 상기 업데이트된 제2 인스턴스는 상기 조작의 상기 효과를 나타내는 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 조작 정보는 상기 제1 사용자에 의한 제1 조작에 관련된 제1 조작 정보이고, 상기 제1 조작의 상기 효과는 제1 효과이며, 상기 객체의 상기 부분의 상기 업데이트된 제1 인스턴스는 상기 객체의 상기 부분의 제1의 업데이트된 제1 인스턴스이고, 상기 업데이트된 데이터 패키지는 제1의 업데이트된 데이터 패키지이고,상기 제1 프로세서는 또한, 상기 사용자 디바이스로부터, 상기 객체의 상기 부분의 상기 제2 인스턴스의 제2 조작에 관련된 제2 조작 정보를 포함하는 제2의 업데이트된 데이터 패키지를 수신하도록 구성되고, 상기 제2 조작은 상기 제2 사용자에 의한 조작이고, 상기 사용자 디바이스에서의 제2 효과 매니페스트(second effect manifest)에 관련되며,상기 제1 프로세서는 상기 제2 조작 정보에 기초하여, 상기 제2 조작의 상기 제2 효과를 나타내는 상기 객체의 상기 부분의 제2의 업데이트된 제1 인스턴스를 렌더링하도록 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제2 프로세서는 상기 사용자로부터 측정 입력들의 세트를 수신하고, 상기 측정 입력들의 세트에 기초하여 상기 데이터 세트에 측정 주석을 추가하여 상기 측정 주석이 상기 객체의 상기 부분의 상기 인스턴스의 렌더링과 함께 제시되게 하도록 구성되며; 상기 제1 프로세서는 상기 데이터 세트를 포함하고 상기 측정 주석을 포함하는 업데이트된 데이터 패키지를 생성하고, 상기 업데이트된 데이터 패키지를 상기 사용자 디바이스에 송신하여 상기 객체의 상기 부분의 업데이트된 인스턴스가 상기 사용자 디바이스에서 렌더링될 수 있게 하도록 구성되며, 상기 객체의 상기 부분의 상기 업데이트된 인스턴스는 상기 측정 주석의 프레젠테이션을 포함한 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 공간 데이터 시리즈는 컴퓨터 단층 촬영(CT), 자기 공명 이미징(MRI), 양전자 방출 단층 촬영, 공초점 이미징, 광 현미경 검사, 전자 현미경 검사, 전기뇌파검사(EEG), 심자계 검사(MCG) 또는 자기뇌파검사 중 적어도 하나를 사용하여 수집된 이미지들 또는 포인트-클라우드 데이터를 포함하는 다차원 데이터의 시리즈를 포함한 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 사용자는 제1 사용자이고, 상기 객체의 상기 부분의 상기 인스턴스는 상기 객체의 상기 부분의 제1 인스턴스이고,상기 제1 프로세서는, 상기 객체와 연관된 데이터 패키지를 생성하고,  상기 제1 사용자로부터, 상기 데이터 패키지의 공유에 관련된 명령어들을 수신하고,  청크들에서 그리고 상기 명령어들에 기초하여, 상기 데이터 패키지를 제2 사용자와 연관된 사용자 디바이스에 송신하여, 상기 데이터 패키지의 부분이 일정 기간 동안 상기 사용자 디바이스와 연관된 휘발성 메모리에 저장되고, 상기 사용자 디바이스와 연관된 비휘발성 메모리에는 저장되지 않게 하여, 상기 사용자 디바이스에서 상기 객체의 상기 부분의 제2 인스턴스를 렌더링하고, 상기 일정 기간 후에, 상기 데이터 패키지의 상기 부분이 상기 휘발성 메모리로부터 소거되게 하도록 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 미리 결정된 특성들의 세트는 투명도 특성 및 컬러 특성을 포함하고, 상기 입력들의 세트는 키들의 세트를 포함하고, 상기 키들의 세트로부터의 각각의 키는 상기 투명도 특성과 연관된 제1 값 및 상기 컬러 특성과 연관된 제2 값을 포함하는 정보를 제공하도록 구성되며, 상기 제2 프로세서는 상기 키들의 세트로부터의 각각의 키로부터 획득된 상기 정보를 보간하여 상기 탐색표를 생성하도록 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 사용자는 제1 사용자이고, 상기 객체의 상기 부분의 상기 인스턴스는 상기 객체의 상기 부분의 제1 인스턴스이고,상기 제1 프로세서는, 상기 객체와 연관된 데이터 패키지를 생성하고,  상기 제1 사용자로부터 상기 데이터 패키지의 공유에 관련된 명령어들을 수신하고 - 상기 명령어들은 상기 데이터 패키지를 제2 사용자와 연관된 사용자 디바이스와 연관된 비휘발성 메모리에 저장하기 위한, 상기 제1 사용자로부터 상기 제2 사용자로의 허가를 포함함 -, 청크들에서 그리고 상기 명령어들에 기초하여, 상기 데이터 패키지 및 상기 허가를 상기 사용자 디바이스에 송신하여, 상기 데이터 패키지의 부분이 일정 기간 동안 상기 사용자 디바이스와 연관된 휘발성 메모리에 저장되고, 또한 상기 사용자 디바이스와 연관된 비휘발성 메모리에 저장되게 하여, 상기 사용자 디바이스에서 상기 객체의 상기 부분의 제2 인스턴스를 렌더링하고, 상기 일정 기간 후에 그리고 상기 허가에 기초하여, 상기 데이터 패키지의 상기 부분이 상기 휘발성 메모리로부터 소거되지만 상기 비휘발성 메모리로부터는 소거되지 않게 하도록 구성된 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 미리결정된 특성들의 세트는 상기 객체의 상기 부분의 상기 인스턴스의 관찰 가능 범위를 설정하도록 구성되는 임계 특성을 포함한 것인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 프로세서에 의해 실행될 명령어들을 나타내는 코드를 저장하는 비일시적 프로세서 판독가능 매체로서,상기 코드는, 상기 프로세서로 하여금, 객체와 연관된 의료 이미지들을 포함하는 데이터를 수신하고; 상기 객체의 구조와 연관된 데이터 세트 및 가상 환경에서의 상기 객체에 관한 사용자의 공간 위치와 연관된 사용자 정보를 추출하고, 상기 사용자로부터 입력들의 세트를 수신하고 - 상기 입력들의 세트는 상기 가상 환경에서의 상기 객체의 부분과 연관된 미리 결정된 특성들의 세트와 연관됨 -;  상기 입력들의 세트 및 상기 사용자 정보에 기초하여, 상기 가상 환경에서의 상기 객체의 상기 부분의 인스턴스를 렌더링하고;  상기 사용자에 의한 그리고 상기 가상 환경에서의 상기 객체의 상기 부분의 상기 렌더링된 인스턴스의 조작에 관련된 조작 정보를 수신하고; 상기 조작 정보에 기초하여, 상기 가상 환경에서의 상기 조작의 효과를 나타내는 상기 객체의 상기 부분의 업데이트된 인스턴스를 렌더링하고; 상기 객체의 상기 부분의 상기 업데이트된 인스턴스의 상기 렌더링 및 상기 조작과 연관된 미디어를 기록하게 하기 위한 코드를 포함하며,상기 미디어는 상기 사용자의 관점에서 상기 객체의 상기 부분의 상기 업데이트된 인스턴스의 상기 렌더링과 연관된 오디오 및 공간 정보를 포함하고, 상기 관점은 상기 사용자의 상기 공간 위치에 기초한 것인, 비일시적 프로세서 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 미리 결정된 특성들의 세트는 투명도, 위치, 관찰 가능성 및 컬러를 포함하고, 상기 입력들의 세트는 키들의 세트를 포함하고, 상기 키들의 세트로부터의 각각의 키는 상기 투명도 특성과 연관된 제1 값 및 상기 컬러 특성과 연관된 제2 값을 포함하는 정보를 제공하도록 구성되며, 상기 프로세서로 하여금 상기 객체의 상기 부분의 상기 인스턴스를 렌더링하게 하기 위한 상기 코드는 상기 프로세서로 하여금 상기 키들의 세트로부터의 각각의 키로부터 획득된 상기 정보를 보간하여 탐색표를 생성하게 하기 위한 코드를 포함하며, 상기 인스턴스의 상기 렌더링은 상기 탐색표에 기초한 것인, 비일시적 프로세서 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 코드는, 상기 프로세서로 하여금,상기 사용자로부터 주석 입력들의 세트를 수신하고; 상기 객체의 상기 부분의 상기 인스턴스와 함께 그리고 상기 주석 입력들에 기초하여, 상기 객체의 상기 부분과 연관된 주석을 디스플레이하고; 업데이트된 데이터 세트를 생성하고 - 상기 업데이트된 데이터 세트는 상기 주석이 상기 객체의 상기 부분의 렌더링과 함께 제시되도록 상기 객체의 상기 부분과 연관하여 통합된 상기 주석을 포함함 -;상기 업데이트된 데이터 세트를 상기 프로세서와 연관된 비휘발성 메모리에 저장하게 하기 위한 코드를 더 포함한 것인, 비일시적 프로세서 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 사용자는 제1 사용자이고, 상기 객체의 상기 부분의 상기 인스턴스는 상기 객체의 상기 부분의 제1 인스턴스이고, 상기 코드는, 상기 프로세서로 하여금:상기 객체와 연관된 데이터 패키지를 생성하고;상기 제1 사용자로부터, 상기 데이터 패키지의 공유에 관련된 명령어들을 수신하고;청크들에서 상기 데이터 패키지를 제2 사용자와 연관된 사용자 디바이스에 송신하여, 상기 데이터 패키지의 부분이 일정 기간 동안 상기 사용자 디바이스와 연관된 휘발성 메모리에 저장되고, 상기 사용자 디바이스와 연관된 비휘발성 메모리에는 저장되지 않게 하여, 상기 사용자 디바이스에서 상기 객체의 상기 부분의 제2 인스턴스를 렌더링하고, 상기 일정 기간 후에 상기 데이터 패키지의 상기 부분이 상기 휘발성 메모리로부터 소거되게 하기 위한 코드를 더 포함한 것인, 비일시적 프로세서 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 데이터 세트는 컴퓨터 단층 촬영(CT), 자기 공명 이미징(MRI), 양전자 방출 단층 촬영, 공초점 이미징, 광 현미경 검사, 전자 현미경 검사, 전기뇌파검사(EEG), 심자계 검사(MCG) 또는 자기뇌파검사 중 적어도 하나를 사용하여 수집된 공간 데이터 시리즈를 통해 획득된 공간 데이터를 포함한 것인, 비일시적 프로세서 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 방법으로서,제1 디바이스 및 제2 디바이스로부터, (1) 가상 환경에서의 객체의 부분의 제1 인스턴스와 연관된 데이터 패키지 - 상기 데이터 패키지는 상기 객체의 3차원 구조와 연관된 데이터 세트를 포함함 -, (2) 상기 가상 환경에서의 상기 객체에 관한 상기 제1 디바이스와 연관된 제1 사용자의 공간 위치를 포함하는 제1 사용자 정보, 및 (3) 상기 객체의 미리 결정된 특성들의 세트와 연관된 입력들의 제1 세트를 수신하는 단계; 상기 제2 디바이스에서, 상기 가상 환경에서의 상기 객체에 관한 상기 제2 디바이스와 연관된 제2 사용자의 공간 위치를 포함하는 제2 사용자 정보를 수신하는 단계;상기 제2 사용자 정보에 기초하여, 상기 입력들의 제1 세트를 상기 입력들의 제2 세트로 변환하는 단계;상기 입력들의 제2 세트에 기초하여 탐색표를 생성하는 단계; 및상기 제2 디바이스에서 그리고 (i) 상기 데이터 세트, (ii) 상기 입력들의 제2 세트, 및 (iii) 상기 탐색표에 기초하여, 상기 가상 환경에서의 상기 객체의 상기 부분의 제2 인스턴스를 렌더링하는 단계를 포함하고, 상기 객체의 상기 부분의 상기 제2 인스턴스는 상기 제2 사용자의 관점으로부터의 인스턴스이고, 상기 관점은 상기 제2 사용자의 상기 공간 위치에 기초한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 제2 인스턴스를 렌더링하는 단계는 상기 제2 디바이스에서의 상기 제2 인스턴스의 상기 렌더링의 완료의 레벨의 척도를 정의하는 단계를 포함하며, 상기 방법은,상기 제2 디바이스에서의 상기 제2 인스턴스의 렌더링의 완료의 상기 레벨의 상기 척도를 상기 제1 디바이스에 송신하는 단계를 더 포함한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 데이터 패키지는 상기 제1 디바이스에서의 상기 객체의 부분의 상기 제1 인스턴스의 렌더링의 공간 기록 및 오디오 기록을 포함한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서,상기 제2 디바이스에서, 상기 제2 사용자로부터 조작 정보를 수신하도록 구성된 제어들의 세트를 제시하는 단계 - 상기 조작 정보는 상기 객체의 상기 부분의 상기 제2 인스턴스의 조작에 관련됨 -;상기 제어들의 세트를 통해, 상기 제2 사용자로부터 상기 조작 정보를 수신하는 단계; 상기 조작 정보에 기초하여, 상기 가상 환경에서의 상기 조작의 효과를 나타내는 상기 객체의 상기 부분의 업데이트된 제2 인스턴스를 렌더링하는 단계; 상기 조작 정보를 포함하는 업데이트된 데이터 패키지를 생성하는 단계; 및상기 업데이트된 데이터 패키지를 상기 제1 디바이스에 송신하여 상기 객체의 상기 부분의 업데이트된 제1 인스턴스가 상기 제1 디바이스에서 렌더링될 수 있게 하는 단계를 더 포함하고, 상기 객체의 상기 부분의 상기 업데이트된 제1 인스턴스는 상기 제2 사용자에 의한 상기 조작의 상기 효과를 나타내는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 상기 렌더링하는 단계는 상기 제2 디바이스에서의 상기 제2 인스턴스의 상기 렌더링의 완료의 레벨의 척도를 정의하는 단계를 포함하며, 상기 방법은,상기 제2 디바이스에서, 상기 제2 사용자로부터 조작 정보를 수신하도록 구성된 제어들의 세트를 제시하는 단계 - 상기 조작 정보는 상기 객체의 상기 부분의 상기 제2 인스턴스의 조작에 관련됨 -;상기 제2 인스턴스의 상기 렌더링의 완료의 상기 레벨의 상기 척도가 임계치 아래인 것으로 결정하는 단계;상기 결정에 기초하여, 상기 제어들의 세트를 비활성 상태에 있도록 제시하여 상기 제2 사용자로부터의 상기 조작 정보가 상기 제어들의 세트를 통해 수신될 수 없게 하는 단계를 더 포함한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서, 상기 수신하는 단계는 상기 제2 디바이스와 연관된 디바이스 정보를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 디바이스 정보는 샘플링 정보를 포함하며, 상기 제2 인스턴스를 렌더링하는 단계는 상기 샘플링 정보에 기초하여 스케일링 인자를 정의하는 단계를 포함하며, 상기 제2 인스턴스의 상기 렌더링은 상기 스케일링 인자에 기초한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항에 있어서, 일정 기간 동안, 상기 제2 디바이스와 연관된 휘발성 메모리에 상기 데이터 패키지를 저장하고, 상기 제2 디바이스와 연관된 비휘발성 메모리에는 상기 데이터 패키지를 저장하지 않는 단계 - 상기 제2 인스턴스의 상기 렌더링은 상기 일정 기간 내에 이루어짐 -; 및상기 휘발성 메모리로부터 그리고 상기 일정 기간 후에, 상기 휘발성 메모리에 저장된 상기 데이터 패키지를 소거하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제15항에 있어서, 상기 제1 디바이스로부터, 상기 데이터 패키지와 연관된 허가 정보를 수신하는 단계; 및상기 허가 정보에 기초하여, 상기 데이터 패키지를 상기 제2 디바이스와 연관된 비휘발성 메모리에 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 콜로라도 ***** 포트 콜린스 스위트 *** 리서치 블러바드 ****</address><code>520000111716</code><country>미국</country><engName>COLORADO STATE UNIVERSITY RESEARCH FOUNDATION</engName><name>콜로라도 스테이트 유니버시티 리써치 파운데이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 콜로라도주 포트 콜린스 피....</address><code> </code><country> </country><engName>CLAPP, Tod Robert</engName><name>클랩 토드 로버트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 콜로라도주 포트 콜린스 피....</address><code> </code><country> </country><engName>GARBE, Brendan</engName><name>가베 브렌단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 콜로라도주 포트 콜린스 피....</address><code> </code><country> </country><engName>EITEL, Chad</engName><name>아이텔 채드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.06.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/690,879</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.06.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/690,880</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.01.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0104300-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2021.01.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0111017-64</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.02.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0021899-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0647290-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0647289-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.05.17</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5153722-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.09.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0814223-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2024.11.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1262576-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification for Extension of Designated Period</documentEngName><documentName>지정기간연장 관련 안내서</documentName><receiptDate>2024.11.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0189493-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.03.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0333260-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0333259-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Reference] Written Submission of Information</documentEngName><documentName>[참고자료]정보제출서</documentName><receiptDate>2025.03.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0333261-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.09.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0923114-58</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217002668.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fb525be01b20ce59b39079fb9bc7452fd21d189405e7cabc7e3fd7ed913433aa449016a8846e911664a9b3246bfd0f116c2e7b64f6196213</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2c2e045f489f4ecfc2358ebe2819f9959add20b668c8c8aefc941d96dc4ff99c182ffcb7d54a56c5ae6df269873b0b1a1d87bca0326f6728</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>