<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:15.815</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7043986</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>염기 호출을 위한 전문 신호 프로파일러</inventionTitle><inventionTitleEng>SPECIALIST SIGNAL PROFILERS FOR BASE CALLING</inventionTitleEng><openDate>2024.02.29</openDate><openNumber>10-2024-0026931</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 30/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/6869</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템을 개시한다. 시스템은 메모리 및 런타임 로직을 포함한다. 메모리는 복수의 전문 신호 프로파일러를 저장한다. 복수의 전문 신호 프로파일러 내의 각각의 전문 신호 프로파일러는 특정 분석물 클래스에서 분석물에 대해 검출되고 특정 훈련 데이터 세트에서 특징지어지는 특정 신호 프로파일에서 시퀀싱된 신호의 신호 대 잡음비를 최대화하도록 훈련된다. 메모리에 액세스하는 런타임 로직은, 염기 호출 동작 동안 각각의 분석물 클래스 내의 분석물에 대해 검출된 각각의 신호 프로파일에서 시퀀싱된 신호에 복수의 전문 신호 프로파일러 내의 각각의 전문 신호 프로파일러를 적용함으로써 염기 호출 동작을 실행하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023003758</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/037226</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,복수의 전문 신호 프로파일러를 저장하는 메모리로서, 상기 복수의 전문 신호 프로파일러 내의 각각의 전문 신호 프로파일러는 특정 분석물 클래스에서 분석물에 대해 검출되고 특정 훈련 데이터 세트에서 특징지어지는 특정 신호 프로파일에서 시퀀싱된 신호의 신호 대 잡음비를 최대화하도록 훈련되는 메모리;상기 메모리에 액세스하는 런타임 로직으로서, 염기 호출 동작(base calling operation) 동안 각각의 분석물 클래스 내의 분석물에 대해 검출된 각각의 신호 프로파일에서 시퀀싱된 신호에 상기 복수의 전문 신호 프로파일러 내의 각각의 전문 신호 프로파일러를 적용함으로써 염기 호출 동작을 실행하도록 구성되는 런타임 로직을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 각각의 분석물 클래스는 상기 염기 호출 동작 동안 상기 각각의 신호 프로파일의 생성에 기여하는 상기 분석물의 상이한 공간적 구성을 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 상이한 공간적 구성은 상기 염기 호출 동작이 실행되는 바이오센서의 상이한 표면 상에 위치되는 분석물을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 상이한 표면은 상부 표면 및 하부 표면을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상이한 공간적 구성은 상기 바이오센서의 상이한 레인 상에 위치되는 분석물을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상이한 공간적 구성은 상기 바이오센서의 상이한 레인 그룹 상에 위치되는 분석물을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 상이한 레인 그룹은 상부 주변 레인, 중앙 레인 및 하부 주변 레인을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서, 상기 상이한 레인 그룹은 에지 레인 및 비에지 레인(non-edge lane)을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상이한 공간적 구성은 상기 바이오센서의 상기 상이한 레인의 상이한 스와스(swath) 상에 위치되는 분석물을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 상이한 스와스는 상부 주변 스와스, 중심 스와스 및 하부 주변 스와스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서, 상기 상이한 스와스는 에지 스와스 및 중심 스와스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상이한 공간적 구성은 상기 바이오센서의 상기 상이한 레인의 상기 상이한 스와스의 상이한 타일 상에 위치되는 분석물을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제2항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상이한 공간적 구성은 상기 바이오센서의 상이한 타일 그룹 상에 위치되는 분석물을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 상이한 타일 그룹은 에지 타일, 중심 타일 및 근거리-에지 타일을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상이한 공간적 구성은 상기 바이오센서의 상기 상이한 레인의 상기 상이한 스와스의 상기 상이한 타일의 상이한 서브타일 상에 위치되는 분석물을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제2항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 상이한 공간적 구성은 상기 바이오센서의 상이한 섹션 상에 위치되는 분석물을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 상이한 섹션은 상부 우측 섹션, 상부 중심 섹션, 상부 좌측 섹션, 중간 우측 섹션, 중심 섹션, 중간 좌측 섹션, 하부 좌측 섹션, 하부 중심 섹션, 및 하부 좌측 섹션을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 전문 신호 프로파일러는 특정 분석물 서브클래스 내의 분석물에 대해 검출되고 특정 훈련 데이터 서브세트에서 특징지어지는 특정 신호 프로파일에서 시퀀싱된 신호들의 신호 대 잡음비를 최대화하도록 더 훈련되고,상기 런타임 로직은 상기 염기 호출 동작 동안 각각의 분석물 서브클래스 내의 분석물에 대해 검출된 각각의 신호 프로파일에서 시퀀싱된 신호에 상기 각각의 전문 신호 프로파일러를 적용함으로써 상기 염기 호출 동작을 실행하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 각각의 분석물 서브클래스는 상기 염기 호출 동작의 상이한 시간 기간에서 상기 시퀀싱된 신호를 생성한 상기 분석물의 상기 상이한 공간적 구성을 나타내고, 상기 상이한 공간적 구성과 상기 상이한 시간 기간의 상이한 조합은 상기 염기 호출 동작 동안 상기 검출된 각각의 신호 프로파일의 생성에 기여하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 상이한 시간 기간은 상기 염기 호출 동작의 일련의 감지 사이클에서 상이한 감지 사이클에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항에 있어서, 상기 상이한 시간 기간은 상기 염기 호출 동작의 상기 일련의 감지 사이클에서 감지 사이클의 상이한 서브시리즈에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 전문 신호 프로파일러는 채널-특이적 등화기로 구성되고, 각각의 채널-특이적 등화기는 복수의 컨볼루션 커널을 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 런타임 로직은 상기 염기 호출 동작 동안 상기 각각의 전문 신호 프로파일러를 반복적으로 훈련하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 현재 훈련 반복에 대해, 상기 런타임 로직은 상기 염기 호출 동작 동안 지금까지 검출된 시퀀싱된 신호에 가장 잘 맞는 신호 분포와 염기별 신호 중심을 채널별로 관찰할 가능성을 반복적으로 최대화하는 기대 최대화를 구현하고, 상기 각각의 전문 신호 프로파일러를 상기 시퀀싱된 신호에 적용하는 것에 응답하여 신호 대 잡음비 최대화 시퀀싱된 신호를 채널별로 결정하고, 상기 신호 대 잡음비 최대화 시퀀싱된 신호를 기반으로 염기를 호출하고, 상기 신호 대 잡음비 최대화 시퀀싱된 신호를 상기 호출된 염기의 신호 중심과 비교하여 채널별로 염기 호출 오류를 결정하고,상기 염기 호출 오류를 기반으로 상기 각각의 전문 신호 프로파일러의 컨볼루션 커널 계수를 채널별로 업데이트하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분석물들은 상기 바이오센서가 패턴화된 바이오센서인 경우 웰들에 대응하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시퀀싱된 신호는 세기 신호인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시퀀싱된 신호는 전압 신호인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 시퀀싱된 신호는 전류 신호인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 시스템으로서,시퀀싱 런의 초기 시퀀싱 사이클들 동안 검출된 초기에 시퀀싱된 신호를 저장하는 메모리;상기 메모리에 액세스하는 피팅 로직으로서, 상기 초기에 시퀀싱된 신호들 상에 복수의 신호 분포를 피팅하고 상기 메모리에 상기 복수의 신호 분포를 저장하도록 구성되는 피팅 로직;상기 메모리에 액세스하는 온라인 훈련 로직으로서, 복수의 전문 신호 프로파일러에서 각각의 전문 신호 프로파일러를 훈련하여 상기 복수의 신호 분포에서 각각의 신호 분포의 신호 대 잡음비를 최대화하고 상기 메모리에 상기 훈련된 각각의 전문 신호 프로파일러를 저장하도록 구성되는 온라인 훈련 로직; 및상기 메모리에 액세스하는 런타임 로직으로서, 상기 각각의 신호 분포에 대한 상기 시퀀스 런의 후속 시퀀싱 사이클 동안 검출된 후속적으로 시퀀싱된 신호를 고유하게 맵핑하고, 상기 각각의 신호 분포에 대한 상기 고유한 맵핑에 기초하여 상기 훈련된 각각의 전문 신호 프로파일러를 상기 후속적으로 시퀀싱된 신호에 적용하여 상기 후속 시퀀싱 사이클에 대한 염기 호출을 생성하도록 구성되는 런타임 로직을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 복수의 신호 분포 내의 상기 신호 분포들 중 적어도 일부는 상기 신호 분포들 중 상기 일부의 생성에 기여하는 상이한 기본 시퀀싱 이벤트를 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 시스템으로서,염기 호출 동작에서 사용하도록 구성되는 복수의 전문 신호 프로파일러를 저장하는 메모리로서, 상기 복수의 전문 신호 프로파일러에서 각각의 전문 신호 프로파일러들은 상기 염기 호출 동작의 각각의 시퀀싱 이벤트에서 관찰되고 각각의 훈련 데이터 세트에서 특징지어지는 각각의 신호 분포에서 센서 데이터의 신호 대 잡음비를 최대화하도록 훈련되는 메모리; 및상기 메모리에 액세스하는 런타임 로직으로서, 대상 센서 데이터를 생성한 대상 시퀀싱 이벤트에 기초하여 상기 복수의 전문 신호 프로파일러로부터 전문 신호 프로파일러를 선택하고, 상기 대상 센서 데이터 상에 상기 선택된 전문 신호 프로파일러를 적용하여 상기 대상 시퀀싱 이벤트에 대한 염기 호출 분류 데이터를 생성하도록 구성되는 런타임 로직을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 시스템으로서,분석물 집단에 대한 시퀀싱 런의 초기 시퀀싱 사이클들 동안 검출된 초기에 시퀀싱된 신호를 저장하는 메모리;상기 메모리에 액세스하는 피팅 로직으로서, 분석물별로 상기 처음에 시퀀싱된 신호를 처리하고, 상기 분석물 집단 내의 각각의 분석물에 대한 각각의 신호 프로파일을 피팅하고, 상기 각각의 신호 프로파일을 상기 메모리에 저장하도록 구성되는 피팅 로직;상기 메모리에 액세스하는 온라인 훈련 로직으로서, 복수의 전문 신호 프로파일러에서 각각의 전문 신호 프로파일러를 훈련하여 상기 각각의 분석물에 대해 피팅된 상기 각각의 신호 프로파일의 신호 대 잡음비를 최대화하고 상기 메모리에 상기 훈련된 각각의 전문 신호 프로파일러를 저장하도록 구성되는 온라인 훈련 로직; 및상기 메모리에 액세스하는 런타임 로직으로서, 상기 각각의 신호 프로파일에 대해 상기 분석물별로 상기 시퀀스 런의 후속 시퀀싱 사이클 동안 검출된 후속적으로 시퀀싱된 신호를 고유하게 맵핑하고, 상기 각각의 신호 프로파일에 대한 상기 고유한 맵핑에 기초하여 상기 훈련된 각각의 전문 신호 프로파일러를 상기 후속적으로 시퀀싱된 신호에 적용하여 상기 후속 시퀀싱 사이클에 대한 염기 호출을 상기 분석물별로 생성하도록 구성되는 런타임 로직을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 시스템으로서,복수의 전문 신호 프로파일러를 저장하는 메모리로서, 상기 복수의 전문 신호 프로파일러 내의 각각의 전문 신호 프로파일러는 특정 분석물에 대해 검출되고 특정 훈련 데이터 세트에서 특징지어지는 특정 신호 프로파일에서 시퀀싱된 신호의 신호 대 잡음비를 최대화하도록 훈련되는 메모리; 및상기 메모리에 액세스하는 런타임 로직으로서, 상기 염기 호출 동작 동안 각각의 분석물에 대해 검출된 각각의 신호 프로파일에서 시퀀싱된 신호에 상기 복수의 전문 신호 프로파일러 내의 각각의 전문 신호 프로파일러를 적용함으로써 염기 호출 동작을 실행하도록 구성되는 런타임 로직을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 시스템으로서,분석물 위치를 사용하여 분석물 집단을 공간적 클래스로 세그먼트화하도록 구성되는 공간적 분류 로직으로서, 각각의 공간적 클래스는 상기 분석물 집단으로부터 컬링된 분석물의 비중첩 세트를 포함하는 공간적 분류 로직;상기 분석물 집단에 대해 검출된 시퀀싱 신호들을 사용하여 각각의 공간적 클래스에 대한 하나 이상의 신호 프로파일들을 추정하도록 구성되는 신호 프로파일링 로직으로서, 각각의 신호 프로파일은 분석물들의 비중첩 세트로부터 컬링된 분석물들의 비중첩 서브세트를 포함하는 신호 프로파일링 로직; 각각의 공간적 클래스에 대해 추정된 각각의 신호 프로파일의 신호 대 잡음비를 최대화하기 위해 적어도 하나의 전문 신호 프로파일러를 훈련하도록 구성되는 온라인 훈련 로직; 및각각의 훈련된 전문 신호 프로파일러들을 사용하여 분석물의 각각의 비중첩 서브세트들 내의 분석물을 염기 호출하도록 구성되는 런타임 로직을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 일루미나 웨이 ****</address><code>520000356236</code><country>미국</country><engName>ILLUMINA, INC.</engName><name>일루미나, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>KAGALWALLA, Abde Ali Hunaid</engName><name>카갈왈라 압데 알리 후나이드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>OJARD, Eric Jon</engName><name>오자드 에릭 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>MEHIO, Rami</engName><name>메히오 라미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>PARNABY, Gavin Derek</engName><name>파르나비 개빈 데렉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>UDPA, Nitin</engName><name>우드파 니틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>VIECELI, John S.</engName><name>비에셀리 존 에스.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/223,408</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/839,353</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1427489-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0198090-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0032727-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0795017-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0795018-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237043986.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a222d008a0e7861e257cf1cebdef2e77d6da926397f614b70b01da9b3349c701229c90d47fa0c52bb5afa367fef89bdb53844f41ba319b1b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc3afe23cccc6843c8716532964c5b61e8625ba5d9e23a14c46de3e929ceda57374978531d59325cf36392b283c85a9b29d2329bb631c4aa7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>