<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:46.2246</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0175903</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 장치 및 이를 포함하는 멀티 스크린 디스플레이 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS AND MULTI SCREEN DISPLAY APPARATUS  HAVING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.06.16</openDate><openNumber>10-2023-0087180</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서는 수분의 투습에 따른 발광 소자의 신뢰성 저하를 방지하면서도 얇은 베젤 폭을 갖는 디스플레이 장치 및 이를 포함하는 멀티 스크린 디스플레이 장치를 제공하는 것으로, 표시부를 갖는 기판, 표시부에 배치된 복수의 화소, 복수의 화소와 이격되며 상기 기판의 일측 가장자리 부분에 배치된 패드부, 표시부를 둘러싸며 패드부와 복수의 화소 사이에 있는 더미부, 더미부와 교차되며 패드부 각각과 연결된 패드 연결라인, 및 더미부와 패드 연결라인을 전기적으로 연결하는 연결부를 포함할 수 있다. 더미부는 연결부를 통해 패드 연결라인과 전기적으로 연결될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시부를 갖는 기판;상기 표시부에 배치된 복수의 화소;상기 복수의 화소와 이격되며 상기 기판의 일측 가장자리 부분에 배치된 패드부;상기 표시부를 둘러싸며 상기 패드부와 상기 복수의 화소 사이에 있는 더미부;상기 더미부와 교차되며 상기 패드부 각각과 연결된 패드 연결라인; 및상기 더미부와 상기 패드 연결라인을 전기적으로 연결하는 연결부를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 더미부와 상기 패드 연결라인이 교차하는 교차 영역을 포함하고,상기 연결부는 상기 교차 영역 내에서 상기 더미부와 상기 패드 연결라인을 전기적으로 연결하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 연결부와 상기 패드 연결라인 사이에 배치된 제1 중간 절연층; 및상기 더미부와 상기 연결부 사이에 배치된 제2 중간 절연층을 포함하고,상기 제1 중간 절연층은 상기 연결부와 상기 패드 연결라인을 연결하기 위한 제1 컨택홀을 포함하고,상기 제2 중간 절연층은 상기 더미부와 상기 연결부를 연결하기 위한 제2 컨택홀을 포함하며,상기 제1 컨택홀은 상기 교차 영역에서 상기 제2 컨택홀에 중첩된 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 연결부는 상기 제1 컨택홀을 통해 상기 패드 연결라인에 전기적으로 연결되고,상기 더미부는 상기 제2 컨택홀을 통해 상기 연결부에 전기적으로 연결된 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 제1 중간 절연층은 상기 패드 연결라인 상에 배치된 버퍼층, 상기 버퍼층 상에 배치된 층간 절연층을 포함하고,상기 제2 중간 절연층은 상기 층간 절연층 상에 배치된 패시베이션층을 포함하고,상기 제1 컨택홀은 상기 패드 연결라인 상에 배치된 상기 버퍼층을 관통하는 제1 비아홀, 및 상기 제1 비아홀 상에 배치된 상기 층간 절연층을 관통하는 제2 비아홀을 포함하고,상기 제2 컨택홀은 상기 제2 비아홀 상에 배치된 상기 패시베이션층을 관통하는 제3 비아홀을 포함하며,상기 연결부는 상기 제1 비아홀과 상기 제2 비아홀을 통해 상기 패드 연결라인에 전기적으로 연결되고,상기 더미부는 상기 제3 비아홀을 통해 상기 연결부에 전기적으로 연결된 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 표시부를 둘러싸도록 상기 기판의 가장자리 부분에 배치된 댐을 포함하고,상기 표시부와 상기 댐 상에 배치된 유기발광층 및 상기 유기발광층 상에 배치된 공통 전극을 포함하는 발광소자층을 포함하고,상기 유기발광층과 상기 공통 전극 각각은 상기 더미부에 의해 단절된 디스플레이 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 더미부는 상기 패드부와 상기 댐 사이에 배치된 제1 더미라인, 및 상기 제1 더미라인과 상기 댐 사이에 배치된 제2 더미라인을 포함하고,상기 패드부는 상기 기판의 가장자리 부분에 이격되어 배치된 제1 패드부재와 제2 패드부재를 포함하고,상기 패드 연결라인은 상기 제1 패드부재에 연결된 제1 패드 연결라인 및 상기 제2 패드부재에 연결된 제2 패드 연결라인을 포함하고,상기 제1 더미라인은 상기 제1 패드 연결라인과 교차하며 상기 제1 패드 연결라인에 전기적으로 연결되는 제1 더미 전극을 포함하며,상기 제2 더미라인은 상기 제2 패드 연결라인과 교차하며 상기 제2 패드 연결라인에 전기적으로 연결되는 제2 더미 전극을 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 패드 연결라인 상에 배치된 버퍼층;상기 버퍼층 상에 배치된 층간 절연층; 및상기 층간 절연층과 상기 제1 더미 전극 사이에 배치된 패시베이션층을 포함하고,상기 제1 더미전극의 폭은 상기 패시베이션층의 폭보다 넓은 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서,상기 제1 더미라인과 상기 제2 더미라인 사이에 배치된 언더컷부를 포함하고,상기 언더컷부는 상기 제1 더미라인 또는 상기 제2 더미라인을 따라 배치된 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 7 항에 있어서,상기 더미부는 상기 댐과 상기 표시부 사이에 배치된 제3 더미라인을 포함하고,상기 패드부는 상기 기판의 가장자리 부분에서 상기 제2 패드부재와 이격되어 배치된 제3 패드부재를 포함하고,상기 패드 연결라인은 상기 제3 패드부재에 연결된 제3 패드 연결라인을 포함하고,상기 제3 더미라인은 상기 제3 패드 연결라인과 교차하며 상기 제3 패드 연결라인에 전기적으로 연결되는 제3 더미전극을 포함하며,상기 제3 더미전극의 폭은 상기 제1 더미전극의 폭과 동일하거나 더 넓은 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 더미부와 상기 패드 연결라인이 교차하는 교차 영역을 포함하고,상기 교차 영역에 인접하며 상기 더미부와 상기 패드 연결라인이 교차하지 않는 비교차 영역을 포함하고,상기 패드 연결라인은 상기 비교차 영역으로 돌출된 돌출라인을 포함하며,상기 연결부는 상기 돌출라인 상에서 상기 더미부와 상기 돌출라인을 전기적으로 연결하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 연결부와 상기 돌출라인 사이에 배치된 제1 중간 절연층; 및상기 더미부와 상기 연결부 사이에 배치된 제2 중간 절연층을 포함하고,상기 제1 중간 절연층은 상기 연결부와 상기 돌출라인을 연결하기 위한 제1 컨택홀을 포함하고,상기 제2 중간 절연층은 상기 더미부와 상기 연결부를 연결하기 위한 제2 컨택홀을 포함하며,상기 제1 컨택홀은 상기 돌출라인 상에서 상기 제2 컨택홀과 이격되어 배치된 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 연결부는,상기 돌출라인에 접촉되며 상기 제1 컨택홀에서부터 상기 제1 컨택홀과 상기 제2 컨택홀 사이까지 연장되는 제1 연결라인; 및상기 제1 연결라인에 연결되고 상기 제2 컨택홀까지 연장되어 상기 더미부에 접촉되는 제2 연결라인을 포함하며,상기 제1 연결라인은 상기 제1 컨택홀과 상기 제2 컨택홀 사이에서 상기 제2 연결라인에 접촉되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서,상기 제1 중간 절연층은 상기 돌출라인 상에 배치된 버퍼층, 상기 버퍼층 상에 배치된 층간 절연층을 포함하고,상기 제2 중간 절연층은 상기 층간 절연층 상에 배치된 패시베이션층을 포함하고,상기 제1 컨택홀은 상기 버퍼층을 관통하는 제1 비아홀, 및 상기 제1 비아홀 상에 배치된 상기 층간 절연층을 관통하는 제2 비아홀을 포함하고,상기 제2 컨택홀은 상기 제2 비아홀 상에 배치된 상기 패시베이션층을 관통하는 제3 비아홀을 포함하고,상기 제1 비아홀은 상기 제2 비아홀과 중첩되고,상기 제3 비아홀은 상기 제2 비아홀과 비중첩된 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항에 있어서,상기 표시부를 둘러싸도록 상기 기판의 가장자리 부분에 배치된 댐을 포함하고,상기 더미부는 상기 패드부와 상기 댐 사이에 배치된 제1 더미라인, 및 상기 제1 더미라인과 상기 댐 사이에 배치된 제2 더미라인을 포함하고,상기 패드부는 상기 기판의 가장자리 부분에 이격되어 배치된 제1 패드부재와 제2 패드부재를 포함하고,상기 패드 연결라인은 상기 제1 패드부재에 연결된 제1 패드 연결라인 및 상기 제2 패드부재에 연결된 제2 패드 연결라인을 포함하고,상기 제1 패드 연결라인은 상기 비교차 영역으로 돌출된 제1 돌출라인을 포함하고,상기 제2 패드 연결라인은 상기 비교차 영역으로 돌출된 제2 돌출라인을 포함하고,상기 제1 더미라인은 상기 제1 돌출라인 상에서 상기 제1 돌출라인에 전기적으로 연결되는 제1 더미 전극을 포함하며,상기 제2 더미라인은 상기 제2 돌출라인 상에서 상기 제2 돌출라인에 전기적으로 연결되는 제2 더미 전극을 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 패드부는 상기 기판의 가장자리 부분에서 상기 제2 패드부재와 이격되어 배치된 제3 패드부재를 포함하고,상기 패드 연결라인은 상기 제3 패드부재에 연결된 제3 패드 연결라인을 포함하고,상기 제1 돌출라인은 상기 제1 패드 연결라인과 상기 제2 패드 연결라인 사이에 배치되고,상기 제2 돌출라인은 상기 제2 패드 연결라인과 상기 제3 패드 연결라인 사이에 배치된 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서,상기 제1 돌출라인에 중첩되는 상기 제1 더미전극의 폭은 상기 교차영역에 중첩되는 상기 제1 더미전극의 폭보다 넓은 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 제2 더미전극은 상기 제1 돌출라인에 마주보게 배치된 제1 서브 더미전극 및 상기 제1 서브 더미전극과 연결되는 제2 서브 더미전극을 포함하고,상기 제1 서브 더미전극의 폭은 상기 제2 서브 더미전극의 폭보다 좁은 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 표시부의 측면은 상기 기판의 외측면에 정렬되거나 상기 표시부의 크기는 상기 기판의 크기와 동일한 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 복수의 화소 중 최외곽 화소는 적어도 하나의 상기 더미부와 상기 패드부와 상기 연결부를 포함하고, 또는상기 복수의 화소는 제1 방향과 상기 제1 방향을 가로지르는 제2 방향을 따라 화소 피치를 가지도록 상기 기판 상에 배열되고 상기 최외곽 화소의 중심부와 상기 기판의 외측면 사이의 간격은 상기 화소 피치의 절반 이하인 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1 방향 및 상기 제1 방향을 가로지르는 제2 방향 중 적어도 한 방향을 따라 배치된 복수의 디스플레이 모듈을 포함하며,상기 복수의 디스플레이 모듈 각각은 제1 항 내지 제20 항 중 어느 한 항에 따른 디스플레이 장치를 포함하는 멀티 스크린 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 표시부의 측면은 상기 기판의 외측면에 정렬되거나 상기 표시부의 크기는 상기 기판의 크기와 동일한 멀티 스크린 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서,상기 복수의 화소 중 최외곽 화소는 적어도 하나의 상기 더미부와 상기 패드부와 상기 연결부를 포함하고, 또는상기 복수의 화소는 제1 방향과 상기 제1 방향을 가로지르는 제2 방향을 따라 회소 피치를 가지도록 상기 기판 상에 배열되고 상기 최외곽 화소의 중심부와 상기 기판의 외측면 사이의 간격은 상기 화소 피치의 절반 이하인 멀티 스크린 디스플레이 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>YoungHo Jeon</engName><name>전영호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>Seokho Shim</engName><name>심석호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  논현로  *** ,*층 (역삼동, 경안빌딩)</address><code>920091000010</code><country>대한민국</country><engName>Astran International IP Group</engName><name>특허법인천문</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.12.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1430234-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0982715-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.15</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0888907-81</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210175903.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ba1e209b0b3cdafb2edbda4ad264315f446b83955ec1d5e04889ab98b39e20a511e14dee6a31478af9327051760bad50b8240cdadafb92af</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfecee1748c3c01609f4b6c9a2cfd31691df0aec32077d3e725e2b0d0cdee4bdf7f32f15a8cea3f6081032f478c524cadb87db49a7af8d9179</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>