<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:06.406</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7004845</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>종단간 자기-지도식 사전 트레이닝을 위한 대조 학습 및 마스크 모델링</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTRASTIVE LEARNING AND MASKED MODELING FOR END-TO-END SELF-SUPERVISED PRE-TRAINING</inventionTitleEng><openDate>2024.03.12</openDate><openNumber>10-2024-0033029</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0895</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/096</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0495</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 대조 및 마스크 모델링 손실 항의 조합을 활용하는 개선된 종단간 자기-지도식 사전 트레이닝 프레임워크가 제공된다. 특히, 본 개시는 대조 학습과 마스크 모델링을 결합하는 프레임워크를 제공하는데, 여기서 전자는 입력 데이터(예를 들어, 연속 음성 신호와 같은 연속 신호)를 유한한 식별 토큰 세트로 분리하도록 모델을 트레이닝하고, 후자는 분리된 토큰을 소비하는 마스킹된 예측 작업을 해결하여 상황에 맞는 표현을 학습하도록 모델을 트레이닝한다. 반복적인 재클러스터링 및 재트레이닝 프로세스에 의존하는 특정 기존 마스크된 모델링 기반 사전 트레이닝 프레임워크 또는 두 개의 개별적으로 트레이닝된 모듈을 연결하는 기타 기존 프레임워크와 대조적으로, 제안된 프레임워크는 두 가지 자기-지도식 작업(대조 작업 및 마스크된 모델링)을 동시에 해결함으로써 모델을 종단간 방식으로 최적화할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023009740</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/038699</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 자기-지도식 사전 트레이닝을 수행하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서, 상기 방법은,하나 이상의 컴퓨팅 디바이스를 포함하는 컴퓨팅 시스템에 의해, 일련의 입력 데이터를 획득하는 단계와;컴퓨팅 시스템에 의해, 기계 학습 모델의 제1 인코더부로 일련의 입력 데이터를 처리하여 복수의 인코딩된 특징을 생성하는 단계와;컴퓨팅 시스템에 의해, 복수의 인코딩된 특징을 양자화하여 복수의 타겟 양자화된 벡터 및 그 복수의 타겟 양자화된 벡터와 연관된 복수의 분리된 식별자를 생성하는 단계와;컴퓨팅 시스템에 의해, 복수의 인코딩된 특징 중 하나 이상을 마스킹하는 단계와;마스킹 후에, 컴퓨팅 시스템에 의해, 기계 학습 모델의 제2 인코더부로 복수의 인코딩된 특징을 처리하여 제1 컨텍스트 벡터 세트를 생성하는 단계와;컴퓨팅 시스템에 의해, 기계 학습 모델의 제3 인코더부로 제1 컨텍스트 벡터 세트를 처리하여 제2 컨텍스트 벡터 세트를 생성하는 단계와;컴퓨팅 시스템에 의해, 대조 손실 항 및 마스크(masked) 모델링 항을 포함하는 손실 함수를 평가하는 단계 - 대조 손실 항은 제1 컨텍스트 벡터 세트와 복수의 타겟 양자화된 벡터에 기초하여 생성된 대조 사전 트레이닝 출력을 평가하고, 그리고 마스크 모델링 손실 항은 제2 컨텍스트 벡터 세트와 복수의 분리된 식별자에 기초하여 생성된 마스크 모델링 사전 트레이닝 출력을 평가함 - 와; 그리고컴퓨팅 시스템에 의해, 손실 함수에 기초하여 기계 학습 모델을 트레이닝하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,하나 이상의 마스킹된 위치 각각에 대해:상기 대조 사전 트레이닝 출력은 후보 벡터 세트로부터의 예측(predicted) 선택을 포함하고, 그 예측 선택은 마스킹된 위치에 대응하는 제1 컨텍스트 벡터 세트 중 하나에 기초하여 생성되며;상기 후보 벡터 세트는 실제 목표 양자화(quantized) 벡터와 하나 이상의 선택요소(distractor) 벡터를 포함하고; 그리고상기 대조 손실 항은 예측 선택이 실제 목표 양자화 벡터에 해당하는지 여부를 평가하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 임의의 선행하는 항에 있어서,하나 이상의 마스킹된 위치 각각에 대해:상기 마스크 모델링 사전 트레이닝 출력은 마스킹된 위치에 대응하는 컨텍스트 벡터의 제2 세트 중 하나에 기초하여 생성된 예측 식별자를 포함하고; 그리고상기 마스크 모델링 손실 항은 예측 식별자가 마스킹된 위치에 대응하는 복수의 분리된 식별자 중 실제 분리된 식별자에 해당하는지 여부를 평가하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 임의의 선행하는 항에 있어서,상기 기계 학습 모델의 제2 인코더부 및/또는 제3 인코더부는 하나 이상의 컨포머 블록을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 임의의 선행하는 항에 있어서,상기 기계 학습 모델의 제3 인코더부은 하나 이상의 컨포머 블록을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 임의의 선행하는 항에 있어서,상기 컴퓨팅 시스템에 의해, 손실 함수에 기초하여 기계 학습 모델을 트레이닝하는 단계는,컴퓨팅 시스템에 의해, 마스크 모델링 손실 항에 기초하여 기계 학습 모델의 제3 인코더부, 제2 인코더부, 및 제1 인코더부의 하나 이상의 파라미터의 하나 이상의 값을 수정하는 단계; 및컴퓨팅 시스템에 의해, 마스크 모델링 손실 항과 대조 손실 항의 조합에 기초하여 기계 학습 모델의 제2 인코더부과 제1 인코더부의 하나 이상의 파라미터의 하나 이상의 값을 수정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 임의의 선행하는 항에 있어서,컴퓨팅 시스템에 의해, 손실 함수에 기초하여 양자화를 수행하는데 사용된 코드북을 수정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 임의의 선행하는 항에 있어서,상기 일련의 입력 데이터는 오디오 데이터 또는 그 오디오 데이터의 스펙트럼 표현을 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 오디오 데이터는 음성 데이터를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 임의의 선행하는 항에 있어서, 상기 일련의 입력 데이터는 텍스트 데이터를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 일련의 입력 데이터는 센서 데이터 또는 이미지 데이터를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 컴퓨팅 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 컴퓨팅 시스템으로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령을 집합적으로 저장하는 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 동작들은,작업별(task-specific) 트레이닝 입력을 획득하는 동작과;기계 학습 모델로 작업별 트레이닝 입력을 처리하여 작업별 트레이닝 출력을 생성하는 동작 - 상기 기계 학습 모델의 적어도 인코더부는 대조 손실 항과 마스크 모델링 항을 포함하는 손실 함수를 사용하여 트레이닝되었으며, 상기 대조 손실 항은 제1 컨텍스트 벡터 세트 및 복수의 목표 양자화 벡터에 기초하여 생성된 대조 사전 트레이닝 출력을 평가하고, 상기 제1 컨텍스트 벡터 세트는 기계 학습 모델의 인코더부의 입력 또는 중간 출력을 마스킹한 후 기계 학습 모델의 인코더부에 의해 생성되고, 상기 복수의 목표 양자화 벡터는 기계 학습 모델의 인코더부의 입력 또는 중간 출력의 양자화에 의해 생성되며, 그리고 상기 마스크 모델링 손실 항은 제2 컨텍스트 벡터 세트 및 복수의 분리된 식별자에 기초하여 생성된 마스크 모델링 사전 트레이닝 출력을 평가하고, 상기 제2 컨텍스트 벡터 세트는 제1 컨텍스트 벡터 세트로부터 기계 학습 모델의 인코더부에 의해 생성되고, 상기 복수의 분리된 식별자는 기계 학습 모델의 인코더부의 입력 또는 중간 출력의 양자화에 의해 생성됨 - 과;작업별 트레이닝 출력에 기초하여 작업별 손실 함수를 평가하는 동작과; 그리고작업별 손실 함수에 기초하여 기계 학습 모델을 트레이닝하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 이상의 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 하나 이상의 마스킹된 위치 각각에 대해:상기 대조 사전 트레이닝 출력은 후보 벡터 세트로부터의 예측 선택을 포함하고, 그 예측 선택은 마스킹된 위치에 대응하는 제1 컨텍스트 벡터 세트 중 하나에 기초하여 생성되며;상기 후보 벡터 세트는 실제 목표 양자화 벡터와 하나 이상의 선택요소 벡터를 포함하고; 그리고상기 대조 손실 항은 예측 선택이 실제 목표 양자화 벡터에 해당하는지 여부를 평가하는 것을 특징으로 하는 이상의 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 하나 이상의 마스킹된 위치 각각에 대해:상기 마스크 모델링 사전 트레이닝 출력은 마스킹된 위치에 대응하는 컨텍스트 벡터의 제2 세트 중 하나에 기초하여 생성된 예측 식별자를 포함하고; 그리고상기 마스크 모델링 손실 항은 예측 식별자가 마스킹된 위치에 대응하는 복수의 분리된 식별자 중 실제 분리된 식별자에 해당하는지 여부를 평가하는 것을 특징으로 하는 이상의 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항, 제13항 또는 제14항에 있어서,상기 기계 학습 모델의 인코더부는 하나 이상의 컨포머 블록을 포함하는 것을 특징으로 하는 이상의 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 기계 학습 모델은 작업별 트레이닝 출력을 생성하기 위해 인코더부의 출력을 처리하도록 구성된 디코더부를 포함하는 것을 특징으로 하는 이상의 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 작업별 트레이닝 입력은 음성 데이터를 포함하는 것을 특징으로 하는 이상의 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 상기 작업별 트레이닝 출력은 음성 데이터의 번역 또는 음성 데이터에 대한 음성 인식을 포함하는 것을 특징으로 하는 이상의 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨팅 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및컴퓨팅 시스템의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 컴퓨팅 시스템으로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령을 집합적으로 저장하는 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 상기 동작들은,작업별 추론 입력을 획득하는 동작과;기계 학습 모델로 작업별 추론 입력을 처리하여 작업별 추론 출력을 생성하는 동작 - 상기 기계 학습 모델의 적어도 인코더부는 대조 손실 항과 마스크 모델링 항을 포함하는 손실 함수를 사용하여 트레이닝되었으며, 상기 대조 손실 항은 제1 컨텍스트 벡터 세트 및 복수의 목표 양자화 벡터에 기초하여 생성된 대조 사전 트레이닝 출력을 평가하고, 상기 제1 컨텍스트 벡터 세트는 기계 학습 모델의 인코더부의 입력 또는 중간 출력을 마스킹한 후 기계 학습 모델의 인코더부에 의해 생성되고, 상기 복수의 목표 양자화 벡터는 기계 학습 모델의 인코더부의 입력 또는 중간 출력의 양자화에 의해 생성되며, 그리고 상기 마스크 모델링 손실 항은 제2 컨텍스트 벡터 세트 및 복수의 분리된 식별자에 기초하여 생성된 마스크 모델링 사전 트레이닝 출력을 평가하고, 상기 제2 컨텍스트 벡터 세트는 제1 컨텍스트 벡터 세트로부터 기계 학습 모델의 인코더부에 의해 생성되고, 상기 복수의 분리된 식별자는 기계 학습 모델의 인코더부의 입력 또는 중간 출력의 양자화에 의해 생성됨 - 과; 그리고출력으로서 작업별 추론 출력을 제공하는 동작을 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 하나 이상의 마스킹된 위치 각각에 대해,하나 이상의 마스킹된 위치 각각에 대해:상기 대조 사전 트레이닝 출력은 후보 벡터 세트로부터의 예측 선택을 포함하고, 그 예측 선택은 마스킹된 위치에 대응하는 제1 컨텍스트 벡터 세트 중 하나에 기초하여 생성되며;상기 후보 벡터 세트는 실제 목표 양자화 벡터와 하나 이상의 선택요소 벡터를 포함하고; 그리고상기 대조 손실 항은 예측 선택이 실제 목표 양자화 벡터에 해당하는지 여부를 평가하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항 또는 제19항에 있어서, 하나 이상의 마스킹된 위치 각각에 대해:상기 마스크 모델링 사전 트레이닝 출력은 마스킹된 위치에 대응하는 제2 컨텍스트 벡터 세트 중 하나에 기초하여 생성된 예측 식별자를 포함하고; 그리고상기 마스크 모델링 손실 항은 예측 식별자가 마스킹된 위치에 대응하는 복수의 분리된 식별자 중 실제 분리된 식별자에 해당하는지 여부를 평가하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기계 학습 모델의 인코더부는 하나 이상의 컨포머 블록을 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기계 학습 모델은 작업별 추론 출력을 생성하기 위해 인코더부의 출력을 처리하도록 구성된 디코더부를 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제18항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 작업별 추론 입력은 음성 데이터를 포함하고; 그리고상기 작업별 추론 출력은 음성 데이터의 번역 또는 음성 데이터에 대한 음성 인식을 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Yu</engName><name>장 유</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country> </country><engName>CHUNG, Yu-An</engName><name>정 유-안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country> </country><engName>HAN, Wei</engName><name>한 웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIU, Chung-Cheng</engName><name>취 중-청</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country> </country><engName>QIN, Weikeng</engName><name>진 웨이펑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country> </country><engName>PANG, Ruoming</engName><name>팡 루밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터...</address><code> </code><country> </country><engName>WU, Yonghui</engName><name>우 융후이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/226,504</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0159704-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0027443-04</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247004845.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937ee31b0709b420e9c330e6f3da1514f4c99ae75f11afa7dfe061116bb6bbd3a5b0631bc3ff327fe8cddcdbd01eac3320d622c5d35019d902</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe9870de0bf08753b753c568084bdb20e134c7247710645293fb49b047b92085fbc53312f7167c9861fb44f427c45d655b40ab523ad50916c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>