<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:38.2638</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0051344</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>파일 공유 방법, 장치 및 스마트 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD, APPARATUS AND SMART DEVICE FOR SHARING FILE</inventionTitleEng><openDate>2022.05.31</openDate><openNumber>10-2022-0071854</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/21</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 실시 예들에 따른 파일을 공유하는 방법은, 초광대역(UWB) 포지셔닝 방식에 기초하여 후보 스마트 장치들 각각에 대한 각도들을 결정하는 동작; 상기 각도들에 기초하여 상기 후보 스마트 장치들로부터 상기 대상 스마트 장치를 결정하는 동작; 및 상기 대상 스마트 장치에 상기 파일 공유하는 동작을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 파일을 공유하는 방법에 있어서, 초광대역(Ultra Wide Band: UWB) 포지셔닝 방식에 기초하여 후보 스마트 장치들 각각에 대한 각도들을 결정하는 동작;상기 각도들에 기초하여 상기 후보 스마트 장치들로부터 대상 스마트 장치를 결정하는 동작; 및상기 대상 스마트 장치에 상기 파일 공유하는 동작을 포함하는 파일 공유 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 방법은,상기 UWB 포지셔닝 방식에 기초하여 상기 후보 스마트 장치들 각각까지의 거리들을 결정하는 동작을 더 포함하되;상기 각도들에 기초하여 상기 후보 스마트 장치들로부터 상기 대상 스마트 장치를 결정하는 동작은,상기 각도들 및 상기 거리들에 기초하여 상기 후보 스마트 장치들로부터 상기 대상 스마트 장치를 결정하는 동작을 더 포함함을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 각도들 및 상기 거리들에 기초하여 상기 후보 스마트 장치들로부터 상기 대상 스마트 장치를 결정하는 동작은,각도 순위 결과에 기초하여 첫 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치 및 두 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치를 결정하는 동작을 포함하되;상기 두 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치와 상기 첫 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치 사이의 각도 차이가 미리 결정된 각도 임계 값보다 큰 경우, 상기 첫 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치 및 상기 두 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치 중 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치가 상기 대상 스마트 장치로 결정되고;상기 두 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치와 상기 첫 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치의 각도 차이가 상기 미리 결정된 각도 임계 값보다 작거나 같을 경우, 상기 첫 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치와의 거리가 상기 두 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치와의 거리보다 작거나 같다면, 상기 첫 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치가 상기 대상 스마트 장치로 결정되고, 그리고 상기 첫 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치와의 거리가 상기 두 번째 최소 각도를 갖는 각도를 가진 후보 스마트 장치까지의 거리보다 크다면, 상기 두 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치가 상기 대상 스마트 장치로 결정됨을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 대상 스마트 장치에 상기 파일을 공유하는 동작은,상기 대상 스마트 장치의 친밀도 지수를 결정하는 동작;상기 파일의 프라이버시 지수를 결정하는 동작; 및상기 친밀도 지수 및 상기 프라이버시 지수를 기반으로 공유 방식을 결정하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 대상 스마트 장치의 상기 친밀도 지수를 결정하는 동작은,상기 대상 스마트 장치와의 접속 이력이 있는 것으로 판단되면, 상기 대상 스마트 장치의 상기 친밀도 지수를 기본 레벨보다 높은 제1 레벨로 결정하는 동작; 및상기 대상 스마트 장치와의 접속 이력이 있고 상기 대상 스마트 장치와 동일한 핫스팟(hotspot) 또는 동일한 WI-FI 네트워크에 있는 것으로 판단되면, 상기 대상 스마트 장치의 상기 친밀도 지수를 상기 제1 레벨보다 높은 제2 레벨로 결정하는 동작을 포함함을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 파일의 상기 프라이버시 지수를 결정하는 동작은,상기 파일이 공개 자원에서 가져온 것으로 판단되면, 상기 파일의 상기 프라이버시 지수를 기본 레벨인 것으로 결정하는 동작;상기 파일이 개인 자원에서 가져온 것이고, 상기 파일에 개인적 장소가 포함되어 있지 않은 것으로 판단되면, 상기 파일의 상기 프라이버시 지수를 상기 기본 레벨보다 높은 제1 레벨로 결정하는 동작; 및상기 파일이 상기 개인 자원에서 가져온 것이고, 상기 파일에 상기 개인적 장소가 포함되는 것으로 판단되면, 상기 파일의 상기 프라이버시 지수를 상기 제1 레벨보다 높은 제2 레벨인 것으로 결정하는 동작을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 친밀도 지수 및 상기 프라이버시 지수에 기초하여 공유 방식을 결정하는 동작은,상기 친밀도 지수가 미리 결정된 높은 친밀도 임계 값보다 큰 경우, 상기 파일을 직접 연결 방식(direct connection manner)으로 상기 대상 스마트 장치에 공유하는 동작;상기 친밀도 지수가 미리 결정된 낮은 친밀도 임계 값보다 낮고 상기 프라이버시 지수가 상기 기본 레벨일 경우, 상기 파일을 상기 직접 연결 방식으로 상기 대상 스마트 장치에 공유하는 동작;상기 친밀도 지수가 상기 미리 결정된 낮은 친밀도 임계 값보다 낮고 상기 프라이버시 지수가 상기 제1 레벨 또는 상기 제2 레벨인 경우, 상기 파일을 프롬트 연결 방식(prompt connection manner)으로 상기 대상 스마트 장치에 공유하는 동작; 및상기 친밀도 지수가 상기 미리 결정된 낮은 친밀도 임계 값과 상기 미리 결정된 높은 친밀도 임계 값 사이에 있을 경우, 상기 프라이버시 지수가 상기 기본 레벨 또는 상기 제1 레벨이면, 상기 파일을 상기 직접 연결 방식으로 상기 대상 스마트 장치에 공유하고, 또한 상기 프라이버시 지수가 상기 제2 레벨이면, 상기 파일을 상기 프롬트 연결 방식으로 상기 대상 스마트 장치에 공유하는 동작을 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 파일을 공유하는 장치에 있어서,초광대역(Ultra Wide Band: UWB) 포지셔닝 방식에 기초하여 후보 스마트 장치들 각각에 대한 각도들을 결정하도록 구성되는 각도 결정 모듈;상기 각도들에 기초하여 상기 후보 스마트 장치들로부터 대상 스마트 장치를 결정하도록 구성되는 대상 스마트 장치 결정 모듈; 및상기 대상 스마트 장치에 상기 파일을 공유하도록 구성되는 공유 모듈을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 장치는:상기 UWB 포지셔닝 방식에 기초하여 상기 후보 스마트 장치들 각각까지의 거리들을 결정하도록 구성된 거리 결정 모듈을 더 포함하되;상기 대상 스마트 장치 결정 모듈은 상기 각도들 및 상기 거리들에 기초하여 상기 후보 스마트 장치들로부터 상기 대상 스마트 장치를 결정하도록 구성됨을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 대상 스마트 장치 결정 모듈은 각도 순위 결과에 기초하여 첫 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치 및 두 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치를 결정하도록 구성되고;상기 두 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치와 상기 첫 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치 간의 각도 차이가 미리 결정된 각도 임계 값보다 큰 경우, 상기 첫 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치 및 상기 두 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치 중 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치를 상기 대상 스마트 장치로 결정하고;상기 두 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치와 상기 첫 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치 간의 각도 차이가 상기 미리 결정된 각도 임계 값보다 작거나 같을 경우, 상기 첫 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치와의 거리가 상기 두 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치와의 거리보다 작거나 같다면, 상기 첫 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치를 상기 대상 스마트 장치로 결정하고; 그리고상기 첫 번째 최소 각도를 갖는 후보 스마트 장치와의 거리가 상기 두 번째 최소 각도를 갖는 각도의 후보 스마트 장치까지의 거리보다 더 크다면, 상기 두 번째 최소 각도를 갖는 각도의 후보 스마트 장치를 상기 대상 스마트 장치로 결정함을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 공유 모듈은 대상 스마트 장치의 친밀도 지수를 결정하고, 상기 파일의 프라이버시 지수를 결정하고, 상기 친밀도 지수 및 상기 프라이버시 지수에 기초하여 공유 방식을 결정하도록 구성됨을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 공유 모듈은, 상기 대상 스마트 장치와의 접속 이력이 있다고 판단될 때, 상기 대상 스마트 장치의 상기 친밀도 지수를 기본 레벨보다 높은 제1 레벨로 결정하고; 그리고상기 대상 스마트 장치와의 접속 이력이 있고, 상기 대상 스마트 장치와 동일한 핫스팟 또는 동일한 Wi-Fi 네트워크에 있는 것으로 판단될 경우, 상기 대상 스마트 장치의 상기 친밀도 지수를 상기 제1 레벨보다 높은 제2 레벨로 결정하도록 구성됨을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 공유 모듈은, 상기 파일이 공개 자원으로부터 온 것으로 판단될 경우, 상기 파일의 상기 프라이버시 지수를 기본 레벨인 것으로 결정하고;상기 파일이 개인 자원에서 온 것이고 상기 파일에 개인적 장소가 포함되어 있지 않은 것으로 판단되는 경우, 상기 파일의 상기 프라이버시 지수를 상기 기본 레벨보다 높은 제1 레벨로 결정하고; 그리고상기 파일이 상기 개인 자원에서 온 것이고 상기 파일에 상기 개인적 장소가 포함되는 것으로 판단될 경우, 상기 파일의 상기 프라이버시 지수를 상기 제1 레벨보다 높은 제2 레벨로 결정하도록 구성됨을 특징으로 하는 것인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,일 실시 예에서, 상기 공유 모듈은, 상기 친밀도 지수가 미리 결정된 높은 친밀도 임계 값보다 클 때, 상기 파일을 직접 연결 방식으로 상기 대상 스마트 장치에 공유하고;상기 친밀도 지수가 미리 결정된 낮은 친밀도 임계 값보다 낮고 상기 프라이버시 지수가 상기 기본 레벨이면, 상기 파일을 상기 직접 연결 방식으로 상기 대상 스마트 장치에 공유하고; 그리고상기 친밀도 지수가 상기 미리 결정된 낮은 친밀도 임계 값과 상기 미리 결정된 높은 친밀도 임계 값 사이에 있을 경우, 상기 프라이버시 지수가 상기 기본 레벨 또는 상기 제1 레벨이면, 상기 파일을 상기 직접 연결 방식으로 상기 대상 스마트 장치에 공유하고, 또한 상기 프라이버시 지수가 상기 제2 레벨이면, 상기 파일을 프롬트 연결 방식으로 상기 대상 스마트 장치에 공유하도록 구성됨을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 프로세서와 메모리를 포함하되, 상기 메모리는 상기 프로세서가 청구항 1항 내지 7항 중의 어느 한 항에서의 파일을 공유하는 방법을 수행하도록 하기 위해 상기 프로세서에 의해 실행 가능한 애플리케이션을 저장하는 것인 스마트 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국, ******, 지앙수주, 난징,...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Suqin</engName><name>쉬, 수친</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, ******, 지앙수주, 난징,...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Bin</engName><name>리, 빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, ******, 지앙수주, 난징,...</address><code> </code><country> </country><engName>LU, Lv</engName><name>뤼, 루</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, ******, 지앙수주, 난징,...</address><code> </code><country> </country><engName>SHI, Qiugan</engName><name>스, 치오우깐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국, ******, 지앙수주, 난징,...</address><code> </code><country> </country><engName>FAN, Jie</engName><name>판, 지에</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-* 미화빌딩(이건주특허법률사무소)</address><code>920040001063</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Jeoung-Hoon</engName><name>김정훈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 종로구 명륜동*가 ***-*  미화빌딩 이건주특허법률사무소</address><code>919980003398</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Keon Joo</engName><name>이건주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202011330594.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.04.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0461999-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2021.04.24</receiptDate><receiptNumber>9-1-2021-9004864-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0425750-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0425751-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.03</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1064986-07</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210051344.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f34cc7cb3274599e737fb915f2e3d0fab42e56a29087bf0b366363d40d262380240fc289d4895bf122ad09fbc0e2b9a4543b558746457622</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf130ade1eb22683c3657d0352ce36d0fd864494d136fa1c157a10e6f310599b2eedb4b2a7a9490290cfc67b6722809871db08651b56b135ac</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>