<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:10.4110</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.07.31</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7003979</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>동물 건강 평가</inventionTitle><inventionTitleEng>ANIMAL HEALTH ASSESSMENT</inventionTitleEng><openDate>2022.03.29</openDate><openNumber>10-2022-0038698</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.02.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 30/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/09</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/088</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0895</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/096</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0985</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 교시는 일반적으로 생물학적 검체 염기서열 분석에 대한 보완, 대안, 또는 대체물로서 (예를 들어, 대변 검체에 대한) 이미지 분석을 사용한 동물 건강(예를 들어, 위장관 건강)을 특성화하는 기법을 포함한다. 본 교시는 (건강 평가에 기반한 맞춤형 조제와 같은 식이 보조제를 포함하나 이에 제한되지 않는) 건강 및 웰니스 계획을 맞춤화하는 기법을 추가로 또는 대체하여 포함할 수 있으며, 여기서 그러한 건강 및 웰니스 계획은 본원에 설명된 건강 특성화 기법 중 하나 이상을 기반으로 할 수 있다. 본 교시는 예를 들어, 건강 특성화 및 건강 계획 기법을 주기적인 방식으로 실행하여, 동물을 지속적으로 관리하는 기법 또는 계획을 추가로 또는 대체하여 포함할 수 있다. 본 교시를 사용하여 (예를 들어, 맞춤형 보조제, 맞춤형 투여 장치 및 맞춤형 포장을 사용하는) 맞춤형 보조제 시스템을 추가로 또는 대체하여 생성할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.02.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021022162</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.07.31</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/044507</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 동물 건강 평가를 제공하기 위한 대변 검체 이미지 분석 방법으로서, 상기 방법은대변 검체를 포함한 이미지 내의 하나 이상의 관심 영역으로부터 계산된 상기 대변 검체의 하나 이상의 특징을 수신하는 단계;대변의 하나 이상의 이미지 기반 특징과 대변 내 미생물군계 특성 및 대사체 특성 중 하나 이상의 특성 사이의 연관성의 수를 식별하여 생성된 모델을 사용하여, 상기 대변 검체 내 미생물군계 및 대사체 중 하나 이상의 상태의 가능성을 결정하기 위해, 상기 대변 검체의 상기 하나 이상의 특징을 상기 모델의 연관성의 수에 적용시키는 단계;적어도 상기 미생물군계 및 상기 대사체 중 하나 이상의 상태의 가능성에 기반하여, 상기 대변 검체를 배출한 동물의 건강 특성을 예측하는 단계; 및상기 건강 특성을 고려하여 치료법을 제공하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 치료법은 상기 동물을 위한 맞춤형 건강 계획을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 맞춤형 건강 계획은 행동 변화 및 식이 변화 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 맞춤형 건강 계획은 식이, 수면, 운동, 및 활동 중 하나 이상에 대한 추천을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료법은 식품, 보조제, 및 의약품 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 전술한 청구항 어느 한 항에 있어서, 상기 치료법은 상기 동물을 위한 맞춤형 식이 보조제를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 맞춤형 식이 보조제는 미리 결정된 양의 프로바이오틱, 프리바이오틱, 소화 효소, 항염증제, 천연 추출물, 비타민, 미네랄, 아미노산, 단쇄 지방산, 오일, 및 제형제 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 특징은 상기 대변 검체의 기하학적 속성, 색상 속성, 및 질감 속성 중 적어도 하나의 속성에 관한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 특징은 상기 대변 검체의 기하학적 속성, 색상 속성, 및 질감 속성에 관한 것이며, 상기 기하학적 속성은 기하학적 특성 및 기하학적 구조와 관련된 파생 속성 중 하나 이상을 포함하고, 상기 색상 속성은 색상 및 상기 색상과 관련된 파생 속성 중 하나 이상을 포함하고, 상기 질감 속성은 질감 특성 및 질감과 관련된 파생 속성 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 특징은 합성곱 신경망(CNN) 모델을 사용하여 계산되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지를 수신하는 단계;추가 분석을 위해 상기 이미지 내에서 하나 이상의 관심 영역을 식별 및 추출하며, 상기 하나 이상의 관심 영역은 그 내부에 상기 대변 검체만 있는 적어도 제1 관심 영역을 포함하는 단계; 및상기 대변 검체의 기하학적 속성, 색상 속성, 및 질감 속성 중 적어도 하나를 계산하여 상기 대변 검체의 상기 하나 이상의 특징을 식별하는 단계;를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 건강 특성을 포함하는 상기 동물에 대한 보고서를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대변 검체의 상기 하나 이상의 특징은 색상, 질감, 바이너리의 수, 면적, 둘레, 진원도, 질량, 이심률, 장축, 단축, 점도, 굳기, 수분 함량, 고체성, 범위, 등가 직경, 반사성, 간섭성, 반사도, 확산도, 및 대변이 아닌 물질의 존재 여부 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 대변 검체의 하나 이상의 특징은 상기 질량을 포함하고, 상기 질량은 상기 대변 검체의 기하학적 구조 및 질감 속성으로부터 계산되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대변 검체의 하나 이상의 특징은 상기 질량을 포함하고, 상기 질량은 상기 대변 검체의 색상 및 파생된 색상 벡터 중 적어도 하나로부터 계산되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 건강 특성은 브리스톨(Bristol) 대변 점수를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대변 검체를 포함한 상기 이미지는 그 위에 표시가 있는 휴식 표면(resting surface)을 포함하고, 상기 표시는 알려진 크기, 알려진 형상, 및 알려진 색상 중 하나 이상을 포함하고, 상기 표시는 상기 대변 검체의 상기 하나 이상의 특징을 계산하기 위해 적어도 부분적으로 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지와 연관된 메타데이터를 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 메타데이터는 건강, 행동, 현재 식이, 보조제, 약물, 민족지학적(ethnographic) 정보, 품종, 상기 동물의 체중, 상기 대변 검체의 무게, 및 상기 동물의 크기 중 하나 이상과 관련된 설문 응답을 포함하고, 상기 메타데이터는 상기 건강 특성을 예측하는 데 적어도 부분적으로 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 동물 건강 평가를 제공하기 위한 대변 검체 이미지 분석용 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은, 하나 이상의 컴퓨팅 장치에서 실행될 경우,대변 검체를 포함한 이미지 내의 하나 이상의 관심 영역으로부터 계산된 상기 대변 검체의 하나 이상의 특징을 수신하는 단계;대변의 하나 이상의 이미지 기반 특징과 대변 내 미생물군계 특성 및 대사체 특성 중 하나 이상의 특성 사이의 연관성의 수를 식별하여 생성된 모델을 사용하여, 상기 대변 검체 내 미생물군계 및 대사체 중 하나 이상의 상태의 가능성을 결정하기 위해, 상기 대변 검체의 상기 하나 이상의 특징을 상기 모델의 연관성의 수에 적용시키는 단계;적어도 상기 미생물군계 및 상기 대사체 중 하나 이상의 상태의 가능성에 기반하여, 상기 대변 검체를 배출한 동물의 건강 특성을 예측하는 단계; 및상기 건강 특성을 고려하여 치료법을 제공하는 단계;를 수행하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 구현된 컴퓨터 실행 가능 코드를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 동물 건강 평가를 제공하기 위한 대변 검체 이미지 분석용 시스템으로서, 상기 시스템은데이터 네트워크; 상기 데이터 네트워크에 연결된 사용자 장치; 및상기 데이터 네트워크에 연결되어 상기 데이터 네트워크를 통해 상기 사용자 장치에 엑세스 가능한 원격 컴퓨팅 자원;을 포함하고, 상기 원격 컴퓨팅 자원은 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리는대변 검체를 포함한 이미지를 상기 데이터 네트워크를 통해 상기 사용자 장치로부터 수신하는 단계;상기 이미지 내의 하나 이상의 관심 영역으로부터 계산된 상기 대변 검체의 하나 이상의 특징을 수신하는 단계;대변의 하나 이상의 이미지 기반 특징과 대변 내 미생물군계 특성 및 대사체 특성 중 하나 이상의 특성 사이의 연관성의 수를 식별하여 생성된 모델을 사용하여, 상기 대변 검체 내 미생물군계 및 대사체 중 하나 이상의 상태의 가능성을 결정하기 위해, 상기 대변 검체의 상기 하나 이상의 특징을 상기 모델의 연관성의 수에 적용시키는 단계;적어도 상기 미생물군계 및 상기 대사체 중 하나 이상의 상태의 가능성에 기반하여, 상기 대변 검체를 배출한 동물의 건강 특성을 예측하는 단계; 및상기 건강 특성을 고려하여 치료법을 상기 데이터 네트워크를 통해 상기 사용자 장치로 전송하는 단계;를 수행하기 위해 상기 프로세서를 통해 실행 가능 코드를 저장하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 동물 건강 평가를 제공하기 위한 대변 검체 이미지 분석 방법으로서, 상기 방법은이미지를 수신하며, 상기 이미지는 대변 검체를 포함하는 단계;추가 분석을 위해 상기 이미지 내에서 하나 이상의 관심 영역을 식별 및 추출하며, 상기 하나 이상의 관심 영역은 그 내부에 상기 대변 검체만 있는 적어도 제1 관심 영역을 포함하는 단계; 상기 제1 관심 영역에서 기하학적 속성, 질감 속성, 및 색상 속성 중 하나 이상의 속성을 계산하여 상기 대변 검체의 하나 이상의 특징을 식별하는 단계; 및상기 대변 검체의 상기 하나 이상의 특징에 모델을 적용하며, 상기 모델은 상기 대변 검체를 배출한 동물의 건강 특성을 예측하는 단계;를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 건강 특성을 고려하여 치료법을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 치료법은 상기 동물을 위한 맞춤형 건강 계획을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 맞춤형 건강 계획은 행동 변화 및 식이 변화 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 맞춤형 건강 계획은 식이, 수면, 운동, 및 활동 중 하나 이상에 대한 추천을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료법은 식품, 보조제, 및 의약품 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료법은 상기 동물을 위한 맞춤형 식이 보조제를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 맞춤형 식이 보조제는 미리 결정된 양의 프로바이오틱, 프리바이오틱, 소화 효소, 항염증제, 천연 추출물, 비타민, 미네랄, 아미노산, 단쇄 지방산, 오일, 및 제형제 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제22항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 건강 특성 또는 상기 치료법 중 하나 이상을 결정하기 위해 참조 데이터베이스를 고려하여 상기 대변 검체의 상기 하나 이상의 특징을 분석하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 참조 데이터베이스는 다른 대변 검체의 분석 데이터를 포함한 이력 데이터베이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 다른 대변 검체 중 적어도 하나의 대변 검체는 상기 대변 검체를 배출한 상기 동물로부터 얻은 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 상기 다른 대변 검체는 상기 대변 검체를 배출한 상기 동물과 구별되는 동물에서 얻은 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제22항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료법을 결정하기 위해 참조 데이터베이스를 고려하여 상기 건강 특성을 분석하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 참조 데이터베이스는 다른 대변 검체의 분석 데이터를 포함한 이력 데이터베이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제21항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 건강 특성을 포함하는 상기 동물에 대한 보고서를 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제21항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모델은 기계 학습 모델 및 확률적 모델 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제21항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대변 검체의 상기 하나 이상의 특징을 사용하여 상기 모델을 훈련시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제21항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모델은 상기 건강 특성을 고려하여 치료법에 대한 하나 이상의 추천을 제공하도록 구성된 추천 엔진의 일부인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제21항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 관심 영역을 추출하는 단계는 상기 모델에 의해 적어도 부분적으로 수행되는 상기 이미지의 분할을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제21항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 건강 특성은 상기 브리스톨 대변 척도상의 분류를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 분류는 적어도 부분적으로 상기 색상 속성에 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 대변 검체의 굳기와 관련된 속성을 결정하기 위해 적어도 부분적으로 상기 색상 속성을 사용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제21항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 모델은 상기 건강 특성을 예측하기 위해 상기 하나 이상의 특징에 가중치 및 점수 중 하나 이상을 적용시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 가중치 및 상기 점수는 상기 대변 검체를 배출한 상기 동물에 따라 맞춰서 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제21항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대변 검체에 대해 미생물군계 DNA 유전자 염기서열 분석을 수행하는 단계 및 상기 동물의 상기 건강 특성을 예측하는 인자로서 상기 미생물군계 DNA 유전자 염기서열 분석 결과를 적용시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제21항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대변 검체에 대해 대사체 염기서열 분석을 수행하는 단계 및 상기 동물의 상기 건강 특성을 예측하는 인자로서 상기 대사체 염기서열 분석 결과를 적용시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제21항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대변 검체에 대해 질량 분광법, 전도도, 및 유변학 분석 중 하나 이상을 포함한 추가 분석을 수행하는 단계, 및 상기 동물의 상기 건강 특성을 예측하는 인자로서 상기 추가 분석 결과를 사용하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제21항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대변 검체의 상기 하나 이상의 특징은 색상, 질감, 바이너리의 수, 면적, 둘레, 진원도, 질량, 이심률, 장축, 단축, 점도, 굳기, 수분 함량, 고체성, 범위, 등가 직경, 반사성, 간섭성, 반사도, 확산도, 및 대변이 아닌 물질의 존재 여부 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 대변 검체의 상기 하나 이상의 특징은 상기 질량을 포함하고, 상기 질량은 상기 대변 검체의 기하학적 구조 및 상기 질감 속성으로부터 계산되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대변 검체의 상기 하나 이상의 특징은 상기 질량을 포함하고, 상기 질량은 상기 대변 검체의 색상 및 파생된 색상 벡터 중 적어도 하나로부터 계산되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제48항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 대변 검체의 상기 하나 이상의 특징은 대변이 아닌 물질의 존재 여부를 포함하고, 상기 대변이 아닌 물질은 이물질을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 이물질은 기생충 및 병원체 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제21항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 기하학적 속성을 계산하는 단계는상기 제1 관심 영역을 회색조로 전환시키는 단계;상기 제1 관심 영역을 바이너리로 전환시키는 단계; 및상기 제1 관심 영역에 하나 이상의 형태학적 연산을 적용시키는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제21항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 질감 속성을 계산하는 단계는 명암도 동시발생 행렬(GLCM)의 사용을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 GLCM의 사용은 복수의 지점을 그의 클러스터를 식별하기 위해 플로팅하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제21항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 색상 속성은 적-녹-청 색상 모형, 적-녹-청-알파 색상 모형, 색조-채도-명도 색상 모형, 및 CIELAB 색상 모형 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제21항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 색상 속성은 다차원 색상 평면을 사용하여 계산되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제21항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지는 메타데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 메타데이터는 시간, 날짜, 및 지리적 위치 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제21항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지와 연관된 메타데이터를 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 메타데이터는 건강, 행동, 현재 식이, 보조제, 약물, 민족지학적 정보, 품종, 상기 동물의 체중, 상기 대변 검체의 무게, 및 상기 동물의 크기 중 하나 이상과 관련된 설문 응답을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메타데이터는 상기 대변 검체에 대한 DNA 유전자 염기서열 분석을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메타데이터는 지리적 위치 정보 및 생리학적 정보 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제60항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메타데이터는 실측 정보(ground truth) 속성을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서, 상기 실측 정보 속성은 상기 대변 검체의 무게, 브리스톨 대변 점수, 및 수동 분할 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제60항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메타데이터는 이력 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제21항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지는 원격 데이터베이스에 저장되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서, 상기 이미지를 수신하는 단계는 상기 원격 데이터베이스로부터 상기 이미지를 획득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제21항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지는 상기 대변 검체와 구별되는 배경을 포함하고, 상기 하나 이상의 관심 영역은 그 내부에 상기 배경의 적어도 일부가 있는 제2 관심 영역을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 하나 이상의 관심 영역을 추출하는 단계는 상기 이미지의 적어도 일부 내에서 상기 대변 검체 및 상기 배경을 식별하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 대변 검체만의 식별에 기반하여 상기 제1 관심 영역을 생성하는 단계, 및 상기 대변 검체 일부 및 상기 배경 일부 모두의 식별에 기반하여 상기 제2 관심 영역을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제69항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 관심 영역 및 상기 제2 관심 영역을 두 영역의 별도 분석을 위해 분류하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제21항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 관심 영역을 추출하는 단계는 상기 이미지의 수동 분할을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제21항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 관심 영역을 추출하는 상기 단계는 상기 이미지의 자동 분할을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 자동 분할은 딥 러닝을 사용한 하나 이상의 의미론적 분할 모델을 활용하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서, 상기 하나 이상의 의미론적 분할 모델을 훈련 및 검증하기 위해 실측 정보 데이터를 상기 하나 이상의 의미론적 분할 모델의 입력으로 사용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제75항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 의미론적 분할 모델은 U-Net 네트워크를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제75항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 의미론적 분할 모델은 데이터 증강, k-폴딩, 및 데이터 추가 입력 중 적어도 하나와 함께 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제21항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 관심 영역을 추출하는 상기 단계는 상기 이미지의 수동 분할 및 상기 이미지의 자동 분할의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제21항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지는 상기 대변 검체와 구별되는 배경을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서, 상기 하나 이상의 관심 영역은 그 내부에 상기 배경의 적어도 일부가 있는 제2 관심 영역을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 이미지 변동성을 설명하기 위해 상기 제1 관심 영역 및 상기 제2 관심 영역 중 하나 이상을 정규화하여, 추가적인 표준화된 분석을 위한 정규화된 이미지를 생성하게 되는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서, 상기 대변 검체의 상기 하나 이상의 특징을 식별하는 단계는 상기 정규화된 이미지를 분석함으로써 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제82항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 관심 영역을 정규화하는 상기 단계는,상기 제2 관심 영역에서 상기 대변 검체의 색상 속성 및 차원 속성을 추출하는 단계;상기 추출된 색상 속성 및 상기 추출된 차원 속성을 사용하여 색상 및 종횡비에 대한 보정 계수를 계산하는 단계; 및상기 제1 관심 영역에 상기 보정 계수를 적용시키는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 상기 제2 관심 영역의 배경에 있는 표시는 상기 색상 속성 및 상기 차원 속성 중 하나 이상을 추출하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 상기 표시는 알려진 크기 및 알려진 형상 중 하나 이상을 가지는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표시는 하나 이상의 영숫자 문자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제85항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표시는 복수의 색상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제84항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 차원 속성은 길이를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제82항 내지 제89항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 관심 영역을 정규화하는 상기 단계는 상기 이미지 캡처하는 데 사용되는 하나 이상의 이미지 획득 설정이 설명하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 상기 하나 이상의 이미지 획득 설정은 초점 거리, 색상 설정, 조명 설정, 및 확대 배율 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제82항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 관심 영역을 정규화하는 상기 단계는 상기 하나 이상의 관심 영역의 크기 조정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제92항에 있어서, 상기 배경은 그 위에 미리 결정된 표시가 있는 휴식 표면(resting surface)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 동물 건강 평가를 제공하기 위한 대변 검체 이미지 분석용 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은, 하나 이상의 컴퓨팅 장치에서 실행될 경우,이미지를 수신하며, 상기 이미지는 대변 검체를 포함하는 단계;추가 분석을 위해 상기 이미지 내에서 하나 이상의 관심 영역을 식별 및 추출하며, 상기 하나 이상의 관심 영역은 그 내부에 상기 대변 검체만 있는 적어도 제1 관심 영역을 포함하는 단계; 상기 제1 관심 영역에서 기하학적 속성, 질감 속성, 및 색상 속성 중 하나 이상의 속성을 계산하여 상기 대변 검체의 하나 이상의 특징을 식별하는 단계; 및상기 대변 검체의 상기 하나 이상의 특징에 모델을 적용하며, 상기 모델은 상기 대변 검체를 배출한 동물의 건강 특성을 예측하는 단계;를 수행하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 구현된 컴퓨터 실행 가능 코드를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 동물 건강 평가를 제공하기 위한 대변 검체 이미지 분석용 시스템으로서, 상기 시스템은데이터 네트워크; 상기 데이터 네트워크에 연결된 사용자 장치; 및상기 데이터 네트워크에 연결되어 상기 데이터 네트워크를 통해 상기 사용자 장치에 엑세스 가능한 원격 컴퓨팅 자원;을 포함하고, 상기 원격 컴퓨팅 자원은 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리는상기 데이터 네트워크를 통해 상기 사용자 장치로부터 이미지를 수신하며, 상기 이미지는 대변 검체를 포함하는 단계;추가 분석을 위해 상기 이미지 내에서 하나 이상의 관심 영역을 식별 및 추출하며, 상기 하나 이상의 관심 영역은 그 내부에 상기 대변 검체만 있는 적어도 제1 관심 영역을 포함하는 단계; 상기 제1 관심 영역에서 기하학적 속성, 질감 속성, 및 색상 속성 중 하나 이상의 속성을 계산하여 상기 대변 검체의 하나 이상의 특징을 식별하는 단계; 및상기 대변 검체의 상기 하나 이상의 특징에 모델을 적용하며, 상기 모델은 상기 대변 검체를 배출한 동물의 건강 특성을 예측하는 단계;를 수행하기 위해 상기 프로세서를 통해 실행 가능 코드를 저장하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 상기 코드는 상기 건강 특성을 고려하여 치료법을 상기 데이터 네트워크를 통해 상기 사용자 장치로 전송하는 단계를 더 수행하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 동물의 건강 평가를 제공하기 위한 이미지 분석 방법으로서, 상기 방법은이미지를 수신하며, 상기 이미지는 상기 동물의 생물학적 검체를 포함하는 단계;추가 분석을 위해 상기 이미지 내에서 하나 이상의 관심 영역을 식별 및 추출하며, 상기 하나 이상의 관심 영역은 그 내부에 상기 생물학적 검체만 있는 적어도 제1 관심 영역을 포함하는 단계; 상기 제1 관심 영역에서 기하학적 속성, 질감 속성, 및 색상 속성 중 하나 이상의 속성을 계산하여 상기 생물학적 검체의 하나 이상의 특징을 식별하는 단계; 및상기 생물학적 검체의 상기 하나 이상의 특징에 모델을 적용하며, 상기 모델은 상기 생물학적 검체가 유래한 동물의 건강 특성을 예측하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서, 상기 생물학적 검체는 상기 동물의 피부, 상기 동물의 털, 상기 동물의 입의 일부, 상기 동물의 귀의 일부, 상기 동물의 눈의 일부, 및 상기 동물의 코의 일부 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제97항 내지 제98항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 건강 특성을 고려하여 치료법을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제97항 내지 제99항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 치료법은 상기 동물을 위한 맞춤형 제품을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 상기 맞춤형 제품은 식품, 보조제, 및 의약품 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제100항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 맞춤형 제품은 미용 제품, 샴푸, 컨디셔너, 로션, 크림, 의약품, 점이액, 점안액, 국소 물질, 치약, 구강 린스, 및 씹는 것 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 동물의 건강 평가를 제공하기 위한 생물학적 검체 이미지 분석 방법으로서, 상기 방법은생물학적 검체를 포함한 이미지 내의 하나 이상의 관심 영역으로부터 계산된 상기 생물학적 검체의 하나 이상의 특징을 수신하는 단계;생물학적 검체의 하나 이상의 이미지 기반 특징과 미생물군계 특성 및 대사체 특성 중 하나 이상의 특성 사이의 연관성의 수를 식별하여 생성된 모델을 사용하여, 상기 생물학적 검체 내 미생물군계 및 대사체 중 하나 이상의 상태의 가능성을 결정하기 위해, 상기 생물학적 검체의 상기 하나 이상의 특징을 상기 모델의 연관성의 수에 적용시키는 단계;적어도 상기 미생물군계 및 상기 대사체 중 하나 이상의 상태의 가능성에 기반하여, 상기 생물학적 검체가 유래한 동물의 건강 특성을 예측하는 단계; 및상기 건강 특성을 고려하여 치료법을 제공하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제103항에 있어서, 상기 생물학적 검체는 대변 검체를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 동물을 위한 맞춤형 제품을 제형화하는 방법으로서, 상기 방법은그 내부에 생물학적 검체가 포함된 이미지를 수신하는 단계;상기 생물학적 검체의 하나 이상의 특징을 추출하기 위해 상기 이미지에 모델을 적용시키는 단계; 및적어도 상기 모델로부터 추출된 상기 생물학적 검체의 상기 하나 이상의 특징에 기반하여, 상기 생물학적 검체가 유래한 동물을 위한 맞춤형 제품의 하나 이상의 성분을 선택하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항에 있어서,상기 맞춤형 제품을 형성하기 위해 상기 하나 이상의 성분을 결합하는 단계;상기 맞춤형 제품을 포장하는 단계; 및 상기 동물 및 상기 동물과 연관된 사용자 중 하나 이상에게 상기 맞춤형 제품을 배포하는 단계;를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제106항에 있어서, 상기 동물에게 상기 맞춤형 제품을 투여하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제105항 내지 제107항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 맞춤형 제품은 맞춤형 식이 제품을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서, 상기 맞춤형 식이 제품은 식품, 보조제, 및 의약품 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제108항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 맞춤형 식이 제품은 미리 결정된 양의 프로바이오틱, 프리바이오틱, 소화 효소, 항염증제, 천연 추출물, 비타민, 미네랄, 아미노산, 단쇄 지방산, 오일, 및 제형제 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제105항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 맞춤형 제품은 미용 제품, 샴푸, 컨디셔너, 로션, 크림, 의약품, 점이액, 점안액, 국소 물질, 치약, 및 구강 린스 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 맞춤형 제품으로서, 생물학적 검체가 포함된 이미지에 적용된 모델로부터 추출된 생물학적 검체의 하나 이상의 특징에 대한 컴퓨터 기반 분석으로부터 도출된 하나 이상의 성분을 포함하는, 맞춤형 제품. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서, 상기 생물학적 검체는 대변이고, 상기 맞춤형 제품은 맞춤형 식이 제품을 포함하는, 맞춤형 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서, 상기 하나 이상의 성분은 미리 결정된 양의 프로바이오틱, 프리바이오틱, 소화 효소, 항염증제, 천연 추출물, 비타민, 미네랄, 아미노산, 단쇄 지방산, 오일, 및 제형제 중 하나 이상을 포함하는, 맞춤형 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 네바다주 ***** 리노 레이크사이드 드라이브 **** #****</address><code>520240461274</code><country>미국</country><engName>OLLIE PETS INC.</engName><name>올리 펫츠 아이엔씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 뉴저지 ***** 레바논 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>ZEDAYKO, Tara, Courtney</engName><name>제다이코, 타라, 코트니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴저지 ***** 레바논 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>RICHTMYER, Matthew</engName><name>리치미어, 매튜</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.07.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/880,836</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.02.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0129532-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.03.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0034961-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0825751-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0825728-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[반환신청]서류 반려요청서·반환신청서</documentName><receiptDate>2024.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0736837-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Change of Applicant] Report on Change of Proprietary Status</documentEngName><documentName>[출원인변경]권리관계변경신고서</documentName><receiptDate>2024.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0736398-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Change of Applicant] Report on Change of Proprietary Status</documentEngName><documentName>[출원인변경]권리관계변경신고서</documentName><receiptDate>2024.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0736912-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.02.06</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227003979.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93221179325cbd088b4e40354685132771ac3be1da2970e1f9e853dac8ee5c20fdfb25b35a92847e411c9b4a3c01542eabd0235897a7624155</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf047e9a0dc2b06d6c08193470ca83b5f0ab226105f6e22aba1154f8d75f04ccae4ddcefba223c0b2bc25502d2da571209599f44fda5977f86</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>