<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:45.1245</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0150544</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가상 환경 내의 물체 조작을 위한 힘 피드백 제공 방법 및 이를 수행하는 가상 환경 물체 조작 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD OF PROVIDING FORCE FEEDBACK FOR OBJECT  MANIPULATION IN VIRTUAL ENVIRONMENT AND VIRTUAL  ENVIRONMENT OBJECT MANIPULATION SYSTEM FOR PERFORMING  THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.05.21</openDate><openNumber>10-2024-0069887</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 가상 환경 내의 물체 조작을 위한 힘 피드백 제공 방법은 가상 환경 내의 물체 상에 하나 이상의 힘 측정 위치를 설정하는 단계, 상기 힘 측정 위치의 국소적 힘 피드백을 생성하는 단계, 상기 국소적 힘 피드백을 합성하여 최종 힘 피드백을 생성하는 단계 및 상기 최종 힘 피드백을 사용자에게 제공하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 가상 환경 내의 물체 상에 하나 이상의 힘 측정 위치를 설정하는 단계;상기 힘 측정 위치의 국소적 힘 피드백을 생성하는 단계;상기 국소적 힘 피드백을 합성하여 최종 힘 피드백을 생성하는 단계; 및상기 최종 힘 피드백을 사용자에게 제공하는 단계를 포함하는 가상 환경 내의 물체 조작을 위한 힘 피드백 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 힘 측정 위치는 상기 가상 환경 내의 상기 물체의 관절을 포함하는 주요부에 자동으로 설정되는 것을 특징으로 하는 가상 환경 내의 물체 조작을 위한 힘 피드백 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 힘 측정 위치는 상기 사용자에 의해 수동으로 설정되는 것을 특징으로 하는 가상 환경 내의 물체 조작을 위한 힘 피드백 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 국소적 힘 피드백을 생성하는 단계는상기 힘 측정 위치를 원점으로 하는 복수의 방향의 가상 광선들을 생성하는 단계;상기 가상 광선이 상기 가상 환경 내의 장애물에 충돌할 때, 상기 힘 측정 위치와 충돌 지점의 거리 및 상기 충돌 지점에서의 법선 벡터를 기초로 상기 가상 광선들의 피드백 벡터들을 생성하는 단계; 및상기 가상 광선들의 상기 피드백 벡터들을 합성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 가상 환경 내의 물체 조작을 위한 힘 피드백 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 가상 광선들의 상기 피드백 벡터들을 생성하는 단계에서, 상기 힘 측정 위치와 충돌 지점의 거리가 쓰레스홀드 거리보다 클 때, 상기 충돌 지점에 대해서는 상기 피드백 벡터를 생성하지 않는 것을 특징으로 하는 가상 환경 내의 물체 조작을 위한 힘 피드백 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 피드백 벡터들 중 쓰레스홀드 크기보다 작은 크기를 갖는 피드백 벡터는 상기 피드백 벡터들을 합성하는 단계에서 제외되는 것을 특징으로 하는 가상 환경 내의 물체 조작을 위한 힘 피드백 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 힘 측정 위치와 상기 충돌 지점의 거리는 d이고, 상기 힘 측정 위치와 상기 충돌 지점의 거리에 따른 상기 피드백 벡터의 크기를 나타내는 함수가 f이며, 상기 충돌 지점에서의 상기 법선 벡터는 n이고, i번째 가상 광선에 대한 상기 피드백 벡터가 Fi일 때, 을 만족하는 것을 특징으로 하는 가상 환경 내의 물체 조작을 위한 힘 피드백 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 피드백 벡터들을 합성하는 단계는 상기 피드백 벡터들을 가중 합산하는 것을 특징으로 하는 가상 환경 내의 물체 조작을 위한 힘 피드백 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 국소적 힘 피드백이 이고, 상기 힘 측정 위치를 원점으로 생성된 상기 가상 광선들의 개수는 N이고, 상기 피드백 벡터 Fi에 대한 가중치는 wi일 때, 를 만족하는 것을 특징으로 하는 가상 환경 내의 물체 조작을 위한 힘 피드백 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 최종 힘 피드백을 생성하는 단계는상기 물체의 엔드 이펙터의 제1 속도 벡터 및 상기 힘 측정 위치의 제2 속도 벡터를 계산하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 가상 환경 내의 물체 조작을 위한 힘 피드백 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제1 속도 벡터는 복수의 프레임 동안 상기 엔드 이펙터의 속도를 평균하여 생성되고,상기 제2 속도 벡터는 상기 복수의 프레임 동안 상기 힘 측정 위치의 속도를 평균하여 생성되는 것을 특징으로 하는 가상 환경 내의 물체 조작을 위한 힘 피드백 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 속도 벡터는 상기 복수의 프레임 동안 상기 엔드 이펙터의 속도의 지수 가중 이동 평균이고, 상기 제2 속도 벡터는 상기 복수의 프레임 동안 상기 힘 측정 위치의 속도의 지수 가중 이동 평균인 것을 특징으로 하는 가상 환경 내의 물체 조작을 위한 힘 피드백 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 엔드 이펙터의 상기 속도의 상기 지수 가중 이동 평균이 이고, 상기 엔드 이펙터의 순간 속도가 v이며, 의 민감도 파라미터가 β 일 때, 를 만족하는 것을 특징으로 하는 가상 환경 내의 물체 조작을 위한 힘 피드백 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 최종 힘 피드백을 생성하는 단계는상기 제1 속도 벡터 및 상기 제2 속도 벡터를 이용하여 상기 엔드 이펙터 및 상기 힘 측정 위치의 기구학적 특징 차이를 변환 행렬로 근사하는 단계; 및 상기 변환 행렬을 통해 변형된 상기 국소적 힘 피드백을 가중 합산하여 상기 엔드 이펙터에 적용되는 상기 최종 힘 피드백을 생성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 가상 환경 내의 물체 조작을 위한 힘 피드백 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 변환 행렬은 상기 엔드 이펙터 및 상기 힘 측정 위치 간의 회전 축 및 회전 각도를 포함하고, 상기 제1 속도 벡터가 ve이고, 상기 제2 속도 벡터가 vf일 때, 상기 회전축은 이고, 상기 회전 각도는 인 것을 특징으로 하는 가상 환경 내의 물체 조작을 위한 힘 피드백 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 최종 힘 피드백을 상기 사용자에게 제공하는 단계는상기 최종 힘 피드백을 상기 가상 환경 내의 상기 물체를 이동시키는 햅틱 장치에 전달하고, 상기 최종 힘 피드백의 크기 및 방향으로 상기 물체의 앤드 이펙터에 대응하는 상기 햅틱 장치의 조작부를 이동시키는 것을 특징으로 하는 가상 환경 내의 물체 조작을 위한 힘 피드백 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 최종 힘 피드백을 상기 사용자에게 제공하는 단계는상기 최종 힘 피드백을 상기 가상 환경을 표시하는 디스플레이 장치에 전달하고, 상기 물체의 앤드 이펙터 부분에 상기 최종 힘 피드백의 크기 및 방향을 표시하는 것을 특징으로 하는 가상 환경 내의 물체 조작을 위한 힘 피드백 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 최종 힘 피드백을 상기 사용자에게 제공하는 단계는상기 최종 힘 피드백을 상기 가상 환경 내의 상기 물체를 이동시키는 햅틱 장치에 전달하고, 상기 최종 힘 피드백의 크기에 비례하여 상기 최종 힘 피드백의 방향의 반대 방향으로 상기 물체의 앤드 이펙터에 대응하는 상기 햅틱 장치의 조작부의 이동을 방해하키는 것을 특징으로 하는 가상 환경 내의 물체 조작을 위한 힘 피드백 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 최종 힘 피드백을 상기 사용자에게 제공하는 단계는상기 최종 힘 피드백을 상기 가상 환경을 표시하는 디스플레이 장치에 전달하고, 상기 물체의 앤드 이펙터 부분에 상기 최종 힘 피드백의 크기 및 상기 최종 힘 피드백의 반대 방향을 표시하는 것을 특징으로 하는 가상 환경 내의 물체 조작을 위한 힘 피드백 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 가상 환경을 표시하는 디스플레이 장치;상기 가상 환경 내의 물체를 조작하는 햅틱 장치; 및상기 디스플레이 장치 및 상기 햅틱 장치와 연결되는 제어 장치를 포함하고, 상기 제어 장치는 상기 가상 환경 내의 상기 물체 상에 하나 이상의 힘 측정 위치를 설정하고, 상기 힘 측정 위치의 국소적 힘 피드백을 생성하며, 상기 국소적 힘 피드백을 합성하여 최종 힘 피드백을 생성하는 것을 특징으로 하는 가상 환경 물체 조작 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제어 장치는, 상기 힘 측정 위치를 원점으로 하는 복수의 방향의 가상 광선들을 생성하고, 상기 가상 광선이 상기 가상 환경 내의 장애물에 충돌할 때 상기 힘 측정 위치와 충돌 지점의 거리 및 상기 충돌 지점에서의 법선 벡터를 기초로 상기 가상 광선들의 피드백 벡터들을 생성하며, 상기 가상 광선들의 상기 피드백 벡터들을 합성하여 상기 국소적 힘 피드백을 생성하는 것을 특징으로 하는 가상 환경 물체 조작 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 제어 장치는 상기 물체의 엔드 이펙터의 제1 속도 벡터 및 상기 힘 측정 위치의 제2 속도 벡터를 계산하고, 상기 제1 속도 벡터 및 상기 제2 속도 벡터를 이용하여 상기 엔드 이펙터 및 상기 힘 측정 위치의 기구학적 특징 차이를 변환 행렬로 근사하며,상기 변환 행렬을 통해 변형된 상기 국소적 힘 피드백을 가중 합산하여 상기 엔드 이펙터에 적용되는 상기 최종 힘 피드백을 생성하는 것을 특징으로 하는 가상 환경 물체 조작 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 상기 제어 장치는 상기 최종 힘 피드백을 상기 햅틱 장치에 전달하고, 상기 물체의 앤드 이펙터에 대응하는 상기 햅틱 장치의 조작부는 상기 최종 힘 피드백의 크기 및 방향으로 이동되는 것을 특징으로 하는 가상 환경 물체 조작 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code>319980988661</code><country>대한민국</country><engName>Korea Advanced Institute of Science and Technology</engName><name>한국과학기술원</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK Jin Ah</engName><name>박진아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Hyun Su</engName><name>김현수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK Won Jung</engName><name>박원정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>WOO Tae Yun</engName><name>우태윤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1202462-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.01.31</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5023571-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.05.04</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5110236-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0672349-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.21</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0798252-40</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220150544.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934b8b2c27e59c3efc75c45b1e417a5c1512794125fc59b6a1e57e67d7a5077ef3e77c77fd89693b76e21e285be4e03739e86776da47b6277d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe16f6e1574f300aec32fc3e7de19072bab95d6b64ae5a86b46d86482b2073eeced7208905a7f9da9c0dd78cd71f88b3d4e34ffcd4edca4ad</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>