<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:48.4048</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.07.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7046271</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>확장 현실을 위한 가상 사설 공간</inventionTitle><inventionTitleEng>VIRTUAL PRIVATE SPACE FOR EXTENDED REALITY</inventionTitleEng><openDate>2023.03.13</openDate><openNumber>10-2023-0035265</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 확장 현실 (XR) 경험들을 위한 가상 사설 공간들을 생성하기 위한 시스템들, 방법들, 및 비일시적 매체들이 제공된다. 예시적인 방법은 가상 컨텐츠를 제시하기 위한 가상 세션을 개시하는 단계, 및 가상 세션에 대해, 가상 컨텐츠의 적어도 일부를 제시하기 위한 가상 사설 공간으로서의 사용을 위해 물리적 공간의 일부를 식별하는 단계를 포함할 수 있다. 그 방법은 가상 사설 공간의 경계를 정의하는 경계 정보를 출력하는 단계를 포함할 수 있고, 가상 사설 공간에 대해 가상 컨텐츠의 적어도 일부를 생성할 수 있다. 가상 컨텐츠의 적어도 일부는 가상 세션의 하나 이상의 허가된 사용자들에 의해 가상 사설 공간에서 뷰잉가능하고, 하나 이상의 허가되지 않은 사용자들에 의해 뷰잉가능하지 않다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022010732</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.07.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/040089</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 가상 컨텐츠를 생성하는 방법으로서,디바이스에 의해, 가상 컨텐츠를 제시하기 위한 가상 세션을 개시하는 단계;상기 가상 세션에 대해, 상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부를 제시하기 위한 가상 사설 공간으로서의 사용을 위해 물리적 공간의 일부를 식별하는 단계;상기 가상 사설 공간의 경계를 정의하는 경계 정보를 출력하는 단계; 및상기 가상 사설 공간에 대해 상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부를 생성하는 단계를 포함하고,상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부는 상기 가상 세션의 하나 이상의 허가된 사용자들에 의해 상기 가상 사설 공간에서 뷰잉가능하고 하나 이상의 허가되지 않은 사용자들에 의해 뷰잉가능하지 않은, 가상 컨텐츠를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부는 상기 경계 정보와 연관된 경계 가상 컨텐츠에 기초하여 상기 하나 이상의 허가되지 않은 사용자들에 의해 뷰잉가능하지 않은, 가상 컨텐츠를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,경계 가상 컨텐츠 내에서 정의된 현실 세계 볼륨은 상기 경계 정보와 연관된 상기 경계 가상 컨텐츠에 기초하여 상기 하나 이상의 허가되지 않은 사용자들에 의해 뷰잉가능하지 않은, 가상 컨텐츠를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 가상 사설 공간에 대한 경계를 식별하는 경계 가상 컨텐츠를 출력하는 단계를 더 포함하고,상기 경계 가상 컨텐츠는 상기 가상 세션의 상기 하나 이상의 허가되지 않은 사용자들에 의해 뷰잉가능한, 가상 컨텐츠를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 경계 정보는, 상기 가상 사설 공간에 대한 경계를 식별하는 경계 가상 컨텐츠를 생성하는데 사용가능한 상기 물리적 공간의 적어도 하나의 이미지에서의 하나 이상의 피처 포인트들 및 상기 물리적 공간에서의 월드 좌표들 중 적어도 하나를 포함하는, 가상 컨텐츠를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,허가되지 않은 사용자가 상기 가상 사설 공간에 진입했다는 표시를 수신하는 단계; 및상기 허가되지 않은 사용자가 상기 가상 사설 공간에 진입했다는 상기 표시에 기초하여, 상기 하나 이상의 허가된 사용자들에 의해 상기 가상 사설 공간에서 뷰잉가능한 것으로부터 상기 허가되지 않은 사용자의 적어도 일부를 폐색하는 단계를 더 포함하는, 가상 컨텐츠를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,허가되지 않은 사용자가 상기 가상 사설 공간에 진입했거나 또는 상기 가상 사설 공간에 진입하는 것의 임계 거리 내에 있다는 표시를 수신하는 단계; 및상기 허가되지 않은 사용자가 상기 가상 사설 공간에 진입했거나 또는 상기 가상 사설 공간에 진입하는 것의 임계 거리 내에 있다는 상기 표시에 기초하여, 상기 허가되지 않은 사용자의 적어도 일부를 회피하기 위해 상기 가상 사설 공간에서 하나 이상의 가상 오브젝트들을 이동시키는 단계를 더 포함하는, 가상 컨텐츠를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,허가되지 않은 사용자가 상기 가상 사설 공간에 진입했거나 또는 상기 가상 사설 공간에 진입하는 것의 임계 거리 내에 있다는 표시를 수신하는 단계; 및상기 허가되지 않은 사용자가 상기 가상 사설 공간에 진입했거나 또는 상기 가상 사설 공간에 진입하는 것의 임계 거리 내에 있다는 상기 표시에 기초하여, 상기 가상 사설 공간의 존재를 표시하는 통지를 출력하는 단계를 더 포함하는, 가상 컨텐츠를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 통지를 출력하는 단계는 상기 허가되지 않은 사용자의 디바이스에 상기 통지를 전송하는 단계 및 상기 가상 사설 공간의 존재를 표시하는 오디오 통지를 출력하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 가상 컨텐츠를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,허가되지 않은 사용자가 상기 가상 사설 공간에 진입했거나 또는 상기 가상 사설 공간에 진입하는 것의 임계 거리 내에 있다는 표시를 수신하는 단계; 및상기 허가되지 않은 사용자가 상기 가상 사설 공간에 진입했거나 또는 상기 가상 사설 공간에 진입하는 것의 임계 거리 내에 있다는 상기 표시에 기초하여, 상기 허가되지 않은 사용자가 상기 가상 사설 공간에 진입했거나 또는 상기 가상 사설 공간에 진입하는 것의 임계 거리 내에 있음을 표시하는 통지를 상기 하나 이상의 허가된 사용자들의 하나 이상의 디바이스들에 출력하는 단계를 더 포함하는, 가상 컨텐츠를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 통지는 상기 허가되지 않은 사용자의 아우트라인을 포함하는, 가상 컨텐츠를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 디바이스는 확장 현실 디바이스이고,상기 확장 현실 디바이스에 의해, 상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 가상 컨텐츠를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 디바이스는 제 1 확장 현실 디바이스이고,상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부를 제 2 확장 현실 디바이스에 출력하는 단계를 더 포함하는, 가상 컨텐츠를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 디바이스는 제 1 확장 현실 디바이스이고,상기 제 1 확장 현실 디바이스에 의해, 상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부를 디스플레이하는 단계; 및 상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부를 제 2 확장 현실 디바이스에 출력하는 단계를 더 포함하는, 가상 컨텐츠를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 디바이스는 제 1 확장 현실 디바이스이고,상기 제 1 확장 현실 디바이스에 의해, 상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부를 디스플레이하는 단계;상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부를 제 2 확장 현실 디바이스에 출력하는 단계;상기 제 2 확장 현실 디바이스에 의해, 상기 경계 정보를 수신하는 단계; 및상기 제 2 확장 현실 디바이스에 의해, 수신된 상기 경계 정보로부터 가상 경계 컨텐츠를 생성하는 단계를 더 포함하는, 가상 컨텐츠를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 디바이스는 서버 디바이스이고,상기 서버 디바이스에 의해, 상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부를 확장 현실 디바이스에 출력하는 단계를 더 포함하는, 가상 컨텐츠를 생성하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 가상 컨텐츠를 생성하기 위한 장치로서,가상 컨텐츠를 저장하도록 구성된 메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은,가상 컨텐츠를 제시하기 위한 가상 세션을 개시하고;상기 가상 세션에 대해, 상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부를 제시하기 위한 가상 사설 공간으로서의 사용을 위해 물리적 공간의 일부를 식별하고;상기 가상 사설 공간의 경계를 정의하는 경계 정보를 출력하고; 그리고상기 가상 사설 공간에 대해 상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부를 생성하도록구성되고,상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부는 상기 가상 세션의 하나 이상의 허가된 사용자들에 의해 상기 가상 사설 공간에서 뷰잉가능하고 하나 이상의 허가되지 않은 사용자들에 의해 뷰잉가능하지 않은, 가상 컨텐츠를 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부는 상기 경계 정보와 연관된 경계 가상 컨텐츠에 기초하여 상기 하나 이상의 허가되지 않은 사용자들에 의해 뷰잉가능하지 않은, 가상 컨텐츠를 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,경계 가상 컨텐츠 내에서 정의된 현실 세계 볼륨은 상기 경계 정보와 연관된 상기 경계 가상 컨텐츠에 기초하여 상기 하나 이상의 허가되지 않은 사용자들에 의해 뷰잉가능하지 않은, 가상 컨텐츠를 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 가상 사설 공간에 대한 경계를 식별하는 경계 가상 컨텐츠를 출력하도록 구성되고,상기 경계 가상 컨텐츠는 상기 가상 세션의 상기 하나 이상의 허가되지 않은 사용자들에 의해 뷰잉가능한, 가상 컨텐츠를 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서,상기 경계 정보는, 상기 가상 사설 공간에 대한 경계를 식별하는 경계 가상 컨텐츠를 생성하는데 사용가능한 상기 물리적 공간의 적어도 하나의 이미지에서의 하나 이상의 피처 포인트들 및 상기 물리적 공간에서의 월드 좌표들 중 적어도 하나를 포함하는, 가상 컨텐츠를 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 17 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,허가되지 않은 사용자가 상기 가상 사설 공간에 진입했다는 표시를 수신하고; 그리고상기 허가되지 않은 사용자가 상기 가상 사설 공간에 진입했다는 상기 표시에 기초하여, 상기 하나 이상의 허가된 사용자들에 의해 상기 가상 사설 공간에서 뷰잉가능한 것으로부터 상기 허가되지 않은 사용자의 적어도 일부를 폐색하도록구성되는, 가상 컨텐츠를 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 17 항에 있어서,허가되지 않은 사용자가 상기 가상 사설 공간에 진입했거나 또는 상기 가상 사설 공간에 진입하는 것의 임계 거리 내에 있다는 표시를 수신하는 것; 및상기 허가되지 않은 사용자가 상기 가상 사설 공간에 진입했거나 또는 상기 가상 사설 공간에 진입하는 것의 임계 거리 내에 있다는 상기 표시에 기초하여, 상기 허가되지 않은 사용자의 적어도 일부를 회피하기 위해 상기 가상 사설 공간에서 하나 이상의 가상 오브젝트들을 이동시키는 것을 더 포함하는, 가상 컨텐츠를 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 17 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,허가되지 않은 사용자가 상기 가상 사설 공간에 진입했거나 또는 상기 가상 사설 공간에 진입하는 것의 임계 거리 내에 있다는 표시를 수신하고; 그리고상기 허가되지 않은 사용자가 상기 가상 사설 공간에 진입했거나 또는 상기 가상 사설 공간에 진입하는 것의 임계 거리 내에 있다는 상기 표시에 기초하여, 상기 가상 사설 공간의 존재를 표시하는 통지를 출력하도록구성되는, 가상 컨텐츠를 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 통지를 출력하는 것은 상기 허가되지 않은 사용자의 디바이스에 상기 통지를 전송하는 것 및 상기 가상 사설 공간의 존재를 표시하는 오디오 통지를 출력하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 가상 컨텐츠를 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 17 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,허가되지 않은 사용자가 상기 가상 사설 공간에 진입했거나 또는 상기 가상 사설 공간에 진입하는 것의 임계 거리 내에 있다는 표시를 수신하고; 그리고상기 허가되지 않은 사용자가 상기 가상 사설 공간에 진입했거나 또는 상기 가상 사설 공간에 진입하는 것의 임계 거리 내에 있다는 상기 표시에 기초하여, 상기 허가되지 않은 사용자가 상기 가상 사설 공간에 진입했거나 또는 상기 가상 사설 공간에 진입하는 것의 임계 거리 내에 있음을 표시하는 통지를 상기 하나 이상의 허가된 사용자들의 하나 이상의 디바이스들에 출력하도록구성되는, 가상 컨텐츠를 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 통지는 상기 허가되지 않은 사용자의 아우트라인을 포함하는, 가상 컨텐츠를 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 17 항에 있어서,상기 장치는 제 1 확장 현실 디바이스이고,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부가 제 2 확장 현실 디바이스에 출력되게 하도록 구성되는, 가상 컨텐츠를 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 17 항에 있어서,상기 장치는 확장 현실 디바이스인, 가상 컨텐츠를 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 17 항에 있어서,디스플레이를 더 포함하는, 가상 컨텐츠를 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서,상기 디스플레이는 상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부를 디스플레이하도록 구성되는, 가상 컨텐츠를 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 30 항에 있어서,상기 장치는 제 1 확장 현실 디바이스이고,상기 디스플레이는 상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부를 디스플레이하도록 구성되고; 그리고 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부를 제 2 확장 현실 디바이스에 출력하도록 구성되는, 가상 컨텐츠를 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 30 항에 있어서,상기 장치는 제 1 확장 현실 디바이스이고,상기 디스플레이는 상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부를 디스플레이하도록 구성되고;상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부를 제 2 확장 현실 디바이스에 출력하도록 구성되고; 상기 제 2 확장 현실 디바이스는 상기 경계 정보를 수신하도록 구성되고; 그리고상기 제 2 확장 현실 디바이스는 수신된 상기 경계 정보로부터 가상 경계 컨텐츠를 생성하도록 구성되는, 가상 컨텐츠를 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 17 항에 있어서,상기 장치는 서버 디바이스이고,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 서버 디바이스에 의해, 상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부를 확장 현실 디바이스에 출력하도록 구성되는, 가상 컨텐츠를 생성하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 명령들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 경우, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금가상 컨텐츠를 제시하기 위한 가상 세션을 개시하게 하고;상기 가상 세션에 대해, 상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부를 제시하기 위한 가상 사설 공간으로서의 사용을 위해 물리적 공간의 일부를 식별하게 하고;상기 가상 사설 공간의 경계를 정의하는 경계 정보를 출력하게 하고; 그리고상기 가상 사설 공간에 대해 상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부를 생성하게 하며,상기 가상 컨텐츠의 적어도 일부는 상기 가상 세션의 하나 이상의 허가된 사용자들에 의해 상기 가상 사설 공간에서 뷰잉가능하고 하나 이상의 허가되지 않은 사용자들에 의해 뷰잉가능하지 않은, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BEITH, SCOTT</engName><name>베이스 스코트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>TARTZ, ROBERT</engName><name>탈츠 로버트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KANDHADAI, ANANTHAPADMANABHAN ARASANIPALAI</engName><name>칸다다이 아난타파드마나반 아라사니팔라이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>REITMAYR, GERHARD</engName><name>라이트마이어 게르하르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>TAVAKOLI, MEHRAD</engName><name>타바콜리 메흐라드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/922,945</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1417219-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0023731-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0642691-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.06.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0642692-76</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227046271.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93015a84b5a5eb2d76a71ef767365146990c5608d6dd7710dda7d6b918513d7177b323760df22ce5b3155fdec6c50fa89dda5e17bbd9ddc532</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa7c5647fcea1f5cb53135f7004087724ad736b39210344f3cfa6e303392444f89cdb0de725f24d88a98f0b0d839c489bff91e1e82d812f31</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>