<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:34:55.3455</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0023703</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>딥러닝 기반 생성 모델과 생성 이미지 평가 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Apparatus and Method for Evaluating Deep Learning-Based  Genera1ve Models and Generated Image</inventionTitleEng><openDate>2025.08.26</openDate><openNumber>10-2025-0127595</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/094</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0475</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 생성 모델에서 생성된 입력 이미지와 입력 이미지를 단계적으로 선형 변형시킨 다수의 선형 변형 이미지 각각에 대해 특징 모델로 신경망 연산하여 임베딩함으로써 가상의 표현 공간에 표현되는 입력 특징맵과 다수의 선형 변형 특징맵을 획득하고, 특징 모델에 따라 입력 이미지를 단계적으로 적대적 변형하여 반복 업데이트된 최종 적대적 변형 이미지를 특징 모델로 임베딩한 최종 적대적 변형 특징맵을 획득하며, 표현 공간에서 다수의 선형 변형 특징맵 사이의 관계와 입력 특징맵과 최종 적대적 변형 특징맵 사이의 관계에 따라 입력 이미지의 복잡성과 취약성을 각각 계산하고, 복잡성과 취약성 사이의 관계를 기반으로 입력 이미지의 품질을 나타내는 이미지 이상성 스코어를 계산하는 딥러닝 기반 생성 모델과 생성 이미지 평가 장치 및 방법을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 메모리; 및 상기 메모리에 저장된 프로그램에 따른 동작의 적어도 일부를 실행하는 프로세서를 포함하는 장치로서, 상기 프로세서는 생성 모델에서 생성된 입력 이미지와 상기 입력 이미지를 단계적으로 선형 변형시킨 다수의 선형 변형 이미지 각각에 대해 특징 모델로 신경망 연산하여 임베딩함으로써 가상의 표현 공간에 표현되는 입력 특징맵과 다수의 선형 변형 특징맵을 획득하고, 상기 특징 모델에 따라 상기 입력 이미지를 단계적으로 적대적 변형하여 반복 업데이트된 최종 적대적 변형 이미지를 상기 특징 모델로 임베딩한 최종 적대적 변형 특징맵을 획득하며, 상기 표현 공간에서 다수의 선형 변형 특징맵 사이의 관계와 상기 입력 특징맵과 상기 최종 적대적 변형 특징맵 사이의 관계에 따라 상기 입력 이미지의 복잡성과 취약성을 각각 계산하고, 상기 복잡성과 취약성 사이의 관계를 기반으로 상기 입력 이미지의 품질을 나타내는 이미지 이상성 스코어를 계산하는 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 입력 이미지에 대해 단계적으로 선형 증가되는 잡음을 추가하여 상기 다수의 선형 변형 이미지를 획득하는 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 입력 이미지에 대해 초기 잡음을 추가하여 적대적 변형 이미지의 초기값을 획득하고, 상기 적대적 변형 이미지를 상기 특징 모델로 임베딩하여 획득되는 적대적 변형 특징맵과 상기 입력 특징맵 사이의 상기 표현 공간 상에서의 변화에 따라 적대적 변화량을 계산하며, 상기 적대적 변화량을 현재 상기 적대적 변형 이미지에 추가하여 상기 적대적 변형 이미지를 업데이트하는 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 표현 공간 상에서 상기 입력 특징맵과 업데이트되는 상기 적대적 변형 특징맵 사이의 거리 변화율을 나타내는 적대적 변화율을 계산하고, 정규화된 상기 적대적 변화율에 비례하는 크기를 갖는 적대적 변화량을 상기 적대적 변형 이미지에 추가하여 상기 적대적 변형 이미지를 업데이트하는 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 프로세서는 입력 이미지(x)와 적대적 변형 이미지(xj, j = {0, 1, …, J})에 따른 입력 특징맵(M(x0))과 적대적 변형 특징맵(M(xj)) 사이의 거리에 따라 상기 적대적 변화율()을 수학식 (여기서 는 적대적 변형 이미지에 대한 그래디언트 연산자를 나타내고, L2는 L2 손실 함수를 나타낸다.)에 따라 계산하고, 상기 적대적 변화량(Pj)을 수학식 (여기서 α는 적대적 공격의 크기를 조절하기 위한 하이퍼파라미터이고, ∥・∥는 L2 놈 함수)에 따라 계산하며, 상기 적대적 변형 이미지를 수학식 (여기서 Clip는 클리핑 함수)에 따라 업데이트하는 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 다수의 선형 변형 이미지의 선형성에 대비한 상기 다수의 선형 변형 특징맵의 비선형적인 변화를 누적하여 상기 복잡성을 계산하는 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 복잡성(C(x))을 수학식 (여기서 x는 입력 이미지, k(k = {1, …, K})는 반복 횟수, xk는 선형 변형 이미지, M(xk)는 선형 변형 특징맵, ∥・∥는 L2 놈 함수)에 따라 계산하는 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 표현 공간 상에서 상기 최종 적대적 변형 특징맵과 상기 입력 특징맵 사이의 거리로 상기 취약성을 계산하는 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 이미지 이상성 스코어를 상기 복잡성에 대한 상기 취약성의 비율로 계산하는 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 생성 모델에서 생성된 다수의 생성 이미지와 상기 생성 모델의 학습에 활용된 다수의 리얼 이미지를 상기 입력 이미지로 이용하여, 상기 생성 이미지와 상기 리얼 이미지 각각에 대한 복잡성과 취약성을 계산하고, 상기 다수의 생성 이미지에 대해 획득된 복잡성과 취약성으로 구성되는 생성 이상성 데이터와 상기 다수의 리얼 이미지에 대해 획득된 복잡성과 취약성으로 구성되는 리얼 이상성 데이터를 구분하여 저장하는 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 생성 이상성 데이터와 상기 리얼 이상성 데이터 사이의 누적 분포 차를 계산하여 상기 생성 모델의 성능을 나타내는 모델 이상성 스코어를 계산하는 평가 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 프로세서에 의해 수행되는 방법으로서, 생성 모델에서 생성된 입력 이미지와 상기 입력 이미지를 단계적으로 선형 변형시킨 다수의 선형 변형 이미지 각각에 대해 특징 모델로 신경망 연산하여 임베딩함으로써 가상의 표현 공간에 표현되는 입력 특징맵과 다수의 선형 변형 특징맵을 획득하는 단계; 상기 특징 모델에 따라 상기 입력 이미지를 단계적으로 적대적 변형하여 반복 업데이트된 최종 적대적 변형 이미지를 상기 특징 모델로 임베딩한 최종 적대적 변형 특징맵을 획득하는 단계; 및 상기 표현 공간에서 다수의 선형 변형 특징맵 사이의 관계와 상기 입력 특징맵과 상기 최종 적대적 변형 특징맵 사이의 관계에 따라 상기 입력 이미지의 복잡성과 취약성을 각각 계산하고, 상기 복잡성과 취약성 사이의 관계를 기반으로 상기 입력 이미지의 품질을 나타내는 이미지 이상성 스코어를 계산하여 평가하는 단계를 포함하는 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 선형 변형 특징맵을 획득하는 단계는 상기 입력 이미지에 대해 단계적으로 선형 증가되는 잡음을 추가하여 상기 다수의 선형 변형 이미지를 획득하는 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 최종 적대적 변형 특징맵을 획득하는 단계는 상기 입력 이미지에 대해 초기 잡음을 추가하여 적대적 변형 이미지의 초기값을 획득하고, 상기 적대적 변형 이미지를 상기 특징 모델로 임베딩하여 획득되는 적대적 변형 특징맵과 상기 입력 특징맵 사이의 상기 표현 공간 상에서의 변화에 따라 적대적 변화량을 계산하며, 상기 적대적 변화량을 현재 상기 적대적 변형 이미지에 추가하여 상기 적대적 변형 이미지를 업데이트하는 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 최종 적대적 변형 특징맵을 획득하는 단계는 상기 표현 공간 상에서 상기 입력 특징맵과 업데이트되는 상기 적대적 변형 특징맵 사이의 거리 변화율을 나타내는 적대적 변화율을 계산하고, 정규화된 상기 적대적 변화율에 비례하는 크기를 갖는 적대적 변화량을 상기 적대적 변형 이미지에 추가하여 상기 적대적 변형 이미지를 업데이트하는 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 평가하는 단계는 다수의 선형 변형 이미지의 선형성에 대비한 상기 다수의 선형 변형 특징맵의 비선형적인 변화를 누적하여 상기 복잡성을 계산하는 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서, 상기 평가하는 단계는 표현 공간 상에서 상기 최종 적대적 변형 특징맵과 상기 입력 특징맵 사이의 거리로 상기 취약성을 계산하는 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서, 상기 평가하는 단계는 상기 이미지 이상성 스코어를 상기 복잡성에 대한 상기 취약성의 비율로 계산하는 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서, 상기 평가하는 단계는 상기 생성 모델에서 생성된 다수의 생성 이미지와 상기 생성 모델의 학습에 활용된 다수의 리얼 이미지를 상기 입력 이미지로 이용하여, 상기 생성 이미지와 상기 리얼 이미지 각각에 대한 복잡성과 취약성을 계산하고, 상기 다수의 생성 이미지에 대해 획득된 복잡성과 취약성으로 구성되는 생성 이상성 데이터와 상기 다수의 리얼 이미지에 대해 획득된 복잡성과 취약성으로 구성되는 리얼 이상성 데이터를 구분하여 저장하는 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 상기 평가하는 단계는 상기 생성 이상성 데이터와 상기 리얼 이상성 데이터 사이의 누적 분포 차를 계산하여 상기 생성 모델의 성능을 나타내는 모델 이상성 스코어를 계산하는 평가 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 서대문구...</address><code>220050095099</code><country>대한민국</country><engName>UIF (University Industry Foundation), Yonsei University</engName><name>연세대학교 산학협력단</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>인천광역시 연수구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jong-Seok</engName><name>이종석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인천광역시 연수구...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, Jaehui</engName><name>황재희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>인천광역시 남동구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Junghyuk</engName><name>이정혁</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 남부순환로 **** (도곡동, 차우빌딩) *층(맥스국제특허법률사무소)</address><code>920010001018</code><country>대한민국</country><engName>MIN YOUNG JOON</engName><name>민영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0190866-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0297341-62</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240023703.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c4bc3fae4b24c40b95e085076c7a02b5ca51ff8244e307b0e591bdeb803a65828cad0e0a0f6bafb4569c30d1aada81a41e89db468e658b66</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9d74cfa7136fcf9421f235e3aa9d70da0cffd649a6a3eb1f4bfb6161540e978c9a6f75350595d60bbe887e01721f691f7d1b34fb9b3ca149</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>