<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:20.3220</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.01.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7022385</applicationNumber><claimCount>48</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>카메라 맵 및/또는 레이더 정보를 이용한 오브젝트 사이즈 추정</inventionTitle><inventionTitleEng>OBJECT SIZE ESTIMATION USING CAMERA MAP AND/OR RADAR INFORMATION</inventionTitleEng><openDate>2022.08.29</openDate><openNumber>10-2022-0119396</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.06.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 7/41</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/931</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/86</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/64</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 기술들 및 시스템들이 제공된다. 예를 들어, 이미지에서 검출된 제 1 오브젝트를 식별하는 바운딩 영역이 획득될 수 있다. 맵 포인트들을 포함하는 맵이 또한 획득될 수 있다. 맵 포인트들은 3 차원 공간에서 하나 이상의 레퍼런스 위치들에 대응한다. 제 1 오브젝트를 식별하는 바운딩 영역은 맵에 포함된 맵 포인트들 중 적어도 하나의 맵 포인트와 연관될 수 있다. 바운딩 영역 및 적어도 하나의 맵 포인트를 사용하여, 이미지에서 검출된 제 1 오브젝트의 추정된 3 차원 포지션 및 추정된 사이즈가 결정될 수 있다. 일부 예들에서, 레이더 정보 및/또는 다른 정보와 같은 다른 정보가 제 1 오브젝트의 추정된 3 차원 포지션 및 추정된 사이즈를 추정하는데 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021142451</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.01.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/012984</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하는 방법으로서,이미지에서 검출된 제 1 오브젝트를 식별하는 바운딩 영역을 획득하는 단계; 복수의 맵 포인트들을 포함하는 맵을 획득하는 단계로서, 상기 복수의 맵 포인트들은 3 차원 공간에서 하나 이상의 레퍼런스 위치들에 대응하는, 상기 맵을 획득하는 단계;상기 제 1 오브젝트를 식별하는 상기 바운딩 영역을 상기 맵에 포함된 상기 복수의 맵 포인트들 중 적어도 하나의 맵 포인트와 연관시키는 단계; 및상기 바운딩 영역 및 상기 적어도 하나의 맵 포인트를 사용하여, 상기 이미지에서 검출된 상기 제 1 오브젝트의 추정된 3 차원 포지션 및 추정된 사이즈를 결정하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 오브젝트는 차량인, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 하나 이상의 레퍼런스 위치들은 상기 3 차원 공간에서 도로 상의 차선들을 포함하는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 맵 포인트들로부터의 맵 포인트들의 서브세트를 상기 이미지 상으로 투영하는 단계; 상기 맵 포인트들의 서브세트로부터, 상기 적어도 하나의 맵 포인트가 상기 바운딩 영역에 대한 상기 하나 이상의 레퍼런스 위치들 상의 가장 가까운 맵 포인트인 것을 결정하는 단계; 및 상기 적어도 하나의 맵 포인트가 상기 바운딩 영역에 대한 상기 하나 이상의 레퍼런스 위치들 상의 가장 가까운 맵 포인트인 것을 결정하는 것에 기초하여, 상기 바운딩 영역을 상기 적어도 하나의 맵 포인트와 연관시키는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 맵 포인트들의 서브세트는 상기 이미지를 캡처하는데 사용되는 카메라의 포즈 및 캘리브레이션 데이터를 사용하여 상기 이미지 상으로 투영되는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서, 상기 맵 포인트들의 서브세트는 상기 이미지를 캡처하는데 사용되는 카메라의 시계 내에 포함되고 상기 카메라로부터의 선택 범위 내에 있는 맵 포인트들을 포함하는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 4 항에 있어서,상기 적어도 하나의 맵 포인트가 상기 바운딩 영역의 에지 상의 하나 이상의 포인트들과 교차하는 것을 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 적어도 하나의 맵 포인트가 상기 바운딩 영역의 에지 상의 하나 이상의 포인트들과 교차하는 것을 결정하는 것에 기초하여, 상기 적어도 하나의 맵 포인트는 상기 가장 가까운 맵 포인트인 것으로 결정되는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 바운딩 영역의 상기 에지는 상기 바운딩 영역의 하부 에지를 포함하는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 4 항에 있어서,상기 바운딩 영역의 에지 상의 포인트를 결정하는 단계; 및 상기 맵 포인트들의 서브세트로부터의 다른 맵 포인트들과 비교하여 상기 적어도 하나의 맵 포인트가 상기 바운딩 영역의 상기 에지 상의 상기 포인트에 가장 가까운 것을 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 적어도 하나의 맵 포인트가 상기 바운딩 영역의 상기 에지 상의 상기 포인트에 가장 가까운 것에 기초하여, 상기 적어도 하나의 맵 포인트는 상기 가장 가까운 맵 포인트인 것으로 결정되는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 바운딩 영역의 에지는 상기 바운딩 영역의 하부 에지를 포함하는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 오브젝트의 상기 추정된 3 차원 포지션 및 상기 추정된 사이즈를 결정하는 단계는,상기 제 1 오브젝트의 폭을 획득하는 단계; 상기 제 1 오브젝트의 배향이 상기 적어도 하나의 맵 포인트에서 상기 맵의 표면에 평행한 것을 결정하는 단계; 상기 제 1 오브젝트의 상기 폭 및 상기 제 1 오브젝트의 상기 배향에 기초하여, 상기 제 1 오브젝트를 나타내는 3 차원 바운딩 박스의 정점 위치를 결정하는 단계로서, 상기 정점 위치는 상기 이미지를 캡처하는데 사용되는 카메라에 가장 가까운 상기 3 차원 바운딩 박스의 코너에 대응하는, 상기 정점 위치를 결정하는 단계; 상기 정점 위치에 기초하여, 상기 제 1 오브젝트의 상기 추정된 3 차원 포지션을 결정하는 단계; 및 상기 정점 위치 및 상기 바운딩 영역에 기초하여, 상기 제 1 오브젝트를 나타내는 상기 3 차원 바운딩 박스의 길이 및 높이를 결정하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 제 1 오브젝트의 분류를 획득하는 단계; 및 상기 분류에 기초하여, 상기 제 1 오브젝트의 상기 폭을 결정하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 이미지에 대한 상기 제 1 오브젝트의 분류를 획득하는 단계로서, 상기 분류는 오브젝트의 유형을 정의하는, 상기 제 1 오브젝트의 분류를 획득하는 단계; 상기 제 1 오브젝트의 상기 분류에 기초하여, 상기 제 1 오브젝트의 최소 사이즈 및 최대 사이즈를 결정하는 단계; 및 상기 제 1 오브젝트의 상기 최소 사이즈 및 상기 최대 사이즈에 기초하여 상기 제 1 오브젝트의 상기 추정된 사이즈를 결정하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 제 1 오브젝트와 제 2 오브젝트 사이의 거리에 기초하여 상기 분류에 대한 가중치를 결정하는 단계로서, 상기 제 2 오브젝트는 상기 이미지를 캡처하는데 사용되는 카메라를 포함하는, 상기 분류에 대한 가중치를 결정하는 단계; 상기 가중치에 기초하여 상기 분류의 누적 가중치를 업데이트하는 단계로서, 상기 누적 가중치는 상기 제 1 오브젝트를 포함하는 다수의 이미지들로부터의 다수의 검출들에 기초하는, 상기 누적 가중치를 업데이트하는 단계; 상기 분류의 상기 누적 가중치에 기초하여 상기 제 1 오브젝트가 상기 분류에 의해 정의된 상기 오브젝트의 유형을 포함할 가능성을 결정하는 단계; 결정된 상기 가능성 및 하나 이상의 다른 분류들과 연관된 하나 이상의 가능성들에 기초하여 상기 제 1 오브젝트가 상기 오브젝트의 유형을 포함하는 것을 결정하는 단계; 및 상기 분류에 의해 정의된 상기 오브젝트의 유형에 기초하여 상기 제 1 오브젝트의 상기 최소 사이즈 및 상기 최대 사이즈를 결정하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 제 1 오브젝트는 제 1 차량이고 상기 제 2 오브젝트는 제 2 차량인, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 분류에 의해 정의된 상기 오브젝트의 유형은 상기 제 1 차량에 대한 차량의 유형을 포함하는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,복수의 레이더 측정 포인트들을 획득하는 단계로서, 상기 복수의 레이더 측정 포인트들은 상기 제 1 오브젝트에 의해 반사된 레이더 신호들에 기초하는, 상기 복수의 레이더 측정 포인트들을 획득하는 단계; 및 상기 복수의 레이더 측정 포인트들에 기초하여 상기 제 1 오브젝트의 추가적인 추정된 사이즈를 결정하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 복수의 레이더 측정 포인트들은 제 2 오브젝트 상에 포함된 복수의 레이더들을 사용하여 획득되고, 상기 제 2 오브젝트는 상기 이미지를 캡처하는데 사용되는 카메라를 포함하는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 제 1 오브젝트의 배향의 방향을 따른 상기 복수의 레이더 측정 포인트들의 최대 확산을 결정하는 단계; 및 상기 제 1 오브젝트의 상기 배향의 방향을 따른 상기 복수의 레이더 측정 포인트들의 상기 최대 확산에 기초하여 상기 제 1 오브젝트의 상기 추가적인 추정된 사이즈를 결정하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서,추정 모델을 사용하여 상기 제 1 오브젝트의 사이즈를 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 추정된 사이즈 및 상기 추가적인 추정된 사이즈는 상기 추정 모델에 대한 입력으로서 사용되는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 추정 모델은 칼만 필터인, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 1 항에 있어서,이미징 레이더로부터 레이더 이미지를 획득하는 단계; 및상기 레이더 이미지에 기초하여 상기 제 1 오브젝트의 추가적인 추정 사이즈를 결정하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,추정 모델을 사용하여 상기 제 1 오브젝트의 사이즈를 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 추정된 사이즈 및 상기 추가적인 추정된 사이즈는 상기 추정 모델에 대한 입력으로서 사용되는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치로서,적어도 하나의 이미지를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부 내에 구현된 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는, 이미지에서 검출된 제 1 오브젝트를 식별하는 바운딩 영역을 획득하고;  복수의 맵 포인트들을 포함하는 맵을 획득하는 것으로서, 상기 복수의 맵 포인트들은 3 차원 공간에서 하나 이상의 레퍼런스 위치들에 대응하는, 상기 맵을 획득하고; 상기 제 1 오브젝트를 식별하는 상기 바운딩 영역을 상기 맵에 포함된 상기 복수의 맵 포인트들 중 적어도 하나의 맵 포인트와 연관시키며; 그리고 상기 바운딩 영역 및 상기 적어도 하나의 맵 포인트를 사용하여, 상기 이미지에서 검출된 상기 제 1 오브젝트의 추정된 3 차원 포지션 및 추정된 사이즈를 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 제 1 오브젝트는 차량인, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 하나 이상의 레퍼런스 위치들은 상기 3 차원 공간에서 도로 상의 차선들을 포함하는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 24 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 복수의 맵 포인트들로부터의 맵 포인트들의 서브세트를 상기 이미지 상으로 투영하고;상기 맵 포인트들의 서브세트로부터, 상기 적어도 하나의 맵 포인트가 상기 바운딩 영역에 대한 상기 하나 이상의 레퍼런스 위치들 상의 가장 가까운 맵 포인트인 것을 결정하며; 그리고 상기 적어도 하나의 맵 포인트가 상기 바운딩 영역에 대한 상기 하나 이상의 레퍼런스 위치들 상의 상기 가장 가까운 맵 포인트인 것을 결정하는 것에 기초하여, 상기 바운딩 영역을 상기 적어도 하나의 맵 포인트와 연관시키도록 구성되는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 맵 포인트들의 서브세트는 상기 이미지를 캡처하는데 사용되는 카메라의 포즈 및 캘리브레이션 데이터를 사용하여 상기 이미지 상으로 투영되는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항에 있어서, 상기 맵 포인트들의 서브세트는 상기 이미지를 캡처하는데 사용되는 카메라의 시계 내에 포함되고 상기 카메라로부터의 선택 범위 내에 있는 맵 포인트들을 포함하는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 27 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 적어도 하나의 맵 포인트가 상기 바운딩 영역의 에지 상의 하나 이상의 포인트들과 교차하는 것을 결정하도록 구성되고,상기 적어도 하나의 맵 포인트가 상기 바운딩 영역의 에지 상의 하나 이상의 포인트들과 교차하는 것을 결정하는 것에 기초하여, 상기 적어도 하나의 맵 포인트는 가장 가까운 맵 포인트인 것으로 결정되는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서, 상기 바운딩 영역의 상기 에지는 상기 바운딩 영역의 하부 에지를 포함하는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 27 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 바운딩 영역의 에지 상의 포인트를 결정하고; 그리고상기 맵 포인트들의 서브세트로부터의 다른 맵 포인트들과 비교하여 상기 적어도 하나의 맵 포인트가 상기 바운딩 영역의 상기 에지 상의 상기 포인트에 가장 가까운 것을 결정하도록 구성되며, 상기 적어도 하나의 맵 포인트가 상기 바운딩 영역의 상기 에지 상의 상기 포인트에 가장 가까운 것에 기초하여, 상기 적어도 하나의 맵 포인트는 상기 가장 가까운 맵 포인트인 것으로 결정되는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 상기 바운딩 영역의 상기 에지는 상기 바운딩 영역의 하부 에지를 포함하는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 24 항에 있어서, 상기 제 1 오브젝트의 상기 추정된 3 차원 포지션 및 상기 추정된 사이즈를 결정하기 위해, 상기 프로세서는,상기 제 1 오브젝트의 폭을 획득하고;상기 적어도 하나의 맵 포인트에서 상기 제 1 오브젝트의 배향이 상기 맵의 표면에 평행한 것을 결정하고; 상기 제 1 오브젝트의 상기 폭 및 상기 제 1 오브젝트의 상기 배향에 기초하여, 상기 제 1 오브젝트를 나타내는 3 차원 바운딩 박스의 정점 위치를 결정하는 것으로서, 상기 정점 위치는 상기 이미지를 캡처하는데 사용되는 카메라에 가장 가까운 상기 3 차원 바운딩 박스의 코너에 대응하는, 상기 정점 위치를 결정하고; 상기 정점 위치에 기초하여, 상기 제 1 오브젝트의 상기 추정된 3 차원 포지션을 결정하며; 그리고상기 정점 위치 및 상기 바운딩 영역에 기초하여, 상기 제 1 오브젝트를 나타내는 상기 3 차원 바운딩 박스의 길이 및 높이를 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제 1 오브젝트의 분류를 획득하고; 그리고상기 분류에 기초하여, 상기 제 1 오브젝트의 상기 폭을 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 24 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 이미지에 대한 상기 제 1 오브젝트의 분류를 획득하는 것으로서, 상기 분류는 오브젝트의 유형을 정의하는, 상기 제 1 오브젝트의 분류를 획득하고; 상기 제 1 오브젝트의 상기 분류에 기초하여, 상기 제 1 오브젝트의 최소 사이즈 및 최대 사이즈를 결정하고; 그리고 상기 제 1 오브젝트의 상기 최소 사이즈 및 상기 최대 사이즈에 기초하여 상기 제 1 오브젝트의 상기 추정된 사이즈를 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제 1 오브젝트와 제 2 오브젝트 사이의 거리에 기초하여 상기 분류를 위한 가중치를 결정하는 것으로서, 상기 제 2 오브젝트는 상기 이미지를 캡처하는데 사용되는 카메라를 포함하는, 상기 가중치를 결정하고;상기 가중치에 기초하여 상기 분류의 누적 가중치를 업데이트하는 것으로서, 상기 누적 가중치는 상기 제 1 오브젝트를 포함하는 다수의 이미지들로부터의 다수의 검출들에 기초하는, 상기 누적 가중치를 업데이트하고; 상기 제 1 오브젝트가 상기 분류의 상기 누적 가중치에 기초하여 상기 분류에 의해 정의된 상기 오브젝트의 유형을 포함할 가능성을 결정하고; 결정된 상기 가능성 및 하나 이상의 다른 분류들과 연관된 하나 이상의 가능성들에 기초하여 상기 제 1 오브젝트가 상기 오브젝트의 유형을 포함하는 것을 결정하며; 그리고 상기 분류에 의해 정의된 상기 오브젝트의 유형에 기초하여 상기 제 1 오브젝트의 상기 최소 사이즈 및 상기 최대 사이즈를 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서, 상기 제 1 오브젝트는 제 1 차량이고 상기 제 2 오브젝트는 제 2 차량인, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서, 상기 분류에 의해 정의된 상기 오브젝트의 유형은 상기 제 1 차량에 대한 차량의 유형을 포함하는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 24 항에 있어서, 상기 프로세서는,복수의 레이더 측정 포인트들을 획득하는 것으로서, 상기 복수의 레이더 측정 포인트들은 상기 제 1 오브젝트에 의해 반사된 레이더 신호들에 기초하는, 상기 복수의 레이더 측정 포인트들을 획득하고; 그리고상기 복수의 레이더 측정 포인트들에 기초하여 상기 제 1 오브젝트의 추가적인 추정 사이즈를 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 40 항에 있어서, 상기 복수의 레이더 측정 포인트들은 제 2 오브젝트 상에 포함된 복수의 레이더들을 사용하여 획득되고, 상기 제 2 오브젝트는 상기 이미지를 캡처하는데 사용되는 카메라를 포함하는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 40 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제 1 오브젝트의 배향의 방향을 따른 상기 복수의 레이더 측정 포인트들의 최대 확산을 결정하고; 그리고 상기 제 1 오브젝트의 상기 배향의 방향을 따른 상기 복수의 레이더 측정 포인트들의 상기 최대 확산에 기초하여 상기 제 1 오브젝트의 상기 추가적인 추정된 사이즈를 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 40 항에 있어서, 상기 프로세서는,추정 모델을 사용하여 상기 제 1 오브젝트의 사이즈를 결정하도록 구성되며, 상기 추정된 사이즈 및 상기 추가적인 추정된 사이즈는 상기 추정 모델에 대한 입력으로서 사용되는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 43 항에 있어서, 상기 추정 모델은 칼만 필터인, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 24 항에 있어서, 상기 프로세서는,이미징 레이더로부터 레이더 이미지를 획득하고; 그리고상기 레이더 이미지에 기초하여 상기 제 1 오브젝트의 추가적인 추정 사이즈를 결정하도록 구성되는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 45 항에 있어서, 상기 프로세서는,추정 모델을 사용하여 상기 제 1 오브젝트의 사이즈를 결정하도록구성되고, 상기 추정된 사이즈 및 상기 추가적인 추정된 사이즈는 상기 추정 모델에 대한 입력으로서 사용되는, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 24 항에 있어서, 상기 장치는 차량인, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 24 항에 있어서, 상기 장치는 로봇인, 하나 이상의 오브젝트들의 하나 이상의 사이즈들을 결정하기 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>UNNIKRISHNAN, JAYAKRISHNAN</engName><name>운니크리쉬난 자야크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>JOSHI, AVDHUT</engName><name>조쉬 아브두트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>AGARWAL, SHIVAM</engName><name>아가르왈 쉬밤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>Y NADARAAJAN, YOGA</engName><name>와이 나다라잔 요가</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SALIMI, AMIR</engName><name>살리미 아미르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>NIESEN, URS</engName><name>니센 우르스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VADREVU, SREE SESHA ARAVIND</engName><name>바드레부 스레 세샤 아라빈드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SACHDEVA, GAUTAM</engName><name>사치데바 가우탐</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/957,638</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/142,199</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.06.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0681730-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.08.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0118030-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1463410-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1463411-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227022385.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9324996b95f6ebeac51474e7803fce45c2e1399a07c1e73a95bc77ce11718031dc9ca94e064e7a5e1d39fd41656436ddd85370eabb6a1716bd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf88b786120dc50ad2a18fe93b020ce424b304230f33080fd3a1034968316104d9b645dc3fa82f0592a679339f97a1c2bfde0a2aeafd2386a2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>