<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:30.430</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7025234</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>교란된 개체에서 나오는 엑스레이 신호의 평가</inventionTitle><inventionTitleEng>EVALUATION OF X-RAY SIGNALS FROM A PERTURBED OBJECT</inventionTitleEng><openDate>2023.08.31</openDate><openNumber>10-2023-0127262</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 23/207</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01B 15/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G21K 1/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/66</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 엑스레이 신호를 평가하기 위한 방법, 시스템 및 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체. 이 방법은 다수의 비교란 개체 각각에 대한 추정 필드를 계산하고, 다수의 비교란 개체는 교란된 개체의 교란을 나타내며, 교란은 비확산 X선 신호의 파장 차수이고, 다수의 비교란 개체의 필드에 기초하여 비확산 X선 신호를 평가하는 것을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022144841</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2021/062502</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 교란된 개체의 조명으로 인해 교란된 개체로부터 수신된 비확산 엑스레이 신호를 평가하는 방법에 있어서, 상기 방법이:복수의 비교란된 개체 각각에 대한 추정 필드를 계산하는 단계, 복수의 비교란된 개체는 교란된 개체의 교란을 나타내며, 교란은 비확산 엑스레이 신호의 파장의 차수를 가짐; 및다수의 비교란 개체의 필드를 기반으로 비확산 엑스레이 신호를 평가하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1항에 있어서, 상기 교란된 개체 및 다수의 비교란된 개체 각각이 균일한 유전율을 갖는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1항에 있어서, 상기 교란 개체의 교란은 교란 분포 함수를 따르고, 상기 복수의 비교란 개체는 상기 교란 분포 함수에 기초하여 계산되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3항에 따른 방법, 상기 교란 분포 함수는 교란된 개체의 교란의 높이 파라미터의 확률 함수인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4항에 있어서, 교란 개체의 인터페이스와 관련된 주어진 돌기의 높이 파라미터는 돌기와 교란 개체의 인터페이스 사이의 거리이고, 주어진 돌기는 교란에 속하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4항에 있어서, 상기 교란된 개체는 하나의 거친 인터페이스를 가지며, 상기 복수의 비교란된 개체는 대응하는 비교란된 인터페이스를 가지며, 상기 복수의 비교란된 개체 각각당 하나의 대응하는 비교란된 인터페이스를 가지며, 상기 단일 거친 인터페이스의 교란의 높이 파라미터의 교란 분포 함수는 대응하는 주어진 비교란된 인터페이스의 높이 파라미터의 교란 분포 함수와 실질적으로 동일한 것을 특징으로 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 4항에 있어서, 상기 교란 개체는 복수의 거친 인터페이스를 가지며, 상기 복수의 비교란 개체는 대응하는 비교란 인터페이스를 가지며, 상기 복수의 비교란 개체 각각에 대응하는 복수의 비교란 인터페이스를 가지는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 교란된 개체의 조명으로 인해 교란된 개체로부터 수신된 비확산 엑스레이 신호를 평가하기 위한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서, 상기 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체는:복수의 비교란된 개체들 각각에 대한 추정 필드를 계산하고, 복수의 비교란된 개체들은 교란된 개체의 교란을 나타내고, 교란은 비확산된 엑스레이 신호의 파장의 차수이고; 및다수의 비교란 개체의 필드를 기반으로 비확산 엑스레이 신호를 평가하기 위한 명령어를 저장하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 교란된 개체의 조명으로 인해 교란된 개체로부터 수신된 비확산 엑스레이 신호를 평가하기 위한 시스템에 있어서, 상기 시스템은: 복수의 비교란된 개체들 각각에 대한 추정 필드를 계산하고, 복수의 비교란된 개체들은 교란된 개체의 교란을 나타내고, 교란은 비확산 엑스레이 신호의 파장 차수이고; 및여러 비교란 개체의 필드를 기반으로 비확산 엑스레이 신호를 평가하도록 구성되는 프로세서를 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 교란된 개체의 조명으로 인해 교란된 개체로부터 수신된 비확산 엑스레이 신호를 평가하는 방법에 있어서,교란된 개체를 나타내는 비교란된 개체를 계산하는 단계, 상기 비교란된 개체는 균일한 유전율의 하나 이상의 교란된 개체 영역을 나타내는 하나이상의 가변 유전율 영역을 포함하고; 및 비교란된 개체의 추정 필드에 기초하여 비확산 엑스레이 신호를 평가하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10항에 있어서, 상기 교란된 개체의 교란이 교란 분포 함수를 따르고, 상기 교란 분포 함수에 기초하여 하나 이상의 영역의 가변 투과도가 계산되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10항에 있어서, 상기 가변 유전율의 하나 이상의 영역이 계단식 유전율을 갖는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10항에 있어서, 상기 가변 유전율의 하나 이상의 영역이 계단식 등급 유전율을 갖는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 10항에 있어서, 상기 비교란 개체의 계산은 교란된 개체 영역을 유전율에 의해 서로 다른 복수의 비교란 개체 하위 영역으로 대체하는 것을 포함하는 것을 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14항에 있어서, 상기 복수의 비교란 개체 하위 영역은 복수의 층인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 14항에 있어서, 복수의 비교란 개체 하위 영역은 (a) 교란된 개체 영역의 공칭 표면 위에 위치하는 상부 교란된 하위 영역 및 (b) 교란된 개체 영역의 공칭 표면 아래에 위치하는 하부 교란된 하위 영역을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16항에 있어서, 상기 상부 교란 하위 영역 및 상기 하부 교란 하위 영역은 상기 교란된 개체의 교란 분포 함수의 표준 편차를 곱한 계수와 동일한 두께를 갖는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17항에 있어서, 상기 상부 교란 하위 영역의 유전율이 상기 하부 교란 하위 영역의 유전율과 다르고, 상기 상부 교란 하위 영역의 유전율과 상기 하부 교란 하위 영역의 유전율은 (a) 교란된 개체 영역의 유전율(εup) 및 (b) 교란된 개체 영역과 인터페이스된 다른 영역의 유전율(εdown)의 가중치 합인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 교란된 개체의 조명으로 인해 교란된 개체로부터 수신된 비확산 엑스레이 신호를 평가하기 위한 비전이적 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서,상기 비전이적 컴퓨터 판독 가능 매체는 다음을 위한 명령을 저장한다: 교란된 개체를 나타내는 비교란된 개체를 계산하는 단계, 상기 비교란된 개체는 균일한 유전율의 하나 이상의 교란된 개체 영역을 나타내는 가변 유전율의 하나 이상의 영역을 포함하며;비교란된 개체의 추정 필드를 계산하는 단계; 및비교란된 개체의 추정 필드에 기초하여 비확산 X-선 신호를 평가하는 단계로 구성되는 공정을 포함하는 것을 특징으로 하는 비전이적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 교란된 개체의 조명으로 인해 교란된 개체로부터 수신된 비확산 엑스레이 신호를 평가하기 위한 시스템에 있어서,상기 시스템은:교란된 개체를 나타내는 비교란된 개체를 계산하는 단계, 상기 비교란된 개체는 균일한 유전율의 하나 이상의 교란된 개체 영역을 나타내는 가변 유전율의 하나 이상의 영역을 포함하고;비교란된 개체의 추정장을 계산하는 단계; 및비교란된 개체의 추정장에 기초하여 비확산 엑스레이 신호를 평가하는 단계를 포함하도록 구성되는 프로세서를 포함하는 것을 특징으로 하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 교란된 개체의 조명으로 인해 교란된 개체로부터 수신된 엑스레이 신호를 평가하는 방법에 있어서,상기 방법은:교란된 개체의 교란에 의해 생성된 필드를 추정하는 단계, 상기 교란은 X-선 신호의 파장 차수이며, 상기 추정 단계는 교란된 개체의 교란의 단일 교란에 의해 기여된 필드에 반응하는 일반 함수를 계산하는 단계를 포함하고, 상기 일반 함수는 임의의 형상의 교란된 개체에 적용 가능하며; 및필드 및 교란의 하나 이상의 통계적 속성을 기반으로 엑스레이 신호를 평가하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21항에 있어서, 상기 일반 함수의 계산은 임의의 형상의 교란 개체에 적용 가능한 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 21항에 있어서, 상기 일반 함수의 계산은 교란된 개체의 형상과 무관한 제 1 적분 가능한 함수를 적분하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21항에 있어서, 상기 일반 함수의 계산은 (a) 단일 교란 중 하나의 위치에서 교란된 개체와 그 주변 환경의 유전율 계수 사이의 차이, (b) 조명 각도에서 단일 교란 중 하나의 조명에 기여한 필드 및 (c) 단일 교란으로부터 특정 수집 각도에서 조명 수집에 기여한 필드에 기초한 제 1 적분 가능한 함수를 적분하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24항에 있어서, 단일 교란으로부터 및 특정 수집 각도에서 조명의 수집에 기여한 필드는 수집 각도와 반대인 조명 각도에서 단일 교란 중 하나의 조명에 기여한 필드를 계산하여 계산되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 21항에 있어서, 일반 함수의 계산은 제 2 적분 가능한 함수를 제공하기 위해 교란되지 않은 버전의 교란된 개체와 관련하여 단일 교란 중 하나의 높이를 나타내는 높이 범위에 걸쳐 제 1 적분 가능한 함수를 먼저 적분하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26항에 있어서, 상기 일반 함수의 계산은 제 2 적분 가능 함수와 교란된 개체 표면의 비교란 버전에 대한 단일 교란 중 하나의 정상 투영 면적을 기반으로 제 3 적분 가능 함수를 계산하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27항에 있어서, 일반 함수의 계산은 제 4 함수를 제공하기 위해 교란된 개체의 하나 이상의 표면에 대해 제 3 적분 가능한 함수를 제 2 적분하고, 제 4 함수에 교란되지 않은 버전의 교란된 개체를 조명한 결과의 필드 추정치를 더하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 21항에 있어서, 상기 수신의 평가는 필드에 기초한 강도 평가 및 교란된 개체의 교란에 대한 통계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29항에 있어서, 상기 강도 평가는 확산 강도를 계산하고 비확산 강도를 계산하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30항에 있어서, 비확산 강도의 계산은 교란된 개체의 가능한 교란 버전에 대해 얻어진 필드의 평균을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31항에 있어서, 상기 평균화는 다양한 함수에 대한 다중 적분 계산을 포함하며, 상기 다중 적분 계산은 (a) 조명 각도에서 단일 교란 중 하나의 조명에 기여한 필드와 (b) 특정 수집 각도에서 단일 교란의 조명 모음에 기여한 필드의 도트 곱 사이의 초기 적분을 계산하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32항에 있어서, 도트 곱을 나타내는 푸리에 급수를 계산하여 도트 곱을 계산하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 교란된 개체의 조명으로 인해 교란된 개체로부터 수신된 엑스레이 신호를 평가하기 위한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 있어서,상기 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체는:교란된 개체의 교란에 의해 생성된 필드를 추정하고, 상기 교란은 X-선 신호의 파장의 차수에 해당하며, 상기 추정은 교란된 개체의 교란의 단일 교란에 의해 기여하는 필드에 반응하는 일반 함수의 계산을 포함하며, 상기 일반 함수는 임의의 형태의 교란된 개체에 적용 가능하고; 및필드 및 교란의 하나 이상의 통계적 속성을 기반으로 엑스레이 신호를 평가하기 위한 명령을 저장하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 34항에 있어서, 상기 일반 함수의 계산은 임의의 형상의 교란 개체에 적용 가능한 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 교란된 개체와 관련된 모델 기반 평가를 수행하는 방법에 있어서,상기 방법은:교란된 개체의 조명으로 인해 교란된 개체로부터 센서에 의해 수신된 X-선 신호를 나타내는 검출 신호를 획득하는 단계, 상기 교란된 개체는 X-선 신호의 파장 차수인 교란을 포함하고; 및검출 신호에 기초하여 교란된 개체와 관련된 적어도 하나의 모델 기반 평가를 수행하는 단계;를 포함하고적어도 하나의 모델 기반 평가의 수행은 검출 신호를 하나 이상의 참조 파라미터와 연관된 참조 교란된 개체의 참조 모델과 연관된 참조 검출 신호와 비교하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 36항에 있어서, 상기 교란된 개체와 관련된 적어도 하나의 모델 기반 평가는 상기 교란된 개체의 거칠기를 측정하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 36항에 있어서, 교란된 개체와 관련된 적어도 하나의 모델 기반 평가는 (a) 교란된 개체의 거칠기 측정 및 (b) 교란된 개체와 관련된 추가 모델 기반 평가를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38항에 있어서, 상기 추가 모델 기반 평가는 교란된 개체의 거칠기에 기초하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 39항에 있어서, 추가 모델 기반 평가는 교란된 개체와 관련된 치수의 측정인 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 36항에 있어서, 상기 검출 신호는 확산 검출 신호이고, 상기 적어도 하나의 모델 기반 평가의 수행은 교란된 개체의 거칠기 및 상관관계의 결정을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 41항에 있어서, 상기 적어도 하나의 모델 기반 평가의 수행은 상관관계에 기초하여 교란된 신호의 비확산 기반 모델을 결정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 36항에 있어서, 상기 모델은 교란 개체의 모델을 획득하고, 상기 모델은 교란에 의해 생성된 필드 및 교란의 하나 이상의 통계적 속성에 기초하여 결정되는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 43항에 있어서, 상기 적어도 하나의 모델 기반 평가의 수행은 교란된 모델에 관한 추가 정보에 기초하여 모델을 수정하는 것을 포함하며, 상기 추가 정보는 엑스레이 신호를 나타내는 검출 신호에 기초하지 않는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 36항에 있어서, 상기 검출 신호는 확산 검출 신호이고, 상기 적어도 하나의 모델 기반 평가의 수행은 교란된 개체의 확산 기반 거칠기를 평가하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 45항에 있어서, 상기 적어도 하나의 모델 기반 평가의 수행은 교란된 개체의 비확산 기반 모델을 수정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>이스라엘, 레호보트 *******, 데이비드 파이크스 스트리트 *</address><code>520090555075</code><country>이스라엘</country><engName>NOVA Ltd.</engName><name>노바 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘, 레호보트 *******, 바...</address><code> </code><country> </country><engName>GOV, Shahar</engName><name>고브, 샤하르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘, 레호보트 *******, 바...</address><code> </code><country> </country><engName>KANDEL, Daniel</engName><name>칸델, 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>POIS, Heath</engName><name>포이스, 히쓰</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>LUND, Parker</engName><name>룬드, 파커</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘, 레호보트 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>YACHINI, Michael Haim</engName><name>야치니, 마이클 하임</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘, 레호보트 *******, 바...</address><code> </code><country> </country><engName>MACHAVARIANI, Vladimir</engName><name>마차바리아니, 블라디미르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(강명구특허법률사무소)</address><code>919980000027</code><country>대한민국</country><engName>Kang, Myungkoo</engName><name>강명구</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/205,630</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/205,631</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0810610-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0123692-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1444154-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1444188-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237025234.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933e009a17b4a1bca4922a67a0a3fd4f611639d04f9d03e61b17ce0917f155e6812ec602bf6eb984d38c543b3d4e8b974b66ed51e7f444625f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe1ef95557d882e7eff97a2d0a624bfb0e5675dc017028890b9787f1cf306be53515b679b73c469c2c9076b7825f7c7166cf2f15936f798c6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>