<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:03.373</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.01.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0010747</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>보호모드를 지원하는 비휘발성 메모리 장치 및 그를 포함하는 메모리 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>NONVOLATILE MEMORY DEVICE SUPPORTING PROTECTION MODE  AND MEMORY SYSTEM FOR THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2022.08.02</openDate><openNumber>10-2022-0107733</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11C 16/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11C 16/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11C 29/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11C 16/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11C 8/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G11C 8/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 기술은 스트라이프 형태로 데이터를 액세스하는 메모리 시스템 및 메모리 시스템의 동작방법에 관한 것으로서, 다수의 메모리 장치와, 버퍼 메모리, 및 다수의 메모리 장치로부터 데이터 페이지 및 패리티(parity) 페이지가 그룹화된 스트라이프(stripe) 형태로 데이터를 액세스하는 컨트롤러를 포함하며, 컨트롤러는, 스트라이프 형태의 데이터 리드를 위해 데이터 페이지 및 패리티 페이지를 포함하는 다수의 페이지를 설정된 순서에 따라 리드하되, 페이지 단위의 리드동작을 완료할 때마다, 다수의 페이지 중 리드동작이 성공한 제1페이지 및 리드동작이 실패한 제2페이지를 구별하기 위한 비트맵 정보를 생성하여 버퍼 메모리에 저장하며, 페이지 단위의 리드동작이 성공할 때마다, 다수의 페이지 중 제1페이지의 데이터에 대해 누적으로 패리티 연산을 수행하여 생성된 패리티 데이터를 버퍼 메모리에 저장하며, 다수의 페이지에 대한 리드동작이 완료된 이후 비트맵 정보를 확인하여 제2페이지가 존재하는 경우, 패리티 데이터를 참조하여 제2페이지의 데이터를 복구한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다수의 SLC(Single Level Cell)을 포함하는 제1블록;다수의 MLC(Multi Level Cell)을 포함하는 제2블록; 및노말모드에서 외부로부터 인가되는 리드 커맨드에 응답하여 상기 제1블록에 저장된 제1데이터에 대해 SLC방식으로 리드동작을 수행하거나 또는 상기 제2블록에 저장된 제2데이터에 대해 MLC방식으로 리드동작을 수행하며, 보호모드에서 상기 리드 커맨드에 응답하여 상기 제1데이터에 대해 MLC방식으로 리드동작을 수행하거나 또는 상기 제2데이터에 대해 SLC방식으로 리드동작을 수행하는 동작제어부를 포함하는 비휘발성 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 SLC방식의 리드동작은, 한 개의 제1리드전압을 생성하며, 생성된 상기 제1리드전압의 레벨을 데이터 값의 판단기준으로 사용하는 리드동작을 한 번 수행하는 것을 포함하고,상기 MLC방식의 리드동작은, 적어도 두 개 이상의 제2리드전압을 설정된 순서대로 하나씩 생성하며, 생성된 상기 제2리드전압의 레벨을 데이터 값의 판단기준으로 사용하는 리드동작을 적어도 두 번 이상 연속으로 반복하여 수행하는 것을 포함하는 비휘발성 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 동작제어부는,상기 보호모드에 진입한 후, 상기 리드 커맨드와 함께 입력되는 리드 어드레스가 상기 제1블록을 가리키는 경우, 상기 리드 커맨드를 MLC시퀀스(sequence)로 디코딩함으로써, 상기 제1데이터의 값을 판단하기 위해 적어도 두 개 이상의 상기 제2리드전압 각각의 레벨을 기준으로 적어도 두 번 이상의 리드동작을 연속으로 수행하는 비휘발성 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 동작제어부는,상기 보호모드에 진입한 후, 상기 리드 커맨드와 함께 입력되는 리드 어드레스가 상기 제2블록을 가리키는 경우, 상기 리드 커맨드를 SLC시퀀스로 디코딩함으로써, 상기 제2데이터의 값을 판단하기 위해 한 개의 상기 제1리드전압의 레벨을 기준으로 한 번의 리드동작을 수행하는 비휘발성 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 동작제어부는,상기 노말모드에 진입한 후, 상기 리드 커맨드와 함께 입력되는 리드 어드레스가 상기 제1블록을 가리키는 경우, 상기 리드 커맨드를 상기 SLC시퀀스로 디코딩함으로써, 상기 제1데이터의 값을 판단하기 위해 한 개의 상기 제1리드전압의 레벨을 기준으로 한 번의 리드동작을 수행하는 비휘발성 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 동작제어부는,상기 노말모드에 진입한 후, 상기 리드 커맨드와 함께 입력되는 리드 어드레스가 상기 제2블록을 가리키는 경우, 상기 리드 커맨드를 상기 MLC시퀀스로 디코딩함으로써, 상기 제2데이터의 값을 판단하기 위해 적어도 두 개 이상의 상기 제2리드전압 각각의 레벨을 기준으로 적어도 두 번 이상의 리드동작을 연속으로 수행하는 비휘발성 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 동작제어부는,상기 노말모드에 진입한 후, 외부에서 프로그램 커맨드 및 프로그램 어드레스가 인가되며, 상기 프로그램 어드레스가 상기 제1블록을 가리키는 경우, 입력데이터를 상기 제1블록에 SLC방식으로 프로그램하고,상기 프로그램 어드레스가 상기 제2블록을 가리키는 경우, 입력데이터를 상기 제2블록에 MLC방식으로 프로그램하는 비휘발성 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 동작제어부는,상기 보호모드에 진입한 후, 외부에서 상기 프로그램 커맨드가 인가되는 경우, 프로그램 동작이 불가능함을 나타내는 답변신호를 외부로 출력하는 비휘발성 메모리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 다수의 SLC(Single Level Cell)을 포함하는 제1블록, 및 다수의 MLC(Multi Level Cell)을 포함하는 제2블록을 포함하는 비휘발성 메모리 장치; 및상기 비휘발성 메모리 장치의 동작을 제어하기 위한 컨트롤러를 포함하며,상기 컨트롤러는,호스트로부터 인가된 리드요청이 상기 제1블록에 대응하는 경우, 노말모드에서 SLC리드 커맨드를 생성하여 상기 비휘발성 메모리 장치로 전달하고, 보호모드에서 MLC리드 커맨드를 생성하여 상기 비휘발성 메모리 장치로 전달하며,상기 호스트로부터 인가된 리드요청이 상기 제2블록에 대응하는 경우, 상기 노말모드에서 상기 MLC리드 커맨드를 생성하여 상기 비휘발성 메모리 장치로 전달하고, 상기 보호모드에서 SLC리드 커맨드를 생성하여 상기 비휘발성 메모리 장치로 전달하며,상기 비휘발성 메모리 장치는, 상기 SLC리드 커맨드에 응답하여 SLC방식의 리드동작을 수행하고, 상기 MLC리드 커맨드에 응답하여 MLC방식의 리드동작을 수행하는 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 SLC방식의 리드동작은, 한 개의 제1리드전압을 생성하며, 생성된 상기 제1리드전압의 레벨을 데이터 값의 판단기준으로 사용하는 리드동작을 한 번 수행하는 것을 포함하고,상기 MLC방식의 리드동작은, 적어도 두 개 이상의 제2리드전압을 설정된 순서대로 하나씩 생성하며, 생성된 상기 제2리드전압의 레벨을 데이터 값의 판단기준으로 사용하는 리드동작을 적어도 두 번 이상 연속으로 반복하여 수행하는 것을 포함하는 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 비휘발성 메모리 장치는,상기 보호모드에서 상기 MLC리드 커맨드에 응답하여 상기 제1블록에 저장된 제1데이터에 대해 상기 MLC방식의 리드동작을 수행하는 경우, 상기 제1데이터의 값을 판단하기 위해 적어도 두 개 이상의 상기 제2리드전압 각각의 레벨을 기준으로 적어도 두 번 이상의 리드동작을 연속으로 수행하는 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 비휘발성 메모리 장치는,상기 보호모드에서 상기 SLC리드 커맨드에 응답하여 상기 제2블록에 저장된 제2데이터에 대해 상기 SLC방식의 리드동작을 수행하는 경우, 상기 제2데이터의 값을 판단하기 위해 한 개의 상기 제1리드전압의 레벨을 기준으로 한 번의 리드동작을 수행하는 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 비휘발성 메모리 장치는,상기 노말모드에서 상기 SLC리드 커맨드에 응답하여 상기 제1데이터에 대해 상기 SLC방식의 리드동작을 수행하는 경우, 상기 제1데이터의 값을 판단하기 위해 한 개의 상기 제1리드전압의 레벨을 기준으로 한 번의 리드동작을 수행하는 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 비휘발성 메모리 장치는,상기 노말모드에서 상기 MLC리드 커맨드에 응답하여 상기 제2데이터에 대해 상기 MLC방식의 리드동작을 수행하는 경우, 상기 제2데이터의 값을 판단하기 위해 적어도 두 개 이상의 상기 제2리드전압 각각의 레벨을 기준으로 적어도 두 번 이상의 리드동작을 연속으로 수행하는 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 호스트로부터 인가된 프로그램요청이 상기 제1블록에 대응하는 경우, 노말모드에서 SLC프로그램 커맨드를 생성하여 상기 비휘발성 메모리 장치로 전달하고, 보호모드에서 프로그램 동작이 불가능함을 나타내는 답변신호를 상기 호스트로 출력하며,상기 호스트로부터 인가된 프로그램요청이 상기 제2블록에 대응하는 경우, 노말모드에서 MLC프로그램 커맨드를 생성하여 상기 비휘발성 메모리 장치로 전달하고, 보호모드에서 프로그램 동작이 불가능함을 나타내는 답변신호를 상기 호스트로 출력하며,상기 비휘발성 메모리 장치는, 상기 SLC프로그램 커맨드에 응답하여 SLC방식의 프로그램동작을 수행하고, 상기 MLC프로그램 커맨드에 응답하여 MLC방식의 프로그램동작을 수행하는 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 다수의 SLC(Single Level Cell)을 포함하는 제1블록, 및 다수의 MLC(Multi Level Cell)을 포함하는 제2블록을 포함하는 비휘발성 메모리 장치의 동작방법에 있어서,노말모드에서 외부로부터 인가되는 리드 커맨드에 응답하여 상기 제1블록에 저장된 제1데이터에 대해 SLC방식으로 리드동작을 수행하거나 또는 상기 제2블록에 저장된 제2데이터에 대해 MLC방식으로 리드동작을 수행하는 노말리드단계; 및보호모드에서 상기 리드 커맨드에 응답하여 상기 제1데이터에 대해 MLC방식으로 리드동작을 수행하거나 또는 상기 제2데이터에 대해 SLC방식으로 리드동작을 수행하는 보호리드단계를 포함하는 비휘발성 메모리 장치의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 SLC방식의 리드동작은, 한 개의 제1리드전압을 생성하며, 생성된 상기 제1리드전압의 레벨을 데이터 값의 판단기준으로 사용하는 리드동작을 한 번 수행하는 것을 포함하고,상기 MLC방식의 리드동작은, 적어도 두 개 이상의 제2리드전압을 설정된 순서대로 하나씩 생성하며, 생성된 상기 제2리드전압의 레벨을 데이터 값의 판단기준으로 사용하는 리드동작을 적어도 두 번 이상 연속으로 반복하여 수행하는 것을 포함하는 비휘발성 메모리 장치의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 보호리드단계는,상기 리드 커맨드와 함께 입력되는 리드 어드레스가 상기 제1블록을 가리키는 경우, 상기 리드 커맨드를 MLC시퀀스(sequence)로 디코딩함으로써, 적어도 두 개 이상의 상기 제2리드전압 각각의 레벨을 기준으로 적어도 두 번 이상의 리드동작을 연속으로 수행하여 상기 제1데이터의 값을 판단하는 단계; 및상기 리드 커맨드와 함께 입력되는 리드 어드레스가 상기 제2블록을 가리키는 경우, 상기 리드 커맨드를 SLC시퀀스로 디코딩함으로써, 한 개의 상기 제1리드전압의 레벨을 기준으로 한 번의 리드동작을 수행하여 상기 제2데이터의 값을 판단하는 단계를 포함하는 비휘발성 메모리 장치의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 노말리드단계는,상기 리드 커맨드와 함께 입력되는 리드 어드레스가 상기 제1블록을 가리키는 경우, 상기 리드 커맨드를 상기 SLC시퀀스로 디코딩함으로써, 한 개의 상기 제1리드전압의 레벨을 기준으로 한 번의 리드동작을 수행하여 상기 제1데이터의 값을 판단하는 단계; 및상기 리드 커맨드와 함께 입력되는 리드 어드레스가 상기 제2블록을 가리키는 경우, 상기 리드 커맨드를 상기 MLC시퀀스로 디코딩함으로써, 적어도 두 개 이상의 상기 제2리드전압 각각의 레벨을 기준으로 적어도 두 번 이상의 리드동작을 연속으로 수행하여 상기 제2데이터의 값을 판단하는 단계를 포함하는 비휘발성 메모리 장치의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 노말모드에 진입한 후, 외부에서 프로그램 커맨드 및 프로그램 어드레스가 인가되며, 상기 프로그램 어드레스가 상기 제1블록을 가리키는 경우 상기 제1블록에 SLC방식으로 프로그램하고, 상기 프로그램 어드레스가 상기 제2블록을 가리키는 경우 상기 제2블록에 MLC방식으로 프로그램하는 단계; 및상기 보호모드에 진입한 후, 외부에서 프로그램 커맨드가 인가되는 경우, 프로그램 동작이 불가능함을 나타내는 답변신호를 외부로 출력하는 단계를 더 포함하는 비휘발성 메모리 장치의 동작방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 이천시...</address><code>119980045698</code><country>대한민국</country><engName>SK hynix Inc.</engName><name>에스케이하이닉스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM,Do Hyun</engName><name>김도현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 중대로 ***, ID타워 ***호 (가락동)</address><code>920001000048</code><country>대한민국</country><engName>Shinsung Patent Firm LLC</engName><name>신성특허법인(유한)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.01.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0102272-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0030979-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.03.31</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0313999-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0440056-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0440057-56</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210010747.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b54d2133641e956367b57290b7c078b93e0ebda88f7a39468a8f37a86a00e9b604816472dc86f152929b02f385d1ad6dd8b8adfee1caa0da</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf849f1f4d2b48e9d124222db42a71d8a04722efb8a4117dc1537a9ae06dd082f4bb64cb0a0c11954d1f691d2d411919ade870a81aa60e0bfa</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>