<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:12.1112</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0189053</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>기판 처리 장치 및 이를 이용한 기판 처리 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS FOR TREATING SUBSTRATE AND METHOD FOR  TREATING SUBSTRATE USING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.07.09</openDate><openNumber>10-2024-0107260</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/44</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 기판 처리 장치는 제1 방향으로 연장되고, 제1 공급부 및 제1 배기부를 포함하는 제1 가스 배관, 제1 방향으로 연장되고, 제1 가스 배관으로부터 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 이격하며, 제2 공급부 및 제2 배기부를 포함하는 제2 가스 배관, 제2 방향으로 연장되고, 제1 가스 배관과 연결되며, 서로 이격하는 복수의 제1 가스 연결 배관들, 제2 방향으로 연장되고, 제2 가스 배관과 연결되며, 서로 이격하는 복수의 제2 가스 연결 배관들 및 제1 가스 연결 배관들 및 제2 가스 연결 배관들에 인접하는 가스 공급부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 방향으로 연장되고, 제1 공급부 및 제1 배기부를 포함하는 제1 가스 배관;상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제1 가스 배관으로부터 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 이격하며, 제2 공급부 및 제2 배기부를 포함하는 제2 가스 배관;상기 제2 방향으로 연장되고, 상기 제1 가스 배관과 연결되며, 서로 이격하는 복수의 제1 가스 연결 배관들;상기 제2 방향으로 연장되고, 상기 제2 가스 배관과 연결되며, 서로 이격하는 복수의 제2 가스 연결 배관들; 및상기 제1 가스 연결 배관들 및 상기 제2 가스 연결 배관들에 인접하는 가스 공급부를 포함하는 기판 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 가스 연결 배관들 및 상기 제2 가스 연결 배관들은 상기 제1 방향을 따라 교번적으로 배치되는 것을 특징으로 하는 기판 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 제1 가스 연결 배관들 각각은 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향 각각과 교차하는 제3 방향으로 제1 가스를 분사하는 복수의 제1 분사부들을 포함하고,상기 제2 가스 연결 배관들 각각은 상기 제3 방향으로 제2 가스를 분사하는 복수의 제2 분사부들을 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 가스 공급부는 상기 제3 방향으로 제3 가스를 분사하는 복수의 제3 분사부들을 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제3 분사부들 각각은 평면 상에서 상기 제1 가스 연결 배관들 및 상기 제2 가스 연결 배관들과 중첩하지 않는 것을 특징으로 하는 기판 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 제3 분사부들 각각은 평면 상에서 서로 인접하는 상기 제1 가스 연결 배관 및 상기 제2 가스 연결 배관 사이에 배치되는 것을 특징으로 하는 기판 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 제1 가스 배관 및 상기 제2 가스 배관 각각은 상기 제1 가스 연결 배관들 및 상기 제2 가스 연결 배관들 상에 배치되는 것을 특징으로 하는 기판 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 가스 공급부는 상기 제1 가스 연결 배관들 및 상기 제2 가스 연결 배관들 상에 배치되는 것을 특징으로 하는 기판 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4 항에 있어서,상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제1 가스 배관 및 상기 제2 가스 배관과 이격하며, 제3 공급부 및 제3 배기부를 포함하는 적어도 하나의 제3 가스 배관; 및상기 제2 방향으로 연장되고, 상기 제3 가스 배관과 연결되며, 서로 이격하는 복수의 제3 가스 연결 배관들을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 제1 가스 연결 배관들, 상기 제2 가스 연결 배관들 및 상기 제3 가스 연결 배관들은 상기 제1 방향을 따라 교번적으로 배치되는 것을 특징으로 하는 기판 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서,상기 제3 분사부들은 평면 상에서 상기 제1 가스 연결 배관들, 상기 제2 가스 연결 배관들 및 상기 제3 가스 연결 배관들과 중첩하지 않는 것을 특징으로 하는 기판 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 가스 배관으로 제1 가스를 주입하는 제1 주입 단계;상기 제1 주입 단계 이후에, 상기 제1 가스 배관으로 퍼지 가스를 주입하는 제2 주입 단계;상기 제2 주입 단계 이후에, 상기 제1 가스 배관에 인접한 가스 공급부로 제2 가스를 주입하는 제3 주입 단계; 및상기 제3 주입 단계 이후에, 상기 가스 공급부로 상기 퍼지 가스를 주입하는 제4 주입 단계를 포함하는 기판 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 제1 내지 제4 주입 단계들은 반복하여 수행되는 것을 특징으로 하는 기판 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서, 상기 제1 주입 단계는,상기 제1 가스 배관으로 상기 제1 가스를 주입하는 단계; 및상기 제1 가스 배관과 마주보는 제2 가스 배관 및 상기 가스 공급부로 상기 퍼지 가스를 주입하는 단계를 포함하고,상기 제1 주입 단계에서, 상기 제1 가스를 주입하는 단계와 상기 퍼지 가스를 주입하는 단계는 동시에 수행되는 것을 특징으로 하는 기판 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12 항에 있어서, 상기 제2 주입 단계는,상기 제1 가스 배관으로부터 상기 제1 가스를 배출하는 단계; 및상기 제1 가스 배관, 상기 제1 가스 배관과 마주보는 제2 가스 배관 및 상기 가스 공급부로 상기 퍼지 가스를 주입하는 단계를 포함하고,상기 제2 주입 단계에서, 상기 제1 가스를 배출하는 단계와 상기 퍼지 가스를 주입하는 단계는 동시에 수행되는 것을 특징으로 하는 기판 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12 항에 있어서, 상기 제3 주입 단계는,상기 제1 가스 배관 및 상기 제1 가스 배관과 마주보는 제2 가스 배관으로 상기 퍼지 가스를 주입하는 단계; 및상기 가스 공급부로 상기 제2 가스를 주입하는 단계를 포함하고,상기 제3 주입 단계에서, 상기 퍼지 가스를 주입하는 단계와 상기 제2 가스를 주입하는 단계는 동시에 수행되는 것을 특징으로 하는 기판 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12 항에 있어서, 상기 제4 주입 단계는,상기 제1 가스 배관, 상기 제1 가스 배관과 마주보는 제2 가스 배관 및 상기 가스 공급부로 상기 퍼지 가스를 주입하는 단계; 및상기 가스 공급부로부터 상기 제2 가스를 배출하는 단계를 포함하고,상기 제4 주입 단계에서, 상기 퍼지 가스를 주입하는 단계와 상기 제2 가스를 배출하는 단계는 동시에 수행되는 것을 특징으로 하는 기판 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12 항에 있어서, 상기 제1 가스 배관으로 주입된 상기 제1 가스 및 상기 퍼지 가스는 상기 제1 가스 배관과 연결된 복수의 제1 가스 연결 배관들 및 상기 제1 가스 연결 배관들에 포함된 복수의 제1 분사부들을 통해 분사되고,상기 가스 공급부로 주입된 상기 제2 가스 및 상기 퍼지 가스는 상기 가스 공급부에 포함된 복수의 제2 분사부들을 통해 분사되는 것을 특징으로 하는 기판 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 제4 주입 단계 이후에, 상기 제1 가스 배관과 마주보는 제2 가스 배관으로 제3 가스를 주입하는 제5 주입 단계를 더 포함하는 기판 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제2 가스 배관으로 주입된 상기 제3 가스는 상기 제2 가스 배관과 연결된 복수의 제2 가스 연결 배관들 및 상기 제2 가스 연결 배관들에 포함된 복수의 제3 분사부들을 통해 분사되는 것을 특징으로 하는 기판 처리 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG Choel Min</engName><name>장철민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>HUH Myung Soo</engName><name>허명수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>MIN Kyung Joo</engName><name>민경주</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK Min Gyu</engName><name>박민규</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1419383-52</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220189053.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938826990045ec5c6d3f157225867559b2bfc7b789a0ad6bfa92448ccc9f1e1a0f46398cc5ef3bf32548a79ad642f53d258a5365913f48e8fb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf66b532a156c4392b4b70f234fc58dad6ff924bc23981951fd22d01ae0d1bcdebcee6d65a514f1e6a3106b90a9f8d0a67fa185426801517c4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>