<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:15.4215</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2017.06.07</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7005077</applicationNumber><claimCount>29</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>2차 및/또는 3차 프로세싱을 수행하기 위한 생물정보학 시스템, 장치, 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>BIOINFORMATICS SYSTEMS, APPARATUS, AND METHODS FOR  PERFORMING SECONDARY AND/OR TERTIARY PROCESSING</inventionTitleEng><openDate>2024.02.27</openDate><openNumber>10-2024-0025702</openNumber><originalApplicationDate>2017.06.07</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-7035991</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 30/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 40/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 45/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 25/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020227035991</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 유전 서열 데이터에 대해 생물정보학 분석을 실행하기 위한 시스템, 방법 및 장치가 제공된다. 특정하게는, 서열 분석 파이프라인을 실행하기 위한 게놈학 분석 플랫폼이 제공된다. 이 게놈학 분석 플랫폼은 하나 이상의 제1 집적 회로를 포함하고, 각각의 제1 집적 회로는 하나 이상의 소프트웨어 알고리즘에 응답하는 중앙 프로세싱 유닛(CPU)을 형성하고, 상기 소프트웨어 알고리즘은 상기 CPU에게 상기 서열 분석 파이프라인의 게놈 프로세싱 단계들의 제1 세트를 수행하도록 지시하도록 구성된다. 추가적으로, 제2 집적 회로가 또한 제공되고, 각각의 제2 집적 회로는 필드 프로그래머블 게이트 어레이(FPGA)를 형성하고, 상기 FPGA는 상기 서열 분석 파이프라인의 게놈 프로세싱 단계들의 제2 세트를 수행하기 위해 복수의 물리적 인터커넥트에 의해 상호접속되는 하드와이어드 디지털 로직 회로들의 세트를 배열하도록 펌웨어에 의해 구성되고, 각각의 FPGA의 하드와이어드 디지털 로직 회로들의 세트는 상기 게놈 프로세싱 단계들의 제2 세트를 수행하는 프로세싱 엔진들의 세트로서 배열된다. 공유 메모리가 또한 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2017.12.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2017214320</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2017.06.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2017/036424</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 서열 분석 파이프라인을 실행하기 위한 게놈학 분석 플랫폼으로서, 상기 게놈학 분석 플랫폼은: 제1 컴퓨팅 인스턴스 유형의 세트 - 각각의 제1 컴퓨팅 인스턴스 유형은 게놈 서열 데이터를 표현하는 BCL 파일 및/또는 FASTQ 파일 중 하나 이상을 수신하고, 게놈 서열 데이터에 대해 하나 이상의 프리프로세싱 단계를 수행하여 결과 데이터의 제1 세트를 생성하기 위한 하나 이상의 소프트웨어 알고리즘에 의해 구성되는 CPU를 가짐 -; 제2 컴퓨팅 인스턴스 유형의 세트 - 각각의 제2 컴퓨팅 인스턴스 유형은 결과 데이터의 제1 세트의 적어도 일부에 액세스하고, 서열 분석 파이프라인의 매핑 및 정렬 프로세싱 단계를 수행하여 결과 데이터의 제2 세트를 생성하기 위한 프로세싱 엔진의 세트를 배열하도록 펌웨어에 의해 구성되는 하드와이어드 디지털 로직 회로의 세트를 포함하는 FPGA를 가지며, 여기서 정렬 프로세싱 단계의 수행은 스미스-워터만 단계의 수행을 포함함 -; 및결과 데이터의 제2 세트의 적어도 일부에 액세스하고, 서열 분석 파이프라인의 변이 추출 프로세싱 단계를 수행하여 결과 데이터의 제3 세트를 생성하기 위한 제2 컴퓨팅 인스턴스 유형의 제2 세트 - 여기서 변이 추출 프로세싱 단계의 수행은 하나 이상의 은닉 마르코프 모델 (HMM) 프로세싱 단계의 수행을 포함함 -;를 포함하는, 게놈학 분석 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 제1 컴퓨팅 인스턴스의 세트 및 제2 컴퓨팅 인스턴스의 세트와 연결된 재구성가능한 저장을 추가로 포함하며, 재구성가능한 저장은 제1 컴퓨팅 인스턴스 또는 제2 컴퓨팅 인스턴스의 세트의 연속적 활성 컴퓨팅 인스턴스에 의한 판독(read) 및 기입 액세스를 위해 하나 이상의 제1 컴퓨팅 인스턴스의 세트 및 하나 이상의 제2 컴퓨팅 인스턴스의 세트 사이에서 스위칭 가능한 것인 게놈학 분석 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 재구성가능한 저장이 데이터 통신 네트워크를 통해 제1 컴퓨팅 인스턴스의 세트 및 제2 컴퓨팅 인스턴스의 세트에 연결되는 것인 게놈학 분석 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 제1 컴퓨팅 인스턴스의 세트 및 제2 컴퓨팅 인스턴스의 세트에 의해 수행되는 서열 분석 파이프라인의 데이터 부하를 추정하기 위한 부하 추정기 로직을 갖는 워크플로우 관리자를 추가로 포함하며, 워크플로우 관리자는 추정된 데이터 부하를 기초로 제1 컴퓨팅 인스턴스의 세트 또는 제2 컴퓨팅 인스턴스의 세트의 수를 인스턴스화하도록 추가로 구성되는, 게놈학 분석 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 부하 추정기 로직이 데이터 부하의 프로세싱을 위한 게놈학 분석 플랫폼의 효율을 최적화하기 위해 인스턴스화되는 제1 컴퓨팅 인스턴스의 세트 또는 제2 컴퓨팅 인스턴스의 세트의 수를 인스턴스화하도록 추가로 구성되는 것인 게놈학 분석 플랫폼. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 제3 컴퓨팅 인스턴스의 세트를 추가로 포함하며, 각각의 제3 컴퓨팅 인스턴스는 서열 분석 파이프라인의 게놈 프로세싱 단계의 제3 세트를 수행하도록 그래픽 프로세싱 유닛 (GPU)에 지시하도록 구성되는 하나 이상의 그래픽 프로세싱 알고리즘에 응답하는 적어도 하나의 GPU를 가지며, 여기서 재구성가능한 저장은 데이터 통신 네트워크를 통해 제3 서버 인스턴스의 세트와 연결되는 것인 게놈학 분석 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 서열 분석 파이프라인을 실행하기 위한 게놈학 분석 플랫폼으로서, 상기 게놈학 분석 플랫폼은: 제1 컴퓨팅 인스턴스 유형의 세트 - 각각의 제1 컴퓨팅 인스턴스 유형은 서열 분석 파이프라인의 게놈 프로세싱 단계의 제1 세트를 수행하여 결과 데이터의 제1 세트를 생성하기 위한 하나 이상의 소프트웨어 알고리즘에 의해 구성되는 CPU를 가짐 -; 제2 컴퓨팅 인스턴스 유형의 세트 - 각각의 제2 컴퓨팅 인스턴스 유형은 결과 데이터의 제1 세트의 적어도 일부에 액세스하고, 서열 분석 파이프라인의 매핑 및 정렬 프로세싱 단계를 포함하는 게놈 프로세싱 단계의 제2 세트를 수행하여 결과 데이터의 제2 세트를 생성하기 위한 프로세싱 엔진의 세트를 배열하도록 펌웨어에 의해 구성되는 하드와이어드 디지털 로직 회로의 세트를 포함하는 FPGA를 가짐 -;결과 데이터의 제2 세트의 적어도 일부에 액세스하고, 서열 분석 파이프라인의 게놈 프로세싱 단계의 제3 세트를 수행하여 결과 데이터의 제3 세트를 생성하기 위한 제2 컴퓨팅 인스턴스 유형의 제2 세트를 포함하는, 게놈학 분석 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 제1 및 제2 컴퓨팅 인스턴스 유형의 세트의 외부에 있는 재구성가능한 저장을 추가로 포함하며, 재구성가능한 저장은 결과 데이터를 수신하고, 저장하고, 액세스를 제공하기 위해 제1 컴퓨팅 인스턴스 유형의 CPU 및 제2 컴퓨팅 인스턴스 유형의 FPGA 사이에서 통신가능하게 스위칭 가능한 것인 게놈학 분석 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 게놈 프로세싱 단계의 제1 세트가 이미지 프로세싱, 염기 추출, 오류 정정, BCL 변환, 및 FASTQ 프로세싱 중 하나 이상을 포함하는 것인 게놈학 분석 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 매핑이 버로우즈-휠러 변환 및 해시 테이블 함수 중 하나 이상을 수행하는 것을 포함하는 것인 게놈학 분석 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 정렬이 스미스-워터만 정렬, 니들만-분쉬 정렬, 갭이 없는 정렬, 및 갭이 있는 정렬의 수행 중 하나 이상을 포함하는 것인 게놈학 분석 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 게놈 프로세싱 단계의 제2 세트가 소팅 및 중복제거 중 하나 이상을 포함하는 것인 게놈학 분석 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제7항에 있어서,게놈 프로세싱 단계의 제2 세트가 스미스-워터만 연산의 수행을 포함하거나;게놈 프로세싱 단계의 제3 세트가 은닉 마르코프 모델 연산을 포함하는 것인게놈학 분석 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제7항에 있어서, 재구성가능한 저장이 데이터 통신 네트워크를 통해 제1 컴퓨팅 인스턴스의 세트 및 제2 컴퓨팅 인스턴스의 세트에 연결되는 것인 게놈학 분석 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제7항에 있어서, 제1 컴퓨팅 인스턴스의 세트 또는 제2 컴퓨팅 인스턴스의 세트에 의해 수행되는 서열 분석 파이프라인의 데이터 부하를 추정하기 위한 부하 추정기 로직을 갖는 워크플로우 관리자를 추가로 포함하며, 워크플로우 관리자는 추정된 데이터 부하를 기초로 제1 컴퓨팅 인스턴스의 세트 또는 제2 컴퓨팅 인스턴스의 세트의 수를 인스턴스화하도록 추가로 구성되는, 게놈학 분석 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 부하 추정기 로직이 데이터 부하의 프로세싱을 위한 게놈학 분석 플랫폼의 효율을 최적화하기 위해 인스턴스화되는 제1 컴퓨팅 인스턴스의 세트 또는 제2 컴퓨팅 인스턴스의 세트의 수를 인스턴스화하도록 추가로 구성되는 것인 게놈학 분석 플랫폼. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 제3 컴퓨팅 인스턴스의 세트를 추가로 포함하며, 각각의 제3 컴퓨팅 인스턴스는 서열 분석 파이프라인의 게놈 프로세싱 단계의 제3 세트를 수행하도록 그래픽 프로세싱 유닛 (GPU)에 지시하도록 구성되는 하나 이상의 그래픽 프로세싱 알고리즘에 응답하는 적어도 하나의 GPU를 가지며, 여기서 재구성가능한 저장은 데이터 통신 네트워크를 통해 제3 서버 인스턴스의 세트와 연결되는 것인 게놈학 분석 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제7항에 있어서, 서버 컴퓨터의 세트 및 데이터베이스의 세트를 포함하는 온디멘드(on-demand) 클라우드 컴퓨팅 플랫폼을 추가로 포함하며, 서버 컴퓨터의 세트는 제1 서버 인스턴스의 세트 및 제2 서버 인스턴스의 세트를 제공하도록 구성가능한 서버 컴퓨터 인스턴스의 가상 세트를 정의하며, 데이터베이스의 세트는 재구성가능한 저장을 제공하도록 구성가능한 가상 데이터베이스 저장을 정의하는 것인 게놈학 분석 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 서열 분석 파이프라인을 실행하기 위한 게놈학 분석 플랫폼으로서, 상기 게놈학 분석 플랫폼은: 데이터 통신 네트워크와 연결되는 제1 서버 인스턴스의 세트 및 제2 서버 인스턴스의 세트 - 각각의 제1 서버 인스턴스는 서열 분석 파이프라인의 게놈 프로세싱 단계의 제1 세트를 수행하도록 중앙 프로세싱 유닛 (CPU)에 지시하도록 구성되는 하나 이상의 소프트웨어 알고리즘에 응답하는 적어도 하나의 CPU를 가지며, 각각의 제2 서버 인스턴스는 적어도 하나의 필드 프로그래머블 게이트 어레이 (FPGA)를 갖고, 각각의 FPGA는 서열 분석 파이프라인의 게놈 프로세싱 단계의 제2 세트를 수행하기 위한 프로세싱 엔진의 세트를 형성하기 위해 복수의 물리적 전기적 인터커넥트에 의해 상호접속되는 하드와이어드 디지털 로직 회로의 세트를 배열하도록 펌웨어에 의해 구성됨 -; 및데이터 통신 네트워크를 통해 제1 서버 인스턴스의 세트 및 제2 서버 인스턴스의 세트와 연결가능한 탄성 재구성가능한 저장 - 탄성 재구성가능한 저장은 제1 서버 인스턴스 또는 제2 서버 인스턴스의 세트의 연속적 활성 서버 인스턴스에 의한 판독 및 기입 액세스를 위해 하나 이상의 제1 서버 인스턴스의 세트 및 하나 이상의 제2 서버 인스턴스의 세트 사이에서 스위칭 가능함 -을 포함하는, 게놈학 분석 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 제1 서버 인스턴스의 세트 또는 제2 서버 인스턴스의 세트에 의해 수행되는 서열 분석 파이프라인의 데이터 부하를 추정하기 위한 부하 추정기 로직을 갖는 탄성 컨트롤러를 추가로 포함하며, 탄성 제어 노드는 추정된 데이터 부하를 기초로 제1 서버 인스턴스 또는 제2 서버 인스턴스의 수를 인스턴스화하도록 추가로 구성되는 것인 게놈학 분석 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 부하 추정기 로직이 데이터 부하의 프로세싱을 위한 게놈학 분석 플랫폼의 효율을 최적화하기 위해 인스턴스화되는 제1 서버 인스턴스 또는 제2 서버 인스턴스의 수를 인스턴스화하도록 추가로 구성되는 것인 게놈학 분석 플랫폼. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 제3 서버 인스턴스의 세트를 추가로 포함하며, 각각의 제3 서버 인스턴스는 서열 분석 파이프라인의 게놈 프로세싱 단계의 제3 세트를 수행하도록 그래픽 프로세싱 유닛 (GPU)에 지시하도록 구성되는 하나 이상의 그래픽 프로세싱 알고리즘에 응답하는 적어도 하나의 GPU를 가지며, 여기서 재구성가능한 저장은 데이터 통신 네트워크를 통해 제3 서버 인스턴스의 세트와 연결되는 것인 게놈학 분석 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 게놈 프로세싱 단계의 제2 세트가 매핑 및 정렬을 포함하며, 결과 데이터의 제2 세트가 하나 이상의 매핑 및 정렬된 판독을 포함하는 것인 게놈학 분석 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 정렬이 스미스-워터만 연산의 수행을 포함하는 것인 게놈학 분석 플랫폼. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제19항에 있어서, 서버 컴퓨터의 세트 및 데이터베이스의 세트를 포함하는 온디멘드 클라우드 컴퓨팅 플랫폼을 추가로 포함하며, 서버 컴퓨터의 세트는 제1 서버 인스턴스의 세트 및 제2 서버 인스턴스의 세트를 제공하도록 구성가능한 서버 컴퓨터 인스턴스의 가상 세트를 정의하며, 데이터베이스의 세트는 재구성가능한 저장을 제공하도록 구성가능한 가상 데이터베이스 저장을 정의하는 것인 게놈학 분석 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 서열 분석 파이프라인을 실행하기 위한 게놈학 분석 플랫폼으로서, 상기 게놈학 분석 플랫폼은: 하나 이상의 제1 서버 인스턴스 - 각각의 제1 서버 인스턴스는 게놈 분석 플렛폼의 계산 노드를 형성하는 적어도 하나의 중앙 프로세싱 유닛 (CPU)을 가지며, 각각의 CPU는 서열 분석 파이프라인의 게놈 프로세싱 단계의 제1 세트를 수행하도록 CPU에 지시하도록 구성되는 하나 이상의 소프트웨어 알고리즘에 응답함 -; 하나 이상의 제2 서버 인스턴스 - 각각의 제2 서버 인스턴스는 적어도 하나의 필드 프로그래머블 게이트 어레이 (FPGA)를 가지며, 각각의 FPGA는 서열 분석 파이프라인의 게놈 프로세싱 단계의 제2 세트를 수행하기 위한 프로세싱 엔진의 세트를 형성하기 위해 복수의 물리적 전기적 인터커넥트에 의해 상호접속되는 하드와이어드 디지털 로직 회로의 세트를 배열하도록 펌웨어에 의해 구성됨 -; 및하나 이상의 제1 서버 인스턴스 및 제2 서버 인스턴스의 외부에 있는 탄성 재구성가능한 저장 - 재구성가능한 저장은 서열 분석 파이프라인의 게놈 프로세싱 단계의 제1 또는 제2 세트의 결과 데이터를 수신 및 저장하고, 다음 서버 인스턴스에 의한 결과 데이터에의 액세스를 제공하도록 하나 이상의 제1 서버 인스턴스 및 제2 서버 인스턴스 사이에서 통신가능하게 스위칭 가능함 -을 포함하는, 게놈학 분석 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 제1 서버 인스턴스의 세트 또는 제2 서버 인스턴스의 세트에 의해 수행되는 서열 분석 파이프라인의 데이터 부하를 추정하기 위한 부하 추정기 로직을 갖는 탄성 컨트롤러를 추가로 포함하며, 탄성 제어 노드는 추정된 데이터 부하를 기초로 제1 서버 인스턴스 또는 제2 서버 인스턴스의 수를 인스턴스화하도록 추가로 구성되는 것인 게놈학 분석 플랫폼.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 부하 추정기 로직이 데이터 부하의 프로세싱을 위한 게놈학 분석 플랫폼의 효율을 최적화하기 위해 인스턴스화되는 제1 서버 인스턴스 또는 제2 서버 인스턴스의 수를 인스턴스화하도록 추가로 구성되는 것인 게놈학 분석 플랫폼. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 서버 컴퓨터의 세트 및 데이터베이스의 세트를 포함하는 온디멘드 클라우드 컴퓨팅 플랫폼을 추가로 포함하며, 서버 컴퓨터의 세트는 제1 서버 인스턴스의 세트 및 제2 서버 인스턴스의 세트를 제공하도록 구성가능한 서버 컴퓨터 인스턴스의 가상 세트를 정의하며, 데이터베이스의 세트는 재구성가능한 저장을 제공하도록 구성가능한 가상 데이터베이스 저장을 정의하는 것인 게놈학 분석 플랫폼.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 일루미나 웨이 ****</address><code>520000356236</code><country>미국</country><engName>ILLUMINA, INC.</engName><name>일루미나, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 라 ...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN ROOYEN, Pieter</engName><name>반 루옌, 피터 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 라 ...</address><code> </code><country> </country><engName>RUEHLE, Michael</engName><name>룰, 마이클 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 라 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MEHIO, Rami</engName><name>미히오, 라미 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 라 ...</address><code> </code><country> </country><engName>STONE, Gavin</engName><name>스톤, 가빈 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 라 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HAHM, Mark</engName><name>햄, 마크 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 라 ...</address><code> </code><country> </country><engName>OJARD, Eric</engName><name>오자드, 에릭 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 라 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PTASHEK, Amnon</engName><name>파셱, 암논 </name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.06.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/347,080</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.09.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/399,582</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.10.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/414,637</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.01.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>15/404,146</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.02.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/462,869</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.03.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/469,442</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.04.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>15/497,149</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0169220-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.12.12</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-1073312-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.02.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0161429-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0280514-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.03.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0280775-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.09.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0937956-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247005077.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93432cad8630d3cd16ccdc03b1e6f20425b7d24562cea9fc1bc544508c44ab2fb287f6f99c51c0a6bf4a552274251e10adb0a3ef1ae1b8e918</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4a66c6f6b16f860604f52cf81eeee63be68a7eed106cb0960c2ccd134f61e143a3cc812e7577e862dc30fdaf51f4280dd5e55a18ca37c4e7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>