<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:54.1854</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0121088</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND METHOD OF FABRICATION FOR THE  SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.03.20</openDate><openNumber>10-2025-0038865</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 77/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 9/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치 및 이의 제조 방법이 제공된다. 표시 장치는 평탄부, 및 상기 평탄부의 일 측에 배치된 벤딩부를 포함하는 기판, 상기 기판 상에 배치되고 상기 평탄부 및 상기 벤딩부에 배치된 복수의 발광 소자들을 포함하는 발광 소자층, 및 상기 평탄부와 상기 벤딩부에 걸쳐 배치되고, 상기 발광 소자층 상에 배치된 제1 무기 봉지층, 상기 제1 무기 봉지층 상에 배치된 유기 봉지층, 및 상기 유기 봉지층 상에 배치된 제2 무기 봉지층을 포함하는 봉지층을 포함하고, 상기 유기 봉지층은 상기 벤딩부에 배치된 부분 중 적어도 일부분이 상기 기판의 상부 방향으로 돌출된 부분을 포함하고, 상기 유기 봉지층 중 상기 벤딩부에 배치된 부분의 최대 높이는 상기 평탄부에 배치된 부분의 최대 높이보다 크다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 평탄부, 및 상기 평탄부의 일 측에 배치된 벤딩부를 포함하는 기판;상기 기판 상에 배치되고 상기 평탄부 및 상기 벤딩부에 배치된 복수의 발광 소자들을 포함하는 발광 소자층; 및상기 평탄부와 상기 벤딩부에 걸쳐 배치되고, 상기 발광 소자층 상에 배치된 제1 무기 봉지층, 상기 제1 무기 봉지층 상에 배치된 유기 봉지층, 및 상기 유기 봉지층 상에 배치된 제2 무기 봉지층을 포함하는 봉지층을 포함하고, 상기 유기 봉지층은 상기 벤딩부에 배치된 부분 중 적어도 일부분이 상기 기판의 상부 방향으로 돌출된 부분을 포함하고, 상기 유기 봉지층 중 상기 벤딩부에 배치된 부분의 최대 높이는 상기 평탄부에 배치된 부분의 최대 높이보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 유기 봉지층은 상기 평탄부에 배치된 부분의 평균 높이보다 상기 벤딩부에 배치된 부분의 평균 높이가 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 유기 봉지층은 유기 절연 물질을 포함하고 상기 벤딩부의 단위 영역 당 상기 유기 절연 물질의 부피는 상기 평탄부의 단위 영역 당 상기 유기 절연 물질의 부피보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 제2 무기 봉지층은 상기 벤딩부의 단위 영역에서 측정된 표면 길이가 상기 평탄부의 단위 영역에서 측정된 표면 길이보다 긴 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 제1 무기 봉지층은 상기 벤딩부에 배치되고 표면 에너지가 작은 제1 영역, 및 상기 제1 영역 이외의 제2 영역을 포함하고, 상기 유기 봉지층 중 상기 제1 영역에 배치된 부분의 높이는 상기 제2 영역에 배치된 부분의 높이보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 벤딩부에서 상기 제1 무기 봉지층 상에 배치되고 표면 에너지가 큰 물질을 포함하는 패턴부를 더 포함하고, 상기 유기 봉지층은 상기 벤딩부에서 상기 패턴부와 중첩하는 부분의 높이가 그 이외의 영역의 높이보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 유기 봉지층은 상기 벤딩부에 배치된 하나 이상의 상기 돌출된 부분들을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 벤딩부는 상기 기판 중 상기 발광 소자층이 배치된 일 면의 반대편 배면으로 벤딩된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 벤딩부는 상기 평탄부의 제1 방향 일 측에 배치된 제1 벤딩부, 및 상기 평탄부의 상기 제1 방향 타 측에 배치된 제2 벤딩부를 포함하고, 상기 제1 벤딩부, 상기 제2 벤딩부, 및 상기 평탄부의 제2 방향으로 측정된 길이는 서로 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 유기 봉지층의 상기 돌출된 부분은 상기 벤딩부의 곡률진 영역에 대응되어 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 방향으로 연장된 폴딩 라인에서 폴딩되는 폴딩 영역, 및 상기 폴딩 영역 주변에 배치된 비폴딩 영역을 포함하는 기판;상기 기판 상에 배치되고 상기 폴딩 영역 및 상기 비폴딩 영역에 배치된 복수의 발광 소자들을 포함하는 발광 소자층; 및상기 폴딩 영역과 상기 비폴딩 영역에 걸쳐 배치되고, 상기 발광 소자층 상에 배치된 제1 무기 봉지층, 상기 제1 무기 봉지층 상에 배치되고 유기 절연 물질을 포함하는 유기 봉지층, 및 상기 유기 봉지층 상에 배치된 제2 무기 봉지층을 포함하는 봉지층을 포함하고, 상기 유기 봉지층은 상기 폴딩 영역에 배치된 부분 중 적어도 일부분이 상기 기판의 상부 방향으로 돌출된 부분을 포함하고, 상기 유기 봉지층 중 상기 폴딩 영역의 단위 영역 당 상기 유기 절연 물질의 부피는 상기 비폴딩 영역의 단위 영역 당 상기 유기 절연 물질의 부피보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 제2 무기 봉지층은 상기 폴딩 영역의 단위 영역에서 측정된 표면 길이가 상기 비폴딩 영역의 단위 영역에서 측정된 표면 길이보다 긴 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 유기 봉지층 중 상기 폴딩 영역에 배치된 부분의 최대 높이는 상기 비폴딩 영역에 배치된 부분의 최대 높이보다 큰 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 평탄부, 및 상기 평탄부의 일 측에 배치된 벤딩부를 포함하는 기판 상에 복수의 발광 소자들을 포함하는 발광 소자층을 형성하는 단계; 상기 발광 소자층 상에 제1 무기 봉지층을 형성하고, 상기 제1 무기 봉지층 상에 유기 절연 물질을 도포하여 유기 봉지층을 형성하는 단계; 및상기 유기 봉지층 상에 제2 무기 봉지층을 형성하는 단계를 포함하고, 상기 유기 봉지층을 형성하는 단계에서, 상기 벤딩부의 단위 영역 당 도포되는 상기 유기 절연 물질의 양은 상기 평탄부의 단위 영역 당 도포되는 상기 유기 절연 물질의 양보다 많은 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 유기 봉지층을 형성하는 단계 이전에, 상기 제1 무기 봉지층 중 상기 벤딩부에 배치된 영역의 일부분을 표면 처리하여 표면 에너지가 작은 제1 영역을 형성하는 단계를 더 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14 항에 있어서, 상기 제1 무기 봉지층을 형성한 뒤, 상기 벤딩부에서 상기 제1 무기 봉지층 상에 배치되고 표면 에너지가 큰 물질을 포함하는 패턴부를 형성하는 단계를 더 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 유기 절연 물질을 도포하는 단계에서, 상기 유기 절연 물질은 상기 패턴부의 주변에서 응집되고, 상기 유기 봉지층 중 상기 패턴부와 중첩하는 부분은 그 이외의 부분보다 높이가 높은 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14 항에 있어서, 상기 유기 봉지층은 유기 절연 물질을 포함하고 상기 벤딩부의 단위 영역 당 상기 유기 절연 물질의 부피는 상기 평탄부의 단위 영역 당 상기 유기 절연 물질의 부피보다 큰 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14 항에 있어서, 상기 유기 봉지층 중 상기 벤딩부에 배치된 부분의 최대 높이는 상기 평탄부에 배치된 부분의 최대 높이보다 큰 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14 항에 있어서, 상기 제2 무기 봉지층은 상기 벤딩부의 단위 영역에서 측정된 표면 길이가 상기 평탄부의 단위 영역에서 측정된 표면 길이보다 긴 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KWON, Oh June</engName><name>권오준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNG, Woo Yong</engName><name>성우용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Seung Yong</engName><name>송승용</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1007527-78</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230121088.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9322db3ad5c8760d62787cf60a0485db0f5068ae1112c5138ad6d98db1b0900d472f46ae3248552ef7afdfa3c1c44c7ec3edc3ae945a0d198b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5c77aab1f845f7b5369c4cacd2faf2f47e0dd9c23c1bb57562bbb3218a9bad9572fda0a0740e6652f289ffd945055772ebc61df7af712200</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>