<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:49.5349</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7014285</applicationNumber><claimCount>11</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>상이한 시청 파라미터들에 걸쳐 비디오 품질을 예측하기 위한 기술들</inventionTitle><inventionTitleEng>TECHNIQUES FOR PREDICTING VIDEO QUALITY ACROSS DIFFERENT VIEWING PARAMETERS</inventionTitleEng><openDate>2025.06.04</openDate><openNumber>10-2025-0078997</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/154</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/182</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/147</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/136</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시예들에서, 품질 추론 애플리케이션은 재구성된 비디오에 대한 지각된 비디오 품질을 추정한다. 품질 추론 애플리케이션은 재구성된 프레임, 소스 프레임, 디스플레이 해상도, 및 정규화된 시청 거리에 기반하여 시각적 품질 메트릭들의 세트에 대응하는 특징 값들의 세트를 계산한다. 품질 추론 애플리케이션은 특징 값들의 세트에 대해 훈련된 지각적 품질 모델을 실행하여 재구성된 프레임에 대한 지각된 시각적 품질 레벨을 나타내는 지각적 품질 스코어를 생성한다. 품질 추론 애플리케이션은 지각적 품질 스코어에 기반하여 인코딩 프로세스와 연관된 하나 이상의 동작을 수행한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024073515</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/075279</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 재구성된 비디오에 대한 지각된 비디오 품질을 추정하기 위한 컴퓨터에 의해 구현되는 방법으로서,제1 재구성된 프레임, 제1 소스 프레임, 제1 디스플레이 해상도, 및 제1 정규화된 시청 거리에 기반하여 복수의 시각적 품질 메트릭들에 대응하는 제1 복수의 특징 값들을 계산하는 단계;상기 제1 복수의 특징 값들에 대해 훈련된 지각적 품질 모델을 실행하여 상기 제1 재구성된 프레임에 대한 제1 지각된 시각적 품질 레벨을 나타내는 제1 지각적 품질 스코어를 생성하는 단계; 및상기 제1 지각적 품질 스코어에 기반하여 인코딩 프로세스와 연관된 하나 이상의 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 인코딩 프로세스와 연관된 상기 하나 이상의 동작을 수행하는 단계는,상기 제1 지각적 품질 스코어에 기반하여 상기 제1 재구성된 프레임을 포함하는 제1 재구성된 비디오 시퀀스에 대한 전체 지각적 품질 스코어를 계산하는 단계 - 상기 전체 지각적 품질 스코어는 상기 제1 재구성된 비디오 시퀀스에 대한 전체 지각된 시각적 품질 레벨을 나타냄 -; 및제1 소스 비디오 시퀀스를 인코딩할 때 상기 전체 지각적 품질 스코어에 기반하여 품질과 비트레이트 사이의 트레이드오프(tradeoff)를 계산하는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 인코딩 프로세스와 연관된 상기 하나 이상의 동작을 수행하는 단계는 상기 제1 지각적 품질 스코어에 기반하여 인코더, 디코더 또는 적응적 비트레이트 스트리밍 알고리즘 중 적어도 하나를 평가하는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제1 지각된 시각적 품질 레벨은 시청 디바이스가 상기 제1 디스플레이 해상도를 갖고 시청자가 상기 제1 정규화된 시청 거리에서 상기 시청 디바이스를 시청하는 실제 시청 경험의 품질에 근사화되는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 재구성된 프레임, 상기 제1 소스 프레임, 상기 제1 디스플레이 해상도, 및 제2 정규화된 시청 거리에 기반하여 상기 복수의 시각적 품질 메트릭들에 대응하는 제2 복수의 특징 값들을 계산하는 단계; 및상기 제2 복수의 특징 값들에 대해 상기 훈련된 지각적 품질 모델을 실행하여 상기 제1 재구성된 프레임에 대한 제2 지각된 시각적 품질 레벨을 나타내는 제2 지각적 품질 스코어를 생성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제1 디스플레이 해상도 및 상기 제1 정규화된 시청 거리에 기반하여 제1 픽셀/도 값(pixels-per-degree value)을 계산하는 단계; 및상기 제1 지각적 품질 스코어 및 상기 제1 픽셀/도 값과 연관된 제1 오프셋에 기반하여 상기 제1 재구성된 프레임을 포함하는 제1 재구성된 비디오 시퀀스에 대한 절대 지각적 품질 스코어를 계산하는 단계 - 상기 절대 지각적 품질 스코어는 상기 제1 재구성된 비디오 시퀀스에 대한 전체 지각된 시각적 품질 레벨을 나타냄 -를 더 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 복수의 시각적 품질 메트릭들은 상이한 정규화된 시청 거리들 및 상이한 디스플레이 해상도들을 고려하도록 수정되는 디테일 손실 메트릭(Detail Loss Metric) 또는 상이한 정규화된 시청 거리들을 고려하도록 수정되는 시각적 정보 충실도 인덱스 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 제1 복수의 특징 값들을 계산하는 단계는,상기 제1 디스플레이 해상도 및 상기 제1 정규화된 시청 거리에 기반하여 픽셀/도 값을 계산하는 것;복수의 스케일 인덱스들, 상기 픽셀/도 값, 및 적어도 하나의 콘트라스트 감도 함수에 기반하여 복수의 콘트라스트 감도들을 계산하는 것; 및상기 제1 재구성된 프레임, 상기 제1 소스 프레임, 및 상기 복수의 콘트라스트 감도들에 기반하여 제1 특징 값을 계산하는 것에 의해 상기 제1 특징 값을 계산하는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 제1 복수의 특징 값들을 계산하는 단계는,상기 제1 정규화된 시청 거리에 기반하여 잡음 계수를 계산하는 것; 및상기 제1 재구성된 프레임, 상기 제1 소스 프레임, 상기 제1 디스플레이 해상도, 상기 제1 정규화된 시청 거리, 및 상기 잡음 계수에 기반하여 제1 특징 값을 계산하는 것에 의해 상기 제1 특징 값을 계산하는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 제1 복수의 특징 값들을 계산하는 단계는,상기 제1 정규화된 시청 거리에 기반하여 가우시안 2차원 커널을 생성하는 것; 및상기 가우시안 2차원 커널, 상기 제1 재구성된 프레임, 및 상기 제1 소스 프레임에 기반하여 제1 특징 값을 계산하는 것에 의해 상기 제1 특징 값을 계산하는 단계를 포함하는, 컴퓨터에 의해 구현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 명령어들을 포함하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체로서,상기 명령어들은, 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금,제1 재구성된 프레임, 제1 소스 프레임, 제1 디스플레이 해상도, 및 제1 정규화된 시청 거리에 기반하여 복수의 시각적 품질 메트릭들에 대응하는 제1 복수의 특징 값들을 계산하는 것;상기 제1 복수의 특징 값들에 대해 훈련된 지각적 품질 모델을 실행하여 상기 제1 재구성된 프레임에 대한 제1 지각된 시각적 품질 레벨을 나타내는 제1 지각적 품질 스코어를 생성하는 것; 및상기 제1 지각적 품질 스코어에 기반하여 인코딩 프로세스와 연관된 하나 이상의 동작을 수행하는 것의 단계들을 수행함으로써 재구성된 비디오에 대한 지각된 비디오 품질을 추정하게 하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 인코딩 프로세스와 연관된 상기 하나 이상의 동작을 수행하는 것은 상기 제1 소스 프레임을 포함하는 제1 소스 비디오 시퀀스를 인코딩할 때 상기 제1 지각적 품질 스코어에 기반하여 품질과 비트레이트 사이의 트레이드오프를 계산하는 것을 포함하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 인코딩 프로세스와 연관된 상기 하나 이상의 동작을 수행하는 것은,상기 제1 지각적 품질 스코어에 기반하여 상기 제1 재구성된 프레임을 포함하는 제1 재구성된 비디오 시퀀스에 대한 전체 지각적 품질 스코어를 계산하는 것 - 상기 전체 지각적 품질 스코어는 상기 제1 재구성된 비디오 시퀀스에 대한 전체 지각된 시각적 품질 레벨을 나타냄 -; 및상기 전체 지각적 품질 스코어에 기반하여 인코더, 디코더 또는 적응적 비트레이트 스트리밍 알고리즘 중 적어도 하나를 평가하는 것을 포함하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서,상기 훈련된 지각적 품질 모델은 훈련된 지원 벡터 회귀 모델, 훈련된 인공 신경망 또는 훈련된 회귀 트리를 포함하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서,제2 재구성된 프레임, 제2 소스 프레임, 제2 디스플레이 해상도, 및 제2 정규화된 시청 거리에 기반하여 상기 복수의 시각적 품질 메트릭들에 대응하는 제2 복수의 특징 값들을 계산하는 것; 및상기 제2 복수의 특징 값들에 대해 상기 훈련된 지각적 품질 모델을 실행하여 상기 제2 재구성된 프레임에 대한 제2 지각된 시각적 품질 레벨을 나타내는 제2 지각적 품질 스코어를 생성하는 것을 더 포함하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서,상기 제1 디스플레이 해상도 및 상기 제1 정규화된 시청 거리에 기반하여 제1 픽셀/도 값을 계산하는 것; 및상기 제1 지각적 품질 스코어 및 상기 제1 픽셀/도 값과 연관된 제1 오프셋에 기반하여 상기 제1 재구성된 프레임을 포함하는 제1 재구성된 비디오 시퀀스에 대한 절대 지각적 품질 스코어를 계산하는 것 - 상기 절대 지각적 품질 스코어는 상기 제1 재구성된 비디오 시퀀스에 대한 전체 지각된 시각적 품질 레벨을 나타냄 -을 더 포함하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서,상기 복수의 시각적 품질 메트릭들은 상이한 정규화된 시청 거리들 및 상이한 디스플레이 해상도들을 고려하도록 수정되는 디테일 손실 메트릭 또는 상이한 정규화된 시청 거리들을 고려하도록 수정되는 시각적 정보 충실도 인덱스 중 적어도 하나를 포함하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서,상기 제1 복수의 특징 값들을 계산하는 것은,상기 제1 디스플레이 해상도 및 상기 제1 정규화된 시청 거리에 기반하여 픽셀/도 값을 계산하는 것;복수의 스케일 인덱스들, 상기 픽셀/도 값, 및 적어도 하나의 콘트라스트 감도 함수에 기반하여 복수의 콘트라스트 감도들을 계산하는 것; 및상기 제1 재구성된 프레임, 상기 제1 소스 프레임, 및 상기 복수의 콘트라스트 감도들에 기반하여 제1 특징 값을 계산하는 것에 의해 상기 제1 특징 값을 계산하는 것을 포함하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서,상기 제1 복수의 특징 값들을 계산하는 것은,상기 제1 정규화된 시청 거리에 기반하여 가우시안 2차원 커널을 생성하는 것; 및상기 가우시안 2차원 커널, 상기 제1 재구성된 프레임, 및 상기 제1 소스 프레임에 기반하여 제1 특징 값을 계산하는 것에 의해 상기 제1 특징 값을 계산하는 것을 포함하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11항에 있어서,상기 제1 재구성된 프레임은 높은 동적 범위 포맷인, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능한 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 시스템으로서,명령어들을 저장한 하나 이상의 메모리; 및상기 하나 이상의 메모리에 결합된 하나 이상의 프로세서를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서는, 상기 명령어들을 실행할 때,제1 재구성된 프레임, 제1 소스 프레임, 제1 디스플레이 해상도, 및 제1 정규화된 시청 거리에 기반하여 복수의 시각적 품질 메트릭들에 대응하는 제1 복수의 특징 값들을 계산하는 것;상기 제1 복수의 특징 값들에 대해 훈련된 지각적 품질 모델을 실행하여 상기 제1 재구성된 프레임에 대한 제1 지각된 시각적 품질 레벨을 나타내는 제1 지각적 품질 스코어를 생성하는 것; 및상기 제1 지각적 품질 스코어에 기반하여 인코딩 프로세스와 연관된 하나 이상의 동작을 수행하는 것의 단계들을 수행하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 로스 가토스 올브라이트 웨이 ***</address><code>520060330870</code><country>미국</country><engName>Netflix, Inc.</engName><name>넷플릭스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>그리스</country><engName>BAMPIS, Christos G.</engName><name>뱀피스, 크리스토스 지.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LI, Zhi</engName><name>리, 즈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/937,033</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0486270-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0487390-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0487412-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0073868-41</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257014285.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9351e454fd4c7cb381b1c0734e4eecc6069b5dfb7bbb3e66aea0691ddaee9e5aa58cdf7a2f00084947f0661f380dcd84a3be76662a5d7af64d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff3a2680d1840595990e57e90bd7f5ac8fe5e8fbbaf4c8af97f7819bdf6fd54f79c70e6adc5c46a3500dde6c52ac0fc5bbf9dfc8a7ae10cce</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>