<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:02.402</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0123481</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치 및 그의 동작 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Electronic apparatus and operating method thereof</inventionTitleEng><openDate>2024.01.04</openDate><openNumber>10-2024-0002115</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 28/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치 및 전자 장치의 동작 방법이 개시된다. 개시된 전자 장치는, 통신부, 하나 이상의 인스트럭션을 포함하는 메모리, 및 상기 메모리에 저장된 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 프로세서를 포함하고, 상기 프로세서 는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써, 제1장치로부터 블루투스 연결 요청을 수신하고, 상기 제1장치의 블루투스 대역폭 사용량을 확인하고, 상기 전자 장치의 잔여 대역폭과 상기 제1장치의 블루투스 대역폭에 기반하여 상기 제1장치의 블루투스 연결이 가능한지를 판단하고, 상기 전자 장치의 잔여 대역폭에 의해 상기 제1장치의 블루투스 연결이 가능하지 않다고 판단됨에 따라, 상기 전자 장치의 잔여 대역폭과 상기 제1장치의 블루투스 대역폭에 기반하여, 이미 블루투스 연결된 하나 이상의 블루투스 장치들 중에서 상기 제1장치의 블루투스 연결을 가능하게 하기 위해 블루투스 연결 해제될 수 있는 적어도 하나의 블루투스 장치의 선택을 위한 사용자 인터페이스를 제공하고, 상기 사용자 인터페이스를 통한 입력에 따라 선택된 적어도 하나의 블루투스 장치와의 블루투스 연결을 해제하고, 상기 제1장치와 블루투스 연결을 수행한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치 (100)에 있어서,통신부 (110),하나 이상의 인스트럭션을 포함하는 메모리 (120), 및 상기 메모리에 저장된 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 프로세서 (130)를 포함하고,상기 프로세서 (130)는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,제1장치로부터 블루투스 연결 요청을 수신하고,상기 제1장치의 블루투스 대역폭 사용량을 확인하고,상기 전자 장치의 잔여 대역폭과 상기 제1장치의 블루투스 대역폭에 기반하여 상기 제1장치의 블루투스 연결이 가능한지를 판단하고,상기 전자 장치의 잔여 대역폭에 의해 상기 제1장치의 블루투스 연결이 가능하지 않다고 판단됨에 따라, 상기 전자 장치의 잔여 대역폭과 상기 제1장치의 블루투스 대역폭에 기반하여, 이미 블루투스 연결된 하나 이상의 블루투스 장치들 중에서 상기 제1장치의 블루투스 연결을 가능하게 하기 위해 블루투스 연결 해제될 수 있는 적어도 하나의 블루투스 장치의 선택을 위한 사용자 인터페이스를 제공하고, 상기 사용자 인터페이스를 통한 입력에 따라 선택된 적어도 하나의 블루투스 장치와의 블루투스 연결을 해제하고, 상기 제1장치와 블루투스 연결을 수행하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 프로세서 (130)는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 제1장치의 블루투스 연결 요청에 포함된 상기 제1장치의 제조사 정보, 상기 제1장치에 의해 요청되는 블루투스 기능 정보, 또는 상기 제1장치에 의해 요청되는 블루투스 대역폭 정보 중 적어도 하나에 기반하여 상기 제1장치의 블루투스 대역폭 사용량을 확인하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 내지 제2항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서 (130)는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 전자 장치의 사용가능 대역폭에서 상기 전자 장치와 이미 블루투스 연결된 하나 이상의 블루투스 장치들이 사용하는 대역폭을 제외함으로써 상기 전자 장치의 잔여 대역폭을 계산하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서 (130)는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 전자 장치의 잔여 대역폭이 상기 제1장치의 블루투스 대역폭 사용량보다 크거나 같으면, 상기 제1장치의 블루투스 연결이 가능하다고 판단하고,상기 전자 장치의 잔여 대역폭이 상기 제1장치의 블루투스 대역폭 사용량보다 작으면, 상기 제1장치의 블루투스 연결이 가능하지 않다고 판단하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서 (130)는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 사용자 인터페이스를 통해, 상기 이미 블루투스 연결된 하나 이상의 블루투스 장치들 중에서 연결 시점이 오래된 블루투스 장치들의 순서에 기반하여 블루투스 연결 해제를 추천하는, 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서 (130)는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 이미 블루투스 연결된 하나 이상의 블루투스 장치들 중에서 연결 시점이 오래된 블루투스 장치들의 순서에 기반하여 주기적으로 상기 이미 블루투스 연결된 하나 이상의 블루투스 장치들의 블루투스 연결 해제를 수행하는, 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서 (130)는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 사용자 인터페이스를 통해, 이미 블루투스 연결된 하나 이상의 블루투스 장치들 중에서, 상기 전자 장치에서 실행되는 어플리케이션과의 관련도에 기반하여 블루투스 연결 해제를 추천하는, 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서 (130)는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 사용자 인터페이스를 통해, 이미 블루투스 연결된 하나 이상의 블루투스 장치들 중에서, 상기 제1장치의 대역폭 사용량에 대응되는 사용량을 가진 블루투스 장치들의 순서에 기반하여 블루투스 연결 해제를 추천하는, 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서 (130)는 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행함으로써,상기 사용자 인터페이스를 통해, 이미 블루투스 연결된 하나 이상의 블루투스 장치들 중에서, USB 연결을 지원하는 블루투스 장치의 블루투스 연결 해제 및 상기 USB 연결을 지원하는 블루투스 장치의 USB 연결을 추천하는, 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 전자 장치 (100)의 동작 방법에 있어서,제1장치로부터 블루투스 연결 요청을 수신하는 동작,상기 제1장치의 블루투스 대역폭 사용량을 확인하는 동작,상기 전자 장치의 잔여 대역폭과 상기 제1장치의 블루투스 대역폭 사용량에 기반하여 상기 제1장치의 블루투스 연결이 가능한지를 판단하는 동작,상기 전자 장치의 잔여 대역폭에 의해 상기 제1장치의 블루투스 연결이 가능하지 않다고 판단됨에 따라, 상기 전자 장치의 잔여 대역폭과 상기 제1장치의 블루투스 대역폭에 기반하여, 이미 블루투스 연결된 하나 이상의 블루투스 장치들 중에서 상기 제1장치의 블루투스 연결을 가능하게 하기 위해 블루투스 연결 해제될 수 있는 적어도 하나의 블루투스 장치의 선택을 위한 사용자 인터페이스를 제공하는 동작, 상기 사용자 인터페이스를 통한 입력에 따라 선택된 적어도 하나의 블루투스 장치와의 블루투스 연결을 해제하는 동작, 및상기 제1장치와 블루투스 연결을 수행하는 동작을 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제1장치의 블루투스 연결 요청에 포함된 상기 제1장치의 제조사 정보, 상기 제1장치에 의해 요청되는 블루투스 기능 정보, 또는 상기 제1장치에 의해 요청되는 블루투스 대역폭 정보 중 적어도 하나에 기반하여 상기 제1장치의 블루투스 대역폭 사용량을 확인하는 동작을 더 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치의 사용가능 대역폭에서 상기 전자 장치와 이미 블루투스 연결된 하나 이상의 블루투스 장치들이 사용하는 대역폭을 제외함으로써 상기 전자 장치의 잔여 대역폭을 계산하는 동작을 더 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전자 장치의 잔여 대역폭이 상기 제1장치의 블루투스 대역폭 사용량보다 크거나 같으면, 상기 제1장치의 블루투스 연결이 가능하다고 판단하는 동작, 및상기 전자 장치의 잔여 대역폭이 상기 제1장치의 블루투스 대역폭 사용량보다 작으면, 상기 제1장치의 블루투스 연결이 가능하지 않다고 판단하는 동작을 더 포함하는, 전자 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스를 통해, 상기 이미 블루투스 연결된 하나 이상의 블루투스 장치들 중에서 연결 시점이 오래된 블루투스 장치들의 순서에 기반하여 블루투스 연결 해제를 추천하는 동작을 더 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미 블루투스 연결된 하나 이상의 블루투스 장치들 중에서 연결 시점이 오래된 블루투스 장치들의 순서에 기반하여 주기적으로 상기 이미 블루투스 연결된 하나 이상의 블루투스 장치들의 블루투스 연결 해제를 수행하는 동작을 더 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스를 통해, 이미 블루투스 연결된 하나 이상의 블루투스 장치들 중에서, 상기 전자 장치에서 실행되는 어플리케이션과의 관련도에 기반하여 블루투스 연결 해제를 추천하는 동작을 더 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스를 통해, 이미 블루투스 연결된 하나 이상의 블루투스 장치들 중에서, 상기 제1장치의 대역폭 사용량에 대응되는 사용량을 가진 블루투스 장치들의 순서에 기반하여 블루투스 연결 해제를 추천하는 동작을 더 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스를 통해, 이미 블루투스 연결된 하나 이상의 블루투스 장치들 중에서, USB 연결을 지원하는 블루투스 장치의 블루투스 연결 해제 및 상기 USB 연결을 지원하는 블루투스 장치의 USB 연결을 추천하는 동작을 더 포함하는, 전자 장치의 동작 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제10항 내지 제18항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 하는 프로그램이 저장된 하나 이상의 컴퓨터로 읽을 수 있는 기록 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Kil Soo</engName><name>최길수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Se Hyun</engName><name>김세현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Hye Eun</engName><name>박혜은</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, Yong Woo</engName><name>신용우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jong In</engName><name>이종인</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220079240</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.09.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1023506-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1104999-71</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220123481.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93eef24d87f16e6931a034c3ea236cd2d1668737e6608c1d8d77f5305780d6c52a3dc5555f5616baac7b100b14ba5e6a85568cb854ba3a5f91</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffd7a51bda1777ca1116700155391781413f3a480a24d788008ebbeeb0ac3b6172b2a6ebff3eaba3b0e3f1e81dc214e344f141cbe91897596</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>