<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:44.1844</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0149119</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND METHOD OF FABRICATING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.05.09</openDate><openNumber>10-2025-0064135</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 77/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/123</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 30/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 102/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치 및 이의 제조 방법이 제공된다. 표시 장치는 기판 상에 배치된 배리어층, 상기 배리어층 상에 배치된 버퍼층, 상기 버퍼층 상에 배치된 제1 박막 트랜지스터의 제1 액티브층, 상기 제1 액티브층 상에 배치된 제1 절연층, 상기 제1 절연층 상에 배치되고 상기 제1 액티브층과 중첩하는 제1 게이트 전극을 포함하는 제1 도전층, 상기 제1 도전층 상에 배치된 제2 절연층, 상기 제1 도전층 상에 배치되고 제2 박막 트랜지스터의 제2 액티브층과 중첩하는 백 게이트 전극을 포함하는 제2 도전층, 상기 제2 도전층 상에 배치된 제3 절연층, 상기 제3 절연층 상에 배치되고 상기 백 게이트 전극과 중첩하는 상기 제2 액티브층, 상기 제2 액티브층 상에 배치된 제4 절연층, 상기 배리어층, 상기 버퍼층, 및 상기 제1 내지 제4 절연층 중 적어도 일부를 관통하며 상기 제1 액티브층 및 상기 제2 액티브층과 비중첩하는 골짜기부, 상기 제4 절연층 상에 배치되고 상기 제2 액티브층과 중첩하는 제2 게이트 전극을 포함하는 제3 도전층, 상기 제3 도전층 및 상기 제4 절연층 상에 배치되고 상기 골짜기부의 내측 측벽을 덮는 제5 절연층, 및 상기 제5 절연층 상에 배치되고 상기 제1 박막 트랜지스터 및 상기 제2 박막 트랜지스터와 각각 전기적으로 연결된 발광 소자를 포함하고, 상기 제5 절연층은 상기 골짜기부의 내측 측벽 상에 직접 배치된 제1 무기층, 및 상기 제1 무기층과 다른 재료를 포함하고 상기 제1 무기층 상에 배치된 제2 무기층을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판 상에 배치된 배리어층; 상기 배리어층 상에 배치된 버퍼층; 상기 버퍼층 상에 배치된 제1 박막 트랜지스터의 제1 액티브층; 상기 제1 액티브층 상에 배치된 제1 절연층; 상기 제1 절연층 상에 배치되고 상기 제1 액티브층과 중첩하는 제1 게이트 전극을 포함하는 제1 도전층; 상기 제1 도전층 상에 배치된 제2 절연층;상기 제1 도전층 상에 배치되고 제2 박막 트랜지스터의 제2 액티브층과 중첩하는 백 게이트 전극을 포함하는 제2 도전층;상기 제2 도전층 상에 배치된 제3 절연층; 상기 제3 절연층 상에 배치되고 상기 백 게이트 전극과 중첩하는 상기 제2 액티브층; 상기 제2 액티브층 상에 배치된 제4 절연층; 상기 배리어층, 상기 버퍼층, 및 상기 제1 내지 제4 절연층 중 적어도 일부를 관통하며 상기 제1 액티브층 및 상기 제2 액티브층과 비중첩하는 골짜기부; 상기 제4 절연층 상에 배치되고 상기 제2 액티브층과 중첩하는 제2 게이트 전극을 포함하는 제3 도전층; 상기 제3 도전층 및 상기 제4 절연층 상에 배치되고 상기 골짜기부의 내측 측벽을 덮는 제5 절연층; 및 상기 제5 절연층 상에 배치되고 상기 제1 박막 트랜지스터 및 상기 제2 박막 트랜지스터와 각각 전기적으로 연결된 발광 소자를 포함하고, 상기 제5 절연층은 상기 골짜기부의 내측 측벽 상에 직접 배치된 제1 무기층, 및 상기 제1 무기층과 다른 재료를 포함하고 상기 제1 무기층 상에 배치된 제2 무기층을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 무기층은 실리콘 산화물을 포함하고, 상기 제2 무기층은 실리콘 질화물을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 골짜기부는 상기 배리어층 또는 상기 버퍼층의 상면 일부가 함몰되도록 형성되고, 상기 제1 무기층은 상기 배리어층 또는 상기 버퍼층의 상면 중 일부분과 직접 접촉하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 배리어층은 상기 골짜기부의 바닥면을 형성하는 부분의 두께가 상기 골짜기부와 비중첩하는 부분의 두께보다 작은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서, 상기 제1 무기층은 상기 골짜기부의 내측 측벽에서 상기 버퍼층, 상기 제1 절연층, 상기 제2 절연층, 및 상기 제3 절연층과 각각 직접 접촉하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 골짜기부는 상기 배리어층을 관통하여 상기 기판의 상면을 노출하도록 형성되고, 상기 제1 무기층은 상기 기판과 직접 접촉하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 골짜기부 내부를 채우며 상기 제2 무기층 상에 배치된 충진층을 더 포함하고, 상기 충진층은 유기 절연 물질을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 제1 박막 트랜지스터 및 상기 제2 박막 트랜지스터 중 적어도 어느 하나와 전기적으로 연결된 배선들을 더 포함하고, 상기 배선들 중 적어도 어느 하나는 상기 충진층 상에서 상기 골짜기부와 중첩하도록 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 골짜기부는 제1 골짜기부, 및 상기 제1 골짜기부와 중첩하며 상기 제5 절연층을 관통하는 제2 골짜기부를 포함하고, 상기 제2 골짜기부는 상기 제1 골짜기부의 내부에 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 제2 골짜기부의 깊이는 상기 제1 골짜기부의 깊이보다 작고, 상기 제2 골짜기부의 폭은 상기 제1 골짜기부의 폭보다 작은 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서, 상기 골짜기부 상에서 상기 제2 무기층 상에 배치되고 상기 제2 골짜기부의 내측 측벽 상에 배치된 캡핑층, 및 상기 캡핑층 상에 배치되고 상기 골짜기부의 내부를 채우는 충진층을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 캡핑층과 상기 충진층의 최대 폭은 서로 동일한 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서, 상기 골짜기부으로부터 상기 제2 액티브층 사이의 이격 거리는 3㎛ 이하인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 기판은 상기 제1 박막 트랜지스터 및 상기 제2 박막 트랜지스터가 배치된 복수의 단위 화소 영역들을 포함하고, 상기 골짜기부는 인접한 상기 단위 화소 영역들 사이의 경계에 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 기판 상에 제1 반도체층, 제1 절연층, 제1 도전층, 제2 절연층, 제2 반도체층, 제3 절연층, 제2 도전층, 및 제4 절연층을 형성하고, 상기 제3 절연층을 관통하는 게이트 컨택홀, 및 상기 제2 내지 제4 절연층을 관통하는 골짜기부를 형성하는 단계;상기 골짜기부의 내측 측벽을 덮는 제1 무기층, 및 상기 제1 무기층 상에 배치되는 제2 무기층을 포함하는 제2 절연층을 형성하는 단계; 및상기 제2 절연층 내지 제4 절연층 중 적어도 일부를 관통하는 복수의 컨택홀들을 형성하고, 상기 제4 절연층 상에 배치되고 상기 컨택홀들을 통해 상기 제1 반도체층, 및 상기 제2 반도체층 중 적어도 어느 하나와 연결된 복수의 브릿지 전극을 형성하는 단계를 포함하고, 상기 제1 무기층과 상기 제2 무기층은 서로 다른 재료를 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 제1 무기층은 실리콘 산화물을 포함하고, 상기 제2 무기층은 실리콘 질화물을 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 기판과 상기 제1 반도체층 사이에 배치된 버퍼층, 및 상기 버퍼층과 상기 기판 사이에 배치된 배리어층이 더 형성되고, 상기 골짜기부는 상기 배리어층 또는 상기 버퍼층을 관통하고 상기 배리어층 또는 상기 버퍼층의 상면 일부분이 함몰되도록 형성되고, 상기 제1 무기층은 상기 배리어층 또는 상기 버퍼층의 상면 일부와 직접 접촉하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 기판과 상기 제1 반도체층 사이에 배치된 버퍼층, 및 상기 버퍼층과 상기 기판 사이에 배치된 배리어층이 더 형성되고, 상기 골짜기부는 상기 버퍼층 및 상기 배리어층을 관통하도록 형성되고, 상기 제1 무기층은 상기 기판의 상면 일부와 직접 접촉하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15 항에 있어서, 상기 복수의 컨택홀들을 형성하는 단계에서, 상기 골짜기부의 내부에서 상기 제1 무기층 및 상기 제2 무기층의 일부분이 관통되고, 상기 골짜기부는 제1 골짜기부, 및 상기 제1 무기층과 상기 제2 무기층을 관통하는 제2 골짜기부를 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제2 골짜기부의 내측 측벽과 상기 제2 무기층 상에 배치된 캡핑층, 및 상기 골짜기부의 내부를 채우는 충진층을 형성하는 단계를 더 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Jong Hyun</engName><name>최종현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1205957-86</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230149119.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938f458fcc1ada6988220aff835a71286bf2066b81adad9d76790d866b763470ae0bc98251491c8a2172720b6e298c35ab9a77c82cd8798c08</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf27df225b53af5c9d8edeab6abea1acab4e1bc3b915df4c8e2f38f8c2ecc971929c6d337b927b29d8b2dc39c074f0abb2c626fa12ceaa5711</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>