<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:53.5453</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7033946</applicationNumber><claimCount>28</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>인터-예측 모드들에서의 템플릿 매칭 정세화</inventionTitle><inventionTitleEng>TEMPLATE MATCHING REFINEMENT IN INTER-PREDICTION MODES</inventionTitleEng><openDate>2023.12.18</openDate><openNumber>10-2023-0169958</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/91</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스는 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리 및 프로세싱 회로부를 포함한다. 프로세싱 회로부는, 비디오 데이터의 현재 블록이 결합된 인터-인트라 예측 (CIIP) 모드 또는 지오메트릭 파티셔닝 모드 (GPM) 에서 인터-예측됨을 결정하고, 템플릿 매칭이 현재 블록에 대해 인에이블됨을 결정하고, 템플릿 매칭에 기초하여 현재 블록에 대한 모션 벡터를 생성하고, CIIP 모드 또는 GPM 에 따른 모션 벡터에 기초하여 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하고, 그리고 예측 블록에 기초하여 현재 블록을 복원하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022221013</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/021551</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,현재 블록이 결합된 인터-인트라 예측 (CIIP) 모드 또는 지오메트릭 파티셔닝 모드 (GPM) 에서 인터-예측됨을 결정하는 단계;템플릿 매칭이 상기 현재 블록에 대해 인에이블됨을 결정하는 단계;상기 템플릿 매칭에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터를 생성하는 단계;상기 CIIP 모드 또는 상기 GPM 에 따른 상기 모션 벡터에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하는 단계; 및상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 복원하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,병합 후보 리스트를 구성하는 단계;상기 병합 후보 리스트로의 인덱스를 나타내는 정보를 수신하는 단계; 및상기 병합 후보 리스트로의 상기 인덱스에 기초하여 초기 모션 벡터를 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 모션 벡터를 생성하는 단계는 상기 모션 벡터를 생성하기 위해 상기 초기 모션 벡터에 기초하여 템플릿 매칭을 적용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 현재 블록은 제 1 블록이고,상기 현재 블록은 상기 CIIP 모드에서 인터-예측되고,상기 병합 후보 리스트를 구성하는 단계는 후보들의 제 1 수를 갖는 제 1 병합 후보 리스트를 구성하는 단계를 포함하고,템플릿 매칭이 디스에이블된 CIIP 모드에서 인터-예측되는 제 2 블록에 대한 제 2 병합 후보 리스트는 후보들의 제 2 수를 포함하고,상기 후보들의 제 1 수는 상기 후보들의 제 2 수와 상이한, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 인덱스를 나타내는 정보를 수신하는 단계는,상기 정보의 제 1 의 M개 빈들에 대한 컨텍스트들을 결정하는 단계로서, 상기 제 1 의 M개 빈들에 대한 컨텍스트들은 상기 제 2 병합 후보 리스트로의 인덱스에 대한 M개 빈들에 대한 컨텍스트들과 동일한, 상기 정보의 제 1 의 M개 빈들에 대한 컨텍스트들을 결정하는 단계; 및결정된 상기 컨텍스트들에 기초하여 상기 정보를 컨텍스트 기반 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록은 GPM 에서 인터-예측되고,상기 방법은 상기 현재 블록을 제 1 파티션 및 제 2 파티션으로 파티셔닝하는 단계를 더 포함하고,상기 모션 벡터를 생성하는 단계는 템플릿 매칭에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제 1 파티션에 대한 제 1 모션 벡터를 생성하는 단계를 포함하고,상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하는 단계는 상기 제 1 모션 벡터에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,템플릿 매칭에 기초하여 그리고 템플릿 매칭이 상기 현재 블록에 대해 인에이블된다는 결정에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제 2 파티션에 대한 제 2 모션 벡터를 생성하는 단계를 더 포함하고,상기 예측 블록을 결정하는 단계는 상기 제 1 모션 벡터 및 상기 제 2 모션 벡터에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록은 CIIP 모드에서 인터-예측되고,상기 템플릿 매칭에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터를 생성하는 단계는, 병합 후보 리스트에서의 모션 정보에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 초기 모션 벡터를 결정하는 단계; 상기 초기 모션 벡터에 기초하여 레퍼런스 픽처에서의 탐색 영역을 결정하는 단계; 상기 현재 블록을 포함하는 현재 픽처 내의 현재 템플릿들과 실질적으로 매칭하는 상기 탐색 영역 내의 레퍼런스 템플릿들을 결정하는 단계; 및 결정된 상기 레퍼런스 템플릿들에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터를 결정하는 단계를 포함하고,상기 예측 블록을 결정하는 단계는, 생성된 상기 모션 벡터에 기초하여 인터-예측자를 결정하는 단계; 상기 현재 블록에 이웃한 샘플들에 기초하여 인트라-예측자를 결정하는 단계; 및 상기 예측 블록을 결정하기 위해 상기 인터-예측자와 상기 인트라-예측자를 결합하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록은 GPM 에서 인터-예측되고,상기 방법은 상기 현재 블록을 제 1 파티션 및 제 2 파티션으로 파티셔닝하는 단계를 더 포함하고,상기 템플릿 매칭에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터를 생성하는 단계는, 병합 후보 리스트에서의 제 1 모션 정보에 기초하여 상기 제 1 파티션에 대한 제 1 초기 모션 벡터를 결정하는 단계; 상기 제 1 초기 모션 벡터에 기초하여 제 1 레퍼런스 픽처에서의 제 1 탐색 영역을 결정하는 단계; 상기 제 1 파티션의 제 1 현재 템플릿들과 실질적으로 매칭하는 상기 제 1 탐색 영역 내의 제 1 레퍼런스 템플릿들을 결정하는 단계; 및 결정된 상기 제 1 레퍼런스 템플릿들에 기초하여 상기 제 1 파티션에 대한 제 1 모션 벡터를 결정하는 단계를 포함하고,상기 방법은,상기 병합 후보 리스트에서의 제 2 모션 정보에 기초하여 상기 제 2 파티션에 대한 제 2 초기 모션 벡터를 결정하는 단계;상기 제 2 초기 모션 벡터에 기초하여 제 2 레퍼런스 픽처에서의 제 2 탐색 영역을 결정하는 단계;상기 제 2 파티션의 제 2 현재 템플릿들과 실질적으로 매칭하는 상기 제 2 탐색 영역 내의 제 2 레퍼런스 템플릿들을 결정하는 단계; 및결정된 상기 제 2 레퍼런스 템플릿들에 기초하여 상기 제 2 파티션에 대한 제 2 모션 벡터를 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 예측 블록을 결정하는 단계는, 상기 제 1 모션 벡터에 기초하여 제 1 예측 파티션을 결정하는 단계; 상기 제 2 모션 벡터에 기초하여 제 2 예측 파티션을 결정하는 단계; 및 상기 예측 블록을 결정하기 위해 상기 제 1 예측 파티션과 상기 제 2 예측 파티션을 결합하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 템플릿 매칭이 상기 현재 블록에 대해 인에이블됨을 결정하는 단계는, 템플릿 매칭이 상기 현재 블록에 대해 인에이블됨을 표시하는 코딩 유닛 (CU) 레벨 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 복원하는 단계는,상기 현재 블록과 상기 예측 블록 사이의 잔차를 나타내는 정보를 수신하는 단계; 및상기 잔차와 상기 예측 블록을 합산하여 상기 현재 블록을 복원하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및프로세싱 회로부를 포함하고,상기 프로세싱 회로부는,상기 비디오 데이터의 현재 블록이 결합된 인터-인트라 예측 (CIIP) 모드 또는 지오메트릭 파티셔닝 모드 (GPM) 에서 인터-예측됨을 결정하고;템플릿 매칭이 상기 현재 블록에 대해 인에이블됨을 결정하고;상기 템플릿 매칭에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터를 생성하고;상기 CIIP 모드 또는 상기 GPM 에 따른 상기 모션 벡터에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하고; 그리고상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 복원하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는,병합 후보 리스트를 구성하고;상기 병합 후보 리스트로의 인덱스를 나타내는 정보를 수신하고; 그리고상기 병합 후보 리스트로의 상기 인덱스에 기초하여 초기 모션 벡터를 결정하도록구성되고,상기 모션 벡터를 생성하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는 상기 모션 벡터를 생성하기 위해 상기 초기 모션 벡터에 기초하여 템플릿 매칭을 적용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 현재 블록은 제 1 블록이고,상기 현재 블록은 상기 CIIP 모드에서 인터-예측되고,상기 병합 후보 리스트를 구성하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는 후보들의 제 1 수를 갖는 제 1 병합 후보 리스트를 구성하도록 구성되고,템플릿 매칭이 디스에이블된 CIIP 모드에서 인터-예측되는 제 2 블록에 대한 제 2 병합 후보 리스트는 후보들의 제 2 수를 포함하고,상기 후보들의 제 1 수는 상기 후보들의 제 2 수와 상이한, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 인덱스를 나타내는 정보를 수신하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는,상기 정보의 제 1 의 M개 빈들에 대한 컨텍스트들을 결정하는 것으로서, 상기 제 1 의 M개 빈들에 대한 컨텍스트들은 상기 제 2 병합 후보 리스트로의 인덱스에 대한 M개 빈들에 대한 컨텍스트들과 동일한, 상기 정보의 제 1 의 M개 빈들에 대한 컨텍스트들을 결정하고; 그리고결정된 상기 컨텍스트들에 기초하여 상기 정보를 컨텍스트 기반 디코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항에 있어서,상기 현재 블록은 GPM 에서 인터-예측되고,상기 프로세싱 회로부는 상기 현재 블록을 제 1 파티션 및 제 2 파티션으로 파티셔닝하도록 구성되고,상기 모션 벡터를 생성하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는 템플릿 매칭에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제 1 파티션에 대한 제 1 모션 벡터를 생성하도록 구성되고,상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는 상기 제 1 모션 벡터에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는,템플릿 매칭에 기초하여 그리고 템플릿 매칭이 상기 현재 블록에 대해 인에이블된다는 결정에 기초하여 상기 현재 블록의 상기 제 2 파티션에 대한 제 2 모션 벡터를 생성하도록 구성되고,상기 예측 블록을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는 상기 제 1 모션 벡터 및 상기 제 2 모션 벡터에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11 항에 있어서,상기 현재 블록은 CIIP 모드에서 인터-예측되고,상기 템플릿 매칭에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터를 생성하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는, 병합 후보 리스트에서의 모션 정보에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 초기 모션 벡터를 결정하고; 상기 초기 모션 벡터에 기초하여 레퍼런스 픽처에서의 탐색 영역을 결정하고; 상기 현재 블록을 포함하는 현재 픽처 내의 현재 템플릿들과 실질적으로 매칭하는 상기 탐색 영역 내의 레퍼런스 템플릿들을 결정하고; 그리고 결정된 상기 레퍼런스 템플릿들에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터를 결정하도록구성되고,상기 예측 블록을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는, 생성된 상기 모션 벡터에 기초하여 인터-예측자를 결정하고; 상기 현재 블록에 이웃한 샘플들에 기초하여 인트라-예측자를 결정하고; 그리고 상기 예측 블록을 결정하기 위해 상기 인터-예측자와 상기 인트라-예측자를 결합하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 11 항에 있어서,상기 현재 블록은 GPM 에서 인터-예측되고,상기 프로세싱 회로부는 상기 현재 블록을 제 1 파티션 및 제 2 파티션으로 파티셔닝하도록 구성되고,상기 템플릿 매칭에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터를 생성하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는, 병합 후보 리스트에서의 제 1 모션 정보에 기초하여 상기 제 1 파티션에 대한 제 1 초기 모션 벡터를 결정하고; 상기 제 1 초기 모션 벡터에 기초하여 제 1 레퍼런스 픽처에서의 제 1 탐색 영역을 결정하고; 상기 제 1 파티션의 제 1 현재 템플릿들과 실질적으로 매칭하는 상기 제 1 탐색 영역 내의 제 1 레퍼런스 템플릿들을 결정하고; 그리고 결정된 상기 제 1 레퍼런스 템플릿들에 기초하여 상기 제 1 파티션에 대한 제 1 모션 벡터를 결정하도록구성되고,상기 프로세싱 회로부는,상기 병합 후보 리스트에서의 제 2 모션 정보에 기초하여 상기 제 2 파티션에 대한 제 2 초기 모션 벡터를 결정하고;상기 제 2 초기 모션 벡터에 기초하여 제 2 레퍼런스 픽처에서의 제 2 탐색 영역을 결정하고;상기 제 2 파티션의 제 2 현재 템플릿들과 실질적으로 매칭하는 상기 제 2 탐색 영역 내의 제 2 레퍼런스 템플릿들을 결정하고; 그리고결정된 상기 제 2 레퍼런스 템플릿들에 기초하여 상기 제 2 파티션에 대한 제 2 모션 벡터를 결정하도록구성되고,상기 예측 블록을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는, 상기 제 1 모션 벡터에 기초하여 제 1 예측 파티션을 결정하고; 상기 제 2 모션 벡터에 기초하여 제 2 예측 파티션을 결정하고; 그리고 상기 예측 블록을 결정하기 위해 상기 제 1 예측 파티션과 상기 제 2 예측 파티션을 결합하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 11 항에 있어서,상기 템플릿 매칭이 상기 현재 블록에 대해 인에이블됨을 결정하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는, 템플릿 매칭이 상기 현재 블록에 대해 인에이블됨을 표시하는 코딩 유닛 (CU) 레벨 신택스 엘리먼트를 수신하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 11 항에 있어서,상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 복원하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는,상기 현재 블록과 상기 예측 블록 사이의 잔차를 나타내는 정보를 수신하고; 그리고상기 잔차와 상기 예측 블록을 합산하여 상기 현재 블록을 복원하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 11 항에 있어서,디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 11 항에 있어서,상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋탑 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 경우, 하나 이상의 프로세서들로 하여금:현재 블록이 결합된 인터-인트라 예측 (CIIP) 모드 또는 지오메트릭 파티셔닝 모드 (GPM) 에서 인터-예측됨을 결정하게 하고;템플릿 매칭이 상기 현재 블록에 대해 인에이블됨을 결정하게 하고; 상기 템플릿 매칭에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터를 생성하게 하고;상기 CIIP 모드 또는 상기 GPM 에 따른 상기 모션 벡터에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하게 하고; 그리고상기 예측 블록에 기초하여 상기 현재 블록을 복원하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:병합 후보 리스트를 구성하게 하고;상기 병합 후보 리스트로의 인덱스를 나타내는 정보를 수신하게 하고; 그리고상기 병합 후보 리스트로의 상기 인덱스에 기초하여 초기 모션 벡터를 결정하게 하는명령들을 더 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 모션 벡터를 생성하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 모션 벡터를 생성하기 위해 상기 초기 모션 벡터에 기초하여 템플릿 매칭을 적용하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 비디오 데이터를 인코딩하는 방법으로서,현재 블록이 결합된 인터-인트라 예측 (CIIP) 모드 또는 지오메트릭 파티셔닝 모드 (GPM) 에서 인터-예측될 것임을 결정하는 단계;템플릿 매칭이 상기 현재 블록에 대해 인에이블될 것임을 결정하는 단계;상기 템플릿 매칭에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터를 생성하는 단계;CIIP 모드 또는 GPM 에 따른 상기 모션 벡터에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하는 단계; 및상기 예측 블록과 상기 현재 블록 사이의 잔차를 나타내는 정보를 시그널링하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,병합 후보 리스트를 구성하는 단계; 및상기 병합 후보 리스트에서의 모션 벡터 정보에 기초하여 초기 모션 벡터를 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 모션 벡터를 생성하는 단계는 상기 모션 벡터를 생성하기 위해 상기 초기 모션 벡터에 기초하여 템플릿 매칭을 적용하는 단계를 포함하고,상기 방법은 상기 모션 벡터 정보를 식별하는 상기 병합 후보 리스트에 대한 인덱스를 나타내는 정보를 시그널링하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및프로세싱 회로부를 포함하고,상기 프로세싱 회로부는,현재 블록이 결합된 인터-인트라 예측 (CIIP) 모드 또는 지오메트릭 파티셔닝 모드 (GPM) 에서 인터-예측될 것임을 결정하고;템플릿 매칭이 상기 현재 블록에 대해 인에이블될 것임을 결정하고; 상기 템플릿 매칭에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터를 생성하고;CIIP 모드 또는 GPM 에 따른 상기 모션 벡터에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 결정하고; 그리고상기 예측 블록과 상기 현재 블록 사이의 잔차를 나타내는 정보를 시그널링하도록구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 프로세싱 회로부는,병합 후보 리스트를 구성하고;상기 병합 후보 리스트에서의 모션 벡터 정보에 기초하여 초기 모션 벡터를 결정하도록구성되고,상기 모션 벡터를 생성하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는 상기 모션 벡터를 생성하기 위해 상기 초기 모션 벡터에 기초하여 템플릿 매칭을 적용하도록 구성되고,상기 프로세싱 회로부는, 상기 모션 벡터 정보를 식별하는 상기 병합 후보 리스트에 대한 인덱스를 나타내는 정보를 시그널링하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANG, YAO-JEN</engName><name>창 야오-젠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, HAN</engName><name>황 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, CHUN-CHI</engName><name>천 춘-치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/173,834</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/176,798</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/655,895</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1089272-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0183677-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0241427-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0241428-24</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237033946.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938bc0e19bddeb61fad79bf10af6bd08b743f91c98be668034a03206deb606ba5c16daa99d6f73137d4e2dc7a0e40bf0bf2237ea9d91fcbf7e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeed25f16b0334722e2410fcfb13023b68d70314903e1c7e59ad0a7e7b3bdfea5dca66d0c8e63e47fec6b397442e0e897720691b4c9a0c9fc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>