<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:03.543</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7016202</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>리라우팅 방법 및 장치, 통신기기</inventionTitle><inventionTitleEng>REROUTING METHOD AND APPARATUS, AND COMMUNICATION DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.06.19</openDate><openNumber>10-2023-0088430</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.05.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.05.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 40/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 통신 기술 분야에 속하는 리라우팅 방법 및 장치, 통신기기를 개시한다. 상기 방법은, 제1 통신노드가 타겟 정보를 획득하는 단계 - 상기 타겟 정보는 상기 제1 통신노드와 연관된 백홀 경로의 링크 상태 정보, 백홀 경로의 식별 정보 중 적어도 하나를 포함함 - ; 상기 제1 통신노드가 상기 타겟 정보에 따라 타겟 백홀 경로를 결정하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022121934</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/136402</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 리라우팅 방법에 있어서,제1 통신노드가 타겟 정보를 획득하는 단계 - 상기 타겟 정보는 상기 제1 통신노드와 연관된 백홀 경로의 링크 상태 정보, 백홀 경로의 식별 정보 중 적어도 하나를 포함함 - ;상기 제1 통신노드가 상기 타겟 정보에 따라 타겟 백홀 경로를 결정하는 단계를 포함하는, 리라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 링크 상태 정보가 하향링크 링크 상태 정보인 경우, 상기 제1 통신노드가 상기 제1 통신노드와 연관된 백홀 경로의 링크 상태 정보를 획득하는 단계는,상기 제1 통신노드가 하위노드와의 하향링크 백홀 링크의 제1 링크 상태 정보를 획득하는 단계;상기 제1 통신노드가 상기 하향링크 백홀 경로 상의 하위노드에 의해 보고되는 제2 링크 상태 정보를 수신하는 단계 - 상기 제2 링크 상태 정보는 상기 하향링크 백홀 경로 상의 하위노드에 의해 획득되는 링크 상태 정보, 상기 하향링크 백홀 경로 상의 하위노드의 하위노드에 의해 보고되는 링크 상태 정보 중 적어도 하나를 포함함 - 중 적어도 하나를 포함하는, 리라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 통신노드가 상기 하향링크 링크 상태 정보를 상기 제1 통신노드의 상위노드로 전송하는 단계를 더 포함하되, 상기 하향링크 링크 상태 정보는 상기 제1 링크 상태 정보, 상기 제2 링크 상태 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 리라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 통신노드가 상기 하향링크 링크 상태 정보를 상기 제1 통신노드의 상위노드로 전송하는 단계는,상기 제1 통신노드가 상기 상위노드로 제1 용장용량값을 전송하는 단계 - 상기 제1 용장용량값은 상기 제1 링크 상태 정보에 의해 지시되는 용장용량값임 - ;상기 제1 통신노드가 상기 상위노드로 제2 용장용량값을 전송하는 단계 - 상기 제2 용장용량값은 상기 제1 링크 상태 정보에 의해 지시되는 용장용량값과 상기 제2 링크 상태 정보에 의해 지시되는 용장용량값 중 비교적 작은 용장용량값임 - ;상기 제1 통신노드가 상기 상위노드로 제1 전송지연값을 전송하는 단계 - 상기 제1 전송지연값은 상기 제1 링크 상태 정보에 의해 지시되는 전송지연값임 - ;상기 제1 통신노드가 상기 상위노드로 제2 전송지연값을 전송하는 단계 - 상기 제2 전송지연값은 상기 제1 링크 상태 정보에 의해 지시되는 전송지연값과 상기 제2 링크 상태 정보에 의해 지시되는 전송지연값의 합임 - 중 적어도 하나를 포함하는, 리라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 링크 상태 정보가 상향링크 링크 상태 정보인 경우, 상기 제1 통신노드가 상기 제1 통신노드와 연관된 백홀 경로의 링크 상태 정보를 획득하는 단계는,상기 제1 통신노드가 제3 링크 상태 정보를 획득하는 단계 - 상기 제3 링크 상태 정보는 상기 제1 통신노드와 상위노드 사이의 백홀 링크의 링크 상태 정보임 - ;상기 제1 통신노드가 상향링크 백홀 경로 상의 상위노드로부터 전달되는 제4 링크 상태 정보를 수신하는 단계 - 상기 제4 링크 상태 정보는 상기 상향링크 백홀 경로 상의 상위노드에 의해 획득되는 링크 상태 정보, 상기 상향링크 백홀 경로 상의 상위노드의 상위노드에 의해 전송되는 링크 상태 정보 중 적어도 하나를 포함함 - 중 적어도 하나를 포함하는, 리라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제1 통신노드가 상기 상향링크 링크 상태 정보를 상기 백홀 경로 상의 하위노드로 전송하는 단계를 더 포함하되, 상기 상향링크 링크 상태 정보는 상기 제3 링크 상태 정보, 상기 제4 링크 상태 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 리라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 통신노드가 상기 상향링크 링크 상태 정보를 상기 백홀 경로 상의 하위노드로 전송하는 단계는,상기 제1 통신노드가 상기 하위노드로 제3 용장용량값을 전송하는 단계 - 상기 제3 용장용량값은 제3 링크 상태 정보에 의해 지시되는 용장용량값임 - ;상기 제1 통신노드가 상기 하위노드로 제4 용장용량값을 전송하는 단계 - 상기 제4 용장용량값은 상기 제3 링크 상태 정보에 의해 지시되는 용장용량값과 상기 제4 링크 상태 정보에 의해 지시되는 용장용량값 중 비교적 작은 용장용량값임 - ;상기 제1 통신노드가 상기 하위노드로 제3 전송지연값을 전송하는 단계 - 상기 제3 전송지연값은 상기 제3 링크 상태 정보에 의해 지시되는 전송지연값임 - ;상기 제1 통신노드가 상기 하위노드로 제4 전송지연값을 전송하는 단계 - 상기 제4 전송지연값은 상기 제3 링크 상태 정보에 의해 지시되는 전송지연값과 상기 제4 링크 상태 정보에 의해 지시되는 전송지연값의 합임 - 중 적어도 하나를 포함하는, 리라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 링크 상태 정보가 용장용량, 전송지연 중 적어도 하나를 포함하는 경우, 상기 제1 통신노드가 상기 타겟 정보에 따라 타겟 백홀 경로를 결정하는 단계는,상기 제1 통신노드가 상기 링크 상태 정보 중에서 타겟 링크 상태 정보를 결정하는 단계 - 상기 타겟 링크 상태는 상기 용장용량이 제1 사전설정된 임계값보다 큰 것, 상기 전송지연이 제2 사전설정된 임계값보다 작은 것 중 적어도 하나를 충족함 - ;상기 제1 통신노드가 상기 타겟 링크 상태 정보에 따라 상기 타겟 백홀 경로를 결정하는 단계를 포함하는, 리라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 사전설정된 임계값 및 상기 제2 사전설정된 임계값은 전송하고자 하는 데이터 패킷의 전송 수요에 따라 결정되는, 리라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제1 통신노드가 상기 타겟 정보를 획득하기 전에,상기 제1 통신노드가 자신과 연관된 백홀 링크의 링크 상태 정보를 획득하는 단계;상기 제1 통신노드가 자신과 연관된 백홀 링크의 링크 상태 정보를 제2 통신노드로 전송하는 단계 - 상기 제2 통신노드는 통신 시스템에서 모든 제1 통신노드를 제어하는 노드임 - 를 더 포함하는, 리라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제1 통신노드가 상기 제2 통신노드로부터 송신된 백홀 경로 식별 정보를 수신하는 단계를 더 포함하되, 상기 백홀 경로 식별 정보는 상기 통신 시스템에서 데이터 패킷을 전송할 때 선택하는 백홀 경로를 지시하는 데 사용되는, 리라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제1 통신노드가 상기 제2 통신노드로부터 송신된 제1 설정정보를 수신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제1 설정정보는 상기 백홀 경로의 용장용량 및/또는 전송지연을 지시하는 데 사용되는, 리라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서, 상기 링크 상태 정보가 다수의 통신노드 사이에서 전송될 때, 다음 메시지: 무선 자원 제어(RRC) 메시지, F1-C 메시지, 백홀 적응 프로토콜(BAP) 제어 프로토콜 데이터 유닛(PDU), 미디어 액세스 제어 제어 요소 중 적어도 하나에 실리는, 리라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 메시지의 포맷에는 용장용량, 전송지연, 백홀 링크의 식별자, BAP 라우팅 식별자 중 적어도 하나의 필드가 포함되는, 리라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 메시지의 포맷에는 다수의 엔트리가 포함되며, 각 엔트리는 백홀 링크 식별자의 정보, BAP 라우팅 식별자의 정보 중 적어도 하나를 지시하는 데 사용되는, 리라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 리라우팅 방법에 있어서,제2 통신노드가 통신 시스템의 제1 통신노드로부터 보고되는 그 자신과 연관된 백홀 링크의 링크 상태 정보를 수신하는 단계 - 상기 제2 통신노드는 통신 시스템에서 모든 제1 통신노드를 제어하는 노드임 - ;상기 제2 통신노드가 상기 링크 상태 정보에 따라 백홀 경로의 식별 정보를 설정하는 단계 - 상기 백홀 경로의 식별 정보는 상기 통신 시스템에서 데이터 패킷을 전송할 때 선택하는 백홀 경로를 지시하는 데 사용됨 - 를 포함하는, 리라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 제2 통신노드가 상기 제1 통신노드로 제1 설정정보를 송신하는 단계를 더 포함하되, 상기 제1 설정정보는 상기 백홀 경로의 용장용량 및/또는 전송지연을 지시하는 데 사용되는, 리라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 제2 통신노드가 통신 시스템의 제1 통신노드로부터 보고된 링크 상태 정보를 수신하기 전에,상기 제2 통신노드가 상기 제1 통신노드로 제2 설정정보를 송신하는 단계를 포함하되, 상기 제2 설정정보는, 상기 제1 통신노드가 상기 링크 상태 정보 보고를 트리거하도록 지시하는 것, 상기 제1 통신노드가 국부적 리라우팅 기능을 활성화하도록 지시하는 것 중 적어도 하나에 사용되는, 리라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 트리거 방식은 주기적 트리거, 이벤트 트리거, 폴링 트리거 중 적어도 하나를 포함하는, 리라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 트리거 이벤트는 상기 링크 상태 정보가 사전설정된 조건을 충족하는 것, 기타 통신노드로부터 송신된 링크 상태 정보 메시지를 수신한 것, 흐름 제어 피드백 메시지를 수신한 것 중 적어도 하나의 이벤트를 포함하는, 리라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항에 있어서, 상기 링크 상태 정보의 상기 제2 통신노드에서의 유효기간은,상기 링크 상태 정보를 수신한 후의 사전설정된 기간 내, 상기 사전설정된 기간은 상기 제2 통신노드에 의해 결정되거나 프로토콜에 의해 합의되는 것;상기 링크 상태 정보를 수신한 후로부터 동일한 백홀 링크 식별자 또는 BAP 라우팅 식별자가 실린 다음 하나의 링크 상태 정보를 수신하기까지의 기간 중 적어도 하나인, 리라우팅 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 리라우팅 장치에 있어서, 제1 통신노드에 적용되고,타겟 정보를 획득하도록 구성되는 제1 획득 모듈 - 상기 타겟 정보는 상기 제1 통신노드와 연관된 백홀 경로의 링크 상태 정보, 백홀 경로의 식별 정보 중 적어도 하나를 포함함 - ;상기 타겟 정보에 따라 타겟 백홀 경로를 결정하도록 구성되는 결정 모듈을 포함하는, 리라우팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 링크 상태 정보가 하향링크 링크 상태 정보인 경우, 상기 제1 획득 모듈은,하위노드와의 하향링크 백홀 링크의 제1 링크 상태 정보를 획득하도록 구성되는 제1 획득 유닛;상기 하향링크 백홀 경로 상의 하위노드에 의해 보고되는 제2 링크 상태 정보를 수신하도록 구성되는 제1 수신 유닛 - 상기 제2 링크 상태 정보는 상기 하향링크 백홀 경로 상의 하위노드에 의해 획득되는 링크 상태 정보, 상기 하향링크 백홀 경로 상의 하위노드의 하위노드에 의해 보고되는 링크 상태 정보 중 적어도 하나를 포함함 - 중 적어도 하나를 포함하는, 리라우팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 하향링크 링크 상태 정보를 상기 제1 통신노드의 상위노드로 전송하도록 구성되는 제1 전송 모듈을 더 포함할 수 있으며, 상기 하향링크 링크 상태 정보는 상기 제1 링크 상태 정보, 상기 제2 링크 상태 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 리라우팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제1 전송 모듈은,상기 상위노드로 제1 용장용량값을 전송하도록 구성되는 제1 전송 유닛 - 상기 제1 용장용량값은 상기 제1 링크 상태 정보에 의해 지시되는 용장용량값임 - ;상기 상위노드로 제2 용장용량값을 전송하도록 구성되는 제2 전송 유닛 - 상기 제2 용장용량값은 상기 제1 링크 상태 정보에 의해 지시되는 용장용량값과 상기 제2 링크 상태 정보에 의해 지시되는 용장용량값 중 비교적 작은 용장용량값임 - ;상기 상위노드로 제1 전송지연값을 전송하도록 구성되는 제3 전송 유닛 - 상기 제1 전송지연값은 상기 제1 링크 상태 정보에 의해 지시되는 전송지연값임 - ;상기 상위노드로 제2 전송지연값을 전송하도록 구성되는 제4 전송 유닛 - 상기 제2 전송지연값은 상기 제1 링크 상태 정보에 의해 지시되는 전송지연값과 상기 제2 링크 상태 정보에 의해 지시되는 전송지연값의 합임 - 중 적어도 하나를 포함하는, 리라우팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항에 있어서, 상기 링크 상태 정보가 상향링크 링크 상태 정보인 경우, 상기 제1 획득 모듈은,제3 링크 상태 정보를 획득하도록 구성되는 제2 획득 유닛 - 상기 제3 링크 상태 정보는 상기 제1 통신노드와 상위노드 사이의 백홀 링크의 링크 상태 정보임 - ;상향링크 백홀 경로 상의 상위노드로부터 전달되는 제4 링크 상태 정보를 수신하도록 구성되는 제2 수신 유닛 - 상기 제4 링크 상태 정보는 상기 상향링크 백홀 경로 상의 상위노드에 의해 획득되는 링크 상태 정보, 상기 상향링크 백홀 경로 상의 상위노드의 상위노드에 의해 전송되는 링크 상태 정보 중 적어도 하나를 포함함 - 중 적어도 하나를 포함하는, 리라우팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 상향링크 링크 상태 정보를 상기 백홀 경로 상의 하위노드로 전송하도록 구성되는 제2 전송 모듈을 더 포함하되, 상기 상향링크 링크 상태 정보는 상기 제3 링크 상태 정보, 상기 제4 링크 상태 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 리라우팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 제2 전송 모듈은,상기 하위노드로 제3 용장용량값을 전송하도록 구성되는 제5 전송 유닛 - 상기 제3 용장용량값은 제3 링크 상태 정보에 의해 지시되는 용장용량값임 - ;상기 하위노드로 제4 용장용량값을 전송하도록 구성되는 제6 전송 유닛 - 상기 제4 용장용량값은 상기 제3 링크 상태 정보에 의해 지시되는 용장용량값과 상기 제4 링크 상태 정보에 의해 지시되는 용장용량값 중 비교적 작은 용장용량값임 - ;상기 하위노드로 제3 전송지연값을 전송하도록 구성되는 제7 전송 유닛 - 상기 제3 전송지연값은 상기 제3 링크 상태 정보에 의해 지시되는 전송지연값임 - ;상기 하위노드로 제4 전송지연값을 전송하도록 구성되는 제8 전송 유닛 - 상기 제4 전송지연값은 상기 제3 링크 상태 정보에 의해 지시되는 전송지연값과 상기 제4 링크 상태 정보에 의해 지시되는 전송지연값의 합임 - 중 적어도 하나를 포함하는, 리라우팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제22항에 있어서, 상기 링크 상태 정보가 용장용량, 전송지연 중 적어도 하나를 포함하는 경우, 상기 결정 모듈은,상기 링크 상태 정보 중에서 타겟 링크 상태 정보를 결정하도록 구성되는 제1 결정 유닛 - 상기 타겟 링크 상태는 상기 용장용량이 제1 사전설정된 임계값보다 큰 것, 상기 전송지연이 제2 사전설정된 임계값보다 작은 것 중 적어도 하나를 충족함 - ;상기 타겟 링크 상태 정보에 따라 상기 타겟 백홀 경로를 결정하도록 구성되는 제2 결정 유닛을 포함하는, 리라우팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 제1 사전설정된 임계값 및 상기 제2 사전설정된 임계값은 전송하고자 하는 데이터 패킷의 전송 수요에 따라 결정되는, 리라우팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제22항에 있어서,상기 타겟 정보를 획득하기 전에, 자신과 연관된 백홀 링크의 링크 상태 정보를 획득하도록 구성되는 제2 획득 모듈;자신과 연관된 백홀 링크의 링크 상태 정보를 제2 통신노드로 전송하도록 구성되는 제3 전송 모듈 - 상기 제2 통신노드는 통신 시스템에서 모든 제1 통신노드를 제어하는 노드임 - 을 더 포함하는, 리라우팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 제2 통신노드로부터 송신된 식별 정보를 수신하도록 구성되는 제1 수신 모듈을 더 포함하되, 상기 식별 정보는 상기 통신 시스템에서 데이터 패킷을 전송할 때 선택하는 백홀 경로를 지시하는 데 사용되는, 리라우팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 제2 통신노드로부터 송신된 제1 설정정보를 수신하도록 구성되는 제2 수신 모듈을 더 포함하되, 상기 제1 설정정보는 상기 백홀 경로의 용장용량 및/또는 전송지연을 지시하는 데 사용되는, 리라우팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제29항에 있어서, 상기 링크 상태 정보가 다수의 통신노드 사이에서 전송될 때, 다음 메시지: 무선 자원 제어(RRC) 메시지, F1-C 메시지, BAP 제어 프로토콜 데이터 유닛(PDU), 미디어 액세스 제어 제어 요소 중 적어도 하나에 실리는, 리라우팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 메시지의 포맷에는 용장용량, 전송지연, 백홀 링크의 식별자, BAP 라우팅 식별자 중 적어도 하나의 필드가 포함되는, 리라우팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 메시지의 포맷에는 다수의 엔트리가 포함되며, 각 엔트리는 백홀 링크 식별자의 정보, BAP 라우팅 식별자의 정보 중 적어도 하나를 지시하는 데 사용되는, 리라우팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 리라우팅 장치에 있어서, 제2 통신노드에 적용되고,통신 시스템의 제1 통신노드로부터 보고되는 그 자신과 연관된 백홀 링크의 링크 상태 정보를 수신하도록 구성되는 제3 수신 모듈 - 상기 제2 통신노드는 통신 시스템에서 모든 제1 통신노드를 제어하는 노드임 - ;상기 링크 상태 정보에 따라 백홀 경로의 식별 정보를 설정하도록 구성되는 설정 모듈 - 상기 백홀 경로의 식별 정보는 상기 통신 시스템에서 데이터 패킷을 전송할 때 선택하는 백홀 경로를 지시하는 데 사용됨 - 을 포함하는, 리라우팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서,상기 제1 통신노드로 제1 설정정보를 송신하도록 구성되는 제1 송신 모듈을 포함할 수 있으며, 상기 제1 설정정보는 상기 백홀 경로의 용장용량 및/또는 전송지연을 지시하는 데 사용되는, 리라우팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서,통신 시스템의 제1 통신노드로부터 보고된 링크 상태 정보를 수신하기 전에 상기 제1 통신노드로 제2 설정정보를 송신하도록 구성되는 제2 송신 모듈을 포함하되, 상기 제2 설정정보는, 상기 제1 통신노드가 상기 링크 상태 정보 보고를 트리거하도록 지시하는 것, 상기 제1 통신노드가 국부적 리라우팅 기능을 활성화하도록 지시하는 것 중 적어도 하나에 사용되는, 리라우팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 트리거 방식은 주기적 트리거, 이벤트 트리거, 폴링 트리거 중 적어도 하나를 포함하는, 리라우팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 트리거 이벤트는 상기 링크 상태 정보가 사전설정된 조건을 충족하는 것, 기타 통신노드로부터 송신된 링크 상태 정보 메시지를 수신한 것, 흐름 제어 피드백 메시지를 수신한 것 중 적어도 하나의 이벤트를 포함하는, 리라우팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제37항에 있어서, 상기 링크 상태 정보의 상기 제2 통신노드에서의 유효기간은,상기 링크 상태 정보를 수신한 후의 사전설정된 기간 내, 상기 사전설정된 기간은 상기 제2 통신노드에 의해 결정되거나 프로토콜에 의해 합의되는 것;상기 링크 상태 정보를 수신한 후로부터 동일한 링크 식별자 또는 BAP 라우팅 식별자가 실린 다음 하나의 링크 상태 정보를 수신하기까지의 기간 중 적어도 하나인, 리라우팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 프로세서, 메모리, 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 의한 리라우팅 방법의 단계를 구현하거나, 제16항 내지 제21항 중 어느 한 항에 의한 리라우팅 방법의 단계를 구현하는, 통신기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 프로그램 또는 명령이 저장되어 있고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 의한 리라우팅 방법의 단계를 구현하거나, 제16항 내지 제21항 중 어느 한 항에 의한 리라우팅 방법의 단계를 구현하는, 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하고, 상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서와 결합되고, 상기 프로세서는 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 의한 리라우팅 방법의 단계를 구현하거나, 제16항 내지 제21항 중 어느 한 항에 의한 리라우팅 방법의 단계를 구현하기 위한 프로그램 또는 명령을 실행하도록 구성되는, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 비휘발성 저장 매체에 저장되고, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행됨으로써 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 의한 리라우팅 방법의 단계를 구현하거나, 제16항 내지 제21항 중 어느 한 항에 의한 리라우팅 방법의 단계를 구현하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 의한 리라우팅 방법의 단계를 수행하도록 구성되거나, 제16항 내지 제21항 중 어느 한 항에 의한 리라우팅 방법의 단계를 수행하도록 구성되는, 통신기기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>WEN, Ming</engName><name>원 밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Jinhua</engName><name>류 진화</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층(역삼동, 두원빌딩)</address><code>920061000016</code><country>대한민국</country><engName>MI PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인명인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202011460042.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.05.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0529131-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.05.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0534495-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.05.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0534522-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0079204-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237016202.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dd4957ed14540cde1d218a34ba7124b7d0d1fea3bfda067df931e9a359d46dcfcc5ad87047ba7ff2ad0bb89ffaf7eab75958300fb775018c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc086663eb1ef7e9ead20f5a5bbf65465ff1cafaddd9717a3d3fde207f6be159721821da4da85bd80c03b174fce69bf6f0a326d0363142dd7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>