<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:08.268</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.21</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0039225</applicationNumber><claimCount>1</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>모국어식 엄마표 홈스쿨링 영어 교육을 수행함에 있어, 멀티 모달 기반의 영어 학습 컨텐츠를 통해 사용자 단말의 학습 성취를 평가하는 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND DEVICE FOR EVALUATING THE LEARNING ACHIEVEMENT OF  A USER TERMINAL THROUGH MULTI-MODAL-BASED ENGLISH LEARNING  CONTENT TO PERFORM MOTHER-TONGUE-STYLE HOMESCHOOLING ENGLISH  EDUCATION</inventionTitleEng><openDate>2025.03.14</openDate><openNumber>10-2025-0036656</openNumber><originalApplicationDate>2023.09.07</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-0119036</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.03.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09B 19/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09B 5/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09B 5/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 3/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020230119036</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시예들은 모국어식 엄마표 홈스쿨링 영어 교육을 수행함에 있어, 멀티 모달 기반의 영어 학습 컨텐츠를 통해 사용자 단말의 학습 성취를 평가하는 방법 및 장치를 제시한다. 일 실시예에 따른 상기 방법은, 사용자 단말로부터 영단어 학습을 위한 제1 요청 메시지를 수신하고, 상기 제1 요청 메시지는 사용자에 대한 개인 정보 및 사용자 단말에 대한 정보를 포함하고, 상기 사용자에 대한 개인 정보 및 상기 사용자 단말에 대한 정보를 기반으로 제1 뉴럴 네트워크를 이용하는 방식 결정 모델을 통해 상기 사용자 단말에 대한 진행 방식 정보를 결정하고, 상기 진행 방식 정보를 포함하는 학습 개시 메시지를 상기 사용자 단말에게 전송하고, 상기 진행 방식 정보에 기반하여 상기 사용자 단말에 디스플레이된 멀티모달 기반의 영단어 학습 컨텐츠가 진행되고, 상기 멀티모달 기반의 영단어 학습 컨텐츠는 영단어에 대한 정보, 영단어의 정의에 대한 정보 및 영단어와 관련된 애니메이션에 대한 정보를 포함하고, 상기 사용자 단말로부터 상기 멀티모달 기반의 영단어 학습 컨텐츠의 진행 결과에 대한 정보를 수신하고, 상기 멀티모달 기반의 영단어 학습 컨텐츠의 진행 결과에 대한 정보에 기반하여 제2 뉴럴 네트워크를 이용하는 학습 성취 평가 모델을 통해 상기 사용자 단말에 대한 학습 점수를 결정하고, 상기 사용자 단말에게 상기 사용자 단말에 대한 학습 점수를 포함하는 학습 보상 메시지를 전송하는 단계를 포함할 수 있다. 예를 들어, 상기 학습 보상 메시지에 기반하여 복수의 영단어 게임이 상기 사용자 단말에 대해 활성화될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 뉴럴 네트워크(neural network)를 이용하여 서버가 사용자 단말에게 멀티모달(multimodal) 기반의 영어 학습 서비스를 제공하는 방법에 있어서,사용자 단말로부터 영단어 학습을 위한 제1 요청 메시지를 수신하는 단계;상기 제1 요청 메시지는 사용자에 대한 개인 정보 및 사용자 단말에 대한 정보를 포함하고,상기 사용자에 대한 개인 정보 및 상기 사용자 단말에 대한 정보를 기반으로 제1 뉴럴 네트워크를 이용하는 방식 결정 모델을 통해 상기 사용자 단말에 대한 진행 방식 정보를 결정하는 단계;상기 진행 방식 정보를 포함하는 학습 개시 메시지를 상기 사용자 단말에게 전송하는 단계;상기 진행 방식 정보에 기반하여 상기 사용자 단말에 디스플레이된 멀티모달 기반의 영단어 학습 컨텐츠가 진행되고,상기 멀티모달 기반의 영단어 학습 컨텐츠는 영단어에 대한 정보, 영단어의 정의에 대한 정보 및 영단어와 관련된 애니메이션에 대한 정보를 포함하고,상기 사용자 단말로부터 상기 멀티모달 기반의 영단어 학습 컨텐츠의 진행 결과에 대한 정보를 수신하는 단계;상기 멀티모달 기반의 영단어 학습 컨텐츠의 진행 결과에 대한 정보에 기반하여 제2 뉴럴 네트워크를 이용하는 학습 성취 평가 모델을 통해 상기 사용자 단말에 대한 학습 점수를 결정하는 단계; 및상기 사용자 단말에게 상기 사용자 단말에 대한 학습 점수를 포함하는 학습 보상 메시지를 전송하는 단계를 포함하되,상기 학습 보상 메시지에 기반하여 복수의 영단어 게임이 상기 사용자 단말에 대해 활성화되고,상기 사용자에 대한 개인 정보 및 상기 사용자 단말에 대한 정보에 대한 데이터 전처리를 통해 사용자 벡터가 생성되고,상기 사용자 벡터는 사용자의 나이에 대한 값, 사용자의 성별에 대한 값 및 사용자 단말의 용량과 관련된 값을 포함하고,상기 서버에 설정된 복수의 그룹 중에서 상기 사용자 벡터와 가장 유사도가 높은 그룹의 평균 성취도 벡터가 상기 사용자 단말에 대한 기본 성취도 벡터로 결정되고,상기 복수의 그룹은 복수의 사용자 벡터를 기반으로 DBSCAN(Density-Based Spatial Clustering of Applications with Noise) 기법을 통해 결정된 n개의 그룹을 포함하고,상기 평균 성취도 벡터는 상기 사용자 벡터와 가장 유사도가 높은 그룹에 포함된 복수의 성실도, 복수의 발화속도, 복수의 발음의 정확도 및 복수의 성과도를 평균한 값을 포함하고,상기 가장 유사도가 높은 그룹은 상기 복수의 그룹 중에서 상기 사용자 단말에 대한 상기 사용자 벡터와 해당 그룹의 중심 벡터 사이의 거리가 가장 짧은 그룹으로 결정되고,상기 중심 벡터는 해당 그룹에 포함된 복수의 사용자 벡터를 평균한 벡터이고,상기 사용자 벡터 및 상기 기본 성취도 벡터가 상기 방식 결정 모델에 입력되는 것에 기반하여 상기 사용자 단말에 대한 진행 방식 정보가 출력되고,상기 진행 방식 정보는 학습 단계의 개수, 학습 단계별 반복 횟수, 학습 단계별 총 진행시간 및 학습 단계별로 영단어, 영단어의 정의 및 애니메이션 각각과 관련된 적어도 하나의 동작에 대한 값을 포함하고, 학습 단계별 영단어와 관련된 재생 시간, 학습 단계별 영단어와 관련된 최대 녹음 시간, 학습 단계별 영단어의 정의와 관련된 재생 시간 및 학습 단계별 영단어의 정의와 관련된 최대 녹음 시간을 포함하고,상기 멀티모달 기반의 학습 컨텐츠의 진행 결과에 대한 정보는 각각의 영단어에 대한 학습 단계별 달성율 및 각각의 영단어에 대한 복수의 녹음된 음성 파일을 포함하고,상기 멀티모달 기반의 학습 컨텐츠의 진행 결과에 대한 정보에 대한 데이터 전처리를 통해 학습 단계별 달성율로 구성된 제1 평가 벡터가 영단어별로 생성되고, 상기 복수의 녹음된 음성 파일에 대한 데이터 전처리를 통해 복수의 제2 평가 벡터 및 복수의 제3 평가 벡터가 영단어별로 생성되고, 상기 제1 평가 벡터, 상기 복수의 제2 평가 벡터 및 상기 복수의 제3 평가 벡터가 상기 제2 뉴럴 네트워크를 이용하는 상기 학습 성취 평가 모델에 입력되는 것에 기반하여 상기 사용자 단말에 대한 성실도, 발화속도, 발음의 정확도 및 성과도가 영단어별로 출력되고,상기 사용자 단말에 대한 학습 점수는 영단어별로 출력된 성실도, 상기 발화속도, 상기 발음의 정확도 및 상기 성과도를 기반으로 결정되고,특정 영단어에 대한 성실도가 사전 설정된 제1 기준 점수 이상인 것에 기반하여, 상기 사용자 단말에 디스플레이된 상기 특정 영단어와 관련된 제1 오브젝트의 상태가 변경되는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 하남시 미사강변대로 **...</address><code>120160233686</code><country>대한민국</country><engName>IBORAM CO., LTD.</engName><name>아이보람 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 남양주시 가운로*길 **...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, Eun Mi</engName><name>신은미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 남양주시 가운로*길 **...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Yun Hyeon</engName><name>김윤현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로**길 ** (역삼동) *층(상상특허법률사무소)</address><code>920180000325</code><country>대한민국</country><engName>SEO PYEONG GANG</engName><name>서평강</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0319303-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.11.07</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1085413-05</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240039225.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b7d8c8e38352704d50ea89d0ddc7461130119c050282445795122955c628d106ee8d1a8191c984347c3428f1e6b9b4148c8ab5805de215a1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7a82d3f86faddea4dd7dc1cec64577fbdf6254eadd5fa2eb565da7f2dcc760cca3faf26dc2f3174fffa05f8f7bf93bceb8ce0ed77067baa0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>