<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:18.5518</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7042526</applicationNumber><claimCount>48</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>G-PCC 에서의 속성 잔차 코딩</inventionTitle><inventionTitleEng>ATTRIBUTE RESIDUAL CODING IN G-PCC</inventionTitleEng><openDate>2023.02.10</openDate><openNumber>10-2023-0020418</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/597</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/184</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 포인트 클라우드를 인코딩하는 예시적인 방법은 포인트 클라우드 내 포인트의 속성의 하나의 컴포넌트를 제외한 모든 컴포넌트에 대한 잔차값이 0 이라고 결정하는 단계; 속성의 한 컴포넌트를 제외한 모든 컴포넌트에 대한 잔차 값이 0 이라는 결정에 기초하여, 속성의 한 컴포넌트의 잔차 값의 크기 마이너스 오프셋과 동일한 하나의 컴포넌트에 대한 값을 결정하는 단계; 하나의 컴포넌트의 값을 인코딩하는 단계; 및 인코딩된 값을 비트스트림으로 시그널링하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021252593</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/036559</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법으로서,상기 포인트 클라우드 내의 포인트의 속성의 하나의 컴포넌트를 제외한 모든 컴포넌트들에 대한 잔차 값들이 제로와 동일하다고 결정하는 단계;상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 모든 컴포넌트들에 대한 상기 잔차 값들이 제로와 동일하다는 상기 결정에 기초하여, 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트의 잔차 값의 크기 마이너스 오프셋과 동일한 상기 하나의 컴포넌트에 대한 값을 결정하는 단계; 상기 하나의 컴포넌트의 상기 값을 인코딩하는 단계; 및 인코딩된 상기 값을 비트스트림에서 시그널링하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들에 대해 제로의 값을 인코딩하는 단계; 및상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들에 대해 인코딩된 상기 제로의 값을 시그널링하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들에 대해 제로의 값을 인코딩하는 단계는 상기 하나의 컴포넌트의 상기 값을 인코딩하기 전에 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들에 대해 제로의 값을 인코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,프로세싱 순서에서, 상기 하나의 컴포넌트는 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들 전에 프로세싱되고,상기 하나의 컴포넌트의 상기 값을 인코딩하기 전에 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들에 대해 제로의 값을 인코딩하는 단계는, 상기 프로세싱 순서와는 상이한 인코딩 순서에서, 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들에 대해 제로의 값을 인코딩하는 단계를 포함하며, 상기 인코딩 순서에서, 상기 하나의 컴포넌트는 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들 후에 인코딩되는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 속성은 색상 속성이고, 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트는 루마 컴포넌트이고, 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들은 크로마 컴포넌트들을 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 포인트는 제 1 포인트를 포함하고, 상기 방법은,상기 포인트 클라우드 내의 제 2 포인트의 속성의 컴포넌트들 중 적어도 2 개의 컴포넌트들에 대한 잔차 값들이 제로와 동일하지 않다고 결정하는 단계; 및상기 제 2 포인트의 상기 속성의 상기 컴포넌트들에 대한 상기 잔차 값들을 인코딩하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 속성은 색상, 프레임 번호, 습도, 온도, 표면 법선, 습도 및 온도의 조합, 또는 색상 및 표면 법선의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 오프셋은 1 과 동일한, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법으로서,상기 포인트 클라우드 내의 포인트의 속성의 컴포넌트들에 대한 값들을 디코딩하는 단계로서, 상기 값들은 상기 컴포넌트들에 대한 잔차 값들을 나타내는, 상기 속성의 컴포넌트들에 대한 값들을 디코딩하는 단계; 상기 속성의 하나의 컴포넌트를 제외한 모든 컴포넌트들에 대한 잔차 값들이 제로와 동일하다고 결정하는 단계; 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 모든 컴포넌트에 대한 상기 잔차 값들이 제로와 동일하다는 상기 결정에 기초하여, 상기 하나의 컴포넌트에 대한 잔차 값의 크기를 결정하기 위해 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트에 대한 디코딩된 값에 오프셋을 가산하는 단계; 및 상기 컴포넌트들에 대한 상기 잔차 값들에 기초하여 상기 포인트의 상기 속성의 컴포넌트들을 재구성하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들에 대해 제로의 값을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들에 대해 제로의 값을 디코딩하는 단계는 상기 하나의 컴포넌트의 값을 디코딩하기 전에 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들에 대해 제로의 값을 디코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 프로세싱 순서에서, 상기 하나의 컴포넌트가 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들 이전에 프로세싱되고, 상기 하나의 컴포넌트의 값을 디코딩하기 전에 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들에 대해 제로의 값을 디코딩하는 단계는, 상기 프로세싱 순서와 다른 디코딩 순서로, 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들에 대해 제로의 값을 디코딩하는 단계를 포함하고, 상기 디코딩 순서에서, 상기 하나의 컴포넌트는 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들 후에 디코딩되는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 속성은 색상 속성이고, 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트는 루마 컴포넌트가고, 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들은 크로마 컴포넌트들을 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 9 항에 있어서,상기 포인트는 제 1 포인트를 포함하고,상기 방법은, 상기 포인트 클라우드 내의 제 2 포인트의 속성의 컴포넌트들 중 적어도 2 개의 컴포넌트들에 대한 잔차 값들이 제로와 동일하지 않다고 결정하는 단계; 및 상기 제 2 포인트의 상기 속성의 상기 컴포넌트들에 대한 상기 잔차 값들을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 9 항에 있어서, 상기 속성은 색상, 프레임 번호, 습도, 온도, 표면 법선, 습도와 온도의 조합, 또는 색상과 표면 법선의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 9 항에 있어서, 상기 오프셋은 1 과 동일한, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스로서,상기 포인트 클라우드를 저장하도록 구성된 메모리; 및프로세싱 회로를 포함하며,상기 프로세싱 회로는, 상기 포인트 클라우드 내의 포인트의 속성의 하나의 컴포넌트를 제외한 모든 컴포넌트들에 대한 잔차 값들이 제로와 동일하다고 결정하고; 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 모든 컴포넌트들에 대한 상기 잔차 값들이 제로와 동일하다는 상기 결정에 기초하여, 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트의 잔차 값의 크기 마이너스 오프셋과 동일한 상기 하나의 컴포넌트에 대한 값을 결정하며;  상기 하나의 컴포넌트의 상기 값을 인코딩하고; 인코딩된 상기 값을 비트스트림에서 시그널링하도록 구성된, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 프로세싱 회로는, 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들에 대해 제로의 값을 인코딩하고, 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들에 대해 인코딩된 상기 제로의 값을 시그널링하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 컴포넌트에 대해 제로의 값을 인코딩하기 위해, 상기 프로세싱 회로는 상기 하나의 컴포넌트의 값을 인코딩하기 전에 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들에 대해 제로의 값을 인코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 프로세싱 순서에서, 상기 하나의 컴포넌트가 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들 이전에 프로세싱되고, 상기 하나의 컴포넌트의 값을 인코딩하기 전에 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들에 대해 제로의 값을 인코딩하기 위해, 상기 프로세싱 회로는 상기 프로세싱 순서와 다른 인코딩 순서로, 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들에 대해 제로의 값을 인코딩하도록 구성되고, 인코딩 순서에서, 상기 하나의 컴포넌트는 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들 후에 인코딩되는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서, 상기 속성은 색상 속성이고, 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트는 루마 컴포넌트가고, 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들은 크로마 컴포넌트들을 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 17 항에 있어서,상기 포인트는 제 1 포인트를 포함하고,상기 프로세싱 회로는, 상기 포인트 클라우드 내의 제 2 포인트의 속성의 컴포넌트들 중 적어도 2 개의 컴포넌트들에 대한 잔차 값들이 제로와 동일하지 않다고 결정하고; 및 상기 제 2 포인트의 상기 속성의 상기 컴포넌트들에 대한 상기 잔차 값들을 인코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 17 항에 있어서, 상기 속성은 색상, 프레임 번호, 습도, 온도, 표면 법선, 습도와 온도의 조합, 또는 색상과 표면 법선의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 17 항에 있어서, 상기 오프셋은 1 과 동일한, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 17 항에 있어서, 상기 프로세싱 회로는 상기 포인트 클라우드를 생성하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 프로세싱 회로는 상기 포인트 클라우드를 생성하는 것의 일부로서, LIDAR 장치로부터의 신호들에 기초하여 상기 포인트 클라우드를 생성하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 17 항에 있어서,상기 디바이스는 모바일 폰 또는 태블릿 컴퓨터 중 하나인, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 17 항에 있어서,상기 디바이스는 차량인, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 17 항에 있어서,상기 디바이스는 확장 현실 디바이스인, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 17 항에 있어서,상기 디바이스는 포인트 클라우드 데이터를 송신하도록 구성된 인터페이스를 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스로서,상기 포인트 클라우드를 저장하도록 구성된 메모리; 및프로세싱 회로를 포함하며,상기 프로세싱 회로는, 상기 포인트 클라우드 내의 포인트의 속성의 컴포넌트들에 대한 값들을 디코딩하는 것으로서, 상기 값들은 상기 컴포넌트들에 대한 잔차 값들을 나타내는, 상기 컴포넌트들에 대한 값들을 디코딩하고; 상기 속성의 하나의 컴포넌트를 제외한 모든 컴포넌트들에 대한 잔차 값들이 제로와 동일하다고 결정하고; 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 모든 컴포넌트들에 대한 상기 잔차 값들이 제로와 동일하다는 상기 결정에 기초하여, 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트에 대한 디코딩된 값에 오프셋을 가산하여 상기 하나의 컴포넌트에 대한 잔차 값의 크기를 결정하고; 및 상기 컴포넌트들에 대한 상기 잔차 값들에 기초하여 상기 포인트의 상기 속성의 상기 컴포넌트들을 재구성하도록 구성된, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 프로세싱 회로는 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들에 대해 제로의 값을 디코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들에 대해 제로의 값을 디코딩하기 위해, 상기 프로세싱 회로는 상기 하나의 컴포넌트의 값을 디코딩하기 전에 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들에 대해 제로의 값을 디코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 33 항에 있어서, 프로세싱 순서에서, 상기 하나의 컴포넌트가 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들 이전에 프로세싱되고, 상기 하나의 컴포넌트의 값을 디코딩하기 전에 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들에 대해 제로의 값을 디코딩하기 위해, 상기 프로세싱 회로는 상기 프로세싱 순서와 다른 디코딩 순서로, 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들에 대해 제로의 값을 디코딩하도록 구성되고, 여기서 디코딩 순서에서, 상기 하나의 컴포넌트는 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들 후에 디코딩되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 33 항에 있어서, 상기 속성은 색상 속성이고, 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트는 루마 컴포넌트가고, 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 상기 컴포넌트들은 크로마 컴포넌트들을 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 31 항에 있어서,상기 포인트는 제 1 포인트를 포함하고, 상기 프로세싱 회로는, 상기 포인트 클라우드 내의 제 2 포인트의 속성의 컴포넌트들 중 적어도 2 개의 컴포넌트들에 대한 잔차 값들이 제로와 동일하지 않다고 결정하고; 및 상기 제 2 포인트의 상기 속성의 상기 컴포넌트들에 대한 상기 잔차 값들을 디코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 31 항에 있어서, 상기 속성은 색상, 프레임 번호, 습도, 온도, 표면 법선, 습도와 온도의 조합, 또는 색상과 표면 법선의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 31 항에 있어서, 상기 오프셋은 1 과 동일한, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 31 항에 있어서,상기 프로세싱 회로는 상기 재구성된 컴포넌트들에 기초하여 건물의 내부의 맵을 생성하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 31 항에 있어서,상기 프로세싱 회로는 상기 재구성된 컴포넌트들에 기초하여 자율 내비게이션 동작을 수행하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 31 항에 있어서,상기 프로세싱 회로는 상기 재구성된 컴포넌트들에 기초하여 컴퓨터 그래픽을 생성하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 41 항에 있어서, 상기 프로세싱 회로는,상기 재구성된 컴포넌트들에 기초하여 가상 물체의 위치를 결정하고; 그리고상기 가상 물체가 상기 결정된 위치에 있는 확장 현실(XR) 시각화를 생성하도록구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 31 항에 있어서,상기 디바이스는 모바일 폰 또는 태블릿 컴퓨터 중 하나인, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 31 항에 있어서,상기 디바이스는 차량인, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 31 항에 있어서,상기 디바이스는 확장 현실 디바이스인, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 31 항에 있어서,상기 포인트 클라우드에 기초하여 이미지를 제시하기 위한 디스플레이를 더 포함하는, 포인트 클라우드 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은 실행될 때, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스의 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 포인트 클라우드 내의 포인트의 속성의 하나의 컴포넌트를 제외한 모든 컴포넌트들에 대한 잔차 값들이 제로와 동일하다고 결정하게 하고;상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 모든 컴포넌트들에 대한 상기 잔차 값들이 제로와 동일하다는 상기 결정에 기초하여, 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트의 잔차 값의 크기 마이너스 오프셋과 동일한 상기 하나의 컴포넌트에 대한 값을 결정하게 하며; 상기 하나의 컴포넌트의 상기 값을 인코딩하게 하고;인코딩된 상기 값을 비트스트림에서 시그널링하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은 실행될 때, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스의 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 포인트 클라우드 내의 포인트의 속성의 컴포넌트들에 대한 값들을 디코딩하게 하는 것으로서, 상기 값들은 상기 컴포넌트들에 대한 잔차 값들을 나타내는, 상기 컴포넌트들에 대한 값들을 디코딩하게 하고;상기 속성의 하나의 컴포넌트를 제외한 모든 컴포넌트들에 대한 잔차 값들이 제로와 동일하다고 결정하게 하고;상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트를 제외한 모든 컴포넌트들에 대한 상기 잔차 값들이 제로와 동일하다는 상기 결정에 기초하여, 상기 속성의 상기 하나의 컴포넌트에 대한 디코딩된 값에 오프셋을 가산하여 상기 하나의 컴포넌트에 대한 잔차 값의 크기를 결정하게 하고; 및상기 컴포넌트들에 대한 상기 잔차 값들에 기초하여 상기 포인트의 상기 속성의 상기 컴포넌트들을 재구성하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAY, BAPPADITYA</engName><name>레이 밥파디트야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN DER AUWERA, GEERT</engName><name>판 더 아우베라 게르트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KEROFSKY, LOUIS JOSEPH</engName><name>케로프스키 루이스 조셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/036,878</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/153,187</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/342,249</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1299203-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0006957-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0565887-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.05.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0565888-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227042526.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9329cc4da8f506ee39acce4b10d834f17d63df4a5a7b5aab778dab101971bfe8e7d540748dec95aa3c84ef386ad1b8a63d9549ae326c533d45</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6591352afb17a66a0810785be97f0a732a9b8e1975ee69e26ba1899ddeb6159b2b86ae9fdf79ff39fc8f648eb0c96b1b4cd394050a4f42bd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>