<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:22.4022</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7039235</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 디바이스의 열 관리</inventionTitle><inventionTitleEng>THERMAL MANAGEMENT OF AN ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.02.18</openDate><openNumber>10-2025-0023350</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04847</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 디바이스에 대한 열 프로파일들을 관리하기 위한 시스템들, 방법들, 및 비일시적 매체들이 제공된다. 예를 들어, 방법은 제1 콘텍스트에 기초하여 전자 디바이스를 제1 열 프로파일로 설정하는 단계, 전자 디바이스가 제2 콘텍스트와 연관됨을 표시하는 콘텍스트 변화를 수신하는 단계, 및 제2 콘텍스트에 기초하여, 전자 디바이스를 제2 열 프로파일로 설정하는 단계를 포함할 수 있다. 전자 디바이스의 제2 열 프로파일로의 설정은, 사용자 입력이 수신되는 상호작용형 모드 또는 전자 디바이스가 제2 열 프로파일을 자동으로 선택하는 비상호작용형 모드에서 발생할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023244880</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/066089</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 열 프로파일들을 유지하는 방법으로서,전자 디바이스와 연관된 제1 콘텍스트(context)에 기초하여 상기 전자 디바이스를 제1 열 프로파일(thermal profile)로 설정하는 단계;상기 전자 디바이스가 제2 콘텍스트와 연관됨을 표시하는 콘텍스트 변화를 수신하는 단계; 및상기 제2 콘텍스트에 기초하여, 상기 전자 디바이스를 제2 열 프로파일로 설정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 콘텍스트 변화는 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 수신된 사용자 입력에 기초하여 수동으로 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 전자 디바이스를 상기 제2 열 프로파일로 설정하는 단계는 상기 제2 열 프로파일의 선택과 연관된 사용자 입력에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 콘텍스트 변화는 상기 전자 디바이스에 의해 자동으로 검출되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 전자 디바이스의 그래픽 사용자 인터페이스를 통해, 상기 전자 디바이스와 연관된 복수의 콘텍스트들과 연관된 복수의 옵션들을 출력하는 단계 - 상기 복수의 콘텍스트들은 적어도 상기 제1 콘텍스트 및 상기 제2 콘텍스트를 포함함 -; 및상기 그래픽 사용자 인터페이스를 통해, 상기 제2 콘텍스트에 대응하는 옵션의 선택과 연관된 제1 입력을 수신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제1 입력을 수신하는 것에 기초하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스를 통해, 복수의 열 프로파일들과 연관된 복수의 옵션들을 출력하는 단계 - 상기 복수의 열 프로파일들은 적어도 상기 제1 열 프로파일 및 상기 제2 열 프로파일을 포함함 -;상기 그래픽 사용자 인터페이스를 통해, 상기 제2 열 프로파일에 대응하는 옵션의 선택과 연관된 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력을 수신하는 것에 기초하여, 상기 전자 디바이스를 상기 제2 열 프로파일로 설정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 전자 디바이스를 통해 사용자로부터의 제스처 입력을 수신하는 단계;상기 제스처 입력에 기초하여, 상기 전자 디바이스를 열 조정 모드로 설정하는 단계;상기 열 조정 모드에 있는 동안 상기 전자 디바이스를 통해 추가 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 추가 사용자 입력에 추가로 기초하여 상기 전자 디바이스를 상기 제2 열 프로파일로 설정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 추가 사용자 입력은 상기 전자 디바이스의 하나 이상의 물리적 버튼들을 통해 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 전자 디바이스를 상기 제2 열 프로파일로 설정하는 것에 기초하여, 상기 전자 디바이스의 그래픽 사용자 인터페이스를 통해, 애플리케이션의 성능의 잠재적 변화를 표시하는 통지를 출력하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제1 콘텍스트는, 상기 전자 디바이스의 휴대폰(cell-phone) 모드, 상기 전자 디바이스의 게이밍 모드, 상기 전자 디바이스의 증강 현실 모드, 상기 전자 디바이스의 화상 회의 모드, 또는 상기 전자 디바이스의 비디오 모드 중 하나와 연관되고, 상기 제2 콘텍스트는, 상기 휴대폰 모드, 상기 게이밍 모드, 상기 증강 현실 모드, 상기 화상 회의 모드, 및 상기 비디오 모드 중 다른 하나와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,그래픽 사용자 인터페이스를 통한 상기 제2 열 프로파일의 적어도 하나의 이전 선택에 기초하여 상기 전자 디바이스에 대해 상기 제2 열 프로파일을 선택하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 그래픽 사용자 인터페이스를 통해, 상기 전자 디바이스에 대해 상기 제2 열 프로파일의 선택을 나타내는 통지를 출력하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 열 프로파일들을 유지하기 위한 장치로서,적어도 하나의 메모리; 및적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 장치와 연관된 제1 콘텍스트에 기초하여 상기 장치를 제1 열 프로파일로 설정하도록; 상기 장치가 제2 콘텍스트와 연관됨을 표시하는 콘텍스트 변화를 수신하도록; 그리고 상기 제2 콘텍스트에 기초하여, 상기 장치를 제2 열 프로파일로 설정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 콘텍스트 변화는 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 수신된 사용자 입력에 기초하여 수동으로 설정되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 제2 열 프로파일의 선택과 연관된 사용자 입력에 추가로 기초하여 상기 장치를 상기 제2 열 프로파일로 설정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 콘텍스트 변화를 자동으로 검출하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,그래픽 사용자 인터페이스를 통해, 상기 장치와 연관된 복수의 콘텍스트들과 연관된 복수의 옵션들을 출력하도록 - 상기 복수의 콘텍스트들은 적어도 상기 제1 콘텍스트 및 상기 제2 콘텍스트를 포함함 -; 그리고상기 그래픽 사용자 인터페이스를 통해, 상기 제2 콘텍스트에 대응하는 옵션의 선택과 연관된 제1 입력을 수신하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 제1 입력을 수신하는 것에 기초하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스를 통해, 복수의 열 프로파일들과 연관된 복수의 옵션들을 출력하도록 - 상기 복수의 열 프로파일들은 적어도 상기 제1 열 프로파일 및 상기 제2 열 프로파일을 포함함 -;상기 그래픽 사용자 인터페이스를 통해, 상기 제2 열 프로파일에 대응하는 옵션의 선택과 연관된 제2 입력을 수신하도록; 그리고상기 제2 입력을 수신하는 것에 기초하여, 상기 장치를 상기 제2 열 프로파일로 설정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,사용자의 제스처 입력을 수신하도록;상기 제스처 입력에 기초하여, 상기 장치를 열 조정 모드로 설정하도록;상기 열 조정 모드에 있는 동안 상기 사용자의 추가 사용자 입력을 수신하도록; 그리고상기 추가 사용자 입력에 추가로 기초하여 상기 장치를 상기 제2 열 프로파일로 설정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 추가 사용자 입력은 상기 장치의 하나 이상의 물리적 버튼들을 통해 수신되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제13항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 장치를 상기 제2 열 프로파일로 설정하는 것에 기초하여, 그래픽 사용자 인터페이스를 통해, 애플리케이션의 성능의 잠재적 변화를 표시하는 통지를 출력하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제13항에 있어서, 상기 제1 콘텍스트는, 상기 장치의 휴대폰 모드, 상기 장치의 게이밍 모드, 상기 장치의 증강 현실 모드, 상기 장치의 화상 회의 모드, 또는 상기 장치의 비디오 모드 중 하나와 연관되고, 상기 제2 콘텍스트는, 상기 휴대폰 모드, 상기 게이밍 모드, 상기 증강 현실 모드, 상기 화상 회의 모드, 및 상기 비디오 모드 중 다른 하나와 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제13항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,그래픽 사용자 인터페이스를 통한 상기 제2 열 프로파일의 적어도 하나의 이전 선택에 기초하여 상기 장치에 대해 상기 제2 열 프로파일을 선택하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 그래픽 사용자 인터페이스를 통해, 상기 장치에 대해 상기 제2 열 프로파일의 선택을 나타내는 통지를 출력하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 명령들을 저장한 전자 디바이스의 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 전자 디바이스와 연관된 제1 콘텍스트에 기초하여 상기 전자 디바이스를 제1 열 프로파일로 설정하게 하고;상기 전자 디바이스가 제2 콘텍스트와 연관됨을 표시하는 콘텍스트 변화를 수신하게 하고; 그리고상기 제2 콘텍스트에 기초하여, 상기 전자 디바이스를 제2 열 프로파일로 설정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 콘텍스트 변화는 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 수신된 사용자 입력에 기초하여 수동으로 설정되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 제2 열 프로파일의 선택과 연관된 사용자 입력에 추가로 기초하여 상기 전자 디바이스를 상기 제2 열 프로파일로 설정하게 하는 명령들을 추가로 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 콘텍스트 변화를 자동으로 검출하게 하는 명령들을 추가로 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,그래픽 사용자 인터페이스를 통해, 상기 전자 디바이스와 연관된 복수의 콘텍스트들과 연관된 복수의 옵션들을 출력하게 하고 - 상기 복수의 콘텍스트들은 적어도 상기 제1 콘텍스트 및 상기 제2 콘텍스트를 포함함 -; 그리고상기 그래픽 사용자 인터페이스를 통해, 상기 제2 콘텍스트에 대응하는 옵션의 선택과 연관된 제1 입력을 수신하게 하는 명령들을 추가로 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,사용자의 제스처 입력을 수신하게 하고;상기 제스처 입력에 기초하여, 상기 전자 디바이스를 열 조정 모드로 설정하게 하고;상기 열 조정 모드에 있는 동안 상기 사용자의 추가 사용자 입력을 수신하게 하고; 그리고상기 추가 사용자 입력에 추가로 기초하여 상기 전자 디바이스를 상기 제2 열 프로파일로 설정하게 하는 명령들을 추가로 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>인도</country><engName>GUDIVADA, Naga Chandan Babu</engName><name>구디바다, 나가 찬단 바부</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>인도</country><engName>PALLERLA, Rakesh</engName><name>팔레를라, 라케시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country>인도</country><engName>TIWARI, Prakash</engName><name>티와리, 프라카시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/838,403</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1302282-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.01.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0010748-61</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247039235.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9362e78244abb2bb05452a831c93bcdd82d66748d0b2000c53d5aa40e4e89763c3256372c138a5e19a1a69b85ee1ac058d4eb2503fe054bd15</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb0ea328bd3a4998571cd50b3f8ae1f19ed773942045d2033b741c87aaf06bdf13262ba349c6dfae5c39301963c8b4422a0d99946481e391c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>