<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:07.547</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7021639</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>결합 확률 분포에 기초한 샘플 생성</inventionTitle><inventionTitleEng>SAMPLE GENERATION BASED ON JOINT PROBABILITY DISTRIBUTION</inventionTitleEng><openDate>2024.09.03</openDate><openNumber>10-2024-0132274</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 19/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디바이스는 신경망 및 샘플 생성기를 포함한다. 신경망은 결합 확률 분포를 생성하기 위해 하나 이상의 신경망 입력들을 프로세싱하도록 구성된다. 하나 이상의 신경망 입력들은 데이터 샘플들의 시퀀스의 적어도 하나의 이전 데이터 샘플과 연관된 적어도 제1 이전 샘플 데이터 및 제2 이전 샘플 데이터를 포함한다. 샘플 생성기는 결합 확률 분포에 기초하여 제1 샘플 데이터 및 제2 샘플 데이터를 생성하도록 구성된다. 제1 샘플 데이터 및 제2 샘플 데이터는 데이터 샘플들의 시퀀스의 적어도 하나의 데이터 샘플과 연관된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023133001</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/079945</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디바이스로서,결합 확률 분포를 생성하기 위해 하나 이상의 신경망 입력들을 프로세싱하도록 구성된 신경망으로서, 상기 하나 이상의 신경망 입력들은 데이터 샘플들의 시퀀스의 적어도 하나의 이전 데이터 샘플과 연관된 적어도 제1 이전 샘플 데이터 및 제2 이전 샘플 데이터를 포함하는, 상기 신경망; 및상기 결합 확률 분포에 기초하여 제1 샘플 데이터 및 제2 샘플 데이터를 생성하도록 구성된 샘플 생성기로서, 상기 제1 샘플 데이터 및 상기 제2 샘플 데이터는 상기 데이터 샘플들의 시퀀스의 적어도 하나의 데이터 샘플과 연관되는, 상기 샘플 생성기를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 이전 샘플 데이터는 제1 이전 오디오 샘플 데이터를 포함하고, 상기 제2 이전 샘플 데이터는 제2 이전 오디오 샘플 데이터를 포함하고, 상기 제1 샘플 데이터는 제1 오디오 잔차 데이터를 포함하고, 상기 제2 샘플 데이터는 제2 오디오 잔차 데이터를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 샘플 생성기는 적어도 하나의 선형 예측(LP) 모듈을 포함하고, 상기 적어도 하나의 선형 예측(LP) 모듈은:제1 선형 예측 코딩(LPC) 계수들 및 상기 제1 오디오 잔차 데이터에 기초하여 제1 재구성된 오디오 데이터를 생성하도록; 그리고제2 LPC 계수들 및 상기 제2 오디오 잔차 데이터에 기초하여 제2 재구성된 오디오 데이터를 생성하도록 구성되고, 재구성된 오디오 신호의 오디오 프레임의 적어도 하나의 재구성된 오디오 샘플은 상기 제1 재구성된 오디오 데이터, 상기 제2 재구성된 오디오 데이터, 또는 양쪽에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제2 LPC 계수들은 상기 제1 LPC 계수들과 동일한, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 LP 모듈은 상기 제1 재구성된 오디오 데이터에 추가로 기초하여 상기 제2 재구성된 오디오 데이터를 생성하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 제1 이전 오디오 샘플 데이터는 상기 재구성된 오디오 신호의 제1 이전 재구성된 오디오 샘플에 대응하고, 상기 제2 이전 오디오 샘플 데이터는 상기 재구성된 오디오 신호의 제2 이전 재구성된 오디오 샘플에 대응하고, 상기 제1 재구성된 오디오 데이터는 상기 재구성된 오디오 신호의 제1 재구성된 오디오 샘플에 대응하고, 상기 제2 재구성된 오디오 데이터는 상기 재구성된 오디오 신호의 제2 재구성된 오디오 샘플에 대응하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 하나 이상의 신경망 입력들은 상기 제1 이전 재구성된 오디오 샘플, 상기 제2 이전 재구성된 오디오 샘플, 하나 이상의 부가적인 이전 재구성된 오디오 샘플들, 또는 이들의 조합과 연관된 LP 잔차 데이터, LP 예측 데이터, 또는 양쪽을 포함하는, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항에 있어서, 상기 제1 이전 오디오 샘플 데이터는 제1 재구성된 서브대역 오디오 신호의 제1 이전 재구성된 서브대역 오디오 샘플에 대응하고, 상기 제2 이전 오디오 샘플 데이터는 제2 재구성된 서브대역 오디오 신호의 제2 이전 재구성된 서브대역 오디오 샘플에 대응하고, 상기 제1 재구성된 오디오 데이터는 상기 제1 재구성된 서브대역 오디오 신호의 제1 재구성된 서브대역 오디오 샘플에 대응하고, 상기 제2 재구성된 오디오 데이터는 상기 제2 재구성된 서브대역 오디오 신호의 제2 재구성된 서브대역 오디오 샘플에 대응하고, 이전 재구성된 오디오 샘플은 상기 제1 이전 재구성된 서브대역 오디오 샘플 및 상기 제2 이전 재구성된 서브대역 오디오 샘플에 적어도 부분적으로 기초하는, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제2 LPC 계수들은 상기 제1 LPC 계수들과 구별되는, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 하나 이상의 신경망 입력들은 상기 제1 이전 재구성된 서브대역 오디오 샘플, 상기 제2 이전 재구성된 서브대역 오디오 샘플, 상기 이전 재구성된 오디오 샘플, 상기 제1 이전 재구성된 서브대역 오디오 샘플과 연관된 제1 이전 LP 잔차 데이터, 상기 제2 이전 재구성된 서브대역 오디오 샘플과 연관된 제2 이전 LP 잔차 데이터, 상기 제1 재구성된 서브대역 오디오 샘플과 연관된 제1 LP 예측 데이터, 상기 제2 재구성된 서브대역 오디오 샘플과 연관된 제2 LP 예측 데이터, 또는 이들의 조합을 포함하는, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서, 상기 제1 재구성된 서브대역 오디오 샘플 및 상기 제2 재구성된 서브대역 오디오 샘플에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 오디오 프레임의 제1 재구성된 오디오 샘플을 생성하도록 구성된 재구성기를 추가로 포함하는, 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 재구성기는 스피커에 상기 오디오 프레임을 제공하도록 추가로 구성되는, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 재구성기는 서브대역 재구성 필터뱅크를 포함하는, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제8항에 있어서, 상기 제1 재구성된 서브대역 오디오 신호는 적어도 제1 오디오 서브대역에 대응하고, 상기 제2 재구성된 서브대역 오디오 신호는 적어도 제2 오디오 서브대역에 대응하는, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 제1 특정 오디오 서브밴드는 주파수들의 제1 범위에 대응하고, 제2 특정 오디오 서브밴드는 주파수들의 제2 범위에 대응하고, 상기 제1 특정 오디오 서브밴드는 상기 제1 오디오 서브밴드, 상기 제2 오디오 서브밴드, 제 3 오디오 서브밴드, 또는 제 4 오디오 서브밴드 중 하나를 포함하고, 상기 제2 특정 오디오 서브밴드는 상기 제1 오디오 서브밴드, 상기 제2 오디오 서브밴드, 상기 제 3 오디오 서브밴드, 또는 상기 제 4 오디오 서브밴드 중 또 다른 하나를 포함하는, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 주파수들의 제1 범위는 상기 제2 오디오 서브대역에 대응하는 상기 주파수들의 제2 범위보다 넓은, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 주파수들의 제1 범위는 상기 주파수들의 제2 범위와 동일한 폭을 갖는, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 상기 주파수들의 제1 범위는 상기 주파수들의 제2 범위와 적어도 부분적으로 오버랩되는, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 LP 모듈은, 상기 제1 재구성된 오디오 데이터와 연관된 장기 선형 예측(LTP) 데이터, 상기 제1 재구성된 오디오 데이터와 연관된 LP 데이터, 상기 제1 이전 오디오 샘플 데이터와 연관된 이전 LP 잔차 데이터, 상기 제1 재구성된 오디오 데이터와 연관된 LP 잔차 데이터, 또는 이들의 조합에 추가로 기초하여 상기 제1 재구성된 오디오 데이터를 생성하도록 구성되는, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제3항에 있어서, 상기 신경망은 예측된 오디오 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 결합 확률 분포를 생성하도록 구성되는, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 예측된 오디오 데이터는 장기 선형 예측(LTP) 데이터, LP 데이터, 또는 이들의 조합을 포함하는, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 LP 모듈은 장기 선형 예측(LTP) 필터, 단기 LP 필터, 또는 양쪽을 포함하는, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제3항에 있어서, 제2 디바이스로부터 인코딩된 오디오 데이터를 수신하도록 구성된 모뎀; 및디코더를 추가로 포함하고, 상기 디코더는,상기 인코딩된 오디오 데이터를 디코딩하여 상기 오디오 프레임의 특징들을 결정하도록; 그리고상기 특징들에 기초하여 적어도 상기 제1 LPC 계수들을 추정하도록 구성되는, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제3항에 있어서, 제2 디바이스로부터 인코딩된 오디오 데이터를 수신하도록 구성된 모뎀; 및디코더를 추가로 포함하고, 상기 디코더는 상기 인코딩된 오디오 데이터를 디코딩하여 상기 제1 LPC 계수들 및 상기 제2 LPC 계수들을 생성하도록 구성되는, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제3항에 있어서, 상기 적어도 하나의 재구성된 오디오 샘플은 복수의 오디오 샘플들을 포함하는, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제3항에 있어서, 상기 재구성된 오디오 신호는 재구성된 스피치 신호를 포함하는, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항에 있어서, 상기 신경망은 자기회귀(autoregressive : AR) 생성 신경망을 포함하는, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항에 있어서, 상기 신경망 및 상기 샘플 생성기는 셀룰러 통신 디바이스에 통합되는, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 방법으로서,결합 확률 분포를 생성하기 위해 신경망을 사용하여 하나 이상의 신경망 입력들을 프로세싱하는 단계로서, 상기 하나 이상의 신경망 입력들은 데이터 샘플들의 시퀀스의 적어도 하나의 이전 데이터 샘플과 연관된 적어도 제1 이전 샘플 데이터 및 제2 이전 샘플 데이터를 포함하는, 상기 프로세싱하는 단계; 및결합 확률 분포에 기초하여 제1 샘플 데이터 및 제2 샘플 데이터를 생성하는 단계로서, 상기 제1 샘플 데이터 및 상기 제2 샘플 데이터는 상기 데이터 샘플들의 시퀀스의 적어도 하나의 데이터 샘플과 연관되는, 상기 제1 샘플 데이터 및 제2 샘플 데이터를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 적어도 하나의 선형 예측(LP) 모듈을 사용하여, 제1 선형 예측 코딩(LPC) 계수들 및 제1 오디오 잔차 데이터에 기초하여 제1 재구성된 오디오 데이터를 생성하는 단계로서, 상기 제1 샘플 데이터는 제1 오디오 잔차 데이터를 포함하는, 상기 제1 재구성된 오디오 데이터를 생성하는 단계; 및적어도 하나의 LP 모듈을 사용하여, 제2 LPC 계수들 및 제2 오디오 잔차 데이터에 기초하여 제2 재구성된 오디오 데이터를 생성하는 단계를 포함하고, 상기 제2 샘플 데이터는 상기 제2 오디오 잔차 데이터를 추가로 포함하고, 재구성된 오디오 신호의 오디오 프레임의 적어도 하나의 재구성된 오디오 샘플은 상기 제1 재구성된 오디오 데이터, 상기 제2 재구성된 오디오 데이터, 또는 양쪽에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,결합 확률 분포를 생성하기 위해 신경망을 사용하여 하나 이상의 신경망 입력들을 프로세싱하는 것으로서, 상기 하나 이상의 신경망 입력들은 데이터 샘플들의 시퀀스의 적어도 하나의 이전 데이터 샘플과 연관된 적어도 제1 이전 샘플 데이터 및 제2 이전 샘플 데이터를 포함하는, 상기 프로세싱하는 것; 및결합 확률 분포에 기초하여 제1 샘플 데이터 및 제2 샘플 데이터를 생성하는 것으로서, 상기 제1 샘플 데이터 및 상기 제2 샘플 데이터는 상기 데이터 샘플들의 시퀀스의 적어도 하나의 데이터 샘플과 연관되는, 상기 제1 샘플 데이터 및 제2 샘플 데이터를 생성하는 것을 행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,적어도 하나의 선형 예측(LP) 모듈을 사용하여, 제1 선형 예측 코딩(LPC) 계수들 및 제1 오디오 잔차 데이터에 기초하여 제1 재구성된 오디오 데이터를 생성하는 것으로서, 상기 제1 샘플 데이터는 제1 오디오 잔차 데이터를 포함하는, 상기 제1 재구성된 오디오 데이터를 생성하는 것; 및적어도 하나의 LP 모듈을 사용하여, 제2 LPC 계수들 및 제2 오디오 잔차 데이터에 기초하여 제2 재구성된 오디오 데이터를 생성하는 것을 행하게 하고, 상기 제2 샘플 데이터는 상기 제2 오디오 잔차 데이터를 포함하고, 재구성된 오디오 신호의 오디오 프레임의 적어도 하나의 재구성된 오디오 샘플은 상기 제1 재구성된 오디오 데이터, 상기 제2 재구성된 오디오 데이터, 또는 양쪽에 기초하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 장치로서,결합 확률 분포를 생성하기 위해 신경망을 사용하여 하나 이상의 신경망 입력들을 프로세싱하기 위한 수단으로서, 상기 하나 이상의 신경망 입력들은 데이터 샘플들의 시퀀스의 적어도 하나의 이전 데이터 샘플과 연관된 적어도 제1 이전 샘플 데이터 및 제2 이전 샘플 데이터를 포함하는, 상기 프로세싱하기 위한 수단; 및결합 확률 분포에 기초하여 제1 샘플 데이터 및 제2 샘플 데이터를 생성하기 위한 수단으로서, 상기 제1 샘플 데이터 및 상기 제2 샘플 데이터는 상기 데이터 샘플들의 시퀀스의 적어도 하나의 데이터 샘플과 연관되는, 상기 제1 샘플 데이터 및 제2 샘플 데이터를 생성하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 프로세싱하기 위한 수단 및 상기 생성하기 위한 수단은 스마트 스피커, 스피커 바아, 컴퓨터, 태블릿, 디스플레이 디바이스, 텔레비전, 게이밍 콘솔, 음악 플레이어, 라디오, 디지털 비디오 플레이어, 카메라, 내비게이션 디바이스, 차량, 헤드셋, 증강 현실 헤드셋, 혼합 현실 헤드셋, 가상 현실 헤드셋, 항공 차량, 홈 오토메이션 시스템, 음성-활성화 디바이스, 무선 스피커 및 음성 활성화 디바이스, 휴대용 전자 디바이스, 통신 디바이스, 셀룰러 통신 디바이스, 사물 인터넷(IoT) 디바이스, 가상 현실(VR) 디바이스, 기지국 또는 모바일 디바이스 중 적어도 하나에 통합되는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SKORDILIS, ZISIS IASON</engName><name>스코르딜리스 지시스 이아손</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>RAJENDRAN, VIVEK</engName><name>라젠드란 비베크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>AGARWAL, TUSHAR</engName><name>아가르왈 투샤르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>그리스</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20220100011</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0700235-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0131076-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247021639.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b3ce8c31fab3fa3a31b26329ad037471cdaa0de4cd7b7532f996bd08d4ca911810af8cc3ac6e0d581d554cfad2c550f0a0fc46c275f9361c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf72884b8591cbd6d3e6fec9c742ac8a77bbaa207c1deac080fb0f655ea47b2ceb733682891ab59e1bfc327c1128bec5cca03011d1cc0391ea</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>