<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:45.445</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2020-0111535</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>영상에 포함된 객체를 추적하는 장치, 방법 및 컴퓨터 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS, METHOD AND COMPUTER PROGRAM FOR TRACKING  OBJECT INCLUDED IN VIDEO</inventionTitleEng><openDate>2022.03.10</openDate><openNumber>10-2022-0029946</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/246</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/215</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 18/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 영상에 포함된 객체를 추적하는 장치는 영상 데이터를 구성하는 복수의 프레임에 포함된 적어도 하나의 객체를 검출하고, 상기 검출된 객체에 대해 식별자를 부여하여 추적 객체 리스트를 생성하는 추적 객체 리스트 생성부, 상기 생성된 추적 객체 리스트에 기초하여 상기 식별자가 부여된 객체를 추적하는 객체 추적부 및 상기 복수의 프레임 중 제 1 프레임까지 반영하여 생성된 추적 객체 리스트에 포함된 제 1 객체 및 상기 제 1 프레임의 다음 프레임에 해당하는 제 2 프레임에서 검출된 제 2 객체를 비교하여 동일 객체인지 여부를 판단하는 동일 객체 판단부를 포함하고, 상기 객체 추적부는 상기 제 1 객체 및 상기 제 2 객체가 상기 동일 객체인지 여부에 기초하여 상기 추적 객체 리스트를 업데이트한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 영상에 포함된 객체를 추적하는 장치에 있어서, 영상 데이터를 구성하는 복수의 프레임에 포함된 적어도 하나의 객체를 검출하고, 상기 검출된 객체에 대해 식별자를 부여하여 추적 객체 리스트를 생성하는 추적 객체 리스트 생성부;상기 생성된 추적 객체 리스트에 기초하여 상기 식별자가 부여된 객체를 추적하는 객체 추적부; 및상기 복수의 프레임 중 제 1 프레임까지 반영하여 생성된 추적 객체 리스트에 포함된 제 1 객체 및 상기 제 1 프레임의 다음 프레임에 해당하는 제 2 프레임에서 검출된 제 2 객체를 비교하여 동일 객체인지 여부를 판단하는 동일 객체 판단부를 포함하고,상기 객체 추적부는 상기 제 1 객체 및 상기 제 2 객체가 상기 동일 객체인지 여부에 기초하여 상기 추적 객체 리스트를 업데이트하는 것인, 객체 추적 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 객체 및 상기 제 2 객체가 상기 동일 객체로 판단된 경우, 상기 제 1 객체의 중심 좌표 및 상기 제 2 객체의 중심 좌표에 기초하여 상기 동일 객체에 대한 모션 벡터를 산출하는 모션 벡터 산출부를 더 포함하는 것인, 객체 추적 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 추적 객체 리스트 생성부는 상기 검출된 객체에 대한 2차원 중심 좌표를 도출하고, 상기 도출된 2차원 중심 좌표로부터 깊이를 추정하여 3차원 중심 좌표를 도출하는 것인, 객체 추적 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 추적 객체 리스트 생성부는 상기 검출된 객체에 대한 포즈를 추정하여 상기 적어도 하나의 객체의 신체 부위별 정보를 추출하는 것인, 객체 추적 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 추적 객체 리스트는 상기 검출된 객체와 관련된 상기 식별자, 상기 3차원 중심 좌표, 상기 신체 부위별 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 객체 추적 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 추적 객체 리스트 생성부는 상기 제 1 객체 및 상기 제 2 객체가 동일하지 않은 객체로 판단된 경우, 상기 제 2 객체에 대해 새로운 식별자를 부여하여 신규 객체로서 상기 추적 객체 리스트에 추가하는 것인, 객체 추적 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 2 항에 있어서, 상기 동일 객체 판단부는 상기 제 1 객체와 동일한 객체가 상기 제 2 프레임에서 검출되지 않은 경우, 상기 제 2 프레임에서 상기 제 1 객체에 대한 객체 추적 실패가 발생되었음을 판단하는 것인, 객체 추적 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 모션 벡터 산출부는 상기 객체 추적 실패가 발생된 경우, 상기 제 1 프레임에서의 제 1 객체의 모션 벡터 및 상기 제 2 프레임의 다음 프레임에 해당하는 제 3 프레임에서 검출된 적어도 하나의 제 3 객체의 모션 벡터 간의 유사도를 산출하고, 상기 추적 객체 리스트 생성부는 상기 산출된 유사도에 기초하여 상기 제 3 객체 중 어느 하나를 재추적 객체로 결정하고, 상기 결정된 재추적 객체에 대해 상기 제 1 객체의 식별자를 부여하는 것인, 객체 추적 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 2 항에 있어서, 상기 영상 데이터의 메타 정보에 기초하여 상기 영상 데이터가 상기 객체의 신체 부위별로 상기 모션 벡터가 추출되도록 설정된 대상 영상에 해당하는지 여부를 판단하는 영상 판단부를 더 포함하는 것인, 객체 추적 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 모션 벡터 산출부는 상기 영상 데이터가 상기 대상 영상에 해당하는 경우, 상기 객체의 신체 부위별로 상기 모션 벡터를 산출하는 것인, 객체 추적 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 객체 추적 장치에서 영상에 포함된 객체를 추적하는 방법에 있어서, 영상 데이터를 구성하는 복수의 프레임에 포함된 적어도 하나의 객체를 검출하는 단계; 상기 검출된 객체에 대해 식별자를 부여하여 추적 객체 리스트를 생성하는 단계;상기 생성된 추적 객체 리스트에 기초하여 상기 식별자가 부여된 객체를 추적하는 단계; 상기 복수의 프레임 중 제 1 프레임까지 반영하여 생성된 추적 객체 리스트에 포함된 제 1 객체 및 상기 제 1 프레임의 다음 프레임에 해당하는 제 2 프레임에서 검출된 제 2 객체를 비교하여 동일 객체인지 여부를 판단하는 단계; 및상기 제 1 객체 및 상기 제 2 객체가 상기 동일 객체인지 여부에 기초하여 상기 추적 객체 리스트를 업데이트하는 단계;를 포함하는 것인, 객체 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 제 1 객체 및 상기 제 2 객체가 상기 동일 객체로 판단된 경우, 상기 제 1 객체의 중심 좌표 및 상기 제 2 객체의 중심 좌표에 기초하여 상기 동일 객체에 대한 모션 벡터를 산출하는 단계를 더 포함하는 것인, 객체 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 검출된 객체에 대한 2차원 중심 좌표를 도출하는 단계; 및 상기 도출된 2차원 중심 좌표로부터 깊이를 추정하여 3차원 중심 좌표를 도출하는 단계를 더 포함하는 것인, 객체 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 검출된 객체에 대한 포즈를 추정하여 상기 적어도 하나의 객체의 신체 부위별 정보를 추출하는 단계를 더 포함하는 것인, 객체 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 추적 객체 리스트는 상기 검출된 객체와 관련된 상기 식별자, 상기 3차원 중심 좌표, 상기 신체 부위별 정보 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 객체 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 11 항에 있어서, 상기 동일 객체인지 여부를 판단하는 단계는,상기 제 1 객체 및 상기 제 2 객체가 동일하지 않은 객체로 판단된 경우, 상기 제 2 객체에 대해 새로운 식별자를 부여하여 신규 객체로서 상기 추적 객체 리스트에 추가하는 단계를 포함하는 것인, 객체 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 12 항에 있어서, 상기 동일 객체인지 여부를 판단하는 단계는,상기 제 1 객체와 동일한 객체가 상기 제 2 프레임에서 검출되지 않은 경우, 상기 제 2 프레임에서 상기 제 1 객체에 대한 객체 추적 실패가 발생되었음을 판단하는 단계를 포함하는 것인, 객체 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 객체 추적 실패가 발생된 경우, 상기 제 1 프레임에서의 제 1 객체의 모션 벡터 및 상기 제 2 프레임의 다음 프레임에 해당하는 제 3 프레임에서 검출된 적어도 하나의 제 3 객체의 모션 벡터 간의 유사도를 산출하는 단계; 상기 산출된 유사도에 기초하여 상기 제 3 객체 중 어느 하나를 재추적 객체로 결정하는 단계; 및상기 결정된 재추적 객체에 대해 상기 제 1 객체의 식별자를 부여하는 단계를 포함하는 것인, 객체 추적 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 영상에 포함된 객체를 추적하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨팅 장치에 의해 실행될 경우, 영상 데이터를 구성하는 복수의 프레임에 포함된 적어도 하나의 객체를 검출하고, 상기 검출된 객체에 대해 식별자를 부여하여 추적 객체 리스트를 생성하고,상기 생성된 추적 객체 리스트에 기초하여 상기 식별자가 부여된 객체를 추적하고,상기 복수의 프레임 중 제 1 프레임까지 반영하여 생성된 추적 객체 리스트에 포함된 제 1 객체 및 상기 제 1 프레임의 다음 프레임에 해당하는 제 2 프레임에서 검출된 제 2 객체를 비교하여 동일 객체인지 여부를 판단하고,상기 제 1 객체 및 상기 제 2 객체가 상기 동일 객체인지 여부에 기초하여 상기 추적 객체 리스트를 업데이트하도록 하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는, 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>219980054563</code><country>대한민국</country><engName>KT Corporation</engName><name>주식회사 케이티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 용산구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Jae Won</engName><name>최재원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 고양시 덕양구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Kang Tae</engName><name>이강태</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층 (역삼동, 한동빌딩)</address><code>920111000019</code><country>대한민국</country><engName>MAPS Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인엠에이피에스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2020.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2020-0927460-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2022.08.08</receiptDate><receiptNumber>4-1-2022-5185849-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0952438-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.03.26</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5080836-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020200111535.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9395754c354627088ced9bf22cf8c1057f203171627bfe4591c9ab3216a250d4869c7f25653aa6a7fc33bd1c0d07468aab8a765fa7360b53ae</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2f37687f3b5ada3114b1437e934e72caa3f807a5090374713bc29e2200ed92da800aa4b2ecee21e9d789b4b2f93265ca6d174b332416f56c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>