<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:01.11</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7013475</applicationNumber><claimCount>56</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>AI/ML 모델 저장 및 공유를 위한 보안</inventionTitle><inventionTitleEng>SECURITY FOR AI/ML MODEL STORAGE AND SHARING</inventionTitleEng><openDate>2025.07.01</openDate><openNumber>10-2025-0099128</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/084</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 12/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 41/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시예들은 통신 네트워크의 소비자 네트워크 기능(NFc)에 대한 방법들을 포함한다. 이러한 방법들은 통신 네트워크의 제1 NF로, 머신 러닝(ML) 모델과 연관된 제1 액세스 토큰에 대한 제1 요청을 송신하는 단계를 포함한다. 제1 요청은 ML 모델과 연관된 다음 중 적어도 하나를 포함한다: 분석 식별자(ID), 및 상호 운영성 ID. 이러한 방법들은 제1 NF로부터 제1 액세스 토큰을 포함한 제1 응답을 수신하고 통신 네트워크의 생산자 NF(NFp)로, ML 모델에 대한 제2 요청을 송신하는 단계를 포함한다. 제2 요청은 제1 액세스 토큰과 분석 ID 및 상호 운영성 ID 중 적어도 하나를 포함한다. 이러한 방법들은 NFp로부터 다음 중 하나 이상을 포함한 제2 응답을 수신하는 단계를 포함한다: ML 모델; ML 모델의 식별자; 및 ML 모델이 획득될 수 있는 통신 네트워크의 제2 NF와 연관된 저장 리소스의 어드레스. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024068611</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/076517</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 통신 네트워크의 소비자 네트워크 기능(NFc)에 대한 방법으로서:상기 통신 네트워크의 제1 NF로, 머신 러닝(ML) 모델과 연관된 제1 액세스 토큰에 대한 제1 요청을 송신하는 단계(610)로, 여기서 상기 제1 요청은 상기 ML 모델과 연관된 다음 중 적어도 하나를 포함하는 단계: 분석 식별자(ID) 및 상호 운영성 ID;상기 제1 NF로부터 상기 제1 액세스 토큰을 포함한 제1 응답을 수신하는 단계(620);상기 통신 네트워크의 생산자 NF(NFp)로, 상기 ML 모델에 대한 제2 요청을 송신하는 단계(630)로, 여기서 상기 제2 요청은 상기 제1 액세스 토큰과 상기 분석 ID 및 상기 상호 운영성 ID 중 적어도 하나를 포함하는 단계; 및상기 NFp로부터 다음 중 하나 이상을 포함한 제2 응답을 수신하는 단계(640):상기 ML 모델,상기 ML 모델의 식별자, 및상기 ML 모델이 획득될 수 있는 상기 통신 네트워크의 제2 NF와 연관된 저장 리소스의 어드레스를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 NF는 다음 중 하나인 방법: 네트워크 저장소 기능(NRF); 또는 분석 데이터 저장소 기능(ADRF).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 내지 제2항 중 임의의 한 항에 있어서,다음 중 하나 이상이 적용되는 방법:상기 NFc는 네트워크 데이터 분석 기능의 분석 논리 기능(NWDAF(AnLF))인 것; 및상기 NFp는 네트워크 데이터 분석 기능의 모델 트레이닝 논리 기능(NWDAF(MTLF))인 것.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 임의의 한 항에 있어서:상기 제2 응답은 암호화된 상기 ML 모델을 포함하고; 또한상기 제2 응답은 또한 상기 ML 모델의 복호화 및 검증에 사용될 수 있는 키들의 위치를 정하는 데 사용 가능한 정보를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제3항 중 임의의 한 항에 있어서:상기 제2 응답은 상기 제2 NF와 연관된 상기 저장 리소스의 어드레스를 포함하고; 또한상기 방법은:상기 제1 NF로, 상기 ML 모델과 연관된 제2 액세스 토큰에 대한 제3 요청을 송신하는 단계(650)로, 여기서 상기 제3 요청은 다음을 포함하는 단계: 상기 제2 NF와 연관된 상기 저장 리소스의 어드레스와, 상기 분석 ID 및 상기 상호 운영성 ID 중 적어도 하나;상기 제1 NF로부터 상기 제2 액세스 토큰을 포함한 제3 응답을 수신하는 단계(660); 및상기 제2 액세스 토큰 및 상기 제2 NF와 연관된 상기 저장 리소스의 어드레스를 사용하여 상기 제2 NF로부터 상기 ML 모델을 획득하는 단계(670)를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 저장 리소스의 어드레스는 암호화되고, 상기 제2 응답은 또한 상기 저장 리소스의 어드레스의 복호화 및 검증에 사용될 수 있는 키들의 위치를 정하는 데 사용 가능한 정보를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 제2 NF와 연관된 상기 저장 리소스의 어드레스는 범용 리소스 표시자(URL) 또는 정규화된 도메인 명칭(FQDN)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 제2 NF는 다음 중 하나인 방법: 상기 NFp, 또는 상기 통신 네트워크의 분석 데이터 저장소 기능(ADRF).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 통신 네트워크의 생산자 네트워크 기능(NFp)에 대한 방법으로서:상기 통신 네트워크의 네트워크 저장소 기능(NRF)에 머신 러닝(ML) 모델과 연관된 정보를 등록하는 단계(710)로, 여기서:상기 ML 모델은 상기 NFp에 의해 제작, 소유 및/또는 유지 관리되고, 또한상기 ML과 연관된 상기 등록된 정보는 분석 식별자(ID) 및 상호 운영성 ID를 포함하는 단계; 및상기 ML 모델을 암호화하고 상기 통신 네트워크의 분석 데이터 저장소 기능(ADRF)으로, 상기 암호화된 ML 모델을 저장하라는 제1 요청을 송신하는 단계(720)로, 여기서 상기 제1 요청은 상기 암호화된 ML 모델 또는 상기 ML 모델이 획득될 수 있는 상기 NFp와 연관된 저장 리소스의 제1 어드레스를 포함하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 통신 네트워크의 소비자 NF(NFc)로부터, 상기 ML 모델에 대한 제2 요청을 수신하는 단계(750)로, 여기서 상기 제2 요청은 제1 액세스 토큰과 상기 분석 ID 및 상기 상호 운영성 ID 중 적어도 하나를 포함하는 단계; 및상기 제1 액세스 토큰을 검증하는 것을 기반으로, 상기 NFc로 다음 중 하나 이상을 포함한 제2 응답을 송신하는 단계(780):상기 ML 모델,상기 ML 모델의 식별자,상기 NFp와 연관된 상기 저장 리소스의 제1 어드레스, 또는상기 ML 모델이 획득될 수 있는 상기 ADRF와 연관된 저장 리소스의 제2 어드레스를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 NFp와 연관된 상기 저장 리소스의 제1 어드레스는 제1 범용 리소스 표시자(URL)이고; 또한상기 ADRF와 연관된 상기 저장 리소스의 제2 어드레스는 제2 URL 또는 정규화된 도메인 명칭(FQDN)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 내지 제11항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 제1 요청은 상기 NFp와 연관된 상기 저장 리소스의 제1 어드레스를 포함하고; 또한상기 제2 응답은 상기 NFp와 연관된 상기 저장 리소스의 제1 어드레스 또는 상기 ADRF와 연관된 상기 저장 리소스의 제2 어드레스를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,다음 중 하나 이상이 적용되는 방법:상기 제1 요청에 포함된 상기 제1 어드레스는 암호화되고, 상기 제1 요청은 또한 상기 제1 어드레스의 복호화 및 검증에 사용될 수 있는 키들의 위치를 정하는 데 사용 가능한 정보를 포함하는 것; 및상기 제2 응답에 포함된 상기 제1 또는 상기 제2 어드레스는 암호화되고, 상기 제2 응답은 또한 상기 제1 또는 상기 제2 어드레스의 복호화 및 검증에 사용될 수 있는 키들의 위치를 정하는 데 사용 가능한 정보를 포함하는 것.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 내지 제13항 중 임의의 한 항에 있어서:상기 ADRF로부터 상기 ML 모델에 대한 추가 요청을 수신하는 단계(730)로, 여기서 상기 추가 요청은 제2 액세스 토큰 및 상기 NFp와 연관된 상기 저장 리소스의 제1 어드레스를 포함하는 단계;상기 제2 액세스 토큰을 검증하는 것을 기반으로, 상기 암호화된 ML 모델을 포함한 추가 응답을 상기 ADRF로 송신하는 단계(735); 및이어서 상기 ADRF로부터 상기 ADRF와 연관된 상기 저장 리소스의 제2 어드레스를 수신하는 단계(740)를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 ML 모델과 연관된 상기 등록된 정보는 또한 상기 NFp와 연관된 상기 저장 리소스의 제1 어드레스를 포함하고, 상기 방법은 상기 수신된 제2 어드레스를 포함하도록 상기 NRF에 등록된 상기 ML 모델과 연관된 정보를 업데이트하는 단계(745)를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 내지 제15항 중 임의의 한 항에 있어서:상기 제2 응답은 상기 NFp와 연관된 상기 저장 리소스의 제1 어드레스를 포함하고; 또한상기 방법은:상기 NFc로부터, 상기 ML 모델에 대한 제3 요청을 수신하는 단계(790)로, 여기서 상기 제3 요청은 다음을 포함하는 단계: 상기 ML 모델과 연관된 제3 액세스 토큰, 상기 제1 어드레스, 및 상기 분석 ID 및 상기 상호 운영성 ID 중 적어도 하나; 및상기 제3 액세스 토큰을 검증하는 것을 기반으로, 상기 ML 모델을 포함한 제3 응답을 상기 NFc로 송신하는 단계(795)를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 제3 응답에 포함된 상기 ML 모델은 암호화되고, 상기 제3 응답은 또한 상기 ML 모델의 복호화 및 검증에 사용될 수 있는 키들의 위치를 정하는 데 사용 가능한 정보를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10항 내지 제11항 중 임의의 한 항에 있어서:상기 통신 네트워크의 네트워크 저장소 기능(NRF)으로, 상기 ML 모델과 연관된 액세스 토큰에 대한 제4 요청을 송신하는 단계(755)로, 여기서 상기 제4 요청은 상기 분석 ID 및 상기 상호 운영성 ID 중 적어도 하나를 포함하는 단계;상기 요청된 액세스 토큰을 상기 NRF로부터 수신하는 단계(760);상기 ADRF로 상기 ML 모델에 대한 제5 요청을 송신하는 단계(765)로, 여기서 상기 제5 요청은 상기 수신된 액세스 토큰과 상기 분석 ID 및 상기 상호 운영성 ID 중 적어도 하나를 포함하는 단계;상기 ADRF로부터 상기 ML 모델을 포함한 제5 응답을 수신하고, 이어서 상기 제5 응답은 상기 NFc에 대한 상기 제2 응답에 포함되는 단계(770)를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제9항 내지 제18항 중 임의의 한 항에 있어서,다음 중 하나 이상이 적용되는 방법:상기 NFc는 네트워크 데이터 분석 기능의 분석 논리 기능(NWDAF(AnLF))인 것; 및상기 NFp는 네트워크 데이터 분석 기능의 모델 트레이닝 논리 기능(NWDAF(MTLF))인 것.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 통신 네트워크의 네트워크 저장소 기능(NRF)에 대한 방법으로서:상기 통신 네트워크의 생산자 네트워크 기능(NFp)에 의해 제작, 소유 및/또는 유지 관리되는 머신 러닝(ML) 모델과 연관된 정보를 등록하는 단계(810)로, 여기서 상기 ML 모델과 연관된 상기 등록 정보는 분석 식별자(ID) 및 상호 운영성 ID를 포함하는 단계;상기 통신 네트워크의 소비자 NF(NFc)로부터, 상기 ML 모델과 연관된 제1 액세스 토큰에 대한 제1 요청을 수신하는 단계(830)로, 여기서 상기 제1 요청은 상기 분석 ID 및 상기 상호 운영성 ID 중 적어도 하나를 포함하는 단계;상기 NFc로 상기 제1 액세스 토큰을 포함한 제1 응답을 송신하는 단계(840)를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 통신 네트워크의 제1 NF로부터, 제2 액세스 토큰에 대한 제2 요청을 수신하는 단계(850)로, 여기서 상기 제2 요청은 다음을 포함하는 단계:상기 분석 ID 및 상기 상호 운영성 ID 중 적어도 하나; 또한다음 중 하나:상기 ML 모델이 획득될 수 있는 상기 NFp와 연관된 저장 리소스의 제1 어드레스; 또는상기 ML 모델이 획득될 수 있는 상기 통신 네트워크의 분석 데이터 저장소 기능(ADRF)과 연관된 저장 리소스의 제2 어드레스; 및상기 제1 NF로 상기 제2 액세스 토큰을 포함한 제2 응답을 송신하는 단계(860)를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 NFp와 연관된 상기 저장 리소스의 제1 어드레스는 제1 범용 리소스 표시자(URL)이고; 또한상기 ADRF와 연관된 상기 저장 리소스의 제2 어드레스는 제2 URL 또는 정규화된 도메인 명칭(FQDN)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 내지 제22항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 제1 NF는 상기 NFc 또는 상기 NFp인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 ML 모델과 연관된 상기 등록된 정보는 또한 상기 NFp와 연관된 상기 저장 리소스의 제1 어드레스를 포함하고, 상기 방법은 상기 ADRF와 연관된 상기 저장 리소스의 제2 식별자를 포함하도록 상기 등록된 정보를 업데이트하는 단계(820)를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항 내지 제24항 중 임의의 한 항에 있어서,다음 중 하나 이상이 적용되는 방법:상기 NFc는 네트워크 데이터 분석 기능의 분석 논리 기능(NWDAF(AnLF))인 것; 및상기 NFp는 네트워크 데이터 분석 기능의 모델 트레이닝 논리 기능(NWDAF(MTLF))인 것.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 통신 네트워크의 분석 데이터 저장소 기능(ADRF)에 대한 방법으로서:상기 통신 네트워크의 생산자 네트워크 기능(NFp)으로부터, 암호화된 머신 러닝(ML) 모델을 저장하라는 제1 요청을 수신하는 단계(910)로, 여기서 상기 제1 요청은 상기 암호화된 ML 모델 또는 상기 암호화된 ML 모델이 획득될 수 있는 상기 NFp와 연관된 저장 리소스의 제1 어드레스를 포함하는 단계;상기 암호화된 ML 모델을 상기 ADRF와 연관된 저장 리소스에 저장하는 단계(940); 및상기 NFp로 상기 ADRF와 연관된 저장 리소스의 제2 어드레스를 포함한 제1 응답을 송신하는 단계(950)를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 제1 요청은 상기 NFp와 연관된 상기 저장 리소스의 제1 어드레스를 포함하고; 또한상기 방법은:상기 NFp로 상기 ML 모델에 대한 추가 요청을 송신하는 단계(920)로, 여기서 상기 추가 요청은 상기 제1 어드레스 및 제2 액세스 토큰을 포함하는 단계; 및상기 NFp로부터 상기 암호화된 ML 모델을 포함한 추가 응답을 수신하고, 이어서 상기 추가 응답은 상기 ADRF와 연관된 상기 저장 리소스에 저장되는 단계(930)를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서,상기 통신의 제1 NF로부터, 상기 ML 모델에 대한 제2 요청을 수신하는 단계(960)로, 여기서 상기 제2 요청은 제3 액세스 토큰과 상기 분석 ID 및 상기 상호 운영성 ID 중 적어도 하나를 포함하는 단계;상기 제3 액세스 토큰을 검증하는 것을 기반으로, 상기 제1 NF로 상기 ML 모델을 포함한 제2 응답을 송신하는 단계(970)를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 제1 NF는 상기 NFp 또는 상기 통신 네트워크의 소비자 NF(NFc)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,다음 중 하나 이상이 적용되는 방법:상기 NFc는 네트워크 데이터 분석 기능의 분석 논리 기능(NWDAF(AnLF))인 것; 및상기 NFp는 네트워크 데이터 분석 기능의 모델 트레이닝 논리 기능(NWDAF(MTLF))인 것.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 내지 제30항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 제2 응답에 포함된 상기 ML 모델은 암호화되고, 상기 제2 응답 또한 상기 ML 모델의 복호화 및 검증에 사용될 수 있는 키들의 위치를 정하는 데 사용 가능한 정보를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제26항 내지 제31항 중 임의의 한 항에 있어서:상기 NFp와 연관된 상기 저장 리소스의 제1 어드레스는 제1 범용 리소스 표시자(URL)이고; 또한상기 ADRF와 연관된 상기 저장 리소스의 제2 어드레스는 제2 URL 또는 정규화된 도메인 명칭(FQDN)인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 통신 네트워크(198, 200, 1006)에서 작동하도록 구성된 소비자 네트워크 기능(NFc)(410, 510, 1008, 1200, 1402)으로서:상기 NFc는 작동 가능하게 연결된 프로세싱 회로(1202, 1404) 및 통신 인터페이스 회로(1206, 1404)에 의해 구현되고; 또한상기 프로세싱 회로 및 상기 통신 인터페이스 회로는:상기 통신 네트워크의 제1 NF(420, 440, 520, 540, 1008, 1200, 1402)로, 머신 러닝(ML) 모델과 연관된 제1 액세스 토큰에 대한 제1 요청을 송신하고, 여기서 상기 제1 요청은 상기 ML 모델과 연관된 다음 중 하나 이상을 포함하고: 분석 식별자(ID) 및 상호 운영성 ID;상기 제1 NF로부터 상기 제1 액세스 토큰을 포함한 제1 응답을 수신하고;상기 통신 네트워크의 생산자 NF(NFp)(430, 530, 1008, 1200, 1402)로, 상기 ML 모델에 대한 제2 요청을 송신하고, 여기서 상기 제2 요청은 상기 제1 액세스 토큰과 상기 분석 ID 및 상기 상호 운영성 ID 중 적어도 하나를 포함하고; 또한상기 NFp로부터 다음 중 하나 이상을 포함한 제2 응답을 수신하도록:상기 ML 모델,상기 ML 모델의 식별자, 및상기 ML 모델이 획득될 수 있는 상기 통신 네트워크의 제2 NF(430, 440, 530, 540, 1008, 1200, 1402)와 연관된 저장 리소스의 어드레스구성되는 소비자 네트워크 기능(NFc)(410, 510, 1008, 1200, 1402).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 프로세싱 회로 및 상기 통신 인터페이스 회로는 제2항 내지 제8항의 방법들 중 임의의 한 항의 방법에 대응하는 작동들을 실행하도록 더 구성되는 NFc.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 통신 네트워크(198, 200, 1006)에서 작동하도록 구성된 소비자 네트워크 기능(NFc)(410, 510, 1008, 1200, 1402)으로서, 상기 NFc는:상기 통신 네트워크의 제1 NF(420, 440, 520, 540, 1008, 1200, 1402)로, 머신 러닝(ML) 모델과 연관된 제1 액세스 토큰에 대한 제1 요청을 송신하고, 여기서 상기 제1 요청은 상기 ML 모델과 연관된 다음 중 하나 이상을 포함하고: 분석 식별자(ID); 및 상호 운영성 ID;상기 제1 NF로부터 상기 제1 액세스 토큰을 포함한 제1 응답을 수신하고;상기 통신 네트워크의 생산자 NF(NFp)(430, 530, 1008, 1200, 1402)로, 상기 ML 모델에 대한 제2 요청을 송신하고, 여기서 상기 제2 요청은 상기 제1 액세스 토큰과 상기 분석 ID 및 상호 운영성 ID 중 적어도 하나를 포함하고; 또한상기 NFp로부터 다음 중 하나 이상을 포함한 제2 응답을 수신하도록:상기 ML 모델,상기 ML 모델의 식별자, 및상기 ML 모델이 획득될 수 있는 상기 통신 네트워크의 제2 NF(430, 440, 530, 540, 1008, 1200, 1402)와 연관된 저장 리소스의 어드레스더 구성되는 소비자 네트워크 기능(NFc)(410, 510, 1008, 1200, 1402).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,제2항 내지 제8항의 방법들 중 임의의 한 항의 방법에 대응하는 작동들을 실행하도록 더 구성되는 NFc.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 통신 네트워크(198, 200, 1006)에서 작동하도록 구성된 소비자 네트워크 기능(NFc)(410, 510, 1008, 1200, 1402)과 연관된 프로세싱 회로(1202, 1404)에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제8항의 방법들 중 임의의 한 항의 방법에 대응하는 작동들을 실행하도록 상기 NFc를 구성하는 컴퓨터 실행 가능 명령어들을 저장하는 비일시적, 컴퓨터 판독 가능 매체(1204, 1404).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 통신 네트워크(198, 200, 1006)에서 작동하도록 구성된 소비자 네트워크 기능(NFc)(410, 510, 1008, 1200, 1402)과 연관된 프로세싱 회로(1202, 1404)에 의해 실행될 때, 제1항 내지 제8항의 방법들 중 임의의 한 항의 방법에 대응하는 작동들을 실행하도록 상기 NFc를 구성하는 컴퓨터 실행 가능 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품(1204a, 1404a).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 통신 네트워크(198, 200, 1006)에서 작동하도록 구성된 생산자 네트워크 기능(NFp)(430, 530, 1008, 1200, 1402)으로서:상기 NFp는 작동 가능하게 연결된 프로세싱 회로(1202, 1404) 및 통신 인터페이스 회로(1206, 1404)에 의해 구현되고; 또한상기 프로세싱 회로 및 상기 통신 인터페이스 회로는:상기 통신 네트워크의 네트워크 저장소 기능(NRF)(420, 520, 1008, 1200, 1402)에 머신 러닝(ML) 모델과 연관된 정보를 등록하고, 여기서:상기 ML 모델은 상기 NFp에 의해 제작, 소유 및/또는 유지 관리되고, 또한상기 ML과 연관된 상기 등록된 정보는 분석 식별자(ID) 및 상호 운영성 ID를 포함하고; 또한상기 ML 모델을 암호화하고 상기 통신 네트워크의 분석 데이터 저장소 기능(ADRF)(440, 540, 1008, 1200, 1402)으로, 상기 암호화된 ML 모델을 저장하라는 제1 요청을 송신하고, 여기서 상기 제1 요청은 상기 암호화된 ML 모델 또는 상기 ML 모델이 획득될 수 있는 상기 NFp와 연관된 저장 리소스의 제1 어드레스를 포함하도록 구성되는 생산자 네트워크 기능(NFp)(430, 530, 1008, 1200, 1402).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,상기 프로세싱 회로 및 상기 통신 인터페이스 회로는 제10항 내지 제19항의 방법들 중 임의의 한 항의 방법에 대응하는 작동들을 실행하도록 더 구성되는 NFp.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 통신 네트워크(198, 200, 1006)에서 작동하도록 구성된 생산자 네트워크 기능(NFp)(430, 530, 1008, 1200, 1402)으로서, 상기 NFp는:상기 통신 네트워크의 네트워크 저장소 기능(NRF)(420, 520, 1008, 1200, 1402)에 머신 러닝(ML) 모델과 연관된 정보를 등록하고, 여기서:상기 ML 모델은 상기 NFp에 의해 제작, 소유 및/또는 유지 관리되고, 또한상기 ML과 연관된 상기 등록된 정보는 분석 식별자(ID) 및 상호 운영성 ID를 포함하고; 또한상기 ML 모델을 암호화하고 상기 통신 네트워크의 분석 데이터 저장소 기능(ADRF)(440, 540, 1008, 1200, 1402)으로, 상기 암호화된 ML 모델을 저장하라는 제1 요청을 송신하고, 여기서 상기 제1 요청은 상기 암호화된 ML 모델 또는 상기 ML 모델이 획득될 수 있는 상기 NFp와 연관된 저장 리소스의 제1 어드레스를 포함하도록 더 구성되는 생산자 네트워크 기능(NFp)(430, 530, 1008, 1200, 1402).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서,제10항 내지 제19항의 방법들 중 임의의 한 항의 방법에 대응하는 작동들을 실행하도록 더 구성되는 NFp.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 통신 네트워크(198, 200, 1006)에서 작동하도록 구성된 생산자 네트워크 기능(NFp)(430, 530, 1008, 1200, 1402)과 연관된 프로세싱 회로(1202, 1404)에 의해 실행될 때, 제9항 내지 제19항의 방법들 중 임의의 한 항의 방법에 대응하는 작동들을 실행하도록 상기 NFp를 구성하는 컴퓨터 실행 가능 명령어들을 저장하는 비일시적, 컴퓨터 판독 가능 매체(1204, 1404).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 통신 네트워크(198, 200, 1006)에서 작동하도록 구성된 생산자 네트워크 기능(NFp)(430, 530, 1008, 1200, 1402)과 연관된 프로세싱 회로(1202, 1404)에 의해 실행될 때, 제9항 내지 제19항의 방법들 중 임의의 한 항의 방법에 대응하는 작동들을 실행하도록 상기 NFp를 구성하는 컴퓨터 실행 가능 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품(1204a, 1404a).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 통신 네트워크(198, 200, 1006)에서 작동하도록 구성된 네트워크 저장소 기능(NRF)(420, 520, 1008, 1200, 1402)으로서:상기 NRF는 작동 가능하게 연결된 프로세싱 회로(1202, 1404) 및 통신 인터페이스 회로(1206, 1404)에 의해 구현되고; 또한상기 프로세싱 회로 및 상기 통신 인터페이스 회로는:상기 통신 네트워크의 생산자 네트워크 기능(NFp)(430, 530, 1008, 1200, 1402)에 의해 제작, 소유 및/또는 유지 관리되는 머신 러닝(ML) 모델과 연관된 정보를 등록하고, 여기서 상기 ML 모델과 연관된 상기 등록 정보는 분석 식별자(ID) 및 상호 운영성 ID를 포함하고;상기 통신 네트워크의 소비자 NF(NFc)(410, 510, 1008, 1200, 1402)로부터, 상기 ML 모델과 연관된 제1 액세스 토큰에 대한 제1 요청을 수신하고, 여기서 상기 제1 요청은 상기 분석 ID 및 상기 상호 운영성 ID 중 적어도 하나를 포함하고;상기 NFc로 상기 제1 액세스 토큰을 포함한 제1 응답을 송신하도록 구성되는 네트워크 저장소 기능(NRF)(420, 520, 1008, 1200, 1402).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,상기 프로세싱 회로 및 상기 통신 인터페이스 회로는 제21항 내지 제25항의 방법들 중 임의의 한 항의 방법에 대응하는 작동들을 실행하도록 더 구성되는 NRF.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 통신 네트워크(198, 200, 1006)에서 작동하도록 구성된 네트워크 저장소 기능(NRF)(420, 520, 1008, 1200, 1402)으로서, 상기 NRF는:상기 통신 네트워크의 생산자 네트워크 기능(NFp)(430, 530, 1008, 1200, 1402)에 의해 제작, 소유 및/또는 유지 관리되는 머신 러닝(ML) 모델과 연관된 정보를 등록하고, 여기서 상기 ML 모델과 연관된 상기 등록 정보는 분석 식별자(ID) 및 상호 운영성 ID를 포함하고;상기 통신 네트워크의 소비자 NF(NFc)(410, 510, 1008, 1200, 1402)로부터, 상기 ML 모델과 연관된 제1 액세스 토큰에 대한 제1 요청을 수신하고, 여기서 상기 제1 요청은 상기 분석 ID 및 상기 상호 운영성 ID 중 적어도 하나를 포함하고;상기 NFc로 상기 제1 액세스 토큰을 포함한 제1 응답을 송신하도록 더 구성되는 네트워크 저장소 기능(NRF)(420, 520, 1008, 1200, 1402).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서,제21항 내지 제25항의 방법들 중 임의의 한 항의 방법에 대응하는 작동들을 실행하도록 더 구성되는 NRF.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 통신 네트워크(198, 200, 1006)에서 작동하도록 구성된 네트워크 저장소 기능(NRF)(420, 520, 1008, 1200, 1402)과 연관된 프로세싱 회로(1202, 1404)에 의해 실행될 때, 제20항 내지 제25항의 방법들 중 임의의 한 항의 방법에 대응하는 작동들을 실행하도록 상기 NRF를 구성하는 컴퓨터 실행 가능 명령어들을 저장하는 비일시적, 컴퓨터 판독 가능 매체(1204, 1404).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 통신 네트워크(198, 200, 1006)에서 작동하도록 구성된 네트워크 저장소 기능(NRF)(420, 520, 1008, 1200, 1402)과 연관된 프로세싱 회로(1202, 1404)에 의해 실행될 때, 제20항 내지 제25항의 방법들 중 임의의 한 항의 방법에 대응하는 작동들을 실행하도록 상기 NRF를 구성하는 컴퓨터 실행 가능 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품(1204a, 1404a).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 통신 네트워크(198, 200, 1006)에서 작동하도록 구성된 분석 데이터 저장소 기능(ADRF)(440, 540, 1008, 1200, 1402)으로서:상기 ADRF는 작동 가능하게 연결된 프로세싱 회로(1202, 1404) 및 통신 인터페이스 회로(1206, 1404)에 의해 구현되고; 또한상기 프로세싱 회로 및 상기 통신 인터페이스 회로는:상기 통신 네트워크의 생산자 네트워크 기능(NFp)(430, 530, 1008, 1200, 1402)으로부터, 암호화된 머신 러닝(ML) 모델을 저장하라는 제1 요청을 수신하고, 여기서 상기 제1 요청은 상기 암호화된 ML 모델 또는 상기 암호화된 ML 모델이 획득될 수 있는 상기 NFp와 연관된 저장 리소스의 제1 어드레스를 포함하고;상기 암호화된 ML 모델을 상기 ADRF와 연관된 저장 리소스에 저장하고; 또한상기 NFp로 상기 ADRF와 연관된 저장 리소스의 제2 어드레스를 포함한 제1 응답을 송신하도록 구성되는 분석 데이터 저장소 기능(ADRF)(440, 540, 1008, 1200, 1402).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서,상기 프로세싱 회로 및 상기 통신 인터페이스 회로는 제27항 내지 제32항의 방법들 중 임의의 한 항의 방법에 대응하는 작동들을 실행하도록 더 구성되는 ADRF.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 통신 네트워크(198, 200, 1006)에서 작동하도록 구성된 분석 데이터 저장소 기능(ADRF)(440, 540, 1008, 1200, 1402)으로서, 상기 ADRF는:상기 통신 네트워크의 생산자 네트워크 기능(NFp)(430, 530, 1008, 1200, 1402)으로부터, 암호화된 머신 러닝(ML) 모델을 저장하라는 제1 요청을 수신하고, 여기서 상기 제1 요청은 상기 암호화된 ML 모델 또는 상기 암호화된 ML 모델이 획득될 수 있는 상기 NFp와 연관된 저장 리소스의 제1 어드레스를 포함하고;상기 암호화된 ML 모델을 상기 ADRF와 연관된 저장 리소스에 저장하고; 또한상기 NFp로 상기 ADRF와 연관된 저장 리소스의 제2 어드레스를 포함한 제1 응답을 송신하도록 더 구성되는 분석 데이터 저장소 기능(ADRF)(440, 540, 1008, 1200, 1402).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서,제27항 내지 제32항의 방법들 중 임의의 한 항의 방법에 대응하는 작동들을 실행하도록 더 구성되는 ADRF.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 통신 네트워크(198, 200, 1006)에서 작동하도록 구성된 분석 데이터 저장소 기능(ADRF)(440, 540, 1008, 1200, 1402)과 연관된 프로세싱 회로(1202, 1404)에 의해 실행될 때, 제26항 내지 제32항의 방법들 중 임의의 한 항의 방법에 대응하는 작동들을 실행하도록 상기 ADRF를 구성하는 컴퓨터 실행 가능 명령어들을 저장하는 비일시적, 컴퓨터 판독 가능 매체(1204, 1404).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 통신 네트워크(198, 200, 1006)에서 작동하도록 구성된 분석 데이터 저장소 기능(ADRF)(440, 540, 1008, 1200, 1402)과 연관된 프로세싱 회로(1202, 1404)에 의해 실행될 때, 제26항 내지 제32항의 방법들 중 임의의 한 항의 방법에 대응하는 작동들을 실행하도록 상기 ADRF를 구성하는 컴퓨터 실행 가능 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품(1204a, 1404a).</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스웨덴왕국 스톡홀름 에스이-*** **</address><code>519986036812</code><country>스웨덴</country><engName>TELEFONAKTIEBOLAGET LM ERICSSON(PUBL)</engName><name>텔레폰악티에볼라겟엘엠에릭슨(펍)</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>벨기에 **** 베...</address><code> </code><country>벨기에</country><engName>COMAK DE CNUDDE, Pinar</engName><name>조막 더 크뉘더 피나르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-****...</address><code> </code><country>스웨덴</country><engName>JOST, Christine</engName><name>요스트 크리스티네</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 상하이 ****** 상하이 창닝...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Cheng</engName><name>왕 청</name></inventorInfo><inventorInfo><address>튀르키예 ***** 이스탄불 참...</address><code> </code><country>터어키</country><engName>KARAKOC, Ferhat</engName><name>카라코츠 페르하트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 상하이 ****** 상하이 ...</address><code> </code><country>중국</country><engName>LI, Songmao</engName><name>리 송마오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 ***** 예...</address><code> </code><country>스웨덴</country><engName>XU, Dan</engName><name>쉬 단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-*** *...</address><code> </code><country>스웨덴</country><engName>MATTSSON, Ulf</engName><name>마트손 울프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-*** ...</address><code> </code><country>스웨덴</country><engName>FU, Zhang</engName><name>푸 장</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 고무래로**길 **  (반포동) 유화빌딩 *층(최김특허법률사무소)</address><code>919980002325</code><country>대한민국</country><engName>Park Byung Seok</engName><name>박병석</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 서초구 고무래로**길 **  (반포동) 유화빌딩 *층(최김특허법률사무소)</address><code>919980002912</code><country>대한민국</country><engName>SUH, Jang Chan</engName><name>서장찬</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/CN2022/123452</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0460898-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0517409-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0092322-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257013475.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b92e947dc15209daa7518119fc138fa3f09dd620bff6d8d709cd55b411d5d592c78eaff42bc5685f9aab9fd67b6db5254477826198339124</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6cc98209b668ff49ef28166abc82d7032eba43fa87c7bad611b4484458a32243dab2c600495a52fdd37376e48465bc8c7fb6d0baa816b3c6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>