<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:44.3344</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7014229</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>NTP2 조절에 의한 잎 바이오매스 및 질소 사용 효율 증가</inventionTitle><inventionTitleEng>INCREASING LEAF BIOMASS AND NITROGEN USE EFFICIENCY BY REGULATING NTP2</inventionTitleEng><openDate>2025.06.04</openDate><openNumber>10-2025-0078994</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/415</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> NtNTP2-T의 감소되거나 억제된 발현 또는 활성 또는 NtNTP2-T 및 NtNTP2-S의 감소되거나 억제된 발현 또는 활성을 갖는 돌연변이, 비-자연 발생 또는 유전자이식 식물 또는 식물의 일부가 개시되고, 상기 NtNTP2-T 및 NtNTP2-S는: (i) NtNTP2-S 폴리뉴클레오티드 서열로서, 서열번호 3과 적어도 70% 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하거나, 이루어지거나 본질적으로 이루어진 서열; 또는 (ii) NtNTP2-T 폴리뉴클레오티드 서열로서, 서열번호 11과 적어도 70% 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하거나, 이루어지거나 본질적으로 이루어진 서열; 또는 (iii) (i) 또는 (ii)에 제시된 폴리뉴클레오티드에 의해 암호화된 폴리펩타이드; 또는 (iv) 서열번호 7과 적어도 77% 서열 동일성을 갖는 NtNTP2-S 폴리펩타이드; 또는 (v) 서열번호 12와 적어도 77%의 서열 동일성을 갖는 NtNTP2-T 폴리펩타이드를 포함하거나 이루어지며; 여기서 NtNTP2-T의 발현 또는 활성 또는 상기 NtNTP2-T 및 상기 NtNTP2-S의 발현 또는 활성은 대조군 식물과 비교하여 감소되거나 억제된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024079137</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/078084</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. NtNTP2-T의 감소되거나 억제된 발현 또는 활성, 또는 NtNTP2-T 및 NtNTP2-S의 감소되거나 억제된 발현 또는 활성을 갖는 돌연변이, 비-자연 발생 또는 유전자이식 식물 또는 식물의 일부로서, 상기 NtNTP2-T 및 NtNTP2-S는(i) 서열번호 3과 적어도 70% 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하거나, 이로 이루어지거나, 이로 필수적으로 이루어지는 NtNTP2-S 폴리뉴클레오티드 서열; 또는(ii) 서열번호 11과 적어도 70% 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하거나, 이로 이루어지거나, 이로 필수적으로 이루어지는 NtNTP2-T; 또는(ii) (i) 또는 (ii)에 기재된 폴리뉴클레오티드에 의해 암호화된 폴리펩타이드; 또는(iv) 서열번호 7과 적어도 77%의 서열 동일성을 갖는 NtNTP2-S 폴리펩타이드; 또는(v) 서열번호 12와 적어도 77%의 서열 동일성을 갖는 NtNTP2-T 폴리펩타이드를 포함하거나 이로 이루어지고;상기 NtNTP2-T의 발현 또는 활성 또는 상기 NtNTP2-T 및 상기 NtNTP2-S의 발현 또는 활성은 대조군 식물과 비교하여 감소되거나 억제되는, 돌연변이, 비-자연 발생 또는 유전자이식 식물 또는 식물의 일부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 식물 또는 상기 식물의 일부는: (i) 동일한 비료 조건에서 생장된 대조군 식물에 비해 감소된 질산염 수준을 갖지 않으며;(ii) 동일한 비료 조건에서 생장된 대조군 식물과 비교하여 증가된 바이오매스를 갖고;  (iii) 동일한 비료 조건에서 생장된 대조군 식물과 비교하여, 적용된 질소 단위 당 바이오매스로서 표시된 증가된 NUE 반응을 갖는, 돌연변이, 비-자연 발생 또는 유전자이식 식물 또는 식물의 일부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, NtNTP2-T의 발현 또는 활성 또는 NtNTP2-T 및 NtNTP2-S의 발현 또는 활성이 감소되거나 억제되는 돌연변이, 비-자연 발생 또는 유전자이식 식물 또는 식물의 일부는:(i) NtNTP2-T 또는 NtNTP2-T 및 NtNTP2-S의 전사를 방해할 수 있는 하나 이상의 서열-특이적 폴리뉴클레오티드; 및/또는(ii) NtNTP2-T 또는 NtNTP2-T 및 NtNTP2-S의 안정성을 방해할 수 있는	하나 이상의 서열 특이적 폴리펩타이드; 및/또는 (iii) 기질 또는 조절 단백질에 대해 NtNTP2-T 또는 NtNTP2-T 및 NtNTP2-S의 효소 활성 또는 NtNTP2-T 또는 NtNTP2-T 및 NtNTP2-S의 결합 활성을 방해할 수 있는 하나 이상의 서열 특이적 폴리뉴클레오티드; 및/또는 (iv) 유전자 편집된 NtNTP2-T 또는 NtNTP2-T 및 NtNTP2-S; 및/또는 (v) NtNTP2-T 폴리뉴클레오티드 서열에서의 적어도 하나의 유전적 변경 또는 NtNTP2-T 폴리뉴클레오티드 및 NtNTP2-S 폴리뉴클레오티드 서열에서의 적어도 하나의 유전적 변경 또는 NtNTP2-T 폴리펩타이드 서열에서의 적어도 하나의 유전적 변경 또는 NtNTP2-T 폴리펩타이드 서열 및 NtNTP2-S 폴리펩타이드 서열에서의 적어도 하나의 유전적 변경, 적절하게는, 암호화된 폴리펩타이드(들)가 대조군 식물에서보다 일찍 번역을 종결하거나 종료하게 하는 적어도 하나의 유전적 변경을 포함하는, 돌연변이, 비-자연 발생 또는 유전자이식 식물 또는 식물의 일부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항의 (v)에 있어서, 상기 적어도 하나의 유전자 변경은 적어도 하나의 돌연변이이고, 적절하게는,적어도 하나의 유전적 변경은 NtNTP2-T 폴리뉴클레오티드 또는 NtNTP2-T 폴리펩타이드에서의 적어도 하나의 넌센스 돌연변이 또는 NtNTP2-T 폴리뉴클레오티드 또는 NtNTP2-T 폴리펩타이드에서의 적어도 하나의 넌센스 돌연변이 및 NtNTP2-S 폴리뉴클레오티드 또는 NtNTP2-S 폴리펩타이드에서의 적어도 하나의 넌센스 돌연변이를 포함하는, 돌연변이, 비-자연 발생 또는 유전자이식 식물 또는 식물의 일부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 서열번호 3의 뉴클레오티드 위치 632 또는 633 또는 632 및 633에서 NtNTP2-S에서의 단일 뉴클레오티드 다형성을 포함하되, 적절하게는, 상기 단일 뉴클레오티드 다형성은 서열번호 3의 뉴클레오티드 위치 632 또는 633에서의 'g' 내지 'a' 돌연변이 또는 서열번호 3의 뉴클레오티드 위치 632 및 633에서의 'g' 내지 'a' 돌연변이인, 돌연변이, 비-자연 발생 또는 유전자이식 식물 또는 식물의 일부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 돌연변이된 NtNTP2-S 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호 4 또는 서열번호 5 또는 서열번호 6을 포함하거나, 이로 이루어지거나, 이로 필수적으로 이루어지는, 돌연변이, 비-자연 발생 또는 유전자이식 식물 또는 식물의 일부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 서열번호 11의 뉴클레오티드 위치 636에서 NtNTP2-T에 단일 뉴클레오티드 다형성을 포함하고, 적절하게는, 상기 단일 뉴클레오티드 다형성은 서열번호 11의 뉴클레오티드 위치 635 또는 636에서 'g' 내지 'a' 돌연변이 또는 서열번호 11의 뉴클레오티드 위치 635 및 636에서 'g' 내지 'a' 돌연변이인, 돌연변이, 비-자연 발생 또는 유전자이식 식물 또는 식물의 일부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 돌연변이된 NtNTP2-T 폴리뉴클레오티드 서열은 서열번호 13 또는 서열번호 14 또는 서열번호 15를 포함하거나, 이로 이루어지거나, 이로 필수적으로 이루어지는, 돌연변이, 비-자연 발생 또는 유전자이식 식물 또는 식물의 일부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제4항에 있어서, 상기 돌연변이된 NtNTP2-T 폴리펩타이드 또는 상기 돌연변이된 NtNTP2-T 폴리펩타이드 및 상기 돌연변이된 NtNTP2-S 폴리펩타이드는 각각 위치 W212 또는 위치 W212 및 W211에서 각각 적어도 하나의 넌센스 돌연변이를 갖는, 돌연변이, 비-자연 발생 또는 유전자이식 식물 또는 식물의 일부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 돌연변이된 NtNTP2-T 폴리펩타이드 또는 상기 돌연변이된 NtNTP2-T 폴리펩타이드 및 상기 돌연변이된 NtNTP2-S 폴리펩타이드는 각각 서열번호 16 또는 서열번호 8 및 서열번호 16 중 어느 하나를 포함하거나, 이로 이루어지거나, 이로 필수적으로 이루어지고; 선택적으로, 상기 돌연변이된 NtNTP2-T 폴리펩타이드 또는 상기 돌연변이된 NtNTP2-T 폴리펩타이드 및 상기 돌연변이된 NtNTP2-S 폴리펩타이드는 절단되는, 돌연변이, 비-자연 발생 또는 유전자이식 식물 또는 식물의 일부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 식물 부분은 (i) 녹색 잎 또는 그의 부분; 또는 (ii) 건조된 잎 또는 그의 부분, 적절하게는, 건조된 잎 또는 그의 부분은 공기 건조되거나, 적절하게는, 태양 건조되거나, 화 건조되고; 또는 (iii) 경화된 잎 또는 그의 부분에서 선택되고, 적절하게는, 상기 경화된 잎은 공기 경화되고, 더욱 적절하게는, 태양 경화되거나, 화 경화, 열 경화되는, 돌연변이, 비-자연 발생 또는 유전자이식 식물 또는 식물의 일부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 식물 또는 식물의 일부를 제조하는 방법으로서,(a)	식물을 제공하는 단계로서, 상기 식물은:	(i) 서열번호 3과 적어도 70% 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하거나, 이로 이루어지거나, 이로 필수적으로 이루어지는 NtNTP2-S 폴리뉴클레오티드 서열; 또는	(ii) 서열번호 11과 적어도 70% 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하거나, 이로 이루어지거나, 이로 필수적으로 이루어지는 NtNTP2-T 폴리뉴클레오티드 서열; 또는	(ii) (i) 또는 (ii)에 기재된 폴리뉴클레오티드에 의해 암호화된 폴리펩타이드; 또는	(iv) 서열번호 7과 적어도 77%의 서열 동일성을 갖는 NtNTP2-S 폴리펩타이드; 또는	(v) 서열번호 12와 적어도 77%의 서열 동일성을 갖는 NtNTP2-T 폴리펩타이드를 포함하는, 단계;(b) 상기 식물에서 상기 NtNTP2-T 또는 상기 NtNTP2-T와 NtNTP2-S의 조합의 발현 또는 활성을 감소시키는 단계; 및 (c) (i) 동일한 비료 조건에서 생장된 대조군 식물과 비교하여 질산염 수준이 감소되지 않고; (ii) 동일한 비료 조건에서 생장된 대조군 식물과 비교하여 바이오매스가 증가되고; (iii) 동일한 비료 조건에서 생장된 대조군 식물과 비교하여 NUE 반응이 증가된 식물 또는 식물의 일부를 수득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항의 방법에 의해 수득되거나 수득될 수 있는 돌연변이, 비-자연 발생 또는 유전자이식 식물 또는 식물의 일부; 또는동일한 비료 조건에서 재배된 대조군 식물과 비교하여 질산염 수준의 유의한 차이가 없고, 바이오매스 수율은 동일한 비료 조건에서 재배된 대조군 식물과 비교하여 더 높고, 상기 식물의 NUE는 동일한 비료 조건에서 재배된 대조군 식물과 비교하여 더 높은, 돌연변이, 비-자연 발생 또는 유전자이식 식물 또는 식물의 일부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 돌연변이, 비-자연 발생 또는 유전자이식 식물 또는 식물의 일부를 포함하거나 제12항에 따른 식물 또는 식물의 일부를 포함하는 담배 제품 또는 흡연 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 식물의 농업적 특성을 개선하는 방법으로서, 상기 방법은 NtNTP2-T 또는 NtNTP2-T 및 NtNTP2-S의 발현 또는 활성을 감소시키거나 억제하는 단계를 포함하되, 상기 NtNTP2-T 및 NtNTP2-S는 (i) 서열번호 3과 적어도 70% 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하거나, 이로 이루어지거나, 이로 필수적으로 이루어지는 NtNTP2-S 폴리뉴클레오티드 서열; 또는 (ii) 서열번호 11과 적어도 70% 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하거나, 이로 이루어지거나, 이로 필수적으로 이루어지는 NtNTP2-T 폴리뉴클레오티드 서열; 또는 (iii) (i) 또는 (ii)에 기재된 폴리뉴클레오티드에 의해 암호화된 폴리펩타이드; 또는  (iv) 서열번호 7과 적어도 77%의 서열 동일성을 갖는 NtNTP2-S 폴리펩타이드; 또는  (v) 서열번호 12와 적어도 77%의 서열 동일성을 갖는 NtNTP2-T 폴리펩타이드를 포함하거나 이로 이루어지고;상기 NtNTP2-T의 발현 또는 활성 또는 상기 NtNTP2-T 및 상기 NtNTP2-S의 발현 또는 활성은 대조군 식물과 비교하여 감소되거나 억제되는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스위스, 씨에이취-****, 네우차텔, 쿠아이 얀레나우드 *</address><code>520020378498</code><country>스위스</country><engName>PHILIP MORRIS PRODUCTS S.A.</engName><name>필립모리스 프로덕츠 에스.에이.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>스위스, ****...</address><code> </code><country>스위스</country><engName>BOVET, Lucien</engName><name>보벳, 루시엔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스, ****...</address><code> </code><country>스위스</country><engName>CAMPANONI, Prisca</engName><name>캄파노니, 프리스카</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스, ****...</address><code> </code><country>스위스</country><engName>GOEPFERT, Simon</engName><name>괴페르트, 시몬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스, ****...</address><code> </code><country>스위스</country><engName>SCHWAAR, Joanne Deborah</engName><name>슈바르, 요아네 데보라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스, ****...</address><code> </code><country>스위스</country><engName>SIERRO, Nicolas</engName><name>시에로, 니콜라스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 우정국로 ** (관훈동) **층(세한국제특허법률사무소)</address><code>919980001551</code><country>대한민국</country><engName>Kang Chul Joong</engName><name>강철중</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22201409.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0485142-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0485233-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0485240-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0076480-55</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257014229.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9351e454fd4c7cb381b1c0734e4eecc6069b5dfb7bbb3e66aea0691ddaee9e5aa534fafd6fbb04854618ad3725176c537ef5c986e266422690</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff3a2680d1840595990e57e90bd7f5ac8fe5e8fbbaf4c8af97f7819bdf6fd54f70017ef3f2237a42b4102ac961940f121d1193311ce5744de</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>