<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:29.329</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.09.13</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7017550</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>교체가능 제어 수단을 갖는 핸드헬드형 제어기</inventionTitle><inventionTitleEng>HANDHELD CONTROLLERS WITH SWAPPABLE CONTROLS</inventionTitleEng><openDate>2025.06.12</openDate><openNumber>10-2025-0085841</openNumber><originalApplicationDate>2019.09.13</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-7010182</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05G 9/047</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/033</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020217010182</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서에서 설명되는 것은, 다른 것들 중에서도, 하나 이상의 제어 수단들에 탈착 가능하게 결합되기 위한 하나 이상의 수용부 부분들을 갖는 하우징들이 포함된 핸드헬드형 제어기들이다. 예를 들어, 하나의 이러한 제어기의 하우징은, 하우징의 전방 표면 상에, 하나 이상의 조이스틱들, 하나 이상의 D-패드들, 하나 이상의 트랙 패드들, 하나 이상의 버튼들, 등에 탈착 가능하게 결합되도록 구성된 수용부를 포함할 수 있다. 일부 경우들에서, 사용자는, 사용자가 플레이하고 있는 현재 애플리케이션(예컨대, 게임 타이틀)에 근거하여, 사용자의 편의에 근거하여, 그리고/또는 임의의 다른 이유로 제1 제어 수단을 제2 제어 수단으로 교체할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.03.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020060861</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.09.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/051048</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 핸드헬드형 제어기 시스템으로서,수용부를 포함하는 하우징 - 상기 수용부는 적어도 상기 핸드헬드형 제어기 시스템의 제1 제어 수단 및 상기 핸드헬드형 제어기 시스템의 제2 제어 수단을 수용하고 이들에 상호 교환 가능하게 결합되도록 구성되는 리셉터클을 가짐 -;하나 이상의 프로세서들; 및컴퓨터-실행가능 명령어들을 저장하는 하나 이상의 컴퓨터-판독가능 매체들을 포함하고, 상기 컴퓨터-실행가능 명령어들은, 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:제1 기간에 걸쳐, 상기 제1 제어 수단이 조작되고 있을 때 상기 제1 제어 수단의 제1 움직임들을 나타내는 제1 제어 수단-사용 데이터를 수신하는 것;상기 제1 제어 수단-사용 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1 제어 수단과 관련된 제1 사용 시그니처를 식별하는 것;상기 제1 사용 시그니처에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 제1 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 결정하는 것;제2 기간에 걸쳐, 상기 제2 제어 수단이 조작되고 있을 때 상기 제2 제어 수단의 제2 움직임들을 나타내는 제2 제어 수단-사용 데이터를 수신하는 것; 상기 제2 제어 수단-사용 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제2 제어 수단과 관련된 제2 사용 시그니처를 식별하는 것; 및상기 제2 사용 시그너처에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 제2 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 결정하는 것을 포함하는 동작들을 수행하게 하는 핸드헬드형 제어기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하우징은 핸드헬드형 제어기의 하우징이고, 상기 동작들은 또한:상기 제1 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 결정함에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 제1 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 표시하는 신호를, 상기 핸드헬드형 제어기에 의해 제어되고 있는 소프트웨어 애플리케이션을 동작시키는 원격 시스템으로 보내는 것; 및상기 제2 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 결정함에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 제2 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 표시하는 신호를, 상기 원격 시스템으로 보내는 것을 포함하는, 핸드헬드형 제어기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,제1 자석을 포함하는 상기 제1 제어 수단; 및제2 자석을 포함하는 상기 제2 제어 수단을 더 포함하고;상기 동작들은: 상기 제1 자석에 의해 적어도 부분적으로 발생된 제1 자기장에 적어도 부분적으로 기초하여 제1 전압 데이터를 수신하는 것 - 상기 제1 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 결정하는 것은 또한 상기 제1 전압 데이터에 기초함 -; 및 상기 제2 자석에 의해 적어도 부분적으로 발생된 제2 자기장에 적어도 부분적으로 기초하여 제2 전압 데이터를 수신하는 것 - 상기 제2 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 결정하는 것은 또한 상기 제2 전압 데이터에 기초함 - 을 더 포함하는, 핸드헬드형 제어기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 하우징에 결합되는 무선-주파수-식별(Radio-Frequency-Identification, RFID) 판독기;제1 RFID 태그를 포함하는 상기 제1 제어 수단; 및제2 RFID 태그를 포함하는 상기 제2 제어 수단을 더포함하고;상기 동작들은: 상기 제1 RFID 태그에 의해 전송되는, 제1 식별 정보를 포함하는 제1 무선 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 제1 식별 데이터를 수신하는 것 - 상기 제1 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 결정하는 것은 또한 상기 제1 식별 데이터에 기초함 -; 및 상기 제2 RFID 태그에 의해 전송되는, 제2 식별 정보를 포함하는 제2 무선 신호에 적어도 부분적으로 기초하여 제2 식별 데이터를 수신하는 것 - 상기 제2 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 결정하는 것은 또한 상기 제2 식별 데이터에 기초함 - 을 더 포함하는, 핸드헬드형 제어기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 핸드헬드형 제어기는 홀 효과 센서를 더 포함하고, 상기 동작들은: 상기 홀 효과 센서에 의해 제1 전압을 측정하는 것 - 상기 제1 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 결정하는 것은 또한 상기 제1 전압에 기초함 -; 및 상기 홀 효과 센서에 의해 제2 전압을 측정하는 것 - 상기 제2 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 결정하는 것은 또한 상기 제2 전압에 기초함 - 을 더 포함하는, 핸드헬드형 제어기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 제어 수단은 조이스틱을 포함하고, 상기 제2 제어 수단은 방향 패드를 포함하는, 핸드헬드형 제어기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 제어 수단은 제1 조이스틱을 포함하고, 상기 제2 제어 수단은 제2 조이스틱을 포함하는, 핸드헬드형 제어기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제1 제어 수단은 제1의 개수의 방향들에서의 방향 제어와 관련된 제1 방향 패드를 포함하고, 상기 제2 제어 수단은 상기 제1의 개수의 방향들과는 상이한 제2의 개수의 방향들 방향 제어와 관련된 제2 방향 패드를 포함하는, 핸드헬드형 제어기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제1 제어 수단은 제1의 개수의 선택가능 버튼들을 갖는 제1 후방 덮개를 포함하고, 상기 제2 제어 수단은 제2의 개수의 선택가능 버튼들을 갖는 제2 후방 덮개를 포함하는, 핸드헬드형 제어기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 방법으로서,제1 기간에 걸쳐, 제1 제어 수단이 조작되고 있을 때 상기 제1 제어 수단의 제1 움직임들을 나타내는 제1 제어 수단-사용 데이터를 수신하는 단계;상기 제1 제어 수단-사용 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1 제어 수단과 관련된 제1 사용 시그니처를 식별하는 단계;상기 제1 사용 시그니처에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 제1 제어 수단이 핸드헬드형 제어기의 하우징의 수용부에 결합되어 있음을 결정하는 단계 - 상기 핸드헬드형 제어기는 상기 핸드헬드형 제어기에 통신 가능하게 결합되어 있는 시스템 상에서 실행되는 소프트웨어 애플리케이션을 동작시킴 -;상기 제1 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 결정함에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제1 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 상기 소프트웨어 애플리케이션에게 통지하는 단계;제2 기간에 걸쳐, 제2 제어 수단이 조작되고 있을 때 상기 제2 제어 수단의 제2 움직임들을 나타내는 제2 제어 수단-이용 데이터를 수신하는 단계;상기 제2 제어 수단-사용 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제2 제어 수단과 관련된 제2 사용 시그니처를 식별하는 단계;상기 제2 사용 시그니처에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 제2 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 결정하는 단계; 및상기 제2 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 결정함에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 제2 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 상기 소프트웨어 애플리케이션에게 통지하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제1 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 결정하는 단계는, 상기 제1 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 상기 핸드헬드형 제어기에서 결정하는 단계를 포함하고;상기 제2 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 결정하는 단계는, 상기 제2 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 상기 핸드헬드형 제어기에서 결정하는 단계를 포함하고;상기 제1 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 상기 소프트웨어 애플리케이션에게 통지하는 단계는, 상기 핸드헬드형 제어기에 의해, 상기 제1 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있다는 제1 표시를, 상기 소프트웨어 애플리케이션을 실행하는 게임 콘솔 또는 서버 중 적어도 하나로 보내는 단계를 포함하고;상기 제2 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 상기 소프트웨어 애플리케이션에게 통지하는 단계는, 상기 핸드헬드형 제어기에 의해, 상기 제2 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있다는 제2 표시를, 상기 소프트웨어 애플리케이션을 실행하는 상기 게임 콘솔 또는 상기 서버 중 상기 적어도 하나로 보내는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 제1 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 결정하는 단계는 또한 상기 핸드헬드형 제어기에서 측정된 제1 전압에 적어도 부분적으로 기초하고;상기 제2 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 결정하는 단계는 또한 상기 핸드헬드형 제어기에서 측정된 제2 전압에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 제1 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 결정하는 단계는 또한 상기 핸드헬드형 제어기에서 측정된 제1 자기장에 적어도 부분적으로 기초하고;상기 제2 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 결정하는 단계는 또한 상기 핸드헬드형 제어기에서 측정된 제2 자기장에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서,상기 제1 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 결정하는 단계는 또한 상기 핸드헬드형 제어기에서 전송 동작 혹은 수신 동작 중 적어도 하나의 동작에 의한 제1 무선-주파수-식별(RFID) 신호에 적어도 부분적으로 기초하고;상기 제2 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 결정하는 단계는 또한 상기 핸드헬드형 제어기에서 전송 동작 혹은 수신 동작 중 적어도 하나의 동작에 의한 제2 RFID 신호에 적어도 부분적으로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서,제3 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 결정하는 단계; 및상기 제3 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 결정하는 단계에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 제3 제어 수단이 상기 수용부에 결합되어 있음을 상기 소프트웨어 애플리케이션에게 통지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 수용부는 어느 제어 수단이 상기 핸드헬드형 제어기에 결합되어 있는지를 나타내는 데이터를 생성하도록 구성된 센서를 포함하는, 핸드헬드형 제어기 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 제1 제어 수단의 상기 제1 움직임들은 위쪽, 아래쪽, 왼쪽 또는 오른쪽 방향 움직임들 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 제어 수단의 상기 제2 움직임들은 위쪽, 아래쪽, 왼쪽 또는 오른쪽 방향 움직임들 중 적어도 하나를 포함하는, 핸드헬드형 제어기 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 워싱턴 (우편번호 *****) 벨뷰 엔이 포쓰 스트리트 ***** 스위트 ****</address><code>520010489285</code><country>미국</country><engName>VALVE CORPORATION</engName><name>밸브 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 벨뷰 노스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GOERZ, Michael, J.</engName><name>고어즈, 마이클, 제이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 벨뷰 노스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CAMPBELL, Ian</engName><name>캠벨, 이안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 벨뷰 노스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BELLINGHAUSEN, Jeffrey, Peter</engName><name>벨링하우센, 제프리, 피터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 벨뷰 노스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HENSLEY, Brian, David</engName><name>헨슬리, 브라이언, 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 벨뷰 노스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DALTON, Scott</engName><name>달튼, 스캇</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴주 벨뷰 노스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BJORDHAL, Christopher, Lee</engName><name>보르달, 크리스토퍼, 리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.09.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/134,612</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.05.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0595159-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0717827-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257017550.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934103e335b430701840401fd05c49c6d07cf4c6c688f699d15a3f6a76bb2c1b598541232ac0794df9c1107a5084213203be4062a26d8a652c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc25226d5de4f95cd13501a67e0881eaf9b79b284e7e33bd7bd4a2bab71f4f6f7e1858eebdeea77271ba6310dacd79f6e87b41929493eca8b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>