<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:59.159</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7000423</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 근거리 통신망의 전송 전력 결정 방법 및 관련 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR DETERMINING TRANSMIT POWER IN WIRELESS LOCAL AREA NETWORK, AND RELATED APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2024.02.06</openDate><openNumber>10-2024-0016436</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 무선 통신 분야에 관한 것으로, 구체적으로는 802.11 시리즈 표준을 지원하는 무선 근거리 통신망에 적용되며, 특히 무선 근거리 통신망에서 전송 전력을 결정하는 방법 및 관련 장치에 관한 것이다. 방법은 다음을 포함한다: 스테이션은 제1 액세스 포인트로부터 트리거 프레임을 수신하고, 트리거 프레임은 스테이션이 TB PPDU를 송신하도록 트리거하고 스테이션에 할당된 자원 단위를 나타내는 데 사용된다. 스테이션은 감지를 통해 검출된 채널 사용 중/유휴 상태에 기초하여, 할당된 자원 단위 중 일부 자원 단위를 선택하여 TB PPDU를 전송하고, 선택된 자원 단위와 할당된 자원 단위의 비율에 기초하여 스테이션의 전송 전력을 계산한다. 스테이션은 전송 전력으로 선택된 자원 단위에서 TB PPDU를 송신한다. 본 출원의 실시예에 따르면, 스테이션이 할당된 MRU/RU 중 일부 RU/MRU를 사용하여 전송을 수행하는 시나리오에서, 스테이션의 전송 전력이 감소되어, 다른 디바이스에 대한 스테이션의 간섭을 감소시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.12.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022257768</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/095078</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 근거리 통신망에서 전송 전력을 결정하는 방법으로서,스테이션에 의해, 트리거 프레임을 수신— 상기 트리거 프레임은 상기 스테이션에 할당된 제1 자원 단위를 나타내고, 상기 트리거 프레임은 액세스 포인트(AP) 전송 전력 서브필드 및 업링크 타겟 수신 전력 서브필드를 포함함 —하는 단계;상기 스테이션에 의해, 트리거 기반의 물리 계층 프로토콜 데이터 단위(TB PPDU)를 제1 전송 전력으로 송신— 상기 TB PPDU가 점유하는 제2 자원 단위는 상기 제1 자원 단위에서의 모든 또는 일부 자원 단위임 —하는 단계를 포함하고,상기 제1 전송 전력은 상기 AP 전송 전력 서브필드의 표시, 상기 업링크 타겟 수신 전력 서브필드의 표시, 상기 제2 자원 단위, 및 상기 제1 자원 단위에 기초하여 결정되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 무선 근거리 통신망에서 전송 전력을 결정하는 방법으로서,제1 액세스 포인트에 의해, 트리거 프레임을 송신— 상기 트리거 프레임은 스테이션에 할당된 제1 자원 단위를 나타내고, 상기 트리거 프레임은 액세스 포인트(AP) 전송 전력 서브필드 및 업링크 타겟 수신 전력 서브필드를 포함함 —하는 단계; 및상기 제1 액세스 포인트에 의해, TB PPDU를 수신— 상기 TB PPDU를 수신하는 전력은 제1 전송 전력과 상기 제1 액세스 포인트에서 상기 스테이션까지의 경로 손실에 기초하여 결정되며, 상기 제1 전송 전력은 상기 AP 전송 전력 서브필드의 표시, 상기 업링크 타겟 수신 전력 서브필드의 표시, 제2 자원 단위, 및 상기 제1 자원 단위에 기초하여 결정됨 —하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 제1 전송 전력은 상기 AP 전송 전력 서브필드가 나타내는 값, 상기 업링크 타겟 수신 전력 서브필드가 나타내는 값, 상기 제2 자원 단위의 크기, 및 상기 제1 자원 단위의 크기에 기초하여 결정되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 전송 전력이 상기 AP 전송 전력 서브필드의 표시, 상기 업링크 타겟 수신 전력 서브필드의 표시, 제2 자원 단위, 및 상기 제1 자원 단위에 기초하여 결정되는 것은, 구체적으로상기 제1 전송 전력이 상기 AP 전송 전력 서브필드의 표시, 상기 업링크 타겟 수신 전력 서브필드의 표시, 및 상기 제1 자원 단위의 크기에 대한 상기 제2 자원 단위의 크기의 비율에 기초하여 결정되는 것을 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서,상기 제1 자원 단위의 크기는 상기 제1 자원 단위에 포함된 서브캐리어의 총 수량에 기초하여 결정되고, 상기 제2 자원 단위의 크기는 상기 제2 자원 단위에 포함된 서브캐리어의 총 수량에 기초하여 결정되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 전송 전력은,이고, 여기서는 상기 제1 전송 전력을 나타내고, TargetRxpwr는 상기 업링크 타겟 수신 전력 서브필드가 나타내는 값이고, RU_SIZEallocated는 상기 스테이션에 할당된 상기 제1 자원 단위의 크기를 나타내며, RU_SIZEnew는 상기 TB PPDU가 점유하는 상기 제2 자원 단위의 크기를 나타내고;PLDL은 상기 제1 액세스 포인트에서 상기 스테이션까지의 경로 손실을 나타내며, 상기 제1 액세스 포인트에서 상기 스테이션까지의 경로 손실은 상기 AP 전송 전력 서브필드의 표시 및 상기 스테이션의 수신 전력에 기초하여 결정되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 또는 제4항에 있어서,상기 제1 자원 단위의 크기는 상기 제1 자원 단위의 대역폭에 포함된 제1 대역폭 크기의 수량에 기초하여 결정되고, 상기 제2 자원 단위의 크기는 상기 제2 자원 단위의 대역폭에 포함된 제1 대역폭 크기의 수량에 기초하여 결정되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제1 대역폭 크기는 20 MHz, 40 MHz, 80 MHz, 160 MHz, 및 320 MHz 중 어느 하나인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서,상기 제1 전송 전력은,이고, 여기서는 상기 제1 전송 전력을 나타내고, TargetRxpwr는 상기 업링크 타겟 수신 전력 서브필드가 나타내는 값이고, RU_BW_Numberallocated는 상기 제1 자원 단위의 대역폭에 포함된 상기 제1 대역폭 크기의 수량을 나타내며, RU_BW_Numbernew는 상기 제2 자원 단위의 대역폭에 포함된 상기 제1 대역폭 크기의 수량을 나타내고;PLDL은 상기 제1 액세스 포인트에서 상기 스테이션까지의 경로 손실을 나타내며, 상기 제1 액세스 포인트에서 상기 스테이션까지의 경로 손실은 상기 AP 전송 전력 서브필드의 표시 및 상기 스테이션의 수신 전력에 기초하여 결정되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 자원 단위의 대역폭은 상기 제1 자원 단위의 최저 주파수로부터 상기 제1 자원 단위의 최고 주파수까지이며, 상기 제2 자원 단위의 대역폭은 상기 제2 자원 단위의 최저 주파수로부터 상기 제2 자원 단위의 최고 주파수까지이거나; 또는상기 제1 자원 단위의 대역폭은 상기 제1 자원 단위에 포함된 하나 이상의 자원 단위가 점유하는 대역폭의 합이며, 상기 제2 자원 단위의 대역폭은 상기 제2 자원 단위에 포함된 하나 이상의 자원 단위가 점유하는 대역폭의 합인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 트리거 프레임은 표시 정보를 더 포함하고, 상기 표시 정보는 상기 제1 전송 전력을 결정하는 방식을 나타내고;상기 제1 전송 전력을 결정하는 방식은 제1 결정 방식, 제2 결정 방식, 및 제3 결정 방식 중 하나 이상을 포함하고;상기 제1 결정 방식은 상기 AP 전송 전력 서브필드가 나타내는 값, 상기 업링크 타겟 수신 전력 서브필드가 나타내는 값, 상기 제2 자원 단위에 포함된 상기 서브캐리어의 총 수량, 및 상기 제1 자원 단위에 포함된 상기 서브캐리어의 총 수량에 기초하여 결정되고;상기 제2 결정 방식은 상기 AP 전송 전력 서브필드가 나타내는 값, 상기 업링크 타겟 수신 전력 서브필드가 나타내는 값, 상기 제2 자원 단위의 대역폭에 포함된 상기 제1 대역폭 크기의 수량, 및 상기 제1 자원 단위의 대역폭에 포함된 상기 제1 대역폭 크기의 수량에 기초하여 결정되며;상기 제3 결정 방식은 상기 AP 전송 전력 서브필드의 표시와 상기 업링크 타겟 수신 전력 서브필드의 표시에 기초하여 결정되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 표시 정보는 상기 트리거 프레임의 공통 정보 필드 또는 사용자 정보 필드에 위치되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하는 통신 장치로서, 상기 통신 장치는 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 기재된 방법을 수행하도록 구성되는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 프로그램 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 프로그램 명령어가 컴퓨터에서 실행될 때, 상기 컴퓨터는 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 기재된 방법을 수행할 수 있게 되는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 판독 가능 저장 매체는 프로그램 명령어를 저장하고, 상기 프로그램 명령어가 실행될 때, 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 기재된 방법이 수행되는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 통신 장치, 구체적으로 스테이션 또는 상기 스테이션 내의 칩으로서,트리거 프레임을 수신— 상기 트리거 프레임은 상기 스테이션에 할당된 제1 자원 단위를 나타내고, 상기 트리거 프레임은 액세스 포인트(AP) 전송 전력 서브필드 및 업링크 타겟 수신 전력 서브필드를 포함함 —하도록 구성된 제1 유닛을 포함하고,상기 제1 유닛은 제1 전송 전력으로 트리거 기반의 물리 계층 프로토콜 데이터 단위(TB PPDU)를 송신하도록 더 구성되며, 상기 TB PPDU가 점유하는 제2 자원 단위는 상기 제1 자원 단위에서의 모든 또는 일부 자원 단위이고;상기 제1 전송 전력은 상기 AP 전송 전력 서브필드의 표시, 상기 업링크 타겟 수신 전력 서브필드의 표시, 상기 제2 자원 단위, 및 상기 제1 자원 단위에 기초하여 결정되는통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 통신 장치, 구체적으로 제1 액세스 포인트 또는 상기 제1 액세스 포인트 내의 칩으로서,트리거 프레임을 송신— 상기 트리거 프레임은 스테이션에 할당된 제1 자원 단위를 나타내고, 상기 트리거 프레임은 액세스 포인트(AP) 전송 전력 서브필드 및 업링크 타겟 수신 전력 서브필드를 포함함 —하도록 구성된 제2 유닛을 포함하고,상기 제2 유닛은 TB PPDU를 수신— 상기 TB PPDU를 수신하는 전력은 제1 전송 전력과 상기 제1 액세스 포인트에서 상기 스테이션까지의 경로 손실에 기초하여 결정되며, 제1 전송 전력은 AP 전송 전력 서브필드의 표시, 업링크 타겟 수신 전력 서브필드의 표시, 제2 자원 단위, 및 제1 자원 단위에 기초하여 결정됨 —하도록 더 구성되는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서,상기 제1 전송 전력은 상기 AP 전송 전력 서브필드가 나타내는 값, 상기 업링크 타겟 수신 전력 서브필드가 나타내는 값, 상기 제2 자원 단위의 크기, 및 상기 제1 자원 단위의 크기에 기초하여 결정되는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 전송 전력이 상기 AP 전송 전력 서브필드의 표시, 상기 업링크 타겟 수신 전력 서브필드의 표시, 제2 자원 단위, 및 상기 제1 자원 단위에 기초하여 결정되는 것은, 구체적으로상기 제1 전송 전력이 상기 AP 전송 전력 서브필드의 표시, 상기 업링크 타겟 수신 전력 서브필드의 표시, 및 상기 제1 자원 단위의 크기에 대한 상기 제2 자원 단위의 크기의 비율에 기초하여 결정되는 것을 포함하는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항 또는 제19항에 있어서,상기 제1 자원 단위의 크기는 상기 제1 자원 단위에 포함된 서브캐리어의 총 수량에 기초하여 결정되고, 상기 제2 자원 단위의 크기는 상기 제2 자원 단위에 포함된 서브캐리어의 총 수량에 기초하여 결정되는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 전송 전력은,이고, 여기서는 상기 제1 전송 전력을 나타내고, TargetRxpwr는 상기 업링크 타겟 수신 전력 서브필드가 나타내는 값이고, RU_SIZEallocated는 상기 스테이션에 할당된 상기 제1 자원 단위의 크기를 나타내며, RU_SIZEnew는 상기 TB PPDU가 점유하는 상기 제2 자원 단위의 크기를 나타내고;PLDL은 상기 제1 액세스 포인트에서 상기 스테이션까지의 경로 손실을 나타내며, 상기 제1 액세스 포인트에서 상기 스테이션까지의 경로 손실은 상기 AP 전송 전력 서브필드의 표시 및 상기 스테이션의 수신 전력에 기초하여 결정되는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항 또는 제19항에 있어서,상기 제1 자원 단위의 크기는 상기 제1 자원 단위의 대역폭에 포함된 제1 대역폭 크기의 수량에 기초하여 결정되고, 상기 제2 자원 단위의 크기는 상기 제2 자원 단위의 대역폭에 포함된 제1 대역폭 크기의 수량에 기초하여 결정되는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 제1 대역폭 크기는 20 MHz, 40 MHz, 80 MHz, 160 MHz, 및 320 MHz 중 어느 하나인 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서,상기 제1 전송 전력은,이고, 여기서는 상기 제1 전송 전력을 나타내고, TargetRxpwr는 상기 업링크 타겟 수신 전력 서브필드가 나타내는 값이고, RU_BW_Numberallocated는 상기 제1 자원 단위의 대역폭에 포함된 상기 제1 대역폭 크기의 수량을 나타내며, RU_BW_Numbernew는 상기 제2 자원 단위의 대역폭에 포함된 상기 제1 대역폭 크기의 수량을 나타내고;PLDL은 상기 제1 액세스 포인트에서 상기 스테이션까지의 경로 손실을 나타내며, 상기 제1 액세스 포인트에서 상기 스테이션까지의 경로 손실은 상기 AP 전송 전력 서브필드의 표시 및 상기 스테이션의 수신 전력에 기초하여 결정되는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 자원 단위의 대역폭은 상기 제1 자원 단위의 최저 주파수로부터 상기 제1 자원 단위의 최고 주파수까지이며, 상기 제2 자원 단위의 대역폭은 상기 제2 자원 단위의 최저 주파수로부터 상기 제2 자원 단위의 최고 주파수까지이거나; 또는상기 제1 자원 단위의 대역폭은 상기 제1 자원 단위에 포함된 하나 이상의 자원 단위가 점유하는 대역폭의 합이며, 상기 제2 자원 단위의 대역폭은 상기 제2 자원 단위에 포함된 하나 이상의 자원 단위가 점유하는 대역폭의 합인 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제16항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 트리거 프레임은 표시 정보를 더 포함하고, 상기 표시 정보는 상기 제1 전송 전력을 결정하는 방식을 나타내고;상기 제1 전송 전력을 결정하는 방식은 제1 결정 방식, 제2 결정 방식, 및 제3 결정 방식 중 하나 이상을 포함하고;상기 제1 결정 방식은 상기 AP 전송 전력 서브필드가 나타내는 값, 상기 업링크 타겟 수신 전력 서브필드가 나타내는 값, 상기 제2 자원 단위에 포함된 상기 서브캐리어의 총 수량, 및 상기 제1 자원 단위에 포함된 상기 서브캐리어의 총 수량에 기초하여 결정되고;상기 제2 결정 방식은 상기 AP 전송 전력 서브필드가 나타내는 값, 상기 업링크 타겟 수신 전력 서브필드가 나타내는 값, 상기 제2 자원 단위의 대역폭에 포함된 상기 제1 대역폭 크기의 수량, 및 상기 제1 자원 단위의 대역폭에 포함된 상기 제1 대역폭 크기의 수량에 기초하여 결정되며;상기 제3 결정 방식은 상기 AP 전송 전력 서브필드의 표시와 상기 업링크 타겟 수신 전력 서브필드의 표시에 기초하여 결정되는 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 표시 정보는 상기 트리거 프레임의 공통 정보 필드 또는 사용자 정보 필드에 위치되는 통신 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, Mengshi</engName><name>후 멩시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, Jian</engName><name>유 지안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>GAN, Ming</engName><name>간 밍</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110657250.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0014923-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0015835-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.01.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0015843-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0004771-81</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247000423.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93620fc635aa7be36b5203b808905c76b60b91932429eb278c013aa76a371e644db0f406b05a6b8c11f07ec14476d8bb1526fa344534642822</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdcb19a5a772fd2b3848bc41144353565d9eb5d6d05389e8c1e650c3bc45ae6b6968c879d792df35379f026fb2d3cc286eab74e9c82872b75</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>