<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:34.5134</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7030454</applicationNumber><claimCount>50</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>텔레비전 환경에서의 라디오 주파수 감지</inventionTitle><inventionTitleEng>RADIO FREQUENCY SENSING IN A TELEVISION ENVIRONMENT</inventionTitleEng><openDate>2023.11.14</openDate><openNumber>10-2023-0156704</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/442</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/488</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/443</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/45</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/422</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/309</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/56</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 텔레비전 사용자의 시청 상태를 결정하기 위해 라디오 주파수 (RF) 감지를 수행하기 위한 기술이 제공된다. 이는 콘텐츠의 재생 동안 사용자 거동 (예를 들어, 사용자가 콘텐츠를 보고 있는지 여부) 을 결정하는 데 사용될 수 있으며, 이는 콘텐츠에 대한 사용자의 관심 레벨을 결정하기 위한 데이터 포인트로서 사용될 수 있다. 텔레비전 사용자의 상태를 사용하여, 실시예들은 텔레비전을 파워 다운 및/또는 파워 업하는 것과 같은 추가적인 또는 대안적인 기능을 제공할 수 있다. 또한, RF 감지는 Wi-Fi 트랜시버와 같은 기존의 텔레비전 하드웨어에 의해 수행될 수 있고, 따라서 RF 감지 기능을 비용을 거의 추가하지 않고 또는 비용을 추가하지 않고 텔레비전에 제공할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022198152</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/070318</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 텔레비전 사용자의 라디오 주파수 (RF) 감지 방법으로서,하나 이상의 무선 트랜시버들로, 제 1 RF 신호를 송신하는 단계;상기 하나 이상의 무선 트랜시버들로, 하나 이상의 오브젝트들로부터의 상기 제 1 RF 신호의 반사들을 포함하는 제 1 반사된 RF 신호를 수신하는 단계; 수신된 상기 제 1 반사된 RF 신호로부터, 하나 이상의 무선 채널들의 제 1 채널 상태 정보 (CSI) 를 결정하는 단계;상기 제 1 CSI 에 기초하여 상태 정보를 결정하는 단계로서, 상기 상태 정보는 상기 텔레비전 사용자의 시청 상태에 관한 정보를 포함하는, 상기 제 1 CSI 에 기초하여 상태 정보를 결정하는 단계; 및  상기 상태 정보에 기초하여 텔레비전에 관한 액션을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 방법은 상기 텔레비전이 미리결정된 유형의 콘텐츠를 재생하고 있다는 것을 결정하는 단계를 추가로 포함하고,  상기 제 1 RF 신호를 송신하는 단계는 상기 텔레비전이 상기 미리결정된 유형의 콘텐츠를 재생하고 있다는 결정에 응답하고;상기 상태 정보를 결정하는 단계는 상기 제 1 CSI 에 기초하여, 콘텐츠를 시청하는 상기 텔레비전 사용자의 주의력 레벨을 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 콘텐츠를 시청하는 상기 텔레비전 사용자의 주의력 레벨을 결정하는 것은, 상기 제 1 CSI 에 기초하여, 상기 텔레비전이 재생되고 있는 동안 상기 텔레비전 사용자의 하나 이상의 속성들을 결정하는 것을 포함하고, 상기 하나 이상의 속성들은, 헤드 배향, 안구 배향, 착석한 포지션, 또는포즈 또는이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 텔레비전 사용자의 하나 이상의 속성들을 결정하는 단계는, 상기 제 1 CSI 에 기초하여 획득된 정보를 상기 텔레비전 사용자에 관한 저장된 프로파일 정보와 비교하는 것을 포함하는, 방법.    </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항에 있어서, 상기 텔레비전에 관한 상기 액션을 수행하는 단계는, 상기 텔레비전으로부터, 상기 주의력 레벨의 표시를,서비스 공급자의 서버,컨텐트 제공자의 서버,또는 양자 모두에 전송하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 방법은 상기 제 1 CSI 로부터 획득된 정보를 상기 텔레비전 사용자에 관한 저장된 프로파일 정보와 비교함으로써 상기 텔레비전 사용자의 아이덴티티를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 방법은 추가로, 제 1 CSI 에 기초하여, 검출된 움직임의 부족을 결정하는 단계; 상기 움직임의 부족을 결정하는 단계에 응답하여, 하나 이상의 무선 트랜시버들로, 제 2 RF 신호를 송신하는 단계;상기 하나 이상의 무선 트랜시버들로, 상기 하나 이상의 오브젝트들로부터의 상기 제 2 RF 신호의 반사들을 포함하는 제 2 반사된 RF 신호를 수신하는 단계; 및수신된 상기 제 2 반사 RF 신호로부터, 제 2 CSI 를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 상태 정보를 결정하는 단계는 추가로 상기 제 2 CSI 에 기초하고, 상기 상태 정보는 상기 텔레비전 사용자가 상기 텔레비전을 보고있지 않다는 표시를 포함하고; 그리고상기 텔레비전에 관한 액션을 수행하는 단계는 텔레비전을 파워 다운하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 상태 정보는 상기 텔레비전 사용자가 더 이상 검출되지 않거나 상기 텔레비전 사용자가 더 이상 깨어있지 않다는 것을 표시하는 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서,상기 제 1 RF 신호는 제 1 송신 모드에 따라 송신되고;상기 제 2 RF 신호는 제 2 송신 모드에 따라 송신되고, 상기 제 2 송신 모드는:상기 제 1 송신 모드보다 짧은 송신 주기성,상기 제 1 송신 모드보다 더 큰 송신 대역폭, 또는더 많은 수의 공간 스트림들 또는이들의 임의의 조합을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 7 항에 있어서, 상기 방법은 상기 텔레비전을 파워 다운하기 전에, 상기 텔레비전에 의해 재생되는 콘텐츠의 포지션을 저장하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 방법은 추가로,제 1 CSI 에 기초하여, 검출된 움직임을 결정하는 단계; 상기 움직임을 결정하는 단계에 응답하여, 하나 이상의 무선 트랜시버들로, 제 2 RF 신호를 송신하는 단계;상기 하나 이상의 무선 트랜시버들로, 상기 하나 이상의 오브젝트들로부터의 상기 제 2 RF 신호의 반사들을 포함하는 제 2 반사된 RF 신호를 수신하는 단계; 및수신된 상기 제 2 반사 RF 신호로부터, 제 2 CSI 를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 상태 정보를 결정하는 단계는 추가로 상기 제 2 CSI 에 기초하고, 상기 상태 정보는 상기 텔레비전 사용자가 상기 텔레비전을 볼려고 의도한다는 표시를 포함하고; 그리고상기 텔레비전에 관한 액션을 수행하는 단계는 텔레비전을 파워 업하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 방법은 상기 제 2 CSI 로부터 획득된 정보를 상기 텔레비전 사용자에 관한 저장된 프로파일 정보와 비교하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 텔레비전 사용자가 상기 텔레비전을 볼려고 의도한다는 것을 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서,상기 제 1 RF 신호는 제 1 송신 모드에 따라 송신되고;상기 제 2 RF 신호는 제 2 송신 모드에 따라 송신되고, 상기 제 2 송신 모드는:상기 제 1 송신 모드보다 짧은 송신 주기성,상기 제 1 송신 모드보다 더 큰 송신 대역폭, 또는더 많은 수의 공간 스트림들 또는이들의 임의의 조합을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서, 상기 방법은 추가로, 상기 텔레비전에 의해 재생되는 콘텐츠에서 저장된 포지션을 획득하는 단계; 및상기 저장된 포지션으로부터 상기 텔레비전에 의한 상기 콘텐츠의 재생을 재개하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 11 항에 있어서, 상기 방법은 추가로, 상기 제 2 CSI 에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 텔레비전 사용자를 식별하는 단계; 상기 텔레비전 사용자의 아이덴티티에 기초하여 상기 텔레비전 사용자에 대해 대응하는 저장된 사용자 프로파일을 결정하는 단계; 및상기 텔레비전 상에 사용자 메뉴를 제공하는 단계로서, 상기 사용자 메뉴 내의 콘텐츠는 대응하는 저장된 사용자 프로파일에 적어도 부분적으로 기초하는, 상기 사용자 메뉴를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 텔레비전 사용자를 식별하는 단계는 상기 텔레비전 사용자를 아이들이라고 결정하는 것; 및상기 사용자 메뉴를 제공하는 단계는 아이들들을 위한 메뉴를 제공하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 상태 정보는,상기 텔레비전 사용자가 검출되었는지에 대한 표시,상기 텔레비전 사용자의 아이덴티티, 상기 텔레비전 사용자가 상기 텔레비전에 의해 재생되는 콘텐츠를 보고 있었는지에 대한 표시, 또는이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서, 상기 방법은 상기 제 1 RF 신호를 송신하기 전에, 추가로,상기 텔레비전 사용자가 상기 텔레비전을 보기 위한 위치에 있는 동안,제 2 RF 신호가 상기 하나 이상의 무선 트랜시버들에 의해 송신되고,상기 텔레비전 사용자로부터의 제 2 RF 신호의 반사들을 포함하는 제 2 반사된 RF 신호가 상기 하나 이상의 무선 트랜시버들에 의해 수신되고, 그리고; 제 2 CSI 가 수신된 상기 제 2 반사 RF 신호로부터 결정되고; 상기 텔레비전 사용자의 하나 이상의 사용자 속성은 상기 제 2 CSI 에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되고;상기 하나 이상의 사용자 속성들이 사용자 프로파일에 저장되는, 상기 텔레비전 사용자에 대한 교정을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 무선 트랜시버들 중 제 1 무선 트랜시버가 상기 제 1 RF 신호들을 송신하고, 상기 하나 이상의 무선 트랜시버들 중 제 2 무선 트랜시버가 상기 제 1 반사된 RF 신호들을 수신하고, 상기 제 1 무선 트랜시버는 상기 제 2 무선 트랜시버와 상이한 위치에 위치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 무선 트랜시버들은 하나 이상의 WLAN (Wireless Local Area Network) 또는 Wi-Fi 트랜시버들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 텔레비전 사용자의 라디오 주파수 (RF) 감지를 위한 디바이스로서,하나 이상의 무선 트랜시버들;메모리, 및상기 하나 이상의 트랜시버들 및 상기 메모리와 통신가능하게 커플링된 하나 이상의 프로세싱 유닛들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은:하나 이상의 무선 트랜시버들로, 제 1 RF 신호를 송신하는 것;상기 하나 이상의 무선 트랜시버들로, 하나 이상의 오브젝트들로부터의 상기 제 1 RF 신호의 반사들을 포함하는 제 1 반사된 RF 신호를 수신하는 것; 수신된 상기 제 1 반사된 RF 신호로부터, 하나 이상의 무선 채널들의 제 1 채널 상태 정보 (CSI) 를 결정하는 것;상기 제 1 CSI 에 기초하여 상태 정보를 결정하는 것으로서, 상기 상태 정보는 상기 텔레비전 사용자의 시청 상태에 관한 정보를 포함하는, 상기 제 1 CSI 에 기초하여 상태 정보를 결정하는 것; 및  상기 상태 정보에 기초하여 텔레비전에 관한 액션을 수행하는 것을 행하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은 추가로 상기 텔레비전이 미리결정된 유형의 콘텐츠를 재생하고 있다는 것을 결정하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은 상기 텔레비전이 미리결정된 유형의 콘텐츠를 재생하고 있다는 결정에 응답하여 상기 제 1 RF 신호를 송신하도록 구성되고;상기 상태 정보를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은 제 1 CSI 에 기초하여, 상기 콘텐츠를 시청하는 상기 텔레비전 사용자의 주의력 레벨을 결정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 콘텐츠를 시청하는 상기 텔레비전 사용자의 주의력 레벨을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은, 상기 제 1 CSI 에 기초하여, 상기 텔레비전이 재생되고 있는 동안 상기 텔레비전 사용자의 하나 이상의 속성들을 결정하도록 구성되며, 상기 하나 이상의 속성들은, 헤드 배향, 안구 배향, 착석한 포지션, 또는포즈 또는이들의 임의의 조합을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 텔레비전 사용자의 상기 하나 이상의 속성들을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은 상기 제 1 CSI 에 기초하여 획득된 정보를 상기 텔레비전 사용자에 관한 저장된 프로파일 정보와 비교하도록 구성되는, 디바이스.    </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 22 항에 있어서, 상기 텔레비전에 관한 상기 액션을 수행하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은 상기 텔레비전으로부터, 상기 주의력 레벨의 표시를,서비스 공급자의 서버,컨텐트 제공자의 서버,또는 양자 모두에 전송하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 21 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은 추가로 상기 제 1 CSI 로부터 획득된 정보를 상기 텔레비전 사용자에 관한 저장된 프로파일 정보와 비교함으로써 상기 텔레비전 사용자의 아이덴티티를 결정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 21 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은 추가로,제 1 CSI 에 기초하여, 검출된 움직임의 부족을 결정하는 것; 움직임의 부족을 결정하는 것에 응답하여, 하나 이상의 무선 트랜시버들로, 제 2 RF 신호를 송신하는 것;상기 하나 이상의 무선 트랜시버들로, 상기 하나 이상의 오브젝트들로부터의 상기 제 2 RF 신호의 반사들을 포함하는 제 2 반사된 RF 신호를 수신하는 것; 및수신된 상기 제 2 반사 RF 신호로부터, 제 2 CSI 를 결정하는 것을 행하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은 추가로 상기 제 2 CSI 에 기초하여 상기 상태 정보를 결정하도록 구성되고, 상기 상태 정보는 상기 텔레비전 사용자가 상기 텔레비전을 보고있지 않다는 표시를 포함하고; 상기 텔레비전에 관한 액션을 수행하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은 텔레비전을 파워 다운하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 상태 정보는 상기 텔레비전 사용자가 더 이상 검출되지 않거나 상기 텔레비전 사용자가 더 이상 깨어있지 않다는 것을 표시하는 정보를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은 제 1 송신 모드에 따라 상기 제 1 RF 신호를 송신하도록 구성되고;상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은 제 2 송신 모드에 따라 제 2 RF 신호를 송신하도록 구성되고, 상기 제 2 송신 모드는:상기 제 1 송신 모드보다 짧은 송신 주기성,상기 제 1 송신 모드보다 더 큰 송신 대역폭, 또는더 많은 수의 공간 스트림들 또는이들의 임의의 조합을 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 27 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은, 추가로 상기 텔레비전을 파워 다운하기 전에, 상기 메모리에 상기 텔레비전에 의해 재생되는 콘텐츠의 포지션을 저장하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 21 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은 추가로,제 1 CSI 에 기초하여, 검출된 움직임을 결정하는 것; 움직임을 결정하는 것에 응답하여, 하나 이상의 무선 트랜시버들로, 제 2 RF 신호를 송신하는 것;상기 하나 이상의 무선 트랜시버들로, 상기 하나 이상의 오브젝트들로부터의 상기 제 2 RF 신호의 반사들을 포함하는 제 2 반사된 RF 신호를 수신하는 것; 및수신된 상기 제 2 반사 RF 신호로부터, 제 2 CSI 를 결정하는 것을 행하도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은 추가로 상기 제 2 CSI 에 기초하여 상기 상태 정보를 결정하도록 구성되고, 상기 상태 정보는 상기 텔레비전 사용자가 상기 텔레비전을 볼려고 의도한다는 표시를 포함하고;상기 텔레비전에 관한 액션을 수행하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은 텔레비전을 파워 업하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 하나 이상의 프로세싱 유닛들은 추가로 상기 제 2 CSI 로부터 획득된 정보를 상기 텔레비전 사용자에 관한 저장된 프로파일 정보와 비교하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 텔레비전 사용자가 상기 텔레비전을 볼려고 의도한다는 것을 결정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 31 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은 제 1 송신 모드에 따라 상기 제 1 RF 신호를 송신하도록 구성되고;상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은 제 2 송신 모드에 따라 제 2 RF 신호를 송신하도록 구성되고, 상기 제 2 송신 모드는:상기 제 1 송신 모드보다 짧은 송신 주기성,상기 제 1 송신 모드보다 더 큰 송신 대역폭, 또는더 많은 수의 공간 스트림들 또는이들의 임의의 조합을 갖는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 31 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은 추가로, 상기 텔레비전에 의해 재생되는 콘텐츠에서 저장된 포지션을 획득하는 것; 및상기 저장된 포지션으로부터 상기 텔레비전에 의한 상기 콘텐츠의 재생을 재개하는 것을 행하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 31 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은 추가로, 상기 제 2 CSI 에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 텔레비전 사용자를 식별하는 것; 상기 텔레비전 사용자의 아이덴티티에 기초하여 상기 텔레비전 사용자에 대해 대응하는 저장된 사용자 프로파일을 결정하는 것; 및상기 텔레비전 상에 사용자 메뉴를 제공하는 것으로서, 상기 사용자 메뉴 내의 콘텐츠는 대응하는 저장된 사용자 프로파일에 적어도 부분적으로 기초하는, 상기 사용자 메뉴를 제공하는 것을 행하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 35 항에 있어서, 상기 텔레비전 사용자를 식별하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은 상기 텔레비전 사용자를 아이들이라고 결정하도록 구성되고;상기 사용자 메뉴를 제공하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은 아이들을 위한 메뉴를 제공하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제 21 항에 있어서, 상기 상태 정보는,상기 텔레비전 사용자가 검출되었는지에 대한 표시,상기 텔레비전 사용자의 아이덴티티, 상기 텔레비전 사용자가 상기 텔레비전에 의해 재생되는 콘텐츠를 보고 있었는지에 대한 표시, 또는이들의 임의의 조합을 포함하는, 디바이스.    </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 21 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은 추가로, 상기 제 1 RF 신호를 송신하기 전에:상기 텔레비전 사용자가 텔레비전을 보기 위한 위치에 있는 동안, 상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들이, 상기 하나 이상의 무선 트랜시버들에 의해 제 2 RF 신호를 송신하도록, 그리고상기 하나 이상의 무선 트랜시버들에 의해, 상기 텔레비전 사용자로부터 상기 제 2 RF 신호의 반사들을 포함하는 제 2 반사된 RF 신호를 수신하도록 구성되고,상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들이: 수신된 상기 제 2 반사 RF 신호로부터, 제 2 CSI 를 결정하도록, 상기 제 2 CSI에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 텔레비전 사용자의 하나 이상의 사용자 속성들을 결정하도록; 그리고메모리에서의 사용자 프로파일에 상기 하나 이상의 사용자 속성들을 저장하도록 구성되는, 상기 텔레비전 사용자에 대한 교정을 수행하도록 구성되는, 디바이스.   </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 21 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세싱 유닛들은 추가로, 상기 하나 이상의 무선 트랜시버들 중 제 1 무선 트랜시버를 사용하여 제 1 RF 신호를 송신하는 것, 및 상기 하나 이상의 무선 트랜시버들 중 제 2 무선 트랜시버를 사용하여 제 1 반사 RF 신호를 수신하는 것을 행하도록 구성되고,  상기 제 1 무선 트랜시버는 상기 제 2 무선 트랜시버와 상이한 위치에 위치되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 21 항에 있어서, 상기 하나 이상의 무선 트랜시버들은 하나 이상의 WLAN (Wireless Local Area Network) 또는 Wi-Fi 트랜시버들을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 텔레비전 사용자의 라디오 주파수 (RF) 감지를 위한 디바이스로서,제 1 RF 신호를 송신하기 위한 수단;하나 이상의 오브젝트들로부터의 상기 제 1 RF 신호들의 반사들을 포함하는 제 1 반사된 RF 신호들을 수신하기 위한 수단; 수신된 상기 제 1 반사된 RF 신호로부터, 하나 이상의 무선 채널들의 제 1 채널 상태 정보 (CSI) 를 결정하기 위한 수단;상기 제 1 CSI 에 기초하여 상태 정보를 결정하기 위한 수단으로서, 상기 상태 정보는 상기 텔레비전 사용자의 시청 상태에 관한 정보를 포함하는, 상기 제 1 CSI 에 기초하여 상태 정보를 결정하기 위한 수단; 및  상기 상태 정보에 기초하여 텔레비전에 관한 액션을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제 41 항에 있어서, 상기 디바이스는 상기 텔레비전이 미리결정된 유형의 콘텐츠를 재생하고 있다는 것을 결정하기 위한 수단을 추가로 포함하고, 상기 제 1 RF 신호를 송신하는 것은 상기 텔레비전이 상기 미리결정된 유형의 콘텐츠를 재생하고 있다는 결정에 응답하고;상기 상태 정보를 결정하는 것은 상기 제 1 CSI 에 기초하여, 콘텐츠를 시청하는 텔레비전 사용자의 주의력 레벨을 결정하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제 41 항에 있어서, 상기 디바이스는 상기 제 1 CSI 로부터 획득된 정보를 상기 텔레비전 사용자에 관한 저장된 프로파일 정보와 비교함으로써 상기 텔레비전 사용자의 아이덴티티를 결정하기 위한 수단을 추가로 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제 41 항에 있어서, 상기 디바이스는 추가로,제 1 CSI 에 기초하여, 검출된 움직임의 부족을 결정하기 위한 수단; 움직임의 부족을 결정하는 것에 응답하여 제 2 RF 신호를 송신하기 위한 수단;상기 하나 이상의 오브젝트들로부터의 상기 제 2 RF 신호들의 반사들을 포함하는 제 2 반사된 RF 신호들을 수신하기 위한 수단;수신된 상기 제 2 반사 RF 신호로부터, 제 2 CSI 를 결정하기 위한 수단을 포함하고, 상기 상태 정보를 결정하는 것은 추가로 상기 제 2 CSI 에 기초하고, 상기 상태 정보는 상기 텔레비전 사용자가 상기 텔레비전을 보고있지 않다는 표시를 포함하고; 그리고상기 텔레비전에 관한 액션을 수행하는 것은 텔레비전을 파워 다운하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제 41 항에 있어서, 상기 디바이스는 추가로,제 1 CSI 에 기초하여, 검출된 움직임을 결정하기 위한 수단; 움직임을 결정하는 것에 응답하여 제 2 RF 신호를 송신하기 위한 수단;상기 하나 이상의 오브젝트들로부터의 상기 제 2 RF 신호들의 반사들을 포함하는 제 2 반사된 RF 신호들을 수신하기 위한 수단;수신된 상기 제 2 반사 RF 신호로부터, 제 2 CSI 를 결정하기 위한 수단을 포함하고, 상기 상태 정보를 결정하는 것은 추가로 상기 제 2 CSI 에 기초하고, 상기 상태 정보는 상기 텔레비전 사용자가 상기 텔레비전을 볼려고 의도한다는 표시를 포함하고; 그리고상기 텔레비전에 관한 액션을 수행하는 것은 텔레비전을 파워 업하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제 41 항에 있어서, 상기 디바이스는 추가로,상기 텔레비전 사용자가 상기 텔레비전을 보기 위한 위치에 있는 동안,제 2 RF 신호가 상기 디바이스에 의해 송신되고,상기 텔레비전 사용자로부터의 제 2 RF 신호의 반사들을 포함하는 제 2 반사된 RF 신호가 상기 디바이스에 의해 수신되고,그리고; 제 2 CSI 가 수신된 상기 제 2 반사 RF 신호로부터 결정되고; 텔레비전 사용자의 하나 이상의 사용자 속성은 제 2 CSI 에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되고;상기 하나 이상의 사용자 속성들이 사용자 프로파일에 저장되는, 상기 텔레비전 사용자에 대한 교정을 수행하기 위한 수단을 추가로 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제 41 항에 있어서, 상기 제 1 RF 신호를 송신하기 위한 수단은 제 1 무선 트랜시버를 포함하고, 상기 제 1 반사된 RF 신호를 수신하기 위한 수단은 제 2 무선 트랜시버를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제 47 항에 있어서, 상기 제 1 무선 트랜시버는 상기 제 2 무선 트랜시버와 상이한 위치에 위치되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제 39 항에 있어서, 상기 제 1 무선 트랜시버, 상기 제 2 무선 트랜시버, 또는 둘 다는, WLAN (Wireless Local Area Network) 또는 Wi-Fi 트랜시버를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 텔레비전 사용자의 라디오 주파수 (RF) 감지를 위한 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 하나 이상의 무선 트랜시버들로, 제 1 RF 신호를 송신하는 것;상기 하나 이상의 무선 트랜시버들로, 하나 이상의 오브젝트들로부터의 상기 제 1 RF 신호의 반사들을 포함하는 제 1 반사된 RF 신호를 수신하는 것; 수신된 상기 제 1 반사된 RF 신호로부터, 하나 이상의 무선 채널들의 제 1 채널 상태 정보 (CSI) 를 결정하는 것;상기 제 1 CSI 에 기초하여 상태 정보를 결정하는 것으로서, 상기 상태 정보는 텔레비전 사용자의 시청 상태에 관한 정보를 포함하는, 상기 제 1 CSI 에 기초하여 상태 정보를 결정하는 것;  상기 상태 정보에 기초하여 텔레비전에 관한 액션을 수행하는 것을 행하기 위한 코드를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, XIAOXIN</engName><name>장 샤오신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAJ, RISHABH</engName><name>라즈 리샤브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ELLAPPAN, PARTHIBAN</engName><name>엘라판 파르티반</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/201,497</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0986911-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0164390-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0034239-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0034240-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0034241-94</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237030454.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937075e17ea58c44997171354483ddf4f1b0a1d6185b919b887114b2166786cf5b1447c2f5c445d2a5d9d6ff96f208bbb9d2791e1d43d5665a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd0792bd55b5756e0e653380920458b934ef440a48654bf9dd00dd3d2997eccae9ca464c8864ff93281b81ac51fcad5fba3f30936e8bbae7b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>