<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:33.733</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0048097</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>센서 내장형 표시 패널 및 전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>SENSOR EMBEDDED DISPLAY PANEL AND ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.11.02</openDate><openNumber>10-2022-0147027</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10F 39/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 30/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 99/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 기판, 상기 기판 위에 위치하고 발광층을 포함하는 발광 소자, 그리고 상기 기판 위에 위치하고 상기 기판의 면방향을 따라 상기 발광층과 나란히 배치되어 있는 흡광층을 포함하는 흡광 센서를 포함하고, 상기 흡광층은 적색 파장 스펙트럼, 녹색 파장 스펙트럼, 청색 파장 스펙트럼, 적외선 파장 스펙트럼 또는 이들의 조합의 광을 흡수하며, 상기 발광층은 제1 유기 물질을 포함하고, 상기 흡광층은 제2 유기 물질을 포함하며, 상기 제1 유기 물질과 상기 제2 유기 물질의 승화 온도의 차이는 150℃ 이하이고, 여기서 승화 온도는 10Pa 이하에서 열중량분석시 초기 중량 대비 10%의 중량 감소가 일어나는 온도인 센서 내장형 표시 패널 및 이를 포함하는 전자 장치에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판,상기 기판 위에 위치하고 발광층을 포함하는 발광 소자, 그리고상기 기판 위에 위치하고 상기 기판의 면방향을 따라 상기 발광층과 나란히 배치되어 있는 흡광층을 포함하는 흡광 센서를 포함하고,상기 흡광층은 적색 파장 스펙트럼, 녹색 파장 스펙트럼, 청색 파장 스펙트럼, 적외선 파장 스펙트럼 또는 이들의 조합의 광을 흡수하며,상기 발광층은 제1 유기 물질을 포함하고,상기 흡광층은 제2 유기 물질을 포함하며,상기 제1 유기 물질과 상기 제2 유기 물질의 승화 온도의 차이는 150℃ 이하이고, 여기서 승화 온도는 10Pa 이하에서 열중량분석시 초기 중량 대비 10%의 중량 감소가 일어나는 온도인 센서 내장형 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에서,상기 발광 소자는 서로 다른 파장 스펙트럼의 광을 방출하는 제1, 제2 및 제3 발광 소자를 포함하고,상기 흡광 센서는 상기 제1, 제2 및 제3 발광 소자 중 적어도 하나로부터 방출된 광이 인식 타겟에 의해 반사된 광을 흡수하여 전기적 신호로 변환하는 센서 내장형 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에서,상기 제2 유기 물질의 승화 온도는 390℃ 이하인 센서 내장형 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에서,상기 제2 유기 물질의 승화 온도는 100℃ 내지 390℃인 센서 내장형 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에서,상기 제2 유기 물질의 에너지 밴드갭은 2.5eV 이상인 센서 내장형 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에서,상기 제2 유기 물질은 투명 n형 반도체인 센서 내장형 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에서,상기 발광 소자와 상기 흡광 센서는 각각 상기 발광 소자와 상기 흡광 센서에 공통 전압을 인가하는 공통 전극을 포함하고,상기 센서 내장형 표시 패널은 상기 발광층과 상기 공통 전극 사이 및 상기 흡광층과 상기 공통 전극 사이에 연속적으로 형성되어 있는 제1 공통 보조층을 더 포함하는 센서 내장형 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에서,상기 제1 공통 보조층의 LUMO 에너지 준위와 상기 제2 유기 물질의 LUMO 에너지 준위의 차이는 1.2eV 이하인 센서 내장형 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에서,상기 발광층과 상기 기판 사이 및 상기 흡광층과 상기 기판 사이에 연속적으로 형성되어 있는 제2 공통 보조층을 더 포함하는 센서 내장형 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에서,상기 제2 유기 물질은 하기 화학식 1로 표현되는 센서 내장형 표시 패널:[화학식 1]상기 화학식 1에서,X1 및 X2는 각각 독립적으로 O 또는 NRa이고,R1 내지 R4 및 Ra는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로고리기, 할로겐, 시아노기 또는 이들의 조합이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에서,상기 제2 유기 물질은 하기 화학식 1A 또는 1B로 표현되는 센서 내장형 표시 패널:[화학식 1A]    [화학식 1B] 상기 화학식 1A 및 1B에서,R1 내지 R4, Ra1 및 Ra2는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로고리기, 할로겐, 시아노기 또는 이들의 조합이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에서,Ra1 및 Ra2 중 적어도 하나는 전자당김기(electron withdrawn group)를 포함하는 센서 내장형 표시 패널.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에서,Ra1 및 Ra2 중 적어도 하나는 할로겐; 시아노기; 할로겐 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 할로겐 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 할로겐 치환된 C3 내지 C30 헤테로고리기; 시아노 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 시아노 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 시아노 치환된 C3 내지 C30 헤테로고리기; 치환 또는 비치환된 피리디닐기; 치환 또는 비치환된 피리미디닐기; 치환 또는 비치환된 트리아지닐기; 치환 또는 비치환된 피라지닐기; 치환 또는 비치환된 퀴놀리닐기; 치환 또는 비치환된 이소퀴놀리닐기; 치환 또는 비치환된 퀴나졸리닐기; 치환 또는 비치환된 피리디닐기로 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 치환 또는 비치환된 피리디닐기로 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 치환 또는 비치환된 피리미디닐기로 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 치환 또는 비치환된 피리미디닐기로 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 치환 또는 비치환된 트리아지닐기로 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 치환 또는 비치환된 트리아지닐기로 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 치환 또는 비치환된 피라지닐기로 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 치환 또는 비치환된 피라지닐기로 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 치환 또는 비치환된 퀴놀리닐기로 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 치환 또는 비치환된 퀴놀리닐기로 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 치환 또는 비치환된 이소퀴놀리닐기로 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 치환 또는 비치환된 이소퀴놀리닐기로 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 치환 또는 비치환된 퀴나졸리닐기로 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 치환 또는 비치환된 퀴나졸리닐기로 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 또는 이들의 조합을 포함하는 센서 내장형 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에서,상기 흡광층은 상기 제2 유기 물질과 pn 접합을 형성하는 제3 유기 물질을 더 포함하고,상기 제1 유기 물질, 상기 제2 유기 물질 및 상기 제3 유기 물질 중 어느 둘 사이의 승화 온도의 차이는 각각 150℃ 이하인 센서 내장형 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에서,상기 제3 유기 물질은 적색 파장 스펙트럼, 녹색 파장 스펙트럼, 청색 파장 스펙트럼 및 적외선 파장 스펙트럼 중 어느 하나를 선택적으로 흡수하는 흡광 물질인 센서 내장형 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에서,상기 제3 유기 물질은 하기 화학식 2로 표현되는 센서 내장형 표시 패널:[화학식 2]상기 화학식 2에서,X는 O, S, Se, Te, SO, SO2, CRbRc 또는 SiRdRe이고, Ar은 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴렌기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로고리기 또는 이들 중에서 선택된 둘 이상의 융합 고리이고,Ar1a 및 Ar2a는 각각 독립적으로 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴(렌)기 또는 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아릴(렌)기이고, R1a 내지 R3a 및 Rb 내지 Re는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알콕시기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아릴기, 할로겐, 시아노기 또는 이들의 조합이고,Ar1a, Ar2a, R1a 및 R2a는 각각 독립적으로 존재하거나 인접한 둘이 서로 결합하여 고리를 형성한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에서,상기 제3 유기 물질은 하기 화학식 2A 또는 2B로 표현되는 센서 내장형 표시 패널:[화학식 2A]    [화학식 2B]  상기 화학식 2A 및 2B에서,X는 O, S, Se, Te, SO, SO2, CRbRc 또는 SiRdRe이고, Ar은 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴렌기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로고리기 또는 이들 중에서 선택된 둘 이상의 융합 고리이고,Ar1a 및 Ar2a는 각각 독립적으로 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴렌기 또는 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아릴렌기이고, L 및 Z는 각각 독립적으로 단일 결합, O, S, Se, Te, SO, SO2, CRfRg, SiRhRi, GeRjRk, NRl, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬렌기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 사이클로알킬렌기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴렌기 또는 이들의 조합이고,R1a, R2a, R3a 및 Rb 내지 Rl는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알콕시기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아릴기, 할로겐, 시아노기 또는 이들의 조합이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에서,상기 발광 소자는 적색 파장 스펙트럼, 녹색 파장 스펙트럼, 청색 파장 스펙트럼 및 적외선 파장 스펙트럼 중 어느 하나를 방출하는 제1, 제2 및 제3 발광 소자를 포함하고,상기 흡광층은 상기 제1, 제2 및 제3 발광 소자 중 적어도 하나에서 방출된 광과 동일한 파장 스펙트럼의 광을 흡수하는센서 내장형 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에서,상기 센서 내장형 표시 패널은 색을 표시하는 표시 영역, 그리고상기 표시 영역을 제외한 비표시 영역을 포함하고,상기 흡광 센서는 상기 비표시 영역에 위치하는센서 내장형 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에서,상기 표시 영역은 적색을 표시하고 상기 제1 발광 소자를 포함하는 복수의 제1 서브화소,녹색을 표시하고 상기 제2 발광 소자를 포함하는 복수의 제2 서브화소, 그리고청색을 표시하고 상기 제3 발광 소자를 포함하는 복수의 제3 서브화소를 포함하고,상기 흡광 센서는 상기 제1 서브화소, 상기 제2 서브화소 및 상기 제3 서브화소에서 선택된 적어도 둘 사이에 위치하는 센서 내장형 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 색을 표시하는 표시 영역과 상기 표시 영역 이외의 비표시 영역을 포함하고,상기 표시 영역은제1 색을 표시하고 제1 발광 소자를 포함하는 제1 서브화소, 제2 색을 표시하고 제2 발광 소자를 포함하는 제2 서브화소, 그리고제3 색을 표시하고 제3 발광 소자를 포함하는 제3 서브화소를 포함하며,상기 비표시 영역은 상기 제1 서브화소, 상기 제2 서브화소 및 상기 제3 서브화소 중 적어도 둘 사이에 위치하는 흡광 센서를 포함하고,상기 제1, 제2 및 제3 발광 소자는 제1, 제2 및 제3 색에 대응하는 발광 스펙트럼의 광을 방출하는 제1, 제2 및 제3 발광층을 각각 포함하고,상기 흡광 센서는 pn 접합을 형성하는 p형 반도체와 n형 반도체를 포함하고 인식 타겟에 의해 반사된 광을 흡수하여 전기적 신호로 변환하는 흡광층을 포함하며,상기 제1, 제2 및 제3 발광층에 포함된 유기 물질 및 상기 n형 반도체의 승화 온도는 각각 390℃ 이하이고, 여기서 승화 온도는 10Pa 이하에서 열중량분석시 초기 중량 대비 10%의 중량 감소가 일어나는 온도이고,상기 제1, 제2 및 제3 발광 소자에 포함된 유기 물질과 상기 n형 반도체 사이의 승화 온도의 차이는 150℃ 이하인 센서 내장형 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에서,상기 제1, 제2 및 제3 발광 소자와 상기 흡광 센서는 상기 제1, 제2 및 제3 발광 소자 및 상기 흡광 센서에 공통 전압을 인가하는 공통 전극, 그리고상기 제1, 제2 및 제3 발광층과 상기 공통 전극 사이 및 상기 흡광층과 상기 공통 전극 사이에 위치하는 제1 공통 보조층을 포함하고,상기 제1 공통 보조층의 LUMO 에너지 준위는 상기 발광층의 LUMO 에너지 준위와 상기 공통 전극의 일 함수 사이이며,상기 제1 공통 보조층의 LUMO 에너지 준위와 상기 n형 반도체의 LUMO 에너지 준위의 차이는 1.2eV 이하인 센서 내장형 표시 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에서,상기 n형 반도체는 하기 화학식 1로 표현되고,상기 p형 반도체는 하기 화학식 2로 표현되는센서 내장형 표시 패널:[화학식 1]상기 화학식 1에서,X1 및 X2는 각각 독립적으로 O 또는 NRa이고,R1 내지 R4 및 Ra는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로고리기, 할로겐, 시아노기 또는 이들의 조합이고,[화학식 2]상기 화학식 2에서,X는 O, S, Se, Te, SO, SO2, CRbRc 또는 SiRdRe이고,Ar은 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴렌기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로고리기 또는 이들 중에서 선택된 둘 이상의 융합 고리이고,Ar1a 및 Ar2a는 각각 독립적으로 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴(렌)기 또는 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아릴(렌)기이고, R1a 내지 R3a 및 Rb 내지 Re는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알콕시기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아릴기, 할로겐, 시아노기 또는 이들의 조합이고,Ar1a, Ar2a, R1a 및 R2a는 각각 독립적으로 존재하거나 인접한 둘이 서로 결합하여 고리를 형성한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에서,상기 n형 반도체는 하기 화학식 1A 또는 1B로 표현되는 센서 내장형 표시 패널:[화학식 1A]    [화학식 1B] 상기 화학식 1A 및 1B에서,R1 내지 R4, Ra1 및 Ra2는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로고리기, 할로겐, 시아노기 또는 이들의 조합이고,Ra1 및 Ra2 중 적어도 하나는 할로겐; 할로겐 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 할로겐 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 할로겐 치환된 C3 내지 C30 헤테로고리기; 시아노기; 시아노 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 시아노 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 시아노 치환된 C3 내지 C30 헤테로고리기; 치환 또는 비치환된 피리디닐기; 치환 또는 비치환된 피리미디닐기; 치환 또는 비치환된 트리아지닐기; 치환 또는 비치환된 피라지닐기; 치환 또는 비치환된 퀴놀리닐기; 치환 또는 비치환된 이소퀴놀리닐기; 치환 또는 비치환된 퀴나졸리닐기; 치환 또는 비치환된 피리디닐기로 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 치환 또는 비치환된 피리디닐기로 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 치환 또는 비치환된 피리미디닐기로 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 치환 또는 비치환된 피리미디닐기로 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 치환 또는 비치환된 트리아지닐기로 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 치환 또는 비치환된 트리아지닐기로 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 치환 또는 비치환된 피라지닐기로 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 치환 또는 비치환된 피라지닐기로 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 치환 또는 비치환된 퀴놀리닐기로 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 치환 또는 비치환된 퀴놀리닐기로 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 치환 또는 비치환된 이소퀴놀리닐기로 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 치환 또는 비치환된 이소퀴놀리닐기로 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 치환 또는 비치환된 퀴나졸리닐기로 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 치환 또는 비치환된 퀴나졸리닐기로 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 또는 이들의 조합을 포함한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에서,상기 p형 반도체는 하기 화학식 2A 또는 2B로 표현되는 센서 내장형 표시 패널:[화학식 2A]    [화학식 2B]  상기 화학식 2A 및 2B에서,X는 O, S, Se, Te, SO, SO2, CRbRc 또는 SiRdRe이고, Ar은 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴렌기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로고리기 또는 이들 중에서 선택된 둘 이상의 융합 고리이고,Ar1a 및 Ar2a는 각각 독립적으로 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴렌기 또는 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아릴렌기이고, L 및 Z는 각각 독립적으로 단일 결합, O, S, Se, Te, SO, SO2, CRfRg, SiRhRi, GeRjRk, NRl, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬렌기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 사이클로알킬렌기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴렌기 또는 이들의 조합이고,R1a, R2a, R3a 및 Rb 내지 Rl는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알콕시기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아릴기, 할로겐, 시아노기 또는 이들의 조합이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 한에 따른 센서 내장형 표시 패널을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 한 쌍의 전극, 그리고상기 한 쌍의 전극 사이에 위치하는 흡광층을 포함하고,상기 흡광층은 적색 파장 스펙트럼, 녹색 파장 스펙트럼, 청색 파장 스펙트럼 및 적외선 파장 스펙트럼 중 어느 하나의 광을 선택적으로 흡수하는 p형 반도체, 그리고상기 p형 반도체와 pn 접합을 형성하는 n형 반도체를 포함하고,상기 n형 반도체는 하기 화학식 1A 또는 1B로 표현되는 흡광 센서:[화학식 1A]    [화학식 1B] 상기 화학식 1A 및 1B에서,R1 내지 R4, Ra1 및 Ra2는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로고리기, 할로겐, 시아노기 또는 이들의 조합이고,Ra1 및 Ra2 중 적어도 하나는 할로겐; 시아노기; 할로겐 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 할로겐 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 할로겐 치환된 C3 내지 C30 헤테로고리기; 시아노 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 시아노 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 시아노 치환된 C3 내지 C30 헤테로고리기; 치환 또는 비치환된 피리디닐기; 치환 또는 비치환된 피리미디닐기; 치환 또는 비치환된 트리아지닐기; 치환 또는 비치환된 피라지닐기; 치환 또는 비치환된 퀴놀리닐기; 치환 또는 비치환된 이소퀴놀리닐기; 치환 또는 비치환된 퀴나졸리닐기; 치환 또는 비치환된 피리디닐기로 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 치환 또는 비치환된 피리디닐기로 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 치환 또는 비치환된 피리미디닐기로 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 치환 또는 비치환된 피리미디닐기로 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 치환 또는 비치환된 트리아지닐기로 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 치환 또는 비치환된 트리아지닐기로 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 치환 또는 비치환된 피라지닐기로 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 치환 또는 비치환된 피라지닐기로 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 치환 또는 비치환된 퀴놀리닐기로 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 치환 또는 비치환된 퀴놀리닐기로 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 치환 또는 비치환된 이소퀴놀리닐기로 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 치환 또는 비치환된 이소퀴놀리닐기로 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 치환 또는 비치환된 퀴나졸리닐기로 치환된 C1 내지 C30 알킬기; 치환 또는 비치환된 퀴나졸리닐기로 치환된 C6 내지 C30 아릴기; 또는 이들의 조합을 포함한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에서,상기 p형 반도체는 하기 화학식 2로 표현되는 흡광 센서:[화학식 2]상기 화학식 2에서,X는 O, S, Se, Te, SO, SO2, CRbRc 또는 SiRdRe이고,Ar은 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴렌기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로고리기 또는 이들 중에서 선택된 둘 이상의 융합 고리이고,Ar1a 및 Ar2a는 각각 독립적으로 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴(렌)기 또는 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아릴(렌)기이고, R1a 내지 R3a 및 Rb 내지 Re는 각각 독립적으로 수소, 중수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬(렌)기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알콕시기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴(렌)기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아릴(렌)기, 할로겐, 시아노기 또는 이들의 조합이고,Ar1a, Ar2a, R1a 및 R2a는 각각 독립적으로 존재하거나 인접한 둘이 서로 결합하여 고리를 형성한다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에서,상기 p형 반도체는 하기 화학식 2A 또는 2B로 표현되는 흡광 센서:[화학식 2A]    [화학식 2B]  상기 화학식 2A 및 2B에서,X는 O, S, Se, Te, SO, SO2, CRbRc 또는 SiRdRe이고, Ar은 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴렌기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로고리기 또는 이들 중에서 선택된 둘 이상의 융합 고리이고,Ar1a 및 Ar2a는 각각 독립적으로 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴렌기 또는 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아릴렌기이고, L 및 Z는 각각 독립적으로 단일 결합, O, S, Se, Te, SO, SO2, CRfRg, SiRhRi, GeRjRk, NRl, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬렌기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 사이클로알킬렌기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴렌기 또는 이들의 조합이고,R1a, R2a, R3a 및 Rb 내지 Rl는 각각 독립적으로 수소, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알킬기, 치환 또는 비치환된 C1 내지 C30 알콕시기, 치환 또는 비치환된 C6 내지 C30 아릴기, 치환 또는 비치환된 C3 내지 C30 헤테로아릴기, 할로겐, 시아노기 또는 이들의 조합이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항 내지 제29항 중 어느 한 한에 따른 흡광 센서를 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code>420200213627</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Hyeong-Ju</engName><name>김형주</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>420170494125</code><country>대한민국</country><engName>SHIN, JISOO</engName><name>신지수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>420170494268</code><country>대한민국</country><engName>YUN, SUNGYOUNG</engName><name>윤성영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code>420170492661</code><country>대한민국</country><engName>PARK, KYUNG BAE</engName><name>박경배</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>420170572579</code><country>대한민국</country><engName>Park, Jeong Il</engName><name>박정일</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>420170490710</code><country>대한민국</country><engName>CHOI, Tae Jin</engName><name>최태진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code>420170474378</code><country>대한민국</country><engName>HEO, Chul Joon</engName><name>허철준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로 ***, 산학협동재단빌딩 **층(서초동)</address><code>920071000819</code><country>대한민국</country><engName>PanKorea Patent &amp; Law Firm</engName><name>팬코리아특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020210053299</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.04.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0417576-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0318093-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Change of Applicant] Report on Change of Proprietary Status</documentEngName><documentName>[출원인변경]권리관계변경신고서</documentName><receiptDate>2025.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1083745-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220048097.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a813c54e6a5f4ed96558ff79667c5b6bb1aa91fe02408eb64045a507af7e8c9f17f66c555113d4f55e5bb2fb414cafc32a5944bf1e1db75b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0198df4a70627bf7ac3a836445b7ad3463999e6bf6cb0e41b0aa99e1fe62ceb32634a6852788c2a825d5739b8b08d3ca66c405feb080b60c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>