<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:30.730</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0124017</applicationNumber><claimCount>37</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND METHOD OF MANUFACTURING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.04.08</openDate><openNumber>10-2024-0045405</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 99/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 표시 영역 및 표시 영역 내에 위치하는 컨택 영역을 가지는 기판, 기판 상의 표시 영역에 배치되고, 컨택 영역과 중첩하는 전원 배선, 기판 및 전원 배선 상에 배치되고, 컨택 영역에서 전원 배선의 상면의 적어도 일부를 노출시키는 개구를 가지는 패시베이션층, 패시베이션층 상에 배치되고, 컨택 영역에서 개구와 연결되는 비아 컨택홀을 가지며, 비아 컨택홀의 중심을 향해 돌출된 돌출부를 가지는 비아 절연층, 및 비아 절연층 및 전원 배선 상에 배치되는 공통 전극을 포함한다. 이에 따라, 상기 패시베이션층 및 상기 비아 절연층을 포함하는 다층막은 상기 컨택 영역에서 상기 개구의 일 측면 및 상기 돌출부에 의한 언더컷 형상을 가질 수 있다. 이에 따라, 공통 전극은 컨택 영역에서 전원 배선과 전기적으로 연결될 수 있다. 이에 따라, 공통 전극으로 제공되는 공통 전압의 전압 강하가 방지될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 영역 및 상기 표시 영역 내에 위치하는 컨택 영역을 가지는 기판;상기 기판 상의 상기 표시 영역에 배치되고, 상기 컨택 영역과 중첩하는 전원 배선;상기 기판 및 상기 전원 배선 상에 배치되고, 상기 컨택 영역에서 상기 전원 배선의 상면의 적어도 일부를 노출시키는 개구를 가지는 패시베이션층;상기 패시베이션층 상에 배치되고, 상기 컨택 영역에서 상기 개구와 연결되는 비아 컨택홀을 가지며, 상기 비아 컨택홀의 중심을 향해 돌출된 돌출부를 가지는 비아 절연층; 및상기 비아 절연층 및 상기 전원 배선 상에 배치되고, 상기 컨택 영역에서 상기 전원 배선과 전기적으로 연결되는 공통 전극을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 패시베이션층 및 상기 비아 절연층을 포함하는 다층막은 상기 컨택 영역에서 상기 개구의 제1 측면 및 상기 돌출부에 의한 언더컷 형상을 가지는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 비아 절연층은 일 부분이 상기 개구의 내부까지 연장되도록 배치되어, 상기 개구의 상기 제1 측면과 대향하는 제2 측면을 커버하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 전원 배선의 상면을 기준으로 한 상기 제1 측면의 제1 경사각은 상기 전원 배선의 상면을 기준으로 한 상기 제2 측면의 제2 경사각보다 작은 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 전원 배선의 상면을 기준으로 한 상기 비아 절연층의 측면의 제3 경사각은 상기 제2 경사각보다 작은 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 패시베이션층은 무기 절연 물질을 포함하고, 상기 비아 절연층은 유기 절연 물질을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 돌출부가 상기 컨택홀의 중심을 향해 돌출된 길이는 0.1um 내지 5.0um인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 전원 배선은 제1 도전층 및 상기 제1 도전층 상에 배치되는 제2 도전층을 포함하고,상기 제1 도전층은 구리(Cu) 및 알루미늄(Al)으로 이루어진 그룹에서 선택되는 적어도 하나를 포함하며, 상기 제2 도전층은 투명 전도성 산화물, 티타늄(Ti) 및 몰리브덴(Mo)으로 이루어진 그룹에서 선택되는 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 공통 전극은 상기 컨택 영역에서 상기 돌출부에 의해 단절되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 공통 전극은 상기 컨택 영역에서 전체적으로 연결되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 돌출부에 의해 단절되는 발광층을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 발광층의 두께는 상기 패시베이션층의 두께보다 작거나 같은 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 공통 전극은 상기 발광층의 측면을 커버하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서,상기 기판 상의 상기 표시 영역에 배치되는 트랜지스터;상기 트랜지스터 상에 배치되며, 상기 트랜지스터와 전기적으로 연결되는 화소 전극; 및상기 컨택 영역에서 상기 돌출부에 의해 단절되며, 상기 화소 전극과 동일한 층에 배치되는 캡핑 전극을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 비아 절연층의 상면은 상기 화소 전극과 중첩하는 제1 부분 및 상기 화소 전극과 이격되는 제2 부분을 포함하고,상기 기판의 상면으로부터 상기 제1 부분까지의 높이는 상기 기판의 상면으로부터 상기 제2 부분의 높이보다 큰 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서,상기 기판 상의 상기 표시 영역의 일 측에 위치하는 패드 영역에 배치되고, 상기 전원 배선과 동일한 층에 배치되는 패드 전극을 더 포함하고,상기 패시베이션층은 상기 패드 전극의 상면의 적어도 일부를 노출시키는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항에 있어서, 상기 공통 전극 상에 배치되고, 무기 봉지층 및 유기 봉지층을 포함하는 봉지층을 더 포함하고,상기 유기 봉지층은 상기 전원 배선과 상기 돌출부 사이의 빈 공간을 채우도록 배치되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 표시 영역 및 상기 표시 영역 내에 위치하는 컨택 영역을 가지는 기판;상기 기판 상의 상기 표시 영역에 배치되고, 상기 컨택 영역과 중첩하는 전원 배선; 및상기 기판 및 상기 전원 배선 상에 배치되고, 상기 컨택 영역에서 상기 전원 배선의 상면의 적어도 일부를 노출시키는 다층막을 포함하고,상기 다층막은,상기 컨택 영역에서 상기 전원 배선의 상면의 적어도 일부를 노출시키는 개구를 가지는 패시베이션층; 및상기 패시베이션층 상에 배치되고, 상기 컨택 영역에서 상기 개구와 연결되는 비아 컨택홀을 가지며, 상기 비아 컨택홀의 중심을 향해 돌출된 돌출부를 가지는 비아 절연층을 포함하며,상기 컨택 영역에서 상기 개구의 제1 측면 및 상기 돌출부에 의한 언더컷 형상을 가지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 비아 절연층은 일 부분이 상기 개구의 내부까지 연장되도록 배치되어, 상기 개구의 상기 제1 측면과 대향하는 제2 측면을 커버하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 전원 배선의 상면을 기준으로 한 상기 제1 측면의 제1 경사각은 상기 전원 배선의 상면을 기준으로 한 상기 제2 측면의 제2 경사각보다 작은 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 전원 배선의 상면을 기준으로 한 상기 비아 절연층의 측면의 제3 경사각은 상기 제2 경사각보다 작은 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18 항에 있어서, 상기 패시베이션층은 무기 절연 물질을 포함하고, 상기 비아 절연층은 유기 절연 물질을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18 항에 있어서, 상기 돌출부가 상기 컨택홀의 중심을 향해 돌출된 길이는 0.1um 내지 5.0um인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 표시 영역 및 상기 표시 영역 내에 위치하는 컨택 영역을 가지는 기판 상의 상기 표시 영역에 상기 컨택 영역과 중첩하도록 전원 배선을 형성하는 단계;상기 기판 및 상기 전원 배선 상에, 상기 컨택 영역에서 상기 전원 배선의 상면의 적어도 일부를 노출시키는 컨택홀을 가지는 패시베이션층을 형성하는 단계;상기 전원 배선 및 상기 패시베이션층 상에, 상기 전원 배선 및 상기 패시베이션층을 커버하도록 예비 비아 절연층을 형성하는 단계;상기 예비 비아 절연층을 패터닝하여, 상기 컨택 영역에서 상기 컨택홀과 연결되는 비아 컨택홀을 가지는 비아 절연층을 형성하는 단계; 상기 컨택 영역에서, 상기 비아 절연층이 상기 비아 컨택홀의 중심을 향해 돌출된 돌출부를 가지도록 상기 비아 절연층 및 상기 전원 배선과 중첩하는 상기 패시베이션층의 일부를 제거하는 단계; 및상기 전원 배선 및 상기 비아 절연층 상에, 상기 컨택 영역에서 상기 전원 배선과 전기적으로 연결되는 공통 전극을 형성하는 단계를 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서, 상기 비아 절연층 및 상기 전원 배선과 중첩하는 상기 패시베이션층의 일부는 습식 식각 공정을 통해 제거되는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24 항에 있어서, 상기 패시베이션층의 일부를 제거하는 단계 이후,상기 패시베이션층은 상기 컨택홀보다 폭이 큰 개구를 가지고,상기 패시베이션층 및 상기 비아 절연층을 포함하는 다층막은 상기 컨택 영역에서 상기 개구의 제1 측면 및 상기 돌출부에 의한 언더컷 형상을 가지는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24 항에 있어서, 상기 비아 절연층을 형성하는 단계에서,상기 비아 컨택홀의 일 부분은 평면 상에서 상기 컨택홀과 중첩하고, 나머지 부분은 평면 상에서 상기 컨택홀과 이격되는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24 항에 있어서, 상기 패시베이션층은 무기 절연 물질로 형성되고, 상기 비아 절연층은 유기 절연 물질로 형성되는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24 항에 있어서, 상기 패시베이션층을 형성하는 단계 이전에,상기 기판 상의 상기 표시 영역의 일 측에 위치하는 패드 영역에 패드 전극을 형성하는 단계를 더 포함하고,상기 패드 전극은 상기 전원 배선과 동일한 공정에서 형성되며,상기 패시베이션층은 상기 패드 전극의 상면의 적어도 일부를 노출시키는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서, 상기 예비 비아 절연층을 형성하는 단계에서,상기 예비 비아 절연층은 상기 패드 전극을 상기 전원 배선 및 상기 패시베이션층과 함께 커버하도록 형성되고,상기 예비 비아 절연층을 패터닝한 이후, 상기 기판 상의 상기 패드 영역에 배치되고, 상기 패시베이션층을 커버하는 보호 절연층이 상기 비아 절연층과 함께 형성되는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30 항에 있어서, 상기 보호 절연층은 상기 비아 절연층과 일체로 형성되고,상기 보호 절연층의 두께는 상기 비아 절연층의 두께보다 작은 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 비아 절연층 및 상기 보호 절연층은 상기 예비 비아 절연층을 하프톤 마스크를 이용하여 패터닝하여 함께 형성되는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30 항에 있어서, 상기 패시베이션층의 일부를 제거하는 단계 이후, 상기 보호 절연층을 제거하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제24 항에 있어서, 상기 공통 전극을 형성하는 단계 이전에,상기 전원 배선 상에 배치되고, 상기 컨택 영역에서 상기 돌출부에 의해 단절되도록 발광층을 형성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34 항에 있어서, 상기 발광층이 증착되는 제1 각도는 상기 공통 전극이 증착되는 제2 각도보다 큰 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제24 항에 있어서, 상기 공통 전극을 형성하는 단계 이전에,상기 전원 배선 상에 배치되고, 상기 컨택 영역에서 상기 돌출부에 의해 단절되도록 캡핑 전극을 형성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36 항에 있어서, 상기 예비 패시베이션층이 형성되기 전에, 상기 기판 상의 상기 표시 영역에 트랜지스터를 형성하는 단계; 및상기 비아 절연층이 형성된 후에, 상기 트랜지스터 상에 상기 트랜지스터와 전기적으로 연결되는 화소 전극을 형성하는 단계를 더 포함하고,상기 화소 전극은 상기 캡핑 전극과 동일한 공정에서 형성되는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG Dong Han</engName><name>강동한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Jee Hoon</engName><name>김지훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>MOON Sung Gwon</engName><name>문성권</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SON Seung Sok</engName><name>손승석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG Shin Hyuk</engName><name>양신혁</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Woo Geun</engName><name>이우근</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.09.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1027163-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1090362-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1090376-74</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220124017.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938b5340e96337e056f196071421b695e98a6bc72f6998cee0c09b7f0abe1fbe4e0a2e2078619e842cecd98187145735feeafc8a9ea0762b01</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0b3e12f88ad972e9f605e7dfa8c20fc7c851e37995194fb200402178d5b16bc2a12cf3bf72286b49b7adabd4c37cb8f2ba3c786ae772cb05</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>