<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:33.233</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7005233</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사용자의 신체에 대한 디바이스의 디스플레이를 업데이트하기 위한 시스템들, 방법들, 및 그래픽 사용자 인터페이스들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS, METHODS, AND GRAPHICAL USER INTERFACES FOR UPDATING DISPLAY OF A DEVICE RELATIVE TO A USER'S BODY</inventionTitleEng><openDate>2023.03.15</openDate><openNumber>10-2023-0037054</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.02.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.02.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/213</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/2145</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/655</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/92</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0346</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 디바이스는, 전자 디바이스가 사용자의 신체의 미리 정의된 부분 위에 착용(wear)되는 동안, 사용자의 신체의 미리 정의된 부분의 반대편에서 전자 디바이스 상에 배열된 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자의 신체의 미리 정의된 부분에 대응하는 신체 부위의 외부 뷰(exterior view)의 그래픽 표현을 디스플레이한다. 전자 디바이스는 사용자의 신체의 미리 정의된 부분에 대한 전자 디바이스의 위치의 변화를 검출한다. 전자 디바이스는, 사용자의 신체의 미리 정의된 부분에 대한 전자 디바이스의 위치의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 사용자의 신체의 미리 정의된 부분에 대한 전자 디바이스의 위치의 검출된 변화에 따라 사용자의 신체의 미리 정의된 부분에 대응하는 신체 부위의 외부 뷰의 그래픽 표현을 수정한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.31</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022067097</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/052047</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,사용자의 신체의 미리 정의된 부분 위에 착용(wear)되도록 구성된 전자 디바이스에서 - 상기 전자 디바이스는 하나 이상의 프로세서들, 메모리, 및 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분의 반대편에서 상기 전자 디바이스 상에 배열된 디스플레이 생성 컴포넌트를 가짐 -:상기 전자 디바이스가 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분 위에 착용되는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 신체 부위의 외부 뷰(exterior view)의 그래픽 표현을 디스플레이하는 단계;상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 위치의 변화를 검출하는 단계; 및상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 상기 위치의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 위치의 상기 검출된 변화에 따라 상기 사용자의 신체의 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현을 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 전자 디바이스의 위치의 상기 검출된 변화는 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분으로부터 멀어지는 상기 전자 디바이스의 이동인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 위치의 상기 검출된 변화에 따라 상기 그래픽 표현을 수정하는 단계는,상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분으로부터 떨어져 미리 정의된 거리에서, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현의 적어도 일부분의 디스플레이를 중단하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 위치의 상기 검출된 변화에 따라 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현을 수정하는 단계는,상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 (상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의) 상기 그래픽 표현의 적어도 일부분의 위치를 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 위치의 상기 검출된 변화에 따라 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현을 수정하는 단계는,상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현의, 전체보다 작은, 서브세트를 포함하도록, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현을 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 위치의 상기 검출된 변화에 따라 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현을 수정하는 단계는,상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현의 적어도 일부분을 모호하게 하는(obscure) 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현을 모호하게 하는 단계는, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현의 적어도 일부분을 페이드 아웃(fade out)하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현을 모호하게 하는 단계는, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현의 적어도 일부분을 블러링하는(blurring) 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현을 모호하게 하는 단계는, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현을 비네팅하는(vignetting) 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자가 상기 전자 디바이스를 착용하기 전에, 상기 사용자가 상기 전자 디바이스를 착용하는 중인(putting on) 동안, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분으로부터 떨어져 미리 정의된 거리에서, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현의 디스플레이를 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 위치의 제2 변화를 검출하는 단계 - 상기 전자 디바이스의 상기 위치의 상기 제2 변화는 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분을 향함 -; 및상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 상기 위치의 상기 제2 변화를 검출하는 것에 응답하여, 점진적으로, 시간이 지남에 따라 또는 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분을 향하는 위치의 상기 변화의 진행에 따라, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 상기 위치의 상기 제2 변화에 따라 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현을 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 상기 위치의 상기 제2 변화에 따라 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현을 수정하는 단계는,상기 전자 디바이스가 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분을 향해 이동됨에 따라 더 많은 수의 해부학적 특징부들의 그래픽 표현들을 포함하도록 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현을 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 상기 위치의 상기 제2 변화에 따라 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현을 수정하는 단계는, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현의 적어도 일부분을 페이드 인(fade in)하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 상기 위치의 상기 제2 변화에 따라 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현을 수정하는 단계는, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현의 적어도 일부분의 블러를 감소시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 상기 위치의 상기 제2 변화에 따라 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현을 수정하는 단계는, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현의 비네팅 효과를 감소시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분은 2개의 눈들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 위치의 상기 검출된 변화는, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 위치의 제1 변화이고;상기 방법은,상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 상기 위치의 제2 변화를 검출하는 단계 - 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 상기 위치의 상기 제2 변화는 상기 제1 변화에 반대임 -; 및상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 상기 위치의 상기 제2 변화에 응답하여, 일정 기간에 걸쳐 또는 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분으로부터 멀어지는 위치의 상기 제2 변화의 진행에 따라, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰를 반전시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 위치의 상기 변화가 제1 방향을 따른다는 결정에 따라, 제1 방식으로 상기 그래픽 표현을 수정하는 단계; 및상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 위치의 상기 변화가 제2 방향을 따른다는 결정에 따라 - 상기 제2 방향은 상기 제1 방향과 구별됨 -, 상기 제1 방식과 상이한 제2 방식으로 상기 그래픽 표현을 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 위치의 상기 변화가 상기 제1 방향을 따른 컴포넌트 및 상기 제2 방향을 따른 컴포넌트를 갖는다는 결정에 따라:상기 제1 방향을 따른 상기 컴포넌트에 기초하여 상기 제1 방식으로 상기 그래픽 표현을 수정하는 단계; 및상기 제2 방향을 따른 상기 컴포넌트에 기초하여 상기 제2 방식으로 상기 그래픽 표현을 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 위치의 상기 변화가 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 회전이라는 결정에 따라, 제3 방식으로 상기 그래픽 표현을 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 전자 디바이스로서,사용자의 신체의 미리 정의된 부분의 반대편에서 상기 전자 디바이스 상에 배열된 디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 전자 디바이스가 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분 위에 착용되는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 신체 부위의 외부 뷰의 그래픽 표현을 디스플레이하고;상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 위치의 변화를 검출하고;상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 상기 위치의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 위치의 상기 검출된 변화에 따라 상기 사용자의 신체의 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현을 수정하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제2항 내지 제21항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 전자 디바이스 - 상기 전자 디바이스는 사용자의 신체의 미리 정의된 부분의 반대편에서 상기 전자 디바이스 상에 배열된 디스플레이 생성 컴포넌트, 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하고/하거나 그와 통신함 - 에 의해 실행될 때, 상기 전자 디바이스로 하여금,컴퓨터 시스템이 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분 위에 착용되는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 신체 부위의 외부 뷰의 그래픽 표현을 디스플레이하고;상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 위치의 변화를 검출하고;상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 상기 위치의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 위치의 상기 검출된 변화에 따라 상기 사용자의 신체의 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현을 수정하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 전자 디바이스에 의해 실행될 때, 상기 제1 전자 디바이스로 하여금 제2항 내지 제21항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 전자 디바이스로서,사용자의 신체의 미리 정의된 부분의 반대편에서 상기 전자 디바이스 상에 배열된 디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들; 및상기 전자 디바이스가 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분 위에 착용되는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 신체 부위의 외부 뷰의 그래픽 표현을 디스플레이도록 인에이블되는 수단;상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 위치의 변화를 검출하기 위한 수단; 및상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 상기 위치의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 위치의 상기 검출된 변화에 따라 상기 사용자의 신체의 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현을 수정하도록 인에이블되는 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 제2항 내지 제21항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 추가로 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서, 상기 전자 디바이스는 사용자의 신체의 미리 정의된 부분의 반대편에서 상기 전자 디바이스 상에 배열된 디스플레이 생성 컴포넌트, 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하고/하거나 그와 통신하며, 상기 정보 프로세싱 장치는,상기 전자 디바이스가 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분 위에 착용되는 동안, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대응하는 신체 부위의 외부 뷰의 그래픽 표현을 디스플레이도록 인에이블되는 수단;상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 위치의 변화를 검출하기 위한 수단; 및상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 상기 위치의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 신체의 상기 미리 정의된 부분에 대한 상기 전자 디바이스의 위치의 상기 검출된 변화에 따라 상기 사용자의 신체의 미리 정의된 부분에 대응하는 상기 신체 부위의 상기 외부 뷰의 상기 그래픽 표현을 수정하도록 인에이블되는 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하고/하거나 그와 통신하는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 디스플레이 생성 컴포넌트, 및 하나 이상의 입력 디바이스들, 메모리, 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 프로그램들을 실행하기 위한 하나 이상의 프로세서들을 포함하고/하거나 그와 통신하는 컴퓨터 시스템 상의 그래픽 사용자 인터페이스로서, 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항의 방법에 따라 디스플레이되는 사용자 인터페이스들을 포함하는, 그래픽 사용자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 전자 디바이스로서,디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들; 및제1항 내지 제21항의 방법들 중 임의의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하고/하거나 그와 통신하는 전자 디바이스에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제1항 내지 제21항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>HULBERT, Thomas S.</engName><name>헐버트, 토마스 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BARK, Karlin Y.</engName><name>바크, 칼린 와이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>HUERGO WAGNER, Alfred B.</engName><name>후에르고 와그너, 알프레드 비.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BACIM DE ARAUJO E SILVA, Felipe</engName><name>바심 데 아라우호 에 실바, 펠리페</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Seung Wook</engName><name>김, 승 욱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SORRENTINO III, William A.</engName><name>소렌티노 3세, 윌리엄 에이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/083,911</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/483,744</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0171646-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0171663-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0170706-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0028082-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0979702-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.09</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0351339-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0630703-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0875993-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0875985-81</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237005233.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9371b8bb5a3baac8545f1859fd90a48fc2bd353a49bbcf7fad9903c3e7422e79467061efc277bb45fe3477743977cfa2c985b5b619e35fd921</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1c66e803648e80c3457fdcabfd028bf65f552f9e2386b17884c48d70b42664c92969710095e8b87d9265430e634e3d30eeb37e0e972a0687</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>