<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:06.26</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7015461</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동 조기 종료 기계 학습 모델</inventionTitle><inventionTitleEng>AUTOMATIC EARLY-EXITING MACHINE LEARNING MODELS</inventionTitleEng><openDate>2023.07.14</openDate><openNumber>10-2023-0107230</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.05.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/084</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 특정 양태는 제 1 중간 활성화 데이터를 생성하기 위해 분류 모델의 제 1 부분에서 입력 데이터를 프로세싱하는 단계; 상기 제 1 중간 활성화 데이터를 제 1 게이트에 제공하는 단계; 상기 분류 모델에 의한 프로세싱을 종료할지 여부를 상기 제 1 게이트에 의해 결정을 내리는 단계; 및 상기 분류 모델의 복수의 분류기 중 하나로부터 분류 결과를 생성하는 단계를 포함하는 자동 종료 기계 학습 모델 아키텍처로 프로세싱하기 위한 기술을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022104271</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/059536</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프로세서 구현 방법으로서,제 1 중간 활성화 데이터를 생성하기 위해 분류 모델의 제 1 부분에서 입력 데이터를 프로세싱하는 단계;상기 제 1 중간 활성화 데이터를 제 1 게이트에 제공하는 단계; 상기 분류 모델에 의한 프로세싱을 종료할지 여부를 상기 제 1 게이트에 의해 결정을 내리는 단계; 및상기 분류 모델의 복수의 분류기 중 하나로부터 분류 결과를 생성하는 단계를 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 게이트는상기 제 1 중간 활성화 데이터의 차원성을 감소시키도록 구성된 풀링 계층; 상기 분류 모델에 의한 프로세싱을 종료할지 여부의 결정을 생성하도록 구성된 하나 이상의 신경망 계층; 및Gumbel 샘플링 컴포넌트를 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 하나 이상의 신경망 계층은 복수의 다층 퍼셉트론 계층을 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 게이트에 의한 결정은 상기 분류 모델의 프로세싱을 종료하기 위한 결정을 포함하고,상기 방법은 상기 분류 결과를 생성하기 위해 상기 복수의 분류기 중 제 1 분류기로 상기 제 1 중간 활성화 데이터를 프로세싱하는 단계를 더 포함하고,상기 복수의 분류기 각각은 모델 부분과 연관되고, 상기 분류 모델은 모델 부분들의 방향성 시퀀스를 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 게이트에 의한 결정은 상기 분류 모델의 프로세싱을 계속하기 위한 결정을 포함하고,상기 방법은 상기 제 1 중간 활성화 데이터를 상기 분류 모델의 제 2 부분에 제공하는 단계를 더 포함하고, 상기 복수의 분류기 각각은 모델 부분과 연관되고, 상기 분류 모델은 모델 부분들의 방향성 시퀀스를 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,제 2 중간 활성화 데이터를 생성하기 위해 상기 분류 모델의 상기 제 2 부분에 의해 상기 제 1 중간 활성화 데이터를 프로세싱하는 단계;상기 제 2 중간 활성화 데이터를 제 2 게이트에 제공하는 단계; 및상기 분류 모델에 의한 프로세싱을 종료할지 여부를 상기 제 2 게이트에 의해 결정을 내리는 단계를 더 포함하고, 상기 복수의 분류기 각각은 모델 부분과 연관되고, 상기 분류 모델은 모델 부분들의 방향성 시퀀스를 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 입력 데이터는 이미지 데이터를 포함하고,상기 분류 모델은 이미지 분류 모델을 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 게이트는 분류 오류를 최소화하고 프로세싱 리소스 사용을 최소화하기 위해 배치 쉐이핑 손실 함수를 사용하여 훈련된, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 게이트는 현재 시간 스텝으로부터의 상기 제 1 중간 활성화 데이터를 이전 시간 스텝으로부터의 이전 중간 활성화 데이터와 비교하도록 구성된 시간적 비교 모델을 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 제 1 게이트에 의한 결정은 현재 시간 스텝으로부터의 상기 제 1 중간 활성화 데이터와 상기 이전 시간 스텝으로부터의 이전 중간 활성화 데이터의 유사성에 기초하여 상기 분류 모델의 프로세싱을 종료하기 위한 결정을 포함하고,상기 방법은 상기 분류 모델로부터 상기 이전 시간 스텝으로부터의 분류 데이터를 출력하는 단계를 더 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서, 상기 제 1 게이트에 의한 결정은 상기 현재 시간 스텝으로부터의 상기 제 1 중간 활성화 데이터와 상기 이전 시간 스텝으로부터의 이전 중간 활성화 데이터의 비유사성에 기초하여 상기 분류 모델에 의한 프로세싱을 계속하기 위한 결정을 포함하고,상기 방법은상기 제 1 중간 활성화 데이터의 복잡도를 결정하도록 구성된 제 2 게이트에 상기 제 1 중간 활성화 데이터를 제공하는 단계; 및상기 분류 모델에 의한 프로세싱을 종료할지 여부를 상기 현재 시간 스텝으로부터의 상기 제 1 중간 활성화 데이터에 기초하여 상기 제 2 게이트에 의해 결정을 내리는 단계를 더 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 제 2 게이트에 의한 결정은 상기 분류 모델의 프로세싱을 종료하기 위한 결정을 포함하고,상기 방법은 상기 분류 결과를 생성하기 위해 상기 복수의 분류기 중 제 1 분류기로 상기 제 1 중간 활성화 데이터를 프로세싱하는 단계를 더 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 중간 활성화 데이터를 상기 제 1 게이트에 제공하기 전에 하나 이상의 컨볼루션 계층을 사용하여 상기 제 1 중간 활성화 데이터를 컨볼빙(convolving)하는 단계를 더 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 9 항에 있어서, 상기 입력 데이터는 비디오 데이터를 포함하고,상기 분류 모델은 비디오 분류 모델을 포함하는, 프로세서 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 프로세싱 시스템으로서,컴퓨터 실행가능 명령들을 포함하는 메모리; 및 상기 컴퓨터 실행가능 명령들을 실행하고 상기 프로세싱 시스템으로 하여금  제 1 중간 활성화 데이터를 생성하기 위해 분류 모델의 제 1 부분에서 입력 데이터를 프로세싱하고; 상기 제 1 중간 활성화 데이터를 제 1 게이트에 제공하고;  상기 분류 모델에 의한 프로세싱을 종료할지 여부를 상기 제 1 게이트에 의해 결정하고; 상기 분류 모델의 복수의 분류기 중 하나로부터 분류 결과를 생성하게 하도록 구성된 프로세서를 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 제 1 게이트는상기 제 1 중간 활성화 데이터의 차원성을 감소시키도록 구성된 풀링 계층; 상기 분류 모델에 의한 프로세싱을 종료할지 여부의 결정을 생성하도록 구성된 하나 이상의 신경망 계층; 및Gumbel 샘플링 컴포넌트를 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 하나 이상의 신경망 계층은 복수의 다층 퍼셉트론 계층을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항에 있어서,상기 제 1 게이트에 의한 결정은 상기 분류 모델의 프로세싱을 종료하기 위한 결정을 포함하고,상기 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금 상기 분류 결과를 생성하기 위해 상기 복수의 분류기 중 제 1 분류기로 상기 제 1 중간 활성화 데이터를 프로세싱하게 하도록 추가로 구성되고, 상기 복수의 분류기 각각은 모델 부분과 연관되고, 상기 분류 모델은 모델 부분들의 방향성 시퀀스를 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 15 항에 있어서, 상기 제 1 게이트에 의한 결정은 상기 분류 모델의 프로세싱을 계속하기 위한 결정을 포함하고,상기 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금 상기 분류 모델의 제 2 부분으로 상기 제 1 중간 활성화 데이터를 제공하게 하도록 추가로 구성되고, 상기 복수의 분류기 각각은 모델 부분과 연관되고, 상기 분류 모델은 모델 부분들의 방향성 시퀀스를 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금 제 2 중간 활성화 데이터를 생성하기 위해 상기 분류 모델의 상기 제 2 부분에 의해 상기 제 1 중간 활성화 데이터를 프로세싱하고;상기 제 2 중간 활성화 데이터를 제 2 게이트에 제공하고;상기 분류 모델에 의한 프로세싱을 종료할지 여부를 상기 제 2 게이트에 의해 결정을 내리게 하도록 추가로 구성되고,상기 복수의 분류기 각각은 모델 부분과 연관되고, 상기 분류 모델은 모델 부분들의 방향성 시퀀스를 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 15 항에 있어서, 상기 입력 데이터는 이미지 데이터를 포함하고,상기 분류 모델은 이미지 분류 모델을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 15 항에 있어서, 상기 제 1 게이트는 분류 오류를 최소화하고 프로세싱 리소스 사용을 최소화하기 위해 배치 쉐이핑 손실 함수를 사용하여 훈련된, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 15 항에 있어서, 상기 제 1 게이트는 현재 시간 스텝으로부터의 상기 제 1 중간 활성화 데이터를 이전 시간 스텝으로부터의 이전 중간 활성화 데이터와 비교하도록 구성된 시간적 비교 모델을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 제 1 게이트에 의한 결정은 현재 시간 스텝으로부터의 상기 제 1 중간 활성화 데이터와 상기 이전 시간 스텝으로부터의 이전 중간 활성화 데이터의 유사성에 기초하여 상기 분류 모델의 프로세싱을 종료하기 위한 결정을 포함하고,상기 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금 상기 분류 모델로부터 상기 이전 시간 스텝으로부터의 분류 데이터를 출력하게 하도록 추가로 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서, 상기 제 1 게이트에 의한 결정은 상기 현재 시간 스텝으로부터의 상기 제 1 중간 활성화 데이터와 상기 이전 시간 스텝으로부터의 이전 중간 활성화 데이터의 비유사성에 기초하여 상기 분류 모델에 의한 프로세싱을 계속하기 위한 결정을 포함하고,상기 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금  상기 제 1 중간 활성화 데이터의 복잡도를 결정하도록 구성된 제 2 게이트에 상기 제 1 중간 활성화 데이터를 제공하고; 상기 분류 모델에 의한 프로세싱을 종료할지 여부를 상기 현재 시간 스텝으로부터의 상기 제 1 중간 활성화 데이터에 기초하여 상기 제 2 게이트에 의해 결정을 내리게 하도록 추가로 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 제 2 게이트에 의한 결정은 상기 분류 모델의 프로세싱을 종료하기 위한 결정을 포함하고,상기 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금 상기 분류 결과를 생성하기 위해 상기 복수의 분류기 중 제 1 분류기로 상기 제 1 중간 활성화 데이터를 프로세싱하게 하도록 추가로 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 15 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 프로세싱 시스템으로 하여금 상기 제 1 중간 활성화 데이터를 상기 제 1 게이트에 제공하기 전에 하나 이상의 컨볼루션 계층을 사용하여 상기 제 1 중간 활성화 데이터를 컨볼빙(convolving)하게 하도록 추가로 구성되는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 23 항에 있어서, 상기 입력 데이터는 비디오 데이터를 포함하고,상기 분류 모델은 비디오 분류 모델을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 프로세싱 시스템의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세싱 시스템으로 하여금 방법을 수행하게 하는 컴퓨터 실행가능 명령들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 방법은제 1 중간 활성화 데이터를 생성하기 위해 분류 모델의 제 1 부분에서 입력 데이터를 프로세싱하는 단계;상기 제 1 중간 활성화 데이터를 제 1 게이트에 제공하는 단계; 상기 분류 모델에 의한 프로세싱을 종료할지 여부를 상기 제 1 게이트에 의해 결정을 내리는 단계; 및상기 분류 모델의 복수의 분류기 중 하나로부터 분류 결과를 생성하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 프로세싱 시스템으로서,제 1 중간 활성화 데이터를 생성하기 위해 분류 모델의 제 1 부분에서 입력 데이터를 프로세싱하는 수단;상기 제 1 중간 활성화 데이터를 제 1 게이트에 제공하는 수단; 상기 분류 모델에 의한 프로세싱을 종료할지 여부를 상기 제 1 게이트에 의해 결정을 내리는 수단; 및상기 분류 모델의 복수의 분류기 중 하나로부터 분류 결과를 생성하는 수단을 포함하는, 프로세싱 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>EHTESHAMI BEJNORDI, BABAK</engName><name>에테샤미 베즈노르디 바박 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HABIBIAN, AMIRHOSSEIN</engName><name>하비비안 아미르호세인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>PORIKLI, FATIH MURAT</engName><name>포리클리 파티 무라트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>GHODRATI, AMIR</engName><name>고드라티 아미르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/114,434</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/527,076</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.05.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0502679-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0096876-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1199508-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1199509-93</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237015461.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d1adb27eb113fc4358bfcb28e0652877b6d85f8104a0a338ebb59f959f3d1342de92a5818f50d11ace34fd20517a86c455a553a3b1590584</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3824faded11da64874cc696063a95ec99ddebdfade8b04e3f6dc4cf32926eacbf019e5048f94d82e0cb787a0c7cb363e4b2a17c9b8695551</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>