<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:03.223</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0195412</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치 및 그 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>Electronic device and control method of the electronic device</inventionTitleEng><openDate>2025.07.07</openDate><openNumber>10-2025-0103080</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 11/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/445</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/048</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 전자 장치 및 그 제어 방법을 제공한다. 본 발명의 전자 장치는, 애플리케이션을 실행시키는 제1하드웨어; 사용자 입력을 수신하는 입력부; 제2 하드웨어가 마련된 다른 전자 장치와 통신을 수행하는 통신부; 및 입력부로부터 애플리케이션의 실행 명령이 수신되고 제2하드웨어의 컴퓨팅 성능 지표가 제1하드웨어의 컴퓨팅 성능 지표보다 높은 것에 기초하여 제2하드웨어에 의해 애플리케이션이 실행되도록 하는 대체 모드의 수행을 제어하는 프로세서를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 장치에 있어서,애플리케이션을 실행시키는 제1하드웨어;사용자 입력을 수신하는 입력부;제2 하드웨어가 마련된 다른 전자 장치와 통신을 수행하는 통신부; 및상기 입력부로부터 상기 애플리케이션의 실행 명령이 수신되고 상기 제2하드웨어의 컴퓨팅 성능 지표가 상기 제1하드웨어의 컴퓨팅 성능 지표보다 높은 것에 기초하여 상기 제2하드웨어에 의해 상기 애플리케이션이 실행되도록 하는 대체 모드의 수행을 제어하는 프로세서를 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 입력부로부터 상기 애플리케이션의 실행 명령이 수신되고 상기 제2하드웨어의 컴퓨팅 성능 지표가 상기 제1하드웨어의 컴퓨팅 성능 지표보다 낮은 것에 기초하여 상기 제1하드웨어에 의해 상기 애플리케이션이 실행되도록 하는 주체 모드의 수행을 제어하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 디스플레이 패널 및 스피커 중 적어도 하나를 포함하는 출력부;를 더 포함하고,상기 프로세서는, 상기 주체 모드의 제어 중, 상기 제1하드웨어에 의해 실행되는 상기 애플리케이션의 실행 정보가 출력되도록 상기 출력부를 제어하고, 상기 입력부에 의해 수신된 사용자 입력에 기초하여 상기 제1하드웨어를 제어하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 통신부를 통해 상기 다른 전자 장치로부터 상기 애플리케이션의 실행 요청 정보가 수신되는 것에 기초하여, 상기 제1하드웨어에 의해 상기 애플리케이션이 실행되도록 하는 보조 모드의 수행을 제어하고, 상기 보조 모드의 제어 중 상기 애플리케이션의 실행 정보를 상기 다른 전자 장치에 전송하도록 상기 통신부를 제어하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 저장부를 더 포함하고,상기 프로세서는, 상기 입력부로부터 상기 애플리케이션의 실행 명령이 수신되는 것에 기초하여 상기 제2하드웨어의 컴퓨팅 성능 지표를 상기 다른 전자 장치에 요청하고, 상기 다른 전자 장치로부터 수신된 제2하드웨어의 컴퓨팅 성능 지표를 상기 저장부에 저장하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는,상기 제2하드웨어에 의한 상기 애플리케이션의 실행 요청 정보를 상기 다른 전자 장치에 전송하고, 상기 다른 전자 장치로부터 승인 정보가 수신되는 것에 기초하여 상기 대체 모드를 제어하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 디스플레이 패널 및 스피커 중 적어도 하나를 포함하는 출력부;를 더 포함하고,상기 프로세서는, 상기 대체 모드의 제어 중, 상기 다른 전자 장치로부터 수신된 상기 애플리케이션의 실행 정보가 출력되도록 상기 출력부를 제어하고, 상기 입력부에 의해 수신된 사용자 입력을 상기 다른 전자 장치에 전송하도록 상기 통신부를 제어하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 제1하드웨어는,CPU, NPU, GPU, DSP, DPU, MCU, 코덱 및 가속기 중 적어도 하나를 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 제2하드웨어는,CPU, NPU, GPU, DSP, DPU, MCU, 코덱 및 가속기 중 적어도 하나를 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 전자 장치의 제어 방법에 있어서,입력부로부터 애플리케이션의 실행 명령이 수신되는 것에 기초하여 복수 개의 다른 전자 장치들 중 상기 전자 장치의 제1하드웨어의 컴퓨팅 성능 지표보다 더 높은 제2하드웨어의 컴퓨팅 성능 지표를 가지는 복수 개의 다른 전자 장치들을 인식하고,상기 인식된 복수 개의 다른 전자 장치들 중에 결정된 하나의 다른 전자 장치의 제2하드웨어에 의해 상기 애플리케이션이 실행되도록 하는 대체 모드를 수행하고,상기 대체 모드의 수행 중, 상기 제2하드웨어에 의해 실행되는 상기 애플리케이션의 실행 정보를 상기 전자 장치에 마련된 출력부를 통해 출력하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 대체 모드의 수행 중, 상기 입력부에 의해 수신된 사용자 입력을 상기 결정된 다른 전자 장치에 전송하는 것을 더 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 애플리케이션이 실행되도록 하는 하나의 다른 전자 장치를 결정하는 것은,상기 전자 장치의 제1하드웨어의 컴퓨팅 성능 지표보다 더 높은 제2하드웨어의 컴퓨팅 성능 지표를 가지는 복수 개의 제1다른 전자 장치들을 인식하고,상기 인식된 복수 개의 제1다른 전자 장치들에 상기 애플리케이션의 실행 요청 정보를 전송하고,상기 인식된 복수 개의 제1 다른 전자 장치들 중, 상기 애플리케이션의 실행 요청 정보의 전송에 응답하여 승인 정보를 전송한 복수 개의 제2다른 전자 장치들을 인식하고,상기 인식된 복수 개의 제2다른 전자 장치들 중 하나를 결정하는 것을 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 인식된 복수 개의 제2다른 전자 장치들 중 하나를 결정하는 것은,상기 인식된 복수 개의 제2다른 전자 장치들의 다른 애플리케이션의 실행 여부, 상기 인식된 복수 개의 제2다른 전자 장치들 각각의 제2하드웨어의 컴퓨팅 성능 지표와 상기 제1하드웨어의 컴퓨팅 성능 지표의 차이에 기초하여 상기 인식된 복수 개의 제2다른 전자 장치들 중 하나를 결정하는 것을 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서, 상기 인식된 복수 개의 제2다른 전자 장치들 중 하나를 결정하는 것은,상기 인식된 복수 개의 제2다른 전자 장치들의 제2하드웨어의 컴퓨팅 성능 지표 중 가장 높은 제2하드웨어의 컴퓨팅 성능 지표를 가지는 제2다른 전자 장치를 상기 하나의 제2다른 전자 장치로 결정하는 것을 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10 항에 있어서, 상기 입력부로부터 애플리케이션의 실행 명령이 수신되는 것에 기초하여 상기 애플리케이션을 가지는 복수 개의 다른 전자 장치를 인식하고,상기 인식된 복수 개의 다른 전자 장치에 제2하드웨어의 컴퓨팅 성능 지표를 요청하고,상기 복수 개의 다른 전자 장치에 제2하드웨어의 컴퓨팅 성능 지표를 저장부에 저장하는 것을 더 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 통신부를 통해 새로운 다른 전자 장치가 인식되는 것에 기초하여, 상기 새로운 다른 전자 장치에 제2하드웨어의 컴퓨팅 성능 지표를 요청하고,상기 새로운 다른 전자 장치로부터 수신된 제2하드웨어의 컴퓨팅 성능 지표를 저장하는 것을 더 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10 항에 있어서, 상기 입력부로부터 상기 복수 개의 다른 전자 장치들의 제2하드웨어의 컴퓨팅 성능 지표가 상기 제1하드웨어의 컴퓨팅 성능 지표보다 낮은 것에 기초하여 상기 제1하드웨어에 의해 상기 애플리케이션이 실행되도록 하는 주체 모드를 수행하는 것을 더 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 주체 모드의 수행 중, 상기 애플리케이션의 실행 정보를 상기 전자 장치에 마련된 출력부를 통해 출력하고, 상기 입력부에 의해 수신된 사용자 입력에 기초하여 상기 제1하드웨어를 제어하는 것을 더 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제10 항에 있어서, 통신부를 통해 다른 전자 장치로부터 상기 애플리케이션의 실행 요청 정보가 수신되는 것에 기초하여, 상기 제1하드웨어에 의해 상기 애플리케이션이 실행되도록 하는 보조 모드를 수행하고, 상기 보조 모드의 수행 중 상기 애플리케이션의 실행 정보를 상기 다른 전자 장치에 전송하도록 상기 통신부를 제어하는 것을 더 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 통신부를 통해 다른 전자 장치로부터 상기 애플리케이션의 실행 요청 정보가 수신되는 것에 기초하여, 상기 제1하드웨어에 의해 상기 애플리케이션의 실행 여부 및 다른 애플리케이션의 실행 여부를 인식하고, 상기 애플리케이션의 실행 또는 다른 애플리케이션의 실행에 기초하여 거부 정보를 상기 다른 전자 장치에 전송하도록 상기 통신부를 제어하는 것을 더 포함하는 전자 장치의 제어 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JONGCHUL SHIN</engName><name>신종철</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로 ***, **층, **층(서초동, 태우빌딩)</address><code>920111000418</code><country>대한민국</country><engName>SELIM INTELLECTUAL PROPERTY LAW FIRM</engName><name>특허법인세림</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1472162-91</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230195412.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a1446294581abff52caa1215544b439fa3cfeac3e6bbdf35d5163da6b96a8cc805def76ef509aca5dd04ec2f113f7720bf2d67287bddd50e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf38bd7805f89d9f99ac5c29b9327f4a8e94a31c133d5d381f642689f0df892fe333f91da77a98e3e2f59d0eb9fba093f7d98c75a40ff77d73</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>