<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:32:55.3255</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.01.15</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0006005</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>레이더를 이용하여 병증을 판단하는 장치, 방법 및 컴퓨터 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>SERVER, METHOD AND COMPUTER PROGRAM FOR DETERMINING DISEASE  USING RADAR</inventionTitleEng><openDate>2025.01.24</openDate><openNumber>10-2025-0012708</openNumber><originalApplicationDate>2021.12.09</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-0176123</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.15</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/05</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/113</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020210176123</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 레이더를 이용하여 병증을 판단하는 장치에 있어서, 대상 객체를 향하여 레이더 신호를 송신하고, 상기 대상 객체로부터 반사되는 상기 레이더 신호를 수신하는 송수신부; 상기 레이더 신호에 기초하여 상기 대상 객체에 대한 수면 시간 정보 및 복수의 수면 항목에 대한 이벤트 발생 정보를 도출하는 정보 도출부; 상기 수면 시간 정보 및 상기 복수의 수면 항목에 대한 이벤트 발생 정보에 기초하여 호흡 관련 지수 정보를 도출하는 지수 도출부; 및 상기 호흡 관련 지수 정보에 기초하여 수면 관련 병증에 해당하는지 여부를 판단하는 병증 판단부를 포함하는, 병증 판단 장치를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 레이더를 이용하여 병증을 판단하는 장치에 있어서, 대상 객체를 향하여 레이더 신호를 송신하고, 상기 대상 객체로부터 반사되는 상기 레이더 신호를 수신하는 송수신부;상기 레이더 신호에 기초하여 상기 대상 객체에 대한 수면 시간 정보 및 복수의 수면 항목에 대한 이벤트 발생 정보를 도출하는 정보 도출부; 상기 수면 시간 정보 및 상기 복수의 수면 항목에 대한 이벤트 발생 정보에 기초하여 호흡 관련 지수 정보를 도출하는 지수 도출부; 및 상기 호흡 관련 지수 정보에 기초하여 수면 관련 병증에 해당하는지 여부를 판단하는 병증 판단부; 를 포함하고상기 복수의 수면 항목은 무호흡, 저호흡 및 일시적 각성 중 적어도 하나 이상을 포함하고, 상기 무호흡에 대한 수면 항목은 중추성 무호흡, 혼합성 무호흡 및 폐쇄성 무호흡 중 적어도 하나 이상을 검출 항목으로 포함하며,상기 지수 도출부는 무호흡과 관련된 상기 검출 항목 별로 도출되는 이벤트 발생 정보를 합하여 무호흡 횟수를 산출하는, 병증 판단 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 정보 도출부는 상기 레이저 신호와 상기 대상 객체에 대한 평균 호흡 신호를 비교하여 상기 복수의 수면 항목에 대한 이벤트 발생 정보를 도출하는 것인, 병증 판단 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 정보 도출부는 상기 대상 객체에 대한 수면 호흡 이벤트 및 수면 움직임 이벤트를 검출함으로써 상기 복수의 수면 항목에 대한 이벤트 발생 정보를 도출하는 것인, 병증 판단 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 정보 도출부는 상기 복수의 수면 항목에 대한 최적 파라미터를 설정하고, 상기 최적 파라미터에 기초하여 상기 복수의 수면 항목에 대한 이벤트 발생 정보를 도출하고,상기 최적 파라미터는 이벤트 발생 관련 파라미터 및 신호 처리 파라미터를 포함하는 것인, 병증 판단 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 호흡 관련 지수 정보는 상기 복수의 수면 항목에 대한 이벤트 발생 정보에 해당하는 총 발생 횟수를 상기 수면 시간 정보로 나눈 값인 것인, 병증 판단 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 호흡 관련 지수 정보는 무호흡-저호흡 지수 정보를 포함하고,상기 지수 도출부는 상기 복수의 수면 항목 중 무호흡 항목에 대한 이벤트 발생 정보 및 저호흡 항목과 관련된 이벤트 발생 정보에 기초하여 상기 무호흡-저호흡 지수 정보를 도출하는 것인, 병증 판단 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 호흡 관련 지수는 호흡 장애 지수 정보를 포함하고,상기 지수 도출부는 상기 복수의 수면 항목 중 무호흡 항목에 대한 이벤트 발생 정보, 저호흡 항목에 대한 이벤트 발생 정보 및 호흡 노력 관련 항목에 대한 이벤트 발생 정보에 기초하여 상기 호흡 장애 지수 정보를 도출하는 것인, 병증 판단 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 병증 판단부는 상기 수면 관련 병증에 대한 질병군 분포 정보 및 대조군 분포 정보와 상기 호흡 관련 지수 정보를 비교하여 상기 수면 관련 병증에 해당하는지 여부를 판단하는 것인, 병증 판단 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 레이더를 이용하는 병증 판단 장치에 의하여 병증을 판단하는 방법에 있어서, 대상 객체를 향하여 레이더 신호를 송신하는 단계;상기 대상 객체로부터 반사되는 상기 레이더 신호를 수신하는 단계;상기 레이더 신호에 기초하여 상기 대상 객체에 대한 수면 시간 정보 및 복수의 수면 항목에 대한 이벤트 발생 정보를 도출하는 단계;상기 수면 시간 정보 및 상기 복수의 수면 항목에 대한 이벤트 발생 정보에 기초하여 호흡 관련 지수 정보를 도출하는 단계;상기 호흡 관련 지수 정보에 기초하여 수면 관련 병증에 해당하는지 여부를 판단하는 단계;를 포함하고,상기 복수의 수면 항목은 무호흡, 저호흡 및 일시적 각성 중 적어도 하나 이상을 포함하고, 상기 무호흡에 대한 수면 항목은 중추성 무호흡, 혼합성 무호흡 및 폐쇄성 무호흡 중 적어도 하나 이상을 검출 항목으로 포함하며,상기 지수 정보를 도출하는 단계는 무호흡과 관련된 상기 검출 항목 별로 도출되는 이벤트 발생 정보를 합하여 무호흡 횟수를 산출하는 단계를 포함하는, 병증 판단 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 이벤트 발생 정보를 도출하는 단계는,상기 레이더 신호와 상기 대상 객체에 대한 평균 호흡 신호를 비교하는 단계; 및상기 비교 결과에 기초하여 상기 복수의 수면 항목에 대한 이벤트 발생 정보를 도출하는 단계를 포함하는 것인, 병증 판단 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,상기 이벤트 발생 정보를 도출하는 단계는,상기 대상 객체에 대한 수면 호흡 이벤트 및 수면 움직임 이벤트를 검출함으로써 상기 복수의 수면 항목에 대한 이벤트 발생 정보를 도출하는 단계를 더 포함하는 것인, 병증 판단 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 이벤트 발생 정보를 도출하는 단계는,상기 복수의 수면 항목에 대한 최적 파라미터를 설정하는 단계; 및상기 최적 파라미터에 기초하여 상기 복수의 수면 항목에 대한 이벤트 발생 정보를 도출하는 단계를 더 포함하되,상기 최적 파라미터는 이벤트 발생 관련 파라미터 및 신호 처리 파라미터를 포함하는 것인, 병증 판단 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 9 항에 있어서,상기 호흡 관련 지수 정보는 상기 복수의 수면 항목에 대한 이벤트 발생 정보에 해당하는 총 발생 횟수를 상기 수면 시간 정보로 나눈 값인 것인, 병증 판단 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 9 항에 있어서,상기 호흡 관련 지수 정보는 무호흡-저호흡 지수 정보를 포함하고,호흡 관련 지수 정보를 도출하는 단계는,상기 복수의 수면 항목 중 무호흡 항목에 대한 이벤트 발생 정보 및 저호흡 항목과 관련된 이벤트 발생 정보에 기초하여 상기 무호흡-저호흡 지수 정보를 도출하는 단계를 포함하는 것인, 병증 판단 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 9 항에 있어서,상기 호흡 관련 지수는 호흡 장애 지수 정보를 포함하고,호흡 관련 지수 정보를 도출하는 단계는,상기 복수의 수면 항목 중 무호흡 항목에 대한 이벤트 발생 정보, 저호흡 항목에 대한 이벤트 발생 정보 및 호흡 노력 관련 항목에 대한 이벤트 발생 정보에 기초하여 상기 호흡 장애 지수 정보를 도출하는 단계를 더 포함하는 것인, 병증 판단 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 9 항에 있어서,수면 관련 병증에 해당하는지 여부를 판단하는 단계는,상기 수면 관련 병증에 대한 질병군 분포 정보 및 대조군 분포 정보와 상기 호흡 관련 지수 정보를 비교하는 단계; 및상기 비교 결과에 기초하여 상기 수면 관련 병증에 해당하는지 여부를 판단하는 단계를 포함하는 것인, 병증 판단 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 레이더를 이용하여 병증을 판단하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는 컴퓨터 판독가능 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨팅 장치에 의해 실행될 경우,대상 객체를 향하여 레이더 신호를 송신하고,상기 대상 객체로부터 반사되는 상기 레이더 신호를 수신하고,상기 레이더 신호에 기초하여 상기 대상 객체에 대한 수면 시간 정보를 도출하고,상기 수면 시간 정보 및 상기 복수의 수면 항목에 대한 이벤트 발생 정보에 기초하여 호흡 관련 지수 정보를 도출하고,상기 호흡 관련 지수 정보에 기초하여 수면 관련 병증에 해당하는지 여부를 판단하도록 하는 명령어들의 시퀀스를 포함하고,상기 복수의 수면 항목은 무호흡, 저호흡 및 일시적 각성 중 적어도 하나 이상을 포함하고, 상기 무호흡에 대한 수면 항목은 중추성 무호흡, 혼합성 무호흡 및 폐쇄성 무호흡 중 적어도 하나 이상을 검출 항목으로 포함하며,상기 지수 정보가 도출될 때 무호흡과 관련된 상기 검출 항목 별로 도출되는 이벤트 발생 정보를 합하여 무호흡 횟수를 산출하는, 컴퓨터 판독가능 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 레이더를 이용하여 병증을 판단하는 장치에 있어서, 대상 객체를 향하여 레이더 신호를 송신하고, 상기 대상 객체로부터 반사되는 상기 레이더 신호를 수신하는 송수신부;상기 레이더 신호에 기초하여 상기 대상 객체에 대한 수면 시간 정보 및 복수의 수면 항목에 대한 이벤트 발생 정보를 도출하는 정보 도출부; 상기 수면 시간 정보 및 상기 복수의 수면 항목에 대한 이벤트 발생 정보에 기초하여 호흡 관련 지수 정보를 도출하는 지수 도출부; 및 상기 호흡 관련 지수 정보에 기초하여 수면 관련 병증에 해당하는지 여부를 판단하는 병증 판단부; 를 포함하고상기 정보 도출부는 시퀀스 단위로 상기 레이더 신호의 주파수와 초 단위의 길이를 곱한 정수에 대응하는 시간 민감도 인자와 상기 특정 연속 구간의 진폭에 대응하는 진폭 민감도 인자에 기초한 평균 호흡 신호와 상기 레이더 신호를 비교하여 상기 복수의 수면 항목에 대한 이벤트 발생 정보를 도출하는, 병증 판단 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 레이더를 이용하여 병증을 판단하는 장치에 있어서, 대상 객체를 향하여 레이더 신호를 송신하고, 상기 대상 객체로부터 반사되는 상기 레이더 신호를 수신하는 송수신부;상기 레이더 신호에 기초하여 상기 대상 객체에 대한 수면 시간 정보 및 복수의 수면 항목에 대한 이벤트 발생 정보를 도출하는 정보 도출부; 상기 수면 시간 정보 및 상기 복수의 수면 항목에 대한 이벤트 발생 정보에 기초하여 호흡 관련 지수 정보를 도출하는 지수 도출부; 및 상기 복수의 수면 항목 별로 도출된 상기 호흡 관련 지수 정보를 수면 관련 병증에 대한 질병군의 분포 정보 및 대조군의 분포 정보와 비교하교, 비교 결과에 기초하여 상기 대상 객체가 확률 분포 상으로 상기 수면 관련 병증에 해당하는지 여부를 판단하는 병증 판단부; 를 포함하는, 병증 판단 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 병증 판단부는상기 대상 객체와 상기 질병군의 총 수면 시간의 분포 정보를 비교하고,상기 대상 객체와 상기 대조군의 총 수면 시간의 분포 정보를 비교하는, 병증 판단 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19 항에 있어서,상기 병증 판단부는상기 대상 객체와 상기 질병군의 무호흡-저호흡 지수 정보를 비교하고,상기 대상 객체와 상기 대조군의 무호흡-저호흡 지수 정보를 비교하는, 병증 판단 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19 항에 있어서,상기 병증 판단부는상기 대상 객체와 상기 질병군의 호흡 장애 지수 정보를 비교하고,상기 대상 객체와 상기 대조군의 호흡 장애 지수 정보를 비교하는, 병증 판단 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 수정구...</address><code>120180092511</code><country>대한민국</country><engName>bitsensing Inc.</engName><name>주식회사 비트센싱</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 권선구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>CHOE, Sun Taag</engName><name>최선탁</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층 (역삼동, 한동빌딩)</address><code>920111000019</code><country>대한민국</country><engName>MAPS Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인엠에이피에스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.01.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0056123-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250006005.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9328acce202482b84ccff5244f67f7a83cfd676f820577a5ac1713888164c262dcebbc960feab03dc5784803faaf6e60036806398e298b423c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2e9a4bb6847a6ca6629a142ede6894c3bbc7990479bc21787d19e66a990508f7ce8e41bb78c6f53344b8253d3f8636ae3097d4741a65f883</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>