<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:24.2624</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0147832</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>데이터 드라이버, 데이터 드라이버를 포함하는 표시 장치, 및 데이터 드라이버를 포함하는 전자 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>DATA DRIVER, DISPLAY DEVICE HAVING DATA DRIVER, AND  ELECTRONIC DEVICE HAVING DATA DRIVER</inventionTitleEng><openDate>2024.03.29</openDate><openNumber>10-2024-0041192</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3275</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/1362</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 데이터 드라이버는 데이터 신호들을 수신하여 데이터 전압들을 출력하는 출력부들, 배열 제어 신호들을 기초로 N개의 출력부들로 구성된 출력부 그룹들 각각에 제1 배열에 따른 데이터 신호들 또는 제2 배열에 따른 데이터 신호들을 선택적으로 출력하는 출력 제어부들, 및 배열 제어 신호들을 출력 제어부들에 출력하여 출력 제어부들을 제어하는 제어 신호 생성부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터 신호들을 수신하여 데이터 전압들을 출력하는 출력부들;배열 제어 신호들을 기초로 N개의 상기 출력부들로 구성된 출력부 그룹들 각각에 제1 배열에 따른 데이터 신호들 또는 제2 배열에 따른 상기 데이터 신호들을 선택적으로 출력하는 출력 제어부들; 및상기 배열 제어 신호들을 상기 출력 제어부들에 출력하여 상기 출력 제어부들을 제어하는 제어 신호 생성부를 포함하는 데이터 드라이버(N은 2이상의 양의 정수).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제어 신호 생성부는 상기 출력 제어부들을 독립적으로 제어하는 것을 특징으로 하는 데이터 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 출력 제어부들 중 제1 출력 제어부는상기 배열 제어 신호들 중 하나에 응답하여 제1 색에 대한 상기 데이터 신호들을 제1 출력부 또는 제3 출력부에 선택적으로 출력하고,상기 배열 신호들 중 하나에 응답하여 제2 색에 대한 상기 데이터 신호들을 상기 제1 출력부 또는 상기 제3 출력부에 선택적으로 출력하며,제3 색에 대한 상기 데이터 신호들을 제2 출력부 및 제4 출력부에 출력하는 것을 특징으로 하는 데이터 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 제1 색은 적색이고,상기 제2 색은 청색이며,상기 제3 색은 녹색인 것을 특징으로 하는 데이터 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 제1 배열 및 상기 제2 배열은 제1 색, 제2 색, 및 제3 색으로 구성되고,상기 제1 배열은 상기 제1 색, 상기 제3 색, 상기 제2 색, 및 상기 제3 색 순서의 배열이고,상기 제2 배열은 상기 제2 색, 상기 제3 색, 상기 제1 색, 및 상기 제3 색 순서의 배열인 것을 특징으로 하는 데이터 드라이버.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 표시 모듈;상기 표시 모듈을 제어하는 보조 프로세서; 및상기 보조 프로세서에 입력 영상 데이터를 출력하는 메인 프로세서를 포함하고,상기 표시 모듈은제1 표시 영역, 상기 제1 표시 영역에 인접한 제2 표시 영역, 및 상기 제2 표시 영역에 인접한 제3 표시 영역을 포함하는 표시 영역, 서브 픽셀들, 제1 팬 아웃 라인들, 제2 팬 아웃 라인들, 및 제3 팬 아웃 라인들을 포함하는 표시 패널; 및상기 제1 내지 제3 팬 아웃 라인들을 통하여 데이터 라인들에 데이터 전압들을 출력하는 데이터 드라이버를 포함하고,상기 제1 팬 아웃 라인들은 상기 제1 표시 영역에 배치되는 상기 서브 픽셀들에 연결되는 상기 데이터 라인들에 연결되고,상기 제2 팬 아웃 라인들은 상기 제2 표시 영역에 배치되는 상기 서브 픽셀들에 연결되는 상기 데이터 라인들에 연결되며,상기 제3 팬 아웃 라인들은 상기 제3 표시 영역에 배치되는 상기 서브 픽셀들에 연결되는 상기 데이터 라인들에 연결되고,상기 데이터 드라이버는데이터 신호들을 수신하여 상기 데이터 전압들을 상기 제1 내지 제3 팬 아웃 라인들에 출력하는 출력부들;배열 제어 신호들을 기초로 N개의 상기 출력부들로 구성된 출력부 그룹들 각각에 제1 배열에 따른 상기 데이터 신호들 또는 제2 배열에 따른 상기 데이터 신호들을 선택적으로 출력하는 출력 제어부들; 및상기 배열 제어 신호들을 상기 출력 제어부들에 출력하여 상기 출력 제어부들을 제어하는 제어 신호 생성부를 포함하는 것을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 제1 팬 아웃 라인들 및 상기 제2 팬 아웃 라인들은 상기 표시 패널의 주변 영역에서 M개 단위로 교번적으로 배열되는 것을 특징으로 하는 전자 기기 (M은 2이상의 양의 정수).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 제1 팬 아웃 라인들에 연결된 상기 출력부들 및 상기 제2 팬 아웃 라인들에 연결된 상기 출력부들은 상기 M개 단위로 교번적으로 배열되는 것을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 N은 상기 M의 정수배인 것을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 6 항에 있어서, 상기 데이터 라인들은 제1 색을 표시하는 제1 색 서브 픽셀들 및 제2 색을 표시하는 제2 색 서브 픽셀들에 연결된 데이터 라인들을 포함하는 것을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 출력 제어부들은상기 제1 배열에 따른 상기 데이터 신호들을 출력한 후 상기 제2 배열에 따른 상기 데이터 신호들을 출력하고,상기 제2 배열에 따른 상기 데이터 신호들을 출력한 후 상기 제1 배열에 따른 상기 데이터 신호들을 출력하는 것을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 6 항에 있어서, 상기 출력 제어부들은 제1 출력 제어부 및 상기 제1 출력 제어부에 인접한 제2 출력 제어부를 포함하고,상기 제1 출력 제어부 및 상기 제2 출력 제어부는 상기 제1 팬 아웃 라인들 및 상기 제2 팬 아웃 라인들에 연결된 상기 출력부 그룹들에 상기 데이터 신호들을 출력하며,상기 제1 출력 제어부가 상기 제1 배열에 따른 상기 데이터 신호들을 출력하는 경우, 상기 제2 출력 제어부는 상기 제2 배열에 따른 상기 데이터 신호들을 출력하고,상기 제1 출력 제어부가 상기 제2 배열에 따른 상기 데이터 신호들을 출력하는 경우, 상기 제2 출력 제어부는 상기 제1 배열에 따른 상기 데이터 신호들을 출력하는 것을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 6 항에 있어서, 상기 제3 팬 아웃 라인들에 연결된 상기 출력부 그룹들에 상기 데이터 신호들을 출력하는 상기 출력 제어부들은 동일한 배열에 따른 상기 데이터 신호들을 출력하는 것을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 6 항에 있어서, 상기 제어 신호 생성부는상기 출력 제어부들을 독립적으로 제어하는 것을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 6 항에 있어서, 상기 출력 제어부들 중 제1 출력 제어부는상기 배열 제어 신호들 중 하나에 응답하여 제1 색에 대한 상기 데이터 신호들을 제1 출력부 또는 제3 출력부에 선택적으로 출력하고,상기 배열 신호들 중 하나에 응답하여 제2 색에 대한 상기 데이터 신호들을 상기 제1 출력부 또는 상기 제3 출력부에 선택적으로 출력하며,제3 색에 대한 상기 데이터 신호들을 제2 출력부 및 제4 출력부에 출력하는 것을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 제1 색은 적색이고,상기 제2 색은 청색이며,상기 제3 색은 녹색인 것을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 6 항에 있어서, 상기 제1 배열 및 상기 제2 배열은 제1 색, 제2 색, 및 제3 색으로 구성되고,상기 제1 배열은 상기 제1 색, 상기 제3 색, 상기 제2 색, 및 상기 제3 색 순서의 배열이고,상기 제2 배열은 상기 제2 색, 상기 제3 색, 상기 제1 색, 및 상기 제3 색 순서의 배열인 것을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 6 항에 있어서, 상기 제1 팬 아웃 라인들은 상기 표시 영역을 경유하여 상기 데이터 라인들에 연결되는 것을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 표시 영역, 상기 제1 표시 영역에 인접한 제2 표시 영역, 및 상기 제2 표시 영역에 인접한 제3 표시 영역을 포함하는 표시 영역, 서브 픽셀들, 제1 팬 아웃 라인들, 제2 팬 아웃 라인들, 및 제3 팬 아웃 라인들을 포함하는 표시 패널;상기 제1 내지 제3 팬 아웃 라인들을 통하여 데이터 라인들에 데이터 전압들을 출력하는 데이터 드라이버; 및상기 데이터 드라이버를 제어하는 타이밍 컨트롤러를 포함하고,상기 제1 팬 아웃 라인들은 상기 표시 영역을 경유하여 상기 제1 표시 영역에 배치되는 상기 서브 픽셀들에 연결되는 상기 데이터 라인들에 연결되고, 상기 제2 팬 아웃 라인들은 상기 제2 표시 영역에 배치되는 상기 서브 픽셀들에 연결되는 상기 데이터 라인들에 연결되며,상기 제3 팬 아웃 라인들은 상기 제3 표시 영역에 배치되는 상기 서브 픽셀들에 연결되는 상기 데이터 라인들에 연결되고,제1 픽셀 행의 상기 서브 픽셀들은 제1 배열에 따른 상기 데이터 전압들을 수신하고,상기 제1 픽셀 행에 인접한 제2 픽셀 행의 상기 서브 픽셀들은 상기 제1 배열과 상이한 제2 배열에 따른 상기 데이터 전압들을 수신하며,상기 데이터 드라이버는상기 제1 배열 다음에 상기 제2 배열을 연결한 제3 배열에 따른 상기 데이터 전압들 또는 상기 제2 배열 다음에 상기 제1 배열을 연결한 제4 배열에 따른 상기 데이터 전압들을 상기 제1 팬 아웃 라인들(FL1) 및 상기 제2 팬 아웃 라인들에 출력하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 데이터 드라이버는데이터 신호들을 수신하여 상기 데이터 전압들을 상기 제1 내지 제3 팬 아웃 라인들에 출력하는 출력부들;배열 제어 신호들을 기초로 N개의 상기 출력부들로 구성된 출력부 그룹들 각각에 상기 제1 배열에 따른 상기 데이터 신호들 또는 상기 제2 배열에 따른 상기 데이터 신호들을 선택적으로 출력하는 출력 제어부들; 및상기 배열 제어 신호들을 상기 출력 제어부들에 출력하여 상기 출력 제어부들을 제어하는 제어 신호 생성부를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치(N은 2이상의 양의 정수).</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Sang Min</engName><name>이상민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHAE Se Byung</engName><name>채세병</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Su Bin</engName><name>김수빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Hyun Chang</engName><name>김현창</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220119654</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1186077-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1195448-47</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220147832.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933485e35707f341f7493666a95fab176436fbb52e5c51e65a1c426c27fe7634cd2af25deaaa1c81fa8fb4eb5c7317c9cd9c9e887386a18e3b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf637788c5fdf5bac61825c504f01bed81ddf6a435d6612cf979a83daed0414239b97a9ef17529a9d494a00fd475dafa4486c3b89e3d8e7e00</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>