<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:23.1923</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0016758</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.08.19</openDate><openNumber>10-2024-0124465</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 장치는 표시층 및 감지 영역 및 주변 영역이 정의된 센서층을 포함하고, 상기 센서층은 상기 감지 영역에 배치된 복수의 제1 전극들, 복수의 제1 트레이스 라인들, 상기 감지 영역에 배치된 복수의 제2 전극 그룹들 및 상기 복수의 제2 전극 그룹들과 전기적으로 연결되며, 상기 감지 영역과 중첩하는 복수의 제2 트레이스 라인들을 포함하고, 상기 복수의 제2 전극 그룹들은 제2-1 전극 및 제2-2 전극을 포함하고, 상기 복수의 제2 트레이스 라인들은 상기 제2-1 전극과 전기적으로 접속된 복수의 제2-1 트레이스 라인들 및 상기 제2-2 전극과 전기적으로 접속된 제2-2 트레이스 라인을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 투과율을 갖는 제1 영역 및 상기 제1 투과율보다 낮은 제2 투과율을 갖는 제2 영역이 정의된 표시 영역 및 상기 표시 영역과 인접한 비표시 영역이 정의된 표시층; 및감지 영역 및 상기 감지 영역과 인접한 주변 영역이 정의된 센서층을 포함하고, 상기 센서층은, 상기 감지 영역에 배치되며, 제1 방향을 따라 배열된 복수의 제1 전극들; 상기 복수의 제1 전극들과 전기적으로 연결된 복수의 제1 트레이스 라인들; 상기 감지 영역에 배치되며, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제2 전극 그룹들; 및상기 복수의 제2 전극 그룹들과 전기적으로 연결되며, 상기 감지 영역과 중첩하는 복수의 제2 트레이스 라인들을 포함하고, 상기 복수의 제2 전극 그룹들은 상기 제1 영역과 인접한 제2-1 전극 및 상기 제1 영역과 이격된 제2-2 전극을 포함하고, 상기 복수의 제2 트레이스 라인들은 상기 제2-1 전극과 전기적으로 접속된 복수의 제2-1 트레이스 라인들 및 상기 제2-2 전극과 전기적으로 접속된 제2-2 트레이스 라인을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제2-1 전극은 제1 서브 전극 및 상기 제1 영역을 사이에 두고 상기 제1 서브 전극과 이격된 제2 서브 전극을 포함하고, 상기 복수의 제2-1 트레이스 라인들은 상기 제1 및 제2 서브 전극들에 각각 일대일 대응하여 전기적으로 접속된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 센서층은 상기 복수의 제2-1 트레이스 라인들에 각각 연결된 복수의 패드들을 더 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 센서층은 상기 복수의 제2-1 트레이스 라인들에 연결된 패드를 더 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 센서층에는 복수의 센싱 유닛들이 정의되고, 상기 복수의 센싱 유닛들 각각은 상기 복수의 제1 전극들 중 하나의 제1 전극 상기 복수의 제2 전극 그룹들 중 하나의 제2 전극 그룹이 교차하는 영역에 대응하는 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 복수의 센싱 유닛들은 제1 사이즈를 갖는 제1 센싱 유닛 및 상기 제1 사이즈보다 큰 제2 사이즈를 갖는 제2 센싱 유닛을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 제2 센싱 유닛은 상기 제1 영역과 인접한 영역에 배치되고, 상기 제1 센싱 유닛은 상기 제2 센싱 유닛과 상기 제2 방향으로 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 제1 센싱 유닛의 상기 제1 방향의 폭은 상기 제2 센싱 유닛의 상기 제1 방향의 폭과 동일하고, 상기 제1 센싱 유닛의 상기 제2 방향의 폭은 상기 제2 센싱 유닛의 상기 제2 방향의 폭보다 작은 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서, 상기 제2 센싱 유닛은 상기 제1 영역과 인접한 영역에 배치되고, 상기 제1 센싱 유닛은 상기 제2 센싱 유닛과 상기 제1 방향으로 이격된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 제1 센싱 유닛의 상기 제1 방향의 폭은 상기 제2 센싱 유닛의 상기 제1 방향의 폭보다 작고, 상기 제1 센싱 유닛의 상기 제2 방향의 폭은 상기 제2 센싱 유닛의 상기 제2 방향의 폭보다 작은 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제5 항에 있어서, 상기 복수의 센싱 유닛들은 제1 형상을 갖는 제1 센싱 유닛 및 상기 제1 형상과 상이한 형상을 갖는 제2 센싱 유닛을 포함하고, 상기 제1 센싱 유닛은 상기 제2 센싱 유닛보다 상기 제1 영역과 인접한 영역에 배치된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 센서층은 제1 분할 구동 영역 및 상기 제1 분할 구동 영역과 상기 제1 방향으로 인접한 제2 분할 구동 영역을 포함하고, 상기 제1 영역은 상기 제2 분할 구동 영역과 중첩하는 전자 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 복수의 제2 전극 그룹들은 상기 제1 분할 구동 영역과 중첩하며 상기 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제1 분할 전극들 및 상기 제2 분할 구동 영역과 중첩하며 상기 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제2 분할 전극들을 포함하고, 상기 복수의 제2 트레이스 라인들은 상기 복수의 제1 분할 전극들과 전기적으로 연결된 복수의 제1 분할 트레이스 라인들 및 상기 복수의 제2 분할 전극들과 전기적으로 연결된 복수의 제2 분할 트레이스 라인들을 포함하고, 상기 복수의 제2 분할 트레이스 라인들의 수는 상기 복수의 제1 분할 트레이스 라인들의 수 이상인 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 복수의 제2 분할 전극들의 수는 상기 복수의 제1 분할 전극들의 수 이상인 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서, 상기 표시층의 상기 표시 영역에는 상기 제2 투과율보다 높은 제3 투과율을 갖는 제3 영역이 더 정의되고, 상기 제3 영역은 상기 제1 분할 구동 영역 또는 상기 제2 분할 구동 영역과 중첩하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서, 상기 제1 영역 및 상기 제2 영역은 영상을 표시하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항에 있어서, 상기 표시층의 상기 제1 영역에는 상기 표시층의 일부분이 제거된 홀이 정의된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 표시 영역 및 상기 표시 영역과 인접한 비표시 영역이 정의된 표시층; 및감지 영역 및 상기 감지 영역과 인접한 주변 영역이 정의된 센서층을 포함하고, 상기 센서층은, 상기 감지 영역에 배치되며, 제1 방향을 따라 배열된 복수의 제1 전극들; 상기 복수의 제1 전극들과 전기적으로 연결된 복수의 제1 트레이스 라인들; 상기 감지 영역에 배치되며, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제2 전극 그룹들; 및상기 복수의 제2 전극 그룹들과 전기적으로 연결되며, 상기 감지 영역과 중첩하는 복수의 제2 트레이스 라인들을 포함하고, 상기 복수의 제2 전극 그룹들은 제2-1 전극 및 상기 제2-1 전극과 상기 제2 방향으로 이격된 제2-2 전극을 포함하고, 상기 복수의 제2 트레이스 라인들은 상기 제2-1 전극과 전기적으로 접속된 복수의 제2-1 트레이스 라인들 및 상기 제2-2 전극과 전기적으로 접속된 제2-2 트레이스 라인을 포함하고,상기 복수의 제2-1 트레이스 라인들의 개수는 상기 제2-2 트레이스 라인의 개수보다 많은 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 제2-1 전극은 제1 서브 전극 및 상기 제1 서브 전극과 상기 제1 방향으로 이격된 제2 서브 전극을 포함하고, 상기 복수의 제2-1 트레이스 라인들은 상기 제1 및 제2 서브 전극들에 각각 일대일 대응하여 전기적으로 접속된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서, 상기 센서층에는 복수의 센싱 유닛들이 정의되고, 상기 복수의 센싱 유닛들 각각은 상기 복수의 제1 전극들 중 하나의 제1 전극 상기 복수의 제2 전극 그룹들 중 하나의 제2 전극 그룹이 교차하는 영역에 대응하고, 상기 복수의 센싱 유닛들은 제1 사이즈를 갖는 제1 센싱 유닛 및 상기 제1 사이즈보다 큰 제2 사이즈를 갖는 제2 센싱 유닛을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 제2 센싱 유닛은 상기 제2-1 전극의 일부분을 포함하고, 상기 제1 센싱 유닛은 상기 제2-2 전극의 일부분을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20 항에 있어서, 상기 복수의 제2 전극 그룹들은 복수의 제1 분할 구동 전극들 및 상기 복수의 제1 분할 구동 전극들과 상기 제1 방향으로 이격된 복수의 제2 분할 구동 전극들을 포함하고, 상기 제2-1 전극 및 상기 제2-2 전극은 상기 복수의 제2 분할 구동 전극들에 포함되고, 상기 제1 센싱 유닛은 상기 제2-1 전극의 일부분을 포함하고, 상기 제2 센싱 유닛은 상기 복수의 제1 분할 구동 전극들 중 하나의 제1 분할 구동 전극의 일부분을 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1 투과율을 갖는 제1 영역 및 상기 제1 투과율보다 낮은 제2 투과율을 갖는 제2 영역이 정의된 표시 영역 및 상기 표시 영역과 인접한 비표시 영역이 정의된 표시층; 및제1 분할 구동 영역 및 상기 제1 분할 구동 영역과 제1 방향으로 인접하며, 상기 제1 영역과 중첩하는 제2 분할 구동 영역이 정의된 센서층을 포함하고, 상기 센서층은, 상기 제1 분할 구동 영역과 중첩하며 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제1 분할 전극들;상기 제2 분할 구동 영역과 중첩하며 상기 제2 방향을 따라 배열된 복수의 제2 분할 전극들; 상기 복수의 제1 분할 전극들과 전기적으로 연결된 복수의 제1 분할 트레이스 라인들; 및 상기 복수의 제2 분할 전극들과 전기적으로 연결된 복수의 제2 분할 트레이스 라인들을 포함하고, 상기 복수의 제2 분할 트레이스 라인들의 수는 상기 복수의 제1 분할 트레이스 라인들의 수보다 많은 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서, 상기 복수의 제2 분할 전극들 중 하나의 제2 분할 전극은 제1 서브 전극 및 상기 제1 영역을 사이에 두고 상기 제1 서브 전극과 이격된 제2 서브 전극을 포함하고, 상기 복수의 제2 분할 트레이스 라인들 중 하나의 제2 분할 트레이스 라인은 상기 제1 서브 전극과 접속되고, 상기 복수의 제2 분할 트레이스 라인들 중 다른 하나의 제2 분할 트레이스 라인은 상기 제2 서브 전극과 접속된 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24 항에 있어서, 상기 센서층은 상기 하나의 제2 분할 트레이스 라인과 상기 다른 하나의 제2 분할 트레이스 라인 각각에 연결된 복수의 패드들을 더 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24 항에 있어서, 상기 센서층은 상기 하나의 제2 분할 트레이스 라인과 상기 다른 하나의 제2 분할 트레이스 라인에 연결된 패드를 더 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23 항에 있어서, 상기 복수의 제1 분할 전극들의 형상은 상기 복수의 제2 분할 전극들의 형상과 상이한 전자 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>BOK, SEUNG-LYONG</engName><name>복승룡</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, KICHEOL</engName><name>김기철</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0147450-77</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230016758.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d86c91b045bff3b1bbeab74ac928fcafd09d9f17d77d52d2d18d55946ba10f783836936865a2ecc957ae5abe77f050f0edea2f082fa81313</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf638e1b12628e9356e85a1d0d2e71aafaacec1a44cc92d70ba65f32f03a972055e2d3fa04971337e161a8db81b6f022d00330dec24e12c70f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>