<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:20:08.208</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.10.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0141146</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 패널 및 디스플레이 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL AND DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.11.04</openDate><openNumber>10-2024-0158181</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/65</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/126</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 디스플레이 패널 및 디스플레이 장치를 공개한다. 디스플레이 패널은 디스플레이 영역과 비디스플레이 영역을 가지며, 디스플레이 패널은 어레이 기판, 격리 구조, 복수의 서브화소 및 복수의 가상화소, 터치 어셈블리를 포함하는 바, 어레이 기판은 구동 회로층을 포함하며; 격리 구조는 디스플레이 영역에 위치하는 제1 격리 구조와 비디스플레이 영역에 위치하는 제2 격리 구조를 포함하고, 제1 격리 구조와 제2 격리 구조가 모두 어레이 기판에 설치되며 복수의 격리 개구들이 설치되어 있으며; 각 서브화소가 디스플레이 영역에 위치되고 적층 설치된 발광구조와 제1 전극을 포함한데 발광구조가 제1 격리 구조의 격리 개구 내에 위치되며; 각 가상화소가 비디스플레이 영역에 위치되고 제1 가상 전극을 포함하며; 터치 어셈블리의 적어도 일부가 어레이 기판으로부터 떨어진 제1 전극 및 제1 가상 전극의 일측에 위치된다. 본 출원은 디스플레이 패널의 성능을 향상시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 영역과 비디스플레이 영역을 가지는 디스플레이 패널로서, 상기 디스플레이 패널은구동 회로층을 포함하는 어레이 기판;상기 디스플레이 영역에 위치하는 제1 격리 구조와 상기 비디스플레이 영역에 위치하는 제2 격리 구조를 포함하고, 상기 제1 격리 구조와 상기 제2 격리 구조가 모두 상기 어레이 기판의 일측에 설치되며 복수의 격리 개구들이 설치된 격리 구조; 각 서브화소가 상기 디스플레이 영역에 위치되고 적층 설치된 발광구조와 제1 전극을 포함한데 상기 발광구조가 상기 제1 격리 구조의 격리 개구 내에 위치되는 복수의 서브화소와, 각 가상화소가 상기 비디스플레이 영역에 위치되고 제1 가상 전극을 포함하는 복수의 가상화소;적어도 일부가 상기 어레이 기판으로부터 떨어진 상기 제1 전극 및 상기 제1 가상 전극의 일측에 위치되는 터치 어셈블리;를 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 격리 구조는 전도성 재료를 포함하고, 상기 제1 가상 전극은 상기 제2 격리 구조의 전도성 재료와 도통하며, 상기 제2 격리 구조는 상기 디스플레이 패널의 제1 전압 전원 신호 라인에 전기적으로 연결되며; 상기 제1 격리 구조는 전도성 재료를 포함하고 상기 제1 격리 구조는 상기 제2 격리 구조에 전기적으로 연결되며, 상기 제2 격리 구조는 상기 제1 격리 구조에 의해 상기 제1 전압 전원 신호 라인에 전기적으로 연결되며;또는, 상기 제1 격리 구조는 상기 제2 격리 구조와 서로 절연되고 상기 제2 격리 구조는 상기 제1 전압 전원 신호 라인에 연결되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 각 상기 가상화소는 상기 제2 격리 구조의 격리 개구 내에 위치하는 가상 발광부를 더 구비하고, 상기 가상 발광부는 상기 어레이 기판에 가까운 상기 제1 가상 전극의 일측에 위치되며;상기 서브화소는 제2 전극을 더 구비하고 상기 제2 전극, 상기 발광 구조 및 상기 제1 전극은 상기 어레이 기판으로부터 멀어진 방향으로 순차적으로 적층 설치되며; 상기 가상화소는 제2 가상 전극을 더 구비하고 상기 제2 가상 전극, 상기 가상 발광부 및 상기 제1 가상 전극은 상기 어레이 기판으로부터 멀어진 방향으로 순차적으로 적층 설치되며;상기 제2 전극과 상기 제2 가상 전극 중, 상기 디스플레이 패널의 제2 전압 전원 신호 라인은 상기 제2 전극에만 전기적으로 연결되어 있으며;상기 제1 전극은 상기 제1 가상 전극과 동층으로 설치되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 비디스플레이 영역은 투광 구멍과, 상기 투광 구멍의 둘레 방향을 따라 에워싸고 설치되는 구멍 테두리 영역을 포함하고, 상기 디스플레이 영역은 상기 구멍 테두리 영역의 적어도 일부를 따라 둘레 방향으로 에워싸고 설치되며, 상기 가상화소는 상기 구멍 테두리 영역에 위치되며; 또는상기 비디스플레이 영역은 상기 디스플레이 패널의 디스플레이 테두리 영역을 포함하고, 상기 디스플레이 테두리 영역은 상기 디스플레이 영역의 둘레 방향을 따라 에워싸고 설치되며, 상기 가상화소는 상기 디스플레이 패널의 디스플레이 테두리 영역에 위치되며;상기 제2 격리 구조는 상기 투광 구멍의 둘레 방향을 따라 에워싸고 설치되며,상기 제2 격리 구조는 상기 투광 구멍의 가장자리에 대해 제1 갭을 가지는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 디스플레이 패널은 상기 비디스플레이 영역에 위치하는 쉴드 구조를 더 구비하고, 상기 쉴드 구조는 상기 어레이 기판에 평행한 방향으로 상기 제1 격리 구조로부터 멀어지는 상기 제2 격리 구조의 일측에 설치되며; 상기 격리 개구는 상기 제1 격리 구조 및 상기 제2 격리 구조에만 설치되며,상기 쉴드 구조가 상기 어레이 기판으로부터 떨어진 일측에는 상기 제1 가상 전극과 동층으로 설치되는 제3 가상 전극이 설치되어 있으며;상기 어레이 기판에 대한 상기 터치 어셈블리의 외부 프로파일의 직교 투영은 상기 어레이 기판에 대한 상기 쉴드 구조의 외부 프로파일의 직교 투영의 범위 내에 위치되며;상기 비디스플레이 영역은 투광 구멍과 상기 투광 구멍의 둘레 방향을 따라 에워싸고 설치된 구멍 테두리 영역을 포함하며, 상기 쉴드 구조는 상기 구멍 테두리 영역에 위치되며 상기 투광 구멍의 둘레 방향을 따라 에워싸고 설치되어 있으며;상기 제2 격리 구조는 상기 쉴드 구조의 둘레 방향을 따라 에워싸고 설치되며;상기 쉴드 구조는 상기 투광 구멍의 가장자리에 대해 제2 갭을 가지며;상기 디스플레이 패널은 상기 구멍 테두리 영역에 위치하며 상기 투광 구멍의 둘레 방향을 따라 에워싸고 설치되는 제1 댐을 더 포함하며, 상기 어레이 기판에 대한 상기 쉴드 구조의 직교 투영은 상기 제1 댐이 에워싸고 형성된 영역 외에 위치되며, 또는 상기 어레이 기판에 대한 상기 쉴드 구조의 직교 투영의 일부는 상기 제1 댐이 에워싸고 형성된 영역 내에 위치되며;상기 비디스플레이 영역은 상기 디스플레이 패널의 디스플레이 테두리 영역을 포함하며, 상기 디스플레이 테두리 영역이 상기 디스플레이 영역의 둘레 방향을 따라 에워싸고 설치되며, 상기 쉴드 구조는 상기 디스플레이 테두리 영역에 위치되며 상기 제2 격리 구조의 둘레 방향을 따라 에워싸고 설치되며;상기 디스플레이 패널은 상기 디스플레이 테두리 영역에 위치하며 상기 디스플레이 영역의 둘레 방향을 따라 에워싸고 설치되는 제2 댐을 더 포함하며, 상기 어레이 기판에 대한 상기 쉴드 구조의 직교 투영은 상기 제2 댐이 에워싸고 형성된 영역 내에 위치되며, 또는 상기 어레이 기판에 대한 상기 쉴드 구조의 직교 투영의 일부는 상기 제2 댐이 에워싸고 형성된 영역 외에 위치되며;상기 제1 격리 구조, 상기 제2 격리 구조 및 상기 쉴드 구조는 동층으로 설치되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 어레이 기판에는 상기 비디스플레이 영역에 위치하는 제1 홈을 설치하고 있고, 상기 어레이 기판에 대한 상기 제1 홈의 직교 투영은 상기 어레이 기판에 대한 상기 쉴드 구조의 직교 투영의 범위 내에 위치되며;상기 어레이 기판에는 상기 비디스플레이 영역에 위치하는 제2 홈을 설치하고 있고, 상기 제2 홈은 상기 제1 홈에 대하여 상기 디스플레이 영역으로부터 떨어지며;상기 어레이 기판에 대한 상기 제2 홈의 직교 투영은 상기 어레이 기판에 대한 상기 쉴드 구조의 직교 투영의 범위 외에 위치되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 어레이 기판은 베이스를 더 구비하고, 상기 구동 회로층은 상기 베이스의 일측에 설치되고 상기 구동 회로층은 구동 회로 라인을 포함하며, 상기 베이스에 대한 상기 구동 회로 라인의 직교 투영은 상기 베이스에 대한 상기 가상화소의 직교 투영과 적어도 부분적으로 중첩되며;상기 베이스에 대한 상기 구동 회로 라인의 직교 투영은 상기 베이스에 대한 상기 가상화소 및 상기 제2 격리 구조의 직교 투영의 범위 내에 위치되며;상기 디스플레이 패널은 상기 비디스플레이 영역에 위치하는 쉴드 구조를 더 구비하고, 상기 쉴드 구조가 상기 어레이 기판에 평행한 방향으로 상기 제1 격리 구조로부터 멀어진 상기 제2 격리 구조의 일측에 설치되고, 상기 어레이 기판이 상기 제2 격리 구조에 대응하는 위치에서는 상기 구동 회로 라인이 설치되어 있으며; 상기 격리 개구는 상기 제1 격리 구조 및 상기 제2 격리 구조에만 설치되며;상기 어레이 기판에 대한 상기 쉴드 구조의 직교 투영은 상기 어레이 기판에 대한 상기 구동 회로 라인의 직교 투영 외에 위치되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제1 격리 구조는 상기 제2 격리 구조와 동층으로 설치되며; 상기 제1 격리 구조 및 상기 제2 격리 구조는 모두 상기 어레이 기판으로부터 멀어진 방향으로 순차적으로 설치되는 지지층 및 차폐층을 구비하고,상기 어레이 기판에 대한 상기 지지층의 직교 투영은 상기 어레이 기판에 대한 상기 차폐층의 직교 투영의 범위 내에 위치되며, 상기 어레이 기판에 대한 상기 지지층의 투영 면적은 상기 어레이 기판에 대한 상기 차폐층의 투영 영역보다 작으며;상기 어레이 기판에 수직하고 상기 어레이 기판을 지향하는 방향으로 상기 지지층의 단면적은 점차 커지며;상기 어레이 기판에 수직하고 상기 어레이 기판을 지향하는 방향으로 상기 차폐층의 단면적은 점차 커지는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 디스플레이 패널은 상기 어레이 기판으로부터 떨어진 상기 격리 구조의 일측에 설치되는 제1 패키지층을 더 구비하고,상기 제1 패키지층은 상기 격리 구조의 적어도 일부 측벽면을 덮으며;상기 제1 패키지층은 무기 재료를 포함하고;상기 디스플레이 패널은 상기 어레이 기판으로부터 떨어진 상기 제1 패키지층의 일측에 설치되는 제2 패키지층을 더 구비하고;상기 제2 패키지층은 유기 재료를 포함하고;상기 디스플레이 패널은 상기 어레이 기판에 설치되고 상기 비디스플레이 영역에 위치되며 상기 제2 패키지층의 둘레 방향을 따라 에워싸고 설치되는 댐을 더 구비하고,상기 비디스플레이 영역은 투광 구멍과, 상기 투광 구멍의 둘레 방향을 따라 에워싸고 설치되는 구멍 테두리 영역을 포함하며, 상기 댐은 제1 댐을 포함하고, 상기 제1 댐은 상기 구멍 테두리 영역에 위치되며 상기 투광 구멍의 둘레 방향을 따라 에워싸고 설치되며;및/또는상기 비디스플레이 영역은 상기 디스플레이 패널의 디스플레이 테두리 영역을 포함하고 상기 디스플레이 테두리 영역이 상기 디스플레이 영역의 둘레 방향을 따라 에워싸고 설치되며, 상기 댐은 제2 댐을 포함하고, 상기 제2 댐은 상기 디스플레이 테두리 영역에 위치되며 상기 디스플레이 영역의 둘레 방향을 따라 에워싸고 설치되며;상기 어레이 기판에 대한 상기 제2 격리 구조의 직교 투영은 상기 어레이 기판에 대한 상기 제2 댐의 직교 투영의 범위 내에 위치되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1 내지 9중 어느 하나에 기재된 디스플레이 패널을 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광둥 광저우 쩡청 이코노믹 &amp; 테크놀로지컬 디벨롭먼트 디스트릭트 샹산 애비뉴 넘버 *</address><code>520230520345</code><country>중국</country><engName>GUANGZHOU GOVISIONOX TECHNOLOGY CO., LTD.</engName><name>광저우 고비젼녹스 테크놀로지 씨오., 엘티디.</name></applicantInfo><applicantInfo><address>중국 우편번호 ****** 안후이 허페이 신잔 디스트릭스 뉴 벙부 로드 ****</address><code>520220774098</code><country>중국</country><engName>Hefei Visionox Technology Co., Ltd.</engName><name>허페이 비젼녹스 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>중국 지앙수 ****** 쿤산, 디벨럽먼트 존, 롱텡 로드, 넘버 *, 빌딩 *</address><code>520150395661</code><country>중국</country><engName>KUNSHAN GO-VISIONOX OPTO-ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>쿤산 고-비젼녹스 옵토-일렉트로닉스 씨오., 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 광저우 쩡청 이코노믹 ＆ 테크...</address><code> </code><country> </country><engName>CAO, Ying</engName><name>차오, 잉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 광저우 쩡청 이코노믹 ＆ 테크...</address><code> </code><country> </country><engName>YAO, Yuan</engName><name>야오, 위안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 광저우 쩡청 이코노믹 ＆ 테크...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Mingsheng</engName><name>리, 밍성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 광저우 쩡청 이코노믹 ＆ 테크...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, Jinzhen</engName><name>황, 진전</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 광저우 쩡청 이코노믹 ＆ 테크...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Chuanzhi</engName><name>쉬, 촨즈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.11.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202311591948.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1123944-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2024.10.18</receiptDate><receiptNumber>9-1-2024-9012057-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.06.05</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Deferment (Postponement) of Processing of Examination</documentEngName><documentName>심사처리보류(연기)보고서</documentName><receiptDate>2025.06.20</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0115904-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.07.28</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0143963-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0721007-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240141146.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93909ef5947da54cd72346d96d083b3aae5947ddc536b99ad9886854682e934d5998563326ddaca36d3d3cddcd355bdb12c55a36cb425686ea</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc7a6c0b5744e3531fe58eb0439814d33e95b2c1baaba5a6999183f971d1b95083b0a88ae6e52715c550706a0eda5345378452a9b3df7ef30</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>