<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:57.4057</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.08.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7010428</applicationNumber><claimCount>17</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>위치 센서의 가중치-기반 정합을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR WEIGHT-BASED REGISTRATION OF LOCATION SENSORS</inventionTitleEng><openDate>2022.05.09</openDate><openNumber>10-2022-0058569</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.03.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 위치 센서의 가중치-기반 정합을 위한 시스템 및 방법이 제공된다. 일 태양에서, 시스템은 기구, 및 기구를 내강 네트워크의 제1 분지부를 따라 구동시키기 위해 제1 세트의 명령들을 제공하도록 구성되는 프로세서를 포함하고, 제1 분지부는 모델 내의 표적으로의 경로 외측에 있다. 프로세서는 또한 제1 분지부를 따른 기구의 구동 동안 하나 이상의 정합 파라미터들의 세트를 추적하도록 그리고 정합 파라미터들의 세트가 정합 기준을 만족한다고 결정하도록 구성된다. 프로세서는 제1 분지부 및 제2 분지부를 따른 기구의 구동 동안 위치 센서들의 세트로부터 수신되는 위치 데이터에 기초하여 위치 센서 좌표계와 모델 좌표계 사이의 정합을 결정하도록 추가로 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.03.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021038469</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.08.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2020/057986</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,하나 이상의 위치 센서들의 세트를 포함하는 기구(instrument)로서, 상기 위치 센서들은 센서 좌표계 내의 상기 기구의 원위 단부의 위치를 나타내는 위치 데이터를 생성하도록 구성되는, 상기 기구;하나 이상의 프로세서들의 세트; 및상기 하나 이상의 프로세서들의 세트와 통신하고 모델 좌표계에 대한 환자의 내강 네트워크(luminal network)의 모델을 저장한 적어도 하나의 컴퓨터-판독가능 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 위치 센서들에 의해 생성된 상기 위치 데이터에 기초하여 상기 센서 좌표계 내의 센서 위치 포인트들(sensor location points)의 세트를 생성하게 하고,상기 모델 좌표계 내의 모델 위치 포인트들(model location points)의 세트를 결정하게 하고,상기 센서 위치 포인트들의 세트 및 상기 모델 위치 포인트들의 세트에 기초하여 상기 센서 좌표계와 상기 모델 좌표계 사이의 초기 정합(initial registration)을 결정하게 하고,상기 센서 위치 포인트들의 세트에 대응하는 가중치 값들(weight values)의 세트를 결정하게 하고,상기 센서 위치 포인트들의 세트, 상기 모델 위치 포인트들의 세트, 및 상기 가중치 값들의 세트에 기초하여 상기 센서 좌표계와 상기 모델 좌표계 사이의 업데이트된 정합(updated registration)을 결정하게 하는 컴퓨터-실행가능 명령어들을 추가로 저장한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 모델은 상기 내강 네트워크의 내강들을 따른 중간점들에 의해 한정되는 골격(skeleton)을 포함하고,상기 컴퓨터-실행가능 명령어들은 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 초기 정합을 사용하여 상기 센서 위치 포인트들을 상기 센서 좌표계로부터 상기 모델 좌표계로 변환하게 하고,상기 모델 좌표계 내의 상기 변환된 센서 위치 포인트들 각각과 상기 골격 사이의 거리를 결정하게 하고,상기 가중치 값들의 상기 결정은 상기 변환된 센서 위치 포인트들과 상기 골격 사이의 거리들에 추가로 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 가중치 값들의 세트는 이진수(binary)인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 컴퓨터-실행가능 명령어들은 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 변환된 센서 위치 포인트들 각각과 상기 골격 사이의 각각의 거리를 거리 임계치와 비교하게 하고,상기 비교에 기초하여 상기 변환된 센서 위치 포인트들 각각에 상기 이진수 가중치 값들 중 하나를 할당하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 모델은 상기 내강 네트워크의 내강들에 대한 직경 값들을 추가로 포함하고,상기 가중치 값들의 상기 결정은 상기 내강들의 상기 직경 값들에 추가로 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 기구는 상기 내강 네트워크의 내부의 이미지들을 캡처하도록 구성되는 카메라를 추가로 포함하고,상기 컴퓨터-실행가능 명령어들은 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 센서 위치 포인트들 각각에 대해, 상기 캡처된 이미지들에 기초하여 상기 기구의 상기 원위 단부와, 상기 기구의 상기 원위 단부가 위치되는 내강의 중심선 사이의 거리를 결정하게 하고,상기 센서 위치 포인트들에 대한 상기 가중치 값들의 상기 결정은 상기 기구의 상기 원위 단부와 상기 내강들의 대응하는 중심선들 사이의 거리들에 추가로 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 모델은 상기 내강 네트워크의 내강들을 따른 중간점들에 의해 한정되는 골격을 포함하고,상기 컴퓨터-실행가능 명령어들은 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,주어진 내강에 대해 상기 센서 위치 포인트들 각각으로부터 상기 골격까지의 거리에 기초하여 상기 센서 위치 포인트들을 분류하게 하고,상기 분류된 센서 위치 포인트들에 기초하여 상기 센서 위치 포인트들에 상기 가중치들을 할당하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 센서 위치 포인트들의 상기 분류는,최소 거리를 갖는 한정된 비율의 상기 센서 위치 포인트들을 제1 그룹으로 그리고 나머지 센서 위치 포인트들을 제2 그룹으로 분류하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 가중치 값들의 세트는 이진수이고, 상기 컴퓨터-실행가능 명령어들은 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,제1 그룹 내의 상기 센서 위치 포인트들 각각에 1의 가중치 값을 할당하게 하고,제2 그룹 내의 상기 센서 위치 포인트들 각각에 0의 가중치 값을 할당하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 가중치 값들의 세트는 이진수이고,상기 센서 위치 포인트들의 세트의 서브세트가 2 세대 내강(second generation lumen) 내에 위치된 상기 기구의 상기 원위 단부에 대응하고,상기 센서 위치 포인트들의 상기 세트의 상기 서브세트에 1의 가중치 값이 할당되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터-실행가능 명령어들은 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 센서 위치 포인트들 중 제1 센서 위치 포인트에 대해 상기 초기 정합과 연관된 오차를 결정하게 하고,상기 오차가 임계 오차보다 큰 것에 응답하여, 상기 초기 정합을 고정시키게(lock) 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 업데이트된 정합의 상기 결정은 상기 오차가 상기 임계 오차보다 작거나 동일한 것에 응답하여 상기 제1 센서 위치 포인트에 추가로 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 센서 좌표계와 모델 좌표계 사이의 정합을 결정하는 방법으로서,기구의 위치 센서들에 의해 생성되는 위치 데이터에 기초하여 상기 센서 좌표계 내의 센서 위치 포인트들의 세트를 생성하는 단계로서, 상기 위치 데이터는 상기 센서 좌표계 내의 상기 기구의 원위 단부의 위치를 나타내는, 상기 센서 위치 포인트들의 세트를 생성하는 단계;상기 모델 좌표계 내의 모델 위치 포인트들의 세트를 결정하는 단계;상기 센서 위치 포인트들의 세트 및 상기 모델 위치 포인트들의 세트에 기초하여 상기 센서 좌표계와 상기 모델 좌표계 사이의 초기 정합을 결정하는 단계;상기 센서 위치 포인트들의 세트에 대응하는 가중치 값들의 세트를 결정하는 단계; 및상기 센서 위치 포인트들의 세트, 상기 모델 위치 포인트들의 세트, 및 상기 가중치 값들의 세트에 기초하여 상기 센서 좌표계와 상기 모델 좌표계 사이의 업데이트된 정합을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,모델은 내강 네트워크의 내강들을 따른 중간점들에 의해 한정되는 골격을 포함하고,상기 방법은,상기 초기 정합을 사용하여 상기 센서 위치 포인트들을 상기 센서 좌표계로부터 상기 모델 좌표계로 변환하는 단계; 및상기 모델 좌표계 내의 상기 변환된 센서 위치 포인트들 각각과 상기 골격 사이의 거리를 결정하는 단계를 추가로 포함하고,상기 가중치 값들의 상기 결정은 상기 변환된 센서 위치 포인트들과 상기 골격 사이의 거리들에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 가중치 값들의 세트는 이진수인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 변환된 센서 위치 포인트들 각각과 상기 골격 사이의 각각의 거리를 거리 임계치와 비교하는 단계, 및상기 비교에 기초하여 상기 변환된 센서 위치 포인트들 각각에 상기 이진수 가중치 값들 중 하나를 할당하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서,모델은 내강 네트워크의 내강들에 대한 직경 값들을 추가로 포함하고,상기 가중치 값들의 상기 결정은 상기 내강들의 상기 직경 값들에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서,상기 기구는 내강 네트워크의 내부의 이미지들을 캡처하도록 구성되는 카메라를 추가로 포함하고,상기 방법은, 상기 센서 위치 포인트들 각각에 대해, 상기 캡처된 이미지들에 기초하여 상기 기구의 상기 원위 단부와, 상기 기구의 상기 원위 단부가 위치되는 내강의 중심선 사이의 거리를 결정하는 단계를 추가로 포함하고,상기 센서 위치 포인트들에 대한 상기 가중치 값들의 상기 결정은 상기 기구의 상기 원위 단부와 상기 내강들의 대응하는 중심선들 사이의 거리들에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서,모델은 내강 네트워크의 내강들을 따른 중간점들에 의해 한정되는 골격을 포함하고,상기 방법은,주어진 내강에 대해 상기 센서 위치 포인트들 각각으로부터 상기 골격까지의 거리에 기초하여 상기 센서 위치 포인트들을 분류하는 단계, 및상기 분류된 센서 위치 포인트들에 기초하여 상기 센서 위치 포인트들에 상기 가중치들을 할당하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 센서 위치 포인트들의 상기 분류는,최소 거리를 갖는 한정된 비율의 상기 센서 위치 포인트들을 제1 그룹으로 그리고 나머지 센서 위치 포인트들을 제2 그룹으로 분류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 가중치 값들의 세트는 이진수이고,상기 방법은,상기 제1 그룹 내의 상기 센서 위치 포인트들에 1의 가중치를 할당하는 단계, 및상기 제2 그룹 내의 상기 센서 위치 포인트에 0의 가중치를 할당하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제13항에 있어서,상기 가중치 값들의 세트는 이진수이고,상기 센서 위치 포인트들의 세트의 서브세트가 2 세대 내강 내에 위치된 상기 기구의 상기 원위 단부에 대응하고,상기 모델 위치 포인트들의 세트의 서브세트에 1의 값이 할당되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제13항에 있어서,상기 방법은,상기 센서 위치 포인트들 중 제1 센서 위치 포인트에 대해 상기 초기 정합과 연관된 오차를 결정하는 단계; 및상기 오차가 임계 오차보다 큰 것에 응답하여, 상기 초기 정합을 고정시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 업데이트된 정합의 상기 결정은 상기 오차가 상기 임계 오차보다 작거나 동일한 것에 응답하여 추가로 상기 제1 센서 위치 포인트인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 명령어들을 저장한 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은, 실행될 때, 적어도 하나의 컴퓨팅 장치로 하여금,기구의 위치 센서들에 의해 생성되는 위치 데이터에 기초하여 센서 좌표계 내의 센서 위치 포인트들의 세트를 생성하게 하는 것으로서, 상기 위치 데이터는 상기 센서 좌표계 내의 상기 기구의 원위 단부의 위치를 나타내는, 상기 센서 위치 포인트들의 세트를 생성하게 하고;모델 좌표계 내의 모델 위치 포인트들의 세트를 결정하게 하고;상기 센서 위치 포인트들의 세트 및 상기 모델 위치 포인트들의 세트에 기초하여 상기 센서 좌표계와 상기 모델 좌표계 사이의 초기 정합을 결정하게 하고;상기 센서 위치 포인트들의 세트에 대응하는 가중치 값들의 세트를 결정하게 하고;상기 센서 위치 포인트들의 세트, 상기 모델 위치 포인트들의 세트, 및 상기 가중치 값들의 세트에 기초하여 상기 센서 좌표계와 상기 모델 좌표계 사이의 업데이트된 정합을 결정하게 하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,모델은 내강 네트워크의 내강들을 따른 중간점들에 의해 한정되는 골격을 포함하고,상기 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체는, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 컴퓨팅 장치로 하여금,상기 초기 정합을 사용하여 상기 센서 위치 포인트들을 상기 센서 좌표계로부터 상기 모델 좌표계로 변환하게 하고;상기 모델 좌표계 내의 상기 변환된 센서 위치 포인트들 각각과 상기 골격 사이의 거리를 결정하게 하는 명령어들을 추가로 저장하고,상기 가중치 값들의 상기 결정은 상기 변환된 센서 위치 포인트들과 상기 골격 사이의 거리들에 추가로 기초하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 가중치 값들의 세트는 이진수인, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 컴퓨팅 장치로 하여금,상기 변환된 센서 위치 포인트들 각각과 상기 골격 사이의 각각의 거리를 거리 임계치와 비교하게 하고,상기 비교에 기초하여 상기 변환된 센서 위치 포인트들 각각에 상기 이진수 가중치 값들 중 하나를 할당하게 하는 명령어들을 추가로 저장한, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항에 있어서,모델은 내강 네트워크의 내강들에 대한 직경 값들을 추가로 포함하고,상기 가중치 값들의 상기 결정은 상기 내강들의 상기 직경 값들에 추가로 기초하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항에 있어서,상기 기구는 내강 네트워크의 내부의 이미지들을 캡처하도록 구성되는 카메라를 추가로 포함하고,상기 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체는, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 컴퓨팅 장치로 하여금, 상기 센서 위치 포인트들 각각에 대해, 상기 캡처된 이미지들에 기초하여 상기 기구의 상기 원위 단부와, 상기 기구의 상기 원위 단부가 위치되는 내강의 중심선 사이의 거리를 결정하게 하는 명령어들을 추가로 저장하고,상기 센서 위치 포인트들에 대한 상기 가중치 값들의 상기 결정은 상기 기구의 상기 원위 단부와 상기 내강들의 대응하는 중심선들 사이의 거리들에 추가로 기초하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 그레이트 아메리카 파크웨이 ****</address><code>520180307876</code><country>미국</country><engName>AURIS HEALTH, INC.</engName><name>아우리스 헬스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>RAFII-TARI, Hedyeh</engName><name>라필-타리 헤디예</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>YE, Menglong</engName><name>예 멩롱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>UMMALANENI, Ritwik</engName><name>움말라네니 리트윅</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>SRINIVASAN, Subashini</engName><name>스리니바산 서바쉬니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>MALININ, Yuriy</engName><name>말리닌 유리이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.08.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/894,639</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.03.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0337417-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0051145-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0948715-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0948737-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0948706-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Document Related to Request for Accelerated Examination</documentEngName><documentName>우선심사신청관련 서류제출서</documentName><receiptDate>2023.10.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1100640-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.11.20</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5339015-43</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227010428.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f21a874e61d0689f7604a9d8bea1cbb2604ece9dc9d9f4b0a158cf5b15ffe77cd3c4e3609e558b88914d4d95f632936b6c927d4a61b92ac4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf516dca98402ede50c96f4f8cbb60020c3135999d8af000ce69eba33e7c51f65e0d7857220478c05d7bcc2063f153959ef6caf5a5f3b4b551</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>