<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:42.1842</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0146654</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.05.12</openDate><openNumber>10-2025-0064699</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 65/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/129</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/126</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 30/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 77/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/124</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시장치를 제공한다. 표시장치는 제1 영역 및 제2 영역을 포함하는 표시영역 및 칩 영역과 상기 칩 영역보다 상기 표시영역으로부터 멀리 배치된 패드영역을 포함하는 비표시영역을 포함하는 베이스층을 포함한다. 표시장치는 상기 제1 영역에 배치된 제1 화소, 상기 제2 영역에 배치된 제1 광 센서, 상기 제2 방향 내에서 상기 칩 영역으로부터 상기 제1 영역으로 연장되고, 상기 제1 화소를 상기 구동칩에 전기적으로 연결하는 제1 데이터 라인, 상기 제2 방향 내에서 상기 패드영역으로부터 상기 제2 영역으로 연장되고, 상기 제1 광 센서에 전기적으로 연결된 제1 리드아웃라인, 및 상기 제2 방향 내에서 상기 패드영역으로부터 연장되고, 상기 비표시영역 내에서 상기 제1 리드아웃라인과 중첩하는 전원라인을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 영역 및 제1 방향 내에서 상기 제1 영역에 인접한 제2 영역을 포함하는 표시영역 및 칩 영역과 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향 내에서 상기 칩 영역보다 상기 표시영역으로부터 멀리 배치된 패드영역을 포함하는 비표시영역을 포함하는 베이스층;상기 칩 영역에 배치된 구동칩;상기 제1 영역에 배치되고, 제1 발광소자를 포함하는 제1 화소;상기 제2 영역에 배치된 제1 광 센서; 상기 제2 방향 내에서 상기 칩 영역으로부터 상기 제1 영역으로 연장되고, 상기 제1 화소를 상기 구동칩에 전기적으로 연결하는 제1 데이터 라인; 상기 제2 방향 내에서 상기 패드영역으로부터 상기 제2 영역으로 연장되고, 상기 제1 광 센서에 전기적으로 연결된 제1 리드아웃라인; 및상기 제2 방향 내에서 상기 패드영역으로부터 연장되고, 상기 비표시영역 내에서 상기 제1 리드아웃라인과 중첩하는 전원라인을 포함하고,상기 비표시영역 내에서 상기 제1 데이터 라인과 상기 제1 리드아웃라인은 비중첩하고,상기 제1 리드아웃라인과 상기 전원라인이 중첩하는 상기 비표시영역의 일부영역 내에서, 상기 제1 리드아웃라인과 상기 전원라인은 서로 다른 층 상에 배치된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 베이스층 상에 배치되고, 상기 표시영역 및 상기 비표시영역에 중첩하는 복수 개의 무기층들;상기 복수 개의 무기층들 상에 배치되고, 상기 비표시영역 내에서 복수 개의 무기층들 중 최상측의 무기층의 접촉영역을 노출시키는 복수 개의 유기층들; 및상기 복수 개의 유기층들 상에 배치되어 상기 제1 발광소자를 커버하고, 상기 최상측의 무기층의 상기 접촉영역에 접촉하는 박막 봉지층을 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 비표시영역은 상기 최상측의 무기층의 상기 접촉영역에 대응하는 밀봉영역을 더 포함하고,상기 제1 리드아웃라인과 상기 전원라인은 상기 밀봉영역 내에서 중첩하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 밀봉영역 내에서 상기 제1 리드아웃라인과 상기 전원라인은 상기 최상측의 무기층의 하측에 배치된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서,상기 밀봉영역 내에서 상기 제1 데이터 라인과 상기 전원라인은 동일한 층 상에 배치된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3 항에 있어서,상기 밀봉영역은 상기 제2 방향 내에서 상기 표시영역과 상기 칩 영역 사이에 배치된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3 항에 있어서,상기 화소는 차폐전극, 더미전극, 제1 트랜지스터, 및 제2 트랜지스터를 더 포함하고,상기 제1 트랜지스터는 실리콘 반도체층 및 상기 실리콘 반도체층 상에 배치된 제1 게이트 전극을 포함하고,상기 제2 트랜지스터는 상기 제1 게이트 전극 상에 배치된 산화물 반도체층 및 상기 산화물 반도체층 상에 배치된 제2 게이트 전극을 포함하고,상기 더미전극은 상기 제1 게이트 전극과 상기 제2 게이트 전극 사이에 배치되고,상기 차폐전극은 상기 실리콘 반도체층 하측에 배치된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 밀봉영역 내에서 상기 제1 리드아웃라인은 상기 차폐전극과 동일한 층 상에 배치된 제1 부분을 포함하고,상기 밀봉영역 내에서 상기 전원라인은 상기 제1 게이트 전극 또는 상기 더미전극과 동일한 층 상에 배치된 제1 부분을 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 비표시영역은 상기 밀봉영역과 상기 패드영역 사이에 배치된 벤딩영역을 더 포함하고,상기 벤딩영역 내에서 상기 제1 리드아웃라인은 상기 제1 리드아웃라인의 상기 제1 부분과 다른 층 상에 배치된 제2 부분을 더 포함하고,상기 벤딩영역 내에서 상기 전원라인은 상기 전원라인의 상기 제1 부분과 다른 층 상에 배치된 제2 부분을 더 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7 항에 있어서,상기 밀봉영역 내에서 상기 제1 리드아웃라인은 상기 차폐전극과 동일한 층 상에 배치된 제1 부분을 포함하고,상기 밀봉영역 내에서 상기 전원라인은 상기 제1 게이트 전극과 동일한 층 상에 배치된 제1 부분 및 상기 더미전극과 동일한 층 상에 배치된 제2 부분을 포함하고,상기 제1 부분과 상기 제2 부분은 상기 복수 개의 무기층들 중 상기 제1 부분과 상기 제2 부분 사이에 배치된 무기층을 관통하는 컨택홀을 통해 연결된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7 항에 있어서,상기 밀봉영역 내에서 상기 제1 리드아웃라인은 상기 차폐전극과 동일한 층 상에 배치된 제1 부분을 포함하고,상기 밀봉영역 내에서 상기 전원라인은 상기 제2 게이트 전극과 동일한 층 상에 배치된 제1 부분을 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제3 항에 있어서,상기 비표시영역은 상기 베이스층의 상기 표시영역에 대응하는 부분과 상기 베이스층의 상기 패드영역에 대응하는 부분이 가까워지도록 벤딩되는 벤딩영역을 더 포함하고,상기 벤딩영역 내에서 상기 제1 데이터 라인, 상기 제1 리드아웃라인, 및 상기 전원라인은 동일한 층 상에 배치된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 제2 방향의 상기 비표시영역의 상기 벤딩영역과 상기 패드영역 사이의 영역 내에서, 상기 제1 리드아웃라인과 상기 전원라인은 서로 다른 층 상에 배치된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서,상기 제1 방향 내에서 상기 벤딩영역에 대응하는 상기 비표시영역의 너비는 상기 패드영역에 대응하는 상기 비표시영역의 너비는 보다 작은 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서,상기 제2 영역에 배치되고, 제2 발광소자를 포함하는 제2 화소;상기 제2 방향 내에서 상기 칩 영역으로부터 상기 제1 영역으로 연장된 더미 데이터 라인;상기 제2 영역에 배치되고, 상기 제2 방향으로 연장되며, 상기 제2 발광소자에 연결된 제2 데이터 라인; 및상기 제2 데이터 라인과 상기 더미 데이터 라인을 연결하고 상기 제1 방향으로 연장된 연결라인을 더 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서,상기 제1 영역에 배치된 제2 광 센서;상기 제2 방향 내에서 상기 패드영역으로부터 상기 제2 영역으로 연장된 더미 리드아웃라인;상기 제1 영역에 배치되고, 상기 제2 방향으로 연장되며, 상기 제2 광 센서에 연결된 제2 리드아웃라인; 및상기 제2 리드아웃라인과 상기 더미 리드아웃라인을 연결하고 상기 제1 방향으로 연장된 연결라인을 더 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 서로 교차하는 제1 방향과 제2 방향이 정의하는 표시영역 및 밀봉영역, 상기 제2 방향 내에서 상기 밀봉영역보다 상기 표시영역으로부터 멀리 배치된 패드영역, 및 상기 밀봉영역과 상기 패드영역 사이에 배치된 칩 영역을 포함하는 베이스층;상기 베이스층 상에 배치되고, 상기 표시영역 및 상기 비표시영역에 중첩하며, 순차적으로 적층된 제1 내지 제6 무기층들;상기 제6 무기층 상에 배치되고, 상기 밀봉영역 내에서 상기 제6 무기층의 접촉영역을 노출시키며, 순차적으로 적층된 제1 내지 제3 유기층들;상기 칩 영역에 배치된 구동칩;상기 표시영역에 배치되고, 차폐전극, 더미전극, 제1 트랜지스터, 제2 트랜지스터, 및 발광소자를 포함하는 화소;상기 표시영역에 배치된 광 센서; 상기 제2 방향 내에서 상기 칩 영역으로부터 상기 표시영역으로 연장되고, 상기 화소를 상기 구동칩에 전기적으로 연결하는 데이터 라인; 상기 제2 방향 내에서 상기 패드영역으로부터 상기 표시영역으로 연장되고, 상기 광 센서에 전기적으로 연결된 리드아웃라인; 상기 제2 방향 내에서 상기 패드영역으로부터 연장되고, 상기 비표시영역 내에서 상기 리드아웃라인과 중첩하는 전원라인; 및상기 제3 유기층 상에 배치되어 상기 발광소자를 커버하고, 상기 밀봉영역 내에서 상기 제6 무기층의 상기 접촉영역에 접촉하는 봉지 무기층을 포함하고,상기 비표시영역 내에서 상기 데이터 라인과 상기 리드아웃라인은 비중첩하고,상기 밀봉영역 내에서 상기 리드아웃라인과 상기 전원라인이 중첩하고,상기 밀봉영역 내에서 상기 리드아웃라인은 상기 제1 무기층의 하측에 배치되거나, 상기 제5 무기층과 상기 제6 무기층 사이에 배치되고, 상기 전원라인은 상기 제1 무기층과 제4 무기층 사이에 배치된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 제1 트랜지스터는 상기 제1 무기층의 하측에 배치된 실리콘 반도체층 및 상기 제1 무기층과 상기 제2 무기층 사이에 배치된 제1 게이트 전극을 포함하고,상기 제2 트랜지스터는 상기 제3 무기층과 상기 제4 무기층 사이에 배치된 산화물 반도체층 및 상기 제4 무기층과 상기 제5 무기층 사이에 배치된 제2 게이트 전극을 포함하고,상기 더미전극은 상기 제2 무기층과 상기 제3 무기층 사이에 배치된 배치되고,상기 차폐전극은 상기 제1 무기층의 하측에 배치된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 밀봉영역 내에서 상기 제1 리드아웃라인은 상기 제1 무기층의 하측에 배치된 제1 부분을 포함하고,상기 밀봉영역 내에서 상기 전원라인은 상기 제1 게이트 전극과 동일한 층 상에 배치된 제1 부분 및 상기 더미전극과 동일한 층 상에 배치된 제2 부분을 포함하고,상기 제1 부분과 상기 제2 부분은 상기 제2 무기층을 관통하는 컨택홀을 통해 연결된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서,상기 밀봉영역 내에서 상기 제1 리드아웃라인은 상기 제2 게이트 전극과 동일한 층 상에 배치된 제1 부분을 포함하고,상기 밀봉영역 내에서 상기 전원라인은 상기 제1 게이트 전극과 동일한 층 상에 배치된 제1 부분 및 상기 더미전극과 동일한 층 상에 배치된 제2 부분을 포함하고,상기 제1 부분과 상기 제2 부분은 상기 제2 무기층을 관통하는 컨택홀을 통해 연결된 표시장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, KYUNGHOE</engName><name>이경회</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, CHEOL-GON</engName><name>이철곤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.10.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1192085-83</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230146654.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932afaf2c04485a7304cd650ec050711ae3fb5cc22943f9aa19f1149c7b196eba3c5e1158d709688e3f363c28c57bdd91fde722203f08534f2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc2de108a3d661afd3ad8c7165fe4c223fffedf1f07a5a858a03e48bffb2d93c233a859c95a134c283e285f4260531c6c2139b46745324e1a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>