<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:36.5436</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7020878</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>깊이 맵 및/또는 움직임 맵을 사용한 병합 움직임 벡터 차분(MMVD)</inventionTitle><inventionTitleEng>MMVD (MERGED MOTION VECTOR DIFFERENCE) USING DEPTH MAP AND/OR MOTION MAP</inventionTitleEng><openDate>2024.08.23</openDate><openNumber>10-2024-0127971</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/513</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 깊이 정보 및/또는 움직임 정보를 사용하여 병합 움직임 벡터 차분(MMVD) 모드에서 인코딩 및/또는 디코딩을 수행하기 위한 시스템들 및 방법들이 개시된다. MMVD 테이블들(예를 들어, MMVD 거리 세트들 및/또는 방향 세트들)은 입력 움직임 정보 및/또는 입력 깊이 정보에 기초하여 블록들에 대해 적응적으로(예를 들어, 동적으로) 생성될 수 있다. MMVD 거리 세트들 및/또는 방향 세트들은 코딩을 가속화하고, 시그널링을 감소시키고, 그리고/또는 압축을 개선시킬 수 있다. 깊이 정보 및/또는 움직임 정보는, 예를 들어, MMVD 후보들에 대한 탐색을 적응적으로 제한하기 위해, MMVD 거리 테이블들 및/또는 방향 테이블들을 변경(예를 들어, 감소, 재순서화, 시프트, 대체)하기 위해 사용될 수 있다. MMVD 거리 세트들 및/또는 방향 세트들은 깊이 맵들, 움직임 맵들, 및/또는 움직임 벡터 예측자들(MVP들)(예를 들어, 기본 MVP, MVP들의 평균 크기), 블록의 평균 움직임 등과 같은 움직임 특성들로부터 결정될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023118273</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/087197</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 인코딩 디바이스로서,프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는,현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 움직임 정보 정제 테이블을 수정하고;상기 수정된 움직임 정보 정제 테이블에 기초하여 현재 블록의 병합 후보 움직임 벡터(MV)를 정제하고; 그리고정제된 상기 병합 후보 MV에 기초하여 상기 현재 블록을 인코딩하도록 구성된, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 움직임 정보 정제 테이블은 병합 움직임 벡터 차분(MMVD) 거리 테이블 및 MMVD 방향 테이블 중 하나인, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 움직임 벡터 예측자(MVP), 움직임 정보, 또는 깊이 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 움직임 정보는, 움직임 맵을 포함하는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 깊이 정보는 깊이 맵을 포함하는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 상기 움직임 정보 정제 테이블을 수정하도록 구성된 상기 프로세서는 상기 움직임 정보 정제 테이블을 재순서화하도록 구성되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 움직임 정보 정제 테이블은 MMVD 방향 테이블이고;상기 수정된 움직임 정보 정제 테이블은 수정된 MMVD 방향 테이블이고, 상기 수정된 MMVD 방향 테이블은 방향 인덱스를 포함하고, 상기 방향 인덱스는 절단된 단항 코딩을 사용하여 코딩되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 움직임 정보 정제 테이블은 MMVD 방향 테이블이고;상기 수정된 움직임 정보 정제 테이블은 수정된 MMVD 방향 테이블이고, 상기 수정된 MMVD 방향 테이블은 방향 인덱스를 포함하고; 그리고상기 프로세서는 절단된 단항 코딩을 사용하여 상기 방향 인덱스를 송신하도록 더 구성되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 MVP들을 포함하고;현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 상기 움직임 정보 정제 테이블을 수정하도록 구성된 상기 프로세서는,상기 MVP로부터 도출된 값을 결정하고;적어도 상기 MVP들로부터 도출된 값에 기초하여 깊이 움직임 활동 인덱스를 결정하고; 그리고상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 임계치보다 큰 경우, 상기 병합 후보 움직임 벡터를 정제하는 데 사용하기 위한 제1 MMVD 거리 테이블을 선택하고;상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 상기 임계치보다 작은 경우, 상기 병합 후보 움직임 벡터를 정제하는 데 사용하기 위한 제2 MMVD 거리 테이블을 선택하도록 구성되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 움직임 정보 정제 테이블은 병합 움직임 벡터 차분(MMVD) 거리 테이블이고;상기 현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 상기 움직임 정보 정제 테이블을 수정하도록 구성된 상기 프로세서는 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하도록 구성되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하도록 구성된 상기 프로세서는,상기 거리 테이블에서 사용될 가능성이 있는 엔트리들을 우선순위화하기 위해 상기 MMVD 거리 테이블에서 엔트리들을 재순서화하도록 구성되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 움직임 벡터 예측자(MVP), 움직임 정보, 또는 깊이 정보 중 적어도 하나를 포함하고;상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하도록 구성된 프로세서는,상기 MVP들, 상기 움직임 정보, 또는 상기 깊이 정보 중 적어도 하나에 기초하여 깊이 움직임 활동 인덱스를 결정하고; 그리고상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 임계치보다 큰 경우, 제1 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하고;상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 상기 임계치보다 작은 경우, 제2 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하도록 더 구성되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 MVP들을 포함하고;상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하도록 구성된 상기 프로세서는,상기 MVP로부터 도출된 값을 결정하고;적어도 상기 MVP들로부터 도출된 값에 기초하여 깊이 움직임 활동 인덱스를 결정하고; 그리고상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 임계치보다 큰 경우, 제1 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하고;상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 상기 임계치보다 작은 경우, 제2 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하도록 구성되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 MVP들로부터 도출된 값은 상기 MVP들 중 하나 이상의 평균, 분산, 또는 크기 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 움직임 정보를 포함하고;상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하도록 구성된 상기 프로세서는,적어도 상기 움직임 정보에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 움직임 활동 인덱스를 결정하고;적어도 상기 움직임 활동 인덱스에 기초하여 깊이 움직임 활동 인덱스를 결정하고; 그리고상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 임계치보다 큰 경우, 제1 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하고;상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 상기 임계치보다 작은 경우, 제2 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하도록 구성되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 깊이 정보를 포함하고;상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하도록 구성된 상기 프로세서는,적어도 상기 깊이 정보에 기초하여 상기 현재 블록과 연관된 거리를 결정하고;적어도 상기 현재 블록과 연관된 거리에 기초하여 깊이 움직임 활동 인덱스를 결정하고; 그리고상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 임계치보다 큰 경우, 제1 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하고;상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 상기 임계치보다 작은 경우, 제2 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하도록 구성되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 움직임 정보 정제 테이블은 병합 움직임 벡터 차분(MMVD) 방향 테이블이고;상기 현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 상기 움직임 정보 정제 테이블을 수정하도록 구성된 상기 프로세서는, 상기 MMVD 방향 테이블을 수정하도록 더 구성되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 움직임 정보를 포함하고, 상기 움직임 정보는 움직임 맵으로부터의 정보를 포함하고;상기 MMVD 방향 테이블을 수정하도록 구성된 상기 프로세서는,움직임 맵으로부터의 정보에 기초하여 상기 블록의 평균 움직임을 생성하고; 그리고상기 블록의 평균 움직임이 움직임 벡터 예측자와 연관된 값보다 큰 경우, 제1 방식으로 상기 MMVD 방향 테이블을 수정하기로 결정하고;상기 블록의 평균 움직임이 움직임 벡터 예측자와 연관된 값보다 작은 경우, 제2 방식으로 상기 MMVD 방향 테이블을 수정하기로 결정하도록 구성되는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 블록의 평균 움직임은 X-방향으로의 평균 움직임인, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 블록의 평균 움직임은 Y-방향으로의 평균인, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 비디오 인코딩 디바이스로서,프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는,현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 MMVD 거리 테이블을 수정하고;상기 현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 MMVD 방향 테이블을 수정하고;수정된 상기 MMVD 거리 테이블 및 수정된 상기 MMVD 방향 테이블에 기초하여 상기 현재 블록의 병합 후보 움직임 벡터(MV)를 정제하고; 그리고정제된 상기 병합 후보 MV에 기초하여 상기 현재 블록을 인코딩하도록 구성된, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 움직임 벡터 예측자(MVP), 움직임 정보, 또는 깊이 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 비디오 인코딩 방법으로서,현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 움직임 정보 정제 테이블을 수정하는 단계;수정된 상기 움직임 정보 정제 테이블에 기초하여 상기 현재 블록의 병합 후보 움직임 벡터(MV)를 정제하는 단계; 및정제된 상기 병합 후보 MV에 기초하여 상기 현재 블록을 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 움직임 정보 정제 테이블은 병합 움직임 벡터 차분(MMVD) 거리 테이블 및 MMVD 방향 테이블 중 하나인, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 움직임 벡터 예측자(MVP), 움직임 정보, 또는 깊이 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 움직임 정보는 움직임 맵을 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 상기 깊이 정보는 깊이 맵을 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 상기 움직임 정보 정제 테이블을 수정하는 단계는 상기 움직임 정보 정제 테이블을 재순서화하는 단계를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제23항에 있어서,상기 움직임 정보 정제 테이블은 MMVD 방향 테이블이고;상기 수정된 움직임 정보 정제 테이블은 수정된 MMVD 방향 테이블이고, 상기 수정된 MMVD 방향 테이블은 방향 인덱스를 포함하고, 상기 방향 인덱스는 절단된 단항 코딩을 사용하여 코딩되는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제23항에 있어서,상기 움직임 정보 정제 테이블은 MMVD 방향 테이블이고;상기 수정된 움직임 정보 정제 테이블은 수정된 MMVD 방향 테이블이고, 상기 수정된 MMVD 방향 테이블은 방향 인덱스를 포함하고; 그리고절단된 단항 코딩을 사용하여 방향 인덱스를 송신하는 단계를 더 포함하는 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제23항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 MVP들을 포함하고;상기 현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 상기 움직임 정보 정제 테이블을 수정하는 단계는,상기 MVP들로부터 도출된 값을 결정하는 단계;적어도 상기 MVP들로부터 도출된 값에 기초하여 깊이 움직임 활동 인덱스를 결정하는 단계; 및상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 임계치보다 큰 경우, 상기 병합 후보 움직임 벡터를 정제하는 데 사용하기 위한 제1 MMVD 거리 테이블을 선택하는 단계; 및상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 상기 임계치보다 작은 경우, 상기 병합 후보 움직임 벡터를 정제하는 데 사용하기 위한 제2 MMVD 거리 테이블을 선택하는 단계를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제23항에 있어서,상기 움직임 정보 정제 테이블은 병합 움직임 벡터 차분(MMVD) 거리 테이블이고;상기 현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 상기 움직임 정보 정제 테이블을 수정하는 단계는 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계는 상기 거리 테이블에서 사용될 가능성이 있는 엔트리들을 우선순위화하기 위해 상기 MMVD 거리 테이블 내의 엔트리들을 재순서화하는 단계를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 움직임 벡터 예측자(MVP), 움직임 정보, 또는 깊이 정보 중 적어도 하나를 포함하고;상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계는,상기 MVP, 상기 움직임 정보, 또는 상기 깊이 정보 중 적어도 하나에 기초하여 깊이 움직임 활동 인덱스를 결정하는 단계;상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 임계치보다 큰 경우, 제1 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계; 및상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 상기 임계치보다 작은 경우, 제2 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 MVP들을 포함하고;상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계는,상기 MVP들로부터 도출된 값을 결정하는 단계;적어도 상기 MVP들로부터 도출된 값에 기초하여 깊이 움직임 활동 인덱스를 결정하는 단계; 및상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 임계치보다 큰 경우, 제1 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계; 및상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 상기 임계치보다 작은 경우, 제2 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 MVP들로부터 도출된 값은 상기 MVP들 중 하나 이상의 평균, 분산, 또는 크기 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제32항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 움직임 정보를 포함하고;상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계는,적어도 상기 움직임 정보에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 움직임 활동 인덱스를 결정하는 단계;적어도 상기 움직임 활동 인덱스에 기초하여 깊이 움직임 활동 인덱스를 결정하는 단계; 및상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 임계치보다 큰 경우, 제1 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계; 및상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 상기 임계치보다 작은 경우, 제2 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제32항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 깊이 정보를 포함하고;상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계는,적어도 상기 깊이 정보에 기초하여 상기 현재 블록과 연관된 거리를 결정하는 단계;적어도 상기 현재 블록과 연관된 거리에 기초하여 깊이 움직임 활동 인덱스를 결정하는 단계; 및상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 임계치보다 큰 경우, 제1 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계; 및상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 상기 임계치보다 작은 경우, 제2 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제23항에 있어서,상기 움직임 정보 정제 테이블은 병합 움직임 벡터 차분(MMVD) 방향 테이블이고;상기 현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 상기 움직임 정보 정제 테이블을 수정하는 단계는 상기 MMVD 방향 테이블을 수정하는 단계를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 움직임 정보를 포함하고, 상기 움직임 정보는 움직임 맵으로부터의 정보를 포함하고;상기 MMVD 방향 테이블을 수정하는 단계는,상기 움직임 맵으로부터의 정보에 기초하여 상기 블록의 평균 움직임을 생성하는 단계;상기 블록의 평균 움직임이 움직임 벡터 예측자와 연관된 값보다 큰 경우, 제1 방식으로 상기 MMVD 방향 테이블을 수정하기로 결정하는 단계; 및상기 블록의 평균 움직임이 움직임 벡터 예측자와 연관된 값보다 작은 경우, 제2 방식으로 상기 MMVD 방향 테이블을 수정하기로 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서,상기 블록의 평균 움직임은 X-방향으로의 평균 움직임인, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서,상기 블록의 평균 움직임은 Y-방향으로의 평균인, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 비디오 인코딩 방법으로서,현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 MMVD 거리 테이블을 수정하는 단계;상기 현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 MMVD 방향 테이블을 수정하는 단계;상기 수정된 MMVD 거리 테이블 및 상기 수정된 MMVD 방향 테이블에 기초하여 현재 블록의 병합 후보 움직임 벡터(MV)를 정제하는 단계; 및정제된 상기 병합 후보 MV에 기초하여 상기 현재 블록을 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 움직임 벡터 예측자(MVP), 움직임 정보, 또는 깊이 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체 상에 저장되고, 프로세서에 의해 실행될 때 제23항 내지 제43항 중 적어도 하나에 따른 방법을 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 프로세서에 의해 실행될 때 제23항 내지 제44항 중 적어도 하나에 따른 방법을 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제23항 내지 제44항 중 어느 한 항의 방법들 중 하나에 따라 인코딩된 현재 블록을 나타내는 정보를 포함하는 비트스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제23항 내지 제44항 중 어느 한 항의 방법 중 하나에 따른 수정된 MMVD 거리 테이블 또는 수정된 MMVD 방향 테이블 중 적어도 하나를 나타내는 정보를 포함하는 비트스트림.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 비디오 디코딩 디바이스로서,프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는,현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 움직임 정보 정제 테이블을 수정하고;상기 수정된 움직임 정보 정제 테이블에 기초하여 상기 현재 블록의 병합 후보 움직임 벡터(MV)를 정제하고; 그리고정제된 상기 병합 후보 MV에 기초하여 상기 현재 블록을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서,상기 움직임 정보 정제 테이블은 병합 움직임 벡터 차분(MMVD) 거리 테이블 및 MMVD 방향 테이블 중 하나인, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 움직임 벡터 예측자(MVP), 움직임 정보, 또는 깊이 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 움직임 정보는 움직임 맵을 포함하는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항에 있어서, 상기 깊이 정보는 깊이 맵을 포함하는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제49항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 상기 움직임 정보 정제 테이블을 수정하도록 구성된 상기 프로세서는 상기 움직임 정보 정제 테이블을 재순서화하도록 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제49항에 있어서,상기 움직임 정보 정제 테이블은 MMVD 방향 테이블이고;상기 수정된 움직임 정보 정제 테이블은 수정된 MMVD 방향 테이블이고, 상기 수정된 MMVD 방향 테이블은 방향 인덱스를 포함하고, 상기 방향 인덱스는 절단된 단항 코딩을 사용하여 코딩되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제49항에 있어서,상기 움직임 정보 정제 테이블은 MMVD 방향 테이블이고;상기 수정된 움직임 정보 정제 테이블은 수정된 MMVD 방향 테이블이고, 상기 수정된 MMVD 방향 테이블은 방향 인덱스를 포함하고; 그리고상기 프로세서는 절단된 단항 코딩을 사용하여 상기 방향 인덱스를 송신하도록 더 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제49항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 MVP들을 포함하고;현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 상기 움직임 정보 정제 테이블을 수정하도록 구성된 상기 프로세서는,상기 MVP로부터 도출된 값을 결정하고;적어도 상기 MVP들로부터 도출된 값에 기초하여 깊이 움직임 활동 인덱스를 결정하고; 그리고상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 임계치보다 큰 경우, 상기 병합 후보 움직임 벡터를 정제하는 데 사용하기 위한 제1 MMVD 거리 테이블을 선택하고;상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 상기 임계치보다 작은 경우, 상기 병합 후보 움직임 벡터를 정제하는 데 사용하기 위한 제2 MMVD 거리 테이블을 선택하도록 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제49항에 있어서,상기 움직임 정보 정제 테이블은 병합 움직임 벡터 차분(MMVD) 거리 테이블이고;상기 현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 상기 움직임 정보 정제 테이블을 수정하도록 구성된 상기 프로세서는 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하도록 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서,상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하도록 구성된 상기 프로세서는,상기 거리 테이블에서 사용될 가능성이 있는 엔트리들을 우선순위화하기 위해 상기 MMVD 거리 테이블에서 엔트리들을 재순서화하도록 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 움직임 벡터 예측자(MVP), 움직임 정보, 또는 깊이 정보 중 적어도 하나를 포함하고;상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하도록 구성된 프로세서는,상기 MVP들, 상기 움직임 정보, 또는 상기 깊이 정보 중 적어도 하나에 기초하여 깊이 움직임 활동 인덱스를 결정하고; 그리고상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 임계치보다 큰 경우, 제1 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하고;상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 상기 임계치보다 작은 경우, 제2 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하도록 더 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제58항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 MVP들을 포함하고;상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하도록 구성된 상기 프로세서는,상기 MVP로부터 도출된 값을 결정하고;적어도 상기 MVP들로부터 도출된 값에 기초하여 깊이 움직임 활동 인덱스를 결정하고; 그리고상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 임계치보다 큰 경우, 제1 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하고;상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 상기 임계치보다 작은 경우, 제2 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하도록 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서,상기 MVP들로부터 도출된 값은 상기 MVP들 중 하나 이상의 평균, 분산, 또는 크기 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제58항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 움직임 정보를 포함하고;상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하도록 구성된 상기 프로세서는,적어도 상기 움직임 정보에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 움직임 활동 인덱스를 결정하고;적어도 상기 움직임 활동 인덱스에 기초하여 깊이 움직임 활동 인덱스를 결정하고; 그리고상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 임계치보다 큰 경우, 제1 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하고;상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 상기 임계치보다 작은 경우, 제2 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하도록 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제58항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 깊이 정보를 포함하고;상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하도록 구성된 상기 프로세서는,적어도 상기 깊이 정보에 기초하여 상기 현재 블록과 연관된 거리를 결정하고;적어도 상기 현재 블록과 연관된 거리에 기초하여 깊이 움직임 활동 인덱스를 결정하고; 그리고상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 임계치보다 큰 경우, 제1 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하고;상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 상기 임계치보다 작은 경우, 제2 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하도록 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제49항에 있어서,상기 움직임 정보 정제 테이블은 병합 움직임 벡터 차분(MMVD) 방향 테이블이고;상기 현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 상기 움직임 정보 정제 테이블을 수정하도록 구성된 상기 프로세서는, 상기 MMVD 방향 테이블을 수정하도록 더 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 움직임 정보를 포함하고, 상기 움직임 정보는 움직임 맵으로부터의 정보를 포함하고;상기 MMVD 방향 테이블을 수정하도록 구성된 상기 프로세서는,상기 움직임 맵으로부터의 정보에 기초하여 블록의 평균 움직임을 생성하고;상기 블록의 평균 움직임이 움직임 벡터 예측자와 연관된 값보다 큰 경우, 제1 방식으로 상기 MMVD 방향 테이블을 수정하기로 결정하고;상기 블록의 평균 움직임이 움직임 벡터 예측자와 연관된 값보다 작은 경우, 제2 방식으로 상기 MMVD 방향 테이블을 수정하기로 결정하도록 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서,상기 블록의 평균 움직임은 X-방향으로의 평균 움직임인, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제66항에 있어서,상기 블록의 평균 움직임은 Y-방향으로의 평균인, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 비디오 디코딩 디바이스로서,프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는,현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 MMVD 거리 테이블을 수정하고;상기 현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 MMVD 방향 테이블을 수정하고;수정된 상기 MMVD 거리 테이블 및 수정된 상기 MMVD 방향 테이블에 기초하여 상기 현재 블록의 병합 후보 움직임 벡터(MV)를 정제하고; 그리고정제된 상기 병합 후보 MV에 기초하여 상기 현재 블록을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 디코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 움직임 벡터 예측자(MVP), 움직임 정보, 또는 깊이 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 인코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 비디오 디코딩 방법으로서,현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 움직임 정보 정제 테이블을 수정하는 단계;수정된 상기 움직임 정보 정제 테이블에 기초하여 상기 현재 블록의 병합 후보 움직임 벡터(MV)를 정제하는 단계; 및정제된 상기 병합 후보 MV에 기초하여 상기 현재 블록을 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서,상기 움직임 정보 정제 테이블은 병합 움직임 벡터 차분(MMVD) 거리 테이블 및 MMVD 방향 테이블 중 하나인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 움직임 벡터 예측자(MVP), 움직임 정보, 또는 깊이 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 상기 움직임 정보는 움직임 맵을 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제73항에 있어서, 상기 깊이 정보는 깊이 맵을 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제71항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 상기 움직임 정보 정제 테이블을 수정하는 단계는 상기 움직임 정보 정제 테이블을 재순서화하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제71항에 있어서,상기 움직임 정보 정제 테이블은 MMVD 방향 테이블이고;상기 수정된 움직임 정보 정제 테이블은 수정된 MMVD 방향 테이블이고, 상기 수정된 MMVD 방향 테이블은 방향 인덱스를 포함하고, 상기 방향 인덱스는 절단된 단항 코딩을 사용하여 코딩되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제71항에 있어서,상기 움직임 정보 정제 테이블은 MMVD 방향 테이블이고;상기 수정된 움직임 정보 정제 테이블은 수정된 MMVD 방향 테이블이고, 상기 수정된 MMVD 방향 테이블은 방향 인덱스를 포함하고; 그리고절단된 단항 코딩을 사용하여 방향 인덱스를 송신하는 단계를 더 포함하는 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제71항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 MVP들을 포함하고;현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 상기 움직임 정보 정제 테이블을 수정하는 단계는,상기 MVP들로부터 도출된 값을 결정하는 단계;적어도 상기 MVP들로부터 도출된 값에 기초하여 깊이 움직임 활동 인덱스를 결정하는 단계; 및상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 임계치보다 큰 경우, 상기 병합 후보 움직임 벡터를 정제하는 데 사용하기 위한 제1 MMVD 거리 테이블을 선택하는 단계; 및상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 상기 임계치보다 작은 경우, 상기 병합 후보 움직임 벡터를 정제하는 데 사용하기 위한 제2 MMVD 거리 테이블을 선택하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제71항에 있어서,상기 움직임 정보 정제 테이블은 병합 움직임 벡터 차분(MMVD) 거리 테이블이고;상기 현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 상기 움직임 정보 정제 테이블을 수정하는 단계는 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서,상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계는 상기 거리 테이블에서 사용될 가능성이 있는 엔트리들을 우선순위화하기 위해 상기 MMVD 거리 테이블 내의 엔트리들을 재순서화하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제80항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 움직임 벡터 예측자(MVP), 움직임 정보, 또는 깊이 정보 중 적어도 하나를 포함하고;상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계는,상기 MVP, 상기 움직임 정보, 또는 상기 깊이 정보 중 적어도 하나에 기초하여 깊이 움직임 활동 인덱스를 결정하는 단계;상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 임계치보다 큰 경우, 제1 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계; 및상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 상기 임계치보다 작은 경우, 제2 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제80항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 MVP들을 포함하고;상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계는,상기 MVP들로부터 도출된 값을 결정하는 단계;적어도 상기 MVP들로부터 도출된 값에 기초하여 깊이 움직임 활동 인덱스를 결정하는 단계; 및상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 임계치보다 큰 경우, 제1 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계; 및상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 상기 임계치보다 작은 경우, 제2 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서,상기 MVP들로부터 도출된 값은 상기 MVP들 중 하나 이상의 평균, 분산, 또는 크기 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제80항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 움직임 정보를 포함하고;상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계는,적어도 상기 움직임 정보에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 움직임 활동 인덱스를 결정하는 단계;적어도 상기 움직임 활동 인덱스에 기초하여 깊이 움직임 활동 인덱스를 결정하는 단계; 및상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 임계치보다 큰 경우,제1 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계; 및상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 상기 임계치보다 작은 경우, 제2 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제80항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 깊이 정보를 포함하고;상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계는,적어도 상기 깊이 정보에 기초하여 현재 블록과 연관된 거리를 결정하는 단계;적어도 상기 현재 블록과 연관된 거리에 기초하여 깊이 움직임 활동 인덱스를 결정하는 단계; 및상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 임계치보다 큰 경우, 제1 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계; 및상기 깊이 움직임 활동 인덱스가 상기 임계치보다 작은 경우, 제2 방식으로 상기 MMVD 거리 테이블을 재순서화하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제71항에 있어서,상기 움직임 정보 정제 테이블은 병합 움직임 벡터 차분(MMVD) 방향 테이블이고;상기 현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 상기 움직임 정보 정제 테이블을 수정하는 단계는 상기 MMVD 방향 테이블을 수정하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 움직임 정보를 포함하고, 상기 움직임 정보는 움직임 맵으로부터의 정보를 포함하고;상기 MMVD 방향 테이블을 수정하는 단계는:상기 움직임 맵으로부터의 정보에 기초하여 상기 블록의 평균 움직임을 생성하는 단계;상기 블록의 평균 움직임이 움직임 벡터 예측자와 연관된 값보다 큰 경우, 제1 방식으로 상기 MMVD 방향 테이블을 수정하기로 결정하는 단계; 및상기 블록의 평균 움직임이 움직임 벡터 예측자와 연관된 값보다 작은 경우, 제2 방식으로 상기 MMVD 방향 테이블을 수정하기로 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서,상기 블록의 평균 움직임은 X-방향으로의 평균 움직임인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제88항에 있어서,상기 블록의 평균 움직임은 Y-방향으로의 평균인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 비디오 디코딩 방법으로서,현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 MMVD 거리 테이블을 수정하는 단계;현재 블록과 연관된 정보에 기초하여 MMVD 방향 테이블을 수정하는 단계;상기 수정된 MMVD 거리 테이블 및 상기 수정된 MMVD 방향 테이블에 기초하여 현재 블록의 병합 후보 움직임 벡터(MV)를 정제하는 단계; 및정제된 상기 병합 후보 MV에 기초하여 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서,상기 현재 블록과 연관된 정보는 움직임 벡터 예측자(MVP), 움직임 정보, 또는 깊이 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체 상에 저장되고, 프로세서에 의해 실행될 때 제71항 내지 제92항 중 적어도 하나에 따른 방법을 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 프로세서에 의해 실행될 때 제71항 내지 제92항 중 적어도 하나에 따른 방법을 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스 ***** 빠리 뤼 뒤 꼴로넬 몰 *</address><code>520180576061</code><country>프랑스</country><engName>InterDigital CE Patent Holdings, SAS </engName><name>인터디지털 씨이 페이튼트 홀딩스, 에스에이에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 에이치*에이 *쥐* ...</address><code> </code><country> </country><engName>PURI, Saurabh</engName><name>푸리, 사우라브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비뉴 ***** 애비뉴 데스 챔...</address><code> </code><country> </country><engName>POIRIER, Tangi</engName><name>포이리에, 탠지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 세송-세비뉴 ***** 애비뉴 데스 챔...</address><code> </code><country> </country><engName>NASER, Karam</engName><name>나세르, 카람</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다 에이치*에이 *쥐* 퀘벡...</address><code> </code><country> </country><engName>MARTIN-COCHER, Gaëlle</engName><name>마틴-코체어, 가엘리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920020002981</code><country>대한민국</country><engName>Lee Min Ho</engName><name>이민호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>21306884.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0675116-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0802716-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0817177-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0123152-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247020878.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ece507675fafed69f309f643bdda0a3209b6f1ee4b67e67bc65a2adcc8eef3010309f8735db75e586c7764c45d89b1f7aa15006386068bbcd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff99a314763d727d7d00f7d22b4f1ebfc4000e0be7d86171aaf1fe72b18b8a82efe66b57dd42f6bb167fa39204b7d1ac4f0a13b606c8ab6fc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>