<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:56.756</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7010948</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>반도체 장비의 상태의 멀티-센서 결정</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTI-SENSOR DETERMINATION OF A STATE OF SEMICONDUCTOR EQUIPMENT</inventionTitleEng><openDate>2025.05.12</openDate><openNumber>10-2025-0065369</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 반도체 장비의 상태의 멀티-센서 결정을 위한 방법들 및 장치가 제공된다. 본 명세서에 개시된 일부 실시 예들에서, 반도체 제작 장비는 반도체 제작 장비 주위에 배치된 (dispose) 하나 이상의 공간 센서들, 하나 이상의 스펙트럼 센서들, 및 하나 이상의 시간 센서들을 포함하는 복수의 센서들; 및 복수의 센서들에 통신하게 (communicatively) 커플링된 제어기로서, 반도체 제작 장비에 의해 수행될 프로세스 동안 모니터링할 신호들의 세트를 복수의 센서들로부터 결정하는 단계; 프로세스 동안, 복수의 센서들로부터 신호들의 세트와 연관된 측정 값들을 획득하는 단계; 및 신호들의 세트와 연관된 측정 값들로부터 생성된 데이터의 조합에 기초하여 반도체 제작 장비의 상태의 지표를 결정하는 단계를 유발하도록 구성되는, 제어기를 포함할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024054380</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/031458</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 반도체 제작 장비;상기 반도체 제작 장비 주위에 배치된 (dispose) 하나 이상의 공간 센서들, 하나 이상의 스펙트럼 센서들, 및 하나 이상의 시간 센서들을 포함하는 복수의 센서들; 및 상기 복수의 센서들에 통신하게 (communicatively) 커플링된 제어기로서, 상기 반도체 제작 장비에 의해 수행될 프로세스 동안 모니터링할 신호들의 세트를 상기 복수의 센서들로부터 결정하는 단계;  상기 프로세스 동안, 상기 복수의 센서들로부터 상기 신호들의 세트와 연관된 측정 값들을 획득하는 단계; 및 상기 신호들의 세트와 연관된 상기 측정 값들로부터 생성된 데이터의 조합에 기초하여 상기 반도체 제작 장비의 상태의 지표를 결정하는 단계를 유발하도록 구성되는, 상기 제어기를 포함하는, 제작 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 신호들의 세트는 적어도 2 개의 센서 타입들에 의해 제공되고, 상기 적어도 2 개의 센서 타입들은 (i) 상기 하나 이상의 공간 센서들 중 적어도 하나, (ii) 상기 하나 이상의 스펙트럼 센서들 중 적어도 하나, 또는 (iii) 상기 하나 이상의 시간 센서들 중 적어도 하나 중 적어도 2 개를 포함하고; 그리고상기 하나 이상의 공간 센서들 중 상기 적어도 하나는 상기 반도체 제작 장비의 내부를 향해 트레이닝된 (train) 카메라를 포함하고, 상기 하나 이상의 스펙트럼 센서들 중 상기 적어도 하나는 상기 프로세스 동안 생성된 하나 이상의 종 (species) 에 의해 방출된 하나 이상의 관심 파장들을 검출하도록 구성된 광학 방출 분광계 (optical emission spectrometry; OES) 센서를 포함하고, 그리고 상기 하나 이상의 시간 센서들 중 상기 적어도 하나는 약 1 ㎳ 이하의 시간 기간에 걸쳐 발생하는 광 강도의 변동들을 검출하도록 구성된 포토다이오드를 포함하는, 제작 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 수행될 프로세스는 상기 반도체 제작 장비의 내부 내에서 예상치 못한 양의 하나 이상의 종의 검출을 포함하고; 그리고상기 적어도 2 개의 센서 타입들은 상기 하나 이상의 공간 센서들 및 상기 하나 이상의 스펙트럼 센서들을 포함하는, 제작 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 수행될 프로세스는 상기 반도체 제작 장비의 내부의 챔버 세정의 종점 (endpoint) 검출을 포함하고; 그리고동시에 사용된 상기 적어도 2 개의 센서 타입들은 상기 하나 이상의 공간 센서들 및 상기 하나 이상의 스펙트럼 센서들을 포함하는, 제작 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 제어기는 상기 반도체 제작 장비의 상기 상태에 기초하여 상기 반도체 제작 장비의 제어 파라미터를 수정하는 단계를 유발하도록 더 구성되는, 제작 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 데이터의 조합은 상기 복수의 센서들 중 단지 하나로부터의 신호보다 상기 반도체 제작 장비의 상기 상태를 더 정확하게 특성화하는, 제작 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 제어기는 머신 러닝 모델을 포함하고; 그리고상기 반도체 제작 장비의 상기 상태의 상기 지표를 결정하는 상기 단계는, 수행하도록 구성된 상기 신호들의 세트와 연관된 상기 측정 값들을 획득하도록 상기 머신 러닝 모델과 상기 데이터의 조합의 적어도 일부에 대해 분류 태스크 (classification task) 또는 회귀 태스크 (regression task) 를 수행하는 단계를 포함하는, 제작 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 공간 센서들은, 상기 반도체 제작 장비의 내부를 향해 트레이닝되고, 상기 프로세스 전, 상기 프로세스 동안, 그리고/또는 상기 프로세스 후에 상기 내부에 관한 이미지 데이터를 획득하도록 구성된, 하나 이상의 카메라들 또는 하나 이상의 카메라 어레이들을 포함하는, 제작 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 반도체 제작 장비의 상기 내부에 조명 (illumination) 을 제공하도록 구성된 하나 이상의 조명 소스들을 더 포함하고;상기 조명은 상기 하나 이상의 카메라들 또는 상기 하나 이상의 카메라 어레이들로 하여금 상기 프로세스 전, 상기 프로세스 동안 그리고/또는 상기 프로세스 후에 상기 내부에 관한 상기 이미지 데이터를 획득하게 하는, 제작 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 공간 센서들은 상기 반도체 제작 장비의 내부를 향해 트레이닝되고, 상기 프로세스 동안, 상기 내부에 존재하는 플라즈마의 하나 이상의 특성들에 관한 데이터를 획득하도록 구성된, 하나 이상의 카메라들 또는 하나 이상의 카메라 어레이들을 포함하고, 상기 플라즈마의 상기 하나 이상의 특성들은 상기 플라즈마의 강도, 경계, 또는 위치 중 하나 이상을 포함하는, 제작 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 반도체 제작 장비의 내부의 적어도 일부에 광의 하나 이상의 펄스들을 제공하도록 구성된 하나 이상의 조명 소스들을 더 포함하고, 상기 광의 하나 이상의 펄스들은 상기 하나 이상의 공간 센서들의 하나 이상의 동작들과 비동기인, 제작 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 반도체 장비의 상태의 멀티-센서 결정 방법에 있어서,반도체 장비에 의해 수행될 프로세스 동안 모니터링할 신호들의 세트를 상기 반도체 장비의 복수의 센서들로부터 결정하는 단계로서, 상기 복수의 센서들은 적어도 하나의 공간 센서, 적어도 하나의 스펙트럼 센서, 및 적어도 하나의 시간 센서를 포함하는, 상기 결정하는 단계;상기 수행될 프로세스에 기초하여, (i) 상기 적어도 하나의 공간 센서, (ii) 상기 적어도 하나의 스펙트럼 센서, 또는 (iii) 상기 적어도 하나의 시간 센서 중 2 개 이상을 통해 센서 측정들을 수행하는 단계; 및상기 센서 측정 값들에 기초하여 상기 반도체 장비의 상기 상태를 결정하는 단계를 포함하는, 반도체 장비의 상태의 멀티-센서 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 공간 센서는 카메라를 포함하고, 상기 적어도 하나의 스펙트럼 센서는 OES (optical emission spectrometry) 센서를 포함하고, 그리고 상기 적어도 하나의 시간 센서는 포토다이오드를 포함하는, 반도체 장비의 상태의 멀티-센서 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서, 상기 수행될 프로세스는 상기 반도체 장비의 내부 내에서 예상치 못한 양의 하나 이상의 종의 검출을 포함하고; 그리고상기 센서 (i) 내지 상기 센서 (iii) 중 상기 2 개 이상은 상기 적어도 하나의 공간 센서 및 상기 적어도 하나의 스펙트럼 센서를 포함하는, 반도체 장비의 상태의 멀티-센서 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서, 상기 수행될 프로세스는 상기 반도체 장비의 내부의 챔버 세정의 종점의 검출을 포함하고; 그리고상기 센서 (i) 내지 상기 센서 (iii) 중 상기 2 개 이상은 상기 적어도 하나의 공간 센서 및 상기 적어도 하나의 스펙트럼 센서를 포함하는, 반도체 장비의 상태의 멀티-센서 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12 항에 있어서, 상기 반도체 장비의 상기 상태에 기초하여 상기 반도체 장비의 제어 파라미터를 수정하는 단계를 더 포함하는, 반도체 장비의 상태의 멀티-센서 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 12 항에 있어서, (i) 상기 적어도 하나의 공간 센서, (ii) 상기 적어도 하나의 스펙트럼 센서, 또는 (iii) 상기 적어도 하나의 시간 센서 중 하나 이상의 기능을 검증하기 위해 상기 반도체 장비의 하나 이상의 조명 소스들을 사용하는 단계를 더 포함하는, 반도체 장비의 상태의 멀티-센서 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 12 항에 있어서, 펄스들로 상기 반도체 장비의 내부의 적어도 일부에 펄싱된 광을 제공하도록 하나 이상의 조명 소스들을 사용하는 단계를 더 포함하고, 상기 펄싱된 광은 상기 적어도 하나의 공간 센서의 동작과 비동기인, 반도체 장비의 상태의 멀티-센서 결정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제조 툴의 내부로의 액세스를 갖는 멀티-센서 측정 장치에 있어서,약 10 인치 이하인 주요 치수를 갖는 하우징;상기 하우징 내의 스펙트럼 센서;상기 하우징 내의 공간 센서;상기 하우징 내의 시간 센서; 및상기 하우징으로 하여금 상기 제조 툴의 표면에 부착되게 하고 상기 제조 툴의 윈도우를 통해 상기 제조 툴에 의해 수행된 프로세스와 관련된 전자기 신호들을 수신하게 하도록 성형된 물리적 인터페이스를 포함하는, 멀티-센서 측정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 제조 툴은 하나 이상의 스테이션들을 갖는 프로세스 챔버를 포함하는, 멀티-센서 측정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서, 상기 공간 센서는 스펙트럼 정보를 획득하도록 구성된 OES (optical emission spectrometry) 센서를 포함하고;상기 스펙트럼 센서는 시각 정보를 획득하도록 구성된 카메라를 포함하고; 그리고상기 시간 센서는 시간적 정보를 획득하도록 구성된 포토다이오드를 포함하는, 멀티-센서 측정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 멀티-센서 측정 장치는 상기 스펙트럼 정보, 상기 시각적 정보, 상기 시간적 정보, 또는 이들의 조합 중 적어도 2 개와 관련된 측정 값들을 전송하도록 구성된 통신 인터페이스를 더 포함하는, 멀티-센서 측정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 제조 툴에 의해 수행된 상기 프로세스는 상기 제조 툴의 상기 내부 내의 예상치 못한 양의 하나 이상의 종의 검출을 포함하고; 그리고상기 측정 값들은 상기 스펙트럼 정보 및 상기 시각 정보와 관련되는, 멀티-센서 측정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항에 있어서,상기 제조 툴에 의해 수행된 상기 프로세스는 상기 제조 툴의 상기 내부의 챔버 세정의 종점 검출을 포함하고; 그리고상기 측정 값들은 상기 스펙트럼 정보 및 상기 시각 정보와 관련되는, 멀티-센서 측정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 19 항에 있어서, 상기 하우징 내에 조명 소스를 더 포함하고, 상기 조명 소스는 상기 제조 툴의 내부의 적어도 일부에 조명을 제공하도록 구성되고;상기 조명은, 상기 제조 툴에 의해 수행된 상기 프로세스 전, 상기 프로세스 동안, 그리고/또는 상기 프로세스 후에 상기 공간 센서로 하여금 상기 제조 툴의 상기 내부의 상기 적어도 일부에 관한 시각적 정보를 획득하게 하고; 상기 제조 툴의 상기 내부의 상기 적어도 일부에 관한 시각적 정보를 획득하는 것과 비동기인 광 펄스들을 포함하고; 상기 스펙트럼 센서, 상기 공간 센서, 또는 상기 시간 센서 중 하나 이상의 캘리브레이션 (calibration) 또는 검증 (validation) 을 용이하게 하고; 또는 이들의 조합인, 멀티-센서 측정 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 프레몬트 쿠싱 파크웨이 ****</address><code>520000532180</code><country>미국</country><engName>LAM RESEARCH CORPORATION</engName><name>램 리써치 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>인도</country><engName>SAWLANI, Kapil</engName><name>소라니, 카필</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>미국</country><engName>FRANZEN, Paul</engName><name>프랜즌, 폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>미국</country><engName>VASQUEZ, Miguel Benjamin</engName><name>바스케즈, 미구엘 벤자민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>미국</country><engName>YEE, Benjamin Tong</engName><name>이, 벤자민 통</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KONKOLA, Paul</engName><name>콘콜라, 폴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country>미국</country><engName>VALLEY, John</engName><name>밸리, 존</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/375,025</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0377377-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0060570-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0489595-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257010948.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932afaf2c04485a730f266f847fe2141fde2923b350dec4f5c9178535d93182e648cef78191eea583bf12ee626af7b333e7e246ba08bf81fea</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc2de108a3d661afdc218d8cd785e1bf4c4399eefccc92a571d3fcfd161e79c61caabd0574f2aa684baeaefbc30346e9f1a37cf108ef13462</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>