<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:42.5142</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7035509</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>진단 이미징 절차들에서 이용하기 위한 원격 콘솔을 구현하기 위한 시스템, 방법, 및 컴퓨터 프로그램 제품</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM, METHOD, AND COMPUTER PROGRAM PRODUCT FOR IMPLEMENTING A REMOTE CONSOLE FOR USE IN DIAGNOSTIC IMAGING PROCEDURES</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002284</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/17</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 30/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01K 1/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01P 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 진단 이미징에 이용하기 위한 원격 콘솔을 구현하기 위한 시스템, 방법 및 컴퓨터 프로그램 제품은 사용자 인터페이스 및/또는 적어도 하나의 프로세서를 포함할 수 있고, 적어도 하나의 프로세서는, 환자에게 유체를 전달하도록 구성된 주입기를 포함하는 주입 시스템 및 환자를 스캔하도록 구성된 스캐너를 포함하는 이미징 시스템 중 적어도 하나로부터, 환자에 대한 절차와 연관된 절차 데이터를 수신하고 - 주입 시스템 및 이미징 시스템 중 적어도 하나는 사용자 인터페이스와 상이한 적어도 하나의 추가 사용자 인터페이스를 포함하고, 주입 시스템은 이미징 시스템과 통신함 -; 사용자 인터페이스를 통해, 디스플레이를 제공하고 - 디스플레이는 절차 데이터에 기초하여 생성됨 -; 사용자 인터페이스를 통해, 사용자 입력을 수신하고; 사용자 입력에 기초하여, 주입 시스템 및 이미징 시스템 중 적어도 하나의 동작을 제어하도록 프로그래밍되고/되거나 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023212186</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/020190</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,사용자 인터페이스; 및적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,환자에게 유체를 전달하도록 구성된 주입기를 포함하는 주입 시스템 및 상기 환자를 스캔하도록 구성된 스캐너를 포함하는 이미징 시스템 중 적어도 하나로부터, 상기 환자에 대한 절차와 연관된 절차 데이터를 수신하고 - 상기 주입 시스템 및 상기 이미징 시스템 중 적어도 하나는 상기 사용자 인터페이스와 상이한 적어도 하나의 추가 사용자 인터페이스를 포함하고, 상기 주입 시스템은 상기 이미징 시스템과 통신함 -;상기 사용자 인터페이스를 통해, 디스플레이를 제공하고 - 상기 디스플레이는 상기 절차 데이터에 기초하여 생성됨 -;상기 사용자 인터페이스를 통해, 사용자 입력을 수신하고;상기 사용자 입력에 기초하여, 상기 주입 시스템 및 상기 이미징 시스템 중 적어도 하나의 동작을 제어하도록프로그래밍되고/되거나 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 절차 데이터는,상기 주입 시스템 및 상기 이미징 시스템 중 적어도 하나와 연관된 카메라에 의해 캡처된 적어도 하나의 이미지;상기 적어도 하나의 추가 사용자 인터페이스를 통해 수신된 정보;상기 주입 시스템 및 상기 이미징 시스템 중 적어도 하나와 연관된 적어도 하나의 센서에 의해 캡처된 센서 데이터; 또는이들의 임의의 조합중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 절차 데이터는 상기 적어도 하나의 이미지를 포함하고, 상기 적어도 하나의 이미지는,상기 환자의 하나 이상의 이미지;상기 주입 시스템 및 상기 이미징 시스템 중 적어도 하나의 조작자의 하나 이상의 이미지;상기 환자 상의 IV 액세스 위치의 하나 이상의 이미지;상기 주입기의 하나 이상의 이미지;상기 스캐너의 하나 이상의 이미지; 또는이들의 임의의 조합중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 절차 데이터는 상기 적어도 하나의 추가 사용자 인터페이스를 통해 수신된 정보를 포함하고, 상기 적어도 하나의 추가 사용자 인터페이스를 통해 수신된 정보는,이미징 처방전;사전-절차 체크리스트;환자 동의의 표시;부작용 체크리스트;주입 프로토콜의 선택, 프로그래밍 및 수정 중 적어도 하나;이미징 프로토콜의 선택, 프로그래밍 및 수정 중 적어도 하나;상기 동작을 개시하라는 요청;상기 절차를 종료하라는 요청;상기 절차의 종료 시에 캡처된 정보;보조 캡처를 위한 정보;과금 절차를 위한 정보; 또는이들의 임의의 조합중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 절차 데이터는 상기 주입 시스템 및 상기 이미징 시스템 중 적어도 하나와 연관된 상기 적어도 하나의 센서에 의해 캡처된 상기 센서 데이터를 포함하고, 상기 적어도 하나의 센서는 이하의 센서들:유동 센서;온도 센서;가속도계;진동 센서;스트레인 게이지;모터 전류 센서;광학 센서;상기 스캐너; 또는이들의 임의의 조합중 적어도 하나를 포함하고,상기 절차 데이터는 상기 센서 데이터에 기초하여 결정된 이하의 파라미터들: 상기 환자와 연관된 움직임; 상기 환자와 연관된 사운드; 상기 스캐너와 상기 주입기 사이의 통신 상태; 상기 스캐너에 의해 캡처된 상기 환자의 하나 이상의 이미지; 상기 스캐너에 의해 캡처된 상기 환자의 하나 이상의 이미지와 연관된 잡음의 양; 상기 스캐너에 의해 캡처된 상기 환자의 하나 이상의 이미지와 연관된 향상 또는 포화 레벨; 상기 주입기에 의한 하나 이상의 유체 주입 동안의 유량; 상기 주입기에 의한 상기 하나 이상의 유체 주입의 지속기간; 상기 주입기에 의한 상기 하나 이상의 주입 동안 펌핑되고/되거나 전달된 용량; 상기 주입기에 의한 상기 하나 이상의 주입의 달성된 압력; 소정 시간에서의 또는 소정 시간의 길이에 걸친 관심 영역으로부터의 이미징 신호; ECG 게이팅 시퀀스; 환자의 펄스; 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 센서 데이터는,상기 주입기 및 상기 스캐너 중 적어도 하나의 셋업;상기 주입기의 암잉;상기 주입기가 암잉되는 시간 기간;상기 주입기에 의한 정맥 개방 유지(KVO) 동작;상기 주입기에 의한 상기 환자로의 테스트 볼러스 및/또는 추적 볼러스의 전달;상기 주입기에 의한 상기 환자로의 조영 매질의 전달;상기 환자로의 상기 조영 매질의 전달 후의 시간 기간;상기 주입기에 의한 상기 환자로의 식염수 플러시의 전달;상기 환자로의 상기 식염수 플러시의 전달 후의 시간 기간;상기 스캐너에 의한 상기 환자의 스캐닝; 또는이들의 임의의 조합중 적어도 하나 동안 상기 적어도 하나의 센서에 의해 캡처되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 디스플레이는 경보를 포함하고, 상기 주입 시스템 및 상기 이미징 시스템 중 적어도 하나는,상기 센서 데이터;상기 사용자 입력;상기 환자와 연관된 환자 데이터; 또는이들의 임의의 조합중 적어도 하나에 기초하여 상기 경보를 생성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 절차 데이터는 상기 환자와 연관된 이하의 파라미터들:연령;체중;신장;체질량 지수;심박 출량;부작용의 위험 또는 확률;부작용;추정된 사구체 여과율(eGFR);조영 매질에 대한 하나 이상의 알레르기 반응을 포함하는 이전 주입 이력;환자 IV 액세스 포인트의 위치;상기 환자 IV 액세스 포인트의 품질; 또는이들의 임의의 조합중 적어도 하나를 포함하는 환자 데이터를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 디스플레이는 경보를 포함하고, 상기 주입 시스템 및 상기 이미징 시스템 중 적어도 하나는 상기 절차를 위해 상기 주입기를 암잉하기 전에 상기 환자 데이터에 기초하여 상기 경보를 생성하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,전자 의료 기록(EMR) 시스템;방사선학 정보 시스템(RIS);픽처 아카이빙 및 통신 시스템(PACS);병원 정보 시스템(HIS);병원 기업 정보 시스템;교차 위치 네트워크; 또는이들의 임의의 조합중 적어도 하나로부터 상기 절차 및 상기 환자 중 적어도 하나와 연관된 정보를 검색하도록 추가로 프로그래밍되고/되거나 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 사용자 입력은 주입 프로토콜 및 이미징 프로토콜 중 적어도 하나의 선택, 프로그래밍 및 수정 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 디스플레이는 상기 주입 시스템 및 상기 이미징 시스템 중 적어도 하나의 동작을 확인하기 위한 프롬프트를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 프롬프트에 대한 응답이 상기 사용자 인터페이스를 통해 수신될 때까지 상기 주입 시스템 및 상기 이미징 시스템 중 적어도 하나가 상기 동작을 수행하는 것이 방지되도록 상기 주입 시스템 및 상기 이미징 시스템 중 적어도 하나를 제어함으로써, 상기 주입 시스템 및 상기 이미징 시스템 중 적어도 하나의 상기 동작을 제어하도록 프로그래밍되고/되거나 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 동작은 이하의 동작들:상기 적어도 하나의 추가 사용자 인터페이스의 디스플레이를 변경하는 동작;상기 적어도 하나의 추가 사용자 인터페이스를 통해 추가의 사용자 입력을 수신하는 동작;상기 주입기에서 주입 프로토콜을 설정하는 동작;상기 스캐너에서 이미징 프로토콜을 설정하는 동작;상기 주입기에 의해 로딩 프로세스를 개시하는 동작;상기 주입기에 의해 데이터 캡처를 개시하는 동작;상기 주입기를 암잉하는 동작;상기 주입기에 의해 정맥 개방 유지(KVO) 절차를 개시하는 동작;상기 주입기에 의해 식염수 테스트 주입을 개시하는 동작;상기 주입기에 의해 약물 주입을 개시하는 동작;상기 주입기에 의해 조영 매질 테스트 주입을 개시하는 동작;상기 주입기에 의해 조영 매질 주입을 개시하는 동작;상기 스캐너에 의해 스캔을 개시하는 동작;상기 주입기에 의한 상기 식염수 테스트 주입을 중단하는 동작;상기 주입기에 의한 상기 조영 매질 테스트 주입을 중단하는 동작;상기 주입기에 의한 상기 조영 매질 주입을 중단하는 동작;상기 주입기에 의해 식염수 플러시 주입을 개시하는 동작;상기 주입기에 의한 상기 식염수 플러시 주입을 중단하는 동작;상기 스캐너에 의한 상기 스캔을 중단하는 동작;상기 환자에 대한 상기 절차를 종료하는 동작; 또는이들의 임의의 조합중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 동작은 상기 주입기에 의해 유체를 상기 환자에게 전달하는 것 및 상기 스캐너에 의해 상기 환자를 스캐닝하는 것 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 주입 시스템 및 상기 이미징 시스템 중 적어도 하나가 상기 동작을 수정하는 것 및 중단하는 것 중 적어도 하나를 행하도록 상기 주입 시스템 및 상기 이미징 시스템 중 적어도 하나를 제어함으로써, 상기 주입 시스템 및 상기 이미징 시스템 중 적어도 하나의 상기 동작을 제어하도록 프로그래밍되고/되거나 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 절차 데이터는 상기 스캐너에 의해 캡처된 상기 환자의 하나 이상의 이미지를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 하나 이상의 이미지를 처리하여 상기 하나 이상의 이미지의 서브세트를 선택하도록 프로그래밍되고/되거나 구성되고, 상기 디스플레이는 상기 하나 이상의 이미지의 상기 선택된 서브세트에 기초하여 생성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 스캐너는 자기 공명(MR) 스캐너; 컴퓨터 단층촬영(CT) 스캐너; 양전자 방출 단층촬영/컴퓨터 단층촬영(PET/CT) 스캐너; 양전자 방출 단층촬영/자기 공명(PET/MR) 스캐너; 단일-광자 방출 컴퓨터 단층촬영(SPECT) 스캐너; 초음파 시스템, 적외선 이미징 시스템, 광-음향 이미징 시스템, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 주입 시스템, 상기 이미징 시스템 및 상기 적어도 하나의 추가 사용자 인터페이스는 절차 위치에 위치되고, 상기 사용자 인터페이스는 상기 절차 위치와 상이한 지원 위치에 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 절차 위치는 이하의 위치들: 병원, 이미징 센터, 모바일 이미징 트레일러, 차량, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 사용자 입력은,상기 주입 시스템 및 상기 이미징 시스템 중 적어도 하나의 동작을 확인하기 위한 프롬프트에 대한 응답;상기 주입 시스템 및 상기 이미징 시스템 중 적어도 하나의 동작을 개시, 수정 및/또는 수행하라는 상기 주입 시스템 및 상기 이미징 시스템 중 적어도 하나에 대한 지시; 또는이들의 임의의 조합중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서,상기 디스플레이는 적어도 하나의 경보를 포함하고, 상기 적어도 하나의 경보는 상기 절차가 완료되었다는 표시; 상기 절차가 올바르게 실행되었는지의 표시; 조작자가 프로그래밍 동안에 주저함을 나타낸다는 표시; 유체 주입과 연관된 측정된 파라미터들의 실시간 디스플레이; 검출된 부작용의 표시; 상기 스캐너에 의해 캡처된 상기 환자의 하나 이상의 이미지의 품질의 표시; 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 적어도 하나의 추가 사용자 인터페이스를 통해 상기 주입 시스템 및 상기 이미징 시스템 중 적어도 하나로부터, 사용자 계정과 연관된 인증 데이터를 수신하고,상기 사용자 계정과 연관된 허가 레벨에 기초하여, 상기 주입 시스템 및 상기 이미징 시스템 중 적어도 하나의 하나 이상의 동작이 상기 사용자 계정에 의해 상기 적어도 하나의 추가 사용자 인터페이스를 통해 개시 및/또는 수정되는 것을 제한하도록 - 상기 사용자 계정과 연관된 상기 허가 레벨은 상기 인증 데이터에 기초하여 결정됨 -프로그래밍되고/되거나 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 허가 레벨은,상기 사용자 계정과 연관된 절차들의 수;상기 사용자 계정과 연관된 품질, 경험, 및/또는 다른 등급;상기 절차의 타입 및/또는 양태;상기 환자의 타입; 또는이들의 임의의 조합중 적어도 하나에 기초하여 추가로 결정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서,상기 사용자 계정과 연관된 상기 허가 레벨은 이하의 허가 레벨들:상기 사용자 계정이 주입 프로토콜 및 스캐닝 프로토콜 중 적어도 하나를 수정하는 것이 제한되는 제1 허가 레벨;상기 사용자 계정이 상기 주입 프로토콜 및 상기 스캐닝 프로토콜 중 적어도 하나의 파라미터들의 제1 서브세트를 수정하는 것이 제한되고, 상기 주입 프로토콜 및 상기 스캐닝 프로토콜 중 적어도 하나의 파라미터들의 제2 서브세트를 수정할 수 있게 되는 제2 허가 레벨;상기 사용자 계정이 상기 주입 프로토콜 및 상기 스캐닝 프로토콜 중 적어도 하나의 각각의 파라미터를 수정할 수 있게 되는 제3 허가 레벨중 하나로부터 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 방법으로서,적어도 하나의 프로세서에 의해, 사용자 인터페이스를 제공하는 단계;상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 환자에게 유체를 전달하도록 구성된 주입기를 포함하는 주입 시스템 및 상기 환자를 스캔하도록 구성된 스캐너를 포함하는 이미징 시스템 중 적어도 하나로부터, 상기 환자에 대한 절차와 연관된 절차 데이터를 수신하는 단계 - 상기 주입 시스템 및 상기 이미징 시스템 중 적어도 하나는 상기 사용자 인터페이스와 상이한 적어도 하나의 추가 사용자 인터페이스를 포함하고, 상기 주입 시스템은 상기 이미징 시스템과 통신함 -;상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 사용자 인터페이스를 통해, 디스플레이를 제공하는 단계 - 상기 디스플레이는 상기 절차 데이터에 기초하여 생성됨 -;상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 사용자 인터페이스를 통해, 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해, 상기 사용자 입력에 기초하여, 상기 주입 시스템 및 상기 이미징 시스템 중 적어도 하나의 동작을 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 프로그램 명령어들을 포함하는 적어도 하나의 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서,상기 프로그램 명령어들은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금,사용자 인터페이스를 제공하게 하고;환자에게 유체를 전달하도록 구성된 주입기를 포함하는 주입 시스템 및 상기 환자를 스캔하도록 구성된 스캐너를 포함하는 이미징 시스템 중 적어도 하나로부터, 상기 환자에 대한 절차와 연관된 절차 데이터를 수신하게 하고 - 상기 주입 시스템 및 상기 이미징 시스템 중 적어도 하나는 상기 사용자 인터페이스와 상이한 적어도 하나의 추가 사용자 인터페이스를 포함하고, 상기 주입 시스템은 상기 이미징 시스템과 통신함 -;상기 사용자 인터페이스를 통해, 디스플레이를 제공하게 하고 - 상기 디스플레이는 상기 절차 데이터에 기초하여 생성됨 -;상기 사용자 인터페이스를 통해, 사용자 입력을 수신하게 하고;상기 사용자 입력에 기초하여, 상기 주입 시스템 및 상기 이미징 시스템 중 적어도 하나의 동작을 제어하게 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 뉴저지 *****-****, 윕패니, 바이엘 블러바드 ***</address><code>520030222729</code><country>미국</country><engName>Bayer HealthCare LLC</engName><name>바이엘 헬쓰케어 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SHRIRAM, Sri</engName><name>쉬리람, 스리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베니...</address><code> </code><country> </country><engName>GRIFFITHS, David</engName><name>그리피츠, 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 사우스캐롤라...</address><code> </code><country> </country><engName>STANDISH, Sharon</engName><name>스탠디쉬, 샤론</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베...</address><code> </code><country> </country><engName>HOENER, Joanne</engName><name>호에너, 조안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베니...</address><code> </code><country> </country><engName>UBER III, Arthur</engName><name>우버 3세, 아더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베니...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN ROOSMALEN, Linda</engName><name>반 루스멀렌, 린다</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴저지 ...</address><code> </code><country> </country><engName>STRASDAS, Kai</engName><name>스트라스다스, 카이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 펜실베니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SKIRBLE, Barry</engName><name>스커블, 배리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>JOST, Gregor</engName><name>요스트, 그레고르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 클라...</address><code> </code><country> </country><engName>PIETSCH, Hubertus</engName><name>피트쉬, 후베르투스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920080006883</code><country>대한민국</country><engName>LEE Yunki</engName><name>이윤기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/336,512</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1160786-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0196010-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247035509.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd77a1df9dcc8657c874c64ae02a437e543df7a5bfc56e9a7412b41b32e0d7784d808f574dd2672d9358</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82cdd13916d1d46c1cbf2ac5d095fe49643383c3197f37941799e7dd7949041e5b133a11e4be17b8cae</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>