<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:39.3139</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.06</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7015724</applicationNumber><claimCount>44</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>센서</inventionTitle><inventionTitleEng>SENSOR</inventionTitleEng><openDate>2023.06.20</openDate><openNumber>10-2023-0088747</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.05.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10F 39/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/65</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/77</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/79</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> [과제] kTC 노이즈를 저감하고, 미세화 가능한 센서를 제공한다. [해결 수단] 본 실시형태에 의한 센서는, 복수의 화소를 가지는 센서로서, 화소는 각각, 제1 면을 가지는 제1 도전형의 반도체층과, 반도체층 내에 설치되어 해당 반도체층에 입사한 광을 전하로 변환하는 광전 변환부와, 반도체층 내의 제1 면측에 설치된 제1 도전형의 제1 채널층과, 제1 채널층의 상방에 설치된 제1 게이트 전극과, 제1 채널층의 하방에 설치되고, 전하를 축적하는 제2 도전형의 제1 커패시터층을 구비한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022085447</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.06</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/JP2021/036932</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 화소를 가지는 센서로서, 　상기 화소는 각각, 　제1 면을 가지는 제1 도전형의 반도체층과, 　상기 반도체층 내에 설치되어 해당 반도체층에 입사한 광을 전하로 변환하는 광전 변환부와, 　상기 반도체층 내의 상기 제1 면측에 설치된 제1 도전형의 제1 채널층과, 　상기 제1 채널층의 상방에 설치된 제1 게이트 전극과, 　상기 제1 채널층의 하방에 설치되고, 상기 전하를 축적하는 제2 도전형의 제1 커패시터층을 구비하는, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 　제1항에 있어서, 상기 화소는, 　상기 반도체층 내의 상기 제1 면측에 설치된 제1 도전형의 제2 채널층과, 　상기 제2 채널층의 상방에 설치된 제2 게이트 전극과, 　상기 제2 채널층의 하방에 설치되고, 상기 전하를 축적하는 제2 도전형의 제2 커패시터층을 더 구비한, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 　제2항에 있어서, 상기 화소는, 　상기 제1 채널층 및 상기 제1 게이트 전극을 포함하고, 제1 신호선에 전기적으로 접속된 제1 증폭 트랜지스터를 더 구비하고, 　상기 제1 커패시터층에 축적된 상기 전하의 양에 따라, 상기 제1 증폭 트랜지스터의 임계값이 변조되는, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 　제3항에 있어서, 상기 화소는, 　상기 제2 채널층 및 상기 제2 게이트 전극을 포함하고, 제2 신호선에 전기적으로 접속된 제2 증폭 트랜지스터를 더 구비하고, 　상기 제2 커패시터층에 축적된 상기 전하의 양에 따라, 상기 제2 증폭 트랜지스터의 임계값이 변조되는, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 　제1항에 있어서, 상기 화소는, 　상기 반도체층 내의 상기 제1 면측에 설치되고, 전원에 접속되는 제2 도전형의 제1 전원 확산층을 더 구비한, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 　제5항에 있어서, 상기 화소는, 　상기 반도체층 내의 상기 제1 면측에 설치되고, 전원에 접속되는 제2 도전형의 제2 전원 확산층을 더 구비한, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 　제1항에 있어서, 상기 화소는, 　상기 광전 변환부의 전하를 배출하는 전하 배출 트랜지스터를 더 구비한, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 　제4항에 있어서, 상기 화소는, 　상기 제1 신호선에 접속된 제1 비교기와, 　상기 제1 비교기에 전류를 흘리는 제1 전류회로와, 　상기 제2 신호선에 접속된 제2 비교기와, 　상기 제2 비교기에 전류를 흘리는 제2 전류회로를 더 구비한, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 　제4항에 있어서, 상기 화소는, 　상기 제1 증폭 트랜지스터의 일단에 접속되고, 상기 제1 증폭 트랜지스터로부터의 전하를 축적하는 제1 용량소자와, 　상기 제1 용량소자와 상기 제1 신호선의 사이에 접속되고, 상기 제1 용량소자의 전하에 따른 전압을 상기 제1 신호선에 전달하는 제1 소스 팔로워 회로와, 　상기 제2 증폭 트랜지스터의 일단에 접속되고, 상기 제2 증폭 트랜지스터로부터의 전하를 축적하는 제2 용량소자와, 　상기 제2 용량소자와 상기 제2 신호선의 사이에 접속되고, 상기 제2 용량소자의 전하에 따른 전압을 상기 제2 신호선에 전달하는 제2 소스 팔로워 회로를 더 구비한 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 　제4항에 있어서, 상기 반도체층으로의 광의 입사 방향에서 본 평면에서 보았을때, 상기 제1 및 제2 커패시터층은, 상기 광전 변환부의 일방측 및 타방측의 각각에 배치되어 있고, 　상기 제1 및 제2 증폭 트랜지스터도, 상기 광전 변환부의 일방측 및 타방측의 각각에 배치되어 있는, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 　제1항에 있어서, 광은, 상기 제1 면과는 반대측인 상기 반도체층의 제2면으로부터 입사하는, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 　제11항에 있어서, 상기 반도체층으로의 광의 입사 방향에서 본 평면에서 보았을때, 상기 제1 및 제2 커패시터층에 중복하도록 설치되고, 상기 광전 변환부에는 중복하지 않는 차광막을 구비한, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 　제11항에 있어서, 상기 반도체층으로의 광의 입사 방향에서 본 평면에서 보았을때, 상기 제1 및 제2 커패시터층에 중복하도록 설치되고, 상기 광전 변환부에 광을 반사하는 반사부를 구비한, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 　제2항에 있어서, 상기 화소는, 　상기 광전 변환부로부터의 전하를 상기 제1 커패시터층에 전송하는 제1 전송 트랜지스터와, 　상기 광전 변환부로부터의 전하를 상기 제2 커패시터층에 전송하는 제2 전송 트랜지스터를 구비한, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 　제4항에 있어서, 상기 화소는, 　상기 제1 증폭 트랜지스터와 상기 제1 신호선의 사이에 접속된 제1 선택 트랜지스터와, 　상기 제2 증폭 트랜지스터와 상기 제2 신호선의 사이에 접속된 제2 선택 트랜지스터를 더 구비한, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 　제6항에 있어서, 상기 화소는, 　상기 제1 커패시터층과 상기 제1 전원 확산층의 사이에 설치된 제1 리셋 트랜지스터와, 　상기 제2 커패시터층과 상기 제2 전원 확산층의 사이에 설치된 제2 리셋 트랜지스터를 더 구비한, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 　제4항에 있어서, 상기 복수의 화소를 포함하는 제1 반도체칩과, 　상기 제1 신호선에 접속된 제1 비교기, 상기 제1 비교기에 전류를 흘리는 제1 전류회로, 상기 제2 신호선에 접속된 제2 비교기, 및 상기 제2 비교기에 전류를 흘리는 제2 전류회로를 포함하는 제2 반도체칩을 구비하고, 　상기 제1 반도체칩과 상기 제2 반도체칩은 접합되어 있는, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 　제17항에 있어서, 상기 제1 및 상기 제2 반도체칩의 각각의 상기 제1 신호선을 접합하고, 상기 제1 및 상기 제2 반도체칩의 각각의 상기 제2 신호선을 접합함으로써, 상기 제1 및 제2 반도체칩은 전기적으로 접속되고 있는, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 　제1항에 있어서, 상기 복수의 화소는, 대상물의 화상을 취득하는 촬상 화소와, 상기 대상물까지의 거리를 측정하는 측거 화소인, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 　제4항에 있어서, 상기 화소는, 상기 제1 및 제2 커패시터층에 신호 전하가 축적된 신호 상태에 따른 신호 전압을 상기 제1 및 제2 신호선에 전달하고, 그 후, 상기 신호 전하를 배출한 상기 제1 및 제2 커패시터층의 리셋 상태에 따른 리셋 전압을 상기 제1 및 제2 신호선에 전달하고, 　상기 신호 전압과 상기 리셋 전압이 상관 이중 샘플링 처리되는, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 　제2항에 있어서, 상기 화소는, 　상기 반도체층 내의 상기 제1 면측에 설치되고, 상기 제1 커패시터층으로부터의 전하를 축적하는 제2 도전형의 제1 부유 확산 영역과, 　상기 반도체층 내의 상기 제1 면측에 설치되고, 상기 제2 커패시터층으로부터의 전하를 축적하는 제2 도전형의 제2 부유 확산 영역을 더 구비하고, 　상기 제1 커패시터층의 축적 전하에 따른 신호를 전달하는 제1 신호선과, 　상기 제2 커패시터층의 축적 전하에 따른 신호를 전달하는 제2 신호선과, 　상기 제1 부유 확산 영역의 축적 전하에 따른 신호를 전달하는 제3 신호선과, 　상기 제2 부유 확산 영역의 축적 전하에 따른 신호를 전달하는 제4 신호선을 더 구비한, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 　제21항에 있어서, 상기 제1 부유 확산 영역은, 상기 제1 커패시터층으로부터 오버플로우한 전하를 축적하고, 　상기 제2 부유 확산 영역은, 상기 제2 커패시터층으로부터 오버플로우한 전하를 축적하는, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 　제21항에 있어서, 상기 제1 및 제2 커패시터층은, 제1 주파수로 분배된 상기 광전 변환부로부터의 전하를 축적한 후에, 상기 제1 및 제2 부유 확산 영역에 각각 전송하고, 　그 후, 상기 제1 및 제2 커패시터층은, 제2 주파수로 분배된 상기 광전 변환부로부터의 전하를 축적하는, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 　복수의 화소를 가지는 센서로서, 　상기 화소는 각각, 　입사한 광을 전하로 변환하는 광전 변환부와, 　상기 광전 변환부로부터의 전하를 교대로 분배하는 제1 및 제2 분배 트랜지스터와, 상기 제1 및 제2 분배 트랜지스터에 의해 분배된 전하를 각각 축적하는 제1 및 제2 메모리부와, 　상기 제1 및 제2 메모리부로부터의 전하를 각각 축적하는 제3 및 제4 메모리부를 구비한, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 　제24항에 있어서, 상기 제1 및 제2 메모리부의 전하를 개별적으로, 또는 통합하여 축적하는 제1 부유 확산 영역과, 　상기 제3 및 제4 메모리부의 전하를 개별적으로, 또는 통합하여 축적하는 제2 부유 확산 영역과, 　상기 제1 부유 확산 영역의 전하에 따른 전압을 제1 신호선에 출력하는 제1 증폭 트랜지스터와, 　상기 제2 부유 확산 영역의 전하에 따른 전압을 제2 신호선에 출력하는 제2 증폭 트랜지스터를 더 구비한, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 　제24항에 있어서, 상기 제1 및 제2 메모리부의 전하를 개별적으로, 또는 통합하여 축적하고, 또한, 상기 제3 및 제4 메모리부의 전하를 개별적으로, 또는 통합하여 축적하는 공통의 부유 확산 영역과, 　상기 부유 확산 영역의 전하에 따른 전압을 신호선에 출력하는 공통의 증폭 트랜지스터를 더 구비한, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 　제25항에 있어서, 상기 제1 및 제2 메모리부는, 상기 제1 분배 트랜지스터와 상기 제1 증폭 트랜지스터의 사이에 직렬로 접속되고, 　상기 제3 및 제4 메모리부는, 상기 제2 분배 트랜지스터와 상기 제2 증폭 트랜지스터의 사이에 직렬로 접속되어 있는, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 　제24항에 있어서, 상기 제1 및 제2 메모리부는, 병렬로 접속되고, 　상기 제3 및 제4 메모리부는, 병렬로 접속되어 있는, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 　제24항에 있어서, 상기 제1 및 제2 메모리부는, 전하를 CCD 전송하고, 　상기 제3 및 제4 메모리부는, 전하를 CCD 전송하는, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 　제1항에 있어서, 상기 반도체층 내의 상기 제1 면측에 설치되고, 상기 제1 커패시터층으로부터의 전하를 축적하는 제2 도전형의 제1 부유 확산 영역과, 　상기 제1 커패시터층의 축적 전하에 따른 신호를 전달하는 제1 신호선과, 　상기 제1 부유 확산 영역의 축적 전하에 따른 신호를 전달하는 제3 신호선을 더 구비한, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 　제30항에 있어서, 상기 제1 부유 확산 영역과 상기 제3 신호선의 사이에 설치된 소스 팔로워 회로를 더 구비한, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 　제30항에 있어서,상기 화소는, 　상기 광전 변환부로부터의 전하를 상기 제1 커패시터층에 전송하는 제1 전송 트랜지스터를 더 구비한, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 　제30항에 있어서,상기 화소는, 　상기 제1 증폭 트랜지스터와 상기 제1 신호선의 사이에 접속된 제1 선택 트랜지스터를 더 구비한, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 　제30항에 있어서, 상기 화소는, 　상기 제1 커패시터층과 상기 제1 부유 확산 영역의 사이에 설치된 제1 리셋 트랜지스터와, 　상기 제1 부유 확산 영역과 전원의 사이에 설치된 제2 리셋 트랜지스터를 더 구비한, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 　제30항에 있어서, 상기 화소는, 　상기 광전 변환부와 상기 제1 부유 확산 영역의 사이에 접속된 제1 전송 트랜지스터와, 상기 광전 변환부와 상기 제1 부유 확산 영역의 사이에 직렬로 접속된 오버플로우 트랜지스터 및 제2 전송 트랜지스터와, 　상기 오버플로우 트랜지스터와 상기 제2 전송 트랜지스터의 사이의 노드와 기준 전원과의 사이에 접속된 제3 용량소자를 더 구비한, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 　제30항에 있어서, 상기 화소는, 　상기 광전 변환부와 상기 제1 부유 확산 영역의 사이에 접속된 제1 전송 트랜지스터와, 상기 광전 변환부와 상기 제1 부유 확산 영역의 사이에 설치된 오버플로우 트랜지스터 및 제2 전송 트랜지스터와, 　상기 오버플로우 트랜지스터와 상기 제2 전송 트랜지스터의 사이에 설치된 CCD 소자를 더 구비한, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 　복수의 화소를 가지는 센서로서, 　상기 화소는 각각, 　입사한 광을 전하로 변환하는 광전 변환부와, 　상기 광전 변환부로부터의 전하를 축적하는 제1 커패시터층과, 　상기 제1 커패시터층의 상방에 설치되고, 상기 광전 변환부로부터 상기 제1 커패시터층에 전하를 축적하는 제1 전하 트랜지스터와, 　상기 제1 커패시터층으로부터의 전하를 축적하는 제1 부유 확산 영역과, 　상기 제1 부유 확산 영역과 상기 제1 전하 트랜지스터의 사이에 설치된 제1 전송 트랜지스터를 구비한, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 　제37항에 있어서, 상기 제1 전하 트랜지스터와 상기 제1 전송 트랜지스터의 사이에 설치되고, 상기 제1 커패시터층으로부터의 전하를 축적하는 제2 커패시터층과, 　상기 제2 커패시터층의 상방에 설치되고, 상기 제1 커패시터층으로부터 상기 제2 커패시터층에 전하를 보내는 제2 전하 트랜지스터를 더 구비한, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 　제37항에 있어서, 상기 광전 변환부와 상기 제1 전하 트랜지스터의 사이에 설치된 제2 전송 트랜지스터를 더 구비한, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 　제1항에 있어서, 상기 복수의 화소는, 상기 광전 변환부가 화소 영역의 중심측에 편재하도록 배치되는, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 　입사한 광을 전하로 변환하고, 해당 전하에 따른 화상을 취득하는 센서로서, 　상기 화상을 구성하는 1개의 프레임의 촬상 기간을 분할한 복수의 셔터 기간 중, 일부의 셔터 기간에 있어서 생성된 전하를 축적하는 광전 변환부와, 　상기 일부의 셔터 기간의 전하로부터 상기 프레임 전체의 신호를 추정하는 신호 처리부를 구비한 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 　제41항에 있어서, 상기 신호 처리부는, 상기 일부의 셔터 기간의 전하에 따른 신호로부터 실질적으로 선형의 연장선 상에 상기 프레임 전체의 신호가 있다고 추정하는, 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 　입사한 광을 전하로 변환하고, 해당 전하에 따른 화상을 취득하는 센서로서, 　상기 화상을 구성하는 복수의 프레임의 촬상 기간에 있어서 생성된 전하를 축적하는 광전 변환부와,　상기 복수의 프레임의 전하로부터 상기 복수의 프레임 중 1개의 제1 프레임의 신호를 추정하는 신호 처리부를 구비한 센서. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 　제43항에 있어서, 상기 신호 처리부는, 상기 복수의 프레임의 기간의 전하에 대응하는 신호의 평균치를 상기 제1 프레임의 신호로서 추정하는, 센서.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 가나가와켄 아츠기시 아사히쵸 *-**-*</address><code>520160662048</code><country>일본</country><engName>Sony Semiconductor Solutions Corporation</engName><name>소니 세미컨덕터 솔루션즈 가부시키가이샤</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본 ******* 가나가와, 아츠기-시, ...</address><code> </code><country> </country><engName>NAKAMURA, Nobuo</engName><name>나카무라 노부오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 청계산로 *** (신원동) ***호(리앤윤특허법률사무소)</address><code>920020002997</code><country>대한민국</country><engName>Lee Kwang Jik</engName><name>이광직</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 서초구 청계산로 *** (신원동) ***호(리앤윤특허법률사무소)</address><code>920000001617</code><country>대한민국</country><engName>Yun Seung Hwan</engName><name>윤승환</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2020-175243</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0513869-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0082010-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0966109-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0713992-93</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237015724.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a5c3dfd9664251be84a4cbbac700469d2741ce045f9aad0f354b831451779a4e5d5eb0cf7555a0de74ed3bacde41d89dbd4cd144d40fe5c1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffe91b3934a3fffb5e0835f22c09e5cf41243274ea541696229c88fd4cc8b6ef157d1a98618e12da5e7a5f65081031d8953134440df2ee694</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>