<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:05.05</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7028902</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>보안 동작을 인가하기 위한 디바이스들, 방법들, 및 그래픽 사용자 인터페이스들</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICES, METHODS, AND GRAPHICAL USER INTERFACES FOR AUTHORIZING A SECURE OPERATION</inventionTitleEng><openDate>2024.10.02</openDate><openNumber>10-2024-0144279</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 예들에서, 사용자의 현재 시점의 변화는 3차원 환경이 가시적인(visible) 동안 검출된다. 일부 예들에서, 적어도 객체의 임계량이 사용자의 시점으로부터 가시적이라는 결정에 따라, 가상 사용자 인터페이스 객체를 사용하는 보안 동작의 사용자 인가가 가능하게 된다. 일부 예들에서, 사용자는 제1 타입의 생체 인증을 수행하기 위해 제1 시간에 생체인식적으로 인증된다. 일부 예들에서, 보안 동작을 수행하기 위한 요청이 제2 시간에 수신된다. 일부 예들에서, 사용자가 제1 시간과 제2 시간 사이에 각각의 기준들을 충족시켰다는 결정에 따라, 요청을 수신한 후에, 제1 타입의 생체 인증을 수행하지 않고 보안 동작이 수행된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.31</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023164268</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/014067</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,하나 이상의 입력 디바이스들 및 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템에서: 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 3차원 환경 - 상기 3차원 환경은 보안 동작에 관한 정보를 포함하는 가상 사용자 인터페이스 객체를 포함함 - 이 가시적인(visible) 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 현재 시점(viewpoint)의 변화를 검출하는 단계; 및 상기 사용자의 상기 시점의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여:  적어도 상기 가상 사용자 인터페이스 객체의 임계량이 상기 사용자의 상기 시점으로부터 가시적이고, 상기 사용자가 상기 보안 동작을 수행하도록 인가되어 있다는 결정에 따라, 상기 가상 사용자 인터페이스 객체를 사용하여 상기 보안 동작의 사용자 인가를 가능하게 하는(enable) 단계; 및  상기 가상 사용자 인터페이스 객체의 상기 임계량 미만이 상기 사용자의 상기 시점으로부터 가시적이라는 결정에 따라, 상기 가상 사용자 인터페이스 객체를 사용하여 상기 보안 동작의 사용자 인가를 가능하게 하는 것을 포기(forgo)하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 사용자로부터 상기 보안 동작의 수행을 인가하기 위한 입력을 수신하는 단계; 및 상기 보안 동작의 수행을 인가하기 위한 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여: 하나 이상의 수행 기준들의 세트가 충족된다는 상기 결정에 따라, 상기 보안 동작의 수행을 개시하는 단계 - 상기 하나 이상의 수행 기준들의 세트는, 적어도 상기 가상 사용자 인터페이스 객체의 상기 임계량이 상기 사용자의 상기 시점으로부터 가시적일 때 충족되는 가시성 기준(visibility criterion)을 포함함 -; 및 상기 하나 이상의 수행 기준들의 세트가 충족되지 않는다는 상기 결정에 따라, 상기 보안 동작의 수행을 개시하는 것을 포기하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 수행 기준들의 세트는 상기 사용자가 인증될 때 충족되는 사용자 인증 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 사용자로부터 생체인식 정보를 검출하는 단계; 및상기 생체인식 정보를 등록된 생체인식 정보와 비교하는 단계를 포함하고, 상기 사용자 인증 기준이 충족되는지 여부의 결정은 상기 생체인식 정보와 상기 등록된 생체인식 정보의 상기 비교에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서, 상기 사용자 인증 기준이 충족된다는 결정은 상기 보안 동작의 수행을 인가하기 위한 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여 발생하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 인증 기준이 충족되는지 여부의 결정은 저장된 인증 정보를 획득하는 것을 포함하고, 상기 저장된 인증 정보는 하나 이상의 이전에 수행된 생체 인증들을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 인증 기준이 충족되는지 여부의 결정은:제1 타입의 생체 인증을 수행하는 것;상기 제1 타입의 생체 인증을 수행한 후, 제2 타입의 생체 인증을 반복적으로 수행하는 것을 포함하고, 상기 제2 타입의 생체 인증은: 제1 각각의 생체인식 정보를 포함하는 입력을 상기 사용자로부터 수신하는 것; 및 상기 수신된 입력을 제2 각각의 생체인식 정보를 포함하는 이전에 수신된 입력과 비교하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제1 타입의 생체 인증을 수행하는 단계는 제1 생체인식 특징 타입의 존재를 검출하는 단계를 포함하고;상기 제2 타입의 생체 인증을 수행하는 단계는 제2 생체인식 특징 타입의 존재를 검출하는 단계를 포함하고, 상기 제1 생체인식 특징 타입 및 상기 제2 생체인식 특징 타입은 동일한 생체인식 특징 타입에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 인증 기준은 상기 사용자가 눈 생체인식에 기초하여 인증될 때 충족되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제3항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 인증 기준은 패스코드 입력(passcode entry)이 등록된 패스코드와 일치할 때 충족되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제3항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인증 기준이 충족되지 않는다는 결정에 따라, 패스코드로 인증을 가능하게 하는 프롬프트(prompt)를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 사용자 인터페이스 객체를 사용하는 상기 보안 동작의 사용자 인가는 하드웨어 사용자 인터페이스 요소의 사용자 활성화를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 보안 동작은 결제인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 보안 동작은 사용자 크리덴셜(credential)들을 자동으로 채우는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자의 상기 시점의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자에게 가시적인 상기 가상 사용자 인터페이스 객체의 양을 변화시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 가시적인 상기 가상 사용자 인터페이스 객체의 상기 양은 물리적 객체에 의한 가려짐(occlusion)에 기초하여 변화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 가시적인 상기 가상 사용자 인터페이스 객체의 상기 양은 가상 객체에 의한 가려짐에 기초하여 변화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 사용자 인터페이스 객체의 가시량(visible amount)은 상기 가상 사용자 인터페이스 객체가 상기 사용자의 시야 밖으로 움직이는 것에 기초하여 변화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 사용자 인터페이스 객체의 가시량은 상기 가상 사용자 인터페이스 객체가 상기 사용자의 시야의 중심으로부터 임계 거리를 넘어 움직이는 것에 기초하여 변화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가상 사용자 인터페이스 객체의 가시량은 물리적 객체에 의한 가려짐에 기초하여 변화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자가 상기 보안 동작을 수행하도록 인가되어 있다는 상기 결정은, 상기 사용자가 상기 가상 사용자 인터페이스 객체를 응시(gaze)하고 있을 때 시선 기준이 충족되는지 여부의 결정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자가 상기 보안 동작을 수행하도록 인가되어 있다는 상기 결정은 상기 사용자의 눈들이 개방될 때 눈 기준이 충족되는지 여부의 결정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,적어도 상기 가상 사용자 인터페이스 객체의 임계량이 상기 사용자의 상기 시점으로부터 가시적이라는 상기 결정에 따라, 상기 사용자가 상기 보안 동작을 수행하도록 요청할 수 있음을 상기 사용자에게 나타내기 위해 상기 가상 사용자 인터페이스 객체의 외관(appearance)을 수정하는 단계; 및상기 가상 사용자 인터페이스 객체의 상기 임계량 미만이 상기 사용자의 상기 시점으로부터 가시적이라는 상기 결정에 따라, 상기 사용자가 상기 보안 동작을 수행하도록 요청할 수 없음을 상기 사용자에게 나타내기 위해 상기 가상 사용자 인터페이스 객체의 상기 외관을 수정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경은 상기 보안 동작과 연관된 가상 객체를 포함하고, 상기 방법은:상기 보안 동작과 연관된 상기 가상 객체에, 상기 가상 사용자 인터페이스 객체를 부착하는 단계를 포함하고, 상기 가상 객체의 움직임은 상기 부착된 가상 사용자 인터페이스 객체가 상기 가상 객체와 함께 움직이게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 3차원 환경 - 상기 3차원 환경은 보안 동작에 관한 정보를 포함하는 가상 사용자 인터페이스 객체를 포함함 - 이 가시적인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 현재 시점의 변화를 검출하기 위한 명령어; 및 상기 사용자의 상기 시점의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여:  적어도 상기 가상 사용자 인터페이스 객체의 임계량이 상기 사용자의 상기 시점으로부터 가시적이고, 상기 사용자가 상기 보안 동작을 수행하도록 인가되어 있다는 결정에 따라, 상기 가상 사용자 인터페이스 객체를 사용하여 상기 보안 동작의 사용자 인가를 가능하게 하기 위한 명령어; 및  상기 가상 사용자 인터페이스 객체의 상기 임계량 미만이 상기 사용자의 상기 시점으로부터 가시적이라는 결정에 따라, 상기 가상 사용자 인터페이스 객체를 사용하여 상기 보안 동작의 사용자 인가를 가능하게 하는 것을 포기하기 위한 명령어를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 3차원 환경 - 상기 3차원 환경은 보안 동작에 관한 정보를 포함하는 가상 사용자 인터페이스 객체를 포함함 - 이 가시적인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 현재 시점의 변화를 검출하기 위한 명령어; 및 상기 사용자의 상기 시점의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여:  적어도 상기 가상 사용자 인터페이스 객체의 임계량이 상기 사용자의 상기 시점으로부터 가시적이고, 상기 사용자가 상기 보안 동작을 수행하도록 인가되어 있다는 결정에 따라, 상기 가상 사용자 인터페이스 객체를 사용하여 상기 보안 동작의 사용자 인가를 가능하게 하기 위한 명령어; 및  상기 가상 사용자 인터페이스 객체의 상기 임계량 미만이 상기 사용자의 상기 시점으로부터 가시적이라는 결정에 따라, 상기 가상 사용자 인터페이스 객체를 사용하여 상기 보안 동작의 사용자 인가를 가능하게 하는 것을 포기하기 위한 명령어를 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 3차원 환경 - 상기 3차원 환경은 보안 동작에 관한 정보를 포함하는 가상 사용자 인터페이스 객체를 포함함 - 이 가시적인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 현재 시점의 변화를 검출하기 위한 수단; 및 상기 사용자의 상기 시점의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여:  적어도 상기 가상 사용자 인터페이스 객체의 임계량이 상기 사용자의 상기 시점으로부터 가시적이고, 상기 사용자가 상기 보안 동작을 수행하도록 인가되어 있다는 결정에 따라, 상기 가상 사용자 인터페이스 객체를 사용하여 상기 보안 동작의 사용자 인가를 가능하게 하기 위한 수단; 및  상기 가상 사용자 인터페이스 객체의 상기 임계량 미만이 상기 사용자의 상기 시점으로부터 가시적이라는 결정에 따라, 상기 가상 사용자 인터페이스 객체를 사용하여 상기 보안 동작의 사용자 인가를 가능하게 하는 것을 포기하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 3차원 환경 - 상기 3차원 환경은 보안 동작에 관한 정보를 포함하는 가상 사용자 인터페이스 객체를 포함함 - 이 가시적인 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 현재 시점의 변화를 검출하기 위한 명령어; 및 상기 사용자의 상기 시점의 상기 변화를 검출하는 것에 응답하여:  적어도 상기 가상 사용자 인터페이스 객체의 임계량이 상기 사용자의 상기 시점으로부터 가시적이고, 상기 사용자가 상기 보안 동작을 수행하도록 인가되어 있다는 결정에 따라, 상기 가상 사용자 인터페이스 객체를 사용하여 상기 보안 동작의 사용자 인가를 가능하게 하기 위한 명령어; 및  상기 가상 사용자 인터페이스 객체의 상기 임계량 미만이 상기 사용자의 상기 시점으로부터 가시적이라는 결정에 따라, 상기 가상 사용자 인터페이스 객체를 사용하여 상기 보안 동작의 사용자 인가를 가능하게 하는 것을 포기하기 위한 명령어를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 방법으로서,하나 이상의 입력 디바이스들, 디스플레이 생성 컴포넌트, 및 생체인식 센서와 통신하는 컴퓨터 시스템에서: 제1 시간에, 제1 타입의 생체 인증을 수행하기 위해 상기 생체인식 센서를 사용하여 상기 디바이스의 사용자를 생체인식적으로(biometrically) 인증하는 단계; 상기 제1 시간 이후, 제2 시간에 보안 동작을 수행하기 위한 요청을 수신하는 단계; 및 상기 보안 동작을 수행하기 위한 상기 요청을 수신하는 것에 응답하여:  상기 디바이스의 사용자가 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이에 각각의 기준들을 충족했다는 결정에 따라, 상기 보안 동작을 수행하기 위한 상기 요청을 수신한 후, 상기 제1 타입의 생체 인증을 수행하지 않고 상기 보안 동작을 수행하는 단계 - 상기 각각의 기준들은, 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이에 동일한 사용자가 상기 디바이스를 사용하고 있었다는 것을 검출하는 제1 중간 시간에 취해진 센서 측정치들 및 제2 중간 시간에 취해진 센서 측정치들을 포함하는, 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이의 복수의 중간 시간들에서 취해진 센서 측정치들에 기초함 -; 및  상기 디바이스의 상기 사용자가 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이에 각각의 기준들을 충족하지 않았다는 결정에 따라, 상기 보안 동작을 수행하는 것을 포기하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 보안 동작을 수행하기 위한 상기 요청을 수신하는 것에 응답하여: 상기 디바이스의 사용자가 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이에 각각의 기준들을 충족하지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 타입의 생체 인증을 수행하기 위해 상기 생체인식 센서를 사용하여 상기 디바이스의 상기 사용자를 생체인식적으로 인증하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항 또는 제34항에 있어서, 상기 제1 타입의 생체 인증은 눈의 생체인식 특징에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 타입의 생체 인증은 얼굴의 생체인식 특징에 기초하고, 상기 제2 타입의 생체 인증은 얼굴의 생체인식 특징에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디바이스의 사용자가 각각의 기준들을 충족하는 것은, 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들을 사용하여, 제2 타입의 생체 인증을 반복적으로 수행하는 것을 포함하고, 상기 제2 타입의 생체 인증은:제1 각각의 생체인식 정보를 포함하는 입력을 상기 사용자로부터 수신하는 것; 및상기 수신된 입력을 제2 각각의 생체인식 정보를 포함하는 이전에 수신된 입력과 비교하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제33항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 타입의 생체 인증을 수행하는 데 사용되는 상기 하나 이상의 센서들은 상기 제1 타입의 생체 인증을 수행하는 데 사용되는 상기 생체인식 센서를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제33항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 타입의 생체 인증은 제1 생체인식 특징에 기초하고 상기 제2 타입의 생체 인증은 제2 타입의 생체인식 특징에 기초하며, 상기 제1 생체인식 특징은 상기 제2 생체인식 특징과는 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제33항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 타입의 생체 인증은 제1 생체인식 특징에 기초하고, 상기 제2 타입의 생체 인증은 상기 제1 타입의 생체인식 특징에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제33항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 시간에, 상기 디바이스의 상기 사용자를 생체인식적으로 인증하는 단계는, 상기 사용자의 제1 생체인식 특징에 기초하고, 상기 방법은:상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이의 상기 복수의 중간 시간들에서 센서 측정치들을 획득하는 단계를 포함하고, 상기 획득된 센서 측정치들은, 상기 사용자의 상기 제1 생체인식 특징이 상기 복수의 중간 시간들 중 각각의 중간 시간에서 검출되지 않았음을 나타내는 적어도 하나의 센서 측정치를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 제1 시간에, 상기 디바이스의 상기 사용자를 생체인식적으로 인증하는 단계는, 상기 사용자의 제1 생체인식 특징에 기초하고, 상기 방법은:상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이의 상기 복수의 중간 시간들에서, 상기 사용자의 제2 생체인식 특징의 센서 측정치들을 주기적으로 획득하는 단계를 포함하고, 상기 획득된 센서 측정치들은, 상기 사용자의 상기 제1 생체인식 특징이 각각의 중간 시간에 검출되지 않았음을 나타내는 적어도 하나의 센서 측정치를 포함하고; 상기 획득된 센서 측정치들은, 상기 사용자의 상기 제2 생체인식 특징이 상기 각각의 중간 시간에 검출되었음을 나타내는 적어도 하나의 센서 측정치를 포함하고, 상기 제1 생체인식 특징은 상기 제2 생체인식 특징과는 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제33항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이의 상기 각각의 기준들은, 상기 생체인식 특징이 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이에서 반복적으로 검출될 때 충족되는 연속성 기준들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제33항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 타입의 생체 인증을 수행하기 위해 상기 생체인식 센서를 사용하여 상기 디바이스의 상기 사용자를 생체인식적으로 인증하는 단계는:상기 사용자에게, 상기 제1 타입의 생체 인증을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는 인증 안내 사용자 인터페이스를 제공하는 단계를 포함하고, 상기 명령어들은 상기 생체인식 특징의 특정 움직임들을 제공하도록 상기 사용자에게 요청하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제33항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 보안 동작은 결제 정보를 제공하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제33항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 보안 동작은 애플리케이션에 액세스하기 위한 액세스 크리덴셜들을 제공하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제33항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 보안 동작은 사용자 크리덴셜들을 자동으로 채우는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제33항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 보안 동작을 수행하기 위한 상기 요청을 수신하는 단계는 하드웨어 버튼을 활성화하기 위한 물리적 입력을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제33항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자에게, 상기 보안 동작과 연관된 어포던스(affordance)를 포함하는 시스템 사용자 인터페이스를 제공하는 단계를 포함하고, 상기 보안 동작을 수행하기 위한 상기 요청을 수신하는 단계는 상기 보안 동작과 연관된 상기 어포던스의 활성화를 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제33항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 보안 동작을 수행하기 위한 상기 요청을 수신하는 단계는:보안 동작에 관한 정보를 포함하는 가상 사용자 인터페이스 객체를 상기 사용자에게 제공하는 동안, 상기 가상 사용자 인터페이스 객체 내의 어포던스의 사용자 활성화를 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제33항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 각각의 기준들은, 상기 사용자의 하나 이상의 눈들이 임계 기간 초과 동안 연속적으로 감긴 상태로 유지되지 않을 때 충족되는 눈 개방 기준을 포함하고, 상기 사용자의 하나 이상의 눈들이 상기 임계 기간 초과 동안 연속적으로 감긴 상태로 유지될 때 상기 눈 개방 기준이 충족되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제33항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 각각의 기준들은, 상기 사용자의 눈들이 감겨 있는지 여부에 관계없이 분석에 이용 가능한 생체인식 특징들에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 디스플레이 생성 컴포넌트, 생체인식 센서, 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제33항 내지 제52항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 디스플레이 생성 컴포넌트, 생체인식 센서, 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제33항 내지 제52항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 디스플레이 생성 컴포넌트, 생체인식 센서, 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제33항 내지 제52항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 디스플레이 생성 컴포넌트, 생체인식 센서, 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 시간에, 제1 타입의 생체 인증을 수행하기 위해 상기 생체인식 센서를 사용하여 상기 디바이스의 사용자를 생체인식적으로 인증하기 위한 명령어; 상기 제1 시간 이후, 제2 시간에 보안 동작을 수행하기 위한 요청을 수신하기 위한 명령어; 및 상기 보안 동작을 수행하기 위한 상기 요청을 수신하는 것에 응답하여:  상기 디바이스의 사용자가 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이에 각각의 기준들을 충족했다는 결정에 따라, 상기 보안 동작을 수행하기 위한 상기 요청을 수신한 후, 상기 제1 타입의 생체 인증을 수행하지 않고 상기 보안 동작을 수행하기 위한 명령어 - 상기 각각의 기준들은, 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이에 동일한 사용자가 상기 디바이스를 사용하고 있었다는 것을 검출하는 제1 중간 시간에 취해진 센서 측정치들 및 제2 중간 시간에 취해진 센서 측정치들을 포함하는, 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이의 복수의 중간 시간들에서 취해진 센서 측정치들에 기초함 -; 및  상기 디바이스의 상기 사용자가 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이에 각각의 기준들을 충족하지 않았다는 결정에 따라, 상기 보안 동작을 수행하는 것을 포기하기 위한 명령어를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 디스플레이 생성 컴포넌트, 생체인식 센서, 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 시간에, 제1 타입의 생체 인증을 수행하기 위해 상기 생체인식 센서를 사용하여 상기 디바이스의 사용자를 생체인식적으로 인증하기 위한 명령어; 상기 제1 시간 이후, 제2 시간에 보안 동작을 수행하기 위한 요청을 수신하기 위한 명령어; 및 상기 보안 동작을 수행하기 위한 상기 요청을 수신하는 것에 응답하여:  상기 디바이스의 사용자가 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이에 각각의 기준들을 충족했다는 결정에 따라, 상기 보안 동작을 수행하기 위한 상기 요청을 수신한 후, 상기 제1 타입의 생체 인증을 수행하지 않고 상기 보안 동작을 수행하기 위한 명령어 - 상기 각각의 기준들은, 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이에 동일한 사용자가 상기 디바이스를 사용하고 있었다는 것을 검출하는 제1 중간 시간에 취해진 센서 측정치들 및 제2 중간 시간에 취해진 센서 측정치들을 포함하는, 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이의 복수의 중간 시간들에서 취해진 센서 측정치들에 기초함 -; 및  상기 디바이스의 상기 사용자가 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이에 각각의 기준들을 충족하지 않았다는 결정에 따라, 상기 보안 동작을 수행하는 것을 포기하기 위한 명령어를 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 디스플레이 생성 컴포넌트, 생체인식 센서, 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서, 제1 시간에, 제1 타입의 생체 인증을 수행하기 위해 상기 생체인식 센서를 사용하여 상기 디바이스의 사용자를 생체인식적으로 인증하기 위한 수단; 상기 제1 시간 이후, 제2 시간에 보안 동작을 수행하기 위한 요청을 수신하기 위한 수단; 및 상기 보안 동작을 수행하기 위한 상기 요청을 수신하는 것에 응답하여:  상기 디바이스의 사용자가 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이에 각각의 기준들을 충족했다는 결정에 따라, 상기 보안 동작을 수행하기 위한 상기 요청을 수신한 후, 상기 제1 타입의 생체 인증을 수행하지 않고 상기 보안 동작을 수행하기 위한 수단 - 상기 각각의 기준들은, 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이에 동일한 사용자가 상기 디바이스를 사용하고 있었다는 것을 검출하는 제1 중간 시간에 취해진 센서 측정치들 및 제2 중간 시간에 취해진 센서 측정치들을 포함하는, 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이의 복수의 중간 시간들에서 취해진 센서 측정치들에 기초함 -; 및  상기 디바이스의 상기 사용자가 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이에 각각의 기준들을 충족하지 않았다는 결정에 따라, 상기 보안 동작을 수행하는 것을 포기하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 디스플레이 생성 컴포넌트, 생체인식 센서, 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제33항 내지 제52항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 디스플레이 생성 컴포넌트, 생체인식 센서, 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 시간에, 제1 타입의 생체 인증을 수행하기 위해 상기 생체인식 센서를 사용하여 상기 디바이스의 사용자를 생체인식적으로 인증하기 위한 명령어; 상기 제1 시간 이후, 제2 시간에 보안 동작을 수행하기 위한 요청을 수신하기 위한 명령어; 및 상기 보안 동작을 수행하기 위한 상기 요청을 수신하는 것에 응답하여:  상기 디바이스의 사용자가 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이에 각각의 기준들을 충족했다는 결정에 따라, 상기 보안 동작을 수행하기 위한 상기 요청을 수신한 후, 상기 제1 타입의 생체 인증을 수행하지 않고 상기 보안 동작을 수행하기 위한 명령어 - 상기 각각의 기준들은, 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이에 동일한 사용자가 상기 디바이스를 사용하고 있었다는 것을 검출하는 제1 중간 시간에 취해진 센서 측정치들 및 제2 중간 시간에 취해진 센서 측정치들을 포함하는, 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이의 복수의 중간 시간들에서 취해진 센서 측정치들에 기초함 -; 및  상기 디바이스의 상기 사용자가 상기 제1 시간과 상기 제2 시간 사이에 각각의 기준들을 충족하지 않았다는 결정에 따라, 상기 보안 동작을 수행하는 것을 포기하기 위한 명령어를 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 방법으로서,하나 이상의 입력 디바이스들 및 디스플레이 생성 컴포넌트와 통신하는 컴퓨터 시스템에서: 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 보안 동작을 수행하는 것과 연관된 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 요청을 수신하는 단계; 및 상기 보안 동작을 수행하는 것과 연관된 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 상기 요청에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 디바이스가 상기 보안 동작을 수행하도록 인가하기 위한 추가 입력을 제공하기 위한 각각의 프롬프트를 포함하는 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하고,  상기 컴퓨터 시스템이 제1 모드에서 동작하고 있다는 결정에 따라, 상기 각각의 프롬프트는 상기 보안 동작을 인가하기 위한 물리적 입력을 제공하기 위한 제1 프롬프트이고;  상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 모드와는 상이한 제2 모드에서 동작하고 있다는 결정에 따라, 상기 각각의 프롬프트는 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 제2 프롬프트이고, 상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 물리적 입력을 사용하지 않고 상기 보안 동작의 사용자 인가를 가능하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서,상기 제2 프롬프트 내에서, 제1 각각의 어포던스를 제공하는 단계;상기 어포던스의 사용자 선택을 수신하는 단계; 및상기 어포던스의 상기 사용자 선택을 수신하는 것에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 제2 사용자 인터페이스는: 일차 입력 타입과는 상이한 이차 입력 타입에 응답하여 호출되는, 상기 복수의 기능들 중 제1 각각의 기능; 및 상기 일차 입력 타입 및 상기 이차 입력 타입과는 상이한 삼차 입력 타입에 응답하여 호출되는, 상기 복수의 기능들 중의 제2 각각의 기능을 포함하는 복수의 기능들의 표현을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 이차 입력 타입은 상기 일차 입력 타입의 입력을 시뮬레이션하고, 상기 삼차 입력 타입은 상기 일차 입력 타입의 입력을 시뮬레이션하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제61항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템이 상기 제2 모드에서 동작하고 있는 동안: 상기 각각의 프롬프트와 연관된 어포던스를 디스플레이하는 단계; 및 상기 각각의 프롬프트와 연관된 사용자 입력을 수신하는 것에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 보안 동작을 인가하기 위한 어포던스를 포함하고, 상기 보안 동작을 인가하기 위한 상기 어포던스는 일차 입력 타입과는 상이한 이차 입력 타입에 응답하여 호출되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제61항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서,상기 보안 동작을 수행하는 것과 연관된 상기 사용자 인터페이스 내에, 상기 보안 동작의 수행과 연관된 세부사항들을 디스플레이하는 단계;상기 컴퓨터 시스템이 상기 제2 모드에서 동작하고 있는 동안: 상기 각각의 프롬프트와 연관된 어포던스를 디스플레이하는 단계; 및 상기 각각의 프롬프트와 연관된 사용자 입력을 수신하는 단계; 상기 각각의 프롬프트와 연관된 상기 사용자 입력이 수신되는 동안, 상기 사용자가 상기 보안 동작을 수행하는 것과 연관된 상기 사용자 인터페이스를 응시하고 있다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하고,  상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 보안 동작을 인가하기 위한 어포던스를 포함하고,  상기 보안 동작을 인가하기 위한 상기 어포던스는 일차 입력 타입과는 상이한 이차 입력 타입에 응답하여 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제61항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 모드에서 동작하고 있는 동안: 상기 제1 프롬프트가 디스플레이되는 동안 상기 물리적 입력의 사용자 활성화를 수신하는 단계; 및상기 제1 프롬프트가 디스플레이되는 동안 상기 물리적 입력의 사용자 활성화를 수신하는 것에 응답하여: 사용자 인증 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 보안 동작을 인가하는 단계; 및 사용자 인증 기준들이 충족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 보안 동작을 인가하는 것을 포기하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 인증 기준들은 상기 사용자가 생체인식 특징의 특정 움직임들을 제공할 때 충족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제61항 내지 제67항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자로부터, 상기 보안 동작을 인가하기 위한 입력을 수신하는 단계; 및상기 보안 동작을 인가하기 위한 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여: 사용자 인증을 수행하는 단계; 및 상기 사용자가 인증된다는 결정에 따라, 상기 보안 동작을 인가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 사용자 인증을 수행하는 단계는 제2 타입의 생체 인증을 수행하는 단계를 포함하고, 상기 제2 타입의 생체 인증은:제1 각각의 생체인식 정보를 포함하는 입력을 상기 사용자로부터 수신하는 것; 및상기 수신된 입력을 제2 각각의 생체인식 정보를 포함하는 이전에 수신된 입력과 비교하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68항 또는 제69항에 있어서, 사용자 인증을 수행하는 단계는 제1 타입의 생체 인증을 수행하는 단계를 포함하고, 상기 제1 타입의 생체 인증은 제1 생체인식 특징 타입의 존재를 검출하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제68항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 사용자 인증을 수행하는 단계는:상기 사용자로부터 패스코드를 요청하는 프롬프트를 제공하는 단계;상기 프롬프트에 응답하여 상기 사용자로부터 패스코드를 수신하는 단계;상기 수신된 패스코드가 저장된 패스코드와 일치한다는 결정에 따라: 상기 사용자가 인증된다고 결정하는 단계; 및 상기 사용자가 인증된다는 결정에 따라 상기 보안 동작을 인가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제61항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서,상기 보안 동작을 인가하기 위한 입력을 검출하는 단계; 및상기 보안 동작을 인가하기 위한 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여: 상기 입력이 상기 보안 동작을 인가하기 위한 물리적 입력이라는 결정에 따라:  상기 사용자가 제2 타입의 생체 인증에 기초하여 인증된다는 결정에 따라, 상기 보안 동작을 인가하는 단계: 상기 입력이 상기 제2 사용자 인터페이스와 연관된 입력 - 상기 제2 사용자 인터페이스와 연관된 상기 입력은 상기 물리적 입력을 사용하지 않고 상기 보안 동작의 사용자 인가를 가능하게 함 - 이라는 결정에 따라:  제1 타입의 생체 인증을 수행하는 단계; 및  상기 사용자가 상기 제1 타입의 생체 인증에 기초하여 인증된다는 결정에 따라, 상기 보안 동작을 인가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제61항 내지 제72항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제61항 내지 제72항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제61항 내지 제72항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 보안 동작을 수행하는 것과 연관된 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 요청을 수신하기 위한 명령어; 및 상기 보안 동작을 수행하는 것과 연관된 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 상기 요청에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 디바이스가 상기 보안 동작을 수행하도록 인가하기 위한 추가 입력을 제공하기 위한 각각의 프롬프트를 포함하는 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 명령어를 포함하고,  상기 컴퓨터 시스템이 제1 모드에서 동작하고 있다는 결정에 따라, 상기 각각의 프롬프트는 상기 보안 동작을 인가하기 위한 물리적 입력을 제공하기 위한 제1 프롬프트이고;  상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 모드와는 상이한 제2 모드에서 동작하고 있다는 결정에 따라, 상기 각각의 프롬프트는 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 제2 프롬프트이고, 상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 물리적 입력을 사용하지 않고 상기 보안 동작의 사용자 인가를 가능하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 보안 동작을 수행하는 것과 연관된 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 요청을 수신하기 위한 명령어; 및 상기 보안 동작을 수행하는 것과 연관된 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 상기 요청에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 디바이스가 상기 보안 동작을 수행하도록 인가하기 위한 추가 입력을 제공하기 위한 각각의 프롬프트를 포함하는 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 명령어를 포함하고,  상기 컴퓨터 시스템이 제1 모드에서 동작하고 있다는 결정에 따라, 상기 각각의 프롬프트는 상기 보안 동작을 인가하기 위한 물리적 입력을 제공하기 위한 제1 프롬프트이고;  상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 모드와는 상이한 제2 모드에서 동작하고 있다는 결정에 따라, 상기 각각의 프롬프트는 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 제2 프롬프트이고, 상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 물리적 입력을 사용하지 않고 상기 보안 동작의 사용자 인가를 가능하게 하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 보안 동작을 수행하는 것과 연관된 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 요청을 수신하기 위한 수단; 및상기 보안 동작을 수행하는 것과 연관된 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 상기 요청에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 디바이스가 상기 보안 동작을 수행하도록 인가하기 위한 추가 입력을 제공하기 위한 각각의 프롬프트를 포함하는 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하고, 상기 컴퓨터 시스템이 제1 모드에서 동작하고 있다는 결정에 따라, 상기 각각의 프롬프트를 위한 수단은 상기 보안 동작을 인가하기 위한 물리적 입력을 제공하기 위한 제1 프롬프트이고; 상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 모드와는 상이한 제2 모드에서 동작하고 있다는 결정에 따라, 상기 각각의 프롬프트를 위한 수단은 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 제2 프롬프트이고, 상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 물리적 입력을 사용하지 않고 상기 보안 동작의 사용자 인가를 가능하게 하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제61항 내지 제72항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 보안 동작을 수행하는 것과 연관된 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 요청을 수신하기 위한 명령어; 및 상기 보안 동작을 수행하는 것과 연관된 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 상기 요청에 응답하여, 상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 디바이스가 상기 보안 동작을 수행하도록 인가하기 위한 추가 입력을 제공하기 위한 각각의 프롬프트를 포함하는 제1 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 명령어를 포함하고,  상기 컴퓨터 시스템이 제1 모드에서 동작하고 있다는 결정에 따라, 상기 각각의 프롬프트는 상기 보안 동작을 인가하기 위한 물리적 입력을 제공하기 위한 제1 프롬프트이고;  상기 컴퓨터 시스템이 상기 제1 모드와는 상이한 제2 모드에서 동작하고 있다는 결정에 따라, 상기 각각의 프롬프트는 제2 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 제2 프롬프트이고, 상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 물리적 입력을 사용하지 않고 상기 보안 동작의 사용자 인가를 가능하게 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SUCHAN, Tomislav</engName><name>수찬, 토미슬라브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>DASCOLA, Jonathan R.</engName><name>다스콜라, 조나단 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>DIEDERICH, Anton K.</engName><name>디더리치, 안톤 케이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>FASOLI, Gianpaolo</engName><name>파솔리, 지안파올로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HALLER, Martin</engName><name>할러, 마틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 워싱턴 우딘빌 에...</address><code> </code><country> </country><engName>KRAMAR, Vitalii</engName><name>크라마르, 비탈리이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KUCEROVA, Lucie</engName><name>쿠체로바, 루시에</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MOON, Jay</engName><name>문, 제이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>XIANG, Luojie</engName><name>시앙, 루오지에</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/314,900</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/167,767</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0941106-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0943224-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0943260-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0145262-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.10.16</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247028902.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e54db4fefe572d9f0901da6aab434a103151fdff0d9e3f1e092f5c43b87ab755b591c3c00b5be13843801ff9f856d1797d4376cdaeed4f634</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf01b9c66b4f51952382ff28908ba9a7304b32ce200e9e497768930c5717d8718f49c990cb576b4af459e75e30ea2d7c4d26669d0c148c60da</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>