<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:38:45.3845</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0062722</applicationNumber><claimCount>27</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치, 표시 장치를 이용한 표시 패널의 구동 방법 및 표시 장치를 포함하는 전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS, METHOD OF DRIVING DISPLAY PANEL  USING THE SAME AND ELECTRONIC APPARATUS INCLUDING  THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.11.25</openDate><openNumber>10-2024-0165520</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 표시 패널 및 표시 패널 구동부를 포함한다. 상기 표시 패널 구동부는 상기 표시 패널을 구동한다. 상기 표시 패널 구동부는 상기 표시 패널의 수직 방향의 제1 단에 제1 저휘도 영역을 포함하고 상기 표시 패널의 상기 수직 방향의 제2 단에 제2 저휘도 영역을 포함하는 제1 저휘도 패턴 및 상기 표시 패널의 수평 방향의 제1 단에 제3 저휘도 영역을 포함하고 상기 표시 패널의 상기 수평 방향의 제2 단에 제4 저휘도 영역을 포함하는 제2 저휘도 패턴 중 적어도 하나를 판단한다. 상기 제1 저휘도 패턴이 판단되면, 상기 표시 패널 구동부는 상기 제1 저휘도 영역 및 제1 일반 영역 사이의 경계인 제1 경계를 포함하는 제1 보상 영역 및 상기 제2 저휘도 영역 및 상기 제1 일반 영역 사이의 경계인 제2 경계를 포함하는 제2 보상 영역을 판단하고, 상기 제1 보상 영역 및 상기 제2 보상 영역의 계조를 감소시키는 보상을 수행한다. 상기 제2 저휘도 패턴이 판단되면, 상기 표시 패널 구동부는 상기 제3 저휘도 영역 및 제2 일반 영역 사이의 경계인 제3 경계를 포함하는 제3 보상 영역 및 상기 제4 저휘도 영역 및 상기 제2 일반 영역 사이의 경계인 제4 경계를 포함하는 제4 보상 영역을 판단하고, 상기 제3 보상 영역 및 상기 제4 보상 영역의 계조를 감소시키는 보상을 수행한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 패널; 및상기 표시 패널을 구동하는 표시 패널 구동부를 포함하고,상기 표시 패널 구동부는 상기 표시 패널의 수직 방향의 제1 단에 제1 저휘도 영역을 포함하고 상기 표시 패널의 상기 수직 방향의 제2 단에 제2 저휘도 영역을 포함하는 제1 저휘도 패턴 및 상기 표시 패널의 수평 방향의 제1 단에 제3 저휘도 영역을 포함하고 상기 표시 패널의 상기 수평 방향의 제2 단에 제4 저휘도 영역을 포함하는 제2 저휘도 패턴 중 적어도 하나를 판단하고, 상기 제1 저휘도 패턴이 판단되면, 상기 표시 패널 구동부는 상기 제1 저휘도 영역 및 제1 일반 영역 사이의 경계인 제1 경계를 포함하는 제1 보상 영역 및 상기 제2 저휘도 영역 및 상기 제1 일반 영역 사이의 경계인 제2 경계를 포함하는 제2 보상 영역을 판단하고, 상기 제1 보상 영역 및 상기 제2 보상 영역의 계조를 감소시키는 보상을 수행하며,상기 제2 저휘도 패턴이 판단되면, 상기 표시 패널 구동부는 상기 제3 저휘도 영역 및 제2 일반 영역 사이의 경계인 제3 경계를 포함하는 제3 보상 영역 및 상기 제4 저휘도 영역 및 상기 제2 일반 영역 사이의 경계인 제4 경계를 포함하는 제4 보상 영역을 판단하고, 상기 제3 보상 영역 및 상기 제4 보상 영역의 계조를 감소시키는 보상을 수행하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 표시 패널 구동부는입력 영상 데이터의 현재 프레임의 계조가 계조 쓰레스홀드보다 작은지를 기초로 상기 제1 저휘도 패턴 및 상기 제2 저휘도 패턴 중 적어도 하나를 판단하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 표시 패널 구동부는상기 입력 영상 데이터를 상기 표시 패널에 대응하는 복수의 블록들로 분할하고, 상기 블록의 평균 계조가 상기 계조 쓰레스홀드보다 작은 상태를 미리 정해진 시간 이상 유지하는 경우, 상기 블록을 저휘도 블록으로 판단하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 표시 패널 구동부는 상기 블록의 상기 평균 계조가 상기 계조 쓰레스홀드보다 작으면 상기 블록의 블록 카운트값을 증가시키며, 상기 블록의 상기 평균 계조가 상기 계조 쓰레스홀드보다 크거나 같으면 상기 블록의 상기 블록 카운트값을 감소시키며, 상기 블록 카운트값이 카운트 쓰레스홀드보다 크거나 같은 블록을 상기 저휘도 블록으로 판단하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 표시 패널 구동부는 블록 행 내에서 상기 저휘도 블록의 개수가 제1 개수 쓰레스홀드보다 크거나 같으면 상기 블록 행을 저휘도 블록 행으로 판단하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 저휘도 블록 행이 상기 표시 패널의 상기 수직 방향의 상기 제1 단 및 상기 수직 방향의 상기 제2 단에 대칭적으로 배치되는 경우에 상기 제1 저휘도 패턴이 판단되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서, 상기 표시 패널 구동부는 블록 열 내에서 상기 저휘도 블록의 개수가 제2 개수 쓰레스홀드보다 크거나 같으면 상기 블록 열을 저휘도 블록 열로 판단하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 저휘도 블록 열이 상기 표시 패널의 상기 수평 방향의 상기 제1 단 및 상기 수평 방향의 상기 제2 단에 대칭적으로 배치되는 경우에 상기 제2 저휘도 패턴이 판단되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 표시 패널 구동부는입력 영상 데이터의 현재 프레임의 계조가 계조 쓰레스홀드보다 작은지 및 상기 입력 영상 데이터의 상기 현재 프레임의 계조 및 이전 프레임의 계조의 차이의 절대값이 계조차 쓰레스홀드보다 작은지를 기초로 상기 제1 저휘도 패턴 및 상기 제2 저휘도 패턴 중 적어도 하나를 판단하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 표시 패널 구동부는입력 영상 데이터의 현재 프레임의 계조가 계조 쓰레스홀드보다 작은지 및 상기 입력 영상 데이터의 상기 현재 프레임의 영상이 미리 결정된 예외 패턴이 아닌지를 기초로 상기 제1 저휘도 패턴 및 상기 제2 저휘도 패턴 중 적어도 하나를 판단하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 표시 패널 구동부는상기 입력 영상 데이터의 상기 현재 프레임의 영상의 히스토그램의 균일도가 균일도 쓰레스홀드값보다 작으면 상기 현재 프레임의 영상을 상기 예외 패턴으로 판단하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 표시 패널 구동부는입력 영상 데이터의 현재 프레임의 계조가 계조 쓰레스홀드보다 작은지, 상기 입력 영상 데이터의 상기 현재 프레임의 계조 및 이전 프레임의 계조의 차이의 절대값이 계조차 쓰레스홀드보다 작은지 및 상기 입력 영상 데이터의 상기 현재 프레임의 영상이 미리 결정된 예외 패턴이 아닌지를 기초로 상기 제1 저휘도 패턴 및 상기 제2 저휘도 패턴 중 적어도 하나를 판단하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 제1 보상 영역의 크기는 상기 제1 저휘도 영역의 크기보다 크고, 상기 제2 보상 영역의 크기는 상기 제2 저휘도 영역의 크기보다 큰 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제1 보상 영역 내에서 보상 정도는 상기 제1 경계로부터 상기 제1 일반 영역으로 갈수록 서서히 감소하고, 상기 제2 경계로부터 상기 제1 일반 영역으로 갈수록 서서히 감소하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 제3 보상 영역의 크기는 상기 제3 저휘도 영역의 크기보다 크고, 상기 제4 보상 영역의 크기는 상기 제4 저휘도 영역의 크기보다 큰 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 제3 보상 영역 내에서 보상 정도는 상기 제3 경계로부터 상기 제2 일반 영역으로 갈수록 서서히 감소하고, 상기 제4 경계로부터 상기 제2 일반 영역으로 갈수록 서서히 감소하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 표시 패널 구동부는 상기 입력 영상 데이터를 상기 표시 패널에 대응하는 복수의 블록들로 분할하고, 상기 블록의 평균 계조를 기초로 상기 블록이 저휘도 블록인지 판단하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 표시 패널 구동부는 상기 저휘도 블록이 저휘도 블록 행 및 저휘도 블록 열 중 적어도 하나를 형성하는지 판단하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 저휘도 블록 행이 상기 표시 패널의 상기 수직 방향의 상기 제1 단 및 상기 수직 방향의 상기 제2 단에 대칭적으로 배치되는 경우에 상기 제1 저휘도 패턴이 판단되고, 상기 저휘도 블록 열이 상기 표시 패널의 상기 수평 방향의 상기 제1 단 및 상기 수평 방향의 상기 제2 단에 대칭적으로 배치되는 경우에 상기 제2 저휘도 패턴이 판단되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 표시 패널 구동부는 상기 입력 영상 데이터를 상기 표시 패널에 대응하는 복수의 블록들로 분할하고, 상기 블록의 평균 계조를 연산하는 블록 연산부;상기 블록의 평균 계조를 기초로 저휘도 영역을 판단하는 저휘도 영역 판단부;상기 저휘도 영역을 기초로 상기 제1 저휘도 패턴 및 상기 제2 저휘도 패턴 중 적어도 하나를 판단하는 보상 판단부; 및상기 제1 저휘도 패턴이 판단되면 상기 제1 보상 영역 및 상기 제2 보상 영역의 계조를 감소시키는 보상을 수행하고, 상기 제2 저휘도 패턴이 판단되면 상기 제3 보상 영역 및 상기 제4 보상 영역의 계조를 감소시키는 보상을 수행하는 휘도 보상부를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 표시 패널 구동부는 상기 제2 저휘도 패턴이 판단되면 상기 입력 영상 데이터를 상기 표시 패널의 상기 수평 방향을 따라 주기적으로 이동시키는 픽셀 쉬프트부를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 상기 표시 패널 구동부는 상기 입력 영상 데이터를 상기 표시 패널에 대응하는 복수의 블록들로 분할하고, 상기 블록의 평균 계조를 연산하는 블록 연산부;상기 입력 영상 데이터가 미리 결정된 예외 패턴인지 판단하는 패턴 판단부;상기 블록의 평균 계조 및 상기 예외 패턴 여부를 기초로 저휘도 영역을 판단하는 저휘도 영역 판단부;상기 저휘도 영역을 기초로 상기 제1 저휘도 패턴 및 상기 제2 저휘도 패턴 중 적어도 하나를 판단하는 보상 판단부; 및상기 제1 저휘도 패턴이 판단되면 상기 제1 보상 영역 및 상기 제2 보상 영역의 계조를 감소시키는 보상을 수행하고, 상기 제2 저휘도 패턴이 판단되면 상기 제3 보상 영역 및 상기 제4 보상 영역의 계조를 감소시키는 보상을 수행하는 휘도 보상부를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 상기 표시 패널 구동부는 상기 입력 영상 데이터를 상기 표시 패널에 대응하는 복수의 블록들로 분할하고, 상기 블록의 평균 계조를 연산하는 블록 연산부;상기 블록의 평균 계조를 기초로 저휘도 영역을 판단하는 저휘도 영역 판단부;상기 입력 영상 데이터가 미리 결정된 예외 패턴인지 판단하는 패턴 판단부;상기 저휘도 영역 및 상기 예외 패턴 여부를 기초로 상기 제1 저휘도 패턴 및 상기 제2 저휘도 패턴 중 적어도 하나를 판단하는 보상 판단부; 및상기 제1 저휘도 패턴이 판단되면 상기 제1 보상 영역 및 상기 제2 보상 영역의 계조를 감소시키는 보상을 수행하고, 상기 제2 저휘도 패턴이 판단되면 상기 제3 보상 영역 및 상기 제4 보상 영역의 계조를 감소시키는 보상을 수행하는 휘도 보상부를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 표시 패널; 및상기 표시 패널을 구동하는 표시 패널 구동부를 포함하고,상기 표시 패널 구동부는 상기 표시 패널의 수직 방향의 제1 단에 제1 저휘도 영역을 포함하고 상기 표시 패널의 상기 수직 방향의 제2 단에 제2 저휘도 영역을 포함하는 저휘도 패턴을 판단하고, 상기 저휘도 패턴이 판단되면, 상기 표시 패널 구동부는 상기 제1 저휘도 영역 및 일반 영역 사이의 경계인 제1 경계를 포함하는 제1 보상 영역 및 상기 제2 저휘도 영역 및 상기 일반 영역 사이의 경계인 제2 경계를 포함하는 제2 보상 영역을 판단하고, 상기 제1 보상 영역 및 상기 제2 보상 영역의 계조를 감소시키는 보상을 수행하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 표시 패널; 및상기 표시 패널을 구동하는 표시 패널 구동부를 포함하고,상기 표시 패널 구동부는 상기 표시 패널의 수평 방향의 제1 단에 제1 저휘도 영역을 포함하고 상기 표시 패널의 상기 수평 방향의 제2 단에 제2 저휘도 영역을 포함하는 저휘도 패턴을 판단하고, 상기 저휘도 패턴이 판단되면, 상기 표시 패널 구동부는 상기 제1 저휘도 영역 및 일반 영역 사이의 경계인 제1 경계를 포함하는 제1 보상 영역 및 상기 제2 저휘도 영역 및 상기 일반 영역 사이의 경계인 제2 경계를 포함하는 제2 보상 영역을 판단하고, 상기 제1 보상 영역 및 상기 제2 보상 영역의 계조를 감소시키는 보상을 수행하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 표시 패널의 수직 방향의 제1 단에 제1 저휘도 영역을 포함하고 상기 표시 패널의 상기 수직 방향의 제2 단에 제2 저휘도 영역을 포함하는 제1 저휘도 패턴 및 상기 표시 패널의 수평 방향의 제1 단에 제3 저휘도 영역을 포함하고 상기 표시 패널의 상기 수평 방향의 제2 단에 제4 저휘도 영역을 포함하는 제2 저휘도 패턴 중 적어도 하나를 판단하는 단계; 상기 제1 저휘도 패턴이 판단되면, 상기 제1 저휘도 영역 및 제1 일반 영역 사이의 경계인 제1 경계를 포함하는 제1 보상 영역 및 상기 제2 저휘도 영역 및 상기 제1 일반 영역 사이의 경계인 제2 경계를 포함하는 제2 보상 영역을 판단하고, 상기 제1 보상 영역 및 상기 제2 보상 영역의 계조를 감소시키는 보상을 수행하는 단계; 및상기 제2 저휘도 패턴이 판단되면, 상기 제3 저휘도 영역 및 제2 일반 영역 사이의 경계인 제3 경계를 포함하는 제3 보상 영역 및 상기 제4 저휘도 영역 및 상기 제2 일반 영역 사이의 경계인 제4 경계를 포함하는 제4 보상 영역을 판단하고, 상기 제3 보상 영역 및 상기 제4 보상 영역의 계조를 감소시키는 보상을 수행하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 패널의 구동 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 애플리케이션 프로세서;표시 패널; 및상기 애플리케이션 프로세서로부터 입력 영상 데이터를 수신하여 상기 표시 패널을 구동하는 표시 패널 구동부를 포함하고,상기 표시 패널 구동부는 상기 표시 패널의 수직 방향의 제1 단에 제1 저휘도 영역을 포함하고 상기 표시 패널의 상기 수직 방향의 제2 단에 제2 저휘도 영역을 포함하는 제1 저휘도 패턴 및 상기 표시 패널의 수평 방향의 제1 단에 제3 저휘도 영역을 포함하고 상기 표시 패널의 상기 수평 방향의 제2 단에 제4 저휘도 영역을 포함하는 제2 저휘도 패턴 중 적어도 하나를 판단하고, 상기 제1 저휘도 패턴이 판단되면, 상기 표시 패널 구동부는 상기 제1 저휘도 영역 및 제1 일반 영역 사이의 경계인 제1 경계를 포함하는 제1 보상 영역 및 상기 제2 저휘도 영역 및 상기 제1 일반 영역 사이의 경계인 제2 경계를 포함하는 제2 보상 영역을 판단하고, 상기 제1 보상 영역 및 상기 제2 보상 영역의 계조를 감소시키는 보상을 수행하며,상기 제2 저휘도 패턴이 판단되면, 상기 표시 패널 구동부는 상기 제3 저휘도 영역 및 제2 일반 영역 사이의 경계인 제3 경계를 포함하는 제3 보상 영역 및 상기 제4 저휘도 영역 및 상기 제2 일반 영역 사이의 경계인 제4 경계를 포함하는 제4 보상 영역을 판단하고, 상기 제3 보상 영역 및 상기 제4 보상 영역의 계조를 감소시키는 보상을 수행하는 것을 특징으로 하는 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN Jong Ha</engName><name>신종하</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>MOON Da Ye</engName><name>문다예</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YOON Ki Tae</engName><name>윤기태</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM Kyoung Ho</engName><name>임경호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG Won Woo</engName><name>장원우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHON Yoo Shin</engName><name>전유신</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.05.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0539096-45</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230062722.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ef6a3b06d1bf821bbbb3f8bd36bed2961492571cc46b12ba31835c65e718726ea0181b91e767e5b3e7e65ac2f0cd4be70488fbd9e15badc35</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa18cd0e6fcb1c76232cd3ad6789ac316c3ab730275c4aec8924ef3d4e45affe65cd9b2a2fa7338a4a35c2943fbf0d9143f02558c6c10f262</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>