<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:21.1821</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0194849</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.07.08</openDate><openNumber>10-2025-0103889</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자장치는 충전전극을 포함한다. 충전전극은 발광소자의 하측에 배치되고, 각각이 평면 상에서 상기 데이터 라인에 교차하는 복수 개의 제1 라인부분들을 포함한다. 유도 자기적이 생성되도록 상기 복수 개의 제1 라인부분들 중 어느 하나의 제1 라인부분이 제1 구동 신호를 수신할 때, 상기 복수 개의 제1 라인부분들 중 다른 하나의 제1 라인부분은 제2 구동 신호를 수신한다. 상기 제2 구동 신호는 상기 제1 구동 신호로부터 위상이 지연된 신호이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 베이스층;상기 베이스층의 상측에 배치된 발광소자; 상기 발광소자의 상측에 배치된 입력센서;상기 베이스층의 상측에 배치된 데이터 라인;상기 발광소자의 하측에 배치되고, 각각이 평면 상에서 상기 데이터 라인에 교차하는 복수 개의 제1 라인부분들을 포함하는 충전 전극을 포함하고,상기 복수 개의 제1 라인부분들 중 어느 하나의 제1 라인부분이 제1 구동 신호를 수신할 때, 상기 복수 개의 제1 라인부분들 중 다른 하나의 제1 라인부분은 제2 구동 신호를 수신하며, 상기 어느 하나의 제1 라인부분과 상기 다른 하나의 제1 라인부분은 유도 자기장(Induced Magnetic Field)을 생성하고,상기 제2 구동 신호는 상기 제1 구동 신호로부터 위상이 지연된 신호인 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제2 구동 신호는 상기 제1 구동 신호의 역상 신호인 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 충전 전극은 상기 복수 개의 제1 라인부분들을 연결하고 상기 복수 개의 제1 라인부분들과 교차하는 방향으로 연장된 제2 라인부분을 더 포함하고,상기 복수 개의 제1 라인부분들은 상기 제1 구동 신호 및 상기 제2 구동 신호 중 대응하는 구동 신호를 수신하는 복수 개의 충전 채널들을 정의하는 제1-1 라인부분들을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 복수 개의 제1 라인부분들은 상기 제1 구동 신호 및 상기 제2 구동 신호를 미-수신하는 복수 개의 비충전 채널들을 정의하는 제1-2 라인부분들을 더 포함하고,상기 복수 개의 비충전 채널들 각각은 상기 복수 개의 충전 채널들 중 인접한 2개의 충전 채널들 사이에 배치된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서상기 복수 개의 충전 채널들 중 어느 하나의 충전 채널이 상기 제1 구동 신호를 수신할 때, 상기 복수 개의 충전 채널들 중 다른 하나의 충전 채널이 상기 제2 구동 신호를 수신하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 충전 전극은 전기적으로 분리된 제1 충전 전극 및 제2 충전 전극을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 복수 개의 제1 라인부분들은 제1 방향으로 연장되고,상기 제1 충전 전극의 상기 복수 개의 제1 라인부분들 중 일부의 제1 라인부분들과 상기 제2 충전 전극의 상기 복수 개의 제1 라인부분들 중 일부의 제1 라인부분들은 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향 내에서 교번하게 배치된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 발광소자는 제1 방향으로 나열된 제1 발광소자, 제2 발광소자, 및 제3 발광소자를 포함하고,상기 데이터 라인은 상기 제1 방향과 직교하는 제2 방향으로 연장되고, 상기 제1 발광소자, 상기 제2 발광소자, 및 상기 제3 발광소자에 각각 대응하는 제1 데이터 라인, 제2 데이터 라인, 및 제3 데이터 라인을 포함하고,상기 복수 개의 제1 라인부분들은 상기 제1 방향으로 연장되거나, 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향과 교차하는 교차 방향으로 연장된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 베이스층은 nxm 행렬(여기서 n과 m은 2 이상의 자연수)을 정의하는 복수 개의 화소영역들을 포함하고,상기 발광소자는 상기 복수 개의 화소영역들 각각에 대응하게 배치되고,상기 복수 개의 제1 라인부분들은 상기 n 행들과 1 대 1 대응하게 배치된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 베이스층은 제1 수지층 및 상기 제1 수지층 상에 배치된 제2 수지층을 포함하고,상기 충전 전극은 상기 제1 수지층과 상기 제2 수지층 사이에 배치된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 충전 전극은 상기 데이터 라인과 동일한 층 상에 배치된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 발광소자는 제1 전극, 상기 제1 전극 상에 배치된 발광층, 및 상기 발광층 상에 배치된 제2 전극을 포함하고,상기 충전 전극은 상기 제2 전극의 하측에 배치된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서, 상기 입력센서는 제1 전극 및 상기 제1 전극과 교차하는 제2 전극을 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 입력 수단을 더 포함하고,상기 입력센서는 제3 전극 및 상기 제3 전극과 교차하는 제4 전극을 포함하고,상기 제3 전극과 상기 제4 전극 각각은 상기 입력 수단에서 발생되는 자기장에 의해 유도 전류를 발생시키는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 입력 수단은 상기 충전 전극에서 발생시킨 상기 유도 자기장에 의해 충전되는 RLC 공진 회로를 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 방향 내에 배치된 제1 화소영역 및 제2 화소영역을 포함하는 복수 개의 화소영역들을 포함하는 베이스층;상기 제1 화소영역에 대응하는 제1 발광소자 및 상기 제2 화소영역에 대응하는 제2 발광소자를 포함하고, 상기 베이스층의 상측에 배치된 복수 개의 발광소자들;상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되고 상기 제1 화소영역에 대응하는 제1 데이터 라인 및 상기 제2 방향으로 연장되고 상기 제2 화소영역에 대응하는 제2 데이터 라인을 포함하는 복수 개의 데이터 라인들;상기 제1 발광소자 및 상기 제2 발광소자의 하측에 배치되고, 상기 제2 방향으로 연장된 복수 개의 제1 라인부분들을 포함하는 충전 전극; 및상기 제1 발광소자 및 상기 제2 발광소자의 하측에 배치되고, 상기 제2 방향으로 연장된 복수 개의 상쇄 라인들을 포함하는 상쇄 전극을 포함하고,상기 복수 개의 제1 라인부분들은 상기 제1 방향 내에서 상기 제1 데이터 라인의 일측에 배치된 제1-1 라인부분 및 상기 제2 데이터 라인의 일측에 배치된 제1-2 라인부분을 포함하고,상기 복수 개의 상쇄 라인들은 상기 제1 방향 내에서 상기 제1 데이터 라인의 타측에 배치된 제1 상쇄 라인 및 상기 제2 데이터 라인의 타측에 배치된 제2 상쇄 라인을 포함하고,상기 제1 방향 내에서 상기 제1 데이터 라인은 상기 제1-1 라인부분과 상기 제1 상쇄 라인 사이에 배치되고, 상기 제1 방향 내에서 상기 제2 데이터 라인은 상기 제1-2 라인부분과 상기 제2 상쇄 라인 사이에 배치되고,상기 제1-1 라인부분이 제1 구동 신호를 수신할 때, 상기 제1-2 라인부분은 제2 구동 신호를 수신하며, 상기 제1-1 라인부분과 상기 제1-2 라인부분은 유도 자기장(Induced Magnetic Field)을 생성하고, 상기 제2 구동 신호는 상기 제1 구동 신호로부터 위상이 지연된 신호이고,상기 제1-1 라인부분이 상기 제1 구동 신호를 수신할 때, 상기 제1 상쇄 라인은 제1 상쇄 신호를 수신하고, 상기 제1 구동 신호와 상기 제1 상쇄 신호의 합성신호의 진폭은 상기 제1 구동 신호의 진폭보다 감소된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제2 구동 신호는 상기 제1 구동 신호의 역상 신호인 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서, 상기 제1 상쇄 신호는 상기 제1 구동 신호의 역상 신호인 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항에 있어서, 상기 제1-2 라인부분이 상기 제2 구동 신호를 수신할 때, 상기 제2 상쇄 라인은 제2 상쇄 신호를 수신하고, 상기 제2 구동 신호와 상기 제2 상쇄 신호의 합성신호의 진폭은 상기 제2 구동 신호의 진폭보다 감소된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16 항에 있어서, 상기 제1 방향 내에서 상기 제1 데이터 라인과 상기 제1-1 라인부분 사이의 제1 거리와 상기 제1 데이터 라인과 상기 제1 상쇄 라인 사이의 제2 거리는 실질적으로 동일한 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16 항에 있어서, 상기 제1 방향 내에서 상기 제1 데이터 라인과 상기 제1-1 라인부분 사이의 제1 거리는 상기 제1 데이터 라인과 상기 제1 상쇄 라인 사이의 제2 거리와 다르고, 상기 제2 거리가 상기 제1 거리보다 클 때, 상기 제1 상쇄 신호의 최대 진폭은 상기 제1 구동 신호의 최대 진폭보다 큰 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서, 상기 제1 데이터 라인과 상기 제1-1 라인부분 사이의 기생 커패시턴스(PRC-1), 상기 제1 구동 신호의 진폭(V1m), 상기 제1 데이터 라인과 상기 제1 상쇄 라인 사이의 기생 커패시턴스(PRC-2), 및 상기 제1 상쇄 신호의 진폭(V2m)은 아래의 수학식 1을 만족하는 전자 장치.[수학식 1]</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16 항에 있어서, 상기 충전 전극은 복수 개의 제1 라인부분들을 연결하는 제2 라인부분을 더 포함하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16 항에 있어서, 상기 복수 개의 화소영역들 중 일부의 화소영역들은 상기 제1 방향 내에서 상기 제1 화소영역과 상기 제2 화소영역 사이에 배치되고,상기 제1-1 라인부분과 상기 제1-2 라인부분 사이에는 상기 복수 개의 제1 라인부분들 중 일부의 라인부분들이 배치된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제16 항에 있어서, 상기 복수 개의 상쇄 라인들에 전기적으로 연결된 센서 구동부를 더 포함하고, 상기 센서 구동부는, 상기 복수 개의 상쇄 라인들에 전기적으로 연결되며, 제1 입력신호를 상기 복수 개의 상쇄 라인들에 선택적으로 제공하는 제1 먹스회로; 및 상기 복수 개의 상쇄 라인들에 전기적으로 연결되며, 제2 입력신호를 상기 복수 개의 상쇄 라인들에 선택적으로 제공하는 제2 먹스회로를 포함하는 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 상기 제1 먹스회로 및 상기 제2 먹스회로 각각은 상기 복수 개의 제1 라인부분들에 전기적으로 더 연결되며,상기 제2 구동 신호 및 상기 제1 상쇄 신호가 상기 제1 구동 신호의 역상 신호일 때, 상기 제1 먹스회로는 상기 제1 구동 신호를 상기 제1 입력신호로써 상기 제1-1 라인부분에 제공하고, 상기 제2 먹스회로는 상기 제2 구동 신호를 상기 제2 입력신호로써 상기 제1-2 라인부분에 제공하고, 상기 제2 먹스회로는 상기 제2 구동 신호를 상기 제1 상쇄 신호로써 상기 제1 상쇄 라인에 제공하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16 항에 있어서, 상기 복수 개의 제1 라인부분들 중 적어도 일부의 제1 라인부분들은 복수 개의 충전 채널들을 정의하고, 상기 복수 개의 충전 채널들 중 제1 충전 채널의 제1 라인부분들은 상기 제1-1 라인부분을 포함하고, 상기 제1 구동 신호를 수신하며,상기 복수 개의 충전 채널들 중 제2 충전 채널의 제1 라인부분들은 상기 제1-2 라인부분을 포함하고 상기 제2 구동 신호를 수신하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 복수 개의 제1 라인부분들 중 일부의 제1 라인부분들은 복수 개의 비충전 채널들을 정의하고, 상기 복수 개의 비충전 채널들 각각은 상기 복수 개의 충전 채널들 중 인접한 2개의 충전 채널들 사이에 배치된 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26 항에 있어서, 상기 복수 개의 상쇄 라인들은 복수 개의 상쇄 채널들을 정의하고, 상기 복수 개의 상쇄 채널들 중 상기 제1 충전 채널에 대응하는 제1 상쇄 채널의 상쇄 라인들은 상기 제1 상쇄 라인을 포함하고 상기 제1 상쇄 신호를 수신하며,상기 복수 개의 상쇄 채널들 중 상기 제2 충전 채널에 대응하는 제2 상쇄 채널의 상쇄 라인들은 상기 제2 상쇄 라인을 포함하고 상기 제1 상쇄 신호와 다른 제2 상쇄 신호를 수신하는 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26 항에 있어서, 상기 제1 발광소자와 상기 제2 발광소자 각각은, 제1 전극, 상기 제1 전극 상에 배치된 발광층, 및 상기 발광층 상에 배치된 제2 전극을 포함하고,상기 제1 발광소자의 상기 제2 전극과 상기 제2 발광소자의 상기 제2 전극은 일체의 형상을 갖고,상기 충전 전극은 상기 일체의 형상을 갖는 상기 제1 발광소자의 상기 제2 전극과 상기 제2 발광소자의 상기 제2 전극의 하측에 배치된 전자 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON, Hyunjee</engName><name>전현지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, SANGHYUN</engName><name>임상현</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1470298-44</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230194849.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93177963701f90017668320c96f0174ba89803b18dfc1d45aec3b2744062d2f7ef0e3ba38dcc5dbce6cf514b046d2c252fcc2ca20f4c120f7a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3e97f307204c011c27b9b76d3f7a2216b364ea885063fb6b8d6ccb4b9320056fc7701e848abcff97d3a391bc1d0c5575ce8f5a05fdd8aa15</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>