<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:12.3012</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7034156</applicationNumber><claimCount>50</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>주입 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>INFUSION DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.11.07</openDate><openNumber>10-2024-0159959</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 5/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 5/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 39/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 39/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 39/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 주입 유체를 준비하기 위한 장치로서: 제1 부분은 전기 전도성 물질을 포함하는 유체 도관을 포함하는 제1 부분을 포함하고: 제1 부분에 선택적으로 결합 가능한 제2 부분은 유체 도관 내의 유체를 감지하기 위한 적어도 하나의 센서; 전원 공급 장치 및/또는 전원 공급 장치에 대한 연결성을 포함하고: 제1 부분과 제2 부분의 기계적 결합은 유체 도관을 전원 공급 장치에 전기적으로 연결하고/또는 전원 공급 장치에 연결한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023175619</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IL2023/050273</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 주입 유체를 준비하기 위한 장치로서:제1 부분은:0이 아닌 저항을 갖는 전기 전도성 물질을 포함하는 유체 도관; 을 포함하고,필드에서 상기 제1 부분에 선택적으로 결합 및 분리 가능한 제2 부분은:상기 유체 도관 내의 유체 및/또는 상기 도관의 특성을 감지하기 위한 적어도 하나의 센서;전원 공급 장치 및/또는 외부 전원 공급 장치에 대한 연결성을 포함하는 전원; 을 포함하고,상기 제1 부분과 상기 제2 부분의 기계적 결합은 상기 유체 도관을 상기 전원에 전기적으로 연결하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 유체 도관은 길쭉하고, 하나 이상의 방향 변화를 포함하는 형상을 가지며, 내부 용적 주위의 경로를 따르는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 유체 도관은 튜빙의 코일이며, 상기 유체 도관은 상기 내부 용적 주위를 코일링하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 제2 부분은 상기 내부 용적에 맞게 크기와 모양이 조정된 본체를 포함하고, 상기 기계적 결합은 상기 본체를 상기 내부 용적에 삽입하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 본체는 상기 내부 용적에 대한 개구부를 통해 상기 내부 용적에 맞춰지고, 상기 제2 부분은 상기 개구부보다 큰 베이스 부분을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 제1 부분은 상기 제2 부분의 루멘에 맞게 크기와 모양이 형성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제2 부분 루멘은 상기 제1 부분을 상기 제2 부분 루멘 내에서 제 위치에 고정하기 위해 닫혀 있는 커버를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 부분은 적어도 하나의 제2 부분 전기 접촉부를 포함하고;상기 제1 부분은 적어도 하나의 제1 부분 전기 접촉부를 포함하는 전기 회로를 포함하며, 상기 적어도 하나의 제2 부분 전기 접촉부가 기계적으로 결합될 때 상기 제2 부분 전기 접촉부를 접촉하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 부분은 상기 도관을 상기 제1 부분 전기 접촉부에 전기적으로 연결하는 적어도 하나의 전기 커넥터를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 전기 커넥터는 상기 도관 위로 미끄러지도록 구성된 부분을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 부분은 상기 커넥터와 상기 도관 사이의 전기적 접촉부인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 부분은 상기 도관을 수용하고 상기 도관과 전기적 접촉을 형성하도록 크기와 모양이 형성되는 루멘을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 부분은 상기 도관의 원주의 적어도 50% 주위로 확장되는 루프인 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 비접촉 센서, 비접촉 적외선(IR) 온도 센서 또는 접촉 온도 센서를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 센서는 상기 제2 부분이 상기 제1 부분에 기계적으로 결합될 때 상기 제1 부분 외부에 유지되도록 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 부분은 하우징을 포함하고, 상기 적어도 하나의 센서는 상기 제2 부분 하우징 내에 배치되고, 상기 제1 부분을 상기 제2 부분에 연결하면 상기 적어도 하나의 센서는 상기 도관의 일부에 인접하게 위치되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 하우징은 상기 제2 부분의 회로를 둘러싸는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 상기 제2 부분 하우징의 창을 통해 상기 도관을 감지하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 창은 IR 방사선에 투명한 재료를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 창은 게르마늄을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 부분은 상기 도관 주위로 확장되고 상기 도관에 하나 이상의 개구부를 갖는 하우징을 포함하고, 상기 제1 부분과 상기 제2 부분이 결합될 때 상기 하나 이상의 센서는 상기 하나 이상의 개구부에 인접한 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서는 접촉 센서를 포함하고, 상기 접촉 센서는 상기 제1 부분과 상기 제2 부분을 결합할 때 감지를 위해 상기 도관과 접촉하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전원 공급 장치에서 상기 유체 도관에 공급된 상기 전력은 상기 도관을 가열하도록 작용하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 센서로부터 측정 신호를 수신하고; 및상기 측정 신호를 기반으로 상기 전원 공급 장치를 제어하기 위한 제어 신호를 생성하도록 구성되는 프로세서를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 부분은 상기 제2 부분의 제거 가능한 부분에 수용된 적어도 하나의 전기적 접촉부를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 부분과 상기 제2 부분의 결합에 의해 활성화되는 마이크로스위치를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 마이크로스위치를 활성화하면 상기 전원 공급 장치에서 상기 도관으로 전력을 전송할 수 있는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 마이크로스위치는 상기 제2 부분의 전기적 접점과 함께 상기 2차 부분의 제거 가능한 부분 내에 수용되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 도관의 하나 이상의 부분은 적외선 흡수 재료로 덮여 있는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전원 공급 장치는 상기 장치 외부에 있고 상기 제2 부분에 연결되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 부분은 상기 기계적 결합 및 전기적 연결을 제공하기 위해 빠른 압력 기반 연결을 위해 구성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 부분은 상기 도관을 전기적 및 기계적으로 결합하도록 구성된 적어도 하나의 커넥터를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 적어도 하나의 커넥터는 상기 도관을 직접 안정적으로 클램핑하도록 크기와 모양이 형성된 탄성 클립을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 주입 유체 준비 방법으로서:전기 전도성 물질을 포함하는 유체 도관 섹션을 전원 공급 섹션에 부착하여 상기 유체 도관을 전원 공급 장치에 기계적으로 결합하고 전기적으로 연결하고, 상기 전원 공급 장치에서 공급된 전류가 해당 유체 도관을 가열하는 단계;주입 유체를 상기 유체 도관의 입구에 공급하는 단계;측정 신호를 제공하기 위해 상기 유체 도관과 분리된 하나 이상의 비접촉 센서를 사용하여 상기 유체 도관을 감지하는 단계; 및상기 측정 신호에 따라 상기 전원 공급 장치를 제어하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 감지는 적외선 감지를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 비접촉 센서는 하우징 내부에 위치하고, 상기 도관은 상기 하우징 외부에 있는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 전원 공급 장치 또는 상기 전원 공급 장치에 대한 연결은 상기 하우징 내부에 위치하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 주입 장치의 베이스로서:창을 갖는 하우징;상기 창을 통해 상기 하우징 외부의 유체 도관을 감지하도록 구성된 센서; 및전원 공급 장치 또는 전원 공급 장치에 대한 연결성을 포함하는 베이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 센서로부터 측정값을 수신하고; 및상기 측정값에 따라 상기 전원 공급 장치를 제어하도록 구성되는 프로세서 또는 프로세서에 대한 연결성을 포함하는 베이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 중공 금속 도관에 부착하기 위한 적어도 하나의 커넥터를 포함하는 베이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 주입 유체를 준비하기 위한 장치로서:전기 전도성 물질을 포함하는 유체 도관;상기 유체 도관의 제1 부분에 부착된 제1 전기 커넥터;상기 유체 도관의 제2 부분에 부착되고, 상기 유체 도관은 상기 제1 부분과 상기 제2 부분 사이에 전기 전도성 경로를 형성하는 제2 전기 커넥터; 를 포함하고, 상기 커넥터 중 하나 또는 둘 모두는:상기 주입 도관의 일부를 둘러싸고 접촉하도록 크기와 모양이 형성되는 루프;상기 루프의 제1 측면에서 연장되는 제1 접촉부; 및상기 루프의 제2 측면에서 연장되는 제2 접촉부를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 제1 접접촉부와 상기 제2 접촉부 중 하나 또는 둘 모두는 전원 공급 장치에 전기적으로 연결된 접촉부에 의해 휘어지도록 크기 및/또는 모양이 형성되는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 도관의 외부 표면을 덮는 하우징을 포함하며, 내부 표면은 내부 볼륨에 개방되어 있는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 도관은 적어도 두 개의 턴과 상기 내부 볼륨 주위의 코일을 포함하는 코일 모양을 갖는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 제1 부분에 선택적으로 결합 가능한 제2 부분을 포함하고:상기 전원 공급 장치 및/또는 상기 전원 공급 장치에 대한 연결성;상기 전원 공급 장치에 전기적으로 연결된 상기 접촉부; 및상기 유체 도관 내의 유체를 감지하기 위한 적어도 하나의 센서를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 전원 공급 장치에 주입관을 연결하기 위한 전기 커넥터로서:관형 주입 도관의 일부를 둘러싸고 접촉하도록 크기와 모양이 형성되는 루프;상기 루프의 제1 측면에서 연장되는 제1 접촉부; 및상기 루프의 제2 측면에서 연장되는 제2 접촉부를 포함하는 전기 커넥터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 주입 유체를 준비하기 위한 장치로서:제1 부분은:주입될 유체가 통과하는 유체 도관; 을 포함하고,상기 제1 부분에 선택적으로 결합 가능한 제2 부분은:상기 도관 및/또는 그 안의 유체의 특성을 감지하기 위한 적어도 하나의 센서; 를 포함하고, 상기 제1 부분과 상기 제2 부분의 기계적 결합은 상기 적어도 하나의 센서가 상기 유체 도관을 측정하기 위해 상기 유체 도관 근처에 위치하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 주입 히터의 일회용 구성 요소로서:전기 전도성 재료를 포함하는 접힌 멸균 유체 도관;상기 유체 도관의 제1 끝단에 부착된 의료용 튜빙용 제1 커넥터; 및상기 유체 도관의 제1 끝단에 부착된 의료용 튜빙용 제2 커넥터; 를 포함하고,상기 유체 도관은 기계적 및 전기적 결합을 위한 적어도 두 개의 지정된 위치를 정의하며, 각각은 축 길이가 0.5cm를 초과하는 일회용 구성 요소.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 주입 장치의 베이스로서:온도 제어 회로;전원 공급 장치 또는 전원 공급 장치에 대한 연결성; 및가열 도관을 안정적이고 직접적이고 가역적으로 결합하고, 기계적 결합과 상기 전원 공급 장치에서 상기 도관으로 가열을 위한 전력 공급을 모두 제공하도록 구성된 적어도 하나의 커넥터를 포함하는 베이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 적어도 하나의 커넥터는 적어도 두 개의 커넥터를 포함하고, 각각은 상기 도관의 본체 주위에 직접 클립으로 고정하기 위한 탄성 클립 섹션을 포함하는 베이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>이스라엘 ******* 페타치 티크바 하예트시라 스트리트 **</address><code>520110190028</code><country>이스라엘</country><engName>Quality In Flow Ltd.</engName><name>퀄리티 인 플로우 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘 *******...</address><code> </code><country> </country><engName>NACHSHON, Dov</engName><name>나흐숀, 도브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 ******* ...</address><code> </code><country> </country><engName>NASSI, David</engName><name>나시, 데이비드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *길 **, 신관 *층~*층, **층(역삼동, 광성빌딩)</address><code>920081001218</code><country>대한민국</country><engName>DANA PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인다나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/694,881</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1112261-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0169620-75</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247034156.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936312dfade42eee6eb98615611a127ace70d8e9aa20b73400e0de91412dc0a874207ffb9b41d5da0bb536fd702f3faded3f899511b2f0b185</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe718cb617cd793a7316570f8ac9d9e83477e4ded840ded68e940d4deb703314c6b2ed4631cb184d779e0fecaa6ddd882082f293cc81241c7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>