<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:49.2849</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.03.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7037868</applicationNumber><claimCount>57</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>모바일 플랫폼에 탑재된 표적화된 광고의 전달을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR DELIVERY OF TARGETED ADVERTISEMENTS ONBOARD MOBILE PLATFORMS</inventionTitleEng><openDate>2022.12.06</openDate><openNumber>10-2022-0160668</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.10.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 항공기에서 표적화된 전자 광고들을 제공하기 위한 기술이 설명된다. 항공기에 탑재된 서버는 항공기에 탑재된 클라이언트 디바이스와의 접속을 확립할 수 있다. 서버는 클라이언트 디바이스의 사용자와 연관된 사용자 프로파일을 식별할 수 있다. 사용자 프로파일은 클라이언트 디바이스의 사용자에 대한 여정 정보를 포함할 수 있다. 서버는 여정 정보에 부분적으로 기초하여 표적화된 전자 광고를 선택할 수 있다. 표적화된 전자 광고는 전자 광고들의 데이터 저장소로부터 선택될 수 있다. 표적화된 전자 광고는 클라이언트 디바이스 상의 그래픽 사용자 인터페이스를 사용하여 디스플레이되도록 클라이언트 디바이스에 전송될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021201831</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.03.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/025809</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 항공기에서 표적화된 전자 광고(targeted electronic advertisement)들을 제공하기 위한 방법으로서,상기 항공기에 탑재된 서버에서, 상기 항공기에 탑재된 클라이언트 디바이스와의 접속을 확립하는 단계;상기 서버에서, 상기 클라이언트 디바이스의 사용자와 연관된 사용자 프로파일을 식별하는 단계 - 상기 사용자 프로파일은 상기 클라이언트 디바이스의 상기 사용자에 대한 여정 정보를 포함함 -;상기 서버에서, 상기 사용자 프로파일의 상기 여정 정보에 부분적으로 기초하여 표적화된 전자 광고를 선택하는 단계 - 상기 표적화된 전자 광고는 전자 광고들의 데이터 저장소로부터 선택됨 -; 및상기 클라이언트 디바이스 상의 그래픽 사용자 인터페이스를 사용하여 디스플레이되도록 상기 표적화된 전자 광고를 상기 클라이언트 디바이스에 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 표적화된 전자 광고를 일차 콘텐츠(primary content)와 함께 상기 클라이언트 디바이스에 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 사용자와 연관된 상기 사용자 프로파일은 상기 사용자의 인구통계학적 정보를 추가로 포함하고, 상기 표적화된 전자 광고를 선택하는 단계는 상기 사용자의 상기 인구통계학적 정보에 부분적으로 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 사용자와 연관된 상기 사용자 프로파일은 상기 사용자의 관심사 정보를 추가로 포함하고 - 상기 관심사 정보는 상기 사용자의 행동 속성을 포함함 -,상기 표적화된 전자 광고를 선택하는 단계는 상기 행동 속성을 포함하는 상기 관심사 정보에 부분적으로 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 표적화된 전자 광고는 기계 학습 모델을 사용하여 상기 전자 광고들의 데이터 저장소로부터 선택되고, 상기 사용자 프로파일은 상기 기계 학습 모델에 입력되고, 상기 기계 학습 모델의 출력은 선택될 상기 표적화된 전자 광고 또는 선택될 표적화된 전자 광고의 유형을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 여정 정보는 항공기 데이터 버스를 통해 수신된 항공기 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 항공기 정보는 항공기 출발지, 항공기 목적지, 추정 도착 시간, 도착 게이트, 상기 항공기의 현재 위도 및 경도, 또는 항공기 속도 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스의 상기 사용자에 대한 상기 여정 정보는 사용자 여행 출발지, 사용자 여행 목적지, 사용자 여행 날짜들, 사용자 티켓 구매 클래스, 사용자 좌석 위치, 여행 시간, 여행 요일, 여행의 총 지속기간, 사용자 티켓 가격, 또는 비행 예약 시간과 실제 비행 시간 사이의 시간 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,부분적으로, 상기 클라이언트 디바이스 상의 상기 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 상기 클라이언트 디바이스로부터 사용자 프로파일 정보를 획득하는 단계 - 상기 그래픽 사용자 인터페이스는 상기 사용자 프로파일 정보를 제공하도록 상기 사용자에게 프롬프트함 -; 및상기 클라이언트 디바이스로부터 획득된 상기 사용자 프로파일 정보에 부분적으로 기초하여 상기 사용자 프로파일을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,부분적으로, 항공기 운영자와 연관된 사용자 정보의 데이터 저장소로부터 사용자 프로파일 정보를 획득하는 단계;상기 사용자 프로파일 정보를 상기 항공기에 탑재된 상기 서버 상의 사용자 프로파일들의 데이터 저장소에 저장된 상기 사용자 프로파일에 추가하는 단계; 및상기 사용자 프로파일 정보에 부분적으로 기초하여 상기 표적화된 전자 광고를 선택하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 항공기에 탑승한 동안의 상기 사용자의 이전 전자적 활동들에 부분적으로 기초하여 상기 사용자 프로파일을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 사용자 프로파일은 항공기의 무리에 포함되는 다수의 항공기에 탑승한 동안의 상기 사용자의 이전 전자적 활동들에 추가로 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 표적화된 전자 광고는 제품, 서비스, 제안 또는 프로모션 중 적어도 하나에 대한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 서버와 상기 클라이언트 디바이스 사이의 상기 접속은 상기 항공기에 탑재된 무선 액세스 포인트를 통해 확립되는 무선 접속인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 전자 광고들의 데이터 저장소는 상기 항공기에 탑재되어 위치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스는 개인용 전자 디바이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스는 상기 항공기 상의 시트백 시스템(seatback system)이고, 상기 서버와 상기 시트백 시스템 사이의 상기 접속은 유선 또는 무선 접속인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 명령어들이 포함된 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체로서, 상기 명령어들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,항공기에 탑재된 서버에서, 상기 항공기에 탑재된 클라이언트 디바이스와의 접속을 확립하는 것;상기 서버에서, 상기 클라이언트 디바이스로부터 일차 콘텐츠에 대한 요청을 수신하는 것 - 상기 일차 콘텐츠는 상기 항공기에 탑재된 일차 콘텐츠의 데이터 저장소에 저장됨 -;상기 서버에서, 상기 클라이언트 디바이스의 사용자와 연관된 사용자 프로파일을 식별하는 것 - 상기 사용자 프로파일은 인구통계학적 정보, 여정 정보, 및 관심사 정보를 포함함 -;상기 서버에서, 상기 사용자 프로파일에 부분적으로 기초하여 표적화된 전자 광고를 선택하는 것 - 상기 표적화된 전자 광고는 전자 광고들의 데이터 저장소로부터 선택됨 -; 및상기 클라이언트 디바이스 상의 그래픽 사용자 인터페이스를 사용하여 디스플레이되도록 상기 일차 콘텐츠 및 상기 표적화된 전자 광고를 상기 클라이언트 디바이스에 송신하는 것을 포함하는 프로세스를 수행하게 하는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 일차 콘텐츠는 미디어 콘텐츠, 쇼핑 정보, 이동 지도 정보, 또는 목적지 정보로 이루어진 그룹으로부터 선택되는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 사용자와 연관된 상기 사용자 프로파일은 상기 사용자의 인구통계학적 정보를 추가로 포함하고, 상기 표적화된 전자 광고를 선택하는 것은 상기 사용자의 상기 인구통계학적 정보에 부분적으로 추가로 기초하는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서,상기 사용자와 연관된 상기 사용자 프로파일은 상기 사용자의 관심사 정보를 추가로 포함하고 - 상기 관심사 정보는 상기 사용자의 행동 속성을 포함함 -,상기 표적화된 전자 광고를 선택하는 것은 상기 행동 속성을 포함하는 상기 관심사 정보에 부분적으로 추가로 기초하는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스의 상기 사용자에 대한 상기 여정 정보는 사용자 여행 출발지, 사용자 여행 목적지, 사용자 여행 날짜들, 사용자 티켓 구매 클래스, 사용자 좌석 위치, 여행 시간, 여행 요일, 여행의 총 지속기간, 사용자 티켓 가격, 또는 비행 예약 시간과 실제 비행 시간 사이의 시간 중 적어도 하나를 포함하는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항에 있어서, 상기 표적화된 전자 광고는 기계 학습 모델을 사용하여 상기 전자 광고들의 데이터 저장소로부터 선택되고, 상기 사용자 프로파일은 상기 기계 학습 모델에 입력되고, 상기 기계 학습 모델의 출력은 선택될 상기 표적화된 전자 광고 또는 선택될 표적화된 전자 광고의 유형을 나타내는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제18항에 있어서, 상기 여정 정보는 항공기 데이터 버스를 통해 수신된 항공기 정보를 포함하는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 항공기 정보는 항공기 출발지, 항공기 목적지, 추정 도착 시간, 도착 게이트, 상기 항공기의 현재 위도 및 경도, 또는 항공기 속도 중 적어도 하나를 포함하는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제18항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,부분적으로, 상기 클라이언트 디바이스 상의 상기 그래픽 사용자 인터페이스를 통해 상기 클라이언트 디바이스로부터 사용자 프로파일 정보를 획득하는 것 - 상기 그래픽 사용자 인터페이스는 사용자 프로파일 정보를 제공하도록 상기 사용자에게 프롬프트함 -; 및상기 클라이언트 디바이스로부터 획득된 상기 사용자 프로파일 정보에 부분적으로 기초하여 상기 사용자 프로파일을 업데이트하는 것을 포함하는 상기 프로세스를 수행하게 하는 명령어들을 추가로 포함하는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제18항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,부분적으로, 항공기 운영자와 연관된 사용자 프로파일 정보의 데이터 저장소로부터 사용자 프로파일 정보를 획득하는 것;상기 사용자 프로파일 정보를 상기 항공기에 탑재된 상기 서버 상의 사용자 프로파일들의 데이터 저장소에 저장된 상기 사용자 프로파일에 추가하는 것; 및상기 사용자 프로파일 정보에 부분적으로 기초하여 상기 표적화된 전자 광고를 선택하는 것을 포함하는 상기 프로세스를 수행하게 하는 명령어들을 추가로 포함하는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제18항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 항공기에 탑승한 동안의 상기 사용자의 전자적 활동들에 부분적으로 기초하여 상기 사용자 프로파일을 생성하는 것을 포함하는 상기 프로세스를 수행하게 하는 명령어들을 추가로 포함하는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 사용자 프로파일은 항공기의 무리에 포함되는 다수의 항공기에 탑승한 동안의 상기 사용자의 전자적 활동들에 부분적으로 추가로 기초하는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제18항에 있어서, 상기 표적화된 전자 광고는 제품, 서비스, 제안 또는 프로모션 중 적어도 하나에 대한 것인, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제18항에 있어서, 상기 서버와 상기 클라이언트 디바이스 사이의 상기 접속은 상기 항공기에 탑재된 무선 액세스 포인트를 통해 확립되는 무선 접속인, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제18항에 있어서, 상기 전자 광고들의 데이터 저장소는 상기 항공기에 탑재되어 위치되는, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제18항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스는 개인용 전자 디바이스인, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제18항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스는 상기 항공기 상의 시트백 시스템이고, 상기 서버와 상기 시트백 시스템 사이의 상기 접속은 유선 또는 무선 접속인, 비일시적 기계 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서;복수의 데이터 및 명령어들을 저장하는 데이터 저장소를 포함하는 적어도 하나의 메모리 디바이스를 포함하며, 상기 복수의 데이터 및 명령어들은, 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금,항공기에 탑재된 클라이언트 디바이스와의 접속을 확립하고,상기 클라이언트 디바이스의 사용자와 연관된 사용자 프로파일을 검색하고 - 상기 사용자 프로파일은 인구통계학적 정보 및 여정 정보를 포함함 -,기계 학습 모델을 사용하여 상기 사용자 프로파일과 대응하는 표적화된 전자 광고를 전자 광고들의 데이터 저장소로부터 식별하고,상기 클라이언트 디바이스 상의 그래픽 사용자 인터페이스를 사용하여 디스플레이되도록 상기 표적화된 전자 광고를 상기 클라이언트 디바이스에 송신하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 복수의 데이터 및 명령어들은, 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금, 상기 표적화된 전자 광고를 일차 콘텐츠와 함께 상기 클라이언트 디바이스에 송신하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서, 상기 복수의 데이터 및 명령어들은, 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금, 상기 클라이언트 디바이스로부터 수신된 사용자 프로파일 정보 및 상기 항공기에 탑승한 동안의 상기 사용자의 이전 전자적 활동들에 부분적으로 기초하여 상기 사용자 프로파일을 생성하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항에 있어서, 상기 사용자와 연관된 상기 사용자 프로파일은 상기 사용자의 인구통계학적 정보를 추가로 포함하고, 상기 표적화된 전자 광고를 식별하는 것은 상기 사용자의 상기 인구통계학적 정보에 부분적으로 추가로 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항에 있어서,상기 사용자와 연관된 상기 사용자 프로파일은 상기 사용자의 관심사 정보를 추가로 포함하고 - 상기 관심사 정보는 상기 사용자의 행동 속성을 포함함 -,상기 표적화된 전자 광고는 상기 행동 속성을 포함하는 상기 관심사 정보에 부분적으로 기초하여 식별되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제35항에 있어서, 상기 사용자 프로파일은 상기 기계 학습 모델에 입력되고, 상기 기계 학습 모델의 출력은 상기 표적화된 전자 광고 또는 표적화된 전자 광고의 유형을 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제35항에 있어서, 상기 여정 정보는 항공기 데이터 버스를 통해 수신된 항공기 정보를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 항공기 정보는 항공기 출발지, 항공기 목적지, 추정 도착 시간, 도착 게이트, 상기 항공기의 현재 위도 및 경도, 또는 항공기 속도 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스의 상기 사용자에 대한 상기 여정 정보는 사용자 여행 출발지, 사용자 여행 목적지, 사용자 여행 날짜들, 사용자 티켓 구매 클래스, 사용자 좌석 위치, 여행 시간, 여행 요일, 여행의 총 지속기간, 사용자 티켓 가격, 또는 비행 예약 시간과 실제 비행 시간 사이의 시간 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제35항에 있어서, 상기 복수의 데이터 및 명령어들은, 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금,부분적으로, 항공기 운영자와 연관된 사용자 정보의 데이터 저장소로부터 사용자 프로파일 정보를 획득하고,상기 사용자 프로파일 정보를 상기 항공기에 탑재된 상기 서버 상의 사용자 프로파일들의 데이터 저장소에 저장된 상기 사용자 프로파일에 추가하고,상기 사용자 프로파일 정보에 부분적으로 기초하여 상기 표적화된 전자 광고를 선택하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제35항에 있어서, 상기 복수의 데이터 및 명령어들은, 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금, 상기 항공기에 탑승한 동안의 상기 사용자의 전자적 활동들에 부분적으로 기초하여 상기 사용자 프로파일을 생성하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 사용자 프로파일은 항공기의 무리에 포함되는 다수의 항공기에 탑승한 동안의 상기 사용자의 전자적 활동들에 부분적으로 추가로 기초하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제35항에 있어서, 상기 표적화된 전자 광고는 제품, 서비스, 제안 또는 프로모션 중 적어도 하나에 대한 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제35항에 있어서, 상기 서버와 상기 클라이언트 디바이스 사이의 상기 접속은 상기 항공기에 탑재된 무선 액세스 포인트를 통해 확립되는 무선 접속인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제35항에 있어서, 상기 전자 광고들의 데이터 저장소는 상기 항공기에 탑재되어 위치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제35항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스는 개인용 전자 디바이스인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제35항에 있어서, 상기 클라이언트 디바이스는 상기 항공기 상의 시트백 시스템이고, 상기 서버와 상기 시트백 시스템 사이의 상기 접속은 유선 또는 무선 접속인, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 *****-**** 칼스배드 엘 카미노 리얼 ****</address><code>520010156475</code><country>미국</country><engName>VIASAT, INC.</engName><name>비아셋, 인크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 엘 카미노 ...</address><code> </code><country> </country><engName>O'BRIEN, Ultan</engName><name>오'브리엔, 울탄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 엘 카미노 ...</address><code> </code><country> </country><engName>O'SULLIVAN, Niall</engName><name>오'설리반, 니알</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 엘 카미노 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MURRAY, Fergal</engName><name>머래이, 퍼갈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 영동대로 *** (삼성동) **층 ****,****,****호(국제특허바른)</address><code>919980001635</code><country>대한민국</country><engName>Ho-Hyun Nahm</engName><name>남호현</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 *** 혜천빌딩 ***호(선영특허법률사무소)</address><code>919980006169</code><country>대한민국</country><engName>Haw, Yong Noke</engName><name>허용록</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Translation of Amendment made during International Phase] Submission of Document</documentEngName><documentName>[국제단계보정서 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1144112-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.10.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1143530-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0164988-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2022.11.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1189990-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2022.11.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0168094-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.11.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1201515-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.03.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0353083-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.03.18</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.05.21</receiptDate><receiptNumber>9-6-2024-0224604-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.12.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-1126688-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0221835-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.02.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0221834-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Deferment (Postponement) of Processing of Examination</documentEngName><documentName>심사처리보류(연기)보고서</documentName><receiptDate>2025.09.30</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0185255-44</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227037868.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93322564df10dfa7c4e2957caef126622a77ca6dca1d229a5351f9ace767ae082f33598f43613eacac42e9f72399f4e73677b6e4e50fbc1977</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf147abadbc5fd96f0ae79581df6c8f599784927daa01383036b27d608f40f4964d17722a9fea6d54e7177750213db7359d9371b90dea1ed12</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>