<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:57.2557</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.10.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0152174</applicationNumber><claimCount>50</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>페이로드 유닛을 동적으로 재배치하는 테일시터 방식 전익기형 수직이착륙기</inventionTitle><inventionTitleEng>Flying Wing Tail-sitter VTOL Aircraft with Dynamically  Repositioning Payload Unit</inventionTitleEng><openDate>2025.11.10</openDate><openNumber>10-2025-0159113</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 10/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 30/297</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 30/295</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 30/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 50/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 30/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 50/19</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 30/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 20/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 40/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 30/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 50/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 60/55</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B64U 101/60</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 페이로드 유닛을 동적으로 재배치하는 테일시터 방식 전익기형 수직이착륙기(eVTOL)에 관한 것으로, 전익기 구조 고유의 높은 양력 생산 능력과 비행 효율성을 바탕으로, 기체의 종축에 평행하게 고정된 복수의 프로펠러만을 이용하여 수직 비행과 고속・고효율의 수평 순항 비행을 모두 수행한다. 핵심 구성요소인 '페이로드 유닛'은 전익기형 동체의 피치 회전축에 회전 가능하게 결합되어, 비행 모드에 따라 그 위치를 동적으로 재배치함으로써 기체의 공력 특성과 안정성을 비행 단계별로 최적화하며, 어떠한 비행 자세에서도 탑승객의 쾌적성과 화물의 안정성을 보장한다. 수직 비행 시에는 동체로부터 하방으로 이격되어 무게중심을 낮춤으로써 강력한 복원 토크를 생성하고, 수평 순항 시에는 동체 하면에 밀착하여 항력을 최소화하고 고유의 정적 안정성을 확보한다. 나아가, 본 발명은 전통적인 기계식 조종면을 배제하고, 복수의 고정형 프로펠러 간의 추력을 비대칭적으로 제어하는 '차등 추력(Differential Thrust)'을 주된 제어 방식으로 활용하여 3축 자세 제어를 수행한다. 이러한 구조적 단순성은 기계적 신뢰성을 극대화하며, 임무 목적에 따라 페이로드 유닛의 자세를 정밀하게 제어하는 '능동 제어 시스템' 또는 구조적 단순성을 극대화한 '수동 유지 시스템'을 선택적으로 적용할 수 있다. 마지막으로, 본 발명은 어떠한 상황에서도 탑승객의 안전을 최우선으로 확보하도록 설계되었다. 순항 중에는 항공기 전체를 거대한 공력 브레이크로 활용하는 신속 감속 기동, 나아가 역추진을 통한 비상 제동 및 후진 비행까지 가능한 압도적인 기동성을 통해 돌발상항 발생시 충돌 위험을 원천적으로 회피한다. 또한, 비행중 일부 프로펠러 고장시 비행을 지속할 수 있도록 하는 고장 허용 기능과, 모든 동력이 상실된 최악의 상황에서도 전익기 구조의 우수한 활공 성능을 기반으로 프로펠러에 '차등 항력'을 발생시켜 활공 경로를 능동적으로 제어하고 지상 접근 단계에서 공력 브레이크를 활용하여 최종 접근 속도를 감소시키는 등 다층적 비상 대응 시스템을 통해 생존 가능성을 극대화한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전기 수직이착륙(eVTOL) 항공기에 있어서,날개와 동체가 일체화된 전익기형 동체;상기 동체의 피치 자세 변화에 대하여 독립적인 거동이 가능하도록, 회전축을 중심으로 회전 가능하게 결합된 페이로드 유닛;상기 전익기형 동체의 종축에 실질적으로 평행한 방향으로 회전축이 고정되고, 추력을 발생시키는 복수의 프로펠러를 포함하는 프로펠러 시스템; 및상기 동체의 후방에 배치되어, 수평 비행 중에는 요(yaw) 방향 안정성을 제공하는 동시에, 꼬리 부분을 지면에 대고 이착륙하는 테일시터(tail-sitter) 방식을 위해 지면 지지부의 역할을 수행하는 수직 꼬리날개;를 포함하는 것을 특징으로 하는 eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 상기 프로펠러 시스템은, 복수의 프로펠러 간의 추력을 비대칭적으로 제어하는 차등 추력(Differential Thrust)을 이용하여 항공기의 3축(pitch, roll, yaw) 자세 제어의 전부 또는 일부를 수행하는 것을 특징으로 하는 eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서, 상기 자세 제어는, 에일러론(aileron), 엘리베이터(elevator), 러더(rudder)를 포함하는 별도의 기계식 조종면(mechanical control surface)을 구비하지 않고, 상기 차등 추력에 의해 독립적으로 수행되는 것을 특징으로 하는 eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 2에 있어서, 상기 프로펠러 시스템은 복수의 프로펠러를 포함하고, 이들 프로펠러는 제어 기능에 따라 제1 프로펠러 그룹 및 제2 프로펠러 그룹으로 구분되며,상기 비행 제어 시스템은,(a) 상기 제1 프로펠러 그룹의 차등 추력을 활용하여 주로 피치(pitch) 및 롤(roll) 방향의 자세를 제어하고,(b) 상기 제2 프로펠러 그룹의 차등 추력 또는 개별 프로펠러의 회전 토크를 활용하여 주로 요(yaw) 방향의 자세를 제어하도록 구성되며,이와 같이 각 자세 축별 제어 기능을 프로펠러 그룹 간에 독립적으로 분리 구성함으로써, 비행 제어 알고리즘의 구조화, 제어 연산의 효율성, 및 고장 대응 시의 제어 안정성을 포함하는 비상 상황 대응 능력을 향상시키는 것을 특징으로 하는 eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 4에 있어서, 상기 프로펠러 시스템은 6개의 프로펠러로 구성되며,상기 제2 프로펠러 그룹은 기체의 좌우 외측 단부에 배치된 2개의 프로펠러로 구성되고,상기 제1 프로펠러 그룹은 상대적으로 내측에 배치된 나머지 4개의 프로펠러로 구성되며,이러한 프로펠러 그룹 배치는,상기 제2 프로펠러 그룹이 요(yaw) 제어를 위한 유효 모멘트 암(moment arm)을 최대로 확보하게 하고,상기 그룹들 간의 제어 간섭(cross-coupling)을 구조적으로 최소화함으로써,천이 비행을 포함한 전 비행 영역에서의 자세 안정성, 제어 응답성 및 비상 제어 신뢰성을 종합적으로 향상시키는 것을 특징으로 하는 eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서, 상기 프로펠러 시스템은 4개의 프로펠러를 포함하는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서, 상기 프로펠러 시스템은 4개의 동축반전 프로펠러 세트로 구성되고, 각 세트는 서로 반대 방향으로 회전하는 한 쌍의 프로펠러를 포함하여 총 8개의 프로펠러 및 이를 구동하는 총 8개의 모터를 구비하는 동축반전 프로펠러 시스템(Coaxial Contra-rotating Propeller System)인 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서, 상기 전익기형 동체의 좌우측 후연부에는, 상기 프로펠러 시스템의 차등 추력과 함께 또는 독립적으로 요(Yaw) 방향 자세 제어를 수행하여 고속 비행 시의 제어 효율을 보강하거나 비상시 제어 안정성을 확보하는 복수의 드래그 러더(Drag Rudder)을 더 포함하는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 1에 있어서, 상기 복수의 프로펠러 중 적어도 일부는, 각 프로펠러 블레이드의 회전 반경을 감싸는 고정형 덕트(duct)를 더 포함하되; 상기 덕트는, 상기 프로펠러의 회전 영역을 외부 환경으로부터 물리적으로 격리(physically isolating)하는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1에 있어서, 상기 페이로드 유닛은, 그 내부에 하나 이상의 회전 관절(revolute joint)을 포함하는 연결부(132)를 통해 상기 전익기형 동체에 연결되며, 상기 회전 관절은 항공기의 횡축(lateral axis)에 평행한 회전축을 중심으로 회전 가능하도록 구성되고, 상기 회전축은, 상기 페이로드 유닛의 회전 구동 시 발생하는 공력학적 모멘트가 동체의 피치 자세에 미치는 영향을 구조적으로 최소화하도록 상기 전익기형 동체의 평균 공력 중심(mean aerodynamic center) 근방에 배치되는 것을 특징으로 하는 eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 1에 있어서, 상기 페이로드 유닛과 상기 전익기형 동체 사이에는, 비행 제어 시스템의 명령에 따라 둘 사이의 상대 각도를 능동적으로 조절하는 상대 각도 조절 장치가 더 구비되고; 상기 비행 제어 시스템은, 항공기의 피치 자세 제어 또는 기동 수행을 포함하는 비행 운용 목적을 달성하기 위해, 상기 상대 각도 조절 장치를 폐루프(closed-loop) 제어하여 상기 동체와 상기 페이로드 유닛 간의 상대 각도를 목표 값으로 조절하는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서, 능동적 상대 각도 제어 시스템의 상기 상대 각도 조절 장치는, 하나 이상의 선형 액추에이터(Linear Actuator), 또는 하나 이상의 회전 액추에이터(Rotary Actuator) 중에서 선택된 어느 하나인 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서, 상기 상대 각도 조절 장치가 선형 액추에이터인 경우, 상기 액추에이터는, 일 끝단은 상기 동체에 회전 가능하게 연결되고, 다른 끝단은 상기 페이로드 유닛의 회전축으로부터 이격된 지점에 회전 가능하게 연결되어, 상기 액추에이터의 직선 운동이 상기 페이로드 유닛의 회전축에 대한 회전 토크(Torque)로 변환되는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 11에 있어서, 능동적 상대 각도 제어 시스템의 상기 상대 각도 조절 장치는, 회전 액추에이터인 경우, 상기 액추에이터는, 상기 동체 또는 상기 페이로드 유닛 중 어느 한 곳에 설치된 구동 모터; 및 상기 구동 모터의 회전력을 상대편에 형성된 기어 구조에 전달하는 기어 트레인(gear train); 을 포함하는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 11에 있어서, 능동적 상대 각도 제어 시스템의 상기 상대 각도 조절 장치는, 동체와 페이로드 유닛 사이의 전방 또는 후방 중 적어도 한 곳 이상을 연결하여, 비행 제어 시스템의 제어하에 상대 각도를 조절하는 하나 이상의 연결부재(linkage)인 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 1에 있어서, 상기 페이로드 유닛은, 별도의 능동적인 상대 각도 조절 장치를 구비하지 않고, 상기 페이로드 유닛의 무게중심이 회전축보다 하방에 위치함에 따라 발생하는 중력 복원 모멘트(Gravitational Restoring Moment)에 의해서만 동체와의 상대 각도가 수동적으로 결정되는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 1에 있어서, 상기 페이로드 유닛은, 비행 제어 시스템의 제어에 따라 다음과 같은 두 개의 서로 다른 운용 모드(Operational Mode) 사이를 능동적으로 전환하도록 구성되며;수직 비행 모드(Vertical Flight Mode)에서는, 상기 동체로부터 수직 하방으로 이격되어 '저중심 진자(Low-CG Pendulum)' 구조를 형성함으로써, 수직 이착륙, 정지 비행 및 저속 비행 시의 고유 정적 안정성을 극대화하고;수평 순항 모드(Horizontal Cruise Mode)에서는, 상기 동체의 하면에 공력학적으로 근접하게 재배치되어 '고익기(High-Wing Aircraft)'와 유사한 구조를 형성함으로써, 항력을 최소화하고 순항 비행 시의 고유 정적 안정성을 극대화하는; 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 1에 있어서, 상기 항공기는 테일시터 자세로 수직 이착륙을 수행할 때,상기 페이로드 유닛의 무게에 의해 항공기 전체의 무게중심(Center of Gravity)이 구조적으로 하방에 위치하고;지면에 접촉하는 복수의 착륙 지지부(수직 꼬리날개 포함)가 형성하는 기하학적 지지 다각형(Support Polygon) 내부에 상기 무게중심이 위치하며;상기 프로펠러 시스템에 의해 생성되는 총 추력의 벡터(Thrust Vector)가 실질적으로 상기 무게중심을 통과하도록 구성되어,이륙 시 추력 불균형으로 인한 전도 모멘트(Overturning Moment)의 발생을 억제하고, 외부 교란에 대해서는 무게중심과 지지 다각형의 상호작용을 통해 자세 복원 모멘트(Restoring Moment)를 생성함으로써 정적 및 동적 안정성을 확보하는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 1에 있어서, 상기 페이로드 유닛은, 그 무게에 의해 상기 항공기 전체의 무게중심(Center of Gravity)을, 통상적인 운용 조건 하에서, 수평 순항 비행 시 상기 전익기형 동체의 날개 부분에서 발생하는 공력 중심(Aerodynamic Center)보다 실질적으로 하방에 위치하도록 구성되고; 이를 통해, 항공기가 외부 교란에 의해 균형을 잃었을 때 중력과 공력의 상호작용으로 인해 원래의 평형 상태로 되돌아가려는 자연적인 복원 모멘트(Natural Restoring Moment)가 발생하도록 하여, 항공기의 종적(longitudinal) 및 횡적(lateral) 정적 안정성을 확보하는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 1에 있어서, 상기 페이로드 유닛은, 그 후방 상단에 형성된 돌출형 날개 지지부(141)를 포함하는 하나 이상의 지지 인터페이스를 더 포함하며;상기 지지 인터페이스는, 상기 항공기가 수평 순항 비행 모드일 때 상기 전익기형 동체의 후방 상면 일부와 구조적으로 결속(structurally engaged)되어, 페이로드 유닛을 동체에 연결하는 주 회전 관절과 함께 순항 비행 중 발생하는 비틀림 하중에 저항하는 주요 하중 경로(Primary Load Path)를 형성하고;이를 통해, 페이로드 유닛 탑재를 위해 개방된 상기 전익기형 동체의 후방 단면을, 구조역학적으로 비틀림에 가장 강한 '폐쇄형 단면(Closed-Section)' 또는 '유사 폐쇄형 단면(Quasi-Closed-Section)'으로 완성시켜 기체 전체의 구조적 강성과 안정성을 극대화하는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 1에 있어서,상기 항공기가 수평 순항 비행 모드일 때, 상기 페이로드 유닛(130)과 상기 전익기형 동체(110)를 기계적으로 견고하게 결속(locking)하여 하나의 강체(Rigid Body)로 일체화시키는 하나 이상의 순항 비행용 결합장치(115)를 더 포함하며;상기 결합장치는, 상기 결속을 통해 순항 비행 중 발생하는 진동 및 공력 하중에 대한 기체 전체의 구조적 안정성을 향상시키는 동시에,상기 항공기가 청구항 11의 상대 각도 조절 장치를 포함하는 경우에는, 상기 상대 각도 조절 장치에 가해지는 지속적인 부하를 제거 또는 경감시켜 시스템의 내구성을 향상시키고 불필요한 에너지 소모를 방지하는; 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 1에 있어서,상기 페이로드 유닛(130)의 상면에, 순항 비행 시 상기 전익기형 동체(110)의 하면과 마주 보는 위치에 형성되는 하나 이상의 인터페이스 구조물을 더 포함하며;상기 인터페이스 구조물은 다음과 같은 복합적인 기능을 수행하되:첫째로, 상기 동체의 하면과 페이로드 유닛의 상면 사이에 형성되는 공기역학적 채널 내의 공기 흐름을 최적화하고 항력을 저감시키는 공력 페어링(Aerodynamic Fairing) 또는 와류 제어부의 역할을 수행하고;둘째로, 상기 동체에 구비된 순항 비행용 결합장치(청구항 21 참조)의 일부와 기계적으로 맞물려 결속되어, 순항 비행 중 두 구조물을 일체화시키는 결합 인터페이스의 역할을 수행하는; 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 1에 있어서,다음과 같은 다층적 안전 구조를 가지는 하이브리드-분산형 전원 아키텍처를 더 포함하며;가. 주 전원 시스템 (Main Power System): 상기 주 전원 시스템은, 고정형 또는 탈착형 배터리, 수소 연료 전지, 또는 연료 기반 발전기 중 적어도 하나를 포함하는 하나 이상의 주 전원 장치로 구성되고; 상기 주 전원 장치는, 항공기의 임무 목적(예: 항속거리 확장)과 비행 안정성(예: 무게중심 관리)을 최적화하기 위해 상기 전익기형 동체 내부 또는 상기 페이로드 유닛 내부 중 선택된 하나 이상의 위치에 전략적으로 분산 배치되며;나. 비상 전원 시스템 (Emergency Power System): 상기 주 전원 시스템과는 물리적으로 이격되고 전기적으로 독립된 회로를 통해 분리되어, 주 전원 시스템의 완전한 고장 시에도 생존성을 보장하는 고신뢰성의 독립 비상 전원 장치를 더 포함하고;상기 비상 전원 장치는, 상기 주 전원 시스템의 모든 동력이 상실된 최악의 비상 상황에서, 적어도 비행 제어 시스템(FCS)과, '차등 항력'을 이용한 활공 경로 제어 및 '공력 제동'을 포함하는 통제된 무동력 비행에 필수적인 구동부(actuator)들에 최소한의 생존 전력을 공급하도록 구성되는; 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 1에 있어서, 상기 항공기는,(a) 복수의 프로펠러 중 일부에 고장이 발생했을 때, 나머지 프로펠러를 이용해 조종 가능한 비행을 지속하는 1차 안전망으로서의 고장 허용 비행 능력;(b) 상기 프로펠러 시스템의 모든 동력이 상실되었거나, 또는 복수의 프로펠러 고장 등으로 인해 상기 (a)의 고장 허용 비행을 지속하는 것이 불가능하거나 오히려 위험하다고 판단될 때, 상기 전익기형 동체의 공력 특성을 이용해 활공하며, 그 활공 경로를 능동적으로 제어하여 안전한 지점으로 향할 수 있는 2차 안전망으로서의 통제된 무동력 활공 비행 능력;을 포함하는 다층적 비상 대응 시스템을 구비하는 것을 특징으로 하는 eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 24에 있어서, 상기 (a)의 고장 허용 비행 능력은, 상기 프로펠러 시스템의 일부 프로펠러에 고장이 발생한 경우, 상기 비행 제어 시스템이 고장 난 프로펠러로 인해 발생하는 항공기의 비대칭적인 힘과 모멘트 불균형을 종합적으로 상쇄하도록, 기설정된 비상 제어 로직에 따라 선택된 하나 이상의 다른 프로펠러를 의도적으로 함께 정지시키거나 출력을 조절하여 나머지 정상 프로펠러들의 추력을 재분배함으로써 비행 자세를 안정적으로 유지하는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 24에 있어서,상기 (b)의 통제된 무동력 활공 비행 능력에서, 상기 활공 경로를 능동적으로 제어하는 것은,상기 비행 제어 시스템이 비행 상태 및 가용한 비상 전원의 상태를 실시간으로 판단하여, 다음의 (a) 또는 (b) 중에서 선택된 적어도 하나 이상의 제어 방식을 통해 차등 항력(Differential Drag)을 발생시키는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기의 운용 방법:(a) 항공기 좌우 및 상하에 배치된 프로펠러들의 회전 저항(rotational resistance)을 비대칭적으로 제어함으로써 차등 항력을 발생시키고, 이를 통해 상기 활공 경로의 방향(yaw) 및 피치(pitch)를 포함하는 3축 자세를 제어하는 방식;(b) 상기 항공기가 청구항 8의 드래그 러더(Drag Rudder)를 포함하는 경우, 상기 드래그 러더(Drag Rudder)를 비대칭적으로 전개하는 방식.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 24에 있어서,상기 다층적 비상 대응 시스템은, 상기 (b)의 무동력 활공 비행 중 최종 착륙 단계에서 상기 전익기형 동체를 피치업(pitch-up)시켜 발생시킨 공력 저항을 통해 최종 접근 속도를 감속시킴으로써 착륙 충격을 완화하는 3차 안전망으로서의 최종 공력 제동 능력을 더 포함하되;상기 전익기형 동체를 피치업시키는 것은, (a) 청구항 11에 따른 상대 각도 조절 장치의 구동력, (b) 상기 프로펠러 시스템의 차등 추력, 및 (c) 상기 프로펠러 시스템의 차등 항력 중에서 선택된 적어도 어느 하나를 이용하여 수행되는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 24에 있어서,상기 다층적 비상 대응 시스템은, 비행 중 비상 상황 발생 시 항공기 전체를 감속시켜 지상에 도달하도록 하는 항공기용 비상 낙하산 시스템을 더 포함하는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 1에 기재된 항공기가 4개의 프로펠러를 포함하되, 상기 프로펠러들이 동축반전 구성이 아닌 경우의 비상 운용 방법에 있어서,(a) 4개의 프로펠러 중 어느 하나의 고장을 감지하는 단계;(b) 상기 고장 감지 시, 상기 비행 제어 시스템이 당시의 비행 상태(고도, 속도 등)를 기반으로, 다음의 (c-1) 또는 (c-2) 중에서 최적의 비상 대응 모드를 선택하여 활성화하는 단계;(c-1) '안정화된 회전 강하' 모드: 저고도 또는 저속 상황과 같이 즉각적인 비상 착륙 절차가 요구될 때 선택되며, 고장 나지 않은 나머지 3개의 프로펠러 추력을 비대칭적으로 정밀하게 제어하여 기체가 통제 불능 상태에 빠지는 것을 방지하고 안정적인 나선형으로 회전하며 강하하도록 유도하는 동시에, 상기 나머지 프로펠러들의 총 추력을 이용하여 항공기의 강하 속도를 최소화하는 단계; 또는(c-2) '통제된 무동력 활공' 모드: 충분한 고도와 속도가 확보되어 더 안전한 착륙 지점을 선택할 여유가 있다고 판단될 때 선택되며, 청구항 26에 따라 차등 항력을 이용하여 활공 경로를 제어하는 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기의 운용 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 8에 기재된 항공기의 비상 운용 방법에 있어서,상기 비행 제어 시스템이, 청구항 24에서 정의된 다층적 비상 대응 시스템의 일부로서 상기 복수의 드래그 러더(Drag Rudder)를 다음과 같은 방식 중 적어도 어느 하나 이상으로 제어하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기의 비상 운용 방법:(a) 상기 청구항 24의 (b)항에 따른 '통제된 무동력 활공 비행' 중 활공 경로를 제어하기 위해, 상기 복수의 드래그 러더(Drag Rudder)를 비대칭적으로 전개하여 차등 항력을 발생시키는 단계; 및(b) 상기 청구항 27에 따른 '최종 공력 제동' 시 최종 접근 속도를 감속시키기 위해, 상기 복수의 드래그 러더(Drag Rudder)를 대칭적으로 전개하여 에어브레이크로 사용하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 1에 있어서, 외부의 지원 장비 없이 항공기의 자율적인 지상 이동을 위한 통합 지상 기동 시스템을 더 포함하며; 상기 시스템은, (a) 상기 페이로드 유닛(130)에 결합된 복수의 제1 바퀴 및 상기 수직 꼬리날개(140)에 결합된 복수의 제2 바퀴를 포함하여 지면과 접촉하는 지상 접촉부; (b) 상기 항공기의 주 전원으로부터 동력을 공급받아 상기 지상 접촉부의 바퀴들(상기 제1 바퀴 또는 상기 제2 바퀴) 중 적어도 일부를 구동시키는 하나 이상의 전기 모터; 및 (c) 조종사, 원격 운용자, 또는 자율 주행 시스템으로부터의 제어 입력을 받아 상기 전기 모터의 회전 방향과 속도를 정밀하게 제어하는 지상 기동 제어기; 를 포함하고; 상기 지상 기동 제어기는, 항공기의 주 비행 제어 시스템(FCS)과 연동되어 '지상 운용 모드(Ground Operation Mode)'에서 활성화되며, 상기 모드에서는 프로펠러 시스템의 추력 발생을 제한 또는 차단하고 상기 전기 모터의 제어권을 확보하여, 버티포트(Vertiport)와 같은 제한된 공간 내에서의 정밀한 위치 선정 및 이동을 가능하게 하는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 1에 있어서,고정익 항공기의 공력 비행 원리와 멀티콥터의 추력 비행 원리를 유기적으로 결합하여, 저속 및 천이 비행 영역에서 항공기의 비행 상태를 안정적으로 제어하는 통합 비행 제어 시스템을 더 포함하며;상기 시스템은, (a) 항공기의 받음각, 대기속도(airspeed), 자세 등 현재 비행 상태 및 외부 대기 상태를 측정하는 복수의 센서를 포함하는 대기 데이터 시스템(Air Data System); 및 (b) 비행 모델 또는 데이터 맵을 내장한 주 비행 제어 시스템(FCS); 을 포함하고;상기 주 비행 제어 시스템(FCS)은, 조종사 또는 자율 비행 시스템으로부터 목표 대지속도(groundspeed)에 대한 명령을 입력받으면, 상기 대기 데이터 시스템으로부터 실시간으로 측정된 외부 바람 벡터(wind vector)를 고려하여, 상기 목표 대지속도를 안전하게 달성하는 데 필요한 실시간 목표 대기속도(real-time target airspeed) 및 목표 받음각(target Angle of Attack)을 동적으로 계산하고;상기 FCS는 상기 계산된 목표 받음각을 달성하도록 기체의 피치 자세를 제어하고, 동시에 상기 계산된 목표 대기속도에 필요한 총 추력을 발생시키도록 프로펠러 시스템을 구동하되;상기 FCS는 상기 프로펠러 시스템이 생성하는 총 추력 벡터를, 다음과 같은 세 가지 하위 기능 벡터로 의도적으로 분해하고 실시간으로 제어하여 목표 비행 상태를 달성하며:첫째, '추진력 벡터(Propulsive Vector)'로서, 상기 총 추력 벡터의 수평 성분은 항공기의 공력 항력에 대응하여 목표 저속 비행 속도를 유지하는 역할을 수행하고;둘째, '동력 양력 벡터(Powered Lift Vector)'로서, 상기 총 추력 벡터의 수직 성분은 전익기 날개에서 발생하는 공력 양력을 직접적으로 보강하여 항공기의 중력을 지지하는 역할을 수행하며;셋째, '능동 흐름 제어 벡터(Active Flow Control Vector)'로서, 상기 총 추력의 일부에 의해 생성되는 프로펠러 유도 기류는 상기 날개의 상면으로 유동하여 경계층의 흐름 박리를 억제하고 안정적인 양력 생성을 가능하게 함으로써, 고받음각 상태에서의 안정적인 비행을 가능하게 하는;것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. eVTOL 항공기의 고받음각 저속 비행 운용 방법에 있어서,(a) 청구항 1에 따른 항공기가 테일시터(tail-sitter) 방식으로 수직 이륙하여 고받음각 저속 비행 구간으로 진입하는 단계;(b) 상기 항공기의 비행 상태 및 외부 환경을 실시간으로 측정하는 단계;(c) 설정된 고도에 도달하면, 상대 각도 조절 장치의 기계적 구동력과 프로펠러 시스템의 차등 추력에 의한 공력적 힘을 통합적으로 제어하여, 상기 항공기의 종축이 지면과 이루는 각도가 점차 작아지도록 하는 피치다운(pitch-down) 모멘트를 생성하는 단계; 및(d) 상기 (c) 단계의 자세 변경 과정 중, 청구항 32에 따른 통합 비행 제어 시스템을 이용하여, (i) 프로펠러 유도 기류를 통해 경계층의 유동 박리를 억제하는 '능동 흐름 제어'와, (ii) 프로펠러 총 추력의 수직 성분을 통해 감소하는 공력 양력을 보강하는 '동력 양력 제어'를 동시에 수행하여, 실속(stall) 발생을 방지하면서 수평 순항 비행으로 안전하게 전환하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기의 운용 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. eVTOL 항공기의 고받음각 저속 비행 운용 방법에 있어서,(a) 청구항 1에 따른 항공기가 수평 순항 비행 중 고받음각 저속 비행 구간으로 진입하는 단계;(b) 착륙 지점에 접근하기 위해, 상대 각도 조절 장치의 기계적 구동력과 프로펠러 시스템의 차등 추력에 의한 공력적 힘을 통합적으로 제어하여, 상기 항공기의 종축이 지면과 이루는 각도가 점차 커지도록 하는 피치업(pitch-up) 모멘트를 생성하고 전진 속도를 감속시키는 단계;(c) 상기 (b) 단계의 자세 변경 과정 중, 청구항 32에 따른 통합 비행 제어 시스템을 이용하여, (i) 프로펠러 유도 기류를 통해 경계층의 유동 박리를 억제하는 '능동 흐름 제어'와, (ii) 프로펠러 총 추력의 수직 성분을 통해 감소하는 공력 양력을 보강하는 '동력 양력 제어'를 동시에 수행하여, 실속 발생을 방지하면서 비행 자세를 안정적으로 유지하는 단계; 및(d) 상기 항공기의 종축이 지면과 실질적으로 수직을 이룬 테일시터 착륙 자세에 도달한 후, 프로펠러 시스템의 총 추력을 조절하여 착륙 지점으로 수직 하강하여 착륙하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기의 운용 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 34에 따른 방법에 있어서,상기 (c) 단계의 통합 비행 제어는,상기 (a)의 '능동 흐름 제어'를 위해 프로펠러 유도 기류를 공급하는 프로펠러들에 의해 발생하는 반대 방향의 피치다운 모멘트를 상기 비행 제어 시스템이 예측하고;상기 (b) 단계의 피치업 모멘트를 생성하는 다른 프로펠러들 또는 상대 각도 조절 장치의 구동력을, 상기 예측된 피치다운 모멘트를 실시간으로 상쇄하도록 보정하여, 전체적으로 순수한 피치업 기동이 안정적으로 유지되도록 제어하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기의 운용 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 청구항 1에 기재된 항공기의 순항 비행 중 고도 변경 운용 방법에 있어서,(a) 상기 페이로드 유닛이 상기 동체와 실질적으로 일체화되어 하나의 강체(rigid body)처럼 거동하도록 기계적으로 결속시키는 단계; 및(b) 상기 항공기의 기수 자세를 조절하여, 상기 페이로드 유닛이 상기 동체와 함께 기울어지면서 고도를 변경하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기의 운용 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 1에 기재된 항공기의 순항 비행 중 고도 변경 운용 방법에 있어서,(a) 상기 항공기의 날개 받음각 및 프로펠러 추력을 조절하여 고도를 변경하는 단계; 및(b) 상기 (a) 단계에서 상기 전익기형 동체의 피치각이 변화함에 따라, 청구항 11에서 정의된 상대 각도 조절 장치를 능동적으로 제어하여 상기 페이로드 유닛이 지면 기준 수평 자세를 유지하도록 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기의 운용 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 1에 기재된 항공기의 수직 이착륙 방법에 있어서, (a) 지상 또는 항공기에 탑재된 센서를 통해 측풍의 방향 및 세기를 감지하는 단계; (b) 상기 감지된 측풍에 대하여 상기 전익기형 동체가 받는 공기역학적 측력을 최소화하기 위해, 상기 항공기의 날개 전연이 상기 측풍 방향을 향하도록 요(yaw) 방향으로 회전시키는 풍향 정렬 제어를 수행하는 단계;(c) 상기 풍향 정렬 제어 이후에도 잔존하는 측력으로 인한 기체의 수평 방향 움직임(drift)을 보상하기 위해, 상기 항공기 전체를 상기 측풍 방향으로 미세하게 기울여 프로펠러 추력의 수평 성분으로 측풍에 대응하는 추력 벡터링 위치 고정 제어를 수행하는 단계; 및(d) 상기 풍향 정렬 및 위치 고정 제어를 통해 정렬되고 기울어진 자세를 유지하면서 수직 이륙 또는 착륙을 수행하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기의 운용 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 1에 기재된 항공기의 운용 방법에 있어서,(a) 상기 비행 제어 시스템(FCS)이, 항공기의 비행 상태, 외부 환경, 및 전원 시스템의 상태를 상시 모니터링하는 단계;(b) 상기 모니터링을 통해, 현재의 비행 경로 또는 조종 명령이 기설정된 안전 비행 영역(Safe Flight Envelope)의 경계를 침범할 것으로 예측하는 단계로서, 상기 예측되는 위험은 (i) 실속 또는 제어 불능과 같은 항공역학적 한계 초과, (ii) 지형 또는 장애물과의 충돌 위험, (iii) 과도한 강하율 또는 기체 하중, (iv) 사전 설정된 비행 경로로부터 허용 범위를 초과하는 이탈 위험, 또는 (v) 잔여 에너지로는 현재의 비행 계획을 완료하는 데 필요한 필수 예비 에너지를 확보할 수 없는 '에너지 부족 위험' 중 적어도 하나를 포함하는 단계;(c) 상기 위험이 예측될 경우, 상기 비행 제어 시스템이 조종사 또는 상위 자율 시스템의 조종 명령을 선제적으로 제한하거나 무시하고 제어권을 확보하는 '안전 개입(Safety Intervention)'을 수행하는 단계;(d) 상기 '안전 개입' 중, 상기 예측된 위험의 종류에 따라, 사전 정의된 비상 프로토콜을 수행하여 항공기를 가장 안전한 상태(예: 정지 비행, 자동 회피 기동, 가장 가까운 비상 착륙 지점으로의 자동 경로 변경 등)로 자동 전환시키는 단계; 및(e) 상기 위험 상태가 해소되어 안전 비행 영역으로 복귀했다고 판단될 경우, 조종사에게 명확한 경고 알림과 함께 제어권을 다시 부드럽게 반납하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기의 운용 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 청구항 1에 기재된 항공기의 의도 기반 제어 방법에 있어서,(a) 조종사 또는 자율 시스템으로부터, 속도, 비행 경로, 고도, 또는 목표 위치를 포함하는 최종적인 비행 목표 정보를 수신하는 단계;(b) 복수의 센서를 통해 상기 항공기의 현재 비행 상태를 실시간으로 인식하는 단계; 및(c) 상기 비행 제어 시스템이, 상기 수신된 비행 목표와 상기 인식된 현재 비행 상태 간의 오차를 기반으로, 사전 정의된 제어 법칙에 따라, 상기 복수의 고정형 프로펠러 각각의 추력과 상기 페이로드 유닛의 자세를 통합적으로 자동 제어하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기의 의도 기반 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 청구항 40에 따른 방법에 있어서,상기 항공기는, 조종사의 선택에 따라, 상기 (a) 단계의 최종적인 비행 목표를 시스템이 자율적으로 해석하고 수행하는 '의도 기반 자율 모드(Intent-based Autonomous Mode)'와;조종사의 조종간 입력에 따라 기체의 각속도 또는 자세 변화를 시스템이 즉각적으로 구현하는 '조종사 보강 수동 모드(Pilot-Augmented Manual Mode)';중에서 선택된 어느 하나의 모드로 운용되는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기의 의도 기반 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 청구항 40에 있어서,상기 비행 목표는, 특정 속도 및 방향으로의 수평 순항 비행인 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기의 의도 기반 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 청구항 40에 있어서,상기 비행 목표는, 외부 교란에 대응하여 특정 지점 및 고도를 유지하는 정지 비행인 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기의 의도 기반 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 청구항 40에 있어서,상기 비행 목표는, 사전 설정된 3차원 공간 경로(x, y, z)를 포함하고, 선택적으로 시간 계획(t)을 더 포함하는 경로점 비행인 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기의 의도 기반 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 청구항 40에 있어서,상기 비행 목표는, 다음의 (a) 내지 (c) 중에서 선택된 적어도 하나의 정밀 기동 비행인 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기의 의도 기반 제어 방법:(a) 항공기의 종축 방향을 유지한 채 전후 또는 좌우로 평행 이동하는 수평 이동 비행;(b) 지면 기준 위치를 고정한 채 요(yaw) 방향으로 회전하는 제자리 회전 비행; 및(c) 특정 지점 상공에서, (i) 목표 상승률 또는 하강률을 유지하며 이동하거나, 또는 (ii) 설정된 목표 고도에 도달하도록 이동하는 수직 이동 비행.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 청구항 40에 있어서,상기 비행 목표는, 특정 목표물을 중심으로 일정 반경 및 고도를 유지하며 선회하고, 동시에 상기 페이로드 유닛이 상기 목표물을 향하도록 자세를 유지하는 복합 선회 기동인 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기의 의도 기반 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 청구항 40에 따른 의도 기반 제어 방법에 있어서,상기 비행 목표는, 특정 지점으로의 정밀 자동 착륙이며, 상기 (c) 단계의 통합적 자동 제어는 다음의 하위 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기의 의도 기반 제어 방법:(a) 상기 항공기가 저속으로 착륙 지점 상공까지 접근하는 단계로서, 만약 감지된 측풍의 세기가 기설정된 임계값을 초과하는 경우에는, 상기 비행 제어 시스템이 최적의 접근 경로를 계산하고 항공기의 날개 전연이 측풍 방향을 향하도록 기체를 정렬하는 단계를 더 포함하는 단계;(b) 상기 착륙 지점 상공에서 통제된 속도로 수직 하강을 수행하는 단계로서, 만약 측풍이 감지되는 경우에는 상기 비행 제어 시스템이 프로펠러 추력의 수평 성분으로 측풍을 상쇄하여 지면 기준 위치를 고정하는 단계를 더 포함하는 단계;(c) 상기 수직 하강 중, 지면과의 거리가 가까워짐에 따라 하강 속도를 점진적으로 자동 감속시켜 안전한 최종 접지를 수행하는 단계; 및(d) 상기 (a) 내지 (c)의 전 과정에서, 만약 바람의 세기나 외부 환경이 기설정된 안전 한계를 초과하는 것으로 판단될 경우, 자동으로 착륙 절차를 중단하고 안전 고도로 복귀하는 '자동 복행(Automatic Go-Around)' 단계를 더 포함하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항에 기재된 항공기의 운용 방법에 있어서, (a) 수평 순항 비행 중인 상기 항공기에 대해 신속한 감속이 요구되는 명령을 수신하는 단계; 및 (b) 상기 명령에 따라, 상기 비행 제어 시스템(FCS)이 다음과 같은 복수의 제어 목표를 동시에 달성하기 위해, 복수의 구동부를 통합적으로 제어하여 항공기를 감속시키는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기의 운용 방법:(b-1) 감속 요구치에 맞는 최적의 받음각을 형성하기 위해 기체를 피치업(pitch-up)시키는 단계로서, 상기 피치업은 '상대 각도 조절 장치'의 기계적 구동력 또는 '프로펠러 시스템의 차등 추력' 중에서 선택된 적어도 어느 하나를 이용하여 수행되는 단계; (b-2) 상기 피치업 기동 중 공력 양력의 변화와 관계없이 항공기의 고도를 안정적으로 유지하기 위해, '프로펠러 시스템의 총 추력'을 실시간으로 제어하는 단계; 및 (b-3) 상기 피치업 기동 시 발생하는 관성력으로부터 상기 페이로드 유닛의 수평 자세가 유지되도록 '상대 각도 조절 장치'를 제어하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 청구항 48에 있어서, 상기 (b-1) 단계의 피치업 기동은, 요구되는 감속 수준에 따라, (a) 상기 종축의 각도가 90도 미만인 경우, 공력 제동 효과를 주로 이용하여 감속하는 공력 감속 모드; (b) 상기 종축의 각도가 실질적으로 90도인 경우, 상기 공력 제동 효과를 최대로 이용하여 감속하는 최대 공력 제동 모드; 및 (c) 상기 종축의 각도가 90도를 초과하는 경우, 상기 공력 제동 효과와 역추진 효과를 함께 이용하여 감속하는 비상 제동 모드 중에서 선택된 어느 하나의 모드로 수행되는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기의 운용 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 청구항 49에 있어서, 상기 비상 제동 모드는, 충돌 회피 또는 항공기 전방의 장애물 출현과 같은 최고 수준의 비상 상황에서, 항공기의 감속 성능을 극대화하기 위하여 수행되는 운용 모드로서, 다음의 (a) 및 (b) 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, eVTOL 항공기의 운용 방법:(a) 상기 항공기의 종축이 지면과 이루는 각도가 90도를 초과하도록 피치업 기동을 수행하여, 상기 전익기형 동체의 넓은 표면에 의해 생성되는 최대 공력 저항 효과와, 상기 고정형 프로펠러 시스템에 의해 생성되는 역추진 효과를 동시에 유도함으로써, 최단 시간 내에 항공기의 속도를 감속시키는 단계; 및(b) 상기 (a) 단계의 감속 기동이 수행되는 동안, 상기 페이로드 유닛의 지면 기준 수평 자세 유지를 위한 제어 우선순위를 일시적으로 비활성화하거나 하향 조정하여, 제어 시스템의 연산 자원을 감속 성능 확보에 최우선으로 집중시키는 단계.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 성북구...</address><code>420250219641</code><country>대한민국</country><engName>Kim Hyunjeong</engName><name>김현정</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 성북구...</address><code>420250219641</code><country>대한민국</country><engName>Kim Hyunjeong</engName><name>김현정</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray/><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1170932-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250152174.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ed585368556e25588e34c5717983c0a6c9c213d7739ddc52f6c9e827669b8fd7479bf5376410f8016b12fd46154e0a9cc79801039e8eaf94e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf573cd1f1f26efcfa3acc178e19f062f6c5b1c83ec308bf96a399d5a26156b72d64495d2eee48cb4860518a1100530f9f0be08c363ca28050</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>