<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:30.5630</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.29</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7033807</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>제품들에 대한 비디오 콘텐츠의 생성 및 액세스</inventionTitle><inventionTitleEng>GENERATING AND ACCESSING VIDEO CONTENT FOR PRODUCTS</inventionTitleEng><openDate>2025.10.24</openDate><openNumber>10-2025-0153321</openNumber><originalApplicationDate>2021.06.29</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7002978</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.10.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0601</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/783</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/735</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/046</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 51/52</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237002978</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하나 이상의 구현에서, 클라이언트 애플리케이션을 사용하여 생성된 비디오 콘텐츠가 클라이언트 애플리케이션을 통한 구매를 위해 제공된 하나 이상의 제품과 연관하여 클라이언트 애플리케이션의 사용자들에게 제공될 수 있다. 사용자에게 제시되는 비디오 콘텐츠 아이템들은 각자의 비디오 콘텐츠 아이템들과 관련한 사용자의 관심 레벨에 기초하여 식별될 수 있다. 비디오 콘텐츠 아이템과 관련한 사용자의 관심 레벨은 사용자의 프로파일 정보에 기초할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022006138</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/039656</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,하나 이상의 프로세서 및 메모리를 갖는 사용자 디바이스에 의해, 사용자 애플리케이션에 의해 제작된 적어도 하나의 사용자 인터페이스를 통해 제품과 관련된 정보에 대한 요청을 서버 시스템에 전송하는 단계;상기 사용자 디바이스에 의해, 상기 요청에 대한 응답으로, 상기 제품과 관련된 정보를 수신하는 단계;상기 사용자 디바이스에 의해, 상기 사용자 애플리케이션의 제1 사용자 인터페이스가 디스플레이되도록 하는 단계 - 상기 제1 사용자 인터페이스는 상기 제품에 전용이며, 상기 제품과 관련된 상기 정보의 적어도 일부를 포함하는 제1 섹션, 상기 제품과 관련된 복수의 비디오 콘텐츠 아이템을 포함하는 제2 섹션, 및 상기 제품과 관련된 비디오 콘텐츠를 캡처하기 위해 선택가능한 사용자 인터페이스 요소를 가짐 -;상기 사용자 인터페이스 요소의 선택에 응답하여, 제2 사용자 인터페이스가 디스플레이되도록 하는 단계 - 상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 사용자 디바이스의 적어도 하나의 카메라의 시야에 포함된 콘텐츠를 캡처하기 위해 선택가능한 추가적인 사용자 인터페이스 요소를 포함함 -;상기 사용자 디바이스의 상기 적어도 하나의 카메라에 의해, 상기 추가적인 사용자 인터페이스 요소의 선택에 기초하여, 상기 적어도 하나의 카메라의 상기 시야에 포함된 비디오 콘텐츠를 캡처하는 단계; 및상기 사용자 디바이스에 의해, 상기 비디오 콘텐츠를 편집하기 위한 하나 이상의 사용자 인터페이스 요소를 포함하는 제3 사용자 인터페이스가 디스플레이되도록 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제3 사용자 인터페이스의 상기 하나 이상의 사용자 인터페이스 요소는, 증강 현실 콘텐츠, 상기 비디오 콘텐츠의 적어도 일부의 오버레이, 상기 비디오 콘텐츠의 수정된 오디오, 또는 상기 비디오 콘텐츠에 대한 수정된 재생 특성들 중 적어도 하나를 포함하는 상기 비디오 콘텐츠의 수정된 버전을 제작하도록 선택가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제3 사용자 인터페이스는 상기 비디오 콘텐츠를 하나 이상의 수신인과 공유하기 위해 선택가능한 추가적인 사용자 인터페이스 요소를 포함하고, 상기 하나 이상의 수신인은 상기 사용자 애플리케이션의 추가적인 사용자들이고,상기 방법은, 상기 사용자 디바이스에 의해, 상기 하나 이상의 수신인 중 하나의 수신인의 추가적인 사용자 디바이스에 메시지가 전송되게 하는 단계를 포함하고, 상기 메시지는 상기 비디오 콘텐츠를 포함하고 상기 사용자 애플리케이션을 통해 액세스가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 사용자 디바이스에 의해, 상기 비디오 콘텐츠를 상기 사용자 디바이스의 사용자에 대응하는 콘텐츠의 콜렉션(collection of content)과 연관하여 저장하라는 요청을 상기 서버 시스템에 전송하는 단계를 포함하며, 상기 콘텐츠의 콜렉션은 상기 사용자 애플리케이션을 통해 상기 사용자의 하나 이상의 접속에 액세스가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 비디오 콘텐츠는 상기 비디오 콘텐츠에 대한 청중(audience)을 표시하는 프라이버시 설정과 함께 상기 서버 시스템으로 전송되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 프라이버시 설정은: 상기 비디오 콘텐츠의 작성자의 연락처 - 상기 비디오 콘텐츠는 상기 작성자의 연락처가 아닌 상기 사용자 애플리케이션의 추가적인 사용자들에는 액세스가능하지 않음 -; 또는 하나 이상의 위치 특성을 갖는 상기 사용자 애플리케이션의 사용자들중 적어도 하나가 상기 비디오 콘텐츠에 액세스가능함을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 사용자 디바이스에 의해, 구매를 위해 상기 사용자 애플리케이션을 통해 제공되는 제품과 관련된 하나 이상의 키워드를 포함하는 하나 이상의 검색 기준을 전송하는 단계; 및상기 사용자 디바이스에 의해, 상기 하나 이상의 키워드에 대응하는 하나 이상의 제품을 포함하는 검색 결과의 리스트를 획득하는 단계를 포함하고,상기 제품과 관련된 정보에 대한 상기 요청은 상기 검색 결과의 리스트에 포함된 상기 제품과 관련된 사용자 인터페이스 요소의 선택에 기초하여 전송되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스는:상기 제품의 적어도 하나의 인스턴스를 구매하기 위한 금융 거래를 개시하기 위해 선택가능한 추가적인 사용자 인터페이스 요소; 및상기 사용자 애플리케이션을 통해 구매를 위해 제공된 추가적인 제품들에 대응하는 추가적인 정보를 포함하는 제3 섹션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 추가적인 제품들은 상기 제품과 관련된 카테고리에 대응하고,상기 복수의 비디오 콘텐츠 아이템은, 상기 복수의 비디오 콘텐츠 아이템 중 개별 비디오 콘텐츠 아이템에 대한 상기 사용자 애플리케이션의 사용자의 관심 레벨에 따라 상기 제2 섹션에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 관심 레벨은 상기 복수의 비디오 콘텐츠 아이템이 상기 제품과 동일한 카테고리 또는 유사한 카테고리에 있는 것 또는 상기 복수의 비디오 콘텐츠 아이템이 상기 사용자가 시청한 추가적인 비디오 콘텐츠 아이템들과 동일한 카테고리 또는 유사한 카테고리에 있는 것 중 적어도 하나에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 복수의 비디오 콘텐츠 아이템의 상기 사용자의 상기 관심 레벨은, 상기 복수의 비디오 콘텐츠 아이템 중 적어도 하나의 비디오 콘텐츠 아이템이 상기 사용자와의 소셜 네트워킹 연결을 갖는 상기 사용자 애플리케이션의 추가적인 사용자에 의해 작성되는 것에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 장치로서,하나 이상의 카메라;하나 이상의 하드웨어 프로세서; 및컴퓨터 판독가능한 명령어들을 포함하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체를 포함하며, 상기 컴퓨터 판독가능한 명령어들은 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금:사용자 애플리케이션에 의해 제작된 적어도 하나의 사용자 인터페이스를 통해 제품과 관련된 정보에 대한 요청을 서버 시스템에 전송하는 동작;상기 요청에 대한 응답으로, 상기 제품과 관련된 정보를 수신하는 동작;상기 사용자 애플리케이션의 제1 사용자 인터페이스가 디스플레이되도록 하는 동작 - 상기 제1 사용자 인터페이스는 상기 제품에 전용이며, 상기 제품과 관련된 상기 정보의 적어도 일부를 포함하는 제1 섹션, 상기 제품과 관련된 복수의 비디오 콘텐츠 아이템을 포함하는 제2 섹션, 및 상기 제품과 관련된 비디오 콘텐츠를 캡처하기 위해 선택가능한 사용자 인터페이스 요소를 가짐 -;상기 사용자 인터페이스 요소의 선택에 응답하여, 제2 사용자 인터페이스가 디스플레이되도록 하는 동작 - 상기 제2 사용자 인터페이스는 상기 하나 이상의 카메라 중 적어도 하나의 카메라의 시야에 포함된 콘텐츠를 캡처하기 위해 선택가능한 추가적인 사용자 인터페이스 요소를 포함함 -;상기 적어도 하나의 카메라에 의해, 상기 추가적인 사용자 인터페이스 요소의 선택에 기초하여, 상기 적어도 하나의 카메라의 상기 시야에 포함된 비디오 콘텐츠를 캡처하는 동작; 및상기 비디오 콘텐츠를 편집하기 위한 하나 이상의 사용자 인터페이스 요소를 포함하는 제3 사용자 인터페이스가 디스플레이되도록 하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체는 추가적인 컴퓨터 판독가능한 명령어들을 포함하며, 상기 추가적인 컴퓨터 판독가능한 명령어들은 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금:상기 제품과 관련된 상기 정보에 액세스하기 위해 선택가능한 추가적인 사용자 인터페이스 요소를 포함하는 상기 사용자 애플리케이션의 추가적인 사용자로부터 메시지를 수신하는 동작을 포함하는 추가적인 동작들을 수행하게 하고,상기 제품과 관련된 정보에 대한 상기 요청은 상기 추가적인 사용자 인터페이스 요소의 선택에 응답하여 전송되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 제3 사용자 인터페이스의 상기 하나 이상의 사용자 인터페이스 요소는 하나 이상의 창작 도구(creative tool)에 대응하고, 상기 하나 이상의 사용자 인터페이스 요소는 상기 하나 이상의 창작 도구의 개별 창작 도구를 론칭하기 위해 개별적으로 선택가능한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 하나 이상의 창작 도구는:상기 비디오 콘텐츠의 적어도 일부를 오버레이하는 단어들, 심벌들, 또는 이미지들 중 적어도 하나를 제작하는 제1 창작 도구;하나 이상의 이전에 제작된 오버레이들을 상기 비디오 콘텐츠의 적어도 일부에 추가하는 제2 창작 도구; 또는상기 비디오 콘텐츠의 하나 이상의 재생 특성을 수정하는 제3 창작 도구중 적어도 하나를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 비디오 콘텐츠는 상기 제품의 비디오 리뷰를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨터 판독가능한 명령어들을 포함하는 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 판독가능한 명령어들은 하나 이상의 하드웨어 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 하드웨어 프로세서로 하여금:사용자 애플리케이션에 의해 제작된 적어도 하나의 사용자 인터페이스를 통해 제품과 관련된 정보에 대한 요청을 서버 시스템에 전송하는 동작;상기 요청에 대한 응답으로, 상기 제품과 관련된 정보를 수신하는 동작;상기 사용자 애플리케이션의 제1 사용자 인터페이스가 디스플레이되도록 하는 동작 - 상기 제1 사용자 인터페이스는 상기 제품에 전용이며, 상기 제품과 관련된 상기 정보의 적어도 일부를 포함하는 제1 섹션, 상기 제품과 관련된 복수의 비디오 콘텐츠 아이템을 포함하는 제2 섹션, 및 상기 제품과 관련된 비디오 콘텐츠를 캡처하기 위해 선택가능한 사용자 인터페이스 요소를 가짐 -;상기 사용자 인터페이스 요소의 선택에 응답하여, 제2 사용자 인터페이스가 디스플레이되도록 하는 동작 - 상기 제2 사용자 인터페이스는 사용자 디바이스의 적어도 하나의 카메라의 시야에 포함된 콘텐츠를 캡처하기 위해 선택가능한 추가적인 사용자 인터페이스 요소를 포함함 -;상기 사용자 디바이스의 상기 적어도 하나의 카메라에 의해, 상기 추가적인 사용자 인터페이스 요소의 선택에 기초하여, 상기 적어도 하나의 카메라의 상기 시야에 포함된 비디오 콘텐츠를 캡처하는 동작; 및상기 비디오 콘텐츠를 편집하기 위한 하나 이상의 사용자 인터페이스 요소를 포함하는 제3 사용자 인터페이스가 디스플레이되도록 하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하게 하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 사용자 애플리케이션은 메시징 애플리케이션이고,상기 제품은 화장품을 포함하고,상기 비디오 콘텐츠는 하나 이상의 오버레이를 포함하고, 상기 하나 이상의 오버레이는 상기 비디오 콘텐츠의 적어도 일부를 오버레이하는 텍스트 콘텐츠, 상기 비디오 콘텐츠의 적어도 일부를 오버레이하는 이미지 콘텐츠, 또는 상기 비디오 콘텐츠의 적어도 일부를 오버레이하고 상기 메시징 애플리케이션의 하나 이상의 도구에 의해 제작되는 증강 현실 콘텐츠 중 적어도 하나를 포함하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 비디오 콘텐츠는 상기 비디오 콘텐츠에 대한 청중을 표시하는 프라이버시 설정과 함께 상기 서버 시스템으로 전송되고, 상기 비디오 콘텐츠에 대한 상기 청중은 상기 사용자 애플리케이션의 복수의 사용자들의 하나 이상의 특성 또는 상기 사용자 애플리케이션의 상기 복수의 사용자들의 콘텐츠 시청 이력에 기초하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 비디오 콘텐츠는 상기 서버 시스템으로 전송되며 상기 비디오 콘텐츠의 지속기간, 상기 비디오 콘텐츠가 캡처된 때를 표시하는 타임스탬프, 또는 상기 비디오 콘텐츠와 관련된 위치 중 적어도 하나를 표시하는, 하나 이상의 비일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LUO, Jean</engName><name>루오, 진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MOURKOGIANNIS, Celia Nicole</engName><name>모우르코기아니스, 셀리아 니콜</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/915,785</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1136080-22</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257033807.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936fa875c21a4ac1ed18d8957d61fe5a6cc4de31667a1d32d19945ba514f0cbdd245a6ecc5e4edbea97ca1a127861e0791d4c1dc0e3b95f230</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf307354338259fa88eeccf106a06bb9bb526ceba3f91d9ba8bb2ee32e7a789831a5ab601c9ee99f160875969560ae966331472625772f4818</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>