<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:50.1950</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7027111</applicationNumber><claimCount>60</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>하이브리드 금속 산화물 입자를 갖는 성형된 인공 중합체 물품</inventionTitle><inventionTitleEng>SHAPED ARTIFICIAL POLYMER ARTICLES WITH HYBRID METAL OXIDE PARTICLES</inventionTitleEng><openDate>2024.09.20</openDate><openNumber>10-2024-0139061</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08K 7/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08K 3/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08K 3/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08K 9/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08K 9/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08K 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08K 5/17</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B01D 1/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 특정 실시양태에서, 하이브리드 금속 산화물 입자를 포함하는 중합체 조성물 및 그의 제조 방법이 개시된다. 적어도 한 실시양태에서, 하이브리드 금속 산화물 입자는 제2 금속 산화물을 포함하는 금속 산화물 입자의 어레이가 내부에 매립된 제1 금속 산화물의 연속 매트릭스를 포함한다. 적어도 한 실시양태에서, 하이브리드 금속 산화물 입자는 실질적으로 비다공성이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023141089</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/010918</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하이브리드 금속 산화물 입자를 중합체에 혼입시키는 것을 포함하는, 조성물의 제조 방법으로서, 여기서 하이브리드 금속 산화물 입자는제1 금속 산화물 입자 및 제2 금속 산화물 입자를 포함하는 입자 분산액으로부터 액적을 생성하는 단계;액적을 건조시켜, 제2 금속 산화물 입자가 매립된 제1 금속 산화물 입자의 이산 매트릭스를 포함하는 건조된 입자를 제공하는 단계; 및건조된 입자를 가열하여, 제2 금속 산화물 입자의 어레이가 매립된 제1 금속 산화물 입자로부터 형성된 연속 매트릭스를 포함하는 하이브리드 금속 산화물 입자를 수득하는 단계를 포함하는 방법에 의해 제조되고,여기서 하이브리드는 0.1 wt% 내지 약 40 wt%의 양으로 존재하는 것인방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 하이브리드 금속 산화물 입자가 실질적으로 비다공성인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 입자를 가열하는 단계가 건조된 입자를 소결 또는 소성시켜 제1 금속 산화물 입자를 치밀화함으로써 연속 매트릭스를 형성하는 것을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 액적이 결합제를 추가로 포함하고, 건조된 입자를 가열하는 단계가 결합제 및 제1 금속 산화물 입자로부터 연속 매트릭스의 형성을 용이하게 하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 결합제가 실리카, 규산나트륨, 규산마그네슘, 규산칼슘, 규산알루미늄, 산화알루미늄 수산화물, 산화나트륨, 탄산칼슘, 알루민산칼슘, 벤토나이트, 카올리나이트, 몬모릴로나이트 및 그의 조합으로부터 선택된 물질을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 금속 산화물 입자 및 제2 금속 산화물 입자가 독립적으로 실리카, 티타니아, 알루미나, 지르코니아, 세리아, 산화철, 산화아연, 산화인듐, 산화주석, 산화크로뮴 및 그의 조합으로부터 선택된 금속 산화물을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 금속 산화물 입자가 티타니아를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 금속 산화물 입자가 약 1 nm 내지 약 120 nm의 평균 직경을 갖는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 금속 산화물 입자가 실리카를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 금속 산화물 입자가 약 50 nm 내지 약 999 nm의 평균 직경을 갖는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 금속 산화물 입자 또는 제2 금속 산화물 입자 중 하나 이상이 코어-쉘 구조를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 금속 산화물 입자가 구형 금속 산화물 입자인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 금속 산화물 입자 또는 제2 금속 산화물 입자 중 하나 이상이 표면 관능화를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 하이브리드 금속 산화물 입자가 표면 관능화를 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 표면 관능화가 실란을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 하이브리드 금속 산화물 입자가 약 0.5 μm 내지 약 100 μm의 평균 직경을 갖는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 액적을 생성하는 단계가 마이크로유체 공정을 사용하여 수행되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 액적을 생성하고 건조시키는 단계가 분무 건조 공정을 사용하여 수행되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 액적을 생성하는 단계가 진동 노즐을 사용하여 수행되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 액적을 건조시키는 단계가 증발, 마이크로웨이브 조사, 오븐 건조, 진공 하 건조, 건조제의 존재 하 건조 또는 그의 조합을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 액체 분산액이 수성 분산액, 오일 분산액, 유기 용매 분산액 또는 그의 조합인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 금속 산화물 입자 대 제2 금속 산화물 입자의 중량 대 중량 비가 약 1/50 내지 약 10/1인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 금속 산화물 입자 대 제2 금속 산화물 입자의 중량 대 중량 비가 약 2/3인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 금속 산화물 입자 대 제2 금속 산화물 입자의 입자 크기 비가 1/20 내지 1/5인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 금속 산화물 입자의 어레이가 정렬된 어레이인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 금속 산화물 입자의 어레이가 무질서 어레이인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 하이브리드 금속 산화물 입자를 중합체에 혼입시키는 것을 포함하는, 조성물의 제조 방법으로서, 여기서 하이브리드 금속 산화물 입자는제1 금속 산화물의 전구체의 졸-겔 매트릭스 및 제2 금속 산화물을 포함하는 입자를 포함하는 입자 분산액으로부터 액적을 생성하는 단계; 및액적을 건조시키고, 졸-겔 매트릭스를 연속 매트릭스로 치밀화하여 하이브리드 금속 산화물 입자를 생성하는 단계로서, 하이브리드 금속 산화물 입자는 제2 금속 산화물을 포함하는 입자의 어레이를 포함하며, 여기서 입자의 어레이는 연속 매트릭스에 매립되는 것인 단계를 포함하는 방법에 의해 제조되고,여기서 하이브리드 입자는 0.1 wt% 내지 약 40 wt%의 양으로 존재하는 것인방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 전구체가 금속 알콕시드 또는 금속 클로라이드 중 하나 이상을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 전구체가 테트라에틸 오르토실리케이트 (TEOS), 테트라메틸 오르토실리케이트 (TMOS), 티타늄 에톡시드, 산화알루미늄 수산화물, 수산화지르코늄, 아세트산지르코늄, 옥시염화지르코늄, 염화알루미늄 6수화물, 염화알루미늄, 질산세륨, 이산화세륨, 아세트산아연, 아세트산아연 탈수화물, 염화주석 탈수화물 및 그의 조합으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 하이브리드 금속 산화물 입자를 중합체에 혼입시키는 것을 포함하는, 조성물의 제조 방법으로서, 여기서 하이브리드 입자는제1 결합제 및 제2 결합제를 포함하는 액적을 생성하는 단계;액적을 건조시켜, 제2 결합제의 템플릿이 매립된 제1 결합제의 매트릭스를 포함하는 건조된 입자를 제공하는 단계; 및건조된 입자를 가열하여, 제2 결합제의 어레이가 매립된 제1 결합제로부터 형성된 연속 매트릭스를 포함하는 하이브리드 금속 산화물 입자를 수득하는 단계를 포함하는 방법에 의해 제조되고,여기서 하이브리드 입자는 0.1 wt% 내지 약 40 wt%의 양으로 존재하는 것인방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 제1 결합제 및 제2 결합제가 독립적으로 규산나트륨, 규산마그네슘, 규산칼슘, 규산알루미늄, 산화알루미늄 수산화물, 산화나트륨, 탄산칼슘, 알루민산칼슘, 벤토나이트, 카올리나이트, 몬모릴로나이트 및 그의 조합으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항의 방법에 의해 제조된 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 중합체 및 하이브리드 금속 산화물 입자를 포함하는 조성물로서,금속 산화물 입자의 어레이가 내부에 매립된 제1 금속 산화물의 연속 매트릭스를 포함하고, 금속 산화물 입자는 제2 금속 산화물을 포함하며, 여기서 하이브리드 금속 산화물 입자는 실질적으로 비다공성이고, 여기서 하이브리드 입자는 0.1 wt% 내지 약 40 wt%의 양으로 존재하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 제1 금속 산화물 및 제2 금속 산화물이 독립적으로 실리카, 티타니아, 알루미나, 지르코니아, 세리아, 산화철, 산화아연, 산화인듐, 산화주석, 산화크로뮴 및 그의 조합으로부터 선택된 금속 산화물을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항 또는 제34항에 있어서, 제1 금속 산화물이 티타니아를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 약 1 nm 내지 약 120 nm의 평균 직경을 갖는 제1 금속 산화물을 포함하는 금속 산화물 입자로부터 유래된 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제33항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 금속 산화물이 실리카를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제33항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 금속 산화물 입자가 약 50 nm 내지 약 999 nm의 평균 직경을 갖는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제33항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 금속 산화물 입자가 코어-쉘 구조를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제33항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 금속 산화물 입자가 구형 금속 산화물 입자인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제33항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 금속 산화물 입자가 표면 관능화를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제33항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 하이브리드 금속 산화물 입자가 하이브리드 금속 산화물 입자의 외부 표면 상에 표면 관능화를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항 또는 제42항에 있어서, 표면 관능화가 실란을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제33항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 하이브리드 금속 산화물 입자가 약 0.5 μm 내지 약 100 μm의 평균 직경을 갖는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제33항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 금속 산화물 대 제2 금속 산화물의 중량 대 중량 비가 약 1/50 내지 약 10/1인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제33항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 금속 산화물 대 제2 금속 산화물의 중량 대 중량 비가 약 2/3인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제33항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 금속 산화물 입자의 어레이가 정렬된 어레이인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제33항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 금속 산화물 입자의 어레이가 무질서 어레이인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 중합체 및 하이브리드 금속 산화물 입자를 포함하는 조성물의 제조 방법으로서, 여기서 하이브리드 입자는결합제 및 금속 산화물 입자를 포함하는 입자 분산액으로부터 액적을 생성하는 단계; 및액적을 건조시켜, 결합제의 매트릭스 및 매트릭스에 매립된 금속 산화물 입자의 어레이를 포함하는 하이브리드 금속 산화물 입자를 형성하는 단계를 포함하는 방법에 의해 제조되고,여기서 하이브리드 입자는 0.1 wt% 내지 약 40 wt%의 양으로 존재하는 것인방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서,하이브리드 금속 산화물 입자를 가열하여, 매트릭스를 치밀화하고 결합제의 연속 매트릭스를 형성하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항 또는 제50항에 있어서, 결합제가 실리카, 규산나트륨, 규산마그네슘, 규산칼슘, 규산알루미늄, 산화알루미늄 수산화물, 산화나트륨, 탄산칼슘, 알루민산칼슘, 벤토나이트, 카올리나이트, 몬모릴로나이트 및 그의 조합으로부터 선택된 물질을 포함하고, 금속 산화물 입자가 실리카, 티타니아, 알루미나, 지르코니아, 세리아, 산화철, 산화아연, 산화인듐, 산화주석, 산화크로뮴 및 그의 조합으로부터 선택된 금속 산화물을 포함하는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 성형된 인공 중합체 물품을 위한 광 안정화제로서의 하이브리드 금속 산화물 입자의 용도로서, 여기서중합체는 합성 중합체 및/또는 천연 또는 합성 엘라스토머이고,하이브리드 금속 산화물 입자는제1 금속 산화물 입자 및 제2 금속 산화물 입자를 포함하는 입자 분산액으로부터 액적을 생성하는 단계;액적을 건조시켜, 제2 금속 산화물 입자가 매립된 제1 금속 산화물 입자의 이산 매트릭스를 포함하는 건조된 입자를 제공하는 단계; 및건조된 입자를 가열하여, 제2 금속 산화물 입자의 어레이가 매립된 제1 금속 산화물 입자로부터 형성된 연속 매트릭스를 포함하는 하이브리드 금속 산화물 입자를 수득하는 단계를 포함하는 방법에 의해 제조되는 것인용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 하이브리드 입자가 성형된 인공 중합체 물품의 중량을 기준으로 0.01 wt% 내지 40.0 wt%의 농도로 사용되는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항 또는 제53항에 있어서, 하이브리드 입자가 2-히드록시페닐트리아진, 벤조트리아졸, 2-히드록시벤조페논, 옥사라닐리드, 신나메이트 및 벤조에이트로 이루어진 군으로부터 선택된 1종 이상의 UV 흡수제와 조합하여 사용되는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 1종 이상의 UV 흡수제가 성형된 인공 중합체 물품의 중량을 기준으로 0.01 wt% 내지 40.0 wt%의 농도로 사용되는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제52항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 성형된 인공 중합체 물품이 장애 아민 광 안정화제 (HALS)를 포함하는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제52항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 성형된 인공 중합체 물품이 압출, 캐스팅, 스핀, 성형 또는 캘린더링된 성형된 인공 중합체 물품인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제52항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 성형된 인공 중합체 물품이 필름, 파이프, 케이블, 테이프, 시트, 용기, 프레임, 섬유 또는 모노필라멘트인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 성형된 인공 중합체 물품으로서, 여기서 중합체는 합성 중합체 및/또는 천연 또는 합성 엘라스토머이고, 여기서 중합체는 본원에 개시된 바와 같은 하이브리드 입자를 함유하는 것인 성형된 인공 중합체 물품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 압출, 캐스팅, 방사, 성형 또는 캘린더링된 중합체 조성물로서, 여기서 중합체는 합성 중합체 및/또는 천연 또는 합성 엘라스토머이고, 여기서 중합체는 본원에 개시된 바와 같은 하이브리드 입자를 함유하는 것인 중합체 조성물.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 루트비히스하펜 암 라인 ***** 칼-보슈-스트라세 **</address><code>519980665444</code><country>독일</country><engName>BASF SE</engName><name>바스프 에스이</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 태...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Lili</engName><name>리우, 릴리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 태...</address><code> </code><country> </country><engName>MALITS, Edward</engName><name>말리츠, 에드워드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 **** 카이...</address><code> </code><country> </country><engName>HERBST, Heinz</engName><name>헤르프스트, 하인츠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>GERSTER, Michele</engName><name>게르슈터, 미헬레</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 태...</address><code> </code><country> </country><engName>DARJI, Rupa, Hiremath</engName><name>다르지, 루파, 히레마쓰</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 태...</address><code> </code><country> </country><engName>BURKE, Michael, David</engName><name>버크, 마이클, 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 오하이오...</address><code> </code><country> </country><engName>TASK, Keith</engName><name>태스크, 키이쓰</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 태...</address><code> </code><country> </country><engName>HENDRICKS-GUY, Carmen, A.</engName><name>헨드릭스-가이, 카르멘, 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 태...</address><code> </code><country> </country><engName>PHO, Toan, Van</engName><name>포, 토안, 반</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 뉴욕 태...</address><code> </code><country> </country><engName>QU, Liangliang</engName><name>추, 량량</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919980003836</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Kuiy Dong</engName><name>이귀동</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/300,396</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0879044-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0137425-84</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247027111.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93cfee614daddf932494916502aa54309578bda5fd4e01505f2e4a0afe19ff7cef212f9bd92c4736789527024cce4c14b470a3cedc9be70546</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4cefca99ddc9543e1a76b5b06009e7cf8bbe4ab4189a75ca125002cd01aff05c1d5e4c17a18e525adffb7922ebfcab1793548dd07553d144</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>