<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:21.1921</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0025326</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.09.03</openDate><openNumber>10-2024-0132181</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시장치기 제공된다. 표시장치는 표시패널 및 상기 표시패널 상에 배치된 입력센서를 포함한다. 상기 입력센서는 절연층, 감지패턴들, 감지패턴들과 상기 절연층을 사이에 두고 배치된 더미패턴들을 포함할 수 있다. 감지패턴들의 라인 성분들의 단선영역들 또는 감지패턴들의 라인패턴들의 이격된 영역에 더미패턴들이 중첩할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수 개의 발광영역들 및 상기 복수 개의 발광영역들에 인접한 비발광영역을 포함하는 표시패널; 및상기 표시패널 상에 배치된 입력센서를 포함하고,상기 입력센서는, 절연층; 제1 감지전극; 평면상에서 상기 제1 감지전극과 이격된 감지패턴을 포함하는 제2 감지전극; 및상기 제1 감지전극 및 상기 제2 감지전극의 상기 감지패턴과 상기 절연층을 사이에 두고 배치된 더미패턴들을 포함하고,상기 제1 감지전극 및 상기 제2 감지전극의 상기 감지패턴 각각은 상기 비발광영역에 중첩하는 라인 성분들을 포함하고, 상기 라인 성분들은 상기 복수 개의 발광영역들 중 대응하는 발광영역들에 중첩하는 복수 개의 개구영역들을 정의하며, 상기 제1 감지전극의 상기 라인 성분들과 상기 제2 감지전극의 상기 감지패턴의 상기 라인 성분들의 이격된 영역들은 경계영역들로 정의되고,상기 더미패턴들 중 적어도 일부는 상기 경계영역들에 중첩하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 감지전극의 상기 라인 성분들과 상기 제2 감지전극의 상기 감지패턴의 상기 라인 성분들에는 단선영역들이 정의되며, 상기 더미패턴들 각각은 상기 단선영역들 및 상기 경계영역들 중 대응하는 영역에 중첩하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 발광영역들은 제1 색 광을 발광하는 제1 발광영역, 제2 색 광을 발광하는 제2 발광영역, 및 제3 색 광을 발광하는 제3 발광영역을 포함하고,상기 제1 색 발광영역, 상기 제2 색 발광영역, 및 상기 제3 색 발광영역은 유닛 발광영역을 정의하고, 상기 유닛 발광영역은, 상기 제3 발광영역의 일측에 상기 제1 발광영역과 상기 제2 발광영역이 배치되고, 상기 제3 발광영역은 상기 제1 발광영역과 상기 제2 발광영역이 나열된 방향 내에서 상기 제1 발광영역과 상기 제2 발광영역에 대하여 하측에 배치된 제1 유닛 발광영역; 및 상기 제3 발광영역의 상기 일측에 상기 제1 발광영역과 상기 제2 발광영역이 배치되고, 상기 제3 발광영역은 상기 제1 발광영역과 상기 제2 발광영역이 나열된 방향 내에서 상기 제1 발광영역과 상기 제2 발광영역에 대하여 상측에 배치된 제2 유닛 발광영역을 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,복수 개의 개구영역들은 상기 제1 발광영역에 대응하는 제1 개구영역, 상기 제2 발광영역에 대응하는 제2 개구영역, 및 상기 제1 발광영역과 상기 제2 발광영역이 나열된 방향 내에서 인접하게 배치된 상기 제1 유닛 발광영역의 상기 제3 발광영역과 상기 제2 유닛 발광영역의 상기 제3 발광영역에 공통적으로 대응하는 제3 개구영역을 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 경계영역들 중 어느 하나는 상기 제1 발광영역과 상기 제2 발광영역 사이에 배치되고, 다른 하나는 상기 제1 발광영역과 상기 제3 발광영역 사이에 배치되고, 또 다른 하나는 상기 제2 발광영역과 상기 제3 발광영역 사이에 배치된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서,상기 단선영역들 중 어느 하나는 상기 제1 발광영역과 상기 제2 발광영역 사이에 배치되고, 다른 하나는 상기 제1 발광영역과 상기 제3 발광영역 사이에 배치되고, 또 다른 하나는 상기 제2 발광영역과 상기 제3 발광영역 사이에 배치된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4 항에 있어서,상기 유닛 발광영역은 복수 개 제공되고, 상기 복수 개의 유닛 발광영역들은 화소행렬을 정의하고, 상기 화소행렬은 m-1번째 화소행, m번째 화소행, m+1번째 화소행, n-1번째 화소열, n번째 화소열, n+1번째 화소열을 포함하고, 여기서 m과 n 각각은 2 이상의 자연수이고,상기 m-1번째 화소행과 상기 n-1번째 화소열, 상기 m+1번째 화소행과 상기 n-1번째 화소열, 상기 m번째 화소행과 상기 n번째 화소열, 상기 m-1번째 화소행과 상기 n+1번째 화소열, 상기 m+1번째 화소행과 상기 n+1번째 화소열 각각에 상기 제1 유닛 발광영역이 배치되고,상기 m번째 화소행과 상기 n-1번째 화소열, 상기 m-1번째 화소행과 상기 n번째 화소열, 상기 m+1번째 화소행과 상기 n번째 화소열, 상기 m번째 화소행과 상기 n+1번째 화소열 각각에 상기 제2 유닛 발광영역이 배치된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 라인 성분들은 제1 방향으로 연장된 제1 라인 성분 및 상기 제1 방향에 교차하는 제2 방향으로 연장된 제2 라인 성분을 포함하고,상기 단선영역들은 복수 개의 단선 유닛들을 정의하고, 상기 복수 개의 단선 유닛들 각각은 제1 내지 제8 단선영역들을 포함하고, 상기 제1 단선영역은 상기 m-1번째 화소행과 상기 n번째 화소열에 배치된 상기 제2 유닛 발광영역의 상기 제1 발광영역과 상기 제2 유닛 발광영역의 상기 제2 발광영역 사이에 배치된 상기 제1 라인 성분에 정의되고,상기 제2 단선영역은 상기 m-1번째 화소행과 상기 n번째 화소열에 배치된 상기 제2 유닛 발광영역의 상기 제2 발광영역과 상기 제2 유닛 발광영역의 상기 제3 발광영역 사이에 배치된 상기 제2 라인 성분에 정의되고,상기 제3 단선영역은 상기 m번째 화소행과 상기 n번째 화소열에 배치된 상기 제1 유닛 발광영역의 상기 제2 발광영역과 상기 제1 유닛 발광영역의 상기 제3 발광영역 사이에 배치된 상기 제1 라인 성분에 정의되고,상기 제4 단선영역은 상기 m번째 화소행과 상기 n-1번째 화소열에 배치된 상기 제2 유닛 발광영역의 상기 제3 발광영역과 상기 m번째 화소행과 상기 n번째 화소열에 배치된 상기 제1 유닛 발광영역의 상기 제2 발광영역 사이에 배치된 상기 제2 라인 성분에 정의된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 제5 단선영역은 상기 m-1번째 화소행과 상기 n+1번째 화소열에 배치된 상기 제1 유닛 발광영역의 상기 제2 발광영역과 상기 제1 유닛 발광영역의 상기 제3 발광영역 사이에 배치된 상기 제2 라인 성분에 정의되고,상기 제6 단선영역은 상기 m-1번째 화소행과 상기 n+1번째 화소열에 배치된 상기 제1 유닛 발광영역의 상기 제2 발광영역과 상기 m번째 화소행과 상기 n+1번째 화소열에 배치된 상기 제2 유닛 발광영역의 상기 제1 발광영역 사이에 배치된 상기 제1 라인 성분에 정의되고,상기 제7 단선영역은 상기 m번째 화소행과 상기 n번째 화소열에 배치된 상기 제1 유닛 발광영역의 상기 제3 발광영역과 상기 m번째 화소행과 상기 n+1번째 화소열에 배치된 상기 제2 유닛 발광영역의 상기 제2 발광영역 사이에 배치된 상기 제2 라인 성분에 정의되고,상기 제8 단선영역은 상기 m번째 화소행과 상기 n+1번째 화소열에 배치된 상기 제2 유닛 발광영역의 상기 제2 발광영역과 상기 m+1번째 화소행과 상기 n+1번째 화소열에 배치된 상기 제1 유닛 발광영역의 상기 제1 발광영역 사이에 배치된 상기 제1 라인 성분에 정의된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7 항에 있어서,상기 라인 성분들은 제1 방향으로 연장된 제1 라인 성분 및 상기 제1 방향에 교차하는 제2 방향으로 연장된 제2 라인 성분을 포함하고,상기 단선영역들은 복수 개의 단선 유닛들을 정의하고, 상기 복수 개의 단선 유닛들 각각은 제1 내지 제8 단선영역들을 포함하고, 상기 제1 내지 제8 단선영역들은 서로 가장 인접하여 배치된 2개의 단선영역들을 포함하는 4개의 쌍으로 구분되고, 상기 4개의 쌍 각각의 2개의 단선영역들 중 하나는 상기 제1 라인 성분에 정의되고, 다른 하나는 상기 제2 라인 성분에 정의된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 라인 성분들과 상기 더미패턴들은 동일한 적층 구조물을 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 라인 성분들과 상기 더미패턴들은 제1 도전층 및 상기 제1 도전층 상에 배치된 제2 도전층을 포함하고,상기 제1 도전층은 상기 제2 도전층보다 전기 전도도가 크고 반사율이 큰 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서,상기 감지패턴은 제1 방향을 따라 복수 개 제공되고,상기 제2 감지전극은 각각이 상기 복수 개의 감지패턴들 중 인접한 2개의 감지패턴들을 연결하는 브릿지패턴들을 포함하고,상기 브릿지패턴들은 상기 더미패턴들과 동일한 층 상에 배치된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 브릿지패턴들과 상기 더미패턴들은 동일한 적층 구조물을 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 제1 감지전극은 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되고, 일체의 형상을 갖는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 복수 개의 발광영역들 및 상기 복수 개의 발광영역들에 인접한 비발광영역을 포함하는 표시패널; 및상기 표시패널 상에 배치된 입력센서를 포함하고,상기 입력센서는, 절연층; 감지전극;상기 감지전극과 상기 절연층을 사이에 두고 배치된 더미패턴들을 포함하고,상기 감지전극은 상기 비발광영역에 중첩하는 라인 성분들을 포함하고, 상기 라인 성분들은 상기 복수 개의 발광영역들 중 대응하는 발광영역들에 중첩하는 복수 개의 개구영역들을 정의하며, 상기 라인 성분들에는 단선영역들이 정의되며, 상기 더미패턴들은 상기 단선영역들에 중첩하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 라인 성분들은 제1 방향으로 연장된 제1 라인 성분 및 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 제2 라인 성분을 포함하고,상기 단선영역들은 서로 가장 인접하여 배치된 2개의 단선영역들을 포함하는 복수 개의 단선영역 쌍으로 구분되고, 상기 복수 개의 단선영역 쌍 각각의 2개의 단선영역들 중 하나는 상기 제1 라인 성분에 정의되고, 다른 하나는 상기 제2 라인 성분에 정의된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서,상기 라인 성분들과 상기 더미패턴들은 제1 도전층 및 상기 제1 도전층 상에 배치된 제2 도전층을 포함하고,상기 제1 도전층은 상기 제2 도전층보다 전기 전도도가 크고 반사율이 큰 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16 항에 있어서,상기 라인 성분들과 상기 더미패턴들은 실질적으로 동일한 반사율을 갖는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16 항에 있어서,상기 라인 성분들과 상기 더미패턴들은 실질적으로 동일한 물질을 포함하는 표시장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, EUNYOUNG</engName><name>김은영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>BANG, GYEONGNAM</engName><name>방경남</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>HAN, HYEYUN</engName><name>한혜윤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0221622-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230025326.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b3ce8c31fab3fa3aa4e72315679af7fec8caa8ed6e8ceca53bf403b1ee2088fc1aae0b42895fc54663cba3a7f4729f950d386d404161c660</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf72884b8591cbd6d3769f009d1a2880e9a7b202d9aa05280f25a102cd210b2feb8dfc9bcaba2038cba692228f77cabb0abd5b231168adea48</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>