<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:36.1736</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7027749</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>통신 설정 방법, 장치 및 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>COMMUNICATION ESTABLISHMENT METHOD AND DEVICE, AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2023.09.15</openDate><openNumber>10-2023-0132541</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 통신 기술 분야에 속하며, 통신 설정 방법, 장치 및 저장 매체를 개시한다. 이 방법은, 제2 사용자와 통신하는 과정에서, 상기 제2 사용자를 통해 타겟 사용자와의 타겟 통신연결을 설정하는 단계, 상기 타겟 통신연결에 기초하여, 상기 타겟 사용자와 통신하는 단계를 포함하며, 상기 타겟 통신연결에는 상기 타겟 사용자의 개인정보가 숨겨져 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.08.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022166864</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.01.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/074887</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 사용자의 제1 전자기기에 적용되는 통신 설정 방법에 있어서,제2 사용자와 통신하는 과정에서, 상기 제2 사용자를 통해 타겟 사용자와의 타겟 통신연결을 설정하는 단계;상기 타겟 통신연결에 기초하여 상기 타겟 사용자와 통신하는 단계; 를 포함하며,상기 타겟 통신연결에는 상기 타겟 사용자의 개인정보가 숨겨져 있는 것을 특징으로 하는 통신 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 사용자는 상기 제2 사용자 및 상기 타겟 사용자와 각각 전화 통화에 기초하여 통신하며,상기 타겟 사용자와 통신하는 단계 후에,통화 기록에 기초하여 상기 타겟 사용자의 개인정보를 평문으로 표시하는 것을 요청하는 단계;상기 타겟 사용자가 상기 요청에 동의하는 경우, 상기 타겟 사용자의 개인정보를 획득하는 단계;상기 타겟 사용자와의 제1 통신연결을 설정하는 단계; 를 더 포함하며, 상기 제1 통신연결에서 상기 타겟 사용자의 개인정보 숨김이 해제되는 것을 특징으로 하는 통신 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 사용자는 상기 제2 사용자 및 상기 타겟 사용자와 각각 소셜 소프트웨어에 기초하여 통신하며,상기 타겟 사용자와 통신하는 단계 후에,통신 기록에 기초하여 상기 타겟 사용자의 개인정보를 평문으로 표시하는 것을 요청하는 단계;상기 타겟 사용자가 상기 요청에 동의하는 경우, 상기 타겟 통신연결에서 상기 타겟 사용자의 개인정보 숨김을 해제하는 단계; 를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 통신 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 타겟 통신연결에서 상기 타겟 사용자의 개인정보 숨김을 해제하는 단계 후에,숨김이 해제된 상기 타겟 사용자의 개인정보에 기초하여 상기 타겟 사용자를 소셜 소프트웨어 친구로 추가하는 것을 요청하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 통신 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 사용자는 상기 제2 사용자 및 상기 타겟 사용자와 각각 소셜 소프트웨어에 기초하여 통신하며, 상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자에 대응하는 소셜 소프트웨어 타입은 동일하고, 상기 제1 사용자와 상기 타겟 사용자에 대응하는 소셜 소프트웨어 타입은 다르고,상기 타겟 사용자와 통신하는 단계 후에,통신 기록에 기초하여 상기 타겟 사용자의 개인정보를 평문으로 표시하는 것을 요청하는 단계;상기 타겟 사용자가 상기 요청에 동의하는 경우, 상기 타겟 통신연결에서 상기 타겟 사용자의 개인정보 숨김을 해제하는 단계;숨김이 해제된 상기 타겟 사용자의 개인정보에 기초하여 제1 계정을 통해 상기 타겟 사용자를 소셜 소프트웨어 친구로 추가하는 것을 요청하는 단계; 를 더 포함하며, 상기 제1 계정은 상기 제1 사용자의 타겟 소셜 소프트웨어에서의 계정이고, 상기 타겟 소셜 소프트웨어는 상기 타겟 사용자에 대응하는 소셜 소프트웨어인 것을 특징으로 하는 통신 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 클라우드에 적용되는 통신 설정 방법에 있어서,제2 사용자로부터 통신 협조 요청을 수신하는 단계 - 상기 통신 협조 요청은 제1 사용자와 제2 사용자가 통신하는 과정에서 상기 제2 사용자의 제2 전자기기가 상기 제2 사용자의 입력에 응답하여 생성하는 것임 - ;상기 제1 사용자가 타겟 통신연결에 기초하여 타겟 사용자와 통신할 수 있도록 상기 통신 협조 요청에 기초하여 상기 제1 사용자와 상기 타겟 사용자의 상기 타겟 통신연결을 설정하는 단계; 를 포함하며,상기 타겟 통신연결에는 상기 타겟 사용자의 개인정보가 숨겨져 있는 것을 특징으로 하는 통신 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 사용자가 타겟 통신연결에 기초하여 타겟 사용자와 통신할 수 있도록 상기 통신 협조 요청에 기초하여 상기 제1 사용자와 상기 타겟 사용자의 상기 타겟 통신연결을 설정하는 단계는,상기 통신 협조 요청에 기초하여, 상기 제2 사용자의 클라우드 주소록에 상기 제1 사용자와 상기 타겟 사용자의 관계 기록을 설정하는 단계;상기 관계 기록에 기초하여, 상기 제1 사용자의 통신 정보를 타겟 사용자에게 송신하는 단계; 를 포함하며,상기 관계 기록은 상기 제1 사용자와 상기 타겟 사용자의 개인정보 그리고 상기 제1 사용자와 상기 타겟 사용자의 대응관계를 포함하는 것을 특징으로 통신 설정 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 사용자의 제1 전자기기에 적용되는 통신 설정 장치에 있어서,제2 사용자와 통신하는 과정에서, 상기 제2 사용자를 통해 타겟 사용자와의 타겟 통신연결을 설정하도록 구성된 제1 통신연결 설정 모듈;상기 타겟 통신연결에 기초하여 상기 타겟 사용자와 통신하도록 구성된 제1 통신 모듈; 을 포함하며,상기 타겟 통신연결에는 상기 타겟 사용자의 개인정보가 숨겨져 있는 것을 특징으로 하는 통신 설정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 사용자는 상기 제2 사용자 및 상기 타겟 사용자와 각각 전화 통화에 기초하여 통신하며,또한,통화 기록에 기초하여 상기 타겟 사용자의 개인정보를 평문으로 표시하는 것을 요청하도록 구성된 제1 평문 요청 모듈;상기 타겟 사용자가 상기 요청에 동의하는 경우, 상기 타겟 사용자의 개인정보를 획득하도록 구성된 사용자 정보 획득 모듈;상기 타겟 사용자와의 제1 통신연결을 설정하도록 구성된 제2 통신연결 설정 모듈; 을 포함하며, 상기 제1 통신연결에서 상기 타겟 사용자의 개인정보 숨김이 해제되는 것을 특징으로 하는 통신 설정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 제1 사용자는 상기 제2 사용자 및 상기 타겟 사용자와 각각 소셜 소프트웨어에 기초하여 통신하며,또한,통신 기록에 기초하여 상기 타겟 사용자의 개인정보를 평문으로 표시하는 것을 요청하도록 구성된 제2 평문 요청 모듈;상기 타겟 사용자가 상기 요청에 동의하는 경우, 상기 타겟 통신연결에서 상기 타겟 사용자의 개인정보 숨김을 해제하도록 구성된 제1 평문 표시 모듈; 을 포함하는 것을 특징으로 하는 통신 설정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 또한,숨김이 해제된 상기 타겟 사용자의 개인정보에 기초하여 상기 타겟 사용자를 소셜 소프트웨어 친구로 추가하는 것을 요청하도록 구성된 제1 친구 추가 모듈을 포함하는 것을 특징으로 하는 통신 설정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8항에 있어서, 상기 제1 사용자는 상기 제2 사용자 및 상기 타겟 사용자와 각각 소셜 소프트웨어에 기초하여 통신하며, 상기 제1 사용자와 상기 제2 사용자에 대응하는 소셜 소프트웨어 타입은 동일하고, 상기 제1 사용자와 상기 타겟 사용자에 대응하는 소셜 소프트웨어 타입은 다르며,또한,통신 기록에 기초하여 상기 타겟 사용자의 개인정보를 평문으로 표시하는 것을 요청하도록 구성된 제3 평문 요청 모듈;상기 타겟 사용자가 상기 요청에 동의하는 경우, 상기 타겟 통신연결에서 상기 타겟 사용자의 개인정보 숨김을 해제하도록 구성된 제2 평문 표시 모듈;숨김이 해제된 상기 타겟 사용자의 개인정보에 기초하여 제1 계정을 통해 상기 타겟 사용자를 소셜 소프트웨어 친구로 추가하는 것을 요청하도록 구성된 제2 친구 추가 모듈; 을 포함하며, 상기 제1 계정은 상기 제1 사용자의 타겟 소셜 소프트웨어에서의 계정이고, 상기 타겟 소셜 소프트웨어는 상기 타겟 사용자에 대응하는 소셜 소프트웨어인 것을 특징으로 하는 통신 설정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 클라우드에 적용되는 통신 설정 장치에 있어서,제2 사용자로부터 통신 협조 요청을 수신하도록 구성된 제1 수신 모듈 - 상기 통신 협조 요청은 제1 사용자와 제2 사용자가 통신하는 과정에서 상기 제2 사용자의 제2 전자기기가 상기 제2 사용자의 입력에 응답하여 생성하는 것임 - ;상기 제1 사용자가 타겟 통신연결에 기초하여 타겟 사용자와 통신할 수 있도록 상기 통신 협조 요청에 기초하여 상기 제1 사용자와 상기 타겟 사용자의 상기 타겟 통신연결을 설정하도록 구성된 제3 통신연결 설정 모듈; 을 포함하며,상기 타겟 통신연결에는 상기 타겟 사용자의 개인정보가 숨겨져 있는 특징으로 하는 통신 설정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 사용자가 타겟 통신연결에 기초하여 타겟 사용자와 통신할 수 있도록 상기 통신 협조 요청에 기초하여 상기 제1 사용자와 상기 타겟 사용자의 상기 타겟 통신연결을 설정하는 것은,상기 통신 협조 요청에 기초하여, 상기 제2 사용자의 클라우드 주소록에 상기 제1 사용자와 상기 타겟 사용자의 관계 기록을 설정하는 것;상기 관계 기록에 기초하여, 상기 제1 사용자의 통신 정보를 타겟 사용자에게 송신하는 것; 을 포함하며,상기 관계 기록은 상기 제1 사용자와 상기 타겟 사용자의 개인정보 그리고 상기 제1 사용자와 상기 타겟 사용자의 대응관계를 포함하는 것을 특징으로 하는 통신 설정 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제5항 또는 제6항 내지 제7항 중 어느 한 항에 의한 통신 설정 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 전자기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제5항 또는 제6항 내지 제7항 중 어느 한 항에 의한 통신 설정 방법의 단계를 구현하는 것을 특징으로 하는 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하며, 상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서와 결합되고, 상기 프로세서는 프로그램 또는 명령을 실행하도록 구성되어 제1항 내지 제5항 또는 제6항 내지 제7항 중 어느 한 항에 의한 통신 설정 방법을 구현하는 것을 특징으로 하는 칩.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 저장성 항저우시 위항구 창첸길 ...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Zhangbao</engName><name>양 장바오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층(역삼동, 두원빌딩)</address><code>920061000016</code><country>대한민국</country><engName>MI PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인명인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202110157381.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0898714-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0903082-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0903087-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0132114-94</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237027749.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f6548c790985d9b49e3b381c40c0be11ae513a2d49e8502bef3cc79aef528a7a5ade5ec1a3b18aeef543ed243d119a34ed5fca793ef4c94b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfef56dcc2d52eb28ba3babd62418a8f1cf625765b8c912c675b994dc4be5425ef220825f2eb8e289e492e901fed539a567500d4fd24612eab</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>