<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:20.2320</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7030024</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>개인의 눈의 굴절을 추정하기 위한 방법, 시스템 및 컴퓨터 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD, SYSTEM AND COMPUTER-PROGRAM FOR ESTIMATING REFRACTION OF AN EYE OF AN INDIVIDUAL</inventionTitleEng><openDate>2023.12.18</openDate><openNumber>10-2023-0169939</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 3/103</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 3/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 3/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 3/113</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 3/15</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 개인의 눈의 굴절을 추정하는 방법에 관한 것으로서, a) 눈의 N개의 취득된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트를 제공하는 단계; b) 적어도 구체를 포함하는 파라미터의 세트에 대한 값을 설정하는 단계(110); c) N개의 시뮬레이션된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트를 제공하는 단계(120); d) 상기 N개의 취득된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트와 상기 N개의 시뮬레이션된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트 사이의 차이의 추정량을 결정하는 단계(130); d) 파라미터의 세트에 대한 값을 조정하고 단계 c) 및 d)를 반복함으로써 상기 추정량을 최적화하기 위해 최적화 알고리즘을 사용하여 최적화를 수행하는 단계(140); 및 눈의 적어도 하나의 굴절 파라미터의 추정치를 추론하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.20</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022219095</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/059966</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 개인의 눈의 굴절을 추정하는 방법으로서,a) 눈의 N개의 취득된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트를 제공하는 단계(N: 1 이상의 정수);b) 적어도 구체를 포함하는 파라미터의 세트의 값을 초기화하는 단계;c) 상기 파라미터의 세트의 값에 따라 시뮬레이션 모델을 이용하여 N개의 시뮬레이션된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트를 제공하는 단계;d) 상기 N개의 취득된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트와 상기 N개의 시뮬레이션된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트 사이의 차이의 추정량(estimator)을 결정하는 단계;e) 상기 파라미터의 세트에 대한 값을 조정하고 단계 c) 및 d)를 반복함으로써 상기 추정량을 최적화하기 위해 최적화 알고리즘을 사용하여 최적화를 수행하는 단계; 및f) 상기 파라미터의 세트에 대해 조정된 값으로부터 상기 눈의 적어도 하나의 굴절 파라미터의 추정치를 추론하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 단계 a)는 다음의 단계 g) 내지 i), 즉g) 조리개를 갖는 이미지 캡처링 디바이스 및 눈의 전방에 복수의 M개 광원(M: 2 이상의 정수임)을 포함하는 시스템을 배치하는 단계로서, 상기 복수의 M개 광원은 상기 이미지 캡처링 디바이스의 광축을 가로지르는 적어도 2개의 방향을 따른 결정된 위치에서 상기 이미지 캡처링 디바이스의 조리개 주위에 편심적으로 배치되고, 상기 M개 광원의 각각의 광원은 광 펄스로 눈을 비추도록 적용 및 구성되어 있는, 단계;h) 상기 복수의 M개 광원 중 각각의 광원을 이용하여 눈을 비추는 단계;i) 상기 이미지 캡처링 디바이스를 사용하여 상기 눈의 N개의 취득된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트를 기록하는 단계로서, N은 M보다 작거나 같고, 상기 N개의 취득된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트의 각 이미지는 상기 복수의 M개 광원 중 적어도 하나의 광원의 광 펄스로 비춘 눈을 나타내는, 단계를 포함하고,각 단계 c)는 다음 단계 j), 즉j) 상기 파라미터의 세트의 값에 따라 상기 시뮬레이션 모델을 이용하여 N개의 시뮬레이션된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트를 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 단계 b)는, 상기 N개의 취득된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트로부터 3개의 취득된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트를 선택하는 단계로서, 상기 3개의 취득된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트는 상기 이미지 캡처링 디바이스의 광축을 가로지르는 3개의 방향을 따라 배치된 3개의 광원을 이용하여 기록되는, 단계; 상기 3개의 취득된 편심 사진굴절검사 이미지 각각을 처리하여 어두운 초승달 크기 및 기울기 각도를 결정하는 단계; 및 이로부터 상기 3개의 방향에 대한 3개의 안과용 굴절력 값을 추론하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서,M은 N과 같고, 상기 단계 h)는 복수의 M개 광원 중 각각의 광원을 순차적으로 사용하여 눈을 비추는 단계를 포함하고, 상기 단계 i)는 복수의 M개 광원 중 하나의 광원의 광 펄스에 의해 눈을 비추는 경우, 상기 N개의 편심 사진굴절검사 이미지의 세트의 각 이미지를 취득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 또는 제3항에 있어서,N은 M보다 작고, 상기 단계 h)는 복수의 M개 광원 중 2개의 광원을 동시에 사용하여 눈을 비추는 단계를 포함하고, 상기 단계 i)는 2개의 광원의 광 펄스에 의해 눈을 비추는 경우, 상기 N개의 편심 사진굴절검사 이미지의 세트의 하나의 이미지를 취득하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시뮬레이션 모델은 광 강도 분포의 기하학적-광학적 모델 또는 광선 추적 모델에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 시뮬레이션 모델은 추가로, 각 광원의 전력과 같은 하드웨어 파라미터, 각막 반사와 같은 안과적 파라미터 및/또는 눈에 대한 이미지 캡처링 디바이스의 위치와 같은 동작 파라미터에 의존하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 추정량은 상기 N개의 취득된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트와 상기 N개의 시뮬레이션된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트 사이의 픽셀별 차이에 기반하거나, 또는 상기 추정량은 N개의 취득된 편심 사진굴절검사 이미지의 전처리된 세트와 N개의 시뮬레이션된 편심 사진굴절검사 이미지의 전처리된 세트를 비교하는 것에 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 최적화 알고리즘 또는 최소화 알고리즘은 심플렉스(simplex) 또는 Nelder-Mead와 같은 그래디언트 계산이 없는 방법 또는 Levenberg-Marquardt와 같은 그래디언트 계산이 있는 방법을 기반으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 이미지 캡처링 디바이스와 눈 사이의 거리 및/또는 눈에 대한 상기 이미지 캡처링 디바이스의 배향을 결정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 파라미터의 세트는 실린더, 축, 동공 직경, 고위 수차, 절반의 동공간 거리(half interpupillary distance), 응시 방향, 적색 반사(red reflex)의 양 및 Stiles-Crawford 파라미터 중에서 눈의 적어도 하나의 다른 파라미터를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 모바일 디바이스 또는 원격 컴퓨터와 통신하도록 구성되어 있는, 개인의 눈의 굴절을 추정하기 위한 시스템으로서,- 이미지 캡처링 디바이스와 복수의 M개 광원(M: 2 이상의 정수)을 포함하며, 상기 복수의 M개 광원은 상기 이미지 캡처링 디바이스의 광축을 가로지르는 적어도 2개의 방향을 따른 결정된 위치에서 상기 이미지 캡처링 디바이스의 주위에 편심적으로 배치되고;- 상기 시스템은 상기 복수의 M개 광원의 각각의 광원을 이용하여 광 펄스로 상기 눈을 비추도록 적용 및 구성되어 있으며;- 상기 이미지 캡처링 디바이스는 상기 눈의 N개의 취득된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트를 기록하도록 구성되고, N은 M보다 작거나 같은 정수이며, 상기 N개의 취득된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트의 각 이미지는 상기 복수의 M개 광원 중 적어도 하나의 광원의 광 펄스로 비춘 눈을 나타내며;- 상기 시스템은 메모리와 상기 메모리에 저장된 프로그램 명령어를 실행하도록 배치된 프로세서를 포함하는 계산 모듈을 포함하고, 상기 프로세서는 상기 프로그램 명령어를 실행하여k) 적어도 구체를 포함하는 파라미터의 세트에 대한 값을 초기화하고,l) 상기 파라미터의 세트의 값에 기초하는 시뮬레이션 모델을 이용하여 N개의 시뮬레이션된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트를 생성하고,m) 상기 N개의 취득된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트와 상기 N개의 시뮬레이션된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트 사이의 차이의 추정량을 계산하고,n) 상기 파라미터의 세트에 대한 값을 조정하고 단계 l) 및 m)을 반복함으로써 상기 추정량을 최소화하기 위해 최소화 알고리즘을 사용하며,o) 상기 파라미터의 세트에 대해 조정된 값으로부터 상기 눈의 적어도 하나의 굴절 파라미터의 추정치를 추론하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 이미지 캡처링 디바이스 및 상기 복수의 M개 광원은 모바일 디바이스에 제거가능하게 부착된 액세서리에 장착되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서,상기 계산 모듈은 상기 모바일 디바이스 또는 원격 컴퓨터에 포함되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 프로세서에 액세스가능한 명령어들이 하나 이상의 저장된 시퀀스를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 명령어들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 적어도p) N개의 취득된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트를 제공하는 단계로서, 상기 N개의 취득된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트의 각 이미지는 이미지 캡처링 디바이스의 광축을 가로지르는 적어도 2개의 방향을 따른 결정된 위치에서 상기 이미지 캡처링 디바이스의 주위에 편심적으로 배치되는 복수의 M개 광원 중 적어도 하나의 광원의 광 펄스로 비춘 눈을 나타내며, M은 2 이상의 정수이고, N은 M보다 작거나 같은 정수인, 단계;q) 적어도 구체를 포함하는 파라미터의 세트에 대한 값을 초기화하는 단계;r) 상기 파라미터의 세트의 값에 기초하는 시뮬레이션 모델을 이용하여 N개의 시뮬레이션된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트를 생성하는 단계;s) 상기 N개의 취득된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트와 상기 N개의 시뮬레이션된 편심 사진굴절검사 이미지의 세트 사이의 차이의 추정량을 결정하는 단계;t) 상기 파라미터의 세트에 대한 값을 조정하고 단계 r) 및 s) 를 반복함으로써 상기 추정량을 최적화하기 위해 최적화 알고리즘을 사용하는 단계; 및u) 상기 파라미터의 세트에 대해 조정된 값으로부터 상기 눈의 적어도 하나의 굴절 파라미터의 추정치를 추론하는 단계를 실행하도록 하는, 컴퓨터 프로그램 제품. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스 ***** 샤렝통 르 퐁트 뤼 드 파리 ***</address><code>520180002056</code><country>프랑스</country><engName>Essilor International</engName><name>에씰로 앙터나시오날</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스공화국, ****...</address><code> </code><country> </country><engName>BOUTINON, Stephane</engName><name>부티농, 스테판</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스공화국, *****...</address><code> </code><country> </country><engName>PELOUX, Marius</engName><name>뻴루, 마리우스 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스공화국, ***** 노쟝 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PINAULT, Philippe</engName><name>삐노, 필립</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>경기도 성남시 분당구 대왕판교로 ***, B-***(삼평동, 유스페이스*)</address><code>920101000413</code><country>대한민국</country><engName>ORIGIN Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인오리진</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>21305503.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0972503-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0186211-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.01.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0058561-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.06.11</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237030024.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938bc0e19bddeb61fad79bf10af6bd08b7013908ac9fabee082565186f7e4475c4bc43df6eba81d6c4fc1646cd64b2e0db52bd74dcba16e9c8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeed25f16b0334722e2410fcfb13023b6297631d2928941a1299edda383090784e85db117a9352d627f5c4b519bfac6c762c8105ab43de942</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>