<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:18.1818</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0002708</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>터치 감지 모듈 및 이를 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>TOUCH DETECTION MODULE AND DISPLAY DEVICE INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.07.16</openDate><openNumber>10-2025-0108790</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/047</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 터치 감지 모듈 및 이를 포함하는 표시 장치에 관한 것으로, 터치 감지 영역에 터치 전극들이 배열되고, 터치 주변 영역에 터치 배선들과 검사 신호 전송 배선 및 패드부가 형성된 터치 감지부, 및 상기 검사 신호 전송 배선에 검사 신호를 공급하고, 상기 검사 신호의 전압 크기 또는 전류량 변화에 따라 상기 터치 전극들로 공급되는 터치 구동 신호들의 전압 크기와 전류량을 가변시키는 터치 구동 회로를 포함하며, 상기 터치 구동 회로는 상기 전압 크기와 전류량이 가변된 상기 터치 구동 신호들을 상기 터치 전극들로 공급하고 상기 터치 전극들로부터 터치 감지 신호들을 검출해서 터치 위치 좌표를 검출한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 터치 감지 영역에 터치 전극들이 배열되고, 터치 주변 영역에 터치 배선들과 검사 신호 전송 배선 및 패드부가 형성된 터치 감지부; 및 상기 검사 신호 전송 배선에 검사 신호를 공급하고, 상기 검사 신호의 전압 크기 또는 전류량 변화에 따라 상기 터치 전극들로 공급되는 터치 구동 신호들의 전압 크기와 전류량을 가변시키는 터치 구동 회로를 포함하며, 상기 터치 구동 회로는 상기 전압 크기와 전류량이 가변된 상기 터치 구동 신호들을 상기 터치 전극들로 공급하고 상기 터치 전극들로부터 터치 감지 신호들을 검출해서 터치 위치 좌표를 검출하는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,  상기 검사 신호 전송 배선은 상기 터치 감지 영역과 상기 터치 주변 영역 중 적어도 하나의 영역에 배치되며, 상기 터치 전극들 중 적어도 하나의 터치 전극이나 상기 터치 배선들 중 적어도 하나의 터치 배선과 동일한 제조 공정 과정을 통해 동일한 공정층에 동일한 금속 물질로 형성된 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 검사 신호 전송 배선은 상기 터치 주변 영역의 최외곽면을 따라 상기 터치 감지 영역과 상기 터치 배선들을 모두 둘러싸는 형태로 배치된 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 검사 신호 전송 배선의 일 단부는 상기 패드부의 일 측에 배치된 제1 터치 패드와 전기적으로 연결되고, 상기 검사 신호 전송 배선의 타 단부는 상기 패드부의 타 측에 배치된 제2 터치 패드와 전기적으로 연결된 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서, 상기 검사 신호 전송 배선은 상기 터치 전극들 및 상기 터치 배선들과 전기적으로 접촉되지 않도록 상기 터치 감지 영역을 평면상 제1 방향(X축 방향)이나 제2 방향(Y축 방향)으로 적어도 한 번씩 가로질러서 상기 터치 감지 영역과 상기 터치 주변 영역에 배치된 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 검사 신호 전송 배선은 상기 적어도 하나의 터치 전극과 동일한 제조 공정 과정을 통해 동일한 공정층에 동일한 금속 물질로 형성되고, 상기 터치 배선들과는 다른 공정층에 형성된 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2 항에 있어서, 상기 검사 신호 전송 배선은 상기 터치 감지 영역과 상기 터치 전극들 및 상기 터치 배선들의 적어도 한 측면과 하부면을 따라 상기 터치 주변 영역의 제1 방향(X축 방향) 측면과 제2 방향(Y축 방향)의 하부면을 따라 배치된 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2 항에 있어서, 상기 검사 신호 전송 배선은 상기 터치 감지 영역과 상기 터치 전극들 및 상기 터치 배선들의 상부면과 일 측면 및 하부면을 따라 상기 터치 주변 영역의 제2 방향(Y축 방향) 상부면과 제1 방향(X축 방향) 측면 및 상기 제2 방향(Y축 방향)의 하부면을 따라 배치된 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 검사 신호 전송 배선의 일 단부는 상기 패드부의 일 측에 배치된 제1 터치 패드와 전기적으로 연결되고, 상기 검사 신호 전송 배선의 타 단부는 상기 패드부의 일 측에 배치된 제2 터치 패드와 전기적으로 연결된 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 실시간으로 또는 미리 설정된 기간별로 상기 패드부를 통해 상기 검사 신호 전송 배선의 일 단으로 상기 검사 신호를 공급하고, 상기 검사 신호 전송 배선의 일 단 및 타 단중 적어도 어느 한 단부를 통해 상기 검사 신호의 전압 크기나 전류량 변화를 검출하며, 상기 검사 신호의 전압 크기나 전류량 변화에 대응되도록 상기 터치 구동 신호들의 전압 크기와 전류량을 가변시켜서 상기 터치 전극들로 공급하는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 검사 신호 전송 배선에 미리 설정된 전압 크기의 상기 검사 신호를 공급하는 검사 신호 공급부; 상기 검사 신호 전송 배선에 흐르는 전류량을 검출하는 전류량 검출부; 상기 전류량 검출부를 통해 검출된 전류량을 미리 설정된 기준 전류량과 비교해서 전류량 차이 값에 대응되는 비교 신호를 출력하는 비교 회로부; 상기 비교 신호의 전류량 차이 값에 반비례하도록 미리 설정된 보상 값을 추출 및 출력하는 보상 값 추출부; 상기 보상 값 추출부에서 출력되는 보상 값에 대응되도록 상기 터치 구동 신호의 전압 크기와 전류량을 가변시켜서 상기 터치 전극들로 공급하는 신호 제어부를 포함하는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 검사 신호 전송 배선에 미리 설정된 전압 크기의 상기 검사 신호를 공급하는 검사 신호 공급부; 상기 검사 신호 전송 배선의 적어도 일 단부와 전기적으로 접속되어 상기 검사 신호 전송 배선의 전압 크기와 미리 설정된 기준 전압원의 전압 크기를 비교하고, 전압 크기 차이에 대응되는 비교 신호를 출력하는 비교 회로부; 상기 비교 신호의 전압 크기 차이에 반비례하도록 미리 설정된 보상 값을 추출 및 출력하는 보상 값 추출부; 상기 보상 값 추출부에서 출력되는 보상 값에 대응되도록 터치 구동 신호의 전압 크기와 전류량을 가변시켜서 상기 터치 전극들로 공급하는 신호 제어부를 포함하는 터치 감지 모듈. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 복수의 서브 화소들이 배열된 표시 영역을 포함하는 표시 패널; 및 상기 표시 패널의 전면으로 연장되도록 배치되어 사용자의 터치를 감지하는 터치 감지 모듈을 포함하고, 상기 터치 감지 모듈은 상기 표시 영역과 대응되는 터치 감지 영역에 터치 전극들이 배열되고, 터치 주변 영역에 터치 배선들과 검사 신호 전송 배선 및 패드부가 형성된 터치 감지부; 및 상기 검사 신호 전송 배선에 검사 신호를 공급하고, 상기 검사 신호의 전압 크기 또는 전류량 변화에 따라 상기 터치 전극들로 공급되는 터치 구동 신호들의 전압 크기와 전류량을 가변시키는 터치 구동 회로를 포함하며, 상기 터치 구동 회로는 상기 전압 크기와 전류량이 가변된 상기 터치 구동 신호들을 상기 터치 전극들로 공급하고 상기 터치 전극들로부터 터치 감지 신호들을 검출해서 터치 위치 좌표를 검출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,  상기 검사 신호 전송 배선은 상기 터치 감지 영역과 상기 터치 주변 영역 중 적어도 하나의 영역에 배치되며, 상기 터치 전극들 중 적어도 하나의 터치 전극이나 상기 터치 배선들 중 적어도 하나의 터치 배선과 동일한 제조 공정 과정을 통해 동일한 공정층에 동일한 금속 물질로 형성된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 검사 신호 전송 배선은 상기 터치 주변 영역의 최외곽면을 따라 상기 터치 감지 영역과 상기 터치 배선들을 모두 둘러싸는 형태로 배치된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14 항에 있어서, 상기 검사 신호 전송 배선은 상기 터치 전극들 및 상기 터치 배선들과 전기적으로 접촉되지 않도록 상기 터치 감지 영역을 평면상 제1 방향(X축 방향)이나 제2 방향(Y축 방향)으로 적어도 한 번씩 가로질러서 상기 터치 감지 영역과 상기 터치 주변 영역에 배치된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14 항에 있어서, 상기 검사 신호 전송 배선은 상기 터치 감지 영역과 상기 터치 전극들 및 상기 터치 배선들의 상부면과 일 측면 및 하부면을 따라 상기 터치 주변 영역의 제2 방향(Y축 방향) 상부면과 제1 방향(X축 방향) 측면 및 상기 제2 방향(Y축 방향)의 하부면을 따라 배치된 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 실시간으로 또는 미리 설정된 기간별로 상기 패드부를 통해 상기 검사 신호 전송 배선의 일 단으로 상기 검사 신호를 공급하고, 상기 검사 신호 전송 배선의 일 단 및 타 단중 적어도 어느 한 단부를 통해 상기 검사 신호의 전압 크기나 전류량 변화를 검출하며, 상기 검사 신호의 전압 크기나 전류량 변화에 대응되도록 상기 터치 구동 신호들의 전압 크기와 전류량을 가변시켜서 상기 터치 전극들로 공급하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 검사 신호 전송 배선에 미리 설정된 전압 크기의 상기 검사 신호를 공급하는 검사 신호 공급부; 상기 검사 신호 전송 배선에 흐르는 전류량을 검출하는 전류량 검출부; 상기 전류량 검출부를 통해 검출된 전류량을 미리 설정된 기준 전류량과 비교해서 전류량 차이 값에 대응되는 비교 신호를 출력하는 비교 회로부; 상기 비교 신호의 전류량 차이 값에 반비례하도록 미리 설정된 보상 값을 추출 및 출력하는 보상 값 추출부; 상기 보상 값 추출부에서 출력되는 보상 값에 대응되도록 상기 터치 구동 신호의 전압 크기와 전류량을 가변시켜서 상기 터치 전극들로 공급하는 신호 제어부를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서, 상기 터치 구동 회로는 상기 검사 신호 전송 배선에 미리 설정된 전압 크기의 상기 검사 신호를 공급하는 검사 신호 공급부; 상기 검사 신호 전송 배선의 적어도 일 단부와 전기적으로 접속되어 상기 검사 신호 전송 배선의 전압 크기와 미리 설정된 기준 전압원의 전압 크기를 비교하고, 전압 크기 차이에 대응되는 비교 신호를 출력하는 비교 회로부; 상기 비교 신호의 전압 크기 차이에 반비례하도록 미리 설정된 보상 값을 추출 및 출력하는 보상 값 추출부; 상기 보상 값 추출부에서 출력되는 보상 값에 대응되도록 터치 구동 신호의 전압 크기와 전류량을 가변시켜서 상기 터치 전극들로 공급하는 신호 제어부를 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Jin Woo</engName><name>박진우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, Jeon Min</engName><name>강전민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Il Ho</engName><name>이일호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0023368-91</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240002708.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f8de628c713819145bbafe6e0b6aa85eb4d855c8f342d14560d9b1ca05e0980629a80872e0fe3fa11572459496a0958123c476c34d432340</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf64813c06f39a72acc6ccca624c6f981a242dfe64b7036e9d4f77bb68c33bc6b684c83c1ce7414af28ed3edfafd90bfb2d060305a87d1b19d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>