<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:59.2159</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7008371</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스케일링가능한 캐시 코히어런시 프로토콜</inventionTitle><inventionTitleEng>SCALABLE CACHE COHERENCY PROTOCOL</inventionTitleEng><openDate>2023.04.11</openDate><openNumber>10-2023-0048411</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/0817</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 12/0831</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 하나 이상의 메모리 제어기들에 결합된 복수의 코히어런트 에이전트들을 포함하는 시스템에 대한 스케일링가능한(scalable) 캐시 코히어런시 프로토콜(cache coherency protocol)이 설명된다. 메모리 제어기는 메모리 제어기가 결합된 메모리로부터 캐시 블록들에 대한 정확한 디렉토리(directory)를 구현할 수 있다. 캐시 블록에 대한 다수의 요청들은 미처리일(outstanding) 수 있고, 요청에 대한 스누프(snoop)들 및 완료들은, 요청이 프로세싱될 때 메모리 제어기의 디렉토리에 나타낸 바와 같이 수신 에이전트가 경쟁 조건들을 검출할 수 있도록 수신 에이전트에서의 예상 캐시 상태를 포함할 수 있다. 일 실시예에서, 캐시 상태들은 1차 공유 상태 및 2차 공유 상태를 포함할 수 있다. 1차 공유 상태는 캐시 블록의 사본을 요청 에이전트로 전송하는 책임을 담당하는 코히어런트 에이전트에 적용될 수 있다. 일 실시예에서, 적어도 2개의 유형들의 스누프들 즉, 스누프 포워드(forward) 및 스누프 백(back)이 지원될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022056206</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/049777</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,복수의 코히어런트(coherent) 에이전트들 - 상기 복수의 코히어런트 에이전트들 중의 주어진 에이전트는 메모리 데이터를 캐싱하기 위한 하나 이상의 캐시들을 포함함 -;하나 이상의 메모리 디바이스들에 결합된 메모리 제어기를 포함하며, 상기 메모리 제어기는 상기 복수의 코히어런트 에이전트들 중 어느 것이 상기 메모리 디바이스들 내의 복수의 캐시 블록들의 사본(copy)들을 캐싱하고 있는지, 및 상기 복수의 코히어런트 에이전트들 내의 상기 캐싱된 사본들의 상태들을 추적하도록 구성된 디렉토리(directory)를 포함하고;상기 복수의 코히어런트 에이전트들 중 제1 에이전트에 의한 제1 캐시 블록에 대한 제1 요청에 기초하여, 상기 메모리 제어기는, 상기 디렉토리로부터 상기 제1 캐시 블록에 대응하는 엔트리를 판독하고, 상기 엔트리에 따라 상기 제1 캐시 블록의 캐싱된 사본을 갖는, 상기 복수의 코히어런트 에이전트들 중의 제2 에이전트에 스누프(snoop)를 발행하고, 상기 스누프에 상기 제2 에이전트 내의 상기 제1 캐시 블록의 제1 상태의 식별자를 포함하도록 구성되고; 그리고상기 스누프에 기초하여, 상기 제2 에이전트는, 상기 제1 상태를 상기 제2 에이전트 내의 상기 제1 캐시 블록의 제2 상태와 비교하고, 그리고 상기 제1 요청과는 상이한 요청과 관련된 상이한 통신에 응답하여 상기 제2 상태가 상기 제1 상태로 변경될 때까지, 상기 제1 상태가 상기 제2 상태와 매칭되지 않는 것에 기초하여 상기 스누프의 프로세싱을 지연시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 메모리 제어기는, 상기 제1 요청에 대해 상기 제1 에이전트가 수신할 완료들의 수를 나타내는 완료 카운트(completion count)를 결정하고 - 상기 결정은 상기 엔트리로부터의 상기 상태들에 기초함 -, 상기 제2 에이전트에 발행된 상기 스누프를 포함하는 상기 제1 요청에 기초하여 발행된 복수의 스누프들에 상기 완료 카운트를 포함하고; 그리고상기 제1 에이전트는, 상기 복수의 코히어런트 에이전트들 중 하나로부터 초기 완료를 수신하는 것에 기초하여 상기 완료 카운트로 완료 카운터를 초기화하고, 상기 복수의 코히어런트 에이전트들 중 다른 하나로부터 후속 완료를 수신하는 것에 기초하여 상기 완료 카운터를 업데이트하고, 그리고 상기 완료 카운터에 기초하여 제1 요청을 완료하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 메모리 제어기는 상기 제1 요청에 기초하여 복수의 스누프들을 발행하는 것에 기초하여 상기 제1 요청의 완료를 반영하기 위해 상기 디렉토리의 상기 엔트리 내의 상기 상태들을 업데이트하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 에이전트는 상기 제1 캐시 블록에 대해 상기 제1 에이전트에 의해 수신된 제2 스누프를 검출하도록 구성되고, 상기 제1 에이전트는 상기 제2 스누프를 상기 제1 요청 내로 흡수하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 에이전트는 상기 제1 요청을 완료하는 것에 후속하여 상기 제2 스누프를 프로세싱하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 에이전트는 상기 제1 요청을 완료하는 것에 후속하여 상기 제1 캐시 블록을 상기 제2 스누프에 표시된 제3 에이전트로 포워딩하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,제4 에이전트는 상기 제4 에이전트에서 유효 상태에 있는 제2 캐시 블록에 대한 저장 조건부 명령(store conditional instruction)에 기초하여 조건부 배타적 상태로의 변경 요청(conditional change to exclusive state request)을 생성하도록 구성되고, 그리고상기 메모리 제어기는 상기 제2 캐시 블록과 연관된 상기 디렉토리의 제2 엔트리에 기초하여 상기 제4 에이전트가 상기 제2 캐시 블록의 유효 사본을 보유하는지 결정하도록 구성되고, 그리고상기 메모리 제어기는 상기 제4 에이전트가 더 이상 상기 제2 캐시 블록의 상기 유효 사본을 보유하지 않는다는 결정에 기초하여 실패(failure)를 나타내는 완료를 상기 제4 에이전트로 전송하고, 상기 조건부 배타적으로의 변경 요청을 종료하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 메모리 제어기는 상기 제4 에이전트가 상기 제2 캐시 블록의 상기 유효 사본을 보유한다는 결정에 기초하여 상기 제2 엔트리에 의해 표시된 바와 같이 상기 복수의 코히어런트 에이전트들 중 다른 코히어런트 에이전트들에 하나 이상의 스누프들을 발행하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스누프는, 상기 제2 에이전트가, 1차 공유되는 상기 제1 상태에 기초하여 상기 제1 캐시 블록을 상기 제1 에이전트로 전송할 것임을 나타내고, 상기 스누프는, 상기 제2 에이전트가, 2차 공유되는 상기 제1 상태에 기초하여 상기 제1 캐시 블록을 전송하지 않을 것임을 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 스누프는, 상기 제2 에이전트가 상기 제1 상태가 2차 공유되는 경우에도 상기 제1 캐시 블록을 전송할 것임을 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 코히어런트 에이전트들 중 제4 에이전트에 의한 제2 캐시 블록에 대한 제2 요청에 기초하여, 상기 메모리 제어기는, 상기 디렉토리로부터 상기 제2 캐시 블록에 대응하는 엔트리를 판독하고, 그리고 상기 엔트리에 따라 상기 제1 캐시 블록의 캐싱된 사본을 갖는, 상기 복수의 코히어런트 에이전트들 중의 제5 에이전트에 스누프를 발행하도록 구성되고, 상기 스누프는, 상기 제5 에이전트가 적어도 1차 공유 상태의 상기 제2 캐시 블록을 가짐을 나타내는 상기 엔트리에 기초하여, 상기 제5 에이전트가 상기 제2 캐시 블록을 상기 제4 에이전트로 전송할 것임을 나타내고, 상기 스누프는, 상기 제5 에이전트가, 적어도 상기 1차 공유 상태의 상기 제1 캐시 블록을 갖는 상이한 에이전트에 기초하여 상기 제2 캐시 블록을 상기 제4 에이전트로 전송하지 않을 것임을 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 메모리 제어기는 상기 2차 공유 상태의 상기 제2 캐시 블록을 갖는 상기 상이한 에이전트 및 상기 제1 캐시 블록의 공유 사본에 대한 요청이 되는 상기 제2 요청에 기초하여 상기 제5 에이전트에 스누프를 발행하지 않도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 제3 캐시 블록에 대한 제3 요청에 기초하여, 상기 메모리 제어기는, 상기 디렉토리로부터 상기 제3 캐시 블록에 대응하는 엔트리를 판독하고, 그리고 상기 엔트리에 따라 상기 제3 캐시 블록의 캐싱된 사본을 갖는, 상기 복수의 코히어런트 에이전트들 중의 제6 에이전트에 스누프를 발행하도록 구성되고, 상기 스누프는, 상기 제6 에이전트가, 제1 값을 갖는 상기 제3 요청과 연관된 속성에 기초하여 상기 제3 캐시 블록을 상기 제3 요청의 소스(source)로 전송할 것임을 나타내고, 상기 스누프는, 상기 제6 에이전트가, 제2 값을 갖는 상기 속성에 기초하여 상기 제3 캐시 블록을 상기 메모리 제어기로 전송할 것임을 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 속성은 상기 제1 요청의 유형이고, 상기 제1 값은 캐싱가능하고(cacheable), 상기 제2 값은 캐싱가능하지 않은(non-cacheable), 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 속성은 상기 소스의 아이덴티티(identity)인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 방법으로서,하나 이상의 메모리 디바이스들에 결합되고, 복수의 코히어런트 에이전트들 중 어느 것이 상기 메모리 디바이스들 내의 복수의 캐시 블록들의 사본들을 캐싱하고 있는지, 및 상기 복수의 코히어런트 에이전트들 내의 상기 캐싱된 사본들의 상태들을 추적하도록 구성된 디렉토리를 포함하는 메모리 제어기에 의해, 상기 복수의 코히어런트 에이전트들 중 제1 에이전트에 의한 제1 캐시 블록에 대한 제1 요청에 기초하여 상기 디렉토리로부터 상기 제1 캐시 블록에 대응하는 엔트리를 판독하는 단계;상기 메모리 제어기에 의해, 상기 엔트리에 따라 상기 제1 캐시 블록의 캐싱된 사본을 갖는, 상기 복수의 코히어런트 에이전트들 중의 제2 에이전트에 스누프를 발행하는 단계;상기 메모리 제어기에 의해, 상기 스누프에 상기 제2 에이전트 내의 상기 제1 캐시 블록의 제1 상태의 식별자를 포함하는 단계;상기 제2 에이전트에 의해, 상기 스누프에 기초하여, 상기 제1 상태를 상기 제2 에이전트 내의 상기 제1 캐시 블록의 제2 상태와 비교하는 단계; 및상기 제1 요청과는 상이한 요청과 관련된 상이한 통신에 응답하여 상기 제2 상태가 상기 제1 상태로 변경될 때까지, 상기 제1 상태가 상기 제2 상태와 매칭되지 않는 것에 기초하여 상기 스누프의 프로세싱을 지연시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 제1 에이전트에 의해, 상기 제1 캐시 블록에 대해 상기 제1 에이전트에 의해 수신된 제2 스누프를 검출하는 단계;상기 제1 에이전트에 의해, 상기 제2 스누프를 상기 제1 요청 내로 흡수하는 단계;상기 제1 요청을 완료하는 것에 후속하여 상기 제2 스누프를 프로세싱하는 단계; 및상기 제1 요청을 완료하는 것에 후속하여 상기 제1 캐시 블록을 상기 제2 스누프에 표시된 제3 에이전트로 포워딩하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 스누프는, 상기 제2 에이전트가, 1차 공유되는 상기 제1 상태에 기초하여 상기 제1 캐시 블록을 상기 제1 에이전트로 전송할 것임을 나타내고, 상기 스누프는, 상기 제2 에이전트가, 2차 공유되는 상기 제1 상태에 기초하여 상기 제1 캐시 블록을 전송하지 않을 것임을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 또는 제17항에 있어서,상기 메모리 제어기에 의해, 상기 복수의 코히어런트 에이전트들 중 제4 에이전트에 의한 제2 캐시 블록에 대한 제2 요청에 기초하여, 상기 디렉토리로부터 상기 제2 캐시 블록에 대응하는 엔트리를 판독하는 단계; 및상기 메모리 제어기에 의해, 상기 엔트리에 따라 상기 제1 캐시 블록의 캐싱된 사본을 갖는, 상기 복수의 코히어런트 에이전트들 중의 제5 에이전트에 스누프를 발행하는 단계를 더 포함하고, 상기 스누프는, 상기 제5 에이전트가 적어도 1차 공유 상태의 상기 제2 캐시 블록을 가짐을 나타내는 상기 엔트리에 기초하여, 상기 제5 에이전트가 상기 제2 캐시 블록을 상기 제4 에이전트로 전송할 것임을 나타내고, 상기 스누프는, 상기 제5 에이전트가, 적어도 상기 1차 공유 상태의 상기 제1 캐시 블록을 갖는 상이한 에이전트에 기초하여 상기 제2 캐시 블록을 상기 제4 에이전트로 전송하지 않을 것임을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 제3 캐시 블록에 대한 제3 요청에 기초하여: 상기 메모리 제어기에 의해, 제3 캐시 블록에 대한 제3 요청에 기초하여, 상기 디렉토리로부터 상기 제3 캐시 블록에 대응하는 엔트리를 판독하는 단계; 및 상기 엔트리에 따라 상기 제3 캐시 블록의 캐싱된 사본을 갖는, 상기 복수의 코히어런트 에이전트들 중의 제6 에이전트에 스누프를 발행하는 단계를 더 포함하고, 상기 스누프는, 상기 제6 에이전트가, 제1 값을 갖는 상기 제3 요청과 연관된 속성에 기초하여 상기 제3 캐시 블록을 상기 제3 요청의 소스로 전송할 것임을 나타내고, 상기 스누프는, 상기 제6 에이전트가, 제2 값을 갖는 상기 속성에 기초하여 상기 제3 캐시 블록을 상기 메모리 제어기로 전송할 것임을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>VASH, James</engName><name>베쉬, 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>GARG, Gaurav</engName><name>가그, 가우라브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LILLY, Brian P.</engName><name>릴리, 브리안 피.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>GUNNA, Ramesh B.</engName><name>군나, 라메쉬 비.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>HUTSELL, Steven R.</engName><name>허셀, 스티븐 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LEVY-RUBIN, Lital</engName><name>레비-루빈, 리탈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>HAMMARLUND, Per H.</engName><name>함마룬드, 퍼 에이치.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>KAUSHIKKAR, Harshavardhan</engName><name>카우식카르, 하르샤바르한</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 세종대로**길 ** (북창동) *층 ***호(김성욱특허법률사무소)</address><code>920080006819</code><country>대한민국</country><engName>KIM, SUNG WOOK</engName><name>김성욱</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/077,371</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/315,725</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0271288-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0042121-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.04.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0469927-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0920401-32</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237008371.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935635399cac725f746c0a687d59c3cfa4e3a6b7790ecc78648fd789db0ee02416b4fb8e5a8bd427bf7ddf03e1c446036531be17ef5c2d1620</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2e1d22e6afddf64742e4f69c730133dfaef24fbde31523e49a606c87c5d40ba7908fdc979482588c09bffac56d40912b15d896c2af90fa73</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>