<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:21.3121</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7018611</applicationNumber><claimCount>29</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>조작된 키메라 융합 단백질 조성물 및 그의 사용 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ENGINEERED CHIMERIC FUSION PROTEIN COMPOSITIONS AND METHODS OF USE THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2023.09.19</openDate><openNumber>10-2023-0133837</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 16/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/725</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표적 세포, 예컨대, 이환된 세포 상의 표면 분자에 결합할 수 있는 결합 도메인을 갖는 키메라 융합 단백질을 발현하는 조작된 세포, 예컨대, 조작된 골수 세포를 제조하고, 사용하기 위한 조성물 및 방법. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022098905</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/058104</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. (a) (i) 막횡단 도메인, 또는 (ii) 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 세포내 도메인을 포함하는 식세포 또는 테더링 수용체(PR) 서브유닛; 및 (b) 표적 세포 상의 CD137에 특이적으로 결합할 수 있는 CD137 항원 결합 도메인을 포함하는 세포외 도메인을 포함하고, 세포외 도메인 및 막횡단 도메인이 작동가능하게 연결된 키메라 융합 단백질(CFP)을 코딩하는 재조합 핵산을 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. (a) 표적 세포 상의 CD137 항원에 특이적으로 결합하는 제1 CD137 항원 결합 도메인, 및 (b) 골수 세포 상의 표면 작용제에 특이적으로 결합하는 제2 결합 도메인을 포함하는 키메라 융합 단백질을 코딩하는 재조합 핵산을 포함하는 조성물로서; 제1 항원 결합 도메인은 표적 세포 상의 CD137 항원에 결합하고, 제2 결합 도메인은 골수 세포 상의 표면 작용제에 결합하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. (a) (i) 막횡단 도메인, 또는 (ii) 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 세포내 도메인을 포함하는 식세포 또는 테더링 수용체(PR) 서브유닛; 및 (b) 표적 세포 상의 Claudin 18.2에 특이적으로 결합할 수 있는 Claudin 18.2 항원 결합 도메인을 포함하는 세포외 도메인을 포함하고; 세포외 도메인 및 막횡단 도메인이 작동가능하게 연결된 키메라 융합 단백질(CFP)을 코딩하는 재조합 핵산을 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. (a) 표적 세포 상의 Claudin 18.2 항원에 특이적으로 결합하는 제1 Claudin 18.2 항원 결합 도메인, 및 (b) 골수 세포 상의 표면 작용제에 특이적으로 결합하는 제2 결합 도메인을 포함하는 키메라 융합 단백질을 코딩하는 재조합 핵산을 포함하는 조성물로서; 제1 항원 결합 도메인은 표적 세포 상의 Claudin 18.2 항원에 결합하고, 제2 결합 도메인은 골수 세포 상의 표면 작용제에 결합하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. (a) (i) 막횡단 도메인, 또는 (ii) 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 세포내 도메인을 포함하는 식세포 또는 테더링 수용체(PR) 서브유닛; 및 (b) 표적 세포 상의 Claudin 3에 특이적으로 결합할 수 있는 Claudin 3 항원 결합 도메인을 포함하는 세포외 도메인을 포함하고; 세포외 도메인 및 막횡단 도메인이 작동가능하게 연결된 키메라 융합 단백질(CFP)을 코딩하는 재조합 핵산을 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. (a) 표적 세포 상의 Claudin 3 항원에 특이적으로 결합하는 제1 Claudin 3 항원 결합 도메인, 및 (b) 골수 세포 상의 표면 작용제에 특이적으로 결합하는 제2 결합 도메인을 포함하는 키메라 융합 단백질을 코딩하는 재조합 핵산을 포함하는 조성물로서; 제1 항원 결합 도메인은 표적 세포 상의 Claudin 18.2 항원에 결합하고, 제2 결합 도메인은 골수 세포 상의 표면 작용제에 결합하는 것인 조성물. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. (a) (i) 막횡단 도메인, 또는 (ii) 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 세포내 도메인을 포함하는 식세포 또는 테더링 수용체(PR) 서브유닛; 및 (b) 표적 세포 상의 CD70에 특이적으로 결합할 수 있는 CD70 항원 결합 도메인을 포함하는 세포외 도메인을 포함하고; 세포외 도메인 및 막횡단 도메인이 작동가능하게 연결된 키메라 융합 단백질(CFP)을 코딩하는 재조합 핵산을 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. (a) 표적 세포 상의 CD70 항원에 특이적으로 결합하는 제1 CD70 항원 결합 도메인, 및 (b) 골수 세포 상의 표면 작용제에 특이적으로 결합하는 제2 결합 도메인을 포함하는 키메라 융합 단백질을 코딩하는 재조합 핵산을 포함하는 조성물로서; 제1 항원 결합 도메인은 표적 세포 상의 CD70 항원에 결합하고, 제2 결합 도메인은 골수 세포 상의 표면 작용제에 결합하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. (a) (i) 막횡단 도메인, 또는 (ii) 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 세포내 도메인을 포함하는 식세포 또는 테더링 수용체(PR) 서브유닛; 및 (b) 표적 세포 상의 TROP2에 특이적으로 결합할 수 있는 TROP2 항원 결합 도메인을 포함하는 세포외 도메인을 포함하고; 세포외 도메인 및 막횡단 도메인이 작동가능하게 연결된 키메라 융합 단백질(CFP)을 코딩하는 재조합 핵산을 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. (a) 표적 세포 상의 TROP2 항원에 특이적으로 결합하는 제1 TROP2 항원 결합 도메인, 및 (b) 골수 세포 상의 표면 작용제에 특이적으로 결합하는 제2 결합 도메인을 포함하는 키메라 융합 단백질을 코딩하는 재조합 핵산을 포함하는 조성물로서; 제1 항원 결합 도메인은 표적 세포 상의 TROP2 항원에 결합하고, 제2 결합 도메인은 골수 세포 상의 표면 작용제에 결합하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. (a) (i) 막횡단 도메인, 또는 (ii) 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 세포내 도메인을 포함하는 식세포 또는 테더링 수용체(PR) 서브유닛; 및 (b) 표적 세포 상의 TMPRSS에 특이적으로 결합할 수 있는 TMPRSS 항원 결합 도메인을 포함하는 세포외 도메인을 포함하고; 세포외 도메인 및 막횡단 도메인이 작동가능하게 연결된 키메라 융합 단백질(CFP)을 코딩하는 재조합 핵산을 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. (a) 표적 세포 상의 TMPRSS 항원에 특이적으로 결합하는 제1 TMPRSS 항원 결합 도메인, 및 (b) 골수 세포 상의 표면 작용제에 특이적으로 결합하는 제2 결합 도메인을 포함하는 키메라 융합 단백질을 코딩하는 재조합 핵산을 포함하는 조성물로서; 제1 항원 결합 도메인은 표적 세포 상의 TMPRSS 항원에 결합하고, 제2 결합 도메인은 골수 세포 상의 표면 작용제에 결합하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. (a) (i) 막횡단 도메인, 및 (ii) 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 세포내 도메인을 포함하는 식세포 또는 테더링 수용체(PR) 서브유닛; 및 (b) 표적 세포의 항원에 대한 강한 결합 친화성을 갖는, 제1항, 제3항, 제5항, 제7항, 제9항, 및 제11항 중 어느 한 항의 항원 결합 도메인을 포함하는 세포외 도메인을 포함하고, 막횡단 도메인 및 세포외 도메인이 작동적으로 연결된 PR 융합 단백질(PFP)을 코딩하는 재조합 핵산을 포함하는 조성물로서, PFP가 표적 세포의 항원에 결합할 때, PFP를 발현하는 세포의 살해 또는 식세포작용 활성은 PFP를 발현하지 않는 세포와 비교하여 적어도 20% 초과만큼 증가되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항, 제3항, 제5항, 제7항, 제9항, 제11항 및 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 신호전달 도메인이 식세포 또는 테더링 수용체로부터 유래되거나, 또는 세포내 신호전달 도메인이 식세포작용 활성화 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항, 제3항, 제5항, 제7항, 제9항, 제11항, 제13항 및 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 신호전달 도메인이 염증유발성 신호전달 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항, 제3항, 제5항, 제7항, 제9항, 제11항, 및 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 염증유발성 신호전달 도메인이 키나제 활성화 도메인 또는 키나제 결합 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항, 제3항, 제5항, 제7항, 제9항, 제11항, 및 제13항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 신호전달 도메인이 PI3 키나제 모집 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항, 제3항, 제5항, 제7항, 제9항, 제11항, 및 제13항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 염증유발성 신호전달 도메인이 IL-1 신호전달 캐스케이드 활성화 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항, 제3항, 제5항, 제7항, 제9항, 제11항, 및 제13항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 염증유발성 신호전달 도메인이 TLR3, TLR4, TLR7, TLR 9, TRIF, RIG-1, MYD88, MAL, IRAK1, MDA-5, IFN 수용체, NLRP 패밀리 구성원, NLRP1-14, NOD1, NOD2, 피린(Pyrin), AIM2, NLRC4, FCGR3A, FCERIG, CD40, 카스파제 도메인 또는 프로카스파제 결합 도메인 또는 이들의 임의의 조합으로부터 유래된 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항, 제3항, 제5항, 제7항, 제9항, 제11항, 및 제13항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, CD2, CD8, CD28 또는 CD68 단백질 TM 도메인으로부터 유래된 막횡단 도메인을 추가로 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항, 제3항, 제5항, 제7항, 제9항, 제11항, 및 제13항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 힌지 도메인을 추가로 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항, 제3항, 제5항, 제7항, 제9항, 제11항, 및 제13항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, PFP가 표적 세포의 항원에 결합할 때, PFP를 발현하는 세포의 살해 활성이 PFP를 발현하지 않는 세포와 비교하여 적어도 20% 초과만큼 증가되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항, 제3항, 제5항, 제7항, 제9항, 제11항, 및 제13항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, PFP가 표적 세포의 항원에 결합할 때, PFP를 발현하는 세포의 살해 활성이 PFP를 발현하지 않는 세포와 비교하여 적어도 1.1배만큼 증가되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제2항, 제4항, 제6항, 제8항, 제10항, 및 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 치료제를 포함하는 조성물로서, 치료제는표적 세포 상의 항원과 특이적으로 상호작용하는 제1 항체 또는 이들의 기능성 단편인 제1 결합 도메인, 및 골수 세포와 특이적으로 상호작용하는 제2 항체 또는 이들의 기능성 단편인 제2 결합 도메인을 포함하고;(i) 제1 치료제가 제1 성분에 커플링되고, 제1 성분이 추가 치료제 또는 제3 결합 도메인이거나, 또는 (ii) 조성물이 추가 치료제를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제2항, 제4항, 제6항, 제8항, 제10항, 제12항 및 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 치료제가 (a) 표적 세포의 항원과 특이적으로 상호작용하는 제1 결합 도메인, (b) 골수 세포와 특이적으로 상호작용하는 제2 결합 도메인, 및 (c) 골수 세포와 특이적으로 상호작용하는 제3 결합 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 치료제의 결합 도메인 중 어느 하나가 항체의 결합 도메인, 항체의 기능성 단편, 이들의 가변 도메인, VH 도메인, VL 도메인, VNAR 도메인, VHH 도메인, 단일 쇄 가변 단편(scFv), Fab, 단일 도메인 항체(sdAb), 나노바디, 이중특이적 항체, 디아바디, 또는 기능성 단편 또는 이들의 조합을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 결합 도메인이 결합하는 표적 세포 상의 항원이 표적 세포 상의 암 항원 또는 병원성 항원 또는 자가면역 항원인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제2항, 제4항, 제6항, 제8항, 제10항, 제12항 및 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 치료제는 길이가 1000개 미만의 아미노산 또는 1000 nm 미만인 폴리펩티드를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제2항, 제4항, 제6항, 제8항, 제10항, 제12항, 제24항 및 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 치료제는 길이가 500개 미만의 아미노산 또는 500 nm 미만인 폴리펩티드를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제2항, 제4항, 제6항, 제8항, 제10항, 제12항, 제24항, 제28항 및 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 치료제는 길이가 200-1000개의 아미노산 또는 200-1000 nm인 폴리펩티드를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제2항, 제4항, 제6항, 제8항, 제10항, 제12항, 제24항, 및 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 치료제의 결합 도메인의 인게이지먼트(engagement)가 암 세포를 골수 세포에 접촉시키는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제2항, 제4항, 제6항, 제8항, 제10항, 제12항, 제24항, 및 제28항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 결합 도메인이 골수 세포와 특이적으로 상호작용하고, 골수 세포의 식세포작용 활성을 촉진시키는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제2항, 제4항, 제6항, 제8항, 제10항, 제12항, 제24항, 및 제28항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 결합 도메인이 골수 세포와 특이적으로 상호작용하고, 골수 세포의 염증성 신호전달을 촉진시키는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제2항, 제4항, 제6항, 제8항, 제10항, 제12항, 제24항, 및 제28항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 결합 도메인이 골수 세포 또는 부착 분자와 특이적으로 상호작용하고, 골수 세포의 표적 세포에의 부착을 촉진시키는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제2항, 제4항, 제6항, 제8항, 제10항, 제12항, 제24항, 및 제28항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 결합 도메인이 골수 세포와 특이적으로 상호작용하고, 표적 세포에 의해 매개되는 골수 세포의 항식세포 활성을 억제시키는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제2항, 제4항, 제6항, 제8항, 제10항, 제12항, 제24항, 및 제28항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 결합 도메인이 골수 세포와 특이적으로 상호작용하고, 표적 세포에 의해 매개되는 골수 세포의 항염증성 활성을 억제시키는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제2항, 제4항, 제6항, 제8항, 제10항, 제12항, 제24항, 및 제28항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 결합 도메인 및/또는 제3 결합 도메인이 골수 세포의 식세포 활성을 촉진시키는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제2항, 제4항, 제6항, 제8항, 제10항, 제12항, 제24항, 및 제28항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 결합 도메인 및/또는 제3 결합 도메인이 골수 세포의 염증성 신호전달을 촉진시키는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제2항, 제4항, 제6항, 제8항, 제10항, 제12항, 제24항, 및 제28항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 결합 도메인 및/또는 제3 결합 도메인은 골수 세포 또는 부착 분자와 특이적으로 상호작용하고, 골수 세포의 표적 세포에의 부착을 촉진시키는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제2항, 제4항, 제6항, 제8항, 제10항, 제12항, 제24항, 및 제28항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 결합 도메인 및/또는 제3 결합 도메인이 표적 세포에 의해 매개되는 골수 세포의 항식세포 활성을 억제시키는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제2항, 제4항, 제6항, 제8항, 제10항, 제12항, 제24항, 및 제28항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 제2 결합 도메인 및/또는 제3 결합 도메인이 표적 세포에 의해 매개되는 골수 세포의 항염증성 활성을 억제시키는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제2항, 제4항, 제6항, 제8항, 제10항, 제12항, 제24항, 및 제28항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서, 제3 결합 도메인 또는 추가 치료제가 CD47 길항제, CD47 차단제, 항체, 키메라 CD47 수용체, 시알리다제, 사이토카인, 염증유발성 유전자, 프로카스파제, 또는 항암제를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 결합 도메인, 제2 결합 도메인 및 제3 결합 도메인이 별개의 비동일한 표적 항원에 결합하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제2항, 제4항, 제6항, 제8항, 제10항, 제12항, 제24항, 및 제28항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 결합 도메인, 제2 결합 도메인 또는 제3 결합 도메인이 리간드 결합 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 결합 도메인, 제2 결합 도메인 또는 제3 결합 도메인이 하나 이상의 링커에 의해 작동가능하게 연결된 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 링커가 폴리펩티드인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 링커가 기능성 펩티드인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 링커가 수용체에 대한 리간드인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제45항에 있어서, 링커가 단핵구 또는 대식세포 수용체에 대한 리간드인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제45항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 링커가 수용체를 활성화시키는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제45항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 링커가 수용체를 억제시키는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 링커가 M2 대식세포 수용체에 대한 리간드인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제48항 또는 제49항에 있어서, 링커가 TLR 수용체, 예컨대, TLR4에 대한 리간드인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제48항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 링커가 TLR 수용체를 활성화시키는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제45항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 결합 도메인, 제2 결합 도메인 및/또는 제3 결합 도메인이 결합 도메인에 결합하는 마스크와 회합되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 마스크가 각각의 결합 도메인과 회합된 상태로 유지될 때, 마스크가 결합 도메인의 그의 표적에의 상호작용을 억제시키는 억제제인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 마스크가 펩티드 링커를 통해 결합 도메인과 회합되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57항에 있어서, 펩티드 링커가 절단가능한 모이어티를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 절단가능한 모이어티가 암 또는 종양 부위에 선택적으로 풍부한 단백질 또는 효소에 의해 절단되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제1항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서, 재조합 핵산이 RNA인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제1항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서, 재조합 핵산이 mRNA인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제1항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 재조합 핵산이 하나 이상의 지질과 회합되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제1항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 재조합 핵산이 리포솜에 캡슐화되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 리포솜이 나노입자인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제1항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 재조합 핵산이 벡터에 포함되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제1항 내지 제65항 중 어느 한 항의 조성물의 재조합 핵산 중 어느 하나, 및 부형제를 포함하는 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제1항 내지 제65항 중 어느 한 항의 재조합 핵산에 의해 코딩된 폴리펩티드를 포함하는 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제1항 내지 제65항 중 어느 한 항의 재조합 핵산을 포함하는 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 골수 세포인 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, CD14+, CD16-인 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제1항 내지 제65항 중 어느 한 항의 재조합 핵산을 포함하는 세포 집단을 포함하는 약학 조성물로서, 적어도 50%의 세포는 CD14+CD16-인 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서, 10% 미만의 세포가 수지상 세포인 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제71항 또는 제72항에 있어서, 적합한 부형제를 추가로 포함하는 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제1항 내지 제73항 중 어느 한 항의 조성물을 제조하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 피험체에게 제71항 내지 제73항 중 어느 한 항의 약학 조성물을 투여하는 단계를 포함하는, 피험체에서 암을 치료하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 피험체에게 제66항, 제67항, 및 제71항 내지 제73항 중 어느 한 항의 약학 조성물을 투여하는 단계를 포함하는, 피험체에서 암을 치료하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제75항 또는 제76항에 있어서, 암이 위암, 난소암, 신장암, 유방암, 전립선암, 간암, 뇌암, 림프종, 백혈병, 피부암, 췌장암, 결장직장암, 교모세포종 및 폐암으로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. (a) 항원 결합 도메인을 포함하는 세포외 도메인, 및 (b) 세포외 도메인에 작동적으로 연결된 막횡단 도메인을 포함하는 키메라 융합 단백질(CFP)을 코딩하는 서열을 포함하는 재조합 폴리핵산을 포함하는 조성물로서,막횡단 도메인은 골수 세포에서 내인성 FcR-감마 수용체와 이량체화하는 단백질로부터의 막횡단 도메인이고; 재조합 폴리핵산은 나노입자 전달 비히클에 의해 캡슐화되고; 인간 피험체에게로의 조성물 투여 후, CFP가 인간 피험체의 골수 세포의 표면 상에 발현되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 항원 결합 도메인이 Fab 단편, scFv 도메인 또는 sdAb 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제78항에 있어서, 막횡단 도메인이 CD8, CD16a, CD64, CD68 또는 CD89로부터의 막횡단 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제78항에 있어서, 세포외 도메인이 CD8로부터 유래된 힌지 도메인을 추가로 포함하고, 힌지 도메인이 막횡단 도메인 및 항원 결합 도메인에 작동적으로 연결되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제78항에 있어서, 막횡단 도메인이 골수 세포, 단핵구 또는 대식세포에서 내인성 FcR-감마 수용체와 이량체화하는 단백질로부터의 막횡단 도메인이고; 인간 피험체에게로의 약학 조성물 투여 후, CFP는 인간 피험체의 골수 세포, 단핵구 또는 대식세포에서 특이적으로 발현되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제78항에 있어서, 막횡단 도메인이 CD16a, CD64, CD68 또는 CD89로부터의 막횡단 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제78항에 있어서, CFP가 세포내 도메인을 추가로 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서, 세포내 도메인이 하나 이상의 세포내 신호전달 도메인을 포함하고, 하나 이상의 세포내 신호전달 도메인이 FcγR, FcαR, FcεR, CD40 또는 CD3제타로부터의 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제84항에 있어서, 하나 이상의 세포내 신호전달 도메인이 포스포이노시티드 3 키나제(PI3K) 모집 도메인을 추가로 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, PI3K 모집 도메인이 서열 번호 26과 적어도 90%의 서열 동일성을 갖는 서열을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제84항에 있어서, 세포내 도메인이 CD16a, CD64, CD68 또는 CD89로부터의 세포내 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제78항에 있어서, 재조합 폴리핵산이 mRNA인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제78항에 있어서, 나노입자 전달 비히클이 지질 나노입자를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 지질 나노입자가 극성 지질을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제90항에 있어서, 지질 나노입자가 비극성 지질을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제90항에 있어서, 지질 나노입자의 직경이 100 내지 300 nm인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제78항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 항원 결합 도메인이 TROP2, GPC3, CD5, HER2, CD137, CD70, Claudin 3, Claudin 18.2, TMPRSS, CD19, CD22, CD7 및 GP75로 이루어진 군으로부터 선택되는 항원에 결합하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제78항 내지 제94항 중 어느 한 항의 조성물, 및 약학적으로 허용되는 부형제를 포함하는 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제95항에 있어서, 유효량의 제78항 내지 제94항 중 어느 한 항의 조성물을 포함하고, 암을 앓는 인간 피험체에게 투여되었을 때 암 성장을 억제시키는 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 피험체에게 제95항 또는 제96항의 약학 조성물을 투여하는 단계를 포함하는, 암 치료를 필요로 하는 피험체에서 암을 치료하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 키메라 융합 단백질(CFP)을 코딩하는 서열을 포함하는 재조합 폴리핵산의 존재하에서 골수 세포를 전기천공시키는 단계를 포함하는, 제78항 내지 제94항 중 어느 한 항의 조성물을 골수 세포 내로 도입하는 방법으로서, CFP는 (a) 항TROP2 결합 도메인을 포함하는 세포외 도메인, 및 (b) 세포외 도메인에 작동적으로 연결된 막횡단 도메인을 포함하고; 재조합 폴리핵산은 (i) 골수 세포에 존재하거나, 또는 (ii) 나노입자 전달 비히클에 의해 캡슐화되고; 재조합 폴리핵산은 인간 피험체의 골수 세포에서의 재조합 폴리핵산의 발현을 위해 구성되는 것인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. (a) 서열 번호 34 및 서열 번호 35에 기재된 서열 중 적어도 하나, 또는 서열 번호 34 또는 서열 번호 35와 적어도 80% 동일한 서열을 포함하는 항TROP2 결합 도메인을 포함하는 세포외 도메인; (b) FcγR1 분자(CD64), FcγRIIIA 분자(CD16), 또는 FcαR1 분자(CD89)의 막횡단 도메인으로부터의 서열을 포함하는, 세포외 도메인과 작동가능하게 연결된 막횡단 도메인; 및 (c) 임의로, 세포외 도메인 및 막횡단 도메인에 작동가능하게 연결되고, CD16 단백질, CD64 단백질 또는 CD89 단백질로부터의 아미노산 서열을 포함하는 힌지 도메인, 또는 CD8α 힌지 도메인을 포함하는 키메라 융합 단백질(CFP)을 코딩하는 서열을 포함하는 재조합 폴리핵산을 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, 서열 번호 26, 27 또는 28에 기재된 서열로부터 선택되는 아미노산 서열; 또는 서열 번호 26, 27 또는 28에 기재된 서열로부터 선택되는 아미노산 서열과 적어도 80% 동일한 서열을 포함하는 세포내 도메인, 및 임의로, CD16 단백질, CD64 단백질 또는 CD89 단백질 또는 이들의 단편으로부터의 세포내 도메인을 추가로 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제99항 또는 제100항에 있어서, 재조합 폴리핵산이 mRNA인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제99항 내지 제101항 중 어느 한 항의 조성물을 포함하고, CD14+ 세포인 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 질환 또는 장애 치료에서의, 제1항 내지 제65항, 제78항 내지 제94항 및 제99항 내지 제101항 중 어느 한 항의 조성물, 또는 제66항, 제67항, 제71항 내지 제73항, 제95항 및 제96항 중 어느 한 항의 약학 조성물, 또는 제68항 내지 제70항 및 제102항 중 어느 한 항의 세포의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 피험체에서의 암 치료에서의, 제66항, 제67항, 제71항 내지 제73항, 제95항 및 제96항 중 어느 한 항의 약학 조성물, 또는 제68항 내지 제70항 및 제102항 중 어느 한 항의 세포의 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제103항 또는 제104항에 있어서, 암이 위암, 난소암, 신장암, 유방암, 전립선암, 간암, 뇌암, 림프종, 백혈병, 피부암, 췌장암, 결장직장암, 교모세포종 및 폐암으로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 피험체에서의 암 치료용 의약 제조에서의, 제1항 내지 제65항, 제78항 내지 제94항 및 제99항 내지 제101항 중 어느 한 항의 조성물, 또는 제66항, 제67항, 제71항 내지 제73항, 제95항 및 제96항 중 어느 한 항의 약학 조성물, 또는 제68항 내지 제70항 및 제102항 중 어느 한 항의 세포의 용도로서, 암이 위암, 난소암, 신장암, 유방암, 전립선암, 간암, 뇌암, 림프종, 백혈병, 피부암, 췌장암, 결장직장암, 교모세포종 및 폐암으로 이루어진 군으로부터 선택되는 것인 용도.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제1항, 제3항, 제5항, 제7항, 제9항, 제11항, 및 제13항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 신호전달 도메인이 적어도 하나의 면역수용체 티로신 기반 활성화 모티프(ITAM) 도메인을 포함하는 티로신 잔기를 갖는 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제107항에 있어서, 적어도 하나의 ITAM 도메인이 CD3 제타 TCR 서브유닛, CD3 엡실론 TCR 서브유닛, CD3 감마 TCR 서브유닛, CD3 델타 TCR 서브유닛, TCR 제타 쇄, Fc 엡실론 수용체 1 쇄, Fc 엡실론 수용체 2 쇄, Fc 감마 수용체 1 쇄, Fc 감마 수용체 2a 쇄, Fc 감마 수용체 2b 1 쇄, Fc 감마 수용체 2b2 쇄, Fc 감마 수용체 3a 쇄, Fc 감마 수용체 3b 쇄, Fc 베타 수용체 1 쇄, TYROBP(DAP12), CD5, CD16a, CD16b, CD22, CD23, CD32, CD64, CD79a, CD79b, CD89, CD278, CD66d, 이들의 기능성 단편, 및 1개 이상 20개 이하의 변형을 가진 이들의 아미노산 서열의 군으로부터 선택되는 단백질 또는 폴리펩티드의 세포내 도메인으로부터의 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제107항에 있어서, 적어도 하나의 ITAM 도메인이 Src-패밀리 키나제 인산화 부위를 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제107항에 있어서, 적어도 하나의 ITAM 도메인이 Syk 모집 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제107항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 신호전달 서브유닛이 DAP12 모집 도메인을 추가로 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제107항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서, 세포내 도메인이 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 또는 10개의 ITAM 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. (A) 외인성 폴리펩티드를 코딩하는 제1 핵산 서열; (B) (a) 수용체에 의한 항원 결합시 인산화되는 하나 이상의 티로신 잔기를 갖는 세포내 신호전달 도메인을 포함하는 세포내 신호전달 서브유닛; (b) 막횡단 도메인,(c) 표적 세포의 표면 상의 성분에 대한 결합 특이성을 갖고, 막횡단 도메인 및 세포내 신호전달 서브유닛에 작동가능하게 연결되는 세포외 결합 도메인; 및 (d) 프로테아제 절단 서열에 의해 세포내 신호전달 서브유닛에 작동가능하게 연결되고, 외인성 폴리펩티드를 코딩하는 제1 핵산 서열의 전사를 촉진시키는 전사 활성인자 도메인을 포함하는 키메라 항원 수용체 융합 단백질(CFP)을 코딩하는 제2 핵산 서열; 및(C) (i) 전사 활성인자 도메인을 세포내 신호전달 서브유닛에 작동가능하게 연결하는 프로테아제 절단 서열을 절단하는 프로테아제; (ii) CFP 활성화시 인산화되는 티로신 잔기에 결합하는 도메인을 코딩하는 제3 핵산 서열로서; 프로테아제 절단 서열을 절단하는 프로테아제, 및 티로신 잔기에 결합하는 도메인이 작동가능하게 연결되는 것인 제3 핵산 서열을 포함하는, 하나 이상의 재조합 핵산 서열을 포함하는 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서, 제3 핵산 서열이 (iii) 자극 반응 요소를 추가로 코딩하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 자극 반응 요소(iii)가 인산화된 티로신 잔기에 결합하는 도메인에 융합되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제114항 또는 제115항에 있어서, 자극 반응 요소(iii)가 핵산 서열을 발현하는 세포의 미세환경에 반응성인 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 하나 이상의 재조합 핵산이 골수 세포에서 발현되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제113항에 있어서, 전사 활성인자 도메인이 DNA 결합 도메인을 추가로 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제118항에 있어서, DNA 결합 도메인이 Gal4, ZFHD1 또는 tet-R의 DNA 결합 도메인(DB)으로부터 선택되는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제113항에 있어서, 전사 활성인자 도메인이 VP64 전사활성화 도메인을 포함하는 것인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제113항 내지 제120항 중 어느 한 항에 있어서, 전사 활성인자 도메인을 세포내 신호전달 서브유닛에 작동가능하게 연결하는 프로테아제 절단 서열을 절단하는 프로테아제가 C형 간염 바이러스(HCV) NS3 프로테아제인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제113항 내지 제121항 중 어느 한 항에 있어서, CFP 활성화시 인산화되는 티로신 잔기에 결합하는 도메인이 포스포티로신 결합(PTB) 도메인인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제122항에 있어서, PTB가 Shc PTB인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제113항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서, (c)는 (b)와 작동가능하게 연결된 데그론인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제124항에 있어서, 데그론이 HIF-1a 데그론인 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제113항 내지 제125항 중 어느 한 항의 조성물 및 약학적으로 허용되는 부형제를 포함하는 약학 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제113항 내지 제125항 중 어느 한 항의 조성물을 포함하는 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제127항에 있어서, CD14+인 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 피험체에게(i) 제126항의 약학 조성물; 또는(ii) 제127항 또는 제128항의 세포중 어느 하나를 투여하는 단계를 포함하는, 피험체에서 질환을 치료하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 캠브리지 테크놀로지 스퀘어 *** 스위트 ***</address><code>520210838341</code><country>미국</country><engName>Myeloid Therapeutics, Inc.</engName><name>마이얼로이드 테라퓨틱스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 캠브리지 테크놀로...</address><code> </code><country> </country><engName>GETTS, Daniel</engName><name>게츠 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 캠브리지 테크놀로...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Yuxiao</engName><name>왕 유시아오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 매사추세츠주 캠브리지 테크놀로...</address><code> </code><country> </country><engName>MCCREEDY, Bruce, Jr.</engName><name>맥크리디 브루스 주니어</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/109,445</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/162,205</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/196,994</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/251,400</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0606409-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.07.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0733925-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0106796-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0924383-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0134585-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1200944-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1200945-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237018611.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9385a8eb56bf292fb664d27a24734d157cb01a6d3f0bb3a7758204b4ce24c72eee63979d76a64fce0713d89835f4f2df84919bdd3637a5c5ee</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf837aba7ed4929e88dc6b2a7ea1b07c6225a887bc017261692997582154d3b6f105fb21bc544623a97d5052f39076569bf2d5a918d7a4ca91</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>