<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:16.5516</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7021188</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비도큐멘트 아이템의 지원형 검색</inventionTitle><inventionTitleEng>ASSISTED SEARCHING OF NON-DOCUMENT ITEMS</inventionTitleEng><openDate>2024.07.04</openDate><openNumber>10-2024-0104206</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/957</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/904</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/906</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/901</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/2453</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시 구현예들은 가이드되는 탐색적 검색(exploratory searching)을 가능하게 하는 데이터베이스로부터 아이템을 표면화하기 위한 간소화된 지원형 검색 프로세스를 제공한다 예를 들어, 시스템은 클라이언트 디바이스로부터 선택된 컨텐츠를 수신하고, 검색 변환기를 사용하여 선택된 컨텐츠에 대한 제1 오브젝트 및 제2 오브젝트를 결정할 수 있다. 본 시스템은 제1 오브젝트를 쿼리로서 사용하여 데이터베이스에서 아이템들의 제1 검색을 수행함으로써 제1 결과들을 생성하고, 제2 오브젝트를 쿼리로서 사용하여 데이터베이스에서 아이템들의 제2 검색을 수행함으로써 제2 결과들을 생성할 수 있다. 본 시스템은 선택된 컨텐츠와 제1 오브젝트의 관련성에 기초한 제1 결과들의 제1 세트 및 선택된 컨텐츠와 제2 오브젝트의 관련성에 기초한 제2 결과들의 제2 세트를 선택할 수 있다. 본 시스템은 제1 세트 및 제2 세트를 포함하는 조합된 검색 결과를 제공할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023129774</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/080332</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,클라이언트 디바이스로부터 선택된 컨텐츠를 수신하는 단계;검색 변환기(search converter)를 사용하여 상기 선택된 컨텐츠에 대한 적어도 제1 오브젝트와 제2 오브젝트를 결정하는 단계;상기 제1 오브젝트를 쿼리로서 사용하여 데이터베이스에서 아이템들의 제1 검색을 수행함으로써 제1 결과들을 생성하는 단계;상기 제2 오브젝트를 쿼리로서 사용하여 상기 데이터베이스에서 상기 아이템들의 제2 검색을 수행함으로써 제2 결과들을 생성하는 단계;상기 선택된 컨텐츠와 상기 제1 오브젝트의 관련성에 기초한 상기 제1 결과들의 제1 세트 및 상기 선택된 컨텐츠와 상기 제2 오브젝트의 관련성에 기초한 상기 제2 결과들의 제2 세트를 선택하는 단계; 및디스플레이를 위해, 상기 제1 결과들의 제1 세트 및 상기 제2 결과들의 제2 세트를 포함하는 사용자 인터페이스를 제공하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 세트 내의 상기 제1 결과들은 상기 제2 세트 내의 상기 제2 결과들에 비해 프로미넌스(prominence)를 갖는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 프로미넌스는 상기 제1 세트 내의 상기 제1 결과들이 상기 제2 세트 내의 상기 제2 결과들보다 더 많은 정보를 갖는 것으로서 나타나는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 프로미넌스는 상기 제1 세트가 상기 제2 세트보다 상기 디스플레이 상에서 더 많은 공간을 점유하는 것으로서 나타나는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 프로미넌스는 상기 제1 세트 내의 상기 제1 결과들이 상기 제2 세트 내의 상기 제2 결과들보다 앞서 디스플레이되는 것으로서 나타나는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 세트는 상기 제1 오브젝트에 대해 상기 검색 변환기에 의해 계산된 스코어가 상기 제2 오브젝트에 대해 상기 검색 변환기에 의해 계산된 스코어보다 더 높은 것으로 인해 상기 제2 세트에 비해 프로미넌스를 갖는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 스코어는 컨피던스 스코어(confidence score)와 사일런시 스코어(saliency score)의 조합인 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터베이스는 검색가능한 아이템 설명, 검색가능한 아이템 타이틀, 또는 검색가능한 매니페스트 파일 중 적어도 하나를 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 세트는 제1 멤버 개수를 갖고, 상기 제1 결과들은 제2 결과 개수를 가지며, 상기 제1 멤버 개수는 상기 제1 오브젝트에 대한 컨피던스 스코어, 상기 제1 오브젝트에 대한 사일런시 스코어, 상기 디스플레이의 사이즈, 또는 상기 제1 오브젝트와 상기 제1 결과들의 관련성 중 적어도 두 개의 함수인 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 오브젝트에 대한 쿼리와 상기 제2 오브젝트에 대한 쿼리가 병렬로 제출되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 선택된 컨텐츠에 대한 컨텍스트를 수신하는 단계를 더 포함하며, 상기 컨텍스트는 상기 선택된 컨텐츠와 디스플레이되는 다른 컨텐츠를 포함하되,상기 컨텍스트는 상기 제1 오브젝트 및 상기 제2 오브젝트를 결정하는 데 상기 검색 변환기에 의해 사용되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 검색 변환기는 상기 선택된 컨텐츠의 유형을 분류하는 제1 모델을 포함하고, 상기 선택된 컨텐츠의 상기 유형은 상기 선택된 컨텐츠를 분석하기 위한 제2 모델을 결정하는 데 사용되는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 검색 변환기는 기계 학습 모델, 분류자, 또는 회귀 모델 중 적어도 하나를 사용하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 검색 변환기는 상기 선택된 컨텐츠에서 식별된 오브젝트들을 상기 데이터베이스에서 아이템들과 관련된 키워드들로 변환하는 계층을 갖는 오브젝트 검출 모델을 포함하는 것인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 동작들은: 클라이언트 디바이스로부터 선택된 컨텐츠를 수신하는 동작, 검색 변환기를 사용하여 상기 선택된 컨텐츠에 대한 적어도 제1 오브젝트와 제2 오브젝트를 결정하는 동작, 상기 제1 오브젝트를 쿼리로서 사용하여 데이터베이스에서 아이템들의 제1 검색을 수행함으로써 제1 결과들을 생성하는 동작, 상기 제2 오브젝트를 쿼리로서 사용하여 상기 데이터베이스에서 상기 아이템들의 제2 검색을 수행함으로써 제2 결과들을 생성하는 동작, 상기 선택된 컨텐츠와 상기 제1 오브젝트의 관련성에 기초한 상기 제1 결과들의 제1 세트 및 상기 선택된 컨텐츠와 상기 제2 오브젝트의 관련성에 기초한 상기 제2 결과들의 제2 세트를 선택하는 동작, 및 디스플레이를 위해, 상기 제1 결과들의 제1 세트 및 상기 제2 결과들의 제2 세트를 포함하는 사용자 인터페이스를 제공하는 동작을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 검색 변환기는 상기 선택된 컨텐츠에서 식별된 오브젝트들을 상기 데이터베이스에서 아이템들과 관련된 키워드들로 변환하는 계층을 갖는 오브젝트 검출 모델을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서, 상기 제1 세트는 상기 제1 오브젝트에 대해 상기 검색 변환기에 의해 계산된 스코어가 상기 제2 오브젝트에 대해 상기 검색 변환기에 의해 계산된 스코어보다 더 높은 것으로 인해 상기 제2 세트에 비해 프로미넌스를 갖는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스코어는 컨피던스 스코어와 사일런시 스코어의 조합인 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 결과들 및 상기 제2 결과들은 상기 제1 오브젝트에 대해 상기 검색 변환기에 의해 계산된 제1 스코어 및 상기 제2 오브젝트에 대해 상기 검색 변환기에 의해 계산된 제2 스코어가 임계치를 충족시키는 것으로 인해 생성되며, 상기 제1 스코어 및 상기 제2 스코어는 컨피던스 및 사일런시를 반영하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨팅 디바이스의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨팅 디바이스로 하여금 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 동작들은:클라이언트 디바이스로부터 선택된 컨텐츠를 수신하는 동작;검색 변환기를 사용하여 상기 선택된 컨텐츠에 대한 적어도 제1 오브젝트와 제2 오브젝트를 결정하는 동작;상기 제1 오브젝트를 쿼리로서 사용하여 데이터베이스에서 아이템들의 제1 검색을 수행함으로써 제1 결과들을 생성하는 동작;상기 제2 오브젝트를 쿼리로서 사용하여 상기 데이터베이스에서 상기 아이템들의 제2 검색을 수행함으로써 제2 결과들을 생성하는 동작;상기 선택된 컨텐츠와 상기 제1 오브젝트의 관련성에 기초한 상기 제1 결과들의 제1 세트 및 상기 선택된 컨텐츠와 상기 제2 오브젝트의 관련성에 기초한 상기 제2 결과들의 제2 세트를 선택하는 동작; 및디스플레이를 위해, 상기 제1 결과들의 제1 세트 및 상기 제2 결과들의 제2 세트를 포함하는 사용자 인터페이스를 제공하는 동작을 포함하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, Dongeek</engName><name>신동익</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/266,205</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/057,427</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0686656-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0106271-23</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247021188.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9325c9011e49e4c1d8bb9d0c184707b0e6fce77d945f89e041781ed1ded457d1b76562172409567ee06a31fc9d62e2ec8478778427bc951a46</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1c6abce026a80c86a0320cd61039ed89b5caf34ee3ed340a3a475431111182688d8029172c5519fb7fda07d7a31231ce52c422afc969f2cd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>