<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:14.4014</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7026813</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 디코딩 및 코딩 방법, 장치, 기기 및 저장매체</inventionTitle><inventionTitleEng>IMAGE DECODING METHOD AND APPARATUS, IMAGE CODING METHOD AND APPARATUS, DEVICES AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2025.09.09</openDate><openNumber>10-2025-0133947</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/172</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/146</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/154</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/196</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 11/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 신청이 이미지 디코딩 및 코딩 방법, 장치, 기기 및 저장매체를 개시한다. 본 신청은 이미지 비트 스트림에 대해 디코딩을 수행하고, 또한 디코딩하여 획득한 현재 이미지 특징에 대응하는 특징 재구축 값을 결정하는 단계; 특징 재구축 값에 대해 특징 증강을 수행하여, 증강된 특징 값을 획득하는 단계; 증강된 특징 값에 대해 합성 변환을 수행하여, 재구축된 이미지 블록을 획득하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.07.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024149367</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2024/071970</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지 디코딩 방법으로서, 이미지 비트 스트림에 대해 디코딩을 수행하고, 또한 디코딩하여 획득한 현재 이미지 특징에 대응하는 특징 재구축 값(feature reconstruction value)을 결정하는 단계; 상기 특징 재구축 값에 대해 특징 증강을 수행하여, 증강된 특징 값(enhanced feature value)을 획득하는 단계; 상기 증강된 특징 값에 대해 합성 변환(synthesis transformation)을 수행하여, 재구축된 이미지 블록을 획득하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 현재 이미지 특징이 3차원 특징 매트릭스(three-dimensional feature matrix)이고; 상기 특징 재구축 값에 대해 특징 증강을 수행하여, 증강된 특징 값을 획득하는 단계가: 상기 현재 이미지 특징 중 각 매트릭스 요소(matrix element)에 대응하는 특징 표준 차이 및 표준 차이 특성 값을 획득하는 단계; 상기 특징 표준 차이, 상기 표준 차이 특성 값 및 기설정된 임계값에 기반하여 상기 현재 이미지 특징 중 각 매트릭스 요소에 대응하는 특징 마스크(feature mask)를 결정하는 단계; 상기 특징 마스크에 기초하여, 상기 특징 재구축 값에 대해 특징 증강을 수행하여, 증강된 특징 값을 획득하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 특징 표준 차이, 상기 표준 차이 특성 값 및 상기 기설정된 임계값에 기반하여 상기 현재 이미지 특징 중 각 매트릭스 요소에 대응하는 특징 마스크를 결정하는 단계가: 만약 상기 매트릭스 요소에 대응하는 특징 표준 차이 및 표준 차이 특성 값이 기설정된 증강 조건을 충족시키면, 상기 매트릭스 요소에 대응하는 특징 마스크를 제1 타입 값으로 설정하는 단계; 만약 상기 매트릭스 요소에 대응하는 특징 표준 차이 및 표준 차이 특성 값이 상기 기설정된 증강 조건을 충족시키지 않으면, 상기 매트릭스 요소에 대응하는 특징 마스크를 제2 타입 값으로 설정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 만약 매트릭스 요소에 대응하는 특징 표준 차이 및 표준 차이 특성 값이 상기 기설정된 증강 조건을 충족시키면, 상기 매트릭스 요소에 대응하는 특징 마스크를 제1 타입 값으로 설정하기 전에: 만약 상기 매트릭스 요소에 대응하는 특징 표준 차이가 상기 기설정된 임계값보다 크고, 또한 상기 표준 차이 특성 값이 상기 제1 타입 특성 값이면, 상기 매트릭스 요소에 대응하는 특징 표준 차이 및 표준 차이 특성 값이 상기 기설정된 증강 조건을 충족시키는 것으로 판단하는 단계; 또는, 만약 상기 매트릭스 요소에 대응하는 특징 표준 차이가 상기 기설정된 임계값보다 작고, 또한 상기 표준 차이 특성 값이 상기 제2 타입 특성 값이면, 상기 매트릭스 요소에 대응하는 특징 표준 차이 및 표준 차이 특성 값이 상기 기설정된 증강 조건을 충족시키는 것으로 판단하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 특징 마스크에 기초하여, 상기 특징 재구축 값에 대해 특징 증강을 수행하여, 증강된 특징 값을 획득하는 단계가: 대응하는 특징 마스크가 상기 제1 타입 값의 매트릭스 요소를 타겟 매트릭스 요소로 이용하는 단계; 상기 타겟 매트릭스 요소에 대응하는 특징 재구축 값에 대해 증강을 수행하여, 증강된 특징 값을 획득하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 타겟 매트릭스 요소에 대응하는 특징 재구축 값에 대해 증강을 수행하여, 증강된 특징 값을 획득하는 단계가: 상기 타겟 매트릭스 요소에 대응하는 특징 재구축 값, 잔차 재구축 값 및 예측된 특징 값을 획득하는 단계; 제1 스케일링 인자(first scaling factor) 및 상기 잔차 재구축 값에 기반하여 제1 증강 값을 결정하고, 또한 제2 스케일링 인자 및 상기 예측된 특징 값에 기반하여 제2 증강 값을 결정하는 단계; 상기 특징 재구축 값, 상기 제1 증강 값 및 상기 제2 증강 값에 기반하여 상기 증강된 특징 값을 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 스케일링 인자 및 상기 예측된 특징 값에 기반하여 제1 증강 값을 결정하고, 또한 제2 스케일링 인자 및 상기 잔차 재구축 값에 기반하여 제2 증강 값을 결정하기 전에: 상기 타겟 매트릭스 요소에 대응하는 특징 채널을 획득하는 단계; 상기 특징 채널에 기반하여 상기 제1 스케일링 인자 및 상기 제2 스케일링 인자를 결정하고, 상이한 특징 채널이 상이한 제1 스케일링 인자와 제2 스케일링 인자에 대응하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 상기 타겟 매트릭스 요소에 대응하는 특징 재구축 값에 대해 증강을 수행하여, 증강된 특징 값을 획득하는 단계가: 상기 타겟 매트릭스 요소에 대응하는 특징 재구축 값 및 예측된 특징 값을 획득하는 단계; 상기 제1 스케일링 인자 및 상기 특징 재구축 값에 기반하여 상기 제1 증강 값을 결정하고, 또한 상기 제2 스케일링 인자 및 상기 예측된 특징 값에 기반하여 상기 제2 증강 값을 결정하는 단계; 상기 제1 증강 값 및 상기 제2 증강 값에 기반하여 증강된 특징 값을 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서, 상기 타겟 매트릭스 요소에 대응하는 특징 재구축 값에 대해 증강을 수행하여, 증강된 특징 값을 획득하는 단계가: 상기 타겟 매트릭스 요소에 대응하는 특징 재구축 값 및 잔차 재구축 값을 획득하는 단계; 상기 제1 스케일링 인자 및 상기 특징 재구축 값에 기반하여 상기 제1 증강 값을 결정하고, 또한 상기 제2 스케일링 인자 및 상기 잔차 재구축 값에 기반하여 상기 제2 증강 값을 결정하는 단계; 상기 제1 증강 값 및 상기 제2 증강 값에 기반하여 상기 증강된 특징 값을 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서, 상기 타겟 매트릭스 요소에 대응하는 특징 재구축 값에 대해 증강을 수행하여, 증강된 특징 값을 획득하는 단계가: 상기 타겟 매트릭스 요소에 대응하는 특징 재구축 값 및 특징 표준 차이를 획득하는 단계; 제1 스케일링 인자 및 상기 특징 재구축 값에 기반하여 제1 증강 값을 결정하고, 또한 상기 제2 스케일링 인자 및 상기 특징 표준 차이에 기반하여 제2 증강 값을 결정하는 단계; 상기 제1 증강 값 및 상기 제2 증강 값에 기반하여 상기 증강된 특징 값을 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제5항에 있어서, 상기 특징 재구축 값이 루마 재구축 값 및 크로마 재구축 값을 포함하고, 상기 증강된 특징 값이 루마 증강된 특징 값 및 크로마 증강된 특징 값을 포함하며; 상기 타겟 매트릭스 요소에 대응하는 특징 재구축 값에 대해 증강을 수행하여, 증강된 특징 값을 획득하는 단계가: 상기 타겟 매트릭스 요소에 대응하는 크로마 재구축 값에 대해 증강을 수행하여, 상기 크로마 증강된 특징 값을 획득하는 단계; 상기 타겟 매트릭스 요소에 대응하는 루마 재구축 값에 대해 증강을 수행하여, 상기 루마 증강된 특징 값을 획득하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 타겟 매트릭스 요소에 대응하는 크로마 재구축 값에 대해 증강을 수행하여, 상기 크로마 증강된 특징 값을 획득한 후: 상기 루마 재구축 값 및 상기 제1 스케일링 인자에 기반하여 제1 증강 값을 결정하는 단계; 상기 제1 증강 값에 기반하여 상기 크로마 증강된 특징 값에 대해 2차 증강을 수행하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 루마 재구축 값 및 상기 제1 스케일링 인자에 기반하여 제1 증강 값을 결정하는 단계가: 이미지 비트 스트림으로부터 컴포넌트 지시 파라미터를 추출하는 단계; 만약 상기 컴포넌트 지시 파라미터가 크로마 증강 타입 파라미터이면, 상기 루마 재구축 값 및 상기 제1 스케일링 인자에 기반하여 제1 증강 값을 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 비트 스트림에 대해 디코딩을 수행하고, 또한 디코딩하여 획득한 현재 이미지 특징에 대응하는 특징 재구축 값을 결정하는 단계가: 상기 이미지 비트 스트림에 대해 디코딩을 수행하고, 또한 디코딩하여 획득한 현재 이미지 특징에 대응하는 잔차 재구축 값을 결정하는 단계; 재구축된 특징의 특징 재구축 값에 기반하여 예측을 수행하여, 예측된 특징 값(predicted feature value)을 획득하는 단계; 상기 잔차 재구축 값 및 상기 예측된 특징 값에 기반하여 상기 현재 이미지 특징에 대응하는 특징 재구축 값을 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 이미지 비트 스트림에 대해 디코딩을 수행하고, 또한 디코딩하여 획득한 현재 이미지 특징에 대응하는 잔차 재구축 값을 결정한 후: 상기 재구축된 특징의 증강된 특징 값에 기반하여 예측을 수행하여, 예측된 특징 값을 획득하는 단계; 상기 잔차 재구축 값 및 상기 예측된 특징 값에 기반하여 상기 현재 이미지 특징에 대응하는 특징 재구축 값을 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 재구축된 특징의 증강된 특징 값과 상기 현재 이미지 특징에 대응하는 증강된 특징 값의 특징 증강 방식이 동일하거나 또는 상이한 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 신택스 플래그(syntax flag)를 통해 상기 재구축된 특징의 증강된 특징 값과 상기 현재 이미지 특징에 대응하는 증강된 특징 값의 특징 증강 방식이 동일하거나 또는 상이한 것을 결정하고, 상기 신택스 플래그가 이미지 비트 스트림으로부터 리드(read)되는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 특징 재구축 값에 대해 특징 증강을 수행하여, 증강된 특징 값을 획득하는 단계가: 상기 이미지 비트 스트림으로부터 신택스 응용 구간 파라미터를 추출하고, 또한 상기 현재 이미지 특징에 대응하는 특징 위치 정보를 획득하는 단계; 상기 특징 위치 정보 및 상기 신택스 응용 구간 파라미터에 기반하여 증강 신택스 파라미터를 결정하는 단계; 상기 증강 신택스 파라미터에 기반하여 상기 특징 재구축 값에 대해 특징 증강을 수행하여, 증강된 특징 값을 획득하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 이미지 디코딩 장치로서, 이미지 비트 스트림에 대해 디코딩을 수행하고, 또한 디코딩하여 획득한 현재 이미지 특징에 대응하는 특징 재구축 값을 결정하기 위한 비트 스트림 디코딩 모듈; 상기 특징 재구축 값에 대해 특징 증강을 수행하여, 증강된 특징 값을 획득하기 위한 특징 증강 모듈; 상기 증강된 특징 값에 대해 합성 변환을 수행하여, 재구축된 이미지 블록을 획득하기 위한 이미지 재구축 모듈을 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 이미지 코딩 방법으로서, 코딩될 이미지 블록에 대해 특징 추출을 수행하고, 또한 추출하여 얻은 특징을 현재 이미지 특징으로 이용하는 단계; 이미 재구축된 특징에 대응하는 특징 재구축 값에 기반하여 예측을 수행하여, 예측된 특징 값을 획득하는 단계; 상기 예측된 특징 값에 기반하여 상기 현재 이미지 특징에 대응하는 코딩 잔차 계수를 결정하는 단계; 상기 코딩 잔차 계수를 상기 코딩될 이미지 블록에 대응하는 이미지 비트 스트림에 라이트하는(write) 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 코딩 잔차 계수를 상기 코딩될 이미지 블록에 대응하는 이미지 비트 스트림에 라이트한 후: 상기 코딩될 이미지 블록에 대응하는 이미지 비트 스트림에 대해 이미지 디코딩을 수행하여, 재구축된 이미지 블록을 획득하는 단계; 상기 재구축된 이미지 블록 및 상기 코딩될 이미지 블록에 기반하여 이미지 코딩 효율을 결정하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 이미지 코딩 장치로서, 코딩될 이미지 블록에 대해 특징 추출을 수행하고, 또한 추출하여 얻은 특징을 현재 이미지 특징으로 이용하기 위한 특징 추출 모듈; 이미 재구축된 특징에 대응하는 특징 재구축 값에 기반하여 예측을 수행하여, 예측된 특징 값을 획득하기 위한 특징 예측 모듈; 상기 예측된 특징 값에 기반하여 상기 현재 이미지 특징에 대응하는 코딩 잔차 계수를 결정하기 위한 잔차 계산 모듈; 상기 코딩 잔차 계수를 상기 코딩될 이미지 블록에 대응하는 이미지 비트 스트림에 라이트하기 위한 파라미터 라이트(writing) 모듈을 포함하는 것을 특징으로 하는 이미지 코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 디코딩 기기로서, 프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되고 또한 상기 프로세서에서 실행 가능한 디코딩 프로그램을 포함하고, 상기 디코딩 프로그램이 프로세서에 의해 실행될 경우 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 따른 이미지 디코딩 방법을 구현하는 것을 특징으로 하는 디코딩 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 코딩 기기로서, 프로세서, 메모리 및 상기 메모리에 저장되고 또한 상기 프로세서에서 실행 가능한 디코딩 프로그램 및/또는 코딩 프로그램을 포함하고, 상기 디코딩 프로그램이 프로세서에 의해 실행될 경우 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 따른 이미지 디코딩 방법을 구현하고, 상기 코딩 프로그램이 프로세서에 의해 실행될 경우 제19항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 이미지 코딩 방법을 구현하는 것을 특징으로 하는 코딩 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 컴퓨터 판독가능 저장매체로서, 상기 컴퓨터 판독가능 저장매체에 이미지 디코딩 프로그램 및/또는 이미지 코딩 프로그램이 저장되고, 상기 이미지 디코딩 프로그램이 실행될 경우 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 따른 이미지 디코딩 방법을 구현하고, 상기 이미지 코딩 프로그램이 실행될 경우 제19항 내지 제20항 중 어느 한 항에 따른 이미지 코딩 방법을 구현하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독가능 저장매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 제지앙 ****** 항저우 빈쟝 디스트릭트 치앤모 로드 넘버.***</address><code>520080291090</code><country>중국</country><engName>Hangzhou Hikvision Digital Technology Co., Ltd.</engName><name>항조우 힉비젼 디지털 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 저장 항저...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHEN, Fangdong</engName><name>천 팡둥</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 저장 항저...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WU, Xiaoyang</engName><name>우 샤오양</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202310055970.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0912857-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0913567-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0913568-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0136828-36</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257026813.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939309c52d8757be15fd29ca675a185622296f64a64357ab5a1f1828162b45791ce312a55cb7766e488a1a1824d826020880c783a9222bce24</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf611291e9d10145cb52491e7987c0e19fd5465bb175c1bde273671c5280f3bed56c8e3a1d9623274f0b31dc307d3899d1da986299acaa5400</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>