<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:46.4046</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7021712</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동화된 시각 검사를 위한 이미지 증강 기술</inventionTitle><inventionTitleEng>IMAGE AUGMENTATION TECHNIQUES FOR AUTOMATED VISUAL INSPECTION</inventionTitleEng><openDate>2023.08.04</openDate><openNumber>10-2023-0116847</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 11/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/77</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 기법을 통해 이미지 분류를 위한 AVI 신경망과 같은 자동화된 시각 검사(Automated Visual Inspection; AVI) 모델을 학습 및/또는 검증하는 데 사용할 수 있는 이미지 라이브러리를 용이하게 개발할 수 있다. 일 양태에서, 산술 전치 알고리즘을 사용하여 픽셀 수준의 사실감으로 특징(예컨대, 결함)을 원본 이미지에 전치함으로써 원본 이미지로부터 합성 이미지를 생성한다. 다른 양태에서, 디지털 인페인팅 기법을 사용하여 원본 이미지로부터 사실적인 합성 이미지를 생성한다. 딥 러닝 기반 인페인팅 기법은 결함 또는 기타 묘사된 특징을 추가, 제거 및/또는 수정하는 데 사용될 수 있다. 또 다른 양태에서, AVI 모델의 학습 및/또는 검증을 위한 이미지 라이브러리의 적합성을 평가하고, 및/또는 개별 이미지가 그러한 라이브러리에 포함되기에 적합한지 여부를 평가하기 위해 품질 관리 기법이 사용된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022119870</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/061309</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 원본 이미지에 특징을 전사하여 합성 이미지를 생성하는 방법으로서,특징을 묘사하는 특징 이미지의 수치적 표현인 특징 매트릭스(특징 매트릭스의 각 요소는 특징 이미지의 상이한 픽셀에 대응함)를 수신 또는 생성하는 단계;상기 특징이 전사될, 상기 원본 이미지 내의 영역의 수치적 표현인 대용 영역 매트릭스(대용 영역 매트릭스의 각 요소는 원본 이미지의 상이한 픽셀에 대응함)를 수신 또는 생성하는 단계;상기 특징을 나타내지 않는 특징 매트릭스의 일부에 대해 상기 특징 매트릭스을 정규화하는 단계; 및(i) 상기 대용 영역 매트릭스 및 (ii) 상기 정규화된 특징 매트릭스에 기초하여 합성 이미지를 생성하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 원본 이미지는 용기의 이미지이고,상기 특징은 상기 용기 또는 상기 용기의 내용물과 관련된 결함인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 용기는 주사기이고,상기 특징은 상기 주사기의 배럴, 상기 주사기의 플런저, 상기 주사기의 니들 실드 또는 상기 주사기 내의 유체와 관련된 결함인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 용기는 바이알이고,상기 특징은 상기 바이알의 벽, 상기 바이알의 캡, 상기 바이알의 크림프 또는 상기 바이알 내의 유체 또는 동결건조 케이크와 관련된 결함인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 특징 매트릭스를 정규화하는 단계는, 행별 또는 열별로 상기 특징 매트릭스를 정규화하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 특징 매트릭스를 행별 또는 열별로 정규화하는 단계는, 상기 특징 매트릭스의 각 행 또는 열에 대해,상기 특징 매트릭스의 행 또는 열에 대한 요소 값의 특징 행 히스토그램을 생성하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 특징 매트릭스를 행별 또는 열별로 정규화하는 단계는, 상기 특징 매트릭스의 각 행 또는 열에 대해,상기 특징을 나타내지 않는 상기 특징 매트릭스의 행 또는 열의 부분에 대응하는 상기 특징 행 히스토그램의 피크 부분을 식별하는 단계; 및상기 특징 매트릭스의 행 또는 열의 각 요소에 대해, 상기 요소의 값으로부터 상기 피크 부분의 중심 값을 빼는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 요소의 값으로부터 상기 피크 부분의 중심값을 빼는 단계는 (i) 상기 피크 부분에 대응하는 행 또는 열의 모든 값의 평균 값을 (ii) 상기 요소의 값으로부터 빼는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 대용 영역 매트릭스의 각 행 또는 열에 대해,대용 영역 행 히스토그램을 생성하는 단계;상기 대용 영역 행 히스토그램의 피크 부분을 식별하는 단계; 및상기 대용 영역 행 히스토그램의 피크 부분의 폭을 나타내는 숫자 범위를 결정하는 단계를 추가로 포함하고,상기 합성 이미지를 생성하는 단계는 (i) 상기 특징 매트릭스의 각 행 또는 열에 대한 숫자 범위 및 (ii) 상기 정규화된 특징 매트릭스에 기초하여 상기 합성 이미지를 생성하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 합성 이미지를 생성하는 단계는, 상기 특징 매트릭스의 각 행 또는 열에 대해,상기 특징 매트릭스의 행 또는 열의 각 요소에 대해 상기 특징 매트릭스의 요소가 상기 숫자 범위 내의 값을 갖는지 여부를 결정하는 단계; 및(i) 상기 특징 매트릭스의 요소가 상기 숫자 범위 내의 값을 가지는 경우, 상기 원본 이미지 매트릭스의 대응 요소의 원래 값을 유지함으로써, 또는 (ii) 상기 특징 매트릭스의 요소의 값이 상기 숫자 범위 내에 있지 않은 경우, 상기 원본 이미지 매트릭스의 상기 대응 요소를 상기 원래 값과 상기 특징 매트릭스의 상기 요소의 값의 합과 동일하게 설정함으로써, 상기 원본 이미지의 수치적 표현인 원본 이미지 매트릭스를 수정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 합성 이미지를 생성하는 단계는, 상기 수정된 원본 이미지 매트릭스를 비트맵 이미지로 변환하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 특징 매트릭스를 수신 또는 생성하는 단계는, 상기 특징 매트릭스 또는 상기 특징 이미지를 회전시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 특징 매트릭스 또는 특징 이미지를 회전시키는 단계는, 상기 특징 매트릭스 또는 특징 이미지를 (i) 상기 특징 이미지에 묘사된 상기 특징의 회전 및 (ii) 상기 특징 이미지에 묘사된 상기 특징의 원하는 회전에 기초하는 양만큼 회전시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 특징이 전사될 영역의 위치에 기초하여 상기 원하는 회전을 결정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 특징 매트릭스를 수신 또는 생성하는 단계는, 상기 특징 매트릭스 또는 상기 특징 이미지의 크기를 조정하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,특징 라이브러리의 상이한 특징에 대응하는 복수의 특징 각각에 대해 상기 방법을 반복하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법을 복수의 원본 이미지 각각에 대해 반복하여 복수의 합성 이미지를 생성하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 복수의 합성 이미지 및 상기 복수의 원본 이미지를 사용하여 자동화된 시각 검사를 위한 신경망을 학습하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 학습된 신경망을 사용하여 묘사된 결함에 대해 복수의 이미지를 검사하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 시스템으로서,하나 이상의 프로세서; 및명령어를 저장하는 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체를 포함하고,상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해서 실행될 때, 시스템으로 하여금,특징을 묘사하는 특징 이미지의 수치적 표현인 특징 매트릭스(특징 매트릭스의 각 요소는 특징 이미지의 상이한 픽셀에 대응함)를 수신 또는 생성하도록 하고,상기 특징이 전사될, 상기 원본 이미지 내의 영역의 수치적 표현인 대용 영역 매트릭스(대용 영역 매트릭스의 각 요소는 원본 이미지의 상이한 픽셀에 대응함)를 수신 또는 생성하도록 하고,상기 특징을 나타내지 않는 특징 매트릭스의 일부에 대해 상기 특징 매트릭스을 정규화하도록 하고,(i) 상기 대용 영역 매트릭스 및 (ii) 상기 정규화된 특징 매트릭스에 기초하여 합성 이미지를 생성하도록 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 특징 매트릭스를 정규화하는 것은, 행별 또는 열별로 상기 특징 매트릭스를 정규화하는 것을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 특징 매트릭스를 행별 또는 열별로 정규화하는 것은, 상기 특징 매트릭스의 각 행 또는 열에 대해,상기 특징 매트릭스의 행 또는 열에 대한 요소 값의 특징 행 히스토그램을 생성하는 것을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 특징 매트릭스를 행별 또는 열별로 정규화하는 것은, 상기 특징 매트릭스의 각 행 또는 열에 대해,상기 특징을 나타내지 않는 상기 특징 매트릭스의 행 또는 열의 부분에 대응하는 상기 특징 행 히스토그램의 피크 부분을 식별하고;상기 특징 매트릭스의 행 또는 열의 각 요소에 대해, 상기 요소의 값으로부터 상기 피크 부분의 중심 값을 빼는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 요소의 값으로부터 상기 피크 부분의 중심값을 빼는 것은, (i) 상기 피크 부분에 대응하는 행 또는 열의 모든 값의 평균 값을 (ii) 상기 요소의 값으로부터 빼는 것을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 명령어는 상기 시스템으로 하여금 추가로:상기 대용 영역 매트릭스의 각 행 또는 열에 대해,대용 영역 행 히스토그램을 생성하도록 하고,상기 대용 영역 행 히스토그램의 피크 부분을 식별하도록 하고,상기 대용 영역 행 히스토그램의 피크 부분의 폭을 나타내는 숫자 범위를 결정하도록 하고,상기 합성 이미지를 생성하는 것은, (i) 상기 특징 매트릭스의 각 행 또는 열에 대한 숫자 범위 및 (ii) 상기 정규화된 특징 매트릭스에 기초하여 상기 합성 이미지를 생성하는 것을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 합성 이미지를 생성하는 것은,상기 특징 매트릭스의 각 행 또는 열에 대해,상기 특징 매트릭스의 행 또는 열의 각 요소에 대해 상기 특징 매트릭스의 요소가 상기 숫자 범위 내의 값을 갖는지 여부를 결정하고,(i) 상기 특징 매트릭스의 요소가 상기 숫자 범위 내의 값을 가지는 경우, 상기 원본 이미지 매트릭스의 대응 요소의 원래 값을 유지함으로써, 또는 (ii) 상기 특징 매트릭스의 요소의 값이 상기 숫자 범위 내에 있지 않은 경우, 상기 원본 이미지 매트릭스의 상기 대응 요소를 상기 원래 값과 상기 특징 매트릭스의 상기 요소의 값의 합과 동일하게 설정함으로써, 상기 원본 이미지의 수치적 표현인 원본 이미지 매트릭스를 수정하고,상기 수정된 원본 이미지 매트릭스를 비트맵 이미지로 변환하는 것을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서,상기 특징 매트릭스를 수신 또는 생성하는 것은, 상기 특징 매트릭스 또는 상기 특징 이미지를 회전시키는 것을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 특징 매트릭스 또는 특징 이미지를 회전시키는 것은, 상기 특징 매트릭스 또는 특징 이미지를 (i) 상기 특징 이미지에 묘사된 상기 특징의 회전 및 (ii) 상기 특징 이미지에 묘사된 상기 특징의 원하는 회전에 기초하는 양만큼 회전시키는 것을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 명령어는, 상기 시스템으로 하여금 추가로, 상기 특징이 전사될 영역의 위치에 기초하여 원하는 회전을 결정하도록 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제20항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서,상기 특징 매트릭스를 수신 또는 생성하는 것은, 상기 특징 매트릭스 또는 상기 특징 이미지의 크기를 조절하는 것을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 원본 이미지에 묘사된 결함을 제거하여 합성 이미지를 생성하는 방법으로서,상기 결함을 묘사하는 상기 원본 이미지의 일부를 마스킹하는 단계;적어도 부분적으로,(i) 상기 마스킹된 부분에 인접한 상기 원본 이미지의 부분과 (ii) 상기 원본 이미지의 다른 부분 사이의 대응관계를 나타내는 대응 메트릭스를 계산하고,상기 계산된 대응 메트릭스를 사용하여 상기 원본 이미지의 상기 마스킹된 부분을 결함 없는 이미지 부분으로 채움으로써, 상기 합성 이미지를 생성하는 단계; 및상기 합성 이미지를 사용하여 자동화된 시각 검사를 위한 신경망을 학습하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 대응 메트릭스를 계산하는 것은,상기 마스킹된 부분에 인접한 상기 원본 이미지의 복수의 인접 부분 각각에 대해 제1 통계량을 계산하고,(i) 상기 마스킹된 부분 및 (ii) 상기 복수의 인접 부분 모두의 외부에 있는 상기 원본 이미지의 복수의 부분 각각에 대해 제2 통계량을 계산하며,상기 제1 통계량 및 제2 통계량에 기초하여 상기 대응 메트릭스를 계산하는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항 또는 제32항에 있어서,상기 원본 이미지는 용기의 이미지이고,상기 결함은 상기 용기 또는 상기 용기의 내용물과 관련된 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 용기는 주사기이고,상기 결함은 상기 주사기의 배럴, 상기 주사기의 플런저, 상기 주사기의 니들 실드 또는 상기 주사기 내의 유체와 관련된 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서,상기 용기는 바이알이고,상기 결함은 상기 바이알의 벽, 상기 바이알의 캡, 상기 바이알의 크림프 또는 상기 바이알 내의 유체 또는 동결건조된 케이크와 관련된 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제31항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법을 복수의 원본 이미지 각각에 대해 반복하여 복수의 합성 이미지를 생성하는 단계를 추가로 포함하고,자동화된 시각 검사를 위한 신경망을 학습시키는 단계는, 상기 복수의 합성 이미지를 사용하여 상기 신경망을 학습시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,자동화된 시각 검사를 위한 신경망을 학습시키는 단계는, 상기 복수의 합성 이미지 및 상기 복수의 원본 이미지를 사용하여 상기 신경망을 학습시키는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제31항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서,상기 학습된 신경망을 사용하여 결함에 대해 복수의 이미지를 검사하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 시스템으로서,하나 이상의 프로세서, 및명령어를 저장하는 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체를 포함하고,상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해서 실행될 때, 시스템으로 하여금,결함을 묘사하는 원본 이미지의 일부를 마스킹하도록 하고,적어도 부분적으로,(i) 상기 마스킹된 부분에 인접한 상기 원본 이미지의 부분과 (ii) 상기 원본 이미지의 다른 부분 사이의 대응관계를 나타내는 대응 매트릭스를 계산하고,상기 계산된 대응 메트릭스를 사용하여 상기 원본 이미지의 상기 마스킹된 부분을 결함 없는 이미지 부분으로 채움으로써, 합성 이미지를 생성하도록 하고,상기 합성 이미지를 사용하여 자동화된 시각 검사를 위한 신경망을 학습하도록 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,상기 대응 메트릭스를 계산하는 것은,상기 마스킹된 부분에 인접한 상기 원본 이미지의 복수의 인접 부분 각각에 대해 제1 통계량을 계산하고,(i) 상기 마스킹된 부분 및 (ii) 상기 복수의 인접 부분 모두의 외부에 있는 상기 원본 이미지의 복수의 부분 각각에 대해 제2 통계량을 계산하며,상기 제1 통계량 및 제2 통계량에 기초하여 상기 대응관계 메트릭스를 계산하는 것을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항 또는 제40항에 있어서,상기 원본 이미지는 용기의 이미지이고,상기 결함은 상기 용기 또는 상기 용기의 내용물과 관련된 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서,상기 용기는 주사기이고,상기 결함은 상기 주사기의 배럴, 상기 주사기의 플런저, 상기 주사기의 니들 실드 또는 상기 주사기 내의 유체와 관련된 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서,상기 용기는 바이알이고,상기 결함은 상기 바이알의 벽, 상기 바이알의 캡, 상기 바이알의 크림프 또는 상기 바이알 내의 유체 또는 동결건조된 케이크와 관련된 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 원본 이미지에 묘사된 특징을 제거 또는 수정함으로써, 또는 묘사된 특징을 상기 원본 이미지에 추가함으로써 합성 이미지를 생성하는 방법으로서,(i) 일련의 컨볼루션 레이어를 갖는 인코더 및 (ii) 일련의 전치 컨볼루션 레이어를 갖는 디코더를 포함하는 부분 컨볼루션 모델을, 적어도, 복수의 학습 이미지 각각에 대해, 상기 학습 이미지 및 대응 학습 마스크를 상기 부분 컨볼루션 모델에 대한 별개의 입력으로서 적용함으로써, 학습하는 단계;적어도, 상기 원본 이미지 각각에 대해, (i) 원본 이미지 또는 수정된 버전의 원본 이미지 및 (ii) 대응 마스크를 상기 학습된 부분 컨볼루션 모델에 대한 별개의 입력으로서 적용함으로써, 합성 이미지를 생성하는 단계; 및상기 합성 이미지를 사용하여 자동화된 시각 검사를 위한 신경망을 학습하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서,상기 방법은, 상기 원본 이미지에 묘사된 결함을 제거하여 상기 합성 이미지를 생성하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,상기 합성 이미지를 생성하는 단계는, 상기 원본 이미지 각각에 대해, 상기 원본 이미지와 대응 마스크를 상기 학습된 부분 컨볼루션 모델에 대한 별개의 입력으로서 적용하는 단계를 포함하고,상기 원본 이미지는 대응 결함을 묘사하는 이미지이고,상기 대응 마스크는, 상기 원본 이미지에 적용되면, 대응 결함을 가리는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서,상기 학습 이미지, 원본 이미지 및 합성 이미지는 용기를 묘사하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서,상기 용기는 주사기인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서,상기 대응 결함은 주사기 베럴 결함, 주사기 플런저 결함, 또는 주사기 내용물과 관련된 결함인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제47항에 있어서,상기 용기는 바이알인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서,상기 대응 결함은 바이알 벽 결함, 바이알 캡 결함, 바이알 크림프 결함 또는 바이알 내용물과 관련된 결함인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제44항에 있어서,상기 방법은 묘사된 결함을 상기 원본 이미지에 추가하거나 상기 원본 이미지에 묘사된 특징을 수정하여 상기 합성 이미지를 생성하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서,상기 합성 이미지를 생성하는 단계는 상기 원본 이미지 각각에 대해,상기 원본 이미지의 특정 부분을 특징 이미지로 대체하여 상기 원본 이미지를 수정하고,상기 수정된 원본 이미지와 상기 대응 마스크를 상기 학습된 부분 컨볼루션 모델에 대한 별개의 입력으로서 적용하는 것을 포함하고,상기 대응 마스크는, 상기 수정된 원본 이미지에 적용되면, 상기 원본 이미지의 상기 특정 부분을 가리는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서,상기 합성 이미지를 생성하는 단계는, 상기 원본 이미지 각각에 대해 상기 원본 이미지의 특정 부분에 대응되도록 상기 대응 마스크를 자동으로 생성하는 단계를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항 또는 제54항에 있어서,상기 학습 이미지, 원본 이미지 및 합성 이미지는 용기를 묘사하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서,상기 용기는 주사기인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서,상기 방법은 묘사된 결함을 상기 원본 이미지에 추가하여 상기 합성 이미지를 생성하고,상기 특징 이미지는 주사기 베럴 결함, 주사기 플런저 결함 또는 주사기 내용물과 관련된 결함의 이미지인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제55항에 있어서,상기 용기는 바이알인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서,상기 방법은 묘사된 결함을 상기 원본 이미지에 추가하여 상기 합성 이미지를 생성하고,상기 특징 이미지는 바이알 벽 결함, 바이알 캡 결함, 바이알 크림프 결함 또는 바이알 내용물과 관련된 결함의 이미지인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제53항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은 상기 원본 이미지에 묘사된 특징을 수정하여 상기 합성 이미지를 생성하고,상기 특징 이미지는 메니스커스의 이미지인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제52항에 있어서,상기 대응 학습 마스크는, 상기 학습 이미지에 적용되면, 상기 학습 이미지에 묘사된 대응 특징을 가리고,상기 합성 이미지를 생성하는 단계는 상기 원본 이미지 각각에 대해 상기 원본 이미지와 대응 마스크를 상기 학습된 부분 컨볼루션 모델에 대한 별개의 입력으로서 적용하는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서,상기 학습 이미지, 원본 이미지 및 합성 이미지는 용기를 묘사하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서,상기 용기는 주사기인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서,상기 방법은 묘사된 결함을 상기 원본 이미지에 추가하여 상기 합성 이미지를 생성하고,상기 대응 특징은 주사기 배럴 결함, 주사기 플런저 결함 또는 주사기 내용물과 관련된 결함인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제62항에 있어서,상기 용기는 바이알인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제63항에 있어서,상기 방법은 묘사된 결함을 상기 원본 이미지에 추가하여 상기 합성 이미지를 생성하고,상기 대응 특징은 바이알 벽 결함, 바이알 캡 결함, 바이알 크림프 결함 또는 바이알 내용물과 관련된 결함인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제61항 내지 제66항 중 어느 한 항에 있어서,상기 부분 컨볼루션 모델을 학습하는 단계는 특정 유형의 결함을 추가하기 위해 상기 부분 컨볼루션 모델을 학습하는 것을 포함하고,상기 대응 특징은 상기 특정 유형의 결함에 대응하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제61항에 있어서,상기 방법은 상기 원본 이미지에 묘사된 특징을 수정하여 상기 합성 이미지를 생성하고,상기 대응 특징은 메니스커스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제44항 내지 제68항 중 어느 한 항에 있어서,상기 부분 컨볼루션 모델을 학습시키는 단계는 복수의 손실을 최소화하는 것을 포함하고, 상기 복수의 손실은 적어도 유효한 손실, 홀 손실, 인지적 손실, 스타일 손실 및 변동 손실을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 시스템으로서,하나 이상의 프로세서, 및명령어를 저장하는 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체를 포함하고,상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해서 실행될 때, 시스템으로 하여금,(i) 일련의 컨볼루션 레이어를 갖는 인코더 및 (ii) 일련의 전치 컨볼루션 레이어를 갖는 디코더를 포함하는 부분 컨볼루션 모델을, 적어도, 복수의 학습 이미지 각각에 대해, 상기 학습 이미지 및 대응 학습 마스크를 상기 부분 컨볼루션 모델에 대한 별개의 입력으로서 적용함으로써, 학습하도록 하고,적어도, 복수의 원본 이미지 각각에 대해, (i) 원본 이미지 또는 수정된 버전의 원본 이미지 및 (ii) 대응 마스크를 상기 학습된 부분 컨볼루션 모델에 대한 별개의 입력으로서 적용함으로써, 복수의 합성 이미지를 생성하도록 하고,상기 합성 이미지를 사용하여 자동화된 시각 검사를 위한 신경망을 학습하도록 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서,상기 시스템은 상기 원본 이미지에 묘사된 결함을 제거하여 상기 합성 이미지를 생성하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서,상기 합성 이미지를 생성하는 것은, 상기 원본 이미지 각각에 대해, 상기 원본 이미지와 대응 마스크를 상기 학습된 부분 컨볼루션 모델에 대한 별개의 입력으로서 적용하는 것을 포함하고,상기 원본 이미지는 대응 결함을 묘사하는 이미지이고,상기 대응 마스크는, 상기 원본 이미지에 적용되면, 대응 결함을 가리는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서,상기 학습 이미지, 원본 이미지 및 합성 이미지는 용기를 묘사하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제70항에 있어서,상기 시스템은 묘사된 결함을 상기 원본 이미지에 추가하거나 상기 원본 이미지에 묘사된 특징을 수정하여 상기 합성 이미지를 생성하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서,상기 합성 이미지를 생성하는 것은 상기 원본 이미지 각각에 대해,상기 원본 이미지의 특정 부분을 특징 이미지로 대체하여 상기 원본 이미지를 수정하고,상기 수정된 원본 이미지와 상기 대응 마스크를 상기 학습된 부분 컨볼루션 모델에 대한 별개의 입력으로서 적용하는 것을 포함하고,상기 대응 마스크는, 상기 수정된 원본 이미지에 적용되면, 상기 원본 이미지의 상기 특정 부분을 가리는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서,상기 학습 이미지, 원본 이미지 및 합성 이미지는 용기를 묘사하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제75항 또는 제76항에 있어서,상기 시스템은 묘사된 결함을 상기 원본 이미지에 추가하여 상기 합성 이미지를 생성하고,상기 특징 이미지는 결함의 이미지인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제75항 또는 제76항에 있어서,상기 시스템은 상기 원본 이미지에 묘사된 특징을 수정하여 합성 이미지를 생성하고,상기 특징 이미지는 메니스커스의 이미지인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제74항에 있어서,상기 대응 학습 마스크는, 상기 학습 이미지에 적용되면, 상기 학습 이미지에 묘사된 대응 특징을 가리고,상기 합성 이미지를 생성하는 것은, 상기 원본 이미지 각각에 대해 상기 원본 이미지와 대응 마스크를 상기 학습된 부분 컨볼루션 모델에 대한 별개의 입력으로서 적용하는 것을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서,상기 학습 이미지, 원본 이미지 및 합성 이미지는 용기를 묘사하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제79항 또는 제80항에 있어서,상기 시스템은 묘사된 결함을 상기 원본 이미지에 추가하여 상기 합성 이미지를 생성하고,상기 대응 특징은 상기 학습 이미지에 묘사된 결함인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서,상기 부분 컨볼루션 모델을 학습하는 것은 특정 유형의 결함을 추가하기 위해 상기 부분 컨볼루션 모델을 학습하는 것을 포함하고,상기 대응 특징은 상기 특정 유형의 결함에 대응하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제79항 또는 제80항에 있어서,상기 시스템은 상기 원본 이미지에 묘사된 특징을 수정하여 합성 이미지를 생성하고,상기 대응 특징은 메니스커스인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제70항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서,상기 부분 컨볼루션 모델을 학습하는 것은 복수의 손실을 최소화하는 것을 포함하고, 상기 복수의 손실은 적어도 유효 손실, 홀 손실, 인지적 손실, 스타일 손실 및 변동 손실을 포함하는 것인 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 학습 이미지 라이브러리에 사용하기 위한 합성 이미지를 평가하는 방법으로서,이미지의 세트의 픽셀 값에 기초하여, (i) 상기 이미지의 세트의 각 이미지와 (ii) 상기 이미지의 세트의 다른 각각의 이미지 사이의 차이를 나타내는 메트릭스를 계산하는 단계;상기 계산된 메트릭스에 기초하여 임계 차이 값을 생성하는 단계;복수의 합성 이미지 각각에 대해,상기 합성 이미지의 픽셀 값에 기초하여 합성 이미지 메트릭을 계산하는 단계; 및상기 합성 이미지 메트릭 및 상기 임계 차이 값에 기초하여 상기 합성 이미지의 수용 가능성을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서,상기 복수의 합성 이미지 각각에 대해, 상기 합성 이미지의 수용 가능성에 기초하여, 상기 학습 이미지 라이브러리에 상기 합성 이미지를 추가하거나 상기 학습 이미지 라이브러리로부터 상기 합성 이미지를 생략하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서,상기 합성 이미지 각각을 추가하거나 또는 생략한 후, 상기 학습 이미지 라이브러리를 사용하여 자동화된 시각 검사를 위한 신경망을 학습하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서,상기 학습된 신경망을 사용하여 묘사된 결함에 대해 복수의 용기 이미지를 검사하는 단계를 추가로 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제85항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서,각각의 이미지와 다른 각각의 이미지 사이의 차이를 나타내는 상기 메트릭스를 계산하는 단계는,(i) 상기 이미지의 세트의 각 이미지의 픽셀 값과 (ii) 상기 이미지의 세트의 다른 각각의 이미지의 픽셀 값 사이의 평균 제곱 오차를 계산하는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서,상기 임계 차이 값을 생성하는 단계는,상기 이미지의 세트로부터 형성된 이미지 쌍에 대해 계산된 상기 평균 제곱 오차 중에서 최대 평균 제곱 오차를 결정하는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제89항 또는 제90항에 있어서,상기 합성 이미지 메트릭을 계산하는 단계는, 복수의 합성 이미지 평균 제곱 오차를 계산하는 것을 포함하고, 각각의 합성 이미지 평균 제곱 오차는 (i) 합성 이미지의 픽셀 값과 (ii) 상기 이미지의 세트의 각 이미지의 픽셀 값 사이의 평균 제곱 오차인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제91항에 있어서,상기 합성 이미지의 수용 가능성을 결정하는 단계는, (i) 상기 합성 이미지 평균 제곱 오차의 최대값 및 (ii) 상기 최대 평균 제곱 오차에 기초하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제91항에 있어서,상기 합성 이미지의 수용 가능성을 결정하는 단계는, (i) 상기 합성 이미지 평균 제곱 오차의 평균 및 (ii) 상기 최대 평균 제곱 오차에 기초하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제91항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서,상기 합성 이미지의 수용 가능성을 결정하는 단계는,상기 합성 이미지에 대한 합성 이미지 평균 제곱 오차를 나타내는 히스토그램을 디스플레이에 표시하는 것을 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제85항 내지 제94항 중 어느 한 항에 있어서,상기 이미지의 세트는 디지털 방식으로 변경되지 않은 용기 이미지의 세트이고, 상기 합성 이미지는 디지털 방식으로 변경된 용기 이미지인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 시스템으로서,하나 이상의 프로세서, 및명령어를 저장하는 하나 이상의 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체를 포함하고,상기 명령어는, 상기 하나 이상의 프로세서에 의해서 실행될 때, 시스템으로 하여금,이미지의 세트의 픽셀 값에 기초하여, (i) 상기 이미지의 세트의 각 이미지와 (ii) 상기 이미지의 세트의 다른 각각의 이미지 사이의 차이를 나타내는 메트릭스를 계산하도록 하고,상기 계산된 메트릭스에 기초하여 임계 차이 값을 생성하도록 하고,복수의 합성 이미지 각각에 대해,상기 합성 이미지의 픽셀 값에 기초하여 합성 이미지 메트릭을 계산하도록 하고,상기 합성 이미지 메트릭 및 상기 임계 차이 값에 기초하여 상기 합성 이미지의 수용 가능성을 결정하도록 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서,각각의 이미지와 다른 각각의 이미지 사이의 차이를 나타내는 상기 메트릭스를 계산하는 것은,(i) 상기 이미지의 세트의 각 이미지의 픽셀 값과 (ii) 상기 이미지의 세트의 다른 각각의 이미지의 픽셀 값 사이의 평균 제곱 오차를 계산하는 것을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제97항에 있어서,상기 임계 차이 값을 생성하는 것은,상기 이미지의 세트로부터 형성된 이미지 쌍에 대해 계산된 상기 평균 제곱 오차 중에서 최대 평균 제곱 오차를 결정하는 것을 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제97항 또는 제98항에 있어서,상기 합성 이미지 메트릭을 계산하는 것은,복수의 합성 이미지 평균 제곱 오차를 계산하는 것을 포함하고, 각각의 합성 이미지 평균 제곱 오차는 (i) 합성 이미지의 픽셀 값과 (ii) 상기 이미지의 세트의 각 이미지의 픽셀 값 사이의 평균 제곱 오차인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서,상기 합성 이미지의 수용 가능성을 결정하는 것은,상기 합성 이미지 평균 제곱 오차의 최대값 및 상기 최대 평균 제곱 오차; 또는상기 합성 이미지 평균 제곱 오차의 평균 및 상기 최대 평균 제곱 오차에 기초하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제99항 또는 제100항에 있어서,상기 명령어는, 상기 시스템으로 하여금 추가로,상기 합성 이미지에 대한 합성 이미지 평균 제곱 오차를 나타내는 히스토그램을 디스플레이에 표시하도록 하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제96항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서,상기 이미지의 세트는 디지털 방식으로 변경되지 않은 용기 이미지의 세트이고, 상기 합성 이미지는 디지털 방식으로 변경된 용기 이미지인, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오크, 원 암젠  센터 드라이브</address><code>520060171104</code><country>미국</country><engName>AMGEN Inc.</engName><name>암젠 인크</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>GOODWIN, Al, Patrick</engName><name>굿윈 알 패트릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>BERNACKI, Joseph, Peter</engName><name>베르나키 조셉 피터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>MILNE, Graham, F.</engName><name>밀른 그레이엄 에프.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>PEARSON, Thomas, Clark</engName><name>피어슨 토마스 클라크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>JAIN, Aman, Mahendra</engName><name>자인 아만 마헨드라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>FINE, Jordan, Ray</engName><name>파인 조던 레이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>HAMPSHIRE, Kenneth, E.</engName><name>햄프셔 케네스 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>TAN, Aik, Jun</engName><name>탄 아이크 준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>PEREZ VARELA, Osvaldo</engName><name>페레즈 바렐라 오스발도</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 사우전드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>GADHVI, Nishant, Mukesh</engName><name>가드비 니샨트 무케쉬</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/120,508</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0706520-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0106878-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1026571-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1026572-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.06.12</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237021712.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93843c1f1a18635ba8f547afbe71e6f800ff6a276d72e6990a798e356b7edb2e7479995abcbec14e015d473c28b6b8f9fdd6e5c7ddbb2d420c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3583621afd3c3488d7edbc0f9a60788bf1360c7c611618b6a1c7c66591f12e84e639dc1f82cd7fcdc7adcda97e4387b2bce2c6ff6b36d88f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>