<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:04.184</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0100627</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2024.02.21</openDate><openNumber>10-2024-0023269</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 99/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는 데이터 배선들과, 제1 더미 배선들과, 제2 더미 배선들을 포함한다. 상기 데이터 배선들은 미들 영역에 배치되고 제1 데이터 공급 배선과 연결되는 제1 데이터 배선, 제1 사이드 영역에 배치되고 제2 데이터 공급 배선과 연결되는 제2 데이터 배선, 및 상기 제1 사이드 영역과 상기 비표시 영역 사이의 제2 사이드 영역에 배치되는 제3 데이터 배선을 포함한다. 상기 제1 더미 배선들은 상기 제1 사이드 영역에 배치되며 상기 제2 데이터 배선의 일부와 이웃하고 제3 데이터 공급 배선과 연결되는 제1 데이터 우회 배선, 및 상기 제1 데이터 우회 배선을 제외한 나머지인 보조 배선들을 포함한다. 상기 제2 더미 배선들은 상기 제1 데이터 우회 배선과 상기 제3 데이터 배선 사이를 연결하는 제2 데이터 우회 배선, 및 상기 제2 데이터 우회 배선을 제외한 나머지인 부가 배선들을 포함한다. 상기 보조 배선들은 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제2 전원 보조 배선, 및 상기 바이어스 공급 배선과 전기적으로 연결되는 바이어스 보조 배선을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 발광 영역들이 배열되는 표시 영역과 상기 표시 영역의 주변에 배치된 비표시 영역을 포함한 메인 영역, 및 상기 메인 영역의 일측에서 돌출되는 서브 영역을 포함하는 기판; 상기 기판 상에 배치되고, 상기 복수의 발광 영역들에 각각 대응되는 복수의 화소 구동부들과, 상기 복수의 화소 구동부들에 데이터 신호를 전달하는 데이터 배선들과, 상기 데이터 배선들과 동일한 방향으로 연장되고 상기 데이터 배선들과 각각 이웃하는 제1 더미 배선들과, 상기 데이터 배선들과 교차하는 제1 방향으로 연장되는 제2 더미 배선들을 포함한 회로 어레이층; 및상기 회로 어레이층 상에 배치되고 상기 복수의 발광 영역들에 각각 대응하는 복수의 발광 소자들을 포함한 발광 어레이층을 포함하고,상기 표시 영역은 상기 데이터 배선들의 연장 방향인 제2 방향에서 상기 서브 영역과 인접한 미들 영역, 상기 제1 방향에서 상기 미들 영역과 접하는 제1 사이드 영역, 및 상기 제1 사이드 영역과 상기 비표시 영역 사이인 제2 사이드 영역을 포함하고,상기 데이터 배선들은 상기 미들 영역에 배치되는 제1 데이터 배선;상기 제1 사이드 영역에 배치되는 제2 데이터 배선; 및 상기 제2 사이드 영역에 배치되는 제3 데이터 배선을 포함하며,상기 제1 더미 배선들은 상기 제1 사이드 영역에 배치되며 상기 제2 데이터 배선의 일부와 이웃하는 제1 데이터 우회 배선, 및 상기 제1 데이터 우회 배선을 제외한 나머지인 보조 배선들을 포함하고, 상기 제2 더미 배선들은 상기 제1 사이드 영역 및 상기 제2 사이드 영역에 배치되고 상기 제1 데이터 우회 배선과 상기 제3 데이터 배선 사이를 연결하는 제2 데이터 우회 배선, 및 상기 제2 데이터 우회 배선을 제외한 나머지인 부가 배선들을 포함하며,상기 보조 배선들은 소정의 바이어스 전원이 인가되는 바이어스 보조 배선; 및 상기 발광 소자들의 구동을 위한 소정의 제1 전원과 제2 전원 중 상기 제2 전원이 인가되는 제2 전원 보조 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제2 전원 보조 배선과 상기 바이어스 보조 배선은 상기 제1 방향에서 적어도 한 개씩 교번하여 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제1 사이드 영역에서, 상기 제1 데이터 우회 배선의 상기 제2 방향의 일측에 나란하게 이격되는 하나의 보조 배선은 상기 제2 데이터 배선의 다른 일부와 이웃하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 회로 어레이층은 상기 표시 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제1 전원이 인가되는 제1 전원 부가 배선들을 더 포함하고,상기 제1 전원 부가 배선들은 상기 제2 더미 배선들과 교번하여 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 제2 데이터 우회 배선은 상기 제1 전원 부가 배선들과 각각 이웃하고,상기 제1 전원 부가 배선들 중 하나의 제1 전원 부가 배선은 상기 제2 데이터 우회 배선, 및 상기 제2 데이터 우회 배선의 상기 제1 방향의 양측에 각각 나란하게 이격된 두 개의 부가 배선들과 이웃하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4 항에 있어서,상기 부가 배선들은 상기 바이어스 전원이 인가되는 바이어스 부가 배선; 및상기 제2 전원이 인가되는 제2 전원 부가 배선을 포함하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4 항에 있어서,상기 회로 어레이층은 상기 서브 영역에 배치된 표시 구동 회로와 상기 데이터 배선들 사이를 각각 전기적으로 연결하는 데이터 공급 배선들을 더 포함하고,상기 데이터 공급 배선들은 상기 미들 영역을 향하는 제1 데이터 공급 배선, 및 상기 제1 사이드 영역을 향하는 제2 데이터 공급 배선과 제3 데이터 공급 배선을 포함하며,상기 제1 데이터 배선은 상기 제1 데이터 공급 배선과 전기적으로 연결되고, 상기 제2 데이터 배선은 상기 제2 데이터 공급 배선과 전기적으로 연결되며,상기 제1 데이터 우회 배선은 상기 제3 데이터 공급 배선과 전기적으로 연결되고,상기 제3 데이터 배선은 상기 제1 데이터 우회 배선 및 상기 제2 데이터 우회 배선을 통해 상기 제3 데이터 공급 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4 항에 있어서,상기 회로 어레이층은 상기 서브 영역에서 상기 비표시 영역으로 연장되고 상기 바이어스 전원을 전달하는 바이어스 공급 배선; 상기 서브 영역에서 상기 비표시 영역으로 연장되고 상기 제1 전원을 전달하는 제1 전원 공급 배선; 및상기 서브 영역에서 상기 비표시 영역으로 연장되고 상기 제2 전원을 전달하는 제2 전원 공급 배선을 더 포함하고,상기 바이어스 보조 배선과 상기 바이어스 부가 배선은 상기 바이어스 공급 배선과 전기적으로 연결되며,상기 제1 전원 부가 배선들은 상기 제1 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되며,상기 제2 전원 보조 배선과 상기 제2 전원 부가 배선은 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 회로 어레이층은 상기 기판 상의 반도체층;상기 반도체층을 덮는 제1 게이트 절연층 상의 제1 도전층;상기 제1 도전층을 덮는 제2 게이트 절연층 상의 제2 도전층;상기 제2 도전층을 덮는 층간 절연층 상의 제3 도전층; 상기 제3 도전층을 덮는 제1 평탄화층 상의 제4 도전층; 및상기 제4 도전층을 덮는 제2 평탄화층 상의 제5 도전층을 포함하는 구조로 마련되고,상기 데이터 배선들과 상기 제1 더미 배선들은 상기 제5 도전층으로 이루어지며,상기 제2 더미 배선들과 상기 제1 전원 부가 배선들은 상기 제4 도전층으로 이루어지고,상기 제2 전원 보조 배선은 상기 제2 평탄화층을 관통하는 제1 더미 콘택홀을 통해 상기 제2 전원 부가 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 회로 어레이층은상기 제2 도전층으로 이루어지고 상기 바이어스 공급 배선과 상기 복수의 화소 구동부들 사이를 전기적으로 연결하며 상기 제1 방향으로 연장되는 바이어스 배선을 더 포함하고,상기 바이어스 배선은 상기 층간 절연층을 관통하는 제1 바이어스 연결홀을 통해 상기 제3 도전층으로 이루어진 바이어스 연결 전극과 전기적으로 연결되고,상기 제2 더미 배선들 중 일부인 상기 바이어스 부가 배선은 상기 제1 평탄화층을 관통하는 제2 바이어스 연결홀을 통해 상기 바이어스 연결 전극과 전기적으로 연결되며,상기 바이어스 보조 배선은 상기 제2 평탄화층을 관통하는 제2 더미 콘택홀을 통해 상기 바이어스 부가 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서,상기 회로 어레이층은 상기 복수의 화소 구동부들과 상기 제1 전원 공급 배선 사이를 전기적으로 연결하는 제1 전원 배선을 더 포함하고,상기 제1 전원 배선은상기 제2 도전층으로 이루어지고 상기 제1 방향으로 연장되는 제1 전원 서브 배선; 및상기 제3 도전층으로 이루어지고 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 제1 전원 서브 배선 및 상기 제1 전원 부가 배선과 전기적으로 연결되는 제1 전원 메인 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 회로 어레이층은상기 복수의 화소 구동부들에 스캔 기입 신호를 전달하는 스캔 기입 배선;상기 복수의 화소 구동부들에 스캔 초기화 신호를 전달하는 스캔 초기화 배선;상기 복수의 화소 구동부들에 발광 제어 신호를 전달하는 발광 제어 배선;상기 복수의 화소 구동부들에 바이어스 제어 신호를 전달하는 바이어스 제어 배선;상기 복수의 화소 구동부들에 제1 초기화 전압을 전달하는 게이트 초기화 전압 배선; 및 상기 복수의 화소 구동부들에 제2 초기화 전압을 전달하는 애노드 초기화 전압 배선을 더 포함하고, 상기 복수의 발광 소자들의 애노드 전극은 상기 복수의 화소 구동부들에 각각 연결되며,상기 복수의 발광 소자들의 캐소드 전극은 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되고,상기 복수의 화소 구동부들 중 하나의 화소 구동부는 상기 데이터 배선들 중 하나의 데이터 배선에 의한 데이터 신호에 기초하여 상기 발광 소자의 구동을 위한 구동 전류를 생성하는 제1 트랜지스터;상기 하나의 데이터 배선과 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극 사이에 배치되고, 상기 스캔 기입 신호에 기초하여 상기 하나의 데이터 배선에 의한 데이터 신호를 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극에 전달하는 제2 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극과 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극 사이에 배치되고, 상기 스캔 제어 신호에 기초하여 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극과 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극 사이를 연결하는 제3 트랜지스터;상기 게이트 초기화 전압 배선과 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극 사이에 배치되고, 상기 스캔 초기화 신호에 기초하여 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극에 상기 제1 초기화 전압을 전달하는 제4 트랜지스터;상기 제1 전원 배선과 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극 사이에 배치되고, 상기 발광 제어 신호에 기초하여 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극에 상기 제1 전원을 전달하는 제5 트랜지스터;상기 발광 소자들 중 하나의 발광 소자의 애노드 전극과 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극 사이에 배치되고, 상기 발광 제어 신호에 기초하여 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극과 상기 하나의 발광 소자의 애노드 전극 사이를 연결하는 제6 트랜지스터; 상기 애노드 초기화 전압 배선과 상기 제6 트랜지스터의 제2 전극 사이에 배치되고, 상기 바이어스 제어 신호에 기초하여 상기 제6 트랜지스터의 제2 전극에 상기 제2 초기화 전압을 전달하는 제7 트랜지스터; 및상기 바이어스 배선과 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극 사이에 배치되고, 상기 바이어스 제어 신호에 기초하여 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극에 상기 바이어스 전압을 전달하는 제8 트랜지스터를 포함하며,상기 스캔 기입 배선, 상기 스캔 제어 배선, 상기 스캔 초기화 배선, 상기 발광 제어 배선 및 상기 바이어스 제어 배선 각각은 상기 제1 방향으로 연장되고 상기 제1 도전층으로 이루어지며, 상기 제1 트랜지스터, 상기 제2 트랜지스터, 상기 제3 트랜지스터, 상기 제4 트랜지스터, 상기 제5 트랜지스터, 상기 제6 트랜지스터, 상기 제7 트랜지스터 및 상기 제8 트랜지스터 각각의 채널과 제1 전극과 제2 전극은 상기 반도체층으로 이루어지고,상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 제1 도전층으로 이루어지며,상기 제2 트랜지스터의 게이트 전극 및 상기 제3 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 스캔 기입 배선의 서로 다른 일부로 각각 이루어지고,상기 제4 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 스캔 초기화 배선의 일부로 이루어지며,상기 제5 트랜지스터의 게이트 전극 및 상기 제6 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 발광 제어 배선의 서로 다른 일부로 각각 이루어지고,상기 제7 트랜지스터의 게이트 전극 및 상기 제8 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 바이어스 제어 배선의 서로 다른 일부로 각각 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 복수의 발광 영역들이 배열되는 표시 영역과 상기 표시 영역의 주변에 배치된 비표시 영역을 포함한 메인 영역, 및 상기 메인 영역의 일측에서 돌출되는 서브 영역을 포함하는 기판; 상기 기판 상에 배치되고, 상기 복수의 발광 영역들에 각각 대응되는 복수의 화소 구동부들과, 상기 복수의 화소 구동부들에 데이터 신호를 전달하는 데이터 배선들과, 상기 데이터 배선들과 동일한 방향으로 연장되고 상기 데이터 배선들과 각각 이웃하는 제1 더미 배선들과, 상기 데이터 배선들의 연장 방향과 교차하는 제1 방향으로 연장되는 제2 더미 배선들을 포함한 회로 어레이층; 및상기 회로 어레이층 상에 배치되고 상기 복수의 발광 영역들에 각각 대응하는 복수의 발광 소자들을 포함한 발광 어레이층을 포함하고,상기 회로 어레이층은 상기 서브 영역에서 상기 비표시 영역으로 연장되고 소정의 바이어스 전원을 전달하는 바이어스 공급 배선, 상기 서브 영역에서 상기 비표시 영역으로 연장되고 상기 발광 소자들의 구동을 위한 소정의 제1 전원과 제2 전원을 각각 전달하는 제1 전원 공급 배선과 제2 전원 공급 배선, 및 상기 서브 영역에 배치된 표시 구동 회로와 상기 데이터 배선들 사이를 각각 연결하는 데이터 공급 배선들을 더 포함하며, 상기 데이터 배선들은 상기 표시 영역 중 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향에서 상기 서브 영역과 인접한 미들 영역에 배치되고 상기 데이터 공급 배선들 중 제1 데이터 공급 배선과 연결되는 제1 데이터 배선;상기 표시 영역 중 상기 제1 방향에서 상기 미들 영역과 접하는 제1 사이드 영역에 배치되고 상기 데이터 공급 배선들 중 제2 데이터 공급 배선과 연결되는 제2 데이터 배선; 및 상기 표시 영역 중 상기 제1 사이드 영역과 상기 비표시 영역 사이의 제2 사이드 영역에 배치되는 제3 데이터 배선을 포함하며,상기 제1 더미 배선들은 상기 제2 데이터 배선의 일부와 이웃하고 상기 데이터 공급 배선들 중 제3 데이터 공급 배선과 연결되는 제1 데이터 우회 배선, 및 상기 제1 데이터 우회 배선을 제외한 나머지인 보조 배선들을 포함하고, 상기 제2 더미 배선들은 상기 제1 데이터 우회 배선과 상기 제3 데이터 배선 사이를 연결하는 제2 데이터 우회 배선, 및 상기 제2 데이터 우회 배선을 제외한 나머지인 부가 배선들을 포함하며,상기 보조 배선들 중 일부의 보조 배선들과 상기 부가 배선들 중 일부의 부가 배선들은 상기 바이어스 공급 배선과 전기적으로 연결되고, 상기 보조 배선들 중 나머지 일부의 보조 배선들과 상기 부가 배선들 중 나머지 일부의 부가 배선들은 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 보조 배선들은 상기 제2 전원이 인가되는 제2 전원 보조 배선; 및 상기 바이어스 전원이 인가되는 바이어스 보조 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 제2 전원 보조 배선과 상기 바이어스 보조 배선은 상기 제1 방향에서 적어도 한 개씩 교번하여 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14 항에 있어서,상기 부가 배선들은 상기 제2 전원이 인가되는 제2 전원 부가 배선; 및 상기 바이어스 전원이 인가되는 바이어스 부가 배선을 포함하고, 상기 제2 전원 부가 배선은 제1 더미 콘택홀을 통해 상기 제2 전원 보조 배선과 전기적으로 연결되고,상기 바이어스 부가 배선은 제2 더미 콘택홀을 통해 상기 바이어스 보조 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 회로 어레이층은 상기 표시 영역에 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되며 상기 제1 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 제1 전원 부가 배선들을 더 포함하고,상기 제1 전원 부가 배선들은 상기 제2 더미 배선들과 교번하여 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 회로 어레이층은 상기 기판 상의 반도체층;상기 반도체층을 덮는 제1 게이트 절연층 상의 제1 도전층;상기 제1 도전층을 덮는 제2 게이트 절연층 상의 제2 도전층;상기 제2 도전층을 덮는 층간 절연층 상의 제3 도전층; 상기 제3 도전층을 덮는 제1 평탄화층 상의 제4 도전층; 및상기 제4 도전층을 덮는 제2 평탄화층 상의 제5 도전층을 포함하는 구조로 마련되고,상기 데이터 배선들과 상기 제1 더미 배선들은 상기 제5 도전층으로 이루어지며,상기 제2 더미 배선들과 상기 제1 전원 부가 배선들은 상기 제4 도전층으로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 회로 어레이층은상기 제2 도전층으로 이루어지고 상기 바이어스 공급 배선과 상기 복수의 화소 구동부들 사이를 전기적으로 연결하며 상기 제1 방향으로 연장되는 바이어스 배선을 더 포함하고,상기 바이어스 배선은 상기 층간 절연층을 관통하는 제1 바이어스 연결홀을 통해 상기 제3 도전층으로 이루어진 바이어스 연결 전극과 전기적으로 연결되고,상기 제2 더미 배선들 중 일부인 상기 바이어스 부가 배선은 상기 제1 평탄화층을 관통하는 제2 바이어스 연결홀을 통해 상기 바이어스 연결 전극과 전기적으로 연결되며,상기 제2 더미 콘택홀은 상기 제2 평탄화층을 관통하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서,상기 회로 어레이층은상기 복수의 화소 구동부들과 상기 제1 전원 공급 배선 사이를 전기적으로 연결하는 제1 전원 배선;상기 복수의 화소 구동부들에 스캔 기입 신호를 전달하는 스캔 기입 배선;상기 복수의 화소 구동부들에 스캔 제어 신호를 전달하는 스캔 제어 배선;상기 복수의 화소 구동부들에 스캔 초기화 신호를 전달하는 스캔 초기화 배선;상기 복수의 화소 구동부들에 발광 제어 신호를 전달하는 발광 제어 배선;상기 복수의 화소 구동부들에 바이어스 제어 신호를 전달하는 바이어스 제어 배선;상기 복수의 화소 구동부들에 제1 초기화 전압을 전달하는 게이트 초기화 전압 배선; 및 상기 복수의 화소 구동부들에 제2 초기화 전압을 전달하는 애노드 초기화 전압 배선을 더 포함하고, 상기 복수의 발광 소자들의 애노드 전극은 상기 복수의 화소 구동부들에 각각 연결되며,상기 복수의 발광 소자들의 캐소드 전극은 상기 제2 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되고,상기 복수의 화소 구동부들 중 하나의 화소 구동부는 상기 데이터 배선들 중 하나의 데이터 배선에 의한 데이터 신호에 기초하여 상기 발광 소자의 구동을 위한 구동 전류를 생성하는 제1 트랜지스터;상기 하나의 데이터 배선과 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극 사이에 배치되고, 상기 스캔 기입 신호에 기초하여 상기 하나의 데이터 배선에 의한 데이터 신호를 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극에 전달하는 제2 트랜지스터;상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극과 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극 사이에 배치되고, 상기 스캔 제어 신호에 기초하여 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극과 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극 사이를 연결하는 제3 트랜지스터;상기 게이트 초기화 전압 배선과 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극 사이에 배치되고, 상기 스캔 초기화 신호에 기초하여 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극에 상기 제1 초기화 전압을 전달하는 제4 트랜지스터;상기 제1 전원 배선과 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극 사이에 배치되고, 상기 발광 제어 신호에 기초하여 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극에 상기 제1 전원을 전달하는 제5 트랜지스터;상기 발광 소자들 중 하나의 발광 소자의 애노드 전극과 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극 사이에 배치되고, 상기 발광 제어 신호에 기초하여 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극과 상기 하나의 발광 소자의 애노드 전극 사이를 연결하는 제6 트랜지스터; 상기 애노드 초기화 전압 배선과 상기 제6 트랜지스터의 제2 전극 사이에 배치되고, 상기 바이어스 제어 신호에 기초하여 상기 제6 트랜지스터의 제2 전극에 상기 제2 초기화 전압을 전달하는 제7 트랜지스터; 및상기 바이어스 배선과 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극 사이에 배치되고, 상기 바이어스 제어 신호에 기초하여 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극에 상기 바이어스 전압을 전달하는 제8 트랜지스터를 포함하며,상기 스캔 기입 배선, 상기 스캔 제어 배선, 상기 스캔 초기화 배선, 상기 발광 제어 배선 및 상기 바이어스 제어 배선 각각은 상기 제1 방향으로 연장되고 상기 제1 도전층으로 이루어지며, 상기 제1 트랜지스터, 상기 제2 트랜지스터, 상기 제3 트랜지스터, 상기 제4 트랜지스터, 상기 제5 트랜지스터, 상기 제6 트랜지스터, 상기 제7 트랜지스터 및 상기 제8 트랜지스터 각각의 채널과 제1 전극과 제2 전극은 상기 반도체층으로 이루어지고,상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 제1 도전층으로 이루어지며,상기 제2 트랜지스터의 게이트 전극 및 상기 제3 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 스캔 기입 배선의 서로 다른 일부로 각각 이루어지고,상기 제4 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 스캔 초기화 배선의 일부로 이루어지며,상기 제5 트랜지스터의 게이트 전극 및 상기 제6 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 발광 제어 배선의 서로 다른 일부로 각각 이루어지고,상기 제7 트랜지스터의 게이트 전극 및 상기 제8 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 바이어스 제어 배선의 서로 다른 일부로 각각 이루어지며,상기 제1 전원 배선은상기 제2 도전층으로 이루어지고 상기 제1 방향으로 연장되는 제1 전원 서브 배선; 및상기 제3 도전층으로 이루어지고 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 제1 전원 서브 배선 및 상기 제1 전원 부가 배선과 전기적으로 연결되는 제1 전원 메인 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>AN, Jin Sung</engName><name>안진성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Sung Ho</engName><name>김성호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Yong Jae</engName><name>김용재</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Yun Hwan</engName><name>박윤환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SHIN, Yoon Jee</engName><name>신윤지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG, Sug Woo</engName><name>정석우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Hyun Wook</engName><name>최현욱</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0841366-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0860598-74</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220100627.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e8b351d2c6474d06d61f57359248313a0d6ec35d535e2864f39d3a80f54f8e7ca46bcf38e780386584f60177636719bf799df40b1cd7e1c4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf23af801b32e3ef72a3b75c43e53be321157f1ed795e3338ae0a2efcab14ff4d1c13b377ec425f358ceee641da54cf4f9923403d966e80dfd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>