<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:26:16.2616</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7012810</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>향상된 광학 분석물 측정을 위한 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND SYSTEM FOR IMPROVED OPTICAL ANALYTE MEASUREMENTS</inventionTitleEng><openDate>2024.06.20</openDate><openNumber>10-2024-0088918</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/84</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/78</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 분석물을 측정하기 위한 방법이, 비디오 스트림에 묘사된 테스트 스트립과 연관된 적어도 하나의 정합 마크에 기초하여 카메라에 의해 생성된 비디오 스트림에서 테스트 스트립을 식별하는 단계, 상기 비디오 스트림에 기초하여 상기 테스트 스트립 상에 형성된 침착 사이트에의 유체 투입량의 도포를 식별하는 단계, 상기 유체 투입량의 도포의 식별에 응답하여 타이머를 활성화하는 단계, 상기 테스트 스트립 상의 측정 사이트에 위치하는 시약의 적어도 하나의 광학 측정을 생성하는 단계, 및 상기 타이머의 활성화 후 사전 결정된 최소 시간이 경과된 후 그리고 사전 결정된 최대 시간이 경과되기 전의 적어도 하나의 광학 측정 생성에만 응답하여, 시약의 적어도 하나의 광학 측정에 기초하여 유체 투입량 내 분석물의 측정을 생성하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023067140</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/079379</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 분석물을 측정하기 위한 방법으로서,- 프로세서에 의해, 비디오 스트림에 묘사된 테스트 스트립과 연관된 적어도 하나의 정합 마크에 기초하여 카메라에 의해 생성된 비디오 스트림에서 테스트 스트립을 식별하는 단계,- 상기 프로세서에 의해, 상기 비디오 스트림에 기초하여 상기 테스트 스트립 상에 형성된 침착 사이트에의 유체 투입량의 도포를 식별하는 단계,- 상기 프로세서에 의해, 상기 유체 투입량의 도포의 식별에 응답하여 타이머를 활성화하는 단계,- 광학 센서에 의해, 상기 테스트 스트립 상의 측정 사이트에 위치하는 시약의 적어도 하나의 광학 측정을 생성하는 단계, 및- 상기 프로세서에 의해, 상기 타이머의 활성화 후 사전 결정된 최소 시간이 경과된 후 그리고 상기 타이머의 활성화 후 사전 결정된 최대 시간이 경과되기 전의 적어도 하나의 광학 측정 생성에만 응답하여, 시약의 적어도 하나의 광학 측정에 기초하여 상기 유체 투입량 내 분석물의 측정을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,- 상기 프로세서에 의해, 상기 비디오 스트림에 묘사된 바이알 상에 위치하는 적어도 하나의 정합 마크 또는 테스트 바이알의 윤곽 형태 중 적어도 하나에 기초하여 카메라에 의해 생성된 비디오 스트림에서 바이알을 식별하는 단계,- 상기 프로세서에 의해, 상기 바이알의 뚜껑 상에 위치하는 적어도 하나의 정합 마크에 기초하여 상기 비디오 스트림에서 상기 바이알의 개봉을 식별하는 단계, 및- 프로세서에 의해, 상기 비디오 스트림에서 묘사된 테스트 스트립과 연관된 적어도 하나의 정합 마크에 기초하여 상기 비디오 스트림에서 상기 바이알의 개봉을 식별한 후 상기 바이알로부터의 상기 테스트 스트립의 추출을 식별하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 바이알과 연관된 적어도 하나의 정합 마크는 상기 바이알의 라벨 상에 형성된 표시자를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 바이알의 뚜껑 상에 위치한 적어도 하나의 정합 마크는 상기 뚜껑의 내부 표면 상에 형성된 컬러 마킹을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 테스트 스트립과 연관된 적어도 하나의 정합 마크는 상기 침착 사이트에 관련하여 사전 결정된 위치에서 테스트 스트립의 측면 상에 형성된 인쇄 마크를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,- 상기 프로세서에 의해, 상기 테스트 스트립의 상기 측면 상에 형성된 인쇄 마크가 없음에 기초하여 상기 테스트 스트립의 뒷면이 상기 비디오 스트림에서 노출됨을 식별하는 단계, 및- 상기 프로세서 및 출력 장치에 의해, 상기 인쇄 마크가 있는 테스트 스트립의 측면을 노출하도록 상기 테스트 스트립이 회전되어야 함을 나타내는 출력 메시지를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 테스트 스트립과 연관된 적어도 하나의 정합 마크는 상기 테스트 스트립을 고정하는 컬러 카드의 후방 표면 상에 형성된 표시자를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투입량의 도포를 식별하는 단계는,- 상기 프로세서에 의해, 상기 비디오 스트림에서 사용자의 손가락을 식별하는 단계, - 상기 프로세서에 의해, 상기 비디오 스트림에서 상기 손가락과 상기 침착 사이트 간 접촉을 식별하는 단계, 및- 상기 프로세서에 의해, 상기 손가락과 상기 침착 사이트 간 접촉 후 상기 비디오 스트림에서 상기 침착 사이트의 광학 속성의 변화에 응답하여 상기 투입량의 도포를 식별하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투입량의 도포를 식별하는 단계는,- 상기 프로세서에 의해, 상기 비디오 스트림에서 상기 침착 사이트의 광학 속성의 변화에 응답하여 상기 투입량의 도포를 식별하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 투입량의 도포를 식별하는 단계는,- 상기 프로세서에 의해, 상기 비디오 스트림에서 상기 손가락과 상기 침착 사이트 간 접촉에 응답하여 상기 투입량의 도포를 식별하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,- 상기 프로세서 및 출력 장치에 의해, 상기 사전 결정된 최소 시간이 경과된 후 그리고 상기 사전 결정된 최대 시간이 경과되기 전에 상기 측정 사이트의 어떠한 광학 측정도 생성되지 않음에 응답하여 상기 유체 투입량 내 분석물의 측정이 완료될 수 없음을 사용자에게 알리는 출력 메시지를 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 측정을 생성하는 광학 센서는 상기 비디오 스트림을 생성하는 카메라인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 측정을 생성하는 광학 센서는 상기 비디오 스트림을 생성하는 카메라와 상이한 카메라인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 카메라는 웨어러블 전자 장치에 통합되고 상기 광학 센서는 모바일 전자 장치에 통합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 분석물의 측정을 위한 시스템으로서,웨어러블 전자 장치 및 모바일 전자 장치를 포함하며, 상기 웨어러블 전자 장치는,- 비디오 스트림을 생성하도록 구성된 카메라, 및- 상기 모바일 전자 장치에 상기 비디오 스트림을 송신하도록 구성된 송신기를 포함하고,상기 모바일 전자 장치는,- 상기 웨어러블 전자 장치로부터 송신된 비디오 스트림을 수신하도록 구성된 수신기,- 광학 측정을 생성하도록 구성된 광학 센서, - 프로그램 명령을 저장하도록 구성된 메모리, 및- 상기 수신기, 상기 광학 센서, 및 상기 메모리에 작동 가능하게 연결된 프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는 상기 프로그램 명령을 실행하여,- 상기 비디오 스트림에서 묘사된 테스트 스트립과 연관된 적어도 하나의 정합 마크에 기초하여 상기 비디오 스트림에서 테스트 스트립을 식별하고,- 상기 비디오 스트림에 기초하여 상기 테스트 스트립 상에 형성된 침착 사이트에의 유체 투입량의 도포를 식별하며,- 상기 유체 투입량의 도포에 응답하여 타이머를 활성화하고,- 상기 광학 센서에 의해, 상기 테스트 스트립 상의 측정 사이트에 위치하는 시약의 적어도 하나의 광학 측정을 생성하며,- 상기 타이머의 활성화 후 사전 결정된 최소 시간이 경과된 후 그리고 상기 타이머의 활성화 후 사전 결정된 최대 시간이 경과되기 전의 적어도 하나의 광학 측정 생성에만 응답하여, 시약의 적어도 하나의 광학 측정에 기초하여 상기 유체 투입량 내 분석물의 측정을 생성하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 프로세서는,- 상기 비디오 스트림에서 묘사된 바이알 상에 위치하는 적어도 하나의 정합 마크에 기초하여 카메라에 의해 생성된 비디오 스트림에서 바이알을 식별하고,- 테스트 바이알의 윤곽 형태 또는 바이알의 뚜껑 상에 위치하는 적어도 하나의 정합 마크 중 적어도 하나에 기초하여 상기 비디오 스트림에서 상기 바이알의 개봉을 식별하며,- 상기 비디오 스트림에서 묘사된 테스트 스트립과 연관된 적어도 하나의 정합 마크에 기초하여 상기 비디오 스트림에서 상기 바이알의 개봉을 식별한 후 상기 바이알로부터의 상기 테스트 스트립의 추출을 식별하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 바이알과 연관된 적어도 하나의 정합 마크는 상기 바이알의 라벨 상에 형성된 표시자를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 바이알의 뚜껑 상에 위치한 적어도 하나의 정합 마크는 상기 뚜껑의 내부 표면 상에 형성된 컬러 마킹을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 테스트 스트립과 연관된 적어도 하나의 정합 마크는 상기 침착 사이트에 관련하여 사전 결정된 위치에서 테스트 스트립의 표면 상에 형성된 표시자를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 프로세서는,- 상기 테스트 스트립의 표면 상에 형성된 표시자가 없음에 기초하여 상기 테스트 스트립의 뒷면이 상기 비디오 스트림에서 노출됨을 식별하고,- 출력 장치에 의해, 상기 표시자가 있는 테스트 스트립의 표면을 노출하도록 상기 테스트 스트립이 회전되어야 함을 나타내는 출력 메시지를 생성하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제15항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 테스트 스트립과 연관된 적어도 하나의 정합 마크는 상기 테스트 스트립을 고정하는 컬러 카드의 후방 표면 상에 형성된 표시자를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제15항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는,- 상기 비디오 스트림에서 사용자의 손가락을 식별하고,- 상기 비디오 스트림에서 상기 손가락과 상기 침착 사이트 간 접촉을 식별하며,- 상기 손가락과 상기 침착 사이트 간 접촉 후 상기 비디오 스트림에서 상기 침착 사이트의 광학 속성의 변화에 응답하여 상기 투입량의 도포를 식별하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제15항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는,- 상기 비디오 스트림에서 상기 침착 사이트의 광학 속성의 변화에 응답하여 상기 투입량의 도포를 식별하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제15항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세서는,- 상기 비디오 스트림에서 상기 손가락과 상기 침착 사이트 간 접촉에 응답하여 상기 투입량의 도포를 식별하도록 더 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제15항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,- 상기 웨어러블 전자 장치 또는 상기 모바일 전자 장치 중 적어도 하나 내 출력 장치 — 상기 프로세서는 상기 출력 장치에 작동 가능하게 연결되며- 상기 사전 결정된 최소 시간이 경과된 후 그리고 상기 사전 결정된 최대 시간이 경과되기 전에 상기 측정 사이트의 어떠한 광학 측정도 생성되지 않음에 응답하여 상기 유체 투입량 내 분석물의 측정이 완료될 수 없음을 사용자에게 알리는 출력 메시지를 생성하도록 더 구성됨 — 를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스위스 체하-**** 바젤 그렌짜체스트라쎄 ***</address><code>519980743937</code><country>스위스</country><engName>F. HOFFMANN-LA ROCHE AG</engName><name>에프. 호프만-라 로슈 아게</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 만하임 잔트호퍼 슈...</address><code> </code><country> </country><engName>BERG, MAX</engName><name>베르크 막스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 만하임 잔트호퍼 슈...</address><code> </code><country> </country><engName>HAILER, FREDRIK</engName><name>하일러 프레드릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 만하임 잔트호퍼 슈...</address><code> </code><country> </country><engName>LIMBURG, BERND</engName><name>림부르크 베른트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 만하임 잔트호퍼 슈...</address><code> </code><country> </country><engName>STECK, ALEXANDER</engName><name>슈텍 알렉산더</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>21204232.9</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0423593-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0084667-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.09.03</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5262602-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1163642-15</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247012810.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936925b075a6e23cc9db4df211df721b1d6bec4cd9e8ffed7918dc4c0b076bdad00c9167371f68f0637e0af03d9688563d83d12e29ca928130</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf28dccbef02564c51f97ec698280c0943452f21a3f40115ad1cae67f1f77caf76fa561a5465995354852daf70e77bb0107b84c27cf11549b9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>