<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:16.3016</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7030836</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강 현실 기반 자동화 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>AN AUGMENTED REALITY-BASED AUTOMATION SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2024.10.23</openDate><openNumber>10-2024-0153577</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/418</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 23/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/409</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 13/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 생산 프로세스를 수행하기 위한 복수의 장비를 포함하는 산업 플랜트의 자동화된 생산 프로세스를 제어하기 위한 자동화 시스템이 제공된다. 시스템은, 복수의 장비 중 각자의 장비와 연관된 공간 좌표 및 데이터를 저장하도록 구성된 데이터베이스 시스템, 데이터를 디스플레이하도록 구성된 증강 현실 글래스, 및 증강 현실 글래스에 결합된 실행 가능한 프로그램 로직을 포함하는 증강 현실 시스템을 포함한다. 실행 가능한 프로그램 로직은, 포지셔닝 시스템으로부터 사용자의 최신 공간 위치 및 데이터베이스 시스템으로부터 사용자의 최신 공간 위치의 부근에 위치하는 장비의 데이터를 수신하고, 수신된 데이터 중 적어도 일부의 디스플레이를 위해 증강 현실 글래스를 제어하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023152281</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/053288</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 산업 플랜트의 자동화된 생산 프로세스를 제어하기 위한 자동화 시스템(100)에 있어서, 상기 산업 플랜트는 상기 생산 프로세스를 수행하기 위한 복수의 장비(122, 124)를 포함하고, 상기 복수의 장비는 상기 산업 플랜트 내에 공간적으로 분산되며, 상기 자동화 시스템은: 증강 현실 시스템(101)을 포함하고, 상기 증강 현실 시스템(101)은: o 상기 복수의 장비 중 각자의 장비와 연관된 공간 좌표 및 데이터를 저장하도록 구성된 데이터베이스 시스템(102); o 상기 데이터를 디스플레이하도록 구성된 증강 현실 글래스(104); 및 o 상기 증강 현실 글래스에 결합된 실행 가능한 프로그램 로직(106)을 포함하고, 상기 실행 가능한 프로그램 로직은 포지셔닝 시스템(108)으로부터 상기 증강 현실 글래스를 착용하고 있는 사용자의 최신 공간 위치 및 상기 데이터베이스 시스템으로부터 상기 사용자의 최신 공간 위치의 부근에 위치하는 장비의 데이터를 수신하도록 구성되고, 상기 실행 가능한 프로그램 로직은 또한, 상기 수신된 데이터 중 적어도 일부의 디스플레이를 위해 상기 증강 현실 글래스를 제어하도록 구성되는 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 증강 현실 시스템은 상기 포지셔닝 시스템(108)을 더 포함하고, 상기 포지셔닝 시스템은 상기 플랜트 내에서 상기 사용자의 공간 위치를 감지하도록 구성되는 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 포지셔닝 시스템은, 상기 공간 위치를 결정하도록 구성된 GPS 수신기, 셀룰러 포지셔닝 시스템, 실내 포지셔닝 시스템, 또는 상기 플랜트 중 적어도 일부를 커버하는 공간 매핑 메시를 포함하는 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 공간 매핑 메시는 공간 앵커를 포함하고, 상기 공간 앵커는 상호 연결되며, 각 공간 앵커는 상기 데이터의 디스플레이를 위한 상기 증강 현실 글래스와 연관된 좌표계를 상기 데이터베이스 시스템에 저장된 상기 복수의 장비(122, 124) 중 하나 이상의 장비의 공간 좌표와 연관된 공간 좌표계와 관련시키고, 상기 프로그램 로직은, 상기 증강 현실 글래스를 통해 상기 사용자의 최신 공간 위치의 부근에 위치하는 장비의 데이터를, 상기 공간 앵커에 대해 사전 정의된 위치에 디스플레이하도록 구성되는 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 증강 현실 시스템은 적어도 하나의 원격 사용자에 대해 아바타(706)를 생성하도록 구성되며, 상기 원격 사용자(702)는 상기 산업 플랜트에 대해 원격에 있으며, 상기 프로그램 로직은, 상기 증강 현실 글래스를 통해 상기 증강 현실 글래스를 착용하고 있는 사용자의 최신 공간 위치의 부근에서 상기 아바타를 디스플레이하도록 구성되고, 바람직하게, 상기 증강 현실 시스템은 상기 증강 현실 글래스를 착용하고 있는 사용자와 상기 원격 사용자 사이에 양방향 시각 및/또는 음향 통신 채널을 제공하도록 구성되는 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 증강 현실 글래스는 음향 출력 인터페이스를 포함하며, 상기 증강 현실 시스템은 상기 증강 현실 글래스를 착용하고 있는 사용자와 상기 아바타 사이에 양방향 음향 통신 채널을 제공하도록 구성되고, 상기 프로그램 로직은, 상기 증강 현실 글래스를 착용하고 있는 사용자에게 상기 음향 출력 인터페이스를 통해 출력되는 상기 아바타의 음성의 볼륨이, 상기 데이터의 디스플레이를 위해 상기 증강 현실 글래스와 연관된 좌표계 내에서 상기 아바타와 상기 글래스를 착용하고 있는 사용자의 거리와 음으로(negatively) 상관되도록, 상기 음향 출력 인터페이스를 제어하도록 구성되는 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서,  상기 자동화 시스템은 카메라 및/또는 마이크를 갖는 로봇을 포함하고, 상기 로봇은 상기 산업 플랜트 내에 위치하며,  상기 증강 현실 시스템은, 상기 로봇의 위치 및/또는 배향이 상기 증강 현실 글래스를 통해 디스플레이되는 상기 증강 현실 내에서 상기 아바타의 위치 및/또는 배향을 반영하도록, 상기 로봇의 움직임 및/또는 배향을 제어하도록 구성된 로봇 제어 모듈을 포함하고, 상기 로봇 제어 모듈은, 상기 원격 사용자에 의해 제출된 제어 커맨드에 응답하여 또는 상기 원격 사용자의 위치 및/또는 배향의 변화에 따라 상기 로봇과 상기 아바타의 위치 및/또는 배향을 자동으로 업데이트하도록 구성되는 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터베이스 시스템은 그래프 데이터베이스 시스템, 공간 데이터베이스 시스템 및/또는 스트리밍 데이터베이스 시스템인 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 자동화 시스템은: 상기 데이터베이스 시스템에 결합된 분산 제어 시스템(132)을 더 포함하고, 상기 분산 제어 시스템은: o 상기 장비 중 하나 이상과 연관된 하나 이상의 프로세스 파라미터를 저장하도록 그리고 프로세스 제어 소프트웨어(136)를 저장하도록 구성된 메모리, 및 o 상기 생산 프로세스를 자동으로 제어하기 위한 상기 프로세스 제어 소프트웨어를 실행하도록 구성된 프로세서(138)를 포함하는 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 적어도 하나의 장비에 결합된 하나 이상의 센서(114, 114) - 상기 하나 이상의 센서는 상기 적어도 하나의 장비의 하나 이상의 프로세스 파라미터를 측정하도록 구성되며, 상기 하나 이상의 프로세스 파라미터는 상기 플랜트의 생산 프로세스의 현재 상태 및/또는 상기 장비의 오퍼레이션의 현재 상태 또는 모드를 표시함 - ; 상기 적어도 하나의 장비에 결합된 하나 이상의 액추에이터(118, 120) - 상기 하나 이상의 액추에이터는 상기 하나 이상의 제어 파라미터에 따라 작동되도록 구성되거나 상기 하나 이상의 프로세스 파라미터를 제어하도록 구성됨 - 를 더 포함하고,상기 분산 제어 시스템은 상기 하나 이상의 센서 및 상기 하나 이상의 액추에이터에 결합되고, 상기 프로세서는 상기 하나 이상의 센서로부터 수신된 측정 신호 및 상기 하나 이상의 액추에이터로 전송된 제어 신호에 기초하여 상기 생산 프로세스를 자동으로 제어하기 위한 상기 프로세스 제어 소프트웨어를 실행하도록 구성되는 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 분산 제어 시스템에 결합된 사용자 데이터베이스(140)를 더 포함하고, 상기 사용자 데이터베이스는 상기 생산 프로세스와 연관된 사용자 정보를 저장하도록 구성되고, 상기 사용자 정보는 사용자 ID, 사용자 역할 및/또는 사용자 권한을 포함하는 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 실행 가능한 프로그램 로직은 상기 사용자로부터 사용자 크리덴셜(credential)을 수신하도록 그리고 상기 사용자를 인증하도록 구성되며, 상기 증강 현실 글래스를 착용하고 있는 사용자의 사용자 ID는, 상기 사용자 역할 중 하나 이상과 연관되며, 상기 하나 이상의 사용자 역할 중 각 사용자 역할은 상기 사용자 권한 중 하나 이상을 포함하고, 상기 실행 가능한 프로그램 로직은 또한, 상기 사용자 ID와 연관된 상기 하나 이상의 사용자 권한 및/또는 상기 하나 이상의 사용자 역할에 기초하여 디스플레이를 위해 상기 수신된 데이터 중 적어도 일부의 콘텐츠(500, 600)를 선택하고 디스플레이하도록 구성되는 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 사용자 역할은 유지 보수 역할 및 엔지니어링 역할 중 하나 이상을 포함하고, 상기 하나 이상의 사용자 권한은 상기 복수의 장비 중 하나 이상의 특정 장비에 대한 액세스를 정의하는 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터는 상기 각자의 장비와 연관된 하나 이상의 작업 명령어를 포함하는 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 장비 중 하나 이상의 장비는 하나 이상의 기계인 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실행 가능한 프로그램 로직은, 데이터베이스로부터, 상기 사용자의 최신 공간 위치의 부근에 위치하는 장비의 데이터를 리트리빙하기 위해 상기 최신 공간 위치에 기초하여 상기 데이터베이스의 쿼리를 수행하도록 구성되는 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터베이스 시스템은 구독 기반 스트리밍 서비스(subscription-based streaming service)를 통해 액세스 가능하고, 상기 실행 가능한 프로그램 로직은 상기 스트리밍 서비스를 통해 데이터베이스로부터 상기 사용자의 최신 공간 위치의 부근에 위치하는 장비의 데이터를 수신하도록 구성되는 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서,  상기 데이터베이스 시스템은, 제16항에 따른 상기 실행 가능한 프로그램 로직의 쿼리에 응답하여, 상기 증강 현실 글래스를 착용하고 있는 사용자의 최신 공간 위치의 부근에 위치하는 장비의 데이터를 선택적으로 제공하도록 구성되어, 이에 의해, 상기 장비에 대한 상기 사용자의 움직임이 상기 실행 가능한 프로그램 로직을 트리거하여, 상기 사용자의 새로운 최신 공간 위치를 포함하는 새로운 쿼리를 상기 데이터베이스 시스템에 제출하게 하거나; 또는 상기 데이터베이스 시스템은, 제17항에 따른 상기 구독 기반 스트리밍 서비스를 통해, 상기 증강 현실 글래스를 착용하고 있는 사용자의 최신 공간 위치의 부근에 위치하는 장비의 데이터를 선택적으로 제공하도록 구성되어, 이에 의해, 상기 장비에 대한 상기 사용자의 움직임이 상기 실행 가능한 프로그램 로직을 트리거하여, 상기 사용자의 새로운 최신 공간 위치로 상기 구독을 업데이트하게 하는 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 실행 가능한 프로그램 로직은: 상기 증강 현실 글래스를 착용하고 있는 사용자에 근접한 상기 장비의 데이터를 그래픽적으로 표현하는 가상 객체의 좌표를 수신하고;  현실 세계의 좌표계에서 상기 사용자의 가시선(line of sight)을 결정하고; 상기 데이터베이스 시스템으로부터, 상기 증강 현실 글래스를 착용하고 있는 사용자의 최신 공간 위치에 근접해 있는 현실 세계 객체의 좌표를 수신하고; 장비의 데이터를 표현하는 가상 객체 중 하나 이상이 상기 사용자의 가시선을 따라 포지셔닝되고 있는지 그리고 상기 사용자의 가시선을 따라 또한 포지셔닝되는 상기 현실 세계 객체 중 적어도 하나보다 상기 사용자로부터 더 멀리 떨어져 있는지를 결정하고; 상기 사용자의 가시선 상에 있고 상기 현실 세계 객체 중 적어도 하나보다 더 멀리 떨어져 위치한다고 결정되는 상기 하나 이상의 가상 객체를 선택적으로 디스플레이하지 않도록구성되는 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터베이스 시스템은 그래프 데이터베이스 시스템이고, 상기 그래프 데이터베이스 시스템은 복수의 상호 연결된 노드(300)를 갖는 그래프 데이터베이스를 포함하고, 각 노드는 상기 산업 플랜트의 하나 이상의 객체를 표현하며, 상기 하나 이상의 객체와 연관된 공간 정보를 포함하고, 상기 하나 이상의 객체는, 센서, 액추에이터, 원재료, 및/또는 상기 복수의 장비 중의 장비로 구성된 그룹으로부터 선택되고, 상기 장비는, 예컨대, 기계 또는 로봇인 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 노드 중 하나 이상은 적어도 하나의 각자의 컨테이너를 포함하거나 적어도 하나의 각자의 컨테이너와 연관되어 저장되고, 각 컨테이너는 상기 노드에 의해 표현되는 상기 하나 이상의 객체 중 적어도 하나를 모니터링 및/또는 작동하기 위한 소프트웨어를 포함하는 격리된 런타임 환경 인스턴스이고, 각 컨테이너 내의 상기 소프트웨어는 각자의 노드의 상기 하나 이상의 객체 중 적어도 하나의 객체의 위치를 모니터링하도록 그리고 상기 데이터베이스 시스템 내에서 상기 각자의 노드의 상기 적어도 하나의 객체와 연관된 공간 정보를 업데이트하도록 구성된 위치 보고 모듈을 포함하는 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 각자의 노드의 상기 적어도 하나의 객체와 연관된 공간 정보는 상기 적어도 하나의 객체의 하나 이상의 공간 좌표를 포함하고, 상기 하나 이상의 공간 좌표는 상기 객체의 경계 표면 상의 및/또는 상기 객체의 경계 표면 내부의 하나 이상의 포인트에 대응하는 것인, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터베이스 시스템을 상기 증강 현실 글래스에 통신적으로 결합하는 네트워크를 더 포함하는, 자동화 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 산업 플랜트의 자동화된 생산 프로세스를 제어하기 위한 자동화 시스템(100)을 사용하는 방법에 있어서, 상기 산업 플랜트는 상기 생산 프로세스를 수행하기 위한 복수의 장비(122, 124)를 포함하고, 상기 복수의 장비는 상기 산업 플랜트 내에 공간적으로 분산되고, 상기 방법은: 상기 자동화 시스템을 제공하는 단계(402) - 상기 자동화 시스템은 증강 현실 시스템을 포함하고, 상기 증강 현실 시스템은: o 상기 복수의 장비 중 각자의 장비와 연관된 공간 좌표 및 저장된 데이터를 갖는 데이터베이스 시스템(102); o 상기 데이터를 디스플레이하도록 구성된 증강 현실 글래스(104); 및 o 상기 증강 현실 글래스에 결합된 실행 가능한 프로그램 로직(106)을 포함함 - ;  상기 실행 가능한 프로그램 로직(106)에 의해, 포지셔닝 시스템(108)으로부터 상기 증강 현실 글래스를 착용하고 있는 사용자의 최신 공간 위치를 수신하는 단계(404);  상기 데이터베이스 시스템에 의해, 상기 사용자의 최신 공간 위치의 부근에 위치하는 장비의 데이터를 결정하는 단계(406);  상기 실행 가능한 프로그램 로직(106)에 의해, 상기 데이터베이스 시스템으로부터 장비의 결정된 데이터를 수신하는 단계(408); 상기 실행 가능한 프로그램 로직에 의해, 상기 수신된 데이터 중 적어도 일부의 디스플레이를 위해 상기 증강 현실 글래스를 제어하는 단계(410) - 상기 디스플레이된 데이터는, 상기 사용자가 상기 자동화된 생산 프로세스를 제어 및/또는 유지 보수하는 것을 가능하게 함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 ***** 루드비히스하펜 암 라인 칼-보쉬-슈트라쎄 **</address><code>519980665233</code><country>독일</country><engName>BASF SE</engName><name>바스프 에스이</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 렘푀...</address><code> </code><country> </country><engName>HARTMANN, Michael</engName><name>하트만 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 렘푀...</address><code> </code><country> </country><engName>RUDOLPH, Hans</engName><name>루돌프 한스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22156584.9</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1007334-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.09.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1026212-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0156656-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247030836.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ac56adf3c5c5ef4315db9dacd83f295a9f0c7462cfb93ff580e3ac4f233e5f79206dd0109757d955b7dd4096334a51339318c3615ef9417b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3913555b62f537111a6f11986e1b08d37e3f628224f9275c08afee6b67613d7d5dfe3d0ccb8a4560989fe418d90f4d75404cbcb3e285d3ea</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>