<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:28.528</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.08</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7009974</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>대화형 음성 응답 시스템을 위한 선택 가능한 컨트롤</inventionTitle><inventionTitleEng>SELECTABLE CONTROLS FOR INTERACTIVE VOICE RESPONSE SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2025.04.07</openDate><openNumber>10-2025-0048144</openNumber><originalApplicationDate>2020.12.08</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7014509</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 3/493</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/72469</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237014509</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서는 대화형 음성 응답(IVR) 시스템에 대해 선택 가능한 컨트롤을 활성화하는 시스템 및 기술에 대해 설명한다. 기술된 시스템 및 기술은 컴퓨팅 장치의 사용자와 제3자 사이의 음성 또는 영상 통화와 연관된 오디오 데이터가 복수의 선택 가능한 옵션을 포함하는지 여부를 결정할 수 있다. 제3자는 통화 중에 선택 가능한 옵션을 가청적으로(음성으로) 제공한다. 오디오 데이터가 선택 가능한 옵션을 포함한다는 결정에 응답하여, 컴퓨팅 장치는 복수의 선택 가능한 옵션의 텍스트 설명을 결정할 수 있다. 설명된 시스템 및 기술은 디스플레이에 둘 이상의 선택 가능한 컨트롤을 디스플레이할 수 있다. 사용자는 선택 가능한 여러 옵션 중 선택된 옵션을 나타내기 위해 선택 가능한 컨트롤을 선택할 수 있다. 이러한 방식으로, 설명된 시스템 및 기술은 IVR 시스템을 더 쉽게 탐색하고 이해하게 함으로써 음성 통화 및 영상 통화에 대한 사용자 경험을 개선할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022125061</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/063708</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,컴퓨팅 장치에 의해, 상기 컴퓨팅 장치에서 실행되는 통신 애플리케이션으로부터 출력되는 오디오 데이터를 획득하는 단계 -상기 오디오 데이터는 상기 컴퓨팅 장치의 사용자와 제3자 사이의 영상 통화 또는 음성 통화의 가청 부분을 포함함-;상기 컴퓨팅 장치에 의해, 상기 영상 통화 또는 상기 음성 통화 중에 상기 제3자가 가청적으로(audibly) 제공한 사용자 정보에 대한 요청을 결정하는 단계; 그리고상기 컴퓨팅 장치에 의해, 상기 컴퓨팅 장치에 저장된 하나 이상의 데이터세트에서 사용자 정보에 대한 요청에 응답하는 사용자 데이터를 식별하는 단계를 포함하며, 상기 하나 이상의 데이터세트는 상기 통신 애플리케이션과는 다른 애플리케이션이 보유한 데이터를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 방법은,상기 컴퓨팅 장치에 의해, 상기 영상 통화 또는 상기 음성 통화 중에 상기 사용자 데이터를 상기 제3자에게 제공하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 방법은,상기 컴퓨팅 장치에 의해 그리고 상기 가청 부분을 사용하여, 상기 오디오 데이터가 둘 이상의 선택 가능한 옵션을 포함하는지 여부를 결정하는 단계 -상기 둘 이상의 선택 가능한 옵션은 상기 영상 통화 또는 상기 음성 통화 중에 상기 제3자에 의해 가청적으로(audibly) 제공됨-;상기 오디오 데이터가 상기 둘 이상의 선택 가능한 옵션을 포함한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨팅 장치에 의해 상기 둘 이상의 선택 가능한 옵션의 텍스트 설명을 결정하는 단계; 그리고상기 컴퓨팅 장치의 디스플레이에 둘 이상의 선택 가능한 컨트롤을 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 둘 이상의 선택 가능한 컨트롤은 상기 둘 이상의 선택 가능한 옵션 중 선택된 옵션의 표시를 상기 제3자에게 제공하기 위해 상기 사용자에 의해 선택 가능하도록 구성되며, 상기 둘 이상의 선택 가능한 컨트롤 각각은 각각의 선택 가능한 옵션에 대한 상기 텍스트 설명을 제공하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 둘 이상의 선택 가능한 옵션은 IVR(Interactive Voice Response) 시스템 또는 VRU(Voice Response Unit) 시스템의 옵션을 나타내는 메뉴이고, 상기 IVR 시스템 또는 VRU 시스템은 사용자와 상호 작용하고 그리고 사용자를 상기 IVR 시스템 또는 VRU 시스템의 다른 메뉴, 상기 제3자와 연관된 인력(personnel), 상기 제3자와 연관된 부서(departments), 상기 제3자와 연관된 서비스, 또는 상기 제3자와 연관된 정보 중 적어도 하나로 안내하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 둘 이상의 선택 가능한 컨트롤은 버튼, 토글, 선택 가능한 텍스트, 슬라이더, 체크박스 또는 아이콘 중 적어도 하나를 포함하고 그리고 상기 통신 애플리케이션의 사용자 인터페이스에 포함되는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 방법은,상기 선택된 옵션과 연관된 상기 둘 이상의 선택 가능한 컨트롤 중 하나의 선택 가능한 컨트롤의 선택을 수신하는 단계 -상기 하나의 선택 가능한 컨트롤의 선택은 상기 음성 통화 또는 영상 통화 중에 상기 사용자에 의해 선택됨-; 그리고상기 하나의 선택 가능한 컨트롤의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨팅 장치에 의해 상기 선택된 옵션을 상기 제3자에게 전달하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 선택된 옵션을 제3자에게 전달하는 단계는 상기 컴퓨팅 장치에 의해, 상기 사용자가 상기 선택된 옵션을 가청적으로 전달하지 않고 상기 제3자에게 오디오 응답 또는 DTMF(dual-tone multi-frequency) 톤을 보내는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 방법은,상기 선택된 옵션을 상기 제3자에게 전달하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨팅 장치에 의해, 상기 통신 애플리케이션으로부터 출력된 추가 오디오 데이터를 획득하는 단계를 더 포함하며, 상기 추가 오디오 데이터는 상기 선택된 옵션에 응답하여 상기 음성 통화 또는 상기 영상 통화 동안에 상기 제3자에 의해 가청적으로 제공되는 둘 이상의 선택 가능한 추가 옵션을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제3자가 가청적으로(audibly) 제공한 사용자 정보에 대한 요청을 결정하는 단계 및 상기 사용자 정보에 대한 요청에 응답하는 사용자 데이터를 식별하는 단계 중 하나 또는 둘다는 상기 컴퓨팅 장치에 의해, 상기 오디오 데이터로부터 텍스트 설명을 결정하도록 훈련된 기계 학습 모델을 실행하는 단계를 포함하며, 상기 오디오 데이터는 상기 컴퓨팅 장치의 오디오 믹서로부터 수신되는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 기계 학습 모델은 엔드-투-엔드 순환 신경망 트랜스듀서(end-to-end Recurrent-Neural-Network-Transducer) 자동 음성 인식 모델을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 기계 학습 모델의 실행은 상기 컴퓨팅 장치에서 로컬로 수행되는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서, 상기 기계 학습 모델은 분류, 회귀, 클러스터링, 이상 탐지(anomaly detection) 또는 추천 생성 중 하나 이상을 수행하도록 훈련되는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서, 상기 기계 학습 모델은 다국어 모델, 다중 모드 모델 또는 둘 다인 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 방법은,상기 컴퓨팅 장치에 의해 그리고 상기 가청 부분을 사용하여, 상기 오디오 데이터가 전달된 정보를 포함하는지 여부를 결정하는 단계 -상기 전달된 정보는 상기 음성 통화 또는 영상 통화의 컨텍스트와 관련되고 그리고 상기 음성 통화 또는 영상 통화 중에 상기 제3자 또는 상기 사용자에 의해 가청적으로(audibly) 제공됨-;상기 오디오 데이터가 상기 전달된 정보를 포함한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨팅 장치에 의해, 상기 전달된 정보의 텍스트 설명을 결정하는 단계 -상기 전달된 정보의 텍스트 설명은 상기 전달된 정보의 적어도 일부의 전사를 제공함-; 그리고상기 디스플레이에 선택 가능한 컨트롤을 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 선택 가능한 컨트롤은 상기 전달된 정보의 텍스트 설명을 제공하고 그리고 상기 컴퓨팅 장치, 상기 애플리케이션 또는 상기 컴퓨팅 장치의 다른 애플리케이션 중 적어도 하나에 상기 전달된 정보를 저장하기 위해 상기 사용자에 의해 선택 가능하도록 구성되는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 방법은,상기 컴퓨팅 장치에 의해, 상기 영상 통화 또는 상기 음성 통화 중에 상기 디스플레이에 상기 사용자 데이터를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨팅 장치는 스마트폰, 컴퓨터화된 시계, 태블릿 장치, 웨어러블 장치 또는 랩탑 컴퓨터를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 컴퓨팅 장치로서, 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함한 것을 특징으로 하는 컴퓨팅 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 실행될 때 컴퓨팅 장치의 프로세서가 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성하는 명령어를 포함한 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 실행될 때 컴퓨팅 장치의 프로세서가 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항의 방법을 수행하도록 구성하는 명령어를 포함한 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BARBELLO, Brandon Charles</engName><name>바벨로 브랜든 찰스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ZACK, Shenaz</engName><name>잭 셰나즈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WANTLAND, Tim</engName><name>원트랜드 팀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>JEDRZEJOWICZ, Jan Piotr</engName><name>제드르제요비츠 얀 피오트르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.03.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0342904-47</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257009974.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934d82fb28e9a9b5ebf366dcb8f7f9180989c9dac874b2f305c081dc09352450c10b935a6d42b555d41809167c2b365897aa85a2fb1e5e15d6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf17f0920d8fbb6609f07ea8ac92c952356c765e809f31546a209d8d6c3a3ca728b2f76b349f53af54f9c07d970d42652eb066cdd13b97714e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>