<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:50.5450</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7008948</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩에서 아핀 인터 예측을 위한 디코더측 제어 포인트 모션 벡터 정제</inventionTitle><inventionTitleEng>DECODER-SIDE CONTROL POINT MOTION VECTOR REFINEMENT FOR AFFINE INTER-PREDICTION IN VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2025.06.10</openDate><openNumber>10-2025-0083460</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/139</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 예시적인 장치는, 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및 회로부로 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 프로세싱 시스템을 포함하고, 상기 프로세싱 시스템은: 제1 디코더 측 모션 벡터 정제(DMVR) 프로세스를 사용하여 비디오 데이터의 현재 블록의 제1 제어 포인트 모션 벡터(CPMV)를 정제하여 현재 블록에 대한 제1 정제된 CPMV를 형성하고; 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 제2 정제된 CPMV를 형성하기 위해, 제1 DMVR 프로세스와 독립적으로, 제2 DMVR 프로세스를 사용하여 현재 블록의 제2 CPMV를 정제하며; 제1 정제된 CPMV 및 제2 정제된 CPMV를 사용하여 현재 블록에 대한 예측 블록을 형성하고; 그리고, 예측 블록을 사용하여 현재 블록을 디코딩하도록 구성된다. 일부 예들에서, CPMV들은 각각의 병합 인덱스 및 각각의 모션 벡터 차이(MVD)를 사용하여 각각 디코딩될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024073032</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/034090</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,비디오 데이터의 현재 블록에 대한 제1 정제된 제어 포인트 모션 벡터(CPMV)를 형성하기 위해 제1 디코더측 모션 벡터 정제(DMVR) 프로세스를 사용하여 상기 현재 블록의 제1 CPMV를 정제하는 단계;상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 제2 정제된 CPMV를 형성하기 위해, 상기 제1 DMVR 프로세스와 독립적으로, 제2 DMVR 프로세스를 사용하여 상기 현재 블록의 제2 CPMV를 정제하는 단계;상기 제1 정제된 CPMV 및 상기 제2 정제된 CPMV를 사용하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 형성하는 단계; 및상기 예측 블록을 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 CPMV를 정제하는 단계는:제1 병합 인덱스 값에 따라 제1 예측된 CPMV를 결정하는 단계;제1 중간 정제된 CPMV를 형성하기 위해 상기 제1 DMVR 프로세스를 사용하여 상기 제1 예측된 CPMV를 정제하는 단계;제1 모션 벡터 차이(MVD) 데이터를 디코딩하는 단계; 및상기 제1 MVD 데이터를 상기 제1 중간 정제된 CPMV에 가산하여 상기 제1 정제된 CPMV를 형성하는 단계를 포함하고,상기 제2 CPMV를 정제하는 단계는:제2 병합 인덱스 값에 따라 제2 예측된 CPMV를 결정하는 단계;제2 중간 정제된 CPMV를 형성하기 위해 상기 제2 DMVR 프로세스를 사용하여 상기 제2 예측된 CPMV를 정제하는 단계;제2 모션 벡터 차이(MVD) 데이터를 디코딩하는 단계; 및상기 제2 MVD 데이터를 상기 제2 중간 정제된 CPMV에 가산하여 상기 제2 정제된 CPMV를 형성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 DMVR 프로세스는 제1 양방향 매칭 프로세스를 포함하고, 상기 제2 DMVR 프로세스는 제2의, 상이한 양방향 매칭 프로세스를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 DMVR 프로세스 및 상기 제2 DMVR 프로세스와 독립적으로, 제3 DMVR 프로세스를 사용하여 상기 비디오 데이터의 현재 블록의 제3 CPMV를 정제하여 상기 현재 블록에 대한 제3 정제된 CPMV를 형성하는 단계를 더 포함하고, 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 형성하는 단계는 상기 제1 정제된 CPMV, 상기 제2 정제된 CPMV, 및 상기 제3 정제된 CPMV를 사용하여 상기 예측 블록을 형성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 현재 블록의 상기 제1 CPMV는 상기 현재 블록의 상부-좌측 코너 샘플에 대응하고, 상기 제1 DMVR 프로세스는 상기 현재 블록의 상기 상부-좌측 코너 샘플을 포함하는 제1 대표 블록에 대한 탐색을 수행하는 것을 포함하고, 그리고상기 현재 블록의 상기 제2 CPMV는 상기 현재 블록의 상부-우측 코너 샘플에 대응하고, 상기 제2 DMVR 프로세스는 상기 현재 블록의 상기 상부-우측 코너 샘플을 포함하는 제2 대표 블록에 대한 탐색을 수행하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 대표 블록은 상기 제1 대표 블록의 중앙에 상기 현재 블록의 상기 상부-좌측 코너 샘플을 포함하고, 상기 제2 대표 블록은 상기 제2 대표 블록의 중앙에 상기 현재 블록의 상기 상부-우측 코너 샘플을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 제1 대표 블록은 제1 4×4 샘플 블록이고, 상기 제2 대표 블록은 제2 4×4 샘플 블록인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 제1 DMVR 프로세스는 제1 CPMV 오프셋을 생성하고, 상기 제1 CPMV를 정제하는 단계는 상기 제1 CPMV 오프셋을 상기 제1 CPMV에 적용하는 단계를 포함하고, 그리고상기 제2 DMVR 프로세스는 상기 제1 CPMV 오프셋과는 상이한 제2 CPMV 오프셋을 생성하고, 상기 제2 CPMV를 정제하는 단계는 상기 제2 CPMV 오프셋을 상기 제2 CPMV에 적용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제1 및 제2 CPMV들이 정제될 것임을 표시하는 데이터를 코딩하는 단계를 더 포함하고, 상기 데이터는 비디오 파라미터 세트(VPS), 시퀀스 파라미터 세트(SPS), 화상 파라미터 세트(PPS), 화상 헤더, 슬라이스 헤더, 또는 블록 헤더 중 적어도 하나의 부분을 형성하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 제1 DMVR 프로세스는:상기 현재 블록을 포함하는 현재 화상에 대한 제1 기준 화상 리스트의 제1 기준 화상의 기준 블록들의 제1 세트를 분석하는 것;상기 현재 화상에 대한 제2 기준 화상 리스트의 제2 기준 화상의 기준 블록들의 제2 세트를 분석하는 것;상기 기준 블록들의 제1 세트 중 제1 최상 수행 기준 블록이 상기 기준 블록들의 제2 세트 중 제2 최상 수행 기준 블록보다 더 잘 수행하는지 여부를 결정하는 것; 및상기 제1 최상 수행 기준 블록이 상기 제2 최상 수행 기준 블록보다 더 잘 수행하는지 여부에 따라 상기 제1 최상 수행 기준 블록 또는 상기 제2 최상 수행 기준 블록 중 어느 일방을 사용하여 상기 제1 CPMV를 정제하는 것을 포함하고, 그리고상기 제2 DMVR 프로세스는:상기 현재 화상에 대한 상기 제1 기준 화상 리스트의 제3 기준 화상의 기준 블록들의 제3 세트를 분석하는 것;상기 현재 화상에 대한 상기 제2 기준 화상 리스트의 제4 기준 화상의 기준 블록들의 제4 세트를 분석하는 것;상기 기준 블록들의 제3 세트 중 제3 최상 수행 기준 블록이 상기 기준 블록들의 제4 세트 중 제4 최상 수행 기준 블록보다 더 잘 수행하는지 여부를 결정하는 것; 및상기 제3 최상 수행 기준 블록이 상기 제4 최상 수행 기준 블록보다 더 잘 수행하는지 여부에 따라 상기 제3 최상 수행 기준 블록 또는 상기 제4 최상 수행 기준 블록 중 어느 일방을 사용하여 상기 제2 CPMV를 정제하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 제2 CPMV를 정제하는 단계는, 상기 제1 CPMV를 정제한 후에, 상기 제1 정제된 CPMV에 기초하여 상기 제2 CPMV를 정제하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 CPMV 및 상기 제2 CPMV를 정제하는 것은:최소화된 제1 DMVR 비용이 상기 제1 정제된 CPMV에 의해 산출될 때까지 중간 정제된 제1 CPMV 및 상기 제2 CPMV에 의해 표현되는 상기 현재 블록에 대한 제1 DMVR 비용을 최소화하도록 상기 제1 CPMV를 정제하는 것; 및최소화된 제2 DMVR 비용이 상기 제2 정제된 CPMV에 의해 산출될 때까지 상기 제1 정제된 CPMV 및 중간 정제된 제2 CPMV에 의해 표현되는 상기 현재 블록에 대한 제2 DMVR 비용을 최소화하도록 상기 제2 CPMV를 정제하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 아핀 MMVD(merge with motion vector difference) 모드를 사용하여 상기 제1 CPMV 및 상기 제2 CPMV를 코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 아핀 MMVD 모드를 사용하여 상기 제1 CPMV 및 상기 제2 CPMV를 코딩하는 단계는:상기 제1 CPMV에 대한 제1 병합 인덱스를 코딩하는 단계;상기 제1 CPMV에 대한 제1 모션 벡터 차이(MVD) 값을 코딩하는 단계;상기 제2 CPMV에 대한 제2 병합 인덱스를 코딩하는 단계; 및상기 제2 CPMV에 대한 제2 MVD 값을 코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 MVD 및 상기 제2 MVD를 코딩하는 것은:상기 제1 MVD에 대한 제1 모션 크기를 나타내는 제1 거리 인덱스를 코딩하는 것;상기 제1 MVD의 방향을 나타내는 제1 방향 인덱스를 코딩하는 것;상기 제2 MVD에 대한 제2 모션 크기를 나타내는 제2 거리 인덱스를 코딩하는 것; 및상기 제2 MVD의 방향을 나타내는 제2 방향 인덱스를 코딩하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 현재 블록을 디코딩하기 이전에 상기 현재 블록을 인코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,상기 디바이스는:비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로부로 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 프로세싱 시스템을 포함하고,상기 프로세싱 시스템은:상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 제1 정제된 제어 포인트 모션 벡터(CPMV)를 형성하기 위해 제1 디코더측 모션 벡터 정제(DMVR) 프로세스를 사용하여 상기 현재 블록의 제1 CPMV를 정제하고;상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 제2 정제된 CPMV를 형성하기 위해, 상기 제1 DMVR 프로세스와 독립적으로, 제2 DMVR 프로세스를 사용하여 상기 현재 블록의 제2 CPMV를 정제하며;상기 제1 정제된 CPMV 및 상기 제2 정제된 CPMV를 사용하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 형성하고; 그리고상기 예측 블록을 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제1 CPMV를 정제하기 위해, 상기 프로세싱 시스템은:제1 병합 인덱스 값에 따라 제1 예측된 CPMV를 결정하고;제1 중간 정제된 CPMV를 형성하기 위해 상기 제1 DMVR 프로세스를 사용하여 상기 제1 예측된 CPMV를 정제하고;제1 모션 벡터 차이(MVD) 데이터를 디코딩하고; 그리고상기 제1 MVD 데이터를 상기 제1 중간 정제된 CPMV에 가산하여 상기 제1 정제된 CPMV를 형성하도록구성되고, 그리고상기 제2 CPMV를 정제하기 위해, 상기 프로세싱 시스템은:제2 병합 인덱스 값에 따라 제2 예측된 CPMV를 결정하고;제2 중간 정제된 CPMV를 형성하기 위해 상기 제2 DMVR 프로세스를 사용하여 상기 제2 예측된 CPMV를 정제하고;제2 모션 벡터 차이(MVD) 데이터를 디코딩하고; 그리고상기 제2 MVD 데이터를 상기 제2 중간 정제된 CPMV에 가산하여 상기 제2 정제된 CPMV를 형성하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 제1 DMVR 프로세스는 제1 양방향 매칭 프로세스를 포함하고, 상기 제2 DMVR 프로세스는 제2의, 상이한 양방향 매칭 프로세스를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 프로세싱 시스템은, 상기 제1 DMVR 프로세스 및 상기 제2 DMVR 프로세스와 독립적으로, 제3 DMVR 프로세스를 사용하여 상기 비디오 데이터의 현재 블록의 제3 CPMV를 정제하여 상기 현재 블록에 대한 제3 정제된 CPMV를 형성하도록 추가로 구성되고, 상기 현재 블록에 대한 상기 예측 블록을 형성하기 위해, 상기 프로세싱 시스템은 상기 제1 정제된 CPMV, 상기 제2 정제된 CPMV, 및 상기 제3 정제된 CPMV를 사용하여 상기 예측 블록을 형성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서,상기 제1 DMVR 프로세스는 제1 CPMV 오프셋을 생성하고, 상기 제1 CPMV를 정제하기 위해, 상기 프로세싱 시스템은 상기 제1 CPMV 오프셋을 상기 제1 CPMV에 적용하도록 구성되고, 그리고상기 제2 DMVR 프로세스는 상기 제1 CPMV 오프셋과는 상이한 제2 CPMV 오프셋을 생성하고, 상기 제2 CPMV를 정제하기 위해, 상기 프로세싱 시스템은 상기 제2 CPMV 오프셋을 상기 제2 CPMV에 적용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항에 있어서, 상기 프로세싱 시스템은 상기 제1 및 제2 CPMV들이 정제될 것임을 표시하는 데이터를 코딩하도록 추가로 구성되고, 상기 데이터는 비디오 파라미터 세트(VPS), 시퀀스 파라미터 세트(SPS), 화상 파라미터 세트(PPS), 화상 헤더, 슬라이스 헤더, 또는 블록 헤더 중 적어도 하나의 부분을 형성하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서,상기 제1 DMVR 프로세스를 수행하기 위해, 상기 프로세싱 시스템은:상기 현재 블록을 포함하는 현재 화상에 대한 제1 기준 화상 리스트의 제1 기준 화상의 기준 블록들의 제1 세트를 분석하고;상기 현재 화상에 대한 제2 기준 화상 리스트의 제2 기준 화상의 기준 블록들의 제2 세트를 분석하며;상기 기준 블록들의 제1 세트 중 제1 최상 수행 기준 블록이 상기 기준 블록들의 제2 세트 중 제2 최상 수행 기준 블록보다 더 잘 수행하는지 여부를 결정하고; 그리고상기 제1 최상 수행 기준 블록이 상기 제2 최상 수행 기준 블록보다 더 잘 수행하는지 여부에 따라 상기 제1 최상 수행 기준 블록 또는 상기 제2 최상 수행 기준 블록 중 어느 일방을 사용하여 상기 제1 CPMV를 정제하도록구성되고, 그리고상기 제2 DMVR 프로세스를 수행하기 위해, 상기 프로세싱 시스템은:상기 현재 화상에 대한 상기 제1 기준 화상 리스트의 제3 기준 화상의 기준 블록들의 제3 세트를 분석하고;상기 현재 화상에 대한 상기 제2 기준 화상 리스트의 제4 기준 화상의 기준 블록들의 제4 세트를 분석하며;상기 기준 블록들의 제3 세트 중 제3 최상 수행 기준 블록이 상기 기준 블록들의 제4 세트 중 제4 최상 수행 기준 블록보다 더 잘 수행하는지 여부를 결정하고; 그리고상기 제3 최상 수행 기준 블록이 상기 제4 최상 수행 기준 블록보다 더 잘 수행하는지 여부에 따라 상기 제3 최상 수행 기준 블록 또는 상기 제4 최상 수행 기준 블록 중 어느 일방을 사용하여 상기 제2 CPMV를 정제하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항에 있어서, 상기 제2 CPMV를 정제하기 위해, 상기 프로세싱 시스템은, 상기 제1 CPMV를 정제한 후에, 상기 제1 정제된 CPMV에 기초하여 상기 제2 CPMV를 정제하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제1 CPMV 및 상기 제2 CPMV를 정제하기 위해, 상기 프로세싱 시스템은:최소화된 제1 DMVR 비용이 상기 제1 정제된 CPMV에 의해 산출될 때까지 중간 정제된 제1 CPMV 및 상기 제2 CPMV에 의해 표현되는 상기 현재 블록에 대한 제1 DMVR 비용을 최소화하도록 상기 제1 CPMV를 정제하고; 그리고최소화된 제2 DMVR 비용이 상기 제2 정제된 CPMV에 의해 산출될 때까지 상기 제1 정제된 CPMV 및 중간 정제된 제2 CPMV에 의해 표현되는 상기 현재 블록에 대한 제2 DMVR 비용을 최소화하도록 상기 제2 CPMV를 정제하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제17항에 있어서, 상기 프로세싱 시스템은 아핀 MMVD(merge with motion vector difference) 모드를 사용하여 상기 제1 CPMV 및 상기 제2 CPMV를 코딩하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 제1 CPMV를 코딩하기 위해, 상기 프로세싱 시스템은:상기 제1 CPMV에 대한 제1 병합 인덱스를 코딩하고; 그리고상기 제1 CPMV에 대한 제1 모션 벡터 차이(MVD) 값을 코딩하도록구성되고, 그리고상기 제2 CPMV를 코딩하기 위해, 상기 프로세싱 시스템은:상기 제2 CPMV에 대한 제2 병합 인덱스를 코딩하고; 그리고상기 제2 CPMV에 대한 제2 MVD 값을 코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서,상기 제1 MVD를 코딩하기 위해, 상기 프로세싱 시스템은:상기 제1 MVD에 대한 제1 모션 크기를 나타내는 제1 거리 인덱스를 코딩하고; 그리고상기 제1 MVD의 방향을 나타내는 제1 방향 인덱스를 코딩하도록구성되고, 그리고상기 제2 MVD를 코딩하기 위해, 상기 프로세싱 시스템은:상기 제2 MVD에 대한 제2 모션 크기를 나타내는 제2 거리 인덱스를 코딩하고; 그리고상기 제2 MVD의 방향을 나타내는 제2 방향 인덱스를 코딩하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제17항에 있어서, 상기 프로세싱 시스템은 상기 현재 블록을 디코딩하기 이전에 상기 현재 블록을 인코딩하도록 추가로 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제17항에 있어서, 디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제17항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제17항에 있어서, 상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 때, 프로세서로 하여금:비디오 데이터의 현재 블록에 대한 제1 정제된 제어 포인트 모션 벡터(CPMV)를 형성하기 위해 제1 디코더측 모션 벡터 정제(DMVR) 프로세스를 사용하여 상기 현재 블록의 제1 CPMV를 정제하게 하고;상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 제2 정제된 CPMV를 형성하기 위해, 상기 제1 DMVR 프로세스와 독립적으로, 제2 DMVR 프로세스를 사용하여 상기 현재 블록의 제2 CPMV를 정제하게 하며;상기 제1 정제된 CPMV 및 상기 제2 정제된 CPMV를 사용하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 형성하게 하고; 그리고상기 예측 블록을 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터의 현재 블록에 대한 제1 정제된 제어 포인트 모션 벡터(CPMV)를 형성하기 위해 제1 디코더측 모션 벡터 정제(DMVR) 프로세스를 사용하여 상기 현재 블록의 제1 CPMV를 정제하기 위한 수단;상기 비디오 데이터의 현재 블록에 대한 제2 정제된 CPMV를 형성하기 위해, 상기 제1 DMVR 프로세스와 독립적으로, 제2 DMVR 프로세스를 사용하여 상기 현재 블록의 제2 CPMV를 정제하기 위한 수단;상기 제1 정제된 CPMV 및 상기 제2 정제된 CPMV를 사용하여 상기 현재 블록에 대한 예측 블록을 형성하기 위한 수단; 및상기 예측 블록을 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>중국</country><engName>HUANG, HAN</engName><name>황 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, YAN</engName><name>장 얀</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/377,800</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/379,045</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/487,101</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.09.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/476,931</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0307569-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0077051-50</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257008948.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b5315f492ca7c5e900291b515756768230e034b7df8d160c016a085f47245eab82adaf05c5190e940e4bb030305f37d7ba3da73e67987aa1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf40a4916ea9f0c7cb4bad33f1903bee069cb0be9e84dda5cf682748a7b4b4738e5393877a907c49c5a38a6f9fd8dea1b9157f4776170be4a0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>