<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:42.5642</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.02.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7031677</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시설의 데이터 및 전력 네트워크</inventionTitle><inventionTitleEng>DATA AND POWER NETWORK OF A FACILITY</inventionTitleEng><openDate>2022.11.29</openDate><openNumber>10-2022-0157953</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.09.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>E06B 9/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/163</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 12/413</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 건물 내의 또는 건물 상의 데이터 통신 네트워크는 유선 및 무선 연결을 용이하게 한다. 네트워크는 전기 전력, 및 2가지 유형의 통신 신호를 전달하는 배선을 포함할 수 있다. 네트워크는 센서, 방출기, 및/또는 틴트가능한 윈도우(tintable window)와 같은 인클로저(예를 들어, 시설) 내의 복수의 디바이스의 제어를 용이하게 할 수 있다. 본 개시내용은 네트워크 전력 관리를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.08.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021163552</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.02.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/017946</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시설에서의 전력 및 통신 송신을 위한 시스템으로서,(a) 전류, 상기 시설의 적어도 하나의 디바이스의 제어를 위해 이용되는 제1 통신 유형, 및 미디어 통신을 위해 구성된 제2 통신 유형을 송신하도록 구성된 케이블을 가지며, 상기 적어도 하나의 디바이스에 동작가능하게 결합하도록 구성되는 케이블링 시스템;(b) 상기 시설 외부의 상기 제2 통신 유형의 신호를 수신하도록 그리고 상기 시설 외부로 상기 제2 통신 유형의 신호를 송신하도록 구성되고, 상기 케이블링 시스템에 동작가능하게 결합되는 제1 안테나;(c) (i) 상기 시설 내부의 상기 제2 통신 유형의 신호를 수신하도록, 그리고 (ii) 상기 시설 내부로 상기 제2 통신 유형의 신호를 송신하도록 구성되고, 상기 케이블링 시스템에 동작가능하게 결합되는 제2 안테나; 및(d) 상기 케이블링 시스템에 동작가능하게 결합되고, 상기 제1 통신 유형을 사용하여 상기 적어도 하나의 디바이스를 제어하도록 구성된 적어도 하나의 제어기를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 통신 유형 및 상기 제2 통신 유형은 중첩 신호 주파수를 갖지 않는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 전류는 직류인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 케이블링 시스템은 분배 접합부를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 분배 접합부는 상기 전류를 불균일하게 분배하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 분배 접합부는 상기 제1 통신 유형 및/또는 제2 통신 유형을 불균일하게 분배하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제어기는 건물 관리 시스템에 동작가능하게 결합하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 시설의 적어도 하나의 디바이스를 제어하기 위한 장치로서, 상기 장치는 회로부를 갖는 적어도 하나의 제어기를 포함하고, 상기 적어도 하나의 제어기는,(a) 전류, 상기 적어도 하나의 디바이스의 제어를 위해 이용되는 제1 통신 유형, 및 미디어 통신을 위해 구성된 제2 통신 유형을 송신하도록 구성된 케이블을 가지며, 상기 적어도 하나의 디바이스에 동작가능하게 결합하도록 구성된 케이블링 시스템에 결합하도록;(b) 상기 시설 외부의 상기 제2 통신 유형의 신호를 수신하도록 그리고 상기 시설 외부로 상기 제2 통신 유형의 신호를 송신하도록 구성된 제1 안테나에 결합하도록;(c) 상기 시설 내부의 상기 제2 통신 유형의 신호를 수신하도록 그리고 상기 시설 내부로 상기 제2 통신 유형의 신호를 송신하도록 구성된 제2 안테나에 결합하도록;(d) 상기 제2 통신 유형을 상기 제1 안테나로부터 상기 제2 안테나로 지향시키고;상기 제2 통신 유형을 상기 제2 안테나로부터 상기 제1 안테나로 지향시키고;상기 시설의 상기 적어도 하나의 디바이스에 동작가능하게 결합하도록; 그리고(e) 상기 시설의 상기 적어도 하나의 디바이스를 제어하기 위해 상기 제1 통신 유형을 사용하거나 또는 그의 사용을 지시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 시설의 적어도 하나의 디바이스를 제어하기 위한 비일시적 컴퓨터 판독가능 프로그램 제품으로서, 상기 비일시적 컴퓨터 판독가능 프로그램 제품은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 판독될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동작을 실행하게 하는 명령어를 가지며, 상기 동작은,(a) 케이블을 통해, 전류, 상기 적어도 하나의 디바이스의 제어를 위해 이용되는 제1 통신 유형, 및 미디어 통신을 위해 구성된 제2 통신 유형을 송신하거나 또는 그의 송신을 지시하는 것 - 상기 케이블은 상기 적어도 하나의 디바이스가 동작가능하게 결합되는 케이블링 시스템의 일부임 -;(b) 제1 안테나에 의해 수신된 상기 제2 통신 유형의 신호를 제2 안테나로 지향시키고 상기 제2 안테나에 의해 수신된 상기 제2 통신 유형의 신호를 상기 제1 안테나로 지향시키는 것 - 상기 제1 안테나는 상기 시설 외부의 상기 제2 통신 유형의 신호를 수신하도록 그리고 상기 시설 외부로 상기 제2 통신 유형의 신호를 송신하도록 구성되고, 상기 제2 안테나는 상기 시설 내부의 상기 제2 통신 유형의 신호를 수신하도록 그리고 상기 시설 내부로 상기 제2 통신 유형의 신호를 송신하도록 구성됨 -; 및(c) 상기 제1 통신 유형을 사용함으로써 상기 적어도 하나의 디바이스를 제어하거나 또는 그의 제어를 지시하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 시설의 적어도 하나의 디바이스를 제어하기 위한 방법으로서,(a) 케이블을 통해, (i) 전류, (ii) 상기 적어도 하나의 디바이스의 제어를 위해 이용되는 제1 통신 유형, 및 (iii) 미디어 통신을 위해 구성된 제2 통신 유형을 송신하는 단계 - 상기 케이블은 상기 적어도 하나의 디바이스가 동작가능하게 결합되는 케이블링 시스템의 일부임 -;(b) 제1 안테나에 의해 수신된 상기 제2 통신 유형의 신호를 제2 안테나로 지향시키고 상기 제2 안테나에 의해 수신된 상기 제2 통신 유형의 신호를 상기 제1 안테나로 지향시키는 단계 - 상기 제1 안테나는 상기 시설 외부의 상기 제2 통신 유형의 신호를 수신하도록 그리고 상기 시설 외부로 상기 제2 통신 유형의 신호를 송신하도록 구성되고, 상기 제2 안테나는 상기 시설 내부의 상기 제2 통신 유형의 신호를 수신하도록 그리고 상기 시설 내부로 상기 제2 통신 유형의 신호를 송신하도록 구성됨 -; 및(c) 상기 제1 통신 유형을 사용함으로써 상기 적어도 하나의 디바이스를 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제1 통신 유형이 상기 제2 통신 유형과 어떠한 중첩 신호 주파수도 갖지 않도록 상기 제1 통신 유형 및 상기 제2 통신 유형을 제공하고/하거나 사용하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 전류를 직류로서 제공하고/하거나 사용하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 케이블링 시스템은 건물 관리 시스템에 동작가능하게 결합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 시설의 적어도 하나의 디바이스를 제어하기 위한 장치로서, 상기 장치는 회로부를 갖는 적어도 하나의 제어기를 포함하고, 상기 적어도 하나의 제어기는,(i) 케이블링 시스템에 동작가능하게 결합하도록 구성되고, 상기 케이블링 시스템은,전류, 적어도 하나의 디바이스의 제어를 위해 이용되는 제1 통신 유형, 및 미디어 통신을 위해 구성된 제2 통신 유형을 송신하도록 구성된 간선 케이블(trunk line cable),상기 전류, 및 (i) 상기 제1 통신 유형, 및/또는 (ii) 상기 제2 통신 유형을 송신하도록 구성된 분기선 케이블(branch line cable) - 상기 분기선은 상기 적어도 하나의 디바이스에 결합하도록 구성됨 -; 및제1 연결부, 제2 연결부, 및 제3 연결부를 포함하는 분배 접합부를 포함하고, 상기 접합부는,(a) 상기 간선 케이블을 따라 상기 제1 연결부에 의해 그리고 상기 제2 연결부에 의해 결합하도록,(b) 상기 제3 연결부에 의해 상기 분기선에 결합하도록,(c) 상기 전류를 상기 간선 케이블을 따라 상기 제1 연결부로부터 상기 제2 연결부로 지향시키도록,(d) 상기 제1 통신 유형 및/또는 상기 제2 통신 유형을 상기 간선 케이블을 따라 상기 제1 연결부로부터 상기 제2 연결부로 지향시키도록,(e) 상기 전류를 상기 간선 케이블로부터 상기 분기선 케이블로 지향시키도록,(f) 상기 제1 통신 유형 및/또는 상기 제2 통신 유형을 상기 간선 케이블로부터 상기 분기선 케이블로 지향시키도록;(g) 상기 적어도 하나의 디바이스에 동작가능하게 결합하도록; 그리고(h) 상기 적어도 하나의 디바이스를 제어하기 위해 상기 제1 통신 유형을 사용하거나 또는 그의 사용을 지시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제어기는 상기 적어도 하나의 디바이스로부터의 전기 전력 요청을 수신하거나 또는 그의 수신을 지시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제어기는 상기 적어도 하나의 디바이스로부터의 전기 전력 요건을 수신하거나 또는 그의 수신을 지시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제어기는 상기 전류를 상기 간선 케이블을 따라 상기 적어도 하나의 디바이스로 지향시키도록 구성되고, 상기 전류는 상기 분배 접합부를 통해 송신되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 분배 접합부는, 상기 분배 접합부를 통해 송신되는, (i) 상기 전류, (ii) 상기 제1 통신 유형, 및/또는 (iii) 상기 제2 통신 유형을 제어하는 제어기를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제어기는, 상기 적어도 하나의 디바이스로부터 수신된 상기 전기 전력 요건에 응답하여 상기 지향된 전류를 제어하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제어기는, 상기 적어도 하나의 디바이스의 동작을 위한 시간 스케줄을 공식화(formulate)하거나 또는 그의 공식화를 지시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제어기는, 주어진 프로세스가 상기 디바이스 상에서 발생하는 데 걸리는 시간의 지속기간을 결정하거나 또는 그의 결정을 지시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제어기는, 상기 적어도 하나의 디바이스가 동작하도록 요구되는 시기를 결정하거나 또는 그의 결정을 지시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제어기는 (i) 동작 모드, (ii) 상기 적어도 하나의 디바이스에 대한 스킴(scheme), 또는 (iii) 이들의 임의의 조합 또는 복수의 것을 결정하거나 또는 그의 결정을 지시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 적어도 하나의 디바이스는 제1 동작 모드를 갖는 제1 디바이스, 및 제2 동작 모드를 갖는 제2 디바이스를 포함하고, 상기 적어도 하나의 제어기는 상기 제1 동작 모드와 제2 동작 모드를 인터레이싱하거나(interlace) 또는 그의 인터레이싱을 지시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 디바이스는 제1 요청을 발행하도록 구성된 제1 디바이스, 및 제2 요청을 발행하도록 구성된 제2 디바이스를 포함하고, 상기 적어도 하나의 제어기는 상기 제1 요청과 상기 제2 요청을 인터레이싱하거나 또는 그의 인터레이싱을 지시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제어기는 로직에 따라 상기 적어도 하나의 디바이스 및/또는 채널에 대한 전력 예산을 우선순위화하거나 또는 그의 우선순위화를 지시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 로직은 (i) 디바이스 사양, (ii) 디바이스 전력 요청, (iii) 상기 적어도 하나의 디바이스에 대한 디바이스 전력 요건, (iv) 상기 적어도 하나의 디바이스로부터의 전력 요청, (v) 상기 적어도 하나의 디바이스에 의한 예측된 전력 사용량, (vi) 기계 학습(ML), (vii) 하나 이상의 스케줄링 제약, (vii) 이력 데이터, (viii) 제품 관리, 또는 (ix) 하나 이상의 합리적인 추론을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 디바이스 전력 요건은, (i) 전력의 양, (ii) 상기 전력을 위한 전달 시간, 또는 (iii) 상기 전력을 위한 전달 지속기간을 포함하는 하나 이상의 사양을 특정하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제어기는, 복수의 채널 중 일정 채널, 및/또는 상기 적어도 하나의 디바이스 중 일정 디바이스에 대한 전력 분배 스킴을 생성하기 위해 상기 전력 예산 우선순위화를 사용하거나 또는 그의 사용을 지시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제어기는, 상기 복수의 채널 중 일정 채널 및/또는 상기 적어도 하나의 디바이스 중 일정 디바이스에 전기 전력을 분배하거나 또는 그의 분배를 지시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제14항에 있어서, 상기 적어도 하나의 디바이스는 복수의 디바이스를 포함하고, 상기 적어도 하나의 제어기는 상기 복수의 디바이스 중에서 전기 전력 사용량에 대한 디바이스의 우선순위 목록을 정의하거나 또는 그의 정의를 지시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제어기는, 상기 복수의 디바이스에 대한 전기 전력 분배를 모니터링하거나 또는 그의 모니터링을 지시하도록 구성되고, 상기 복수의 디바이스는 네트워크에 결합되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제어기는 상기 복수의 디바이스 중 하나 이상으로부터 전기 전력 예산 요청을 수신하거나 또는 그의 수신을 지시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제어기는, (i) 전기 전력 예산 요청, (ii) 상기 전기 전력 예산 요청 및 임의의 다른 전력 예산 요청, (iii) 상기 네트워크에서의 전기 전력의 분배 상태, (iv) 미래 시간에서의 상기 네트워크에서의 전기 전력의 분배 추정, (v) 상기 네트워크 내의 복수의 디바이스 중 임의의 것의 이력 전력 사용량, (vi) 상기 복수의 디바이스 중 임의의 것의 전력 사용량 동향, 또는 (vii) 이들의 임의의 조합 또는 복수의 것을 고려하거나 또는 그의 고려를 지시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제32항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제어기는, 상기 디바이스가 임계값 초과의 전기 전력을 이용하고 있음을 검출하는 것에 응답하여 상기 복수의 디바이스 중 일정 디바이스에 대한 상기 제2 통신 유형을 종료하거나 또는 그의 종료를 지시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제32항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제어기는 상기 전기 전력의 적어도 일부분을, 상기 디바이스가 임계값 초과의 전기 전력을 이용하고 있음을 검출하는 것에 응답하여 상기 복수의 디바이스 중 일정 디바이스로부터 제거하거나 또는 그의 제거를 지시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 전력 및 통신 송신을 위한 시스템으로서,전류, 적어도 하나의 디바이스의 제어를 위해 이용되는 제1 통신 유형, 및 미디어 통신을 위해 구성된 제2 통신 유형을 송신하도록 구성된 간선 케이블;상기 전류, 및 (i) 상기 제1 통신 유형, 및/또는 (ii) 상기 제2 통신 유형을 송신하도록 구성된 분기선 케이블 - 상기 분기선은 상기 적어도 하나의 디바이스에 결합하도록 구성됨 -; 및제1 연결부, 제2 연결부, 및 제3 연결부를 갖는 분배 접합부를 포함하고, 상기 접합부는,(a) 상기 간선 케이블을 따라 상기 제1 연결부에 의해 그리고 상기 제2 연결부에 의해 결합하도록,(b) 상기 제3 연결부에 의해 상기 분기선에 결합하도록,(c) 상기 전류를 상기 간선 케이블을 따라 상기 제1 연결부로부터 상기 제2 연결부로 지향시키도록,(d) 상기 제1 통신 유형 및/또는 상기 제2 통신 유형을 상기 간선 케이블을 따라 상기 제1 연결부로부터 상기 제2 연결부로 지향시키도록,(e) 상기 전류를 상기 간선 케이블로부터 상기 분기선 케이블로 지향시키도록, 그리고(f) 상기 제1 통신 유형 및/또는 상기 제2 통신 유형을 상기 간선 케이블로부터 상기 분기선 케이블로 지향시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 시설의 적어도 하나의 디바이스를 제어하기 위한 비일시적 컴퓨터 판독가능 프로그램 제품으로서, 상기 비일시적 컴퓨터 판독가능 프로그램 제품은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 판독될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동작을 실행하게 하는 명령어를 가지며, 상기 동작은,(A) 케이블링 시스템을 통해, 전류, 상기 적어도 하나의 디바이스의 제어를 위해 이용되는 제1 통신 유형, 및 미디어 통신을 위해 구성된 제2 통신 유형을 송신하거나 또는 그의 송신을 지시하는 것 - 상기 케이블은 상기 적어도 하나의 디바이스가 동작가능하게 결합되는 케이블링 시스템의 일부이고, 상기 케이블링 시스템은상기 전류, 적어도 하나의 디바이스의 제어를 위해 이용되는 제1 통신 유형, 및 미디어 통신을 위해 구성된 제2 통신 유형을 송신하도록 구성된 간선 케이블,상기 전류, 및 (i) 상기 제1 통신 유형, 및/또는 (ii) 상기 제2 통신 유형을 송신하도록 구성된 분기선 케이블 - 상기 분기선은 상기 적어도 하나의 디바이스에 결합하도록 구성됨 -, 및제1 연결부, 제2 연결부, 및 제3 연결부를 갖는 분배 접합부를 포함하고, 상기 접합부는,(a) 상기 간선 케이블을 따라 상기 제1 연결부에 의해 그리고 상기 제2 연결부에 의해 결합하도록,(b) 상기 제3 연결부에 의해 상기 분기선에 결합하도록,(c) 상기 전류를 상기 간선 케이블을 따라 상기 제1 연결부로부터 상기 제2 연결부로 지향시키도록,(d) 상기 제1 통신 유형 및/또는 상기 제2 통신 유형을 상기 간선 케이블을 따라 상기 제1 연결부로부터 상기 제2 연결부로 지향시키도록,(e) 상기 전류를 상기 간선 케이블로부터 상기 분기선 케이블로 지향시키도록, 그리고(f) 상기 제1 통신 유형 및/또는 상기 제2 통신 유형을 상기 간선 케이블로부터 상기 분기선 케이블로 지향시키도록 구성됨 -; 및(B) 상기 제1 통신 유형을 사용함으로써 상기 적어도 하나의 디바이스를 제어하거나 또는 그의 제어를 지시하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 시설의 적어도 하나의 디바이스를 제어하기 위한 방법으로서,(A) 케이블링 시스템을 통해, 전류, 상기 적어도 하나의 디바이스의 제어를 위해 이용되는 제1 통신 유형, 및 미디어 통신을 위해 구성된 제2 통신 유형을 송신하는 단계 - 상기 케이블은 상기 적어도 하나의 디바이스가 동작가능하게 결합되는 케이블링 시스템의 일부이고, 상기 케이블링 시스템은상기 전류, 적어도 하나의 디바이스의 제어를 위해 이용되는 제1 통신 유형, 및 미디어 통신을 위해 구성된 제2 통신 유형을 송신하도록 구성된 간선 케이블,상기 전류, 및 (i) 상기 제1 통신 유형, 및/또는 (ii) 상기 제2 통신 유형을 송신하도록 구성된 분기선 케이블 - 상기 분기선은 상기 적어도 하나의 디바이스에 결합하도록 구성됨 -, 및제1 연결부, 제2 연결부, 및 제3 연결부를 갖는 분배 접합부를 포함하고, 상기 접합부는,(a) 상기 간선 케이블을 따라 상기 제1 연결부에 의해 그리고 상기 제2 연결부에 의해 결합하도록,(b) 상기 제3 연결부에 의해 상기 분기선에 결합하도록,(c) 상기 전류를 상기 간선 케이블을 따라 상기 제1 연결부로부터 상기 제2 연결부로 지향시키도록,(d) 상기 제1 통신 유형 및/또는 상기 제2 통신 유형을 상기 간선 케이블을 따라 상기 제1 연결부로부터 상기 제2 연결부로 지향시키도록,(e) 상기 전류를 상기 간선 케이블로부터 상기 분기선 케이블로 지향시키도록, 그리고(f) 상기 제1 통신 유형 및/또는 상기 제2 통신 유형을 상기 간선 케이블로부터 상기 분기선 케이블로 지향시키도록 구성됨 -; 및(B) 상기 제1 통신 유형을 사용함으로써 상기 적어도 하나의 디바이스를 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 전력 및 통신 송신을 위한 시스템으로서,전류, 시설의 디바이스의 제어를 위해 이용되는 제1 통신 유형, 및 미디어 통신을 위해 구성된 제2 통신 유형을 송신하도록 구성된 간선 케이블;상기 전류, 및 (i) 상기 제1 통신 유형, 및/또는 (ii) 상기 제2 통신 유형을 송신하도록 구성되고, 상기 디바이스에 결합하도록 구성되는 복수의 분기선 케이블; 및상기 시스템에서 송신되는 전류를 고려함으로써 상기 전류의 분배 및/또는 상기 디바이스의 활성화를 제어하도록 구성되는 적어도 제어기를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 시설의 디바이스를 제어하기 위한 장치로서, 상기 장치는 회로부를 갖는 적어도 하나의 제어기를 포함하고, 상기 적어도 하나의 제어기는,(A) 케이블링 시스템에 동작가능하게 결합하도록 - 상기 케이블링 시스템은,전류, 상기 디바이스의 제어를 위해 이용되는 제1 통신 유형, 및 미디어 통신을 위해 구성된 제2 통신 유형을 송신하도록 구성된 간선 케이블, 및상기 전류, 및(i) 상기 제1 통신 유형, 및/또는 (ii) 상기 제2 통신 유형을 송신하도록 구성되고, 상기 디바이스에 결합하도록 구성되는 복수의 분기선 케이블을 포함함 -;(B) 상기 디바이스에 동작가능하게 결합하도록; 그리고(C) 상기 시스템에서 송신되는 전류를 고려함으로써 상기 전류의 분배 및/또는 상기 디바이스의 활성화를 제어하거나 또는 그의 제어를 지시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 시설의 디바이스를 제어하기 위한 비일시적 컴퓨터 판독가능 프로그램 제품으로서, 상기 비일시적 컴퓨터 판독가능 프로그램 제품은, 적어도 하나의 프로세서에 의해 판독될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 동작을 실행하게 하는 명령어를 가지며, 상기 동작은,(A) 케이블링 시스템을 통해, 전류, 상기 디바이스의 제어를 위해 이용되는 제1 통신 유형, 및 미디어 통신을 위해 구성된 제2 통신 유형을 송신하거나 또는 그의 송신을 지시하는 것 - 상기 케이블은 상기 디바이스가 동작가능하게 결합되는 케이블링 시스템의 일부이고, 상기 케이블링 시스템은 상기 전류, 상기 디바이스의 제어를 위해 이용되는 제1 통신 유형, 및 미디어 통신을 위해 구성된 제2 통신 유형을 송신하도록 구성된 간선 케이블, 및 상기 전류, 및 (i) 상기 제1 통신 유형, 및/또는 (ii) 상기 제2 통신 유형을 송신하도록 구성된 복수의 간선 케이블을 포함하고, 분기선은 상기 디바이스에 결합하도록 구성됨 -; 및(B) 상기 시스템에서 송신되는 전류를 고려함으로써 상기 전류의 분배 및/또는 상기 디바이스의 활성화를 제어하거나 또는 그의 제어를 지시하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 시설의 적어도 하나의 디바이스를 제어하기 위한 방법으로서,(A) 케이블링 시스템을 통해, 전류, 상기 적어도 하나의 디바이스의 제어를 위해 이용되는 제1 통신 유형, 및 미디어 통신을 위해 구성된 제2 통신 유형을 송신하는 단계 - 상기 케이블은 상기 적어도 하나의 디바이스가 동작가능하게 결합되는 케이블링 시스템의 일부이고, 상기 케이블링 시스템은 상기 전류, 상기 디바이스의 제어를 위해 이용되는 제1 통신 유형, 및 미디어 통신을 위해 구성된 제2 통신 유형을 송신하도록 구성된 간선 케이블, 및 상기 전류, 및 (i) 상기 제1 통신 유형, 및/또는 (ii) 상기 제2 통신 유형을 송신하도록 구성된 복수의 간선 케이블을 포함하고, 분기선은 상기 디바이스에 결합하도록 구성됨 -; 및(B) 상기 시스템에서 송신되는 전류를 고려함으로써 상기 전류의 분배 및/또는 상기 디바이스의 활성화를 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 시설의 적어도 하나의 디바이스를 제어하기 위한 시스템으로서,전류, 적어도 하나의 디바이스의 제어를 위해 이용되는 제1 통신 유형, 및 미디어 통신을 위해 구성된 제2 통신 유형을 송신하도록 구성된 간선 케이블,(i) 상기 전류, 및 (ii) 상기 제1 통신 유형, 및/또는 (iii) 상기 제2 통신 유형을 송신하도록 구성된 분기선 케이블 - 상기 분기선은 상기 적어도 하나의 디바이스에 결합하도록 구성됨 -; 및제1 연결부, 제2 연결부, 및 제3 연결부를 갖는 분배 접합부를 포함하고, 상기 분배 접합부는,(a) 상기 간선 케이블을 따라 상기 제1 연결부에 의해 그리고 상기 제2 연결부에 의해 결합하도록,(b) 상기 제3 연결부에 의해 상기 분기선에 결합하도록,(c) 상기 전류를 상기 간선 케이블을 따라 상기 제1 연결부로부터 상기 제2 연결부로 지향시키도록,(d) 상기 제1 통신 유형 및/또는 상기 제2 통신 유형을 상기 간선 케이블을 따라 상기 제1 연결부로부터 상기 제2 연결부로 지향시키도록,(e) 상기 전류를 상기 간선 케이블로부터 상기 분기선 케이블로 지향시키도록,(f) 상기 제1 통신 유형 및/또는 상기 제2 통신 유형을 상기 간선 케이블로부터 상기 분기선 케이블로 지향시키도록; 그리고(g) 상기 적어도 하나의 디바이스에 동작가능하게 결합하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 시설의 적어도 하나의 디바이스를 제어하는 방법으로서,(A) 케이블링 시스템을 사용하는 단계 - 상기 케이블링 시스템은,(I) 전류, 적어도 하나의 디바이스의 제어를 위해 이용되는 제1 통신 유형, 및 미디어 통신을 위해 구성된 제2 통신 유형을 송신하도록 구성된 간선 케이블,(II) (i) 상기 전류, 및 (ii) 상기 제1 통신 유형, 및/또는 (iii) 상기 제2 통신 유형을 송신하도록 구성된 분기선 케이블 - 상기 분기선은 상기 적어도 하나의 디바이스에 결합하도록 구성됨 -, 및(III) 제1 연결부, 제2 연결부, 및 제3 연결부를 갖는 분배 접합부를 포함하고, 상기 분배 접합부는,(a) 상기 간선 케이블을 따라 상기 제1 연결부에 의해 그리고 상기 제2 연결부에 의해 결합하도록,(b) 상기 제3 연결부에 의해 상기 분기선에 결합하도록,(c) 상기 전류를 상기 간선 케이블을 따라 상기 제1 연결부로부터 상기 제2 연결부로 지향시키도록,(d) 상기 제1 통신 유형 및/또는 상기 제2 통신 유형을 상기 간선 케이블을 따라 상기 제1 연결부로부터 상기 제2 연결부로 지향시키도록,(e) 상기 전류를 상기 간선 케이블로부터 상기 분기선 케이블로 지향시키도록,(f) 상기 제1 통신 유형 및/또는 상기 제2 통신 유형을 상기 간선 케이블로부터 상기 분기선 케이블로 지향시키도록; 그리고(g) 상기 적어도 하나의 디바이스에 동작가능하게 결합하도록 구성됨 -; 및(B) 적어도 부분적으로 상기 제1 통신 유형을 사용함으로써 상기 적어도 하나의 디바이스를 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 시설의 적어도 하나의 디바이스를 제어하기 위한 장치로서, 상기 장치는 적어도 하나의 제어기를 포함하고, 상기 적어도 하나의 제어기는,(A) 케이블링 시스템에 동작가능하게 결합하도록 - 상기 케이블링 시스템은,전류, 적어도 하나의 디바이스의 제어를 위해 이용되는 제1 통신 유형, 및 미디어 통신을 위해 구성된 제2 통신 유형을 송신하도록 구성된 간선 케이블;(i) 상기 전류, 및 (ii) 상기 제1 통신 유형, 및/또는 (iii) 상기 제2 통신 유형을 송신하도록 구성된 분기선 케이블 - 상기 분기선은 상기 적어도 하나의 디바이스에 결합하도록 구성됨 -; 및제1 연결부, 제2 연결부, 및 제3 연결부를 갖는 분배 접합부를 포함하고, 상기 분배 접합부는,(a) 상기 간선 케이블을 따라 상기 제1 연결부에 의해 그리고 상기 제2 연결부에 의해 결합하도록,(b) 상기 제3 연결부에 의해 상기 분기선에 결합하도록,(c) 상기 전류를 상기 간선 케이블을 따라 상기 제1 연결부로부터 상기 제2 연결부로 지향시키도록,(d) 상기 제1 통신 유형 및/또는 상기 제2 통신 유형을 상기 간선 케이블을 따라 상기 제1 연결부로부터 상기 제2 연결부로 지향시키도록,(e) 상기 전류를 상기 간선 케이블로부터 상기 분기선 케이블로 지향시키도록,(f) 상기 제1 통신 유형 및/또는 상기 제2 통신 유형을 상기 간선 케이블로부터 상기 분기선 케이블로 지향시키도록; 그리고(g) 상기 적어도 하나의 디바이스에 동작가능하게 결합하도록 구성됨 -;(B) 상기 케이블링 시스템을 사용하거나 또는 그의 사용을 지시하도록; 그리고(C) 적어도 부분적으로 상기 제1 통신 유형을 사용함으로써 상기 적어도 하나의 디바이스를 제어하거나 또는 그의 제어를 지시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 시설의 적어도 하나의 디바이스를 제어하기 위한 비일시적 컴퓨터 판독가능 프로그램 제품으로서, 상기 비일시적 컴퓨터 프로그램 제품은 그에 저장된 명령어를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 시설의 케이블링 시스템에 동작가능하게 결합된 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작을 실행하게 하고, 상기 케이블링 시스템은,전류, 적어도 하나의 디바이스의 제어를 위해 이용되는 제1 통신 유형, 및 미디어 통신을 위해 구성된 제2 통신 유형을 송신하도록 구성된 간선 케이블;(i) 상기 전류, 및 (ii) 상기 제1 통신 유형, 및/또는 (iii) 상기 제2 통신 유형을 송신하도록 구성된 분기선 케이블 - 상기 분기선은 상기 적어도 하나의 디바이스에 결합하도록 구성됨 -; 및제1 연결부, 제2 연결부, 및 제3 연결부를 갖는 분배 접합부를 포함하고, 상기 분배 접합부는,(a) 상기 간선 케이블을 따라 상기 제1 연결부에 의해 그리고 상기 제2 연결부에 의해 결합하도록,(b) 상기 제3 연결부에 의해 상기 분기선에 결합하도록,(c) 상기 전류를 상기 간선 케이블을 따라 상기 제1 연결부로부터 상기 제2 연결부로 지향시키도록,(d) 상기 제1 통신 유형 및/또는 상기 제2 통신 유형을 상기 간선 케이블을 따라 상기 제1 연결부로부터 상기 제2 연결부로 지향시키도록,(e) 상기 전류를 상기 간선 케이블로부터 상기 분기선 케이블로 지향시키도록,(f) 상기 제1 통신 유형 및/또는 상기 제2 통신 유형을 상기 간선 케이블로부터 상기 분기선 케이블로 지향시키도록; 그리고(g) 상기 적어도 하나의 디바이스에 동작가능하게 결합하도록 구성되고; 상기 동작은,(A) 상기 케이블링 시스템을 사용하거나 또는 그의 사용을 지시하는 것; 및(B) 적어도 부분적으로 상기 제1 통신 유형을 사용함으로써 상기 적어도 하나의 디바이스를 제어하거나 또는 그의 제어를 지시하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 시설의 적어도 하나의 디바이스를 제어하는 방법으로서,(a) 간선 케이블로부터 분기선 케이블을 통해 디바이스로 전류의 송신을 지향시키는 단계 - 상기 분기선 케이블은 상기 간선 케이블로부터 상기 분기선 케이블로 전류를 지향시키도록 구성된 분배 접합부를 통해 상기 간선 케이블에 동작가능하게 결합됨 -;(b) 상기 간선 케이블, 상기 분배 접합부, 및 상기 분기선 케이블에 걸쳐 상기 디바이스의 전기 전력 소비를 모니터링하는 단계; 및(c) 상기 모니터링하는 단계에 응답하여 상기 간선 케이블로부터 상기 디바이스로의 상기 전류를 제어하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 시설의 적어도 하나의 디바이스를 제어하기 위한 비일시적 컴퓨터 판독가능 프로그램 제품으로서, 상기 비일시적 컴퓨터 프로그램 제품은 그에 저장된 명령어를 포함하고, 상기 명령어는, 상기 시설의 케이블링 시스템에 그리고 전류의 전기 전력 공급원에 동작가능하게 결합된 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작을 실행하게 하고, 상기 동작은,(a) 상기 케이블링 시스템의 간선 케이블로부터 분기선 케이블을 통해 상기 시설의 디바이스로 상기 전류의 송신을 지향시키는 것 - 상기 분기선 케이블은 상기 간선 케이블로부터 상기 분기선 케이블로 전류를 지향시키도록 구성된 분배 접합부를 통해 상기 간선 케이블에 동작가능하게 결합됨 -;(b) 상기 간선 케이블, 상기 분배 접합부, 및 상기 분기선 케이블에 걸쳐 상기 디바이스의 전기 전력 소비를 모니터링하거나 또는 그의 모니터링을 지시하는 것; 및(c) 상기 모니터링하는 것에 응답하여 상기 간선 케이블로부터 상기 디바이스로의 상기 전류를 제어하거나 또는 그의 제어를 지시하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 시설의 적어도 하나의 디바이스를 제어하기 위한 장치로서, 상기 장치는 적어도 하나의 제어기를 포함하고, 상기 적어도 하나의 제어기는,(a) 상기 시설의 케이블링 시스템에 그리고 전류의 전기 전력 공급원에 동작가능하게 결합하도록;(b) 상기 케이블링 시스템의 간선 케이블로부터 분기선 케이블을 통해 상기 시설의 디바이스로 상기 전류의 송신을 지향시키도록 - 상기 분기선 케이블은 상기 간선 케이블로부터 상기 분기선 케이블로 전류를 지향시키도록 구성된 분배 접합부를 통해 상기 간선 케이블에 동작가능하게 결합됨 -;(c) 상기 간선 케이블, 상기 분배 접합부, 및 상기 분기선 케이블에 걸쳐 상기 디바이스의 전기 전력 소비를 모니터링하거나 또는 그의 모니터링을 지시하도록; 그리고(d) 상기 모니터링하는 것에 응답하여 상기 간선 케이블로부터 상기 디바이스로의 상기 전류를 제어하거나 또는 그의 제어를 지시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아, 산 호세, 스위트 ***, 아메리카 센터 드라이브 **** (우: *****)</address><code>520120630778</code><country>미국</country><engName>View Operating Corporation</engName><name>뷰 오퍼레이팅 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아,...</address><code> </code><country> </country><engName>BROWN, Stephen, Clark</engName><name>브라운, 스티븐, 클라크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>TRIKHA, Nitesh</engName><name>트리카, 니테시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ANTES, Todd, Daniel</engName><name>안테스, 토드, 다니엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GOMEZ-MARTINEZ, Feliciano, Vicente</engName><name>고메즈-마르티네즈, 펠리시아노, 비센테</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아, ...</address><code> </code><country> </country><engName>RUMER, Alexander</engName><name>루머, 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아, ...</address><code> </code><country> </country><engName>RASMUS-VORRATH, Jack, Kendrick</engName><name>라스무스-보라스, 잭, 켄드릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MCHARGUE, Justin, Francis</engName><name>머카아그, 저스틴, 프란시스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(강명구특허법률사무소)</address><code>919980000027</code><country>대한민국</country><engName>Kang, Myungkoo</engName><name>강명구</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/977,001</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/978,755</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/027,452</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/146,365</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.09.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0958883-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2022.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0141987-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1173171-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0168096-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2022.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1209343-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0144454-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0144448-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.06.10</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5175948-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.05.07</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0654726-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.10.20</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5293644-18</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227031677.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c8d6c0a9f4e161c6e3b7e9dc73642839dff4546ce2f5f42de87b335584427644d43cb073e0965f1c066aeca18bf353b25ec8a158d3a4e357</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4777c4153bb9864d25f752f3e64c6fe2eedaf3b89c00e3156896574503c3bcac9b1d7b2d892ef0e84aea2edd1922551f59ab8d21964cc88a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>