<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:46.2346</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0022191</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>패턴 데이터베이스 기반 의류 디자인 생성 방법 및 이를 위한 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>Method Of Creating Garment Design Based On  Pattern Database And System For The Same</inventionTitleEng><openDate>2024.04.04</openDate><openNumber>10-2024-0044306</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.02.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/17</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/51</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/583</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 113/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 111/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 111/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 의류의 종류별로 다양한 패턴 데이터들과 원단 데이터들을 사전에 데이터베이스화하여 데이터저장소에 저장한다. 사용자가 클라이언트 단말기에서 서버 컴퓨터 장치의 의류 디자인 생성 프로그램을 통해 디자인 대상 의류에 관한 소정의 주문의류정보를 입력하면, 입력된 주문의류정보 중 디자인 관련 정보와 매칭되는 패턴 데이터와 원단 데이터를 데이터베이스에서 검색하여 클라이언트 단말기의 화면에 후보 패턴 데이터 및 후보 원단 데이터로서 표시되게 한다. 사용자가 클라이언트 단말기에서 의류 디자인 생성 프로그램이 지원하는 디자인 도구를 이용하여 후보 패턴 데이터와 상기 후보 원단 데이터 중에서 선택한 후보 패턴 데이터와 후보 원단 데이터를 조합하여 디자인 대상 의류에 관한 원하는 의류 디자인을 생성한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 의류의 종류별로 다양한 패턴 데이터들과 원단 데이터들을 사전에 데이터베이스화하여 서버 컴퓨터 장치의 데이터저장소에 저장하는 단계;사용자가 클라이언트 단말기에서 상기 서버 컴퓨터 장치의 의류 디자인 생성 프로그램을 통해 디자인 대상 의류에 관한 소정의 주문의류정보를 입력하면, 상기 의류 디자인 생성 프로그램이 입력된 상기 소정의 주문의류정보 중 디자인 관련 정보와 매칭되는 패턴 데이터와 원단 데이터를 상기 데이터베이스에서 검색하여 상기 클라이언트 단말기의 화면에 후보 패턴 데이터 및 후보 원단 데이터로서 표시되도록 하는 단계; 및 사용자가 상기 클라이언트 단말기에서 상기 의류 디자인 생성 프로그램이 지원하는 디자인 도구를 이용하여 상기 후보 패턴 데이터와 상기 후보 원단 데이터 중에서 선택한 후보 패턴 데이터와 후보 원단 데이터를 조합하여 상기 디자인 대상 의류에 관한 원하는 의류 디자인을 생성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 패턴 데이터베이스 기반 의류 디자인 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 사용자가 상기 의류 디자인 생성 프로그램이 지원하는 디자인 도구를 이용하여 생성한 상기 의류 디자인의 데이터를 3D 시뮬레이션된 의류 데이터로 변환하여 상기 클라이언트 단말기의 화면에 표시되게 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 패턴 데이터베이스 기반 의류 디자인 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 데이터베이스는 패턴 데이터베이스와 원단 데이터베이스를 포함하며, 상기 패턴 데이터베이스는 복종별, 스타일별, 시즌별로 데이터베이스 형태로 분류되어 저장된 다양한 패턴 데이터를 포함하고, 상기 원단 데이터베이스는 복종별, 스타일별, 시즌별로 데이터베이스 형태로 분류되어 패턴 데이터와의 매칭관계가 설정된 다양한 원단 데이터를 포함하는 것을 특징으로 하는  패턴 데이터베이스 기반 의류 디자인 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 소정의 주문의류정보는 디자인 관련 정보를 포함하며, 상기 디자인 관련 정보는 복종 정보, 해당 복종 내에서의 디자인 특징을 나타내는 스타일 정보, 의류의 착용 시기에 관한 시즌 정보를 적어도 포함하는 것을 특징으로 하는 패턴 데이터베이스 기반 의류 디자인 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 소정의 주문의류정보는 생산 관련 정보를 더 포함하며, 상기 생산 관련 정보는 생성된 의류 디자인의 패턴 및 원단 정보, 부자재, 샘플, 사이즈, 수량, 생산국, 생산 의뢰일, 희망납기일을 포함하는 것을 특징으로 하는 패턴 데이터베이스 기반 의류 디자인 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 의류 디자인 생성 프로그램은, 사용자 지시에 응하여, 상기 서버 컴퓨터 장치로 하여금 의류 디자인 과정에서 입력된 주문의류정보와 생성된 3D 의류 디자인 정보를 활용하여 작업지시서를 생성하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 패턴 데이터베이스 기반 의류 디자인 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 표시되도록 하는 단계에서, 상기 후보 패턴 데이터는 입력된 디자인 관련 정보의 복종 정보, 스타일 정보, 시즌 정보의 키워드에 기초하여 상기 데이터베이스에서 키워드 매칭을 통한 검색을 통해 획득되고, 상기 후보 원단 데이터는 검색된 상기 후보 패턴 데이터와 연관된 원단 데이터를 상기 데이터베이스에서 검색하는 것을 통해 획득되는 것을 특징으로 하는 패턴 데이터베이스 기반 의류 디자인 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 패턴 데이터는 패턴의 외곽선 모양을 정의하는 경계점 정보, 다른 패턴과 접합하는 데 필요한 접합부 정보, 패턴의 이미지 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 패턴 데이터베이스 기반 의류 디자인 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 상기 제8항에 있어서, 상기 디자인 대상 의류를 구성하는 전체 패턴 각각의 접합부 정보는 각 패턴 자신과 접합할 접합대상 패턴의 식별정보와, 각 패턴 자신의 접합구간과 상기 접합대상 패턴의 접합구간에 관한 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 패턴 데이터베이스 기반 의류 디자인 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 원단 데이터는 원단의 색상 정보, 무늬 정보, 질감 정보, 빛에 대한 반사특성 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는 패턴 데이터베이스 기반 의류 디자인 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 화면에 표시되는 상기 후보 패턴 데이터 및 상기 후보 원단 데이터는 이미지 형태로 표출되는 것을 특징으로 하는 패턴 데이터베이스 기반 의류 디자인 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 후보 패턴 데이터를 제공할 때, 상기 디자인 대상 의류의 기본 3D 디자인을 생성하여, 상기 후보 패턴 데이터 및 상기 후보 원단 데이터와 함께, 상기 클라이언트 단말기에 더 표출되게 하는 단계를 더 포함하며, 상기 기본 3D 디자인은 상기 디자인 대상 의류를 구성하는 패턴 구성요소별로 기본 패턴 데이터를 하나씩 선택하여 조합하여 형성된 것을 특징으로 하는 패턴 데이터베이스 기반 의류 디자인 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 의류 디자인을 생성하는 단계는, 상기 의류 디자인 생성 프로그램이, 상기 클라이언트 단말기의 화면에 표시되는 후보 패턴 데이터의 이미지들 중에서 사용자가 선택한 패턴들을 결합시켜 후보 패턴 디자인을 생성하여 상기 화면에 표시되게 단계; 사용자가 선택한 후보 원단 데이터를 생성된 후보 패턴 디자인에 다양하게 적용한 것에 따라, 상기 의류 디자인 생성 프로그램이 후보 3D 의류 디자인을 생성하여 상기 클라이언트 단말기의 화면에 표시되게 하는 단계; 및 화면에 표시된 후보 3D 의류 디자인 중에서 사용자가 선택하는 것을 주문하고자 하는 3D 의류 디자인으로 최종 결정하는 단계; 및 상기 의류 디자인 생성 프로그램은 상기 클라이언트 단말기로 하여금 최종 결정된 3D 의류 디자인 데이터를 상기 서버 컴퓨터 장치로 전달하게 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 패턴 데이터베이스 기반 의류 디자인 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 의류 디자인을 생성하는 단계는, 상기 의류 디자인 생성 프로그램이 상기 서버 컴퓨터 장치의 프로세서로 하여금 주문의류정보와 동일 또는 유사한 것으로 검색된 패턴 데이터들을 원단 데이터들과 함께 자동으로 다양하게 조합하여 결합하는 것에 의해 후보 3D 의류 디자인 생성하는 단계; 상기 서버 컴퓨터 장치는 생성된 상기 후보 3D 의류 디자인을 상기 클라이언트 단말기에 제공하여 표시되게 하는 단계; 상기 서버 컴퓨터 장치로부터 제공된 상기 후보 3D 의류 디자인 중에서 사용자가 선택한 것을 최종 3D 의류 디자인으로 결정하는 단계; 및 상기 클라이언트 단말기는 결정된 최종 3D 의류 디자인에 관한 정보를 상기 서버 컴퓨터 장치에 알려주는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 패턴 데이터베이스 기반 의류 디자인 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 표시되도록 하는 단계에서 상기 데이터베이스의 검색 결과, 디자인 관련 정보와 매칭되는 패턴 데이터가 없는 것으로 판단되면, 입력된 상기 주문의류정보를 상기 데이터베이스에 업로드하고, 그 업로드된 주문의류정보에 기초하여 새로운 패턴 데이터를 생성하여 상기 주문의류정보와 연관시켜 상기 데이터베이스에 업로드하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 패턴 데이터베이스 기반 의류 디자인 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 기본 사이즈로 생성된 의류 디자인을 다른 사이즈의 3D 의류 디자인으로 자동으로 변경하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 패턴 데이터베이스 기반 의류 디자인 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 의류의 종류별로 다양한 패턴 데이터들과 원단 데이터들을 사전에 데이터베이스화하여 저장하도록 구성된 데이터 저장소;의류 디자인 생성 프로그램을 실행하여, 자신에게 액세스한 클라이언트 단말기의 요청에 따른 처리를 수행하고 처리 결과를 해당 클라이언트 단말기에 응답하도록 구성된 서버 컴퓨터 장치; 그리고통신망을 통해 상기 서버 컴퓨터 장치에 액세스할 수 있는 하나 이상의 클라이언트 단말기를 구비하며,상기 의류 디자인 생성 프로그램은, 상기 서버 컴퓨터 장치로 하여금, 사용자가 상기 클라이언트 단말기에서 입력한 디자인 대상 의류에 관한 소정의 주문의류정보를 전달받아, 입력된 상기 소정의 주문의류정보 중 디자인 관련 정보와 매칭되는 패턴 데이터와 원단 데이터를 상기 데이터베이스에서 검색하는 기능; 검색된 패턴 데이터와 원단 데이터를 상기 클라이언트 단말기에 제공하여 상기 클라이언트 단말기의 화면에 후보 패턴 데이터 및 후보 원단 데이터로서 표시되도록 하는 기능; 상기 클라이언트 단말기에 디자인 도구를 제공하는 기능; 사용자가 상기 클라이언트 단말기에서 상기 디자인 도구를 이용하여 상기 후보 패턴 데이터와 상기 후보 원단 데이터 중에서 선택한 후보 패턴 데이터와 후보 원단 데이터를 조합하여 상기 디자인 대상 의류에 관한 원하는 의류 디자인을 생성하도록 지원하는 기능을 포함하는 것을 특징으로 하는 패턴 데이터베이스 기반 의류 디자인 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 의류 디자인 생성 프로그램은 사용자가 상기 디자인 도구를 이용하여 생성한 상기 의류 디자인의 데이터를 3D 시뮬레이션된 의류 데이터로 변환하여 상기 클라이언트 단말기의 화면에 표시되게 하는 기능을 더 포함하는  것을 특징으로 하는 패턴 데이터베이스 기반 의류 디자인 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 소정의 주문의류정보는 디자인 관련 정보를 포함하며, 상기 디자인 관련 정보는 복종 정보, 해당 복종 내에서의 디자인 특징을 나타내는 스타일 정보, 의류의 착용 시기에 관한 시즌 정보를 적어도 포함하는 것을 특징으로 하는 패턴 데이터베이스 기반 의류 디자인 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 의류 디자인 생성 프로그램은, 사용자 지시에 응하여, 상기 서버 컴퓨터 장치로 하여금 의류 디자인 과정에서 입력된 주문의류정보와 생성된 3D 의류 디자인 정보를 활용하여 작업지시서를 생성하는 기능을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 패턴 데이터베이스 기반 의류 디자인 생성 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서, 상기 표시되도록 하는 기능에서, 상기 후보 패턴 데이터는 입력된 디자인 관련 정보의 복종 정보, 스타일 정보, 시즌 정보의 키워드에 기초하여 상기 데이터베이스에서 키워드 매칭을 통한 검색을 통해 획득되고, 상기 후보 원단 데이터는 검색된 상기 후보 패턴 데이터와 연관된 원단 데이터를 상기 데이터베이스에서 검색하는 것을 통해 획득되는 것을 특징으로 하는 패턴 데이터베이스 기반 의류 디자인 생성 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 기재된 패턴 데이터베이스 기반 의류 디자인 생성 방법을 수행하기 위하여 컴퓨터 판독 가능한 기록 매체에 저장된 컴퓨터 실행가능 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 기재된 패턴 데이터베이스 기반 의류 디자인 생성 방법을 수행하기 위한 컴퓨터 프로그램이 기록된 컴퓨터 판독 가능한 기록 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 마포구...</address><code>120211017196</code><country>대한민국</country><engName>mfafa Co., Ltd.</engName><name>주식회사 엠파파</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도성남시분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Jae Won</engName><name>이재원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>강원도춘...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG Woo Kyun</engName><name>정우균</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도광명시광삼로 *...</address><code> </code><country> </country><engName>JEE Eun Joo</engName><name>지은주</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도광명시소하...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Seung Hwan</engName><name>이승환</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220122429</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0195404-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.06.18</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.09.25</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0129079-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0728825-27</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230022191.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9377529feb5c33440bacaaa454aa659c1f24766c3c9619fbfd4c0644a9d33c1e5d0ee365d77283298a082c8729f73922425a864810b5b06cc3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf00653852502c1da3eba76243c9b5650047a9203c2b4292a422c5f323067c13f169075df82b066b4b37f389182e942005a0d70c974e948928</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>