<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:27.3127</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7013991</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>고정성-이동성 디바이스의 RRM 측정 완화를 위한 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND SYSTEMS FOR RRM MEASUREMENT RELAXATION FOR STATIONARY-MOBILITY DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2023.06.26</openDate><openNumber>10-2023-0092928</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.03</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 52/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 48/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 무선 리소스 관리(RRM) 측정을 완화하기 위한 방법이 제공된다. 그 방법은 사용자 장비(UE)의 고정성-이동성 상태를 결정하는데 사용하기 위한 표시를 획득하는 단계를 포함한다. 표시는 하나 이상의 제1 기준을 포함하고, 이는 조정된 한계값과 비교하여 현재 신호 레벨 값과 기준 신호 값 사이의 차이를 기반으로 한다. 방법은 표시를 기반으로 UE의 이동성 상태가 고정성-이동성 상태에 대응하는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함한다. 고정성-이동성 상태의 UE는 저-이동성 상태의 UE 보다 더 낮은 이동성을 갖는다. UE의 이동성 상태가 고정성-이동성 상태에 대응한다는 결정에 따라, 방법은 고정성-이동성 상태와 연관된 측정 규칙에 따라 하나 이상의 측정을 조정하는 단계를 더 포함한다. 조정은 RRM 측정을 실행할 때 소비되는 에너지의 양을 줄인다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022084942</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2021/059767</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 리소스 관리(RRM) 측정을 완화하기 위해 사용자 장비(UE)에 의해 실행되는 방법으로서:상기 UE의 고정성-이동성 상태를 결정하는데 사용하기 위한 표시를 획득하는 단계로, 상기 표시는 하나 이상의 제1 기준을 포함하고, 여기서 상기 제1 기준은 조정된 한계값과 비교하여 현재 신호 레벨 값과 기준 신호 값 사이의 차이를 기반으로 하는 단계;상기 표시를 기반으로, 상기 UE의 이동성 상태가 고정성-이동성 상태에 대응하는지 여부를 결정하는 단계로, 여기서 상기 고정성-이동성 상태의 UE는 저-이동성 상태의 UE 보다 더 낮은 이동성을 갖는 단계;상기 UE의 이동성 상태가 고정성-이동성 상태에 대응한다는 결정에 따라, 고정성-이동성 상태와 연관된 측정 규칙에 따라 하나 이상의 측정을 조정하는 단계로, 상기 조정은 RRM 측정을 실행할 때 소비되는 에너지의 양을 줄이는 단계; 및상기 조정을 기반으로 적어도 하나의 RRM 측정을 실행하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 현재 신호 레벨 값은 Srxlev로 표시되고, 상기 기준 신호 값은 SrxlevRef로 표시되고, 상기 제1 기준은 다음 중 하나 이상에 의해 표현되고:(SrxlevRef-Srxlev) 003c# (SSearchDeltaP-Smin_factor),(SrxlevRef-Srxlev) 003c# (SSearchDeltaP/Smin_factor),(SrxlevRef-Srxlev) 003c# |(SSearchDeltaP-Smin_factor)|, 및/또는(SrxlevRef-Srxlev) 003c# |(SSearchDeltaP/Smin_factor)|, 여기서 Srxlev는 상기 UE의 서빙 셀의 셀 선택 RX 레벨 값을 나타내고, SrxlevRef는 상기 UE의 서빙 셀의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값을 나타내고, SSearchDeltaP는 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 변동 한계값을 나타내고, 또한 Smin_factor는 상기 UE의 이동성 상태를 기반으로 하는 최소화 요소를 나타내는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 및 제2항 중 한 항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제2 기준을 더 포함하고, 상기 제2 기준은 인접 셀의 측정된 수신 신호 레벨 값 (Qrxlevmeas), 인접 셀의 기준 신호 수신 전력(RSRP), 상기 측정된 수신 레벨 값의 변동 한계값, 및 제2 최소화 요소를 기반으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제3 기준을 더 포함하고, 상기 제3 기준은 하나 이상의 인접 셀의 하나 이상의 빔으로부터 상기 UE의 회전 안테나에 의해 수신된 신호를 기반으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 제1 기준은 상기 UE의 디바이스 타입 또는 능력 중 적어도 하나를 기반으로 하는 완화 요소를 더 기반으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제4 기준을 포함하고, 상기 제4 기준은 셀 선택 RX 레벨 값 (Srxlev), 다수의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값 (SrxlevRef_1…SrxlevRef_N), 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 변동 한계값 (SSearchDeltaP), 및 상기 UE의 이동성 상태에 대응하는 최소화 요소를 (Smin_factor) 기반으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 다수의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값 (SrxlevRef_1…SrxlevRef_N) 각각은 상기 UE의 회전 안테나의 다른 회전에 대응하고, 여기서 상기 제4 기준 중 하나 이상은 상기 셀 선택 RX 레벨 값(Srxlev)을 상기 다수의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값 (SrxlevRef_1…SrxlevRef_N) 중 대응하는 하나와 비교함으로서 표현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제5 기준을 포함하고, 상기 제5 기준은 상기 UE의 이동성 상태가 고정성-이동성 상태에 대응하는지 여부를 결정하는데 사용되는 제1 셀 재선택의 수를 (NCR_STATIONARY) 기반으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 셀 재선택의 수는 (NCR_STATIONARY) 자체 타이머와 연관되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제6 기준을 포함하고, 상기 제6 기준은 서빙 셀의 셀 선택 RX 레벨 값 (Srxlev), 상기 서빙 셀의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값 (SrxlevRef), 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 제1 변동 한계값 (SSearchDeltaP_x), 및 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 제2 변동 한계값을 (SSearchDeltaP_y) 기반으로 하고, 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 제1 변동 한계값 및 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 제2 변동 한계값은 하나 이상의 다른 디바이스 타입 및 능력에 대응하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 UE의 이동성 상태가 고정성-상태에 대응하는지 여부를 결정하는 단계는:서빙 셀, 상기 서빙 셀의 하나 이상의 빔, 하나 이상의 인접 셀, 및 상기 인접 셀의 하나 이상의 빔 중 적어도 하나와 연관된 신호 값을 획득하는 단계; 및상기 표시 및 상기 획득된 신호 값을 기반으로 상기 UE의 이동성 상태가 고정성-이동성 상태에 대응하는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 UE의 고정성-이동성 상태와 연관된 시간의 양을 나타내는 타이머 매개변수를 획득하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 임의의 한 항에 있어서,고정성-이동성 상태와 연관된 측정 규칙에 따라 하나 이상의 측정을 조정하는 단계는:서빙 셀 측정 및 인접 셀 측정 중 하나 이상을 실행하는데 사용되는 하나 이상의 시간 주기를 완화하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 표시는 추론된 디바이스 능력 및 상기 UE의 디바이스 타입 중 적어도 하나를 기반으로 제공되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 무선 리소스 관리(RRM) 측정을 완화하기 위해 네트워크 노드에 의해 실행되는 방법으로서:사용자 장비(UE)에 상기 UE의 고정성-이동성 상태를 결정하는데 사용하기 위한 표시를 제공하는 단계로, 상기 표시는 하나 이상의 제1 기준을 포함하고, 여기서 상기 제1 기준은 조정된 한계값과 비교하여 현재 신호 레벨 값과 기준 신호 값 사이의 차이를 기반으로 하고, 상기 고정성-이동성 상태의 UE는 저-이동성 상태의 UE 보다 더 낮은 이동성을 갖는 단계; 및고정성-이동성 상태와 연관된 하나 이상의 측정 규칙에 따라 조정된 측정을 기반으로 측정 리포트를 수신하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 현재 신호 레벨 값은 Srxlev로 표시되고, 상기 기준 신호 값은 SrxlevRef로 표시되고, 상기 제1 기준은 다음 중 하나 이상에 의해 표현되고:(SrxlevRef-Srxlev) 003c# (SSearchDeltaP-Smin_factor),(SrxlevRef-Srxlev) 003c# (SSearchDeltaP/Smin_factor),(SrxlevRef-Srxlev) 003c# |(SSearchDeltaP-Smin_factor)|, 및/또는(SrxlevRef-Srxlev) 003c# |(SSearchDeltaP/Smin_factor)|, 여기서 Srxlev는 상기 UE의 서빙 셀의 셀 선택 RX 레벨 값을 나타내고, SrxlevRef는 상기 UE의 서빙 셀의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값을 나타내고, SSearchDeltaP는 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 변동 한계값을 나타내고, 또한 Smin_factor는 상기 UE의 이동성 상태를 기반으로 하는 최소화 요소를 나타내는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 및 제16항 중 한 항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제2 기준을 더 포함하고, 상기 제2 기준은 인접 셀의 측정된 수신 신호 레벨 값 (Qrxlevmeas), 인접 셀의 기준 신호 수신 전력(RSRP), 상기 측정된 수신 레벨 값의 변동 한계값, 및 제2 최소화 요소를 기반으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제3 기준을 더 포함하고, 상기 제3 기준은 하나 이상의 인접 셀의 하나 이상의 빔으로부터 상기 UE의 회전 안테나에 의해 수신된 신호를 기반으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항 내지 제18항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 제1 기준은 상기 UE의 디바이스 타입 또는 능력 중 적어도 하나를 기반으로 하는 완화 요소를 더 기반으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제4 기준을 포함하고, 상기 제4 기준은 셀 선택 RX 레벨 값 (Srxlev), 다수의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값 (SrxlevRef_1…SrxlevRef_N), 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 변동 한계값 (SSearchDeltaP), 및 상기 UE의 이동성 상태에 대응하는 최소화 요소를 (Smin_factor) 기반으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 다수의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값 (SrxlevRef_1…SrxlevRef_N) 각각은 상기 UE의 회전 안테나의 다른 회전에 대응하고, 여기서 상기 제4 기준 중 하나 이상은 상기 셀 선택 RX 레벨 값(Srxlev)을 상기 다수의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값 (SrxlevRef_1…SrxlevRef_N) 중 대응하는 하나와 비교함으로서 표현되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제15항 내지 제21항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제6 기준을 포함하고, 상기 제6 기준은 서빙 셀의 셀 선택 RX 레벨 값 (Srxlev), 상기 서빙 셀의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값 (SrxlevRef), 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 제1 변동 한계값 (SSearchDeltaP_x), 및 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 제2 변동 한계값을 (SSearchDeltaP_y) 기반으로 하고, 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 제1 변동 한계값 및 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 제2 변동 한계값은 하나 이상의 다른 디바이스 타입 및 능력에 대응하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제15항 내지 제22항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 UE의 고정성-이동성 상태와 연관된 시간의 양을 나타내는 타이머 매개변수를 UE에 제공하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제15항 내지 제23항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 표시는 추론된 디바이스 능력 및 상기 UE의 디바이스 타입 중 적어도 하나를 기반으로 제공되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 무선 리소스 관리(RRM) 측정을 완화하기 위한 사용자 장비(UE)로서:송수신기, 프로세서, 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 상기 프로세서에 의해 실행가능한 명령을 포함하고, 그에 의해 상기 UE는:상기 UE의 고정성-이동성 상태를 결정하는데 사용하기 위한 표시를 획득하고, 상기 표시는 하나 이상의 제1 기준을 포함하고, 여기서 상기 제1 기준은 조정된 한계값과 비교하여 현재 신호 레벨 값과 기준 신호 값 사이의 차이를 기반으로 하고;상기 표시를 기반으로, 상기 UE의 이동성 상태가 고정성-이동성 상태에 대응하는지 여부를 결정하고, 여기서 상기 고정성-이동성 상태의 UE는 저-이동성 상태의 UE 보다 더 낮은 이동성을 갖고;상기 UE의 이동성 상태가 고정성-이동성 상태에 대응한다는 결정에 따라, 고정성-이동성 상태와 연관된 측정 규칙에 따라 하나 이상의 측정을 조정하고, 상기 조정은 RRM 측정을 실행할 때 소비되는 에너지의 양을 줄이고; 또한상기 조정을 기반으로 적어도 하나의 RRM 측정을 실행하도록 동작되는 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 현재 신호 레벨 값은 Srxlev로 표시되고, 상기 기준 신호 값은 SrxlevRef로 표시되고, 상기 제1 기준은 다음 중 하나 이상에 의해 표현되고:(SrxlevRef-Srxlev) 003c# (SSearchDeltaP-Smin_factor),(SrxlevRef-Srxlev) 003c# (SSearchDeltaP/Smin_factor),(SrxlevRef-Srxlev) 003c# |(SSearchDeltaP-Smin_factor)|, 및/또는(SrxlevRef-Srxlev) 003c# |(SSearchDeltaP/Smin_factor)|, 여기서 Srxlev는 상기 UE의 서빙 셀의 셀 선택 RX 레벨 값을 나타내고, SrxlevRef는 상기 UE의 서빙 셀의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값을 나타내고, SSearchDeltaP는 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 변동 한계값을 나타내고, 또한 Smin_factor는 상기 UE의 이동성 상태를 기반으로 하는 최소화 요소를 나타내는 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 및 제26항 중 한 항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제2 기준을 더 포함하고, 상기 제2 기준은 인접 셀의 측정된 수신 신호 레벨 값 (Qrxlevmeas), 인접 셀의 기준 신호 수신 전력(RSRP), 상기 측정된 수신 레벨 값의 변동 한계값, 및 제2 최소화 요소를 기반으로 하는 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항 내지 제27항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제3 기준을 더 포함하고, 상기 제3 기준은 하나 이상의 인접 셀의 하나 이상의 빔으로부터 상기 UE의 회전 안테나에 의해 수신된 신호를 기반으로 하는 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항 내지 제28항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 제1 기준은 상기 UE의 디바이스 타입 또는 능력 중 적어도 하나를 기반으로 하는 완화 요소를 더 기반으로 하는 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제4 기준을 포함하고, 상기 제4 기준은 셀 선택 RX 레벨 값 (Srxlev), 다수의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값 (SrxlevRef_1…SrxlevRef_N), 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 변동 한계값 (SSearchDeltaP), 및 상기 UE의 이동성 상태에 대응하는 최소화 요소를 (Smin_factor) 기반으로 하는 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 다수의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값 (SrxlevRef_1…SrxlevRef_N) 각각은 상기 UE의 회전 안테나의 다른 회전에 대응하고, 여기서 상기 제4 기준 중 하나 이상은 상기 셀 선택 RX 레벨 값(Srxlev)을 상기 다수의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값 (SrxlevRef_1…SrxlevRef_N) 중 대응하는 하나와 비교함으로서 표현되는 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제25항 내지 제31항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제6 기준을 포함하고, 상기 제6 기준은 서빙 셀의 셀 선택 RX 레벨 값 (Srxlev), 상기 서빙 셀의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값 (SrxlevRef), 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 제1 변동 한계값 (SSearchDeltaP_x), 및 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 제2 변동 한계값을 (SSearchDeltaP_y) 기반으로 하고, 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 제1 변동 한계값 및 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 제2 변동 한계값은 하나 이상의 다른 디바이스 타입 및 능력에 대응하는 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제25항 내지 제32항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 UE의 이동성 상태가 고정성-상태에 대응하는지 여부를 결정하는 단계는:서빙 셀, 상기 서빙 셀의 하나 이상의 빔, 하나 이상의 인접 셀, 및 상기 인접 셀의 하나 이상의 빔 중 적어도 하나와 연관된 신호 값을 획득하고; 또한상기 표시 및 상기 획득된 신호 값을 기반으로 상기 UE의 이동성 상태가 고정성-이동성 상태에 대응하는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제25항 내지 제33항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 UE는 상기 UE의 고정성-이동성 상태와 연관된 시간의 양을 나타내는 타이머 매개변수를 획득하도록 더 동작되는 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제25항 내지 제34항 중 임의의 한 항에 있어서,고정성-이동성 상태와 연관된 측정 규칙에 따라 하나 이상의 측정을 조정하는 단계는:서빙 셀 측정 및 인접 셀 측정 중 하나 이상을 실행하는데 사용되는 하나 이상의 시간 주기를 완화하는 단계를 포함하는 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제25항 내지 제35항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 표시는 추론된 디바이스 능력 및 상기 UE의 디바이스 타입 중 적어도 하나를 기반으로 제공되는 사용자 장비(UE).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 무선 리소스 관리(RRM) 측정을 완화하기 위한 네트워크 노드로서:송수신기, 프로세서, 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 상기 프로세서에 의해 실행가능한 명령을 포함하고, 그에 의해 상기 장치는:사용자 장비(UE)에 상기 UE의 고정성-이동성 상태를 결정하는데 사용하기 위한 표시를 제공하고, 상기 표시는 하나 이상의 제1 기준을 포함하고, 여기서 상기 제1 기준은 조정된 한계값과 비교하여 현재 신호 레벨 값과 기준 신호 값 사이의 차이를 기반으로 하고, 상기 고정성-이동성 상태의 UE는 저-이동성 상태의 UE 보다 더 낮은 이동성을 갖고; 또한고정성-이동성 상태와 연관된 하나 이상의 측정 규칙에 따라 조정된 측정을 기반으로 측정 리포트를 수신하도록 동작되는 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 현재 신호 레벨 값은 Srxlev로 표시되고, 상기 기준 신호 값은 SrxlevRef로 표시되고, 상기 제1 기준은 다음 중 하나 이상에 의해 표현되고:(SrxlevRef-Srxlev) 003c# (SSearchDeltaP-Smin_factor),(SrxlevRef-Srxlev) 003c# (SSearchDeltaP/Smin_factor),(SrxlevRef-Srxlev) 003c# |(SSearchDeltaP-Smin_factor)|, 및/또는(SrxlevRef-Srxlev) 003c# |(SSearchDeltaP/Smin_factor)|, 여기서 Srxlev는 상기 UE의 서빙 셀의 셀 선택 RX 레벨 값을 나타내고, SrxlevRef는 상기 UE의 서빙 셀의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값을 나타내고, SSearchDeltaP는 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 변동 한계값을 나타내고, 또한 Smin_factor는 상기 UE의 이동성 상태를 기반으로 하는 최소화 요소를 나타내는 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항 및 제38항 중 한 항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제2 기준을 더 포함하고, 상기 제2 기준은 인접 셀의 측정된 수신 신호 레벨 값 (Qrxlevmeas), 인접 셀의 기준 신호 수신 전력(RSRP), 상기 측정된 수신 레벨 값의 변동 한계값, 및 제2 최소화 요소를 기반으로 하는 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항 내지 제39항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제3 기준을 더 포함하고, 상기 제3 기준은 하나 이상의 인접 셀의 하나 이상의 빔으로부터 상기 UE의 회전 안테나에 의해 수신된 신호를 기반으로 하는 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항 내지 제40항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 제1 기준은 상기 UE의 디바이스 타입 또는 능력 중 적어도 하나를 기반으로 하는 완화 요소를 더 기반으로 하는 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제37항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제4 기준을 포함하고, 상기 제4 기준은 셀 선택 RX 레벨 값 (Srxlev), 다수의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값 (SrxlevRef_1…SrxlevRef_N), 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 변동 한계값 (SSearchDeltaP), 및 상기 UE의 이동성 상태에 대응하는 최소화 요소를 (Smin_factor) 기반으로 하는 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서,상기 다수의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값 (SrxlevRef_1…SrxlevRef_N) 각각은 상기 UE의 회전 안테나의 다른 회전에 대응하고, 여기서 상기 제4 기준 중 하나 이상은 상기 셀 선택 RX 레벨 값(Srxlev)을 상기 다수의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값 (SrxlevRef_1…SrxlevRef_N) 중 대응하는 하나와 비교함으로서 표현되는 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제37항 내지 제43항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제6 기준을 포함하고, 상기 제6 기준은 서빙 셀의 셀 선택 RX 레벨 값 (Srxlev), 상기 서빙 셀의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값 (SrxlevRef), 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 제1 변동 한계값 (SSearchDeltaP_x), 및 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 제2 변동 한계값을 (SSearchDeltaP_y) 기반으로 하고, 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 제1 변동 한계값 및 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 제2 변동 한계값은 하나 이상의 다른 디바이스 타입 및 능력에 대응하는 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제37항 내지 제44항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 UE의 고정성-이동성 상태와 연관된 시간의 양을 나타내는 타이머 매개변수를 UE에 제공하는 단계를 더 포함하는 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제37항 내지 제45항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 표시는 추론된 디바이스 능력 및 상기 UE의 디바이스 타입 중 적어도 하나를 기반으로 제공되는 네트워크 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 무선 통신 시스템에 의해 실행되는 방법으로서, 상기 시스템은 네트워크 노드 및 사용자 장비(UE)를 포함하고, 상기 사용자 장비에는 상기 네트워크 노드의 서빙 셀에 의해 서비스가 제공되고, 상기 방법은:상기 UE의 고정성-이동성 상태를 결정하는데 사용하기 위한 표시를 상기 네트워크 노드로부터 상기 UE로 제공하는 단계로, 상기 표시는 하나 이상의 제1 기준을 포함하고, 여기서 상기 제1 기준은 조정된 한계값과 비교하여 현재 신호 레벨 값과 기준 신호 값 사이의 차이를 기반으로 하는 단계;상기 표시를 기반으로 상기 UE에 의해, 상기 UE의 이동성 상태가 고정성-이동성 상태에 대응하는지 여부를 결정하는 단계로, 여기서 상기 고정성-이동성 상태의 UE는 저-이동성 상태의 UE 보다 더 낮은 이동성을 갖는 단계;상기 UE의 이동성 상태가 고정성-이동성 상태에 대응한다는 결정에 따라, 고정성-이동성 상태와 연관된 측정 규칙에 따라 상기 UE에 의해 하나 이상의 측정을 조정하는 단계로, 상기 조정은 RRM 측정을 실행할 때 소비되는 에너지의 양을 줄이는 단계;상기 조정을 기반으로 상기 UE에 의해 적어도 하나의 RRM 측정을 실행하는 단계; 및고정성-이동성 상태와 연관된 하나 이상의 측정 규칙에 따라 조정된 측정을 기반으로 상기 네트워크 노드에 의해 측정 리포트를 수신하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서,상기 현재 신호 레벨 값은 Srxlev로 표시되고, 상기 기준 신호 값은 SrxlevRef로 표시되고, 상기 제1 기준은 다음 중 하나 이상에 의해 표현되고:(SrxlevRef-Srxlev) 003c# (SSearchDeltaP-Smin_factor),(SrxlevRef-Srxlev) 003c# (SSearchDeltaP/Smin_factor),(SrxlevRef-Srxlev) 003c# |(SSearchDeltaP-Smin_factor)|, 및/또는(SrxlevRef-Srxlev) 003c# |(SSearchDeltaP/Smin_factor)|, 여기서 Srxlev는 상기 UE의 서빙 셀의 셀 선택 RX 레벨 값을 나타내고, SrxlevRef는 상기 UE의 서빙 셀의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값을 나타내고, SSearchDeltaP는 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 변동 한계값을 나타내고, 또한 Smin_factor는 상기 UE의 이동성 상태를 기반으로 하는 최소화 요소를 나타내는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항 및 제48항 중 한 항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제2 기준을 더 포함하고, 상기 제2 기준은 인접 셀의 측정된 수신 신호 레벨 값 (Qrxlevmeas), 인접 셀의 기준 신호 수신 전력(RSRP), 상기 측정된 수신 레벨 값의 변동 한계값, 및 제2 최소화 요소를 기반으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제47항 내지 제49항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제3 기준을 더 포함하고, 상기 제3 기준은 하나 이상의 인접 셀의 하나 이상의 빔으로부터 상기 UE의 회전 안테나에 의해 수신된 신호를 기반으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제47항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제4 기준을 포함하고, 상기 제4 기준은 셀 선택 RX 레벨 값 (Srxlev), 다수의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값 (SrxlevRef_1…SrxlevRef_N), 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 변동 한계값 (SSearchDeltaP), 및 상기 UE의 이동성 상태에 대응하는 최소화 요소를 (Smin_factor) 기반으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제47항 내지 제51항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제6 기준을 포함하고, 상기 제6 기준은 서빙 셀의 셀 선택 RX 레벨 값 (Srxlev), 상기 서빙 셀의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값 (SrxlevRef), 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 제1 변동 한계값 (SSearchDeltaP_x), 및 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 제2 변동 한계값을 (SSearchDeltaP_y) 기반으로 하고, 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 제1 변동 한계값 및 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 제2 변동 한계값은 하나 이상의 다른 디바이스 타입 및 능력에 대응하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제47항 내지 제52항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 표시는 추론된 디바이스 능력 및 상기 UE의 디바이스 타입 중 적어도 하나를 기반으로 제공되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 무선 통신 시스템으로서:송수신기, 프로세서, 및 메모리를 포함하는 네트워크 노드로, 상기 메모리는 상기 프로세서에 의해 실행가능한 명령을 포함하고, 그에 의해 상기 네트워크 노드는:UE에 상기 UE의 고정성-이동성 상태를 결정하는데 사용하기 위한 표시를 제공하고, 상기 표시는 하나 이상의 제1 기준을 포함하고, 여기서 상기 제1 기준은 조정된 한계값과 비교하여 현재 신호 레벨 값과 기준 신호 값 사이의 차이를 기반으로 하도록 동작되는 네트워크 노드; 및송수신기, 프로세서, 및 메모리를 포함하는 사용자 장비(UE)로, 상기 메모리는 상기 프로세서에 의해 실행가능한 명령을 포함하고, 그에 의해 상기 UE는:상기 표시를 기반으로 상기 UE에 의해, 상기 UE의 이동성 상태가 고정성-이동성 상태에 대응하는지 여부를 결정하고, 여기서 상기 고정성-이동성 상태의 UE는 저-이동성 상태의 UE 보다 더 낮은 이동성을 갖고;상기 UE의 이동성 상태가 고정성-이동성 상태에 대응한다는 결정에 따라, 고정성-이동성 상태와 연관된 측정 규칙에 따라 상기 UE에 의해 하나 이상의 측정을 조정하고, 상기 조정은 RRM 측정을 실행할 때 소비되는 에너지의 양을 줄이고;상기 조정을 기반으로 상기 UE에 의해 적어도 하나의 RRM 측정을 실행하도록 동작되는 사용자 장비(UE)를 포함하고,상기 네트워크 노드는 고정성-이동성 상태와 연관된 하나 이상의 측정 규칙에 따라 조정된 측정을 기반으로 측정 리포트를 수신하도록 더 동작되는 무선 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서,상기 현재 신호 레벨 값은 Srxlev로 표시되고, 상기 기준 신호 값은 SrxlevRef로 표시되고, 상기 제1 기준은 다음 중 하나 이상에 의해 표현되고:(SrxlevRef-Srxlev) 003c# (SSearchDeltaP-Smin_factor),(SrxlevRef-Srxlev) 003c# (SSearchDeltaP/Smin_factor),(SrxlevRef-Srxlev) 003c# |(SSearchDeltaP-Smin_factor)|, 및/또는(SrxlevRef-Srxlev) 003c# |(SSearchDeltaP/Smin_factor)|, 여기서 Srxlev는 상기 UE의 서빙 셀의 셀 선택 RX 레벨 값을 나타내고, SrxlevRef는 상기 UE의 서빙 셀의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값을 나타내고, SSearchDeltaP는 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 변동 한계값을 나타내고, 또한 Smin_factor는 상기 UE의 이동성 상태를 기반으로 하는 최소화 요소를 나타내는 무선 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제54항 및 제55항 중 한 항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제2 기준을 더 포함하고, 상기 제2 기준은 인접 셀의 측정된 수신 신호 레벨 값 (Qrxlevmeas), 인접 셀의 기준 신호 수신 전력(RSRP), 상기 측정된 수신 레벨 값의 변동 한계값, 및 제2 최소화 요소를 기반으로 하는 무선 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제54항 내지 제56항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제3 기준을 더 포함하고, 상기 제3 기준은 하나 이상의 인접 셀의 하나 이상의 빔으로부터 상기 UE의 회전 안테나에 의해 수신된 신호를 기반으로 하는 무선 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제54항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제4 기준을 포함하고, 상기 제4 기준은 셀 선택 RX 레벨 값 (Srxlev), 다수의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값 (SrxlevRef_1…SrxlevRef_N), 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 변동 한계값 (SSearchDeltaP), 및 상기 UE의 이동성 상태에 대응하는 최소화 요소를 (Smin_factor) 기반으로 하는 무선 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제54항 내지 제58항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 표시는 하나 이상의 제6 기준을 포함하고, 상기 제6 기준은 서빙 셀의 셀 선택 RX 레벨 값 (Srxlev), 상기 서빙 셀의 기준 셀 선택 수신 신호 레벨 값 (SrxlevRef), 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 제1 변동 한계값 (SSearchDeltaP_x), 및 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 제2 변동 한계값을 (SSearchDeltaP_y) 기반으로 하고, 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 제1 변동 한계값 및 상기 셀 선택 수신 신호 레벨 값의 제2 변동 한계값은 하나 이상의 다른 디바이스 타입 및 능력에 대응하는 무선 통신 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제54항 내지 제59항 중 임의의 한 항에 있어서,상기 표시는 추론된 디바이스 능력 및 상기 UE의 디바이스 타입 중 적어도 하나를 기반으로 제공되는 무선 통신 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스웨덴왕국 스톡홀름 에스이-*** **</address><code>519986036812</code><country>스웨덴</country><engName>TELEFONAKTIEBOLAGET LM ERICSSON(PUBL)</engName><name>텔레폰악티에볼라겟엘엠에릭슨(펍)</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-*** ** 솔나 엘...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Yi-Ju</engName><name>첸 이-주</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-*** **...</address><code> </code><country> </country><engName>WANSTEDT, Stefan</engName><name>본스테트 스테판</name></inventorInfo><inventorInfo><address>핀란드 에프아이-***...</address><code> </code><country> </country><engName>TIRRONEN, Tuomas</engName><name>티로넨 투오마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스웨덴 에스이-**...</address><code> </code><country> </country><engName>HOGLUND, Andreas</engName><name>회그룬드 안드레아스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 고무래로**길 **  (반포동) 유화빌딩 *층(최김특허법률사무소)</address><code>919980002325</code><country>대한민국</country><engName>Park Byung Seok</engName><name>박병석</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 서초구 고무래로**길 **  (반포동) 유화빌딩 *층(최김특허법률사무소)</address><code>919980002912</code><country>대한민국</country><engName>SUH, Jang Chan</engName><name>서장찬</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/104,083</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0462519-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0084594-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.06.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0597327-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0597328-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.09.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1058332-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237013991.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93676b5d52850a81e593ee2fbace0a044dde6b39cd03f95f784f01d6e0fee2652be4d3fac7cd3df3f860211aca85d1d30a5065f22cdeaa7eb2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb1649e9f8e98929cd5b4e0d1bd846291171d1a9fa22e19335c766c18f1f8a3ad8eca14792c085a568323fa8b8a095d14ca1a3516b227beeb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>