<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:47.1647</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0006565</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 패널 및 이의 제조방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL AND METHOD FOR FABRICATING THE  SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.07.26</openDate><openNumber>10-2023-0111640</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 86/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시패널 및 표시패널의 제조 방법이 제공된다. 표시패널은 층간절연막 상에 배치되고 제1 금속층, 제2 금속층 및 제3 금속층이 적층된 구조로 이루어지는 제1 소스드레인 패턴층, 상기 제1 소스드레인 패턴층을 덮는 제1 평탄화막, 복수의 화소영역 각각에 배치되고 상기 제1 소스드레인 패턴층의 일부에 대응하며 상기 제1 평탄화막을 관통하는 적어도 하나의 화소비아홀, 및 상기 적어도 하나의 화소비아홀에 대응하고 상기 제1 소스드레인 패턴층 중 제3 금속층의 적어도 일부를 관통하는 적어도 하나의 바텀홀을 포함하고, 상기 적어도 하나의 바텀홀은 각각에 대응되는 화소비아홀보다 작은 너비로 이루어진다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 영상 표시를 위한 광을 각각 방출하는 복수의 화소영역을 포함한 표시영역과, 상기 표시영역의 주변인 비표시영역을 포함한 메인영역, 및 상기 메인영역의 일측에서 돌출된 서브영역을 포함하는 기판;상기 기판 상에 배치되는 배리어막;상기 배리어막 상에 배치된 반도체 패턴층을 덮는 제1 게이트절연막;상기 제1 게이트절연막 상에 배치된 제1 게이트 패턴층을 덮는 제2 게이트절연막;상기 제2 게이트절연막 상에 배치된 제2 게이트 패턴층을 덮는 층간절연막;상기 복수의 화소영역 각각에 배치되고 상기 제1 게이트절연막, 상기 제2 게이트절연막 및 상기 층간절연막 중 적어도 상기 층간절연막을 관통하는 적어도 하나의 화소콘택홀;상기 층간절연막 상에 배치되고 제1 금속층, 제2 금속층 및 제3 금속층이 적층된 구조로 이루어지는 제1 소스드레인 패턴층;상기 제1 소스드레인 패턴층을 덮는 제1 평탄화막; 상기 복수의 화소영역 각각에 배치되고 상기 제1 소스드레인 패턴층의 일부에 대응하며 상기 제1 평탄화막을 관통하는 적어도 하나의 화소비아홀; 및상기 적어도 하나의 화소비아홀에 대응하고 상기 제1 소스드레인 패턴층 중 상기 제3 금속층의 적어도 일부를 관통하는 적어도 하나의 바텀홀을 포함하며,상기 적어도 하나의 바텀홀은 각각에 대응되는 화소비아홀보다 작은 너비로 이루어지는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 평탄화막 상에 배치된 제2 소스드레인 패턴층을 덮는 제2 평탄화막; 및상기 제2 평탄화막 상에 배치된 제3 소스드레인 패턴층을 덮는 제3 평탄화막을 더 포함하며,상기 제2 소스드레인 패턴층 및 상기 제3 소스드레인 패턴층 중 어느 하나는 상기 표시영역에 배치되고 제1 방향으로 연장되며 제1 구동전원을 공급하는 복수의 제1 전원공급 수평배선을 포함하고,상기 제2 소스드레인 패턴층 및 상기 제3 소스드레인 패턴층 중 다른 나머지 하나는 상기 표시영역의 일부에 배치되는 복수의 제1 데이터배선과, 상기 표시영역의 다른 일부에 배치되는 복수의 제2 데이터배선과, 상기 복수의 제2 데이터배선 중 일부와 각각 이웃하는 복수의 제1 데이터 연결배선을 포함하며,상기 복수의 제1 데이터배선, 상기 복수의 제2 데이터배선 및 상기 복수의 제1 데이터 연결배선은 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제2 소스드레인 패턴층 및 상기 제3 소스드레인 패턴층 중 어느 하나는 상기 제2 방향에서 상기 복수의 제1 전원공급 수평배선과 번갈아 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되는 복수의 제2 데이터 연결배선을 더 포함하고,상기 복수의 제1 데이터배선 각각은 상기 복수의 제1 데이터 연결배선 각각과 상기 복수의 제2 데이터 연결배선 각각을 통해 상기 비표시영역에 배치된 각각의 제1 팬 아웃 배선과 연결되며,상기 복수의 제2 데이터배선 각각은 상기 비표시영역에서 각각의 제2 팬 아웃 배선과 연결되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 제2 소스드레인 패턴층 및 상기 제3 소스드레인 패턴층 중 어느 하나는 상기 제1 방향에서 상기 복수의 제2 데이터 연결배선에 각각 나란하게 이격되고 상기 제1 방향으로 연장되는 복수의 수평더미패턴을 더 포함하고,상기 제2 소스드레인 패턴층 및 상기 제3 소스드레인 패턴층 중 다른 나머지 하나는 상기 복수의 제1 데이터배선과 각각 이웃하며 상기 제1 구동전원보다 낮은 제2 구동전원을 공급하는 복수의 제2 전원공급배선과, 상기 제2 방향에서 상기 복수의 제1 데이터 연결배선에 각각 나란하게 이격되는 복수의 수직더미패턴을 더 포함하며, 상기 복수의 제2 전원공급배선과 상기 복수의 수직더미패턴은 상기 제2 방향으로 연장되며,상기 복수의 수직더미패턴 각각은 복수의 수평더미패턴 각각을 통해 상기 복수의 제2 전원공급배선 중 적어도 하나에 연결되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서,상기 서브영역 중 벤딩형태로 변형되는 벤딩영역에 대응되고 상기 제1 게이트절연막, 상기 제2 게이트절연막 및 상기 층간절연막을 관통하는 제1 벤딩홀;상기 제1 벤딩홀에 대응되고 상기 제1 평탄화막을 관통하는 제2 벤딩홀; 및상기 제2 벤딩홀에 대응되고 상기 배리어막을 관통하는 제3 벤딩홀을 더 포함하고,상기 제3 벤딩홀은 상기 제2 벤딩홀보다 작은 너비로 이루어지는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 층간절연막 상에 배치되고 상기 제1 소스드레인 패턴층, 상기 적어도 하나의 화소콘택홀 및 상기 제1 벤딩홀을 덮는 패시베이션막;상기 적어도 하나의 화소비아홀에 각각 대응하고 상기 패시베이션막을 관통하며 상기 적어도 하나의 바텀홀과 각각 이어지는 적어도 하나의 화소미들홀; 및상기 제3 벤딩홀과 이어지고 상기 패시베이션막을 관통하는 벤딩미들홀을 더 포함하고,상기 제1 평탄화막은 상기 패시베이션막 상에 배치되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3 항에 있어서,상기 제3 평탄화막 상에 배치되고 상기 복수의 화소영역에 각각 대응한 복수의 발광소자를 포함하는 발광 어레이층; 및상기 발광 어레이층을 덮는 밀봉 구조물층을 더 포함하고,상기 밀봉 구조물층은 상기 발광 어레이층 상에 배치되고 적어도 상기 표시영역에 대응하며 무기절연재료로 이루어지는 제1 밀봉막;상기 제1 밀봉막 상에 배치되고 상기 표시영역에 대응하며 유기절연재료로 이루어지는 제2 밀봉막; 및상기 제1 밀봉막 상에 배치되고 상기 제2 밀봉막을 덮으며 상기 무기절연재료로 이루어지는 제3 밀봉막을 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 비표시영역 중 상기 표시영역의 가장자리를 둘러싸는 형태의 봉지영역에 대응하고 상기 제1 평탄화막을 관통하는 제1 봉지홀을 더 포함하고,상기 제1 밀봉막은 상기 비표시영역의 상기 봉지영역까지 연장되며 상기 제1 봉지홀을 통해 상기 층간절연막에 접하고, 상기 제3 밀봉막은 상기 비표시영역의 상기 봉지영역까지 연장되며 상기 봉지영역에서 상기 제1 밀봉막과 접하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 영상 표시를 위한 광을 각각 방출하는 복수의 화소영역을 포함한 표시영역과, 상기 표시영역의 주변인 비표시영역을 포함한 메인영역, 및 상기 메인영역의 일측에서 돌출된 서브영역을 포함하는 기판을 마련하는 단계;상기 기판 상에 배리어막을 배치하는 단계;상기 배리어막 상에 반도체 패턴층을 배치하는 단계;상기 배리어막 상에 상기 반도체 패턴층을 덮는 제1 게이트절연막을 배치하는 단계;상기 제1 게이트절연막 상에 상기 반도체 패턴층의 일부와 중첩하는 제1 게이트 패턴층을 배치하는 단계;상기 제1 게이트절연막 상에 상기 제1 게이트 패턴층을 덮는 제2 게이트절연막을 배치하는 단계;상기 제2 게이트절연막 상에 제2 게이트 패턴층을 배치하는 단계;상기 제2 게이트절연막 상에 상기 제2 게이트 패턴층을 덮는 층간절연막을 배치하는 단계;상기 제1 게이트절연막, 상기 제2 게이트절연막 및 상기 층간절연막 중 적어도 상기 층간절연막을 패터닝하여, 상기 복수의 화소영역 각각에 적어도 하나의 화소콘택홀을 배치하고, 상기 서브영역 중 벤딩형태로 변형되는 벤딩영역에 상기 제1 게이트절연막, 상기 제2 게이트절연막 및 상기 층간절연막을 관통하는 제1 벤딩홀을 배치하는 단계;상기 층간절연막 상에 제1 소스드레인 패턴층을 배치하는 단계; 상기 층간절연막 상에 상기 제1 소스드레인 패턴층을 덮는 제1 평탄화막을 배치하는 단계;제1 평탄화막을 패터닝하여, 상기 복수의 화소영역 각각에 상기 제1 평탄화막을 관통하는 적어도 하나의 화소프리홀을 배치하며, 상기 서브영역의 상기 벤딩영역에 상기 제1 벤딩홀과 대응하고 상기 제1 평탄화막을 관통하는 벤딩프리홀을 배치하며, 상기 비표시영역 중 상기 표시영역의 가장자리를 둘러싸는 형태의 봉지영역에 상기 제1 평탄화막의 일부를 관통하는 보호홀을 배치하는 단계;상기 배리어막을 패터닝하여 상기 벤딩프리홀과 대응하고 상기 배리어막을 관통하는 제3 벤딩홀을 배치하는 단계; 및상기 제1 평탄화막에 대한 애싱 처리를 통해 상기 보호홀에 잔류된 제1 평탄화막을 제거하여, 상기 봉지영역에 상기 제1 평탄화막을 관통하는 제1 봉지홀을 배치하는 단계를 포함하는 표시패널의 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 봉지홀을 배치하는 단계 이후에,상기 제1 평탄화막 상에 제2 소스드레인 패턴층을 배치하는 단계; 상기 제1 평탄화막 상에 상기 제2 소스드레인 패턴층을 덮는 제2 평탄화막을 배치하는 단계; 및상기 제2 평탄화막 상에 제3 소스드레인 패턴층을 배치하는 단계를 더 포함하며,상기 제2 소스드레인 패턴층을 배치하는 단계 및 상기 제3 소스드레인 패턴층을 배치하는 단계 중 어느 하나에 의해, 상기 표시영역에 배치되고 제1 방향으로 연장되며 제1 구동전원을 공급하는 복수의 제1 전원공급 수평배선이 마련되고,상기 제2 소스드레인 패턴층을 배치하는 단계 및 상기 제3 소스드레인 패턴층을 배치하는 단계 중 다른 나머지 하나에 의해, 상기 표시영역의 일부에 배치되는 복수의 제1 데이터배선과, 상기 표시영역의 다른 일부에 배치되는 복수의 제2 데이터배선과, 상기 복수의 제2 데이터배선 중 일부와 각각 이웃하는 복수의 제1 데이터 연결배선이 마련되며,상기 복수의 제1 데이터배선, 상기 복수의 제2 데이터배선 및 상기 복수의 제1 데이터 연결배선은 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장되는 표시패널의 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 제2 소스드레인 패턴층을 배치하는 단계 및 상기 제3 소스드레인 패턴층을 배치하는 단계 중 어느 하나에 의해, 상기 제2 방향에서 상기 복수의 제1 전원공급 수평배선과 번갈아 배치되고 상기 제1 방향으로 연장되는 복수의 제2 데이터 연결배선이 더 마련되며,상기 복수의 제1 데이터 연결배선 각각은 상기 복수의 제2 데이터 연결배선 각각을 통해 상기 복수의 제1 데이터배선과 연결되는 표시패널의 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 제2 소스드레인 패턴층을 배치하는 단계 및 상기 제3 소스드레인 패턴층을 배치하는 단계 중 어느 하나에 의해, 상기 제1 방향에서 상기 복수의 제2 데이터 연결배선에 각각 나란하게 이격되고 상기 제1 방향으로 연장되는 복수의 수평더미패턴이 더 마련되고,상기 제2 소스드레인 패턴층을 배치하는 단계 및 상기 제3 소스드레인 패턴층을 배치하는 단계 중 다른 나머지 하나에 의해, 상기 복수의 제1 데이터배선과 각각 이웃하며 상기 제1 구동전원보다 낮은 제2 구동전원을 공급하는 복수의 제2 전원공급배선과, 상기 제2 방향에서 상기 복수의 제1 데이터 연결배선에 각각 나란하게 이격되는 복수의 수직더미패턴이 더 마련되며, 상기 복수의 제2 전원공급배선과 상기 복수의 수직더미패턴은 상기 제2 방향으로 연장되며,상기 복수의 수직더미패턴 각각은 복수의 수평더미패턴 각각을 통해 상기 복수의 제2 전원공급배선 중 적어도 하나에 연결되는 표시패널의 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서,상기 제1 봉지홀을 배치하는 단계에서, 상기 애싱 처리를 통해 상기 벤딩프리홀이 변형되어, 상기 제3 벤딩홀보다 큰 너비로 이루어진 제2 벤딩홀이 마련되는 표시패널의 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항에 있어서,상기 제1 소스드레인 패턴층을 배치하는 단계에서, 상기 제1 소스드레인 패턴층은 제1 금속층, 제2 금속층 및 제3 금속층이 적층된 구조로 이루어지고, 상기 제3 벤딩홀을 배치하는 단계에서, 상기 적어도 하나의 화소프리홀과 대응하는 상기 제3 금속층의 적어도 일부를 관통하는 적어도 하나의 바텀홀이 마련되는 표시패널의 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 제1 봉지홀을 배치하는 단계에서, 상기 애싱 처리를 통해 상기 적어도 하나의 화소프리홀이 변형되어, 각각의 바텀홀보다 큰 너비로 이루어진 적어도 하나의 화소비아홀이 마련되는 표시패널의 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14 항에 있어서,상기 제1 평탄화막을 배치하는 단계 이전에, 상기 층간절연막 상에 상기 제1 소스드레인 패턴층 및 상기 제1 밴딩홀을 덮는 패시베이션막을 배치하는 단계를 더 포함하고,상기 제1 평탄화막을 배치하는 단계에서, 상기 제1 평탄화막은 상기 패시베이션막 상에 배치되는 표시패널의 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 제3 벤딩홀을 배치하는 단계에서, 상기 배리어막과 함께 상기 패시베이션막이 패터닝되어, 상기 적어도 하나의 화소프리홀에 각각 대응하고 상기 패시베이션막을 관통하는 적어도 하나의 화소미들홀이 마련되며, 상기 벤딩프리홀과 대응하고 상기 패시베이션막을 관통하는 벤딩미들홀이 더 마련되는 표시패널의 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 제3 벤딩홀을 배치하는 단계에서, 상기 적어도 하나의 화소미들홀은 상기 적어도 하나의 바텀홀과 각각 이어지는 표시패널의 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서,상기 제3 벤딩홀을 배치하는 단계에서, 상기 벤딩미들홀은 상기 제3 벤딩홀과 이어지는 표시패널의 제조방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11 항에 있어서,상기 제3 소스드레인 패턴층을 배치하는 단계 이후에,상기 제2 평탄화막 상에 상기 제3 소스드레인 패턴층을 덮는 제3 평탄화막을 배치하는 단계;상기 제3 평탄화막 상에 상기 복수의 화소영역에 각각 대응한 복수의 발광소자를 포함하는 발광 어레이층을 배치하는 단계; 및상기 발광 어레이층을 덮는 밀봉 구조물층을 배치하는 단계를 더 포함하고,상기 밀봉 구조물층을 배치하는 단계는 상기 발광 어레이층 상에 적어도 상기 표시영역에 대응하는 무기절연재료의 제1 밀봉막을 배치하는 단계;상기 제1 밀봉막 상에 상기 표시영역에 대응하는 유기절연재료의 제2 밀봉막을 배치하는 단계; 및상기 제1 밀봉막 상에 상기 제2 밀봉막을 덮고 상기 무기절연재료로 이루어진 제3 밀봉막을 배치하는 단계를 포함하고,상기 제1 밀봉막을 배치하는 단계에서, 상기 제1 밀봉막은 상기 표시영역에 대응하며 상기 비표시영역의 상기 봉지영역까지 연장되고 상기 제1 봉지홀을 통해 상기 층간절연막에 접하며,상기 제3 밀봉막을 배치하는 단계에서, 상기 제3 밀봉막은 상기 비표시영역의 상기 봉지영역까지 연장되며 상기 봉지영역에서 상기 제1 밀봉막과 접하는 표시패널의 제조방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Seung Hwan</engName><name>조승환</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Beom Yeol</engName><name>박범열</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Ji Seon</engName><name>이지선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 송파구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Won Suk</engName><name>최원석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Yoon Sun</engName><name>최윤선</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0057734-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0018531-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.15</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0995753-23</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220006565.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93749cf268af86ffb5c6615d7801c149f93fb9dbfb35a74e245708338c725e50ffe4cc5a54c1aa2782d9a75673b48b8fb486121434ba154610</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff76138e9c3dac738c032e76515bca4a1b1f1cd8b47f0b06154556fbfb17fed376fe612b4f54929386f24ddff0b4a24ad626a7abd078f65df</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>