<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:34:02.342</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.07.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7005989</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>로봇 픽킹을 위한 저장 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>STORAGE SYSTEMS AND METHODS FOR ROBOTIC PICKING</inventionTitleEng><openDate>2022.03.22</openDate><openNumber>10-2022-0035493</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.02.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 1/137</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 47/91</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 15/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 15/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 19/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 5/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 저장 시스템으로부터 재고 물품들을 검색하기 위한 모바일 조작기 로봇이 개시된다. 로봇은 본체, 휠 어셈블리, 저장 시스템 내부에서 로봇의 위치를 찾기위한 센서, 프로세서 판독가능 데이터를 원격 프로세서와 조작자 인터페이스로 발송하고 원격 프로세서와 조작자 인터페이스로부터 프로세서 실행가능 명령을 수신하도록 구성된 인터페이스, 재고 물품들의 이미지들을 캡처하기 위한 이미징 디바이스, 픽킹 조작기, 재고 물품들을 파지하기 위한 제1 및 제2 공압 그립핑 요소들, 및 제1 및 제2 공압 그립핑 요소들의 적어도 하나를 작동시키기 위한 공압 공급장치에 액세스하기 위한 밸브와 짝을 이루도록 구성된 커플러를 구비한다. 로봇은 폐쇄 상태로부터 개방 상태로 밸브를 전환하고, 제1 또는 제2 공압 그립핑 요소의 하나를 공압 공급장치와 선택적으로 연통시킨다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.02.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021021807</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.07.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/043873</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 로봇 픽킹(pickng)용 저장 시스템으로서,복수의 컨테이너들을 수용하도록 구성되고, 지지 부재들, 모바일(mobile) 조작기(manipulator) 로봇을 지지하기 위한 제1 세트의 평행 레일들, 및 유체 공급 라인을 포함하는, 저장 구조; 및상기 유체 공급 라인 내부에 배치된 각각의 밸브가 상기 유체 공급 라인이 외부 환경과 분리되는 폐쇄 상태와 상기 유체 공급 라인이 외부 환경과 연통되는 개방 상태를 가짐으로써, 상기 유체 공급 라인이 상기 모바일 조작기 로봇에 유체를 공급하도록 구성된 복수의 밸브들을 구비하는, 로봇 픽킹용 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에서,상기 저장 구조는, 상기 제1 세트의 평행 레일들에 실질적으로 수직으로 연장하는 제2 세트의 평행 레일들을 더 구비하고, 상기 제1 세트의 평행 레일들과 상기 제2 세트의 평행 레일들은 복수의 그리드(grid) 공간들을 가진 그리드를 형성하는, 로봇 픽킹용 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에서,상기 그리드는 제1 그리드이고, 상기 복수의 그리드 공간들은 제1 복수의 그리드 공간들이고,제3 세트의 평행 레일들, 및 상기 제3 세트의 평행 레일들에 실질적으로 수직으로 연장하는 제4 세트의 평행 레일들을 더 구비하고,상기 제3 세트의 평행 레일들과 상기 제4 세트의 평행 레일들은 상기 제1 그리드 위로 상승된 제2 그리드를 형성하고, 상기 제2 그리드는 제2 복수의 그리드 공간들을 구비하고;상기 제1 그리드와 상기 제2 그리드를 연결하는 제5 세트의 레일들을 포함하는 경사진 램프(inclined ramp), 또는 제1 그리드와 상기 제2 그리드를 연결하는 엘리베이터를 더 구비하는, 로봇 픽킹용 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에서,상기 유체 공급 라인과 유체 연통하는 유체 소스를 더 구비하고,상기 유체 소스는 공압 소스인, 로봇 픽킹용 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에서,상기 유체 공급 라인은 상기 제1 세트의 평행 레일들의 외부 표면에 부착되는, 로봇 픽킹용 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에서,상기 유체 공급 라인은 상기 제1 세트의 평행 레일들의 길이 방향으로 연장하고 그 내부에 내장된(embedded) 채널, 및 상기 채널과 상기 제1 세트의 평행 레일들의 표면에 인접하게 위치된 각각의 포트 사이에서 연장하는 복수의 도관(conduit)들을 더 구비하는,로봇 픽킹용 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에서,상기 복수의 밸브들의 적어도 하나는, 상기 도관들의 각각의 하나의 내부에 적어도 부분적으로 배치된, 로봇 픽킹용 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에서,상기 복수의 밸브들의 적어도 하나는, 플러그(plug)에 결합된 바이어싱 부재를 포함하고, 밸브가 폐쇄 상태에 있을 때 상기 바이어싱 부재는 상기 플러그를 상기 포트 속으로 바이어스시키는, 로봇 픽킹용 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 6에서,상기 모바일 조작기 로봇은 상기 저장 구조 내부에 저장된 재고 물품(inventory item)들을 픽킹하도록 더 구성되고,상기 로봇은:본체;상기 본체에 결합되고, 상기 제1 세트의 평행 레일들을 따라 상기 로봇의 이동을 안내하도록 구성된, 모빌리티 어셈블리;상기 복수의 밸브들의 적어도 하나와 짝을 이루고, 상기 유체 공급 라인으로부터 유체를 수용하도록 구성되는, 커플러(coupler); 및상기 재고 물품들을 픽킹하기 위해 공압 그립핑 툴(pneumatic gripping tool)이 장착된 픽킹 아암을 구비하는, 로봇 픽킹용 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 1에서,상기 제1 세트의 평행 레일들은 충전되거나 접지된 소스로부터 전압을 수신하도록 구성된 전도성 금속을 포함하는, 로봇 픽킹용 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 10에서,상기 전도성 금속의 표면의 일부는 양극산화되거나 코팅된 표면을 통한 전압의 전달을 방지하기 위해 코팅되는, 로봇 픽킹용 저장 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 재고를 검색(retrieve)하기 위한 모바일 조작(manipulator) 로봇으로서,프로세서 판독가능 데이터를 중앙 프로세서로 전송하고 중앙 프로세서로부터 프로세서 실행가능 명령들을 수신하도록 구성된 인터페이스를 포함하는 본체;상기 본체에 결합된 모빌리티 어셈블리;유체 공급 라인으로부터 유체 공급을 수용하기 위해 포트에 결합가능한 커플러; 및상기 본체에 연결되고, 재고 물품들을 픽킹하도록 구성된 제1 공압 그립핑 툴에 결합되는, 픽킹 아암을 구비하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에서,상기 본체에 부착되고, 복수의 리테이너(retainer)들을 가진 툴 홀더를 더 구비하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에서,상기 제1 공압 그립핑 툴과 상이한 크기, 구성 또는 재료를 가진 제2 공압 그립핑 툴을 더 구비하고, 상기 제1 공압 그립핑 툴과 상기 제2 공압 그립핑 툴의 각각은 상기 픽킹 아암에 상호교환되게 결합가능하고 상기 복수의 리테이너들의 각각에 의해 수용가능한, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 12에서,상기 제1 공압 그립핑 툴은 부가적인 툴 요소를 구비하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 12에서,상기 커플러의 하류 및 상기 제1 공압 그립핑 툴의 상류에 제공된 벤츄리 펌프를 더 구비하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 12에서,전기적으로 대전된 표면으로부터 전압을 수신하기 위한 전도성 접점을 더 구비하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 12에서,상기 모빌리티 어셈블리는, 복수의 휠들, 모터 및 상기 복수의 휠들의 각각에 상기 모터를 작동가능하게 연결하는 트랜스미션을 구비하고, 상기 모터는 각각의 휠의 방향을 제어하도록 배열됨으로써, 상기 휠들이 제1 방향과 제2 방향 사이에서 동시에 회전가능한, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 12에서,상기 재고 물품들의 파지(grasping) 영역이 결정될 수 있는, 표면 구조, 표면 질감, 색상 또는 다공성의 적어도 하나와 관련된 재고 데이터를 수집하기 위한 센서를 더 구비하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 12에서,상기 제1 공압 그립핑 툴은 흡입 컵(suction cup)인, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 12에서,상기 본체에 결합된 에어 탱크를 더 포함하고, 상기 에어 탱크는 20 입방피트 미만인, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 12에서,상기 재고는 높이를 가진 컨테이너의 내부에 저장되고, 상기 픽킹 아암은 상기 컨테이너의 높이의 적어도 2배인 수직 방향의 엔드-이펙터(end-effector) 스트로크를 가진, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 12에서,상기 픽킹 아암은,상기 본체에 결합된 베이스 부재;상기 베이스 부재에 결합된 수평 연장부;상기 수평 연장부에 결합된 수직 연장부; 및수직 연장부에 결합되고 상기 수직 연장부에 대해 병진이동 가능한 포지셔닝 아암을 구비하고,스프링, 역-구동가능(back-drivable) 액츄에이터, 힘 제어 액츄에이터, 또는 연성(compliant) 그립핑 요소의 적어도 하나는, 수동 또는 능동 컴플라이언스를 제공하기 위해 상기 포지셔닝 아암에 결합된, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 컨테이너 내부 또는 선반 상에 저장된 재고 물품들을 픽킹하기 위해 저장 시스템 내부에서 2차원으로 이동가능한 모바일 조작기 로봇을 구비하는, 주문(order) 이행(fulfillment) 시스템으로서,상기 모바일 조작기 로봇은:본체;상기 본체에 결합되고, 상기 저장 시스템 내부에서 상기 본체를 이동시키기 위한 복수의 휠들과 액츄에이터를 포함하는, 휠 어셈블리;상기 본체가 위치되는 상기 저장 시스템에 대하여 상기 본체의 위치를 찾기 위한 센서;프로세서 판독가능 데이터를 원격 프로세서에 무선으로 전송하고 원격 프로세서로부터 프로세서 실행가능 명령들을 무선으로 수신하도록 구성된 인터페이스;상기 재고 물품들의 이미지들을 캡처하고 재고 데이터를 수집하도록 구성된 이미징(imaging) 디바이스;상기 본체에 결합되고, 적어도 3개의 자유도를 가진 픽킹 조작기;상기 픽킹 조작기에 결합될 수 있고, 적어도 어느 하나가 연성 재료로 형성되고, 상기 컨테이너들의 하나 또는 선반들의 하나의 내부에 저장된 상기 재고 물품들을 액세스하여 파지하기 위해 3차원 작업공간 내에서 상기 픽킹 조작기에 의해 이동가능하도록 각각 구성된, 제1 및 제2 공압 그립핑 요소들;상기 제1 또는 제2 공압 그립핑 요소들의 적어도 하나와 유체 연통하는 결합 단(mating end)을 구비하고, 상기 결합단이 상기 제1 또는 제2 공압 그립핑 요소들의 적어도 하나를 작동시키기 위한 공압 공급장치에 액세스하기 위해 밸브와 선택적으로 결합하도록 구성된, 커플러를 구비하고,상기 시스템은 상기 커플러의 결합단을 상기 밸브에 정렬하고, 밸브를 폐쇄 상태로부터 개방 상태로 전환하고, 상기 공압 공급장치와 연통하는 상기 제1 또는 제2 공압 그립핑 요소들의 하나를 선택적으로 배치하도록 구성된, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 24에서,상기 제1 공압 그립핑 요소와 상기 제2 공압 그립핑 요소는 상기 픽킹 조작기 상에 있는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 24에서,상기 픽킹 조작기는 상기 제1 그립핑 요소와 연통하는 제1 공압 라인 및 상기 제2 공압 그립핑 요소와 연통하는 제2 공압 라인을 포함하고, 상기 제2 공압 라인은 상기 제1 공압 라인으로부터 분리되는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 24에서,상기 제1 공압 그립핑 요소는 제1 툴 상에 배치되고, 제2 공압 그립핑 요소는 제1 툴과 상이한 제2 툴 상에 배치되는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 27에서,상기 픽킹 조작기는 상기 제1 툴과 상기 제2 툴을 상기 픽킹 조작기에 탈착가능하게 결합하기 위한 자석(magnet)을 구비하는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 27에서,상기 픽킹 조작기는 기계적 연결을 통해 상기 제1 툴과 상기 제2 툴에 선택적으로 탈착가능하게 결합가능한, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 27에서,상기 제1 툴과 상기 제2 툴을 각각 유지하기 위한 제1 리테이너와 제2 리테이너를 가진 툴 홀더를 더 구비하고, 상기 제1 툴과 상기 제2 툴은 상기 로봇의 상기 픽킹 조작기에 액세스가능하고 상기 픽킹 조작기에 상호교환가능하게 결합가능한, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 30에서,상기 툴 홀더는 상기 모바일 조작기 로봇의 상기 본체에 결합되는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 24에서,상기 제1 또는 제2 공압 그립핑 요소들의 적어도 하나는 흡입 컵인, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 24에서,상기 제1 또는 제2 공압 그립핑 요소들의 적어도 하나는 공압으로 작동되는 핑거(finger)인, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 24에서,상기 픽킹 조작기, 또는 상기 픽킹 조작기에 상기 제1 또는 제2 공압 그립핑 요소들의 하나를 연결하는 컴포넌트는 스프링, 역-구동가능 액추에이터 또는 힘 제어 액추에이터를 포함하는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 24에서,상기 본체는 컨테이너에 결합되어 컨테이너를 로봇의 수용 캐버티 속으로 이동시키도록 구성된 래칭(latching) 디바이스를 포함하고, 상기 수용 캐버티는 개방된 꼭대기를 가진, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 청구항 24에서,프로세서 실행가능 명령들은, 재고 물품들을 조작하는 공압 그립핑 요소를 선택하기 위한 명령, 재고 물품들을 조작하기 위한 명령들, 재고 물품들을 파지하기 위한 명령들 또는 재고 물품들을 팩킹하기 위한 명령들의 적어도 하나를 포함하는 제어 명령들인, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 24에서,제어 명령들을 생성하기 위한 원격조작자(teleoperator) 인터페이스를 더 구비하는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 24에서,상기 휠 어셈블리는 제1 방향으로 연장하는 제1 프로파일 트랙을 따라 상기 본체의 이동을 안내하도록 구성된 복수의 휠들을 포함하는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 38에서,상기 복수의 휠들은 상기 제1 방향에 실질적으로 직교하는 제2 방향으로 연장하는 제2 프로파일 트랙을 따라 상기 본체의 이동을 안내하도록 더 구성되는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 청구항 24에서,상기 로봇은 상기 커플러의 하류 및 상기 제1 공압 그립핑 요소 또는 상기 제2 공압 그립핑 요소의 적어도 하나의 상류에 위치된 벤츄리 펌프를 더 포함하는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 청구항 24에서,상기 로봇은 전기적으로 대전된 표면으로부터 전압을 수신하기 위한 전도성 접점을 더 포함하는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 청구항 24에서,컨테이너 또는 선반의 하나를 더 포함하고, 상기 컨테이너 또는 상기 선반은 높이를 가지고, 상기 제1 공압 그립핑 요소는 상기 재고 물품들을 파지하기 위해 상기 높이의 적어도 2배의 간격으로 수직 방향으로 상기 모바일 조작기 로봇에 의해 이동가능한, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 청구항 24에서,상기 로봇은 그리드-기반 저장 시스템 내부에 저장된 재고 물품들을 검색하도록 구성되고, 상기 그리드-기반 저장 시스템은:수직 컨테이너들의 스택(stack)들을 수용하도록 배열된 프레임;제1 방향으로 연장하는 제1 세트의 평행 레일들 및 상기 제1 방향에 실질적으로 직교하는 제2 방향으로 연장하는 제2 세트의 평행 레일들을 포함하여 상기 제1 세트의 평행 레일들과 상기 제2 세트의 평행 레일들이 집합적으로 그리드 공간들을 구획하고, 상기 제1 세트의 평행 레일들과 상기 제2 세트의 평행 레일들이 휠 어셈블리의 이동을 안내하는 프로파일 트랙을 가지고, 상기 프레임 위에 배치된, 그리드;각각의 수직 스택이 각각의 그리드 공간 아래에 배열가능한 복수의 수직 스택들을 형성하기 위해 서로의 위에 스택킹가능하게 되어 있고, 상기 재고 물품들을 저장하도록 구성된, 복수의 컨테이너들;상기 프레임 또는 상기 그리드의 하나에 연결된 공압 공급 라인;상기 공압 공급 라인과 유체 연통하는 공압 소스; 및상기 공압 공급 라인과 유체 연통하는 각각의 밸브가 상기 공압 공급 라인이 외부 환경과 분리된 폐쇄 상태 및 상기 공압 공급 라인이 외부 환경과 연통하는 개방 상태를 가지고, 상기 제1 공압 그립핑 요소와 상기 제2 공압 그립핑 요소의 적어도 하나를 작동시키기 위해 상기 모바일 조작기 로봇에 공기를 공급하도록 구성된, 복수의 밸브를 구비하는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 청구항 43에서,상기 로봇은 밸브를 폐쇄 상태로부터 개방 상태로 기계적으로, 자기적으로(magnetically), 전기적으로 또는 무선으로 전환하도록 구성된, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 청구항 43에서,상기 제1 세트의 평행 레일들과 상기 제2 세트의 평행 레일들은 충전된 또는 접지된 소스로부터 전압을 수신하도록 구성된 전도성 금속을 포함하는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 청구항 43에서,상기 공압 공급 라인은 상기 제1 세트의 평행 레일들의 길이 방향으로 연장하고 내부에 내장된 채널, 및 상기 채널과 상기 제1 세트의 레일들의 표면에 인접하게 위치된 각각의 포트 사이에서 연장하는 복수의 도관들을 포함하고,상기 복수의 밸브들의 각각은 도관들의 각각의 내부에 적어도 부분적으로 배치된, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 청구항 44에서,상기 채널은 상기 그리드 공간들의 대략 2배 이상의 거리로 연속적으로 연장하는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 청구항 43에서,상기 복수의 밸브들의 적어도 하나는 플러그에 결합된 바이어싱 부재를 포함하고, 상기 밸브가 폐쇄 상태에 있을 때, 상기 바이어싱 부재는 플러그를 포트 속으로 바이어시키는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 청구항 43에서,각각의 그리드 공간은 4개의 레일 사이드들 및 상기 사이드들에 인접한 레일들 사이에 위치된 4개의 코너들에 의해 구획되고, 4개의 레일 사이드들의 적어도 하나 또는 4개의 코너들의 적어도 하나는 복수의 밸브들의 하나를 포함하는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 청구항 43에서,상기 공압 공급 라인은 상기 프레임의 외부 표면 또는 상기 그리드의 외부 표면에 부착되는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 청구항 43에서,상기 공압 공급 라인은 상기 그리드로부터 이격되고 상기 커플러에 액세스가능한 표면에 부착되는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 재고 물품들을 픽킹하기 위해 창고 내부에서 이동가능한 모바일 조작기 로봇을 구비하는, 주문 이행 시스템으로서, 상기 주문 이행 시스템은,본체;상기 본체에 결합되고, 상기 창고 내부에서 상기 본체를 이동시키기 위한 액츄에이터 및 복수의 휠들을 포함하는, 휠 어셈블리;상기 본체가 위치되는 상기 창고에 대하여 상기 본체의 위치를 찾기 위한 센서;프로세서 판독가능 데이터를 원격 프로세서에 무선으로 전송하고 원격 프로세서로부터 프로세서 실행가능 명령들을 무선으로 수신하도록 구성된 인터페이스;상기 재고 물품들의 이미지들을 캡처하고, 재고 데이터를 수집하도록 구성된, 이미징 디바이스;상기 본체에 결합되고, 적어도 3개의 자유도를 가진, 픽킹 조작기;연성 재료로 형성되고 상기 픽킹 조작기에 결합될 수 있고, 상기 재고 물품들을 액세스하여 파지하기 위해 3차원 작업공간 내에서 상기 픽킹 조작기에 의해 이동가능하도록 되어 있는, 제1 공압 그립핑 툴; 및상기 본체에 결합가능하고 컨테이너 수용 공간을 가지고, 꼭대기 표면, 하부 표면 및 꼭대기 표면과 하부 표면을 통해 연장하는 개구(aperture)를 가지고, 상기 컨테이너 수용 공간 내부에서 컨테이너에 결합되어 컨테이너를 이동시키기 위해 상기 본체에 대해 수직 방향으로 연장가능하게 되어 있는, 호이스트(hoist) 플레이트를 포함하는, 컨테이너 검색 디바이스를 구비하는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 청구항 52에서, 상기 컨테이너 검색 디바이스는 상기 컨테이너와 결합하기 위한 래치들 또는 후크들의 세트를 포함하고, 상기 래치들 또는 후크들은 호이스트 플레이트에 대해 슬라이딩가능 또는 회동가능한, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 청구항 52에서, 상기 호이스트 플레이트는 개방된 측면을 구비하는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 청구항 52에서, 상기 픽킹 조작기에 결합가능하고, 상기 재고 물품들을 액세스하여 파지하기 위해 상기 픽킹 조작기에 의해 이동가능하도록 되어 있는, 제2 공압 그립핑 툴을 더 구비하는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 청구항 55에서, 상기 모바일 조작기 로봇은, 상기 제1 공압 그립핑 툴과 상기 제2 공압 그립핑 툴을 각각 유지하기 위한 제1 리테이너와 제2 리테이너를 포함하는, 툴 홀더를 더 포함하는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 청구항 55에서, 상기 모바일 조작기 로봇은 상기 이미징 디바이스 또는 상기 픽킹 조작기의 적어도 하나와 통신하는 온보드(onboard) 프로세서를 더 포함하고, 원격 프로세서로부터 프로세서 실행가능 명령들을 수신할 때 또는 온보드 프로세서로부터 명령들을 실행할 때, 상기 픽킹 조작기는 상기 제1 공압 그립핑 툴과 상기 제2 공압 그립핑 툴에 상호교환가능하게 결합되도록 구성되는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 청구항 52에서, 상기 재고 물품들을 저장하기 위한 저장 구조 및 복수의 컨테이너들를 더 포함하고, 상기 복수의 컨테이너들은 상기 저장 구조 내부에서 수직 스택들로 배열되는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 청구항 58에서, 상기 저장 구조에 결합되고 복수의 리테이너들을 가진, 툴 홀더를 더 포함하는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 청구항 58에서, 상기 컨테이너들 위에 배치되고, 제1 방향으로 연장하는 제1 세트의 평행 레일들 및 제1 방향에 실질적으로 수직인 제2 방향으로 연장하는 제2 세트의 평행 레일들을 포함하여 상기 제1 및 제2 세트의 평행 레일들이 집합적으로 그리드 공간들을 구획하고, 상기 제1 및 제2 세트의 평행 레일들은 상기 제1 세트의 평행 레일들과 상기 제2 세트의 평행 레일들을 따라 휠 어셈블리의 이동을 안내하기 위한 프로파일 트랙을 구비하고, 각각의 수직 스택이 각각의 그리드 공간 아래에 배치된, 그리드를 더 구비하고,상기 컨테이너 검색 디바이스는, 상기 수용 캐버티 내부의 복수의 컨테이너들의 하나와 맞물리고 리프트시키기 위해 상기 그리드 아래 및 각각의 그리드 공간 내부에서 연장가능한, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 청구항 60에서, 상기 복수의 컨테이너들의 하나는 복수의 비-표적(non-target) 컨테이너들 아래에 위치된 표적(target) 컨테이너이고, 상기 호이스트 플레이트의 개구는 호이스트 플레이트가 상기 비-표적 컨테이너들의 둘레 주위를 슬라이딩하도록 구성된, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 청구항 60에서, 상기 컨테이너 검색 디바이스는 제1 컨테이너 검색 디바이스이고, 제1 스택으로부터 제1 컨테이너를 리프트시키기 위해 상기 본체의 제1 사이드 상에 배열되고,상기 모바일 조작기 로봇은 상기 제1 스택과 상이한 제2 스택으로부터 제2 컨테이너를 리프트시키기 위해 상기 본체의 제2 사이드 상에 배열된 제2 컨테이너 검색 디바이스를 더 구비하는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 주문 이행 시스템으로서,(a) 저장 구조를 포함하고, - 집합적으로 그리드 공간들을 형성하도록, 제1 방향으로 연장하는 제1 세트의 레일들 및 상기 제1 방향에 실질적으로 수직인 제2 방향으로 연장하는 제2 세트의 평행 레일들을 포함하는, 그리드; 및 - 컨테이너들이 수직으로 배열되고, 상기 그리드 공간들의 각각의 하나의 아래에 배열되도록 구성된, 스택을 구비하는, 창고(warehouse); (b) 상기 컨테이너들의 하나의 내부에 저장된 재고 물품들을 픽킹하기 위한 것으로서,  - 본체; - 상기 본체에 결합되고, 상기 그리드를 따라 상기 본체를 이동시키기 위한 액츄에이터 및 복수의 휠들을 포함하는, 휠 어셈블리; - 상기 본체가 위치되는 상기 그리드에 대하여 상기 본체의 위치를 찾는 센서; - 프로세서 판독가능 데이터를 원격 프로세서에 무선으로 전송하고 원격 프로세서로부터 프로세서 실행가능 명령들을 무선으로 수신하도록 구성된 인터페이스; - 상기 재고 물품들의 이미지를 캡처하고 재고 데이터를 수집하도록 구성된 이미징 디바이스; - 상기 본체에 결합되고, 적어도 3개의 자유도를 가진 픽킹 조작기; 및 - 상기 컨테이너들의 하나의 내부에 저장된 상기 재고 물품들을 액세스하여 파지하기 위해 3차원 작업공간 내에서 상기 픽킹 조작기에 의해 각각 이동가능하도록 되어 있고, 각각 상기 픽킹 조작기에 결합가능하고, 제1 흡입 컵을 가진, 제1 그립핑 요소와 제2 공압 그립핑 요소를 구비하는, 모바일 조작기 로봇;(c) 에너지 소스로부터 전력을 수신하기 위한 전도성 접점; 및(d) 이미징 디바이스 또는 상기 픽킹 조작기의 적어도 하나와 통신하는 온보드 프로세서를 구비하고,상기 픽킹 조작기는, 상기 원격 프로세서로부터 프로세서 실행가능 명령들 또는 상기 온보드 프로세서로부터 실행 명령들을 수신한 후, 제1 공압 그립핑 요소 또는 제2 공압 그립핑 요소의 하나를 재고 물품에 결합시키도록 구성된, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 청구항 63에서,상기 조작기 로봇은 상기 제1 흡입 컵을 작동시키기 위한 온보드 압축기 또는 진공을 더 포함하는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 청구항 63에서,상기 에너지 소스는 상기 그리드의 충전된 표면인, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 청구항 63에서, 상기 에너지원은 온보드 배터리인, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 청구항 63에서,상기 저장 구조에 결합된 공압 공급 라인; 및각각의 밸브가 폐쇄 상태와 개방 상태 사이에서 전환가능하고, 상기 공압 공급 라인과 유체 연통하는, 복수의 밸브들을 더 구비하고, 상기 모바일 조작기 로봇은, 흡입 컵과 유체 연통하는 결합단(mating end)를 가진 커플러를 더 포함하고, 상기 커플러의 결합단은 상기 공압 공급 라인으로부터 공압 공급장치에 액세스하기 위해 상기 밸브들의 하나와 선택적으로 결합하도록 구성된, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 청구항 63에서,상기 제2 공압 그립핑 요소는 제2 흡입 컵을 포함하고, 상기 이동 조작기 로봇은, 상기 커플러와 상기 제1 흡입 컵 사이에서 연장하는 제1 유체 라인 및 상기 커플러와 상기 제2 흡입 컵 사이에서 연장하는 제2 유체 라인을 더 포함하고,상기 제1 유체 라인 내부의 공압 또는 유속은 상기 제2 유체 라인 내부의 공압 또는 유속에 대해 독립적으로 제어가능한, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 청구항 68에서,상기 제1 흡입 컵과 상기 제2 흡입 컵은 단일 공압 그립핑 툴 상에 위치되는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 청구항 68에서,상기 제1 흡입 컵은 제1 공압 그립핑 툴 상에 위치되고, 상기 제2 공압 그립핑 요소는 상기 제1 공압 그립핑 툴과 상이한 제2 공압 그립핑 툴 상에 위치되는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 청구항 63에서, 상기 제1 유체 라인과 유체 연통하는 제1 벤츄리 펌프 및 상기 제2 유체 라인과 유체 연통하는 제2 벤츄리 펌프를 더 포함하는, 주문 이행 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 레일들을 가진 저장 구조 내부에 저장된 컨테이너로부터 재고 물품들을 픽킹하기 위한 모바일 조작기 로봇으로서, 상기 로봇은:프로세서 판독가능 데이터를 원격 프로세서로 전송하고 원격 프로세서로부터 프로세서 실행가능 명령들을 수신하도록 구성된 인터페이스를 포함하는 본체;상기 본체에 결합되고, 상기 저장 구조의 레일들을 따라 상기 본체를 이동시키기 위한 복수의 휠들과 액츄에이터를 포함하는, 휠 어셈블리;재고 물품들의 이미지들를 캡처하기 위한 이미징 센서;상기 본체에 결합되고, 제1 리테이너와 제2 리테이너를 가진, 툴 홀더;상기 제1 리테이너 내부에 위치가능한 제1 툴;상기 제2 리테이너 내부에 위치가능한 제2 툴;상기 본체에 연결된 픽킹 아암; 및상기 휠 어셈블리, 상기 이미징 센서 또는 상기 픽킹 아암의 적어도 하나와 통신하는 온보드 프로세서를 구비하고,상기 픽킹 아암은, 상기 원격 프로세서 또는 상기 온보드 프로세서로부터 명령들을 수신할 때 상기 제1 툴 및 제2 툴에 상호교환가능하게 결합하도록 구성된, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 청구항 72에서, 상기 제1 툴은 상기 제2 툴과 상이한 크기, 구성 또는 재료를 가진, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 청구항 72에서, 상기 픽킹 아암은 제1 공압 라인 및 상기 제1 공압 라인과 분리된 제2 공압 라인을 가진 포지셔닝 아암을 포함하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 청구항 74에서, 상기 제1 툴은 단일 공압 그립핑 요소를 포함하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 청구항 75에서, 상기 제1 툴이 상기 포지셔닝 아암에 결합될 때, 상기 제1 공압 라인과 상기 제2 공압 라인은 단일 공압 그립핑 요소와 연통하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 청구항 74에서, 상기 제2 툴은 상기 제1 공압 그립핑 요소 및 상기 제2 공압 그립핑 요소를 가진 공압 그립핑 툴을 포함하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 청구항 77에서, 상기 제2 툴이 상기 포지셔닝 아암에 결합될 때, 상기 제1 공압 라인은 제1 공압 그립핑 요소와 연통하고 제2 공압 그립핑 요소로부터 분리되며, 상기 제2 공압 라인은 상기 제2 공압 그립핑 요소와 연통하고 상기 제1 공압 그립핑 요소와 분리되는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 청구항 74에서, 상기 제1 공압 라인과 연통하는 제1 벤츄리 펌프 및 상기 제2 공압 라인과 연통하는 제2 벤츄리 펌프를 더 포함하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 청구항 72에서, 상기 툴 홀더는 상기 컨테이너 내부의 상기 제1 리테이너 및 상기 제2 리테이너 내부에 상기 제2 툴을 고정하기 위한 자성 재료 또는 연성 재료의 적어도 하나를 포함하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 청구항 72에서,상기 픽킹 아암은 상기 제1 툴과 상기 제2 툴을 상기 픽킹 아암에 탈착가능하게 결합하기 위한 자석을 포함하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 청구항 72에서, 상기 픽킹 아암은 비-자성, 푸시/풀 연결 또는 트위스트-록 연결을 통해 상기 제1 툴과 상기 제2 툴에 선택적으로 탈착가능하게 결합가능한, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 청구항 72에서, 공급 라인으로부터 유체 공급을 수용하기 위해 포트에 결합가능한 커플러를 더 포함하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제1 방향으로 연장하는 제1 세트의 레일들 및 상기 제1 세트의 레일들에 수직인 제2 방향으로 연장하는 제2 세트의 레일들을 포함하는 그리드 아래에 저장되고, 높이를 가진 컨테이너로부터 재고 물품들을 픽킹하기 위한 모바일 조작기 로봇으로서, 상기 로봇은:프로세서 판독가능 데이터를 원격 프로세서로 전송하고 원격 프로세서로부터 프로세서 실행가능 명령들을 수신하도록 구성된 인터페이스를 포함하는 본체;상기 본체에 결합된 복수의 휠, 및 상기 제1 및 제2 세트의 레일들을 따라 상기 본체를 이동시키도록 구성된 액추에이터를 포함하는 휠 어셈블리;상기 재고 물품들의 이미지들을 캡처하는 이미징 센서; 및상기 본체에 연결되고 상기 컨테이너로부터 재고 물품들을 픽킹하기 위해 그립핑 툴에 선택적으로 결합될 수 있고, 상기 컨테이너의 높이의 적어도 2배인 수직 방향의 스트로크를 가지도록 상기 그립핑 툴이 이동가능하도록 되어 있는, 픽킹 아암을 구비하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 청구항 84에서,상기 그립핑 툴은 공압적으로 작동되고 연성 재료로 형성되는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 청구항 84에서,상기 그립핑 툴의 수직 방향의 스트로크는 상기 컨테이너 높이의 적어도 3배인, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 청구항 84에서,상기 픽킹 아암은:상기 본체에 결합되는 베이스 부재;상기 베이스 부재에 결합되고 상기 베이스 부재에 대해 제1 선형 경로를 따라 병진이동가능한 제1 연장부; 및상기 제1 연장부에 결합되고 상기 제1 연장부에 대해 제2 선형 경로를 따라 병진이동가능한 포지셔닝 아암을 구비하고, 상기 제1 선형 경로를 수직 컴포넌트를 구비하고 제1 최대 수직 거리를 구획하고; 상기 제2 선형 경로는 수직 컴포넌트를 구비하고 제2 최대 수직 거리를 구획하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 청구항 87에서,상기 제1 최대 수직 거리와 상기 제2 최대 수직 거리의 조합은 상기 컨테이너 높이의 적어도 2배인, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 청구항 87에서,수동 컴플라이언스를 제공하기 위해 상기 포지셔닝 아암에 결합된 탄성 요소를 더 포함하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 청구항 87에서,능동 컴플라이언스를 제공하기 위해 상기 포지셔닝 아암에 결합된 역-구동가능 액추에이터 또는 힘 제어 액추에이터의 적어도 하나를 더 포함하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 청구항 84에서,상기 그립핑 툴은 흡입 컵, 폼 진공 그리퍼, 범용 재밍 그리퍼, 또는 복수의 공압 작동 핑거들의 적어도 하나를 포함하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 레일들을 가진 저장 구조 내부에 저장된 컨테이너로부터 재고 물품들을 픽킹하기 위한 모바일 조작기 로봇으로서, 상기 로봇은:프로세서 판독가능 데이터를 원격 프로세서로 전송하고 원격 프로세서로부터 프로세서 실행가능 명령들을 수신하도록 구성된 인터페이스를 포함하는 본체;상기 본체에 결합되고, 복수의 휠들 및 상기 저장 구조의 레일들을 따라 상기 본체를 이동시키는 액츄에이터를 포함하는, 휠 어셈블리;상기 재고 물품들의 이미지들을 캡처하는 이미징 센서;상기 본체에 결합되고 제1 리테이너 및 제2 리테이너를 가진 툴 홀더;제1 리테이너 내부에 위치가능한 제1 툴;제2 리테이너 내부에 위치가능한 제2 툴;상기 본체에 연결된 픽킹 아암; 및상기 휠 어셈블리, 상기 이미징 센서 또는 상기 픽킹 아암의 적어도 하나와 통신하는 온보드 프로세서를 구비하고,상기 픽킹 아암은 상기 원격 프로세서 또는 상기 온보드 프로세서의 하나로부터 명령들을 수신할 때 상기 제1 툴과 상기 제2 툴을 상호교환가능하게 결합하도록 구성된, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 청구항 92에서,상기 제1 툴은 상기 제2 툴과 상이한 크기, 구성 또는 재료를 가진, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 청구항 92에서,상기 상기 픽킹 아암은 제1 공압 라인 및 상기 제1 공압 라인과 분리된 제2 공압 라인을 구비하는 포지셔닝 아암을 포함하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 청구항 94에서,상기 제1 툴은 단일 공압 그립핑 요소를 포함하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 청구항 95에서,상기 제1 툴이 상기 포지셔닝 아암에 결합될 때, 상기 제1 및 제2 공압 라인들은 단일 공압 그립핑 요소와 연통하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 청구항 94에서,상기 제2 툴은 제1 공압 그립핑 요소 및 제2 공압 그립핑 요소를 가진 공압 그립핑 툴을 포함하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 청구항 97에서,상기 제2 툴이 상기 포지셔닝 아암에 결합될 때, 상기 제1 공압 라인은 제1 공압 그립핑 요소와 연통하고 제2 공압 그립핑 요소로부터 분리되고, 상기 제2 공압 라인은 제2 공압 그립핑 요소와 연통하고 제1 공압 그립핑 요소로부터 분리되는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 청구항 94에서,상기 제1 공압 라인과 연통하는 제1 벤츄리 펌프 및 상기 제2 공압 라인과 연통하는 제2 벤츄리 펌프를 더 포함하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 청구항 92에서,상기 툴 홀더는 제2 컨테이너 내부의 제1 리테이너와 제2 리테이너 내부에 상기 제2 툴을 고정하기 위한 자성 재료 또는 연성 재료의 적어도 하나를 포함하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 청구항 92에서,상기 상기 픽킹 아암은 상기 제1 툴 및 상기 제2 툴을 상기 픽킹 아암에 탈착가능하게 결합하기 위한 자석을 포함하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 청구항 92에서,상기 픽킹 아암은 비-자성, 푸시/풀 연결 또는 트위스트-록 연결을 통해 제1 및 제2 툴에 선택적으로 탈착가능하게 결합가능한, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 청구항 92에서,공급 라인으로부터 유체 공급을 수용하기 위해 포트에 결합가능한 커플러를 더 포함하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제1 방향으로 연장하는 제1 세트의 레일들 및 상기 제1 세트의 레일들에 수직인 제2 방향으로 연장하는 제2 세트의 레일들을 포함하는 그리드 아래에 저장되어 있고, 높이를 가진 컨테이너로부터 재고 물품들을 픽킹기 위한 모바일 조작기 로봇으로서, 상기 로봇은:프로세서 판독가능 데이터를 원격 프로세서로 전송하고 원격 프로세서로부터 프로세서 실행가능 명령들을 수신하도록 구성된 인터페이스를 포함하는 본체;상기 본체에 결합된 복수의 휠들, 및 제1 및 제2 세트의 레일들을 따라 상기 본체를 이동시키도록 구성된 액추에이터를 포함하는, 휠 어셈블리;상기 재고 물품들의 이미지들을 캡처하는 이미징 센서; 및상기 본체에 연결되고 상기 컨테이너로부터 재고 물품들을 픽킹하기 위해 그립핑 툴에 선택적으로 결합될 수 있는 픽킹 아암을 구비하고, 상기 그립핑 툴이 상기 컨테이너 높이의 적어도 2배인 수직 방향 스트로크를 가지도록, 상기 픽킹 아암이 이동가능한, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 청구항 104에서,상기 그립핑 툴은 공압으로 작동되고 연성 재료로 형성되는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 청구항 104에서,상기 그립핑 툴의 수직 방향 스트로크는 상기 컨테이너 높이의 적어도 3배인, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 청구항 104에서,상기 픽킹 아암은:상기 본체에 결합되는 베이스 부재;상기 베이스 부재에 결합되고 상기 베이스 부재에 대해 제1 선형 경로를 따라 병진이동가능한 제1 연장부; 및 상기 제1 연장부에 결합되고 상기 제1 연장부에 대해 제2 선형 경로를 따라 병진이동가능한 포지셔닝 아암을 구비하고, 상기 제1 선형 경로는 수직 컴포넌트를 구비하고 제1 최대 수직 거리를 구획하고;상기 제2 선형 결로는 수직 컴포넌트를 구비하고 제2 최대 수직 거리를 구획하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 청구항 107에서,상기 제1 최대 수직 거리와 상기 제2 최대 수직 거리의 조합은 상기 컨테이너 높이의 적어도 2배인, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 청구항 107에서,수동 컴플라이언스를 제공하기 위해 상기 포지셔닝 아암에 결합된 탄성 요소를 더 포함하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 청구항 107에서,능동 컴플라이언스를 제공하기 위해 포지셔닝 아암에 결합된 역-구동가능 액추에이터 또는 힘 제어 액추에이터의중 적어도 하나를 더 포함하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 청구항 104에서,상기 그립핑 툴은 흡입 컵, 폼 진공 그리퍼, 범용 재밍 그리퍼, 또는 복수의 공압 작동 핑거들의 적어도 하나를 포함하는, 모바일 조작기 로봇.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 샌프란시스코 *번가 ***</address><code>520220121724</code><country>미국</country><engName>NIMBLE ROBOTICS, INC.</engName><name>님블 로보틱스, 아이앤씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KALOUCHE, Simon</engName><name>칼루슈, 시몬</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 서초중앙로 **, *층(서초동, 준영빌딩)</address><code>920071000011</code><country>대한민국</country><engName>PHIL &amp; ONZI INT'L PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인필앤온지</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.07.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/879,843</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/961,390</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/804,251</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.02.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0198918-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.03.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0033599-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0789909-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0789801-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.21</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0482913-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0813085-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0813093-38</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227005989.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9323ec0db980c6cdcfed8b2bfa57bedd892995b49aeb74e1050bdcc6bdaeac3de93ad93a7112ff4b6b9e87748473631a9f398785b059466201</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf21cc9d0e5a290b1d2ea10258def6aafe9fcee65a67b656525e2ff3ec70818c32826878d0b790fef6b9f391ea266900342159fd74c8a0eaeb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>