<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:49.3949</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7020647</applicationNumber><claimCount>56</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>가상 캐릭터를 제어하는 방법, 장치, 전자 디바이스 및 저장 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>VIRTUAL CHARACTER CONTROL METHOD AND APPARATUS, AND ELECTRONIC DEVICE AND STORAGE MEDIUM</inventionTitleEng><openDate>2024.07.09</openDate><openNumber>10-2024-0107354</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/2145</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/55</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/537</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/533</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/833</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 가상 캐릭터를 제어하는 방법, 장치, 전자 디바이스 및 저장 매체에 관한 것이다. 상기 방법은, 그래픽 사용자 인터페이스에 제1 공격 컨트롤을 표시하는 단계(S102)와, 제1 공격 컨트롤에 작용하는 제1 터치 조작에 응답하여, 제1 터치 조작이 클릭 조작인 경우, 제1 공격 컨트롤에 대응하는 제1 공격 액션을 실행하도록 가상 캐릭터를 제어하고, 제1 터치 조작이 슬라이드 조작인 경우, 슬라이드 조작에 따라 제1 액션 세트로부터 제1 타겟 액션을 결정하고, 제1 타겟 액션을 실행하도록 가상 캐릭터를 제어하는 단계(S102)를 포함한다. 가상 캐릭터가 공격 동작의 변화 또는 공수의 변환 등을 실시하도록 신속하게 제어할 수 있어, 조작의 편리성이 향상되고 오터치의 문제가 완화된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023221944</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/094320</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 가상 캐릭터를 제어하는 방법에 있어서,그래픽 사용자 인터페이스에 제1 공격 컨트롤을 표시하는 단계와,상기 제1 공격 컨트롤에 작용하는 제1 터치 조작에 응답하여, 상기 제1 터치 조작이 클릭 조작인 경우, 상기 제1 공격 컨트롤에 대응하는 제1 공격 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하고, 상기 제1 터치 조작이 슬라이드 조작인 경우, 상기 슬라이드 조작에 따라 제1 액션 세트로부터 제1 타겟 액션을 결정하고, 상기 제1 타겟 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하는 단계를 포함하는것을 특징으로 하는 가상 캐릭터를 제어하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 액션 세트는 방향 정보 및 상기 방향 정보에 대응하는 액션 정보를 포함하며, 상기 슬라이드 조작에 따라 제1 액션 세트로부터 제1 타겟 액션을 결정하는 단계는,상기 제1 액션 세트에서 상기 슬라이드 조작의 방향과 일치하는 액션을 제1 타겟 액션으로 결정하는 단계를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 슬라이드 조작에 따라 제1 액션 세트로부터 제1 타겟 액션을 결정하는 단계는,상기 슬라이드 조작 및 상기 가상 캐릭터의 상태에 따라 제1 액션 세트로부터 제1 타겟 액션을 결정하는 단계를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제1 액션 세트는 적어도 2개의 액션 서브 세트를 포함하고,상기 슬라이드 조작 및 상기 가상 캐릭터의 상태에 따라 상기 제1 액션 세트로부터 제1 타겟 액션을 결정하는 단계는,상기 가상 캐릭터의 상태에 따라 상기 제1 액션 세트로부터 타겟 액션 서브 세트를 결정하는 단계와,상기 슬라이드 조작에 따라 상기 타겟 액션 서브 세트로부터 제1 타겟 액션을 결정하는 단계를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 가상 캐릭터의 상태는 지상 상태 및 부유 상태를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제1 액션 세트는 사용자 커스텀 세트인것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 방법은,그래픽 사용자 인터페이스에 제1 컨트롤을 표시하는 단계와,상기 제1 컨트롤에 작용하는 제2 터치 조작에 응답하여, 상기 제1 컨트롤에 대응하는 액션을 실행하도록 가상 캐릭터를 제어하는 단계를 더 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제1 액션 세트는 상기 제1 컨트롤에 대응하는 액션을 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 방법은,상기 제1 터치 조작이 긴누름 조작인 경우, 제1 컨트롤 세트를 표시하고, 상기 긴누름 조작에 연속되는 슬라이드 조작에 따라 상기 제1 컨트롤 세트에 포함된 컨트롤 중에서 제1 타겟 컨트롤을 결정하고, 상기 제1 타겟 컨트롤에 대응하는 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하는 단계를 포함하고,상기 제1 컨트롤 세트에 포함된 컨트롤은 상기 제1 액션 세트에 포함된 액션에 대응하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서,상기 제1 컨트롤에 대응하는 액션은 비공격 액션인것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서,상기 제1 컨트롤에 대응하는 액션은 수비 액션, 회피 액션, 점프 액션, 스쿼트 액션, 슬라이드 셔블 액션 또는 포복 액션인것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서,상기 방법은,상기 제1 컨트롤 세트의 표시를 취소하는 단계를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제1 컨트롤 세트의 표시를 취소하는 단계는,상기 제1 터치 조작의 종료에 응답하여 상기 제1 컨트롤 세트의 표시를 취소하는 단계를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제7항에 있어서,상기 그래픽 사용자 인터페이스에 표시된 제1 컨트롤 및 제1 공격 컨트롤은 상기 그래픽 사용자 인터페이스 내의 상주(常壘) 컨트롤인것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 제1 액션 세트는 제1 서브 액션 세트 및 제2 서브 액션 세트를 포함하고, 상기 제1 서브 액션 세트는 상기 그래픽 사용자 인터페이스 내의 상주 컨트롤에 대응하는 액션 세트이고, 상기 제2 서브 액션 세트는 상기 그래픽 사용자 인터페이스 내의 비상주 컨트롤에 대응하는 액션 세트인것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항에 있어서,상기 제1 컨트롤 세트는 제1 서브 컨트롤 세트 및 제2 서브 컨트롤 세트를 포함하고, 상기 제1 서브 컨트롤 세트에 포함된 컨트롤은 상주 컨트롤의 서브 세트이고, 상기 제2 서브 컨트롤 세트에 포함된 컨트롤은 비상주 컨트롤의 서브 세트인것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 방법은,그래픽 사용자 인터페이스에 제2 공격 컨트롤을 표시하는 단계를 포함하고, 상기 제1 공격 컨트롤에 대응하는 제1 공격 액션의 공격 각도는 상기 제2 공격 컨트롤에 대응하는 제2 공격 액션의 공격 각도와 다른것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 방법은,상기 제2 공격 컨트롤에 작용하는 제3 터치 조작에 응답하여, 상기 제3 터치 조작이 클릭 조작인 경우, 상기 제2 공격 컨트롤에 대응하는 제2 공격 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하고, 상기 제3 터치 조작이 슬라이드 조작인 경우, 상기 슬라이드 조작에 따라 제2 액션 세트로부터 제2 타겟 액션을 결정하고, 상기 제2 타겟 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하는 단계를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 방법은,상기 제3 터치 조작이 긴누름 조작인 경우, 제2 컨트롤 세트를 표시하고, 상기 긴누름 조작에 연속되는 슬라이드 조작에 따라, 제2 컨트롤 세트에 포함된 컨트롤 중에서 제2 타겟 컨트롤을 결정하고, 상기 제2 타겟 컨트롤에 대응하는 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하는 단계를 포하하고, 상기 제2 컨트롤 세트에 포함된 컨트롤은 상기 제2 액션 세트에 포함된 액션에 대응하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 방법은,상기 제2 컨트롤 세트의 표시를 취소하는 단계를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 제2 컨트롤 세트의 표시를 취소하는 단계는,상기 제3 터치 조작의 종료에 응답하여, 상기 제2 컨트롤 세트의 표시를 취소하는 단계를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제9항에 있어서,상기 방법은,상기 제1 터치 조작이 긴누름 조작이고, 누름 지속 시간이 제1 시간 임계값 이상인 경우, 제3 공격 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하는 단계를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 제1 터치 조작이 긴누름 조작이고, 누름 지속 시간이 제1 시간 임계값 이상인 경우, 제3 공격 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하는 단계는,상기 제1 터치 조작이 긴누름 조작인 경우, 제3 공격 액션의 준비 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하고, 누름 지속 시간이 제1 시간 임계값 이상이 된 후, 제3 공격 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하는 단계를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서,상기 제1 터치 조작이 긴누름 조작이고, 누름 지속 시간이 제1 시간 임계값 이상인 경우, 제3 공격 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하는 단계는,상기 제1 터치 조작이 긴누름 조작이고 상기 긴누름 조작이 종료될 때, 상기 긴누름 조작의 누름 지속 시간이 제1 시간 임계값 이상 및 제2 시간 임계값 미만인 경우, 상기 긴누름 조작이 종료될 때 제3 공격 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 트리거하는 단계를 포함하고, 상기 제2 시간 임계값은 상기 제1 시간 임계값보다 큰것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 방법은,상기 제1 터치 조작이 긴누름 조작이고, 상기 긴누름 조작의 누름 지속 시간이 상기 제2 시간 임계값과 동일한 경우, 제3 공격 액션을 실행하도록 자동적으로 상기 가상 캐릭터를 트리거하는 단계를 더 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서,상기 방법은,상기 제1 터치 조작이 긴누름 조작이고, 상기 긴누름 조작의 누름 지속 시간이 제1 시간 임계값 이상 및 제2 시간 임계값 미만인 경우, 상기 긴누름 조작에 연속되는 슬라이드 조작에 응답하여, 상기 제1 액션 세트로부터 제3 타겟 액션을 결정하고, 상기 제3 타겟 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하는 단계를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항에 있어서,상기 슬라이드 조작에 따라 상기 제1 액션 세트로부터 제1 타겟 액션을 결정하는 단계는,상기 슬라이드 조작의 슬라이드 궤적에 따라, 상기 제1 액션 세트로부터 제1 타겟 액션을 확인하는 단계를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제9항에 있어서,상기 제1 컨트롤 세트를 표시하는 단계는,상기 제1 컨트롤 세트가 포함된 제1 룰렛을 표시하는 단계를 포함하고, 상기 제1 룰렛에는 상기 제1 컨트롤 세트 내의 컨트롤이 배치되는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 제1 룰렛은 상기 제1 공격 컨트롤을 둘러싸는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서,상기 제1 룰렛은 상기 그래픽 사용자 인터페이스의 공백 영역의 미리 설정된 위치를 둘러싸는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제9항에 있어서,상기 제1 공격 컨트롤로부터 상기 제1 컨트롤 세트 내의 제3 컨트롤을 가리키는 방향은, 상기 제1 공격 컨트롤로부터 상기 제1 컨트롤 세트 내의 제4 컨트롤을 가리키는 방향과 다른것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제9항에 있어서,상기 방법은,상기 제1 공격 컨트롤의 제1 방향으로 제1 컨트롤 지시를 표시하고, 상기 제1 공격 컨트롤의 제2 방향으로 제2 컨트롤 지시를 표시하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 컨트롤 지시는 상기 제1 공격 컨트롤에 대응하는 제1 컨트롤 세트가 표시될 때 상기 제1 공격 컨트롤의 상기 제1 방향으로 상기 제1 컨트롤 세트 내의 컨트롤이 표시됨을 나타내며, 상기 제2 컨트롤 지시는 상기 제1 공격 컨트롤에 대응하는 제1 컨트롤 세트가 표시될 때 상기 제1 공격 컨트롤의 상기 제2 방향으로 상기 제1 컨트롤 세트 내의 컨트롤이 표시됨을 나타내는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제9항에 있어서,상기 제1 공격 컨트롤에서 시작하여 상기 제1 컨트롤 세트의 제3 컨트롤을 가리키는 사선(射窟)과 상기 제1 공격 컨트롤에서 시작하여 상기 제1 컨트롤 세트의 제4 컨트롤을 가리키는 사선(射窟) 사이의 사이각은 각도 임계값보다 큰것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제7항에 있어서,상기 제1 컨트롤은 회피 컨트롤이고, 상기 방법은,상기 회피 컨트롤에 대한 클릭 조작에 응답하여 제1 회피 액션을 실행하도록 가상 캐릭터를 제어하는 단계와,상기 회피 컨트롤에 대한 긴누름 조작에 응답하여 제2 회피 액션을 실행하도록 가상 캐릭터를 제어하는 단계를 포함하고,상기 제1 회피 액션 및 상기 제2 회피 액션은 회피 거리 및/또는 회피 후 상태가 다르며, 상기 상태는 조깅 또는 질주를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항에 있어서,상기 그래픽 사용자 인터페이스는 제6 컨트롤을 더 포함하고, 상기 제6 컨트롤은 점프 컨트롤이며, 상기 방법은,상기 제6 컨트롤에 작용하는 제4 터치 조작에 응답하여, 상기 제4 터치 조작이 클릭 조작인 경우, 점프 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하고, 상기 제4 터치 조작이 슬라이드 조작인 경우, 상기 슬라이드 조작에 따라 제3 액션 세트로부터 제4 타겟 액션을 결정하고, 상기 제4 타겟 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하는 단계를 포함하고, 상기 제3 액션 세트는 적어도 스쿼트 액션을 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 방법은,상기 제4 터치 조작이 긴누름 조작인 경우, 제3 컨트롤 세트를 표시하고, 상기 긴누름 조작에 연속되는 슬라이드 조작에 따라, 제3 컨트롤 세트에 포함된 컨트롤 중에서 제4 타겟 컨트롤을 결정하고, 상기 제4 타겟 컨트롤에 대응하는 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하는 단계와,상기 제4 터치 조작의 종료에 응답하여, 상기 제3 컨트롤 세트의 표시를 취소하는 단계를 더 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항에 있어서,상기 방법은,그래픽 사용자 인터페이스에 제7 컨트롤을 표시하는 단계를 포함하고, 상기 제7 컨트롤은 스킬 발사를 수행하도록 상기 가상 캐릭터를 트리거하기 위한 스킬 컨트롤이며, 상기 제1 공격 컨트롤은 제1 공격 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 트리거하기 위한 액션 컨트롤인것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 스킬 컨트롤에 대응하는 스킬에는 냉각 시간이 있고, 상기 액션 컨트롤에 대응하는 액션에는 냉각 시간이 없는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서,상기 그래픽 사용자 인터페이스에 대응하는 가상 환경에는 제1 가상 캐릭터와 제2 가상 캐릭터가 존재하고, 상기 제1 가상 캐릭터가 갖는 스킬은 상기 제2 가상 캐릭터가 갖는 스킬과 다르며, 상기 제1 가상 캐릭터와 상기 제2 가상 캐릭터는 모두 상기 제1 공격 액션을 실행할 수 있는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항에 있어서,상기 제1 공격 액션은 가상 캐릭터의 육체 및/또는 무기에 의해 수행되는 접촉형 공격 액션인것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항에 있어서,상기 제1 터치 조작이 슬라이드 조작인 경우, 상기 슬라이드 조작에 따라 상기 제1 액션 세트로부터 제1 타겟 액션을 결정하고, 상기 제1 타겟 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하는 단계는,상기 제1 터치 조작이 슬라이드 조작인 경우, 상기 슬라이드 조작에 따라 상기 제1 액션 세트로부터 제1 타겟 액션을 결정하고, 상기 가상 캐릭터의 현재의 액션 상태 및 상기 제1 타겟 액션에 따라, 액션 중단 조건이 충족되는지 여부를 결정하는 단계와,충족되는 경우, 상기 제1 타겟 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하는 단계를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서,상기 방법은,충족되지 않는 경우, 상기 제1 타겟 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하지 않는 단계를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서,상기 방법은,충족되지 않는 경우, 현재 완료되지 않은 액션을 계속 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하는 단계를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항에 있어서,상기 방법은,상기 가상 캐릭터의 현재 액션 및 제4 액션 세트에 따라 그래픽 사용자 인터페이스의 소정 위치에 제2 액션에 대응하는 제2 액션 컨트롤을 제공하는 단계와,상기 제2 액션 컨트롤에 대한 트리거 조작에 응답하여, 상기 제2 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하는 단계를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서,상기 제4 액션 세트는 적어도, 2 개의 액션 및 액션 순서를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서,상기 가상 캐릭터의 현재 액션 및 제4 액션 세트에 따라 그래픽 사용자 인터페이스에 제2 액션에 대응하는 제2 액션 컨트롤을 제공하는 단계는,상기 가상 캐릭터의 현재 액션 및 상기 제4 액션 세트의 액션 순서에 따라, 그래픽 사용자 인터페이스에서 제2 액션에 대응하는 제2 액션 컨트롤을 제공하는 단계를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44항에 있어서,상기 방법은,상기 제2 액션 및 상기 제4 액션 세트에 따라 그래픽 사용자 인터페이스의 소정 위치에 제3 액션에 대응하는 제3 액션 컨트롤을 제공하는 단계와,상기 제3 액션 컨트롤에 대한 트리거 조작에 응답하여, 상기 제3 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하는 단계를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제44항에 있어서,상기 제4 액션 세트는 상기 현재 액션에 따라 적어도 2개의 액션 세트로부터 결정되는 액션 세트인것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제44항에 있어서,상기 가상 캐릭터의 현재 액션 및 제4 액션 세트에 따라 그래픽 사용자 인터페이스에 제2 액션에 대응하는 제2 액션 컨트롤을 제공하는 단계는,상기 가상 캐릭터가 사용하는 가상 무기, 상기 가상 캐릭터의 현재 액션 및 제4 액션 세트에 따라, 그래픽 사용자 인터페이스에 제2 액션에 대응하는 제2 액션 컨트롤을 제공하는 단계를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서,상기 가상 캐릭터가 사용하는 가상 무기, 상기 가상 캐릭터의 현재 액션 및 제4 액션 세트에 따라, 그래픽 사용자 인터페이스에 제2 액션에 대응하는 제2 액션 컨트롤을 제공하는 단계는,상기 가상 캐릭터가 사용하는 가상 무기에 따라 후보 액션 세트를 결정하는 단계와,상기 가상 캐릭터의 현재 액션에 따라 상기 후보 액션 세트에서 제4 액션 세트를 결정하는 단계와,상기 가상 캐릭터의 현재 액션 및 상기 제4 액션 세트의 액션 순서에 따라 그래픽 사용자 인터페이스에 제2 액션에 대응하는 제2 액션 컨트롤을 제공하는 단계를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제45항에 있어서,상기 제2 액션은 상기 제4 액션 세트에서 상기 현재 액션 다음에 위치하는 액션인것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제1항에 있어서,상기 방법은,제1 공격 컨트롤에 작용하는 클릭 조작에 응답하여 제1 공격 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어한 후의 제1 시간 내에 상기 제1 공격 컨트롤에 작용하는 클릭 조작을 수신한 경우, 제4 공격 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하는 단계를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제1항에 있어서,상기 방법은,제1 공격 컨트롤에 작용하는 클릭 조작에 응답하여 제1 공격 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어한 후의 제1 시간 후에 상기 제1 공격 컨트롤에 작용하는 클릭 조작을 수신한 경우, 제1 공격 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하는 단계를 포함하는것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 가상 캐릭터를 제어하는 장치에 있어서,그래픽 사용자 인터페이스에 제1 공격 컨트롤을 표시하는 컨트롤 표시 모듈과,상기 제1 공격 컨트롤에 작용하는 제1 터치 조작에 응답하여, 상기 제1 터치 조작이 클릭 조작인 경우, 상기 제1 공격 컨트롤에 대응하는 제1 공격 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하고, 상기 제1 터치 조작이 슬라이드 조작인 경우, 상기 슬라이드 조작에 따라 제1 액션 세트로부터 제1 타겟 액션을 결정하고, 상기 제1 타겟 액션을 실행하도록 상기 가상 캐릭터를 제어하는 캐릭터 제어 모듈을 구비한것을 특징으로 하는 가상 캐릭터를 제어하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 프로세서 및 메모리를 구비하고,상기 메모리는 상기 프로세서에 의해 실행가능한 컴퓨터 실행가능한 명령어를 저장하고, 상기 프로세서는 상기 컴퓨터 실행가능한 명령어를 실행하여 제1 항 내지 제53 항 중 어느 한 항에 따른 가상 캐릭터를 제어하는 방법을 구현하는것을 특징으로 하는 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 컴퓨터 실행가능한 명령어가 저장되고, 상기 컴퓨터 실행가능한 명령어가 프로세서에 의해 호출되어 실행되는 경우, 컴퓨터 실행가능한 명령어는 프로세서에 제1 항 내지 제53 항 중 어느 한 항에 따른 가상 캐릭터를 제어하는 방법을 구현시키는것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 저장성 ****** 항저우 빈지앙 디스트릭트 왕샹 로드 넘버*** 넷이즈 빌딩</address><code>520190783263</code><country>중국</country><engName>NETEASE (HANGZHOU) NETWORK CO., LTD.</engName><name>넷이즈 (항저우) 네트워크 컴패니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 저장성 ****** 항저우 ...</address><code> </code><country> </country><engName>KUAN, Lei</engName><name>쿠안 레이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 저장성 ****** 항저우 ...</address><code> </code><country> </country><engName>WEI, Hanlin</engName><name>웨이 한린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 저장성 ****** 항저우 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, Xutao</engName><name>후 슈타오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 저장성 ****** 항저우 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GONG, Chen</engName><name>공 첸 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 저장성 ****** 항저우 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Tao</engName><name>첸 타오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210558052.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.04.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202310452466.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0667958-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0103421-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.10.16</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Deferment (Postponement) of Processing of Examination</documentEngName><documentName>심사처리보류(연기)보고서</documentName><receiptDate>2025.10.22</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0194963-62</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247020647.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938826990045ec5c6dec79fa7cff13d25c4edf46ef7fd1f925a1c988b5b9706ed859d53af2e35cfdc34750fb68f5c248317402a846966f873b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf66b532a156c4392b4e0afa60086dd3e3ebe98d3ac6336caa0b9067bcde80f86457f296ed6a0318b45ee899e35efae4cc7dd119b69229d4bd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>