<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:44.3044</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7008896</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>차동 용량성 (differential capacitive) 센서 기판을 사용한 샤워헤드-페데스탈 갭 측정 (gapping)</inventionTitle><inventionTitleEng>SHOWERHEAD TO PEDESTAL GAPPING WITH DIFFERENTIAL CAPACITIVE SENSOR SUBSTRATE</inventionTitleEng><openDate>2024.04.05</openDate><openNumber>10-2024-0045318</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.03.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01B 7/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C23C 16/52</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 기판 프로세싱 시스템의 프로세싱 챔버에서 제 1 구조체와 제 2 구조체 사이의 갭을 측정하도록 구성된 센서 디스크는 상부 표면, 센서 디스크의 상부 표면과 제 1 구조체 사이의 제 1 거리를 나타내는 제 1 측정 신호를 생성하도록 구성된 센서 디스크의 상부 표면 상에 배치된 (arrange) 적어도 하나의 제 1 용량성 (capacitive) 센서, 하부 표면, 및 센서 디스크의 하부 표면과 제 2 구조체 사이의 제 2 거리를 나타내는 제 2 측정 신호를 생성하도록 구성된 센서 디스크의 하부 표면 상에 배치된 적어도 하나의 제 2 용량성 센서를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023022877</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/039100</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판 프로세싱 시스템의 프로세싱 챔버에서 제 1 구조체와 제 2 구조체 사이의 갭을 측정하도록 구성된 센서 디스크에 있어서,상부 표면; 센서 디스크의 상기 상부 표면 상에 배치된 (arrange) 적어도 하나의 제 1 용량성 (capacitive) 센서로서, 상기 적어도 하나의 제 1 용량성 센서는 상기 센서 디스크의 상기 상부 표면과 제 1 구조체 사이의 제 1 거리를 나타내는 제 1 측정 신호를 생성하도록 구성되는, 상기 적어도 하나의 제 1 용량성 센서;하부 표면; 및상기 센서 디스크의 상기 하부 표면 상에 배치된 적어도 하나의 제 2 용량성 센서로서, 상기 적어도 하나의 제 2 용량성 센서는 상기 센서 디스크의 상기 하부 표면과 제 2 구조체 사이의 제 2 거리를 나타내는 제 2 측정 신호를 생성하도록 구성되는, 상기 적어도 하나의 제 2 용량성 센서를 포함하는, 센서 디스크.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제 1 용량성 센서는 상기 센서 디스크의 상기 상부 표면 상에 배치된 3 개의 용량성 센서들을 포함하는, 센서 디스크.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제 2 용량성 센서는 상기 센서 디스크의 상기 하부 표면 상에 배치된 3 개의 용량성 센서들을 포함하는, 센서 디스크.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제 1 용량성 센서는 (i) 상기 제 1 구조체와 함께 제 1 커패시터를 형성하고 그리고 (ii) 상기 제 1 커패시터의 제 1 커패시턴스에 기초하여 상기 제 1 측정 신호를 생성하도록 구성되는, 센서 디스크.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제 2 용량성 센서는 (i) 상기 제 2 구조체와 함께 제 2 커패시터를 형성하고 그리고 (ii) 상기 제 2 커패시터의 제 2 커패시턴스에 기초하여 상기 제 2 측정 신호를 생성하도록 구성되는, 센서 디스크.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 센서 디스크의 상기 하부 표면에 규정된 리세스된 영역을 더 포함하고, 상기 리세스된 영역은 상기 센서 디스크의 외측 에지로부터 중심 영역으로 연장하는, 센서 디스크.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 기재된 센서 디스크를 포함하고 그리고 (i) 상기 제 1 측정 신호 및 상기 제 2 측정 신호를 수신하고 (ii) 상기 제 1 측정 신호 및 상기 제 2 측정 신호에 기초하여 상기 제 1 구조체와 상기 제 2 구조체 사이의 상기 갭의 폭을 계산하도록 구성된 제어기를 더 포함하는, 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 제어기는 상기 제 1 거리, 상기 제 2 거리, 및 상기 센서 디스크의 두께에 기초하여 상기 갭의 상기 폭을 계산하도록 구성되는, 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 제어기는 (i) 상기 적어도 하나의 제 1 용량성 센서와 상기 제 1 구조체 사이에 형성된 제 1 커패시턴스를 상기 제 1 거리에 상관시키고 (ii) 상기 적어도 하나의 제 2 용량성 센서와 상기 제 2 구조체 사이에 형성된 제 2 커패시턴스를 상기 제 2 거리에 상관시키는 저장된 데이터에 더 기초하여 상기 갭의 상기 폭을 계산하도록 구성되는, 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 구조체는 샤워헤드이고 그리고 상기 제 2 구조체는 페데스탈인, 센서 디스크.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 기판 프로세싱 시스템의 프로세싱 챔버에서 제 1 구조체와 제 2 구조체 사이의 갭을 측정하도록 구성된 시스템에 있어서,센서 디스크의 상부 표면 상에 배치된 적어도 하나의 제 1 용량성 센서 및 상기 센서 디스크의 하부 표면 상에 배치된 적어도 하나의 제 2 용량성 센서를 포함하는 상기 센서 디스크; 및제어기를 포함하고, 상기 제어기는,  상기 적어도 하나의 제 1 용량성 센서로부터, 상기 센서 디스크의 상기 상부 표면과 제 1 구조체 사이의 제 1 거리를 나타내는 제 1 측정 신호를 수신하고, 상기 적어도 하나의 제 2 용량성 센서로부터, 상기 센서 디스크의 상기 하부 표면과 제 2 구조체 사이의 제 2 거리를 나타내는 제 2 측정 신호를 수신하고, 그리고 상기 제 1 측정 신호 및 상기 제 2 측정 신호에 기초하여 상기 제 1 구조체와 상기 제 2 구조체 사이의 갭의 폭을 계산하도록 구성되는, 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 제어기는 상기 제 1 거리, 상기 제 2 거리, 및 상기 센서 디스크의 두께에 기초하여 상기 갭의 상기 폭을 계산하도록 구성되는, 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 제어기는, (i) 상기 적어도 하나의 제 1 용량성 센서와 상기 제 1 구조체 사이에 형성된 제 1 커패시턴스를 상기 제 1 거리에 상관시키고 (ii) 상기 적어도 하나의 제 2 용량성 센서와 상기 제 2 구조체 사이에 형성된 제 2 커패시턴스를 상기 제 2 거리에 상관시키는 저장된 데이터에 더 기초하여 상기 갭의 상기 폭을 계산하도록 구성되는, 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 11 항에 있어서,리세스된 영역이 상기 센서 디스크의 상기 하부 표면에 규정되고, 그리고 상기 리세스된 영역은 상기 센서 디스크의 외측 에지로부터 중심 영역으로 연장하는, 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,엔드 이펙터 (end effector) 를 포함하는 기계적 인덱서를 더 포함하고, 상기 리세스된 영역은 상기 엔드 이펙터를 수용하도록 구성되는, 시스템.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 기판 프로세싱 시스템의 프로세싱 챔버에서 제 1 구조체와 제 2 구조체 사이의 갭을 측정하기 위한 방법에 있어서,엔드 이펙터 상에 센서 디스크를 배치하는 단계;상기 센서 디스크를 제 1 구조체와 제 2 구조체 사이의 갭에 포지셔닝하는 단계;상기 센서 디스크를 사용하여, (i) 상기 센서 디스크의 상부 표면과 상기 제 1 구조체 사이의 제 1 거리 및 (ii) 상기 센서 디스크의 하부 표면과 상기 제 2 구조체 사이의 제 2 거리를 결정하는 단계; 및상기 제 1 거리 및 상기 제 2 거리에 기초하여 상기 제 1 구조체와 상기 제 2 구조체 사이의 상기 갭의 폭을 계산하는 단계를 포함하는, 갭 측정 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 센서 디스크는 상기 센서 디스크의 상부 표면 상에 배치된 적어도 하나의 제 1 용량성 센서 및 상기 센서 디스크의 하부 표면 상에 배치된 적어도 하나의 제 2 용량성 센서를 포함하는, 갭 측정 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제 1 용량성 센서를 사용하여, 상기 센서 디스크의 상기 상부 표면과 상기 제 1 구조체 사이의 상기 제 1 거리를 나타내는 제 1 측정 신호를 생성하는 단계;상기 적어도 하나의 제 2 용량성 센서를 사용하여, 상기 센서 디스크의 상기 하부 표면과 상기 제 2 구조체 사이의 상기 제 2 거리를 나타내는 제 2 측정 신호를 생성하는 단계; 및상기 제 1 측정 신호, 상기 제 2 측정 신호, 및 상기 센서 디스크의 두께에 기초하여 상기 제 1 구조체와 상기 제 2 구조체 사이의 상기 갭의 상기 폭을 계산하는 단계를 더 포함하는, 갭 측정 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 적어도 하나의 제 1 용량성 센서와 상기 제 1 구조체 사이에 형성된 제 1 커패시턴스에 기초하여 상기 제 1 측정 신호를 생성하는 단계; 및상기 적어도 하나의 제 2 용량성 센서와 상기 제 2 구조체 사이에 형성된 제 2 커패시턴스에 기초하여 상기 제 2 측정 신호를 생성하는 단계를 더 포함하는, 갭 측정 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 16 항에 있어서,상기 센서 디스크는 상기 센서 디스크의 상기 하부 표면에 규정된 리세스된 영역을 포함하고, 상기 리세스된 영역은 상기 센서 디스크의 외측 에지로부터 중심 영역으로 연장하고, 그리고 상기 엔드 이펙터 상에 상기 센서 디스크를 배치하는 단계는 상기 엔드 이펙터 상에 상기 센서 디스크의 상기 리세스된 영역을 배치하는 단계를 포함하는, 갭 측정 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 16 항에 있어서,상기 센서 디스크를 포지셔닝하는 단계는 상기 제 1 구조체와 상기 제 2 구조체 사이의 중간점에 상기 센서 디스크를 포지셔닝하는 단계를 포함하는, 갭 측정 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 16 항에 있어서,상기 제 1 구조체는 샤워헤드이고 그리고 상기 제 2 구조체는 페데스탈인, 갭 측정 방법.  </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 프레몬트 쿠싱 파크웨이 ****</address><code>520000532180</code><country>미국</country><engName>LAM RESEARCH CORPORATION</engName><name>램 리써치 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>HIESTER, Jacob L.</engName><name>히스터, 제이콥 엘.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>BLANK, Richard</engName><name>블랭크, 리차드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 언주로 ***, *층, *층  (역삼동, 아레나빌딩)</address><code>920161000011</code><country>대한민국</country><engName>INVENSYNC Intellectual Property Group</engName><name>특허법인인벤싱크</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/233,516</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.03.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0295477-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0048666-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0870974-17</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247008896.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93366cfba719447f7bd516bf24065066c3a9f5a825628f0afd6a2bda59cfd04bc252599cae8e6f4475f11743873c2e13c7aea03863b097115e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfaced4fcb9919646cc481e0348886a045aa3676a1fa2e0162b8a83f57f2e69abd5d360bef8d9193e2fa969bfee25cbb4f4a28a6d683adff61</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>