<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:53.4253</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7028502</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 방법 및 디스플레이 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY METHOD AND DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.02.06</openDate><openNumber>10-2025-0018462</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/431</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디스플레이 방법으로서, 디스플레이 장치에 적용되며, 상기 디스플레이 장치의 디스플레이 스크린은 복수의 서브 디스플레이 영역을 포함하며, 상기 디스플레이 방법은, 먼저, 디스플레이될 이미지 데이터를 획득하는 단계; 상기 디스플레이될 이미지 데이터는 OSD 이미지 데이터를 포함하고, 상기 OSD 이미지 데이터는 n개 시점으로부터의 OSD 서브 이미지 데이터를 포함하며, 여기서 상기 n는 2보다 크거나 같은 정수이며; 다음, 상기 OSD 이미지 데이터를 분석하고, 분석된 상기 OSD 이미지 데이터를 데이터 재배열하며; 마지막으로, 상기 OSD 이미지 데이터의 위치정보에 따라, 상기 디스플레이 스크린에서 상기 OSD 이미지 데이터에 대응하는 디스플레이될 영역을 결정하고, 상기 디스플레이될 영역에서 재배열된 OSD 이미지 데이터를 디스플레이하는 단계;를 포함하되; 상기 디스플레이될 영역은 적어도 하나의 상기 서브 디스플레이 영역이 포함되며, 상기 재배열된 OSD 이미지 데이터에는 재배열된 일부 시점 또는 전체 시점의 OSD 서브 이미지 데이터가 포함된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023230965</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2022/096698</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 방법으로서,디스플레이 장치에 적용되며, 상기 디스플레이 장치의 디스플레이 스크린은 복수의 서브 디스플레이 영역을 포함하며, 상기 디스플레이 방법은,디스플레이될 이미지 데이터를 획득하는 단계 - 상기 디스플레이될 이미지 데이터는 OSD 이미지 데이터를 포함하고, 상기 OSD 이미지 데이터는 n개 시점으로부터의 OSD 서브 이미지 데이터를 포함하며, 여기서 상기 n는 2보다 크거나 같은 정수임 -;상기 OSD 이미지 데이터를 분석하고, 분석된 상기 OSD 이미지 데이터를 데이터 재배열하는 단계;상기 OSD 이미지 데이터의 위치정보에 따라, 상기 디스플레이 스크린에서 상기 OSD 이미지 데이터에 대응하는 디스플레이될 영역을 결정하고, 상기 디스플레이될 영역에서 재배열된 OSD 이미지 데이터를 디스플레이하는 단계;를 포함하되; 상기 디스플레이될 영역은 적어도 하나의 상기 서브 디스플레이 영역이 포함되며, 상기 재배열된 OSD 이미지 데이터에는 재배열된 일부 시점 또는 전체 시점의 OSD 서브 이미지 데이터가 포함되는 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 디스플레이될 이미지 데이터는 소스 이미지 데이터를 더 포함하고, 상기 방법은,상기 소스 이미지 데이터를 분석하고, 분석된 상기 소스 이미지 데이터를 재배열하는 단계를 포함하는 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 OSD 이미지 데이터가 상기 디스플레이 스크린에 대응하는 상기 디스플레이될 영역에 따라, 상기 디스플레이될 영역에서 상기 재배열된 OSD 이미지 데이터를 디스플레이하는 단계는,상기 디스플레이 스크린에서 상기 OSD 이미지 데이터에 대응하는 디스플레이될 영역에 따라, 상기 재배열된 OSD 이미지 데이터는 상기 디스플레이될 영역에 대응하는 재배열된 상기 소스 이미지 데이터를 대체하거나, 상기 디스플레이될 영역에 대응하는 재배열된 상기 소스 이미지 데이터에 상기 재배열된 OSD 이미지 데이터를 중첩하는 단계를 포함하는 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 디스플레이될 영역에 대응하는 재배열된 상기 소스 이미지 데이터에 상기 재배열된 OSD 이미지 데이터를 중첩하는 단계는,상기 재배열된 OSD 이미지 데이터에 투명도를 설정하고, 상기 디스플레이될 영역에 대응하는 재배열된 상기 소스 이미지 데이터에 투명도를 설정한 상기 재배열된 OSD 이미지 데이터를 중첩하는 단계를 포함하는 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 각 시점의 OSD 서브 이미지 데이터는 A개 세컨더리 픽셀을 포함하고, 상기 A는 2보다 크거나 같은 정수이며, 분석된 상기 OSD 이미지 데이터를 데이터 재배열하는 단계는,상기 n개 시점의 OSD 서브 이미지 데이터 중의 모든 세컨더리 픽셀을 재배열하며, 상기 n개 시점에 대응하는 재배열된 OSD 서브 이미지 데이터의 서로 다른 서브 픽셀은 서로 다른 행에 위치하는 단계를 포함하는 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 A개 세컨더리 픽셀은 제1 세컨더리 픽셀을 포함하고, 상기 제1 세컨더리 픽셀은 상기 A개 세컨더리 픽셀 중 임의의 세컨더리 픽셀이고, 상기 제1 세컨더리 픽셀은 t개의 서브 픽셀을 포함하며, 상기 t는 2보다 크거나 같은 정수인 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 OSD 이미지 데이터를 분석하고, 분석된 상기 OSD 이미지 데이터를 데이터 재배열하는 단계는,상기 OSD 이미지 데이터를 분석하여 상기 OSD 이미지 데이터의 디스플레이 파라미터와 상기 OSD 이미지 데이터의 디스플레이 데이터를 획득하는 단계 - 상기 OSD 이미지 데이터의 디스플레이 파라미터에는 상기 OSD 이미지 데이터에 대응하는 시점 수와 서브 디스플레이 영역 식별자 및 상기 OSD 이미지 데이터의 디스플레이 데이터 용량을 포함함 -;상기 OSD 이미지 데이터의 디스플레이 파라미터에 따라 상기 OSD 이미지 데이터의 디스플레이 데이터를 데이터 재배열하는 단계를 포함하는 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 n개 시점의 OSD 서브 이미지 데이터를 획득하는 방법은,n 개의 카메라를 사용하여 서로 다른 시점에서 제1 OSD 모델을 촬영하여 상기 n개 시점의 OSD 서브 이미지 데이터를 획득하는 단계; 또는3차원 모델링이나 이미지 프로세서를 사용하여 제2 OSD 모델을 획득하고, 상기 제2 OSD 모델에 따라 상기 n개 시점의 OSD 서브 이미지 데이터를 획득하는 단계를 포함하는 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 OSD 이미지 데이터의 위치정보는, 상기 디스플레이될 영역의 시작 위치, 상기 디스플레이될 영역의 길이 정보 및 너비 정보를 포함하는 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 제1 명령을 획득하는 단계 - 상기 제1 명령은 OSD 이미지의 디스플레이 모드를 3D 디스플레이에서 2D 디스플레이로 전환하거나, OSD 이미지의 디스플레이 모드를 2D 디스플레이에서 3D 디스플레이로 전환하는 데 사용됨 -;상기 제1 명령에 응답하여 2차원 OSD 이미지 데이터 또는 3차원 OSD 이미지 데이터를 획득하는 단계;상기 2차원 OSD 이미지 데이터에 대응하는 디스플레이될 영역에 따라 2차원 OSD 이미지를 상기 디스플레이 스크린에 디스플레이하거나, 또는 상기 3차원 OSD 이미지 데이터에 대응하는 디스플레이될 영역에 따라 3차원 OSD 이미지를 상기 디스플레이 스크린에 디스플레이하는 단계를 더 포함하는 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 사용자의 얼굴 이미지 또는 동공 이미지를 획득하여 사용자의 메인 관측 영역을 결정하고; 및/또는 사용자의 제스처 이미지를 획득하여 사용자의 메인 시점 영역을 결정하는 단계;메인 관측 영역 및/또는 메인 시점 영역의 OSD 이미지 데이터 및/또는 소스 이미지 데이터를 고화질 디스플레이하는 단계;메인 관측 영역 및/또는 메인 시점 영역 외부의 OSD 이미지 데이터 및/또는 소스 이미지 데이터를 저화질 디스플레이하는 단계를 더 포함하는 디스플레이 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 판독 가능 저장 매체로서, 컴퓨터 판독 가능 기록 매체에는 컴퓨터 프로그램 명령을 저장하고, 상기 컴퓨터 프로그램 명령이 컴퓨터에서 실행될 때, 상기 컴퓨터는 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 디스플레이 방법을 실행하는 판독 가능 기록 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품에는 컴퓨터 프로그램 명령을 포함하고 상기 컴퓨터 프로그램 명령이 컴퓨터에서 실행될 때, 상기 컴퓨터는 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 디스플레이 방법을 실행하는 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 디스플레이 장치로서,다수의 서브 디스플레이 영역을 포함하는 디스플레이 스크린;디스플레이될 이미지 데이터를 획득하도록 구성되는 데이터 획득 장치 - 상기 디스플레이될 이미지 데이터는 OSD 이미지 데이터를 포함하고, 상기 OSD 이미지 데이터는 n개 시점으로부터의 OSD 서브 이미지 데이터를 포함하며, 여기서 상기 n는 2보다 크거나 같은 정수임 -;상기 OSD 이미지 데이터를 분석하고, 분석된 상기 OSD 이미지 데이터를 데이터 재배열하도록 구성되는 데이터 처리 장치를 포함하며,상기 OSD 이미지 데이터의 위치정보에 따라, 상기 디스플레이 스크린에서 상기 OSD 이미지 데이터에 대응하는 디스플레이될 영역을 결정하고, 상기 디스플레이 스크린에서 상기 디스플레이될 영역이 재배열된 OSD 이미지 데이터를 디스플레이하도록 제어하며; 상기 디스플레이될 영역은 적어도 하나의 상기 서브 디스플레이 영역이 포함되며, 상기 재배열된 OSD 이미지 데이터에는 재배열된 일부 시점 또는 전체 시점의 OSD 서브 이미지 데이터가 포함되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 디스플레이될 이미지 데이터는 소스 이미지 데이터를 더 포함하고, 상기 데이터 처리 장치는 상기 소스 이미지 데이터를 분석하고, 분석된 상기 소스 이미지 데이터를 재배열하도록 구성되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서, 상기 데이터 처리 장치는 상기 OSD 이미지 데이터에 대응하는 디스플레이될 영역에 따라, 상기 재배열된 OSD 이미지 데이터는 상기 디스플레이될 영역에 대응하는 재배열된 상기 소스 이미지 데이터를 대체하거나, 상기 디스플레이될 영역에 대응하는 재배열된 상기 소스 이미지 데이터에 상기 재배열된 OSD 이미지 데이터를 중첩하도록 구성되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 처리 장치는 상기 재배열된 OSD 이미지 데이터에 투명도를 설정하고, 상기 디스플레이될 영역에 대응하는 재배열된 상기 소스 이미지 데이터에 투명도를 설정한 상기 재배열된 OSD 이미지 데이터를 중첩하도록 구성되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 각 시점의 OSD 서브 이미지 데이터는 상기 A개 세컨더리 픽셀을 포함하고, 상기 A는 2보다 크거나 같은 정수이며, 상기 데이터 처리 장치는,상기 n개 시점의 OSD 서브 이미지 데이터 중의 모든 세컨더리 픽셀을 재배열하며, 상기 n개 시점에 대응하는 재배열된 OSD 서브 이미지 데이터의 서로 다른 세컨더리 픽셀은 서로 다른 행에 위치하도록 구성되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 A개 세컨더리 픽셀은 제1 세컨더리 픽셀을 포함하고, 상기 제1 세컨더리 픽셀은 상기 A개 세컨더리 픽셀 중 임의의 세컨더리 픽셀이고, 상기 제1 세컨더리 픽셀은 t개의 서브 픽셀을 포함하며, 상기 t는 2 보다 크거나 같은 정수인 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 처리 장치는 상기 OSD 이미지 데이터를 분석하여 상기 OSD 이미지 데이터의 디스플레이 파라미터와 상기 OSD 이미지 데이터의 디스플레이 데이터를 획득하며 상기 OSD 이미지 데이터의 디스플레이 파라미터에는 상기 OSD 이미지 데이터에 대응하는 시점 수와 서브 디스플레이 영역 식별자 및 상기 OSD 이미지 데이터의 디스플레이 데이터 용량을 포함하고;상기 OSD 이미지 데이터의 디스플레이 파라미터에 따라 상기 OSD 이미지 데이터의 디스플레이 데이터를 데이터 재배열하도록 구성되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 획득 장치는,가상 n 개의 카메라를 사용하여 서로 다른 시점에서 제1 OSD 모델을 촬영하여 상기 n개 시점의 OSD 서브 이미지 데이터를 획득하거나; 또는, 3차원 모델링이나 이미지 프로세서를 사용하여 제2 OSD 모델을 획득하고, 상기 제2 OSD 모델에 따라 상기 n개 시점의 OSD 서브 이미지 데이터를 획득하도록 구성되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제14항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 OSD 이미지 데이터의 위치정보는, 상기 디스플레이될 영역의 시작 위치, 상기 디스플레이될 영역의 길이 정보 및 너비 정보를 포함하는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제14항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 획득 장치는, 제1 명령을 획득하고 상기 제1 명령은 OSD 이미지의 디스플레이 모드를 3D 디스플레이에서 2D 디스플레이로 전환하거나, OSD 이미지의 디스플레이 모드를 2D 디스플레이에서 3D 디스플레이로 전환하는 데 사용되고; 상기 제1 명령에 응답하여 2차원 OSD 이미지 데이터 또는 3차원 OSD 이미지 데이터를 획득하도록 구성되며, 상기 데이터 처리 장치는 상기 2차원 OSD 이미지 데이터에 대응하는 디스플레이될 영역에 따라 상기 디스플레이 스크린이 2차원 OSD 이미지를 디스플레이하도록 제어하거나; 또는 상기 3차원 OSD 이미지 데이터에 대응하는 디스플레이될 영역에 따라 상기 디스플레이 스크린이 3차원 OSD 이미지를 디스플레이하는 것을 제어하도록 구성되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제14항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 수집 장치를 더 포함하며, 사용자의 얼굴 이미지 또는 동공 이미지를 획득하여 사용자의 메인 관측 영역을 결정하고; 및/또는 사용자의 제스처 이미지를 획득하여 사용자의 메인 시점 영역을 결정하도록 구성되며;상기 데이터 처리 장치는 상기 메인 관측 영역 및/또는 상기 메인 시점 영역의 OSD 이미지 데이터 및/또는 소스 이미지 데이터를 고화질 디스플레이하고; 상기 메인 관측 영역 및/또는 상기 메인 시점 영역 외의 OSD 이미지 데이터 및/또는 소스 이미지 데이터를 저화질 디스플레이하도록 구성되는 디스플레이 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 베이징 다싱 디스트릭트 비디에이 시환중 로드 넘버 * 빌딩 * 존 씨 퍼스트 플로어 *-* 룸</address><code>520240370434</code><country>중국</country><engName>BEIJING SHIYAN TECHNOLOGY CO., LTD.</engName><name>베이징 스옌 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>SHAO, Jiyang</engName><name>사오, 지양</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, Jiankang</engName><name>쑨, 젠캉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>XUE, Yachong</engName><name>쉐, 야충</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920040000059</code><country>대한민국</country><engName>KIM SEONGWOON</engName><name>김성운</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0924963-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.01.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0003478-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0602008-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0602024-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247028502.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934f0b42bafaa7044ee48bf0a171893ab5832974bbbd4bfbf6683243aee50e4abfc379b07b339a75116686957104c2b82d704000f5132b5753</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff0310f9adf34f3a799c793828f3bb1086c5ab20ae41b3f8b267eee711d61e9d6f93a57c11f74fbe1e8ae2594660c51cc2517052ffacacc96</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>