<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:28.4028</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7002737</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>수면 상태의 시각적 결정</inventionTitle><inventionTitleEng>VISUAL DETERMINATION OF SLEEP STATES</inventionTitleEng><openDate>2024.03.04</openDate><openNumber>10-2024-0027726</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원에 기술된 시스템 및 방법은 객체의 영상 데이터를 처리함으로써 수면 상태 데이터를 결정하기 위한 기술을 제공한다. 시스템 및 방법은 영상 데이터로부터 복수의 특징을 결정할 수 있고, 복수의 특징을 사용하여 객체에 대한 수면 상태 데이터를 결정할 수 있다. 일부 실시예에서, 수면 상태 데이터는 복수의 특징에 해당하는 주파수 도메인 특징 및/또는 시간 도메인 특징에 기초할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023278319</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.06.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/035112</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,객체의 영상을 나타내는 영상 데이터를 수신하는 단계;상기 영상 데이터를 사용하여, 상기 객체에 해당하는 복수의 특징을 결정하는 단계; 및상기 복수의 특징을 사용하여, 상기 객체에 대한 수면 상태 데이터를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 추가로:기계 학습 모델을 사용하여, 상기 영상 데이터를 처리하여, 상기 객체에 해당하는 제1 픽셀 집합 및 배경에 해당하는 제2 픽셀 집합을 나타내는 분할 데이터를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 추가로:상기 분할 데이터를 처리하여 상기 객체에 해당하는 타원 정합 데이터를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 복수의 특징을 결정하는 단계는 상기 분할 데이터를 처리하여 상기 복수의 특징을 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 복수의 특징은 상기 영상 데이터의 각각의 영상 프레임에 대한 복수의 시각적 특징을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 추가로:상기 복수의 시각적 특징의 각각의 시각적 특징에 대한 시간 도메인 특징을 결정하는 단계를 포함하되,상기 복수의 특징은 상기 시간 도메인 특징을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 시간 도메인 특징을 결정하는 단계는 첨도 데이터, 평균 데이터, 중앙값 데이터, 표준 편차 데이터, 최대 데이터, 및 최소 데이터 중 하나를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 추가로:상기 복수의 시각적 특징의 각각의 시각적 특징에 대한 주파수 도메인 특징을 결정하는 단계를 포함하되,상기 복수의 특징은 상기 주파수 도메인 특징을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 주파수 도메인 특징을 결정하는 단계는: 전력 스펙트럼 밀도의 첨도, 전력 스펙트럼 밀도의 왜도, 평균 전력 스펙트럼 밀도, 총 전력 스펙트럼 밀도, 최대 데이터, 최소 데이터, 평균 데이터 및 전력 스펙트럼 밀도의 표준 편차 중 하나를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 추가로:상기 복수의 특징 각각에 대한 시간 도메인 특징을 결정하는 단계;상기 복수의 특징 각각에 대한 주파수 도메인 특징을 결정하는 단계; 및기계 학습 분류기를 사용하여, 상기 시간 도메인 특징 및 상기 주파수 도메인 특징을 처리하여 상기 수면 상태 데이터를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 추가로:기계 학습 분류기를 사용하여, 상기 복수의 특징을 처리하여 상기 영상 데이터의 영상 프레임에 대한 수면 상태를 결정하되, 상기 수면 상태는 각성 상태, REM 수면 상태 및 비-REM(NREM) 수면 상태 중 하나인 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 수면 상태 데이터는 수면 상태의 지속 시간; 각성 상태, REM 상태, 및 NREM 상태 중 하나 이상의 지속 시간 및/또는 주파수 간격; 및 하나 이상의 수면 상태의 변화 중 하나 이상을 나타내는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 추가로:상기 복수의 특징을 사용하여, 상기 객체의 복수의 몸체 영역을 결정하되, 상기 복수의 몸체 영역의 각각의 몸체 영역은 영상 데이터의 영상 프레임에 해당하는 단계; 및상기 영상 동안 상기 복수의 몸체 영역의 변화에 기초하여 상기 수면 상태 데이터를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 추가로:상기 복수의 특징을 사용하여, 복수의 폭-길이 비율을 결정하되, 상기 복수의 폭-길이 비율의 각각의 폭-길이 비율은 상기 영상 데이터의 영상 프레임에 해당하는 단계; 및상기 영상 동안 상기 복수의 폭-길이 비율의 변화에 기초하여 상기 수면 상태 데이터를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 수면 상태 데이터를 결정하는 단계는:상기 객체의 몸체 영역 또는 몸체 형상의 변화에 기초하여 NREM 상태로부터 REM 상태로의 전환을 검출하되, 상기 몸체 영역 또는 몸체 형상의 변화는 근육 무긴장증의 결과인 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 추가로:상기 객체에 대한 복수의 폭-길이 비율을 결정하되, 상기 복수의 폭-길이 비율 중 하나의 폭-길이 비율은 상기 영상 데이터의 영상 프레임에 해당하는 단계;상기 복수의 폭-길이 비율을 사용하여 시간 도메인 특징을 결정하는 단계;상기 복수의 폭-길이 비율을 사용하여 주파수 도메인 특징을 결정하되,상기 시간 도메인 특징 및 상기 주파수 도메인 특징은 상기 객체의 복부의 움직임을 나타내는 단계; 및상기 시간 도메인 특징 및 상기 주파수 도메인 특징을 사용하여 상기 수면 상태 데이터를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 영상은 상기 객체의 자연 상태에서 상기 객체를 캡처하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 객체의 자연 상태는 상기 객체 내의 또는 상기 객체 상의 침습성 검출 수단의 부재를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 침습적 검출 수단은 상기 객체에 부착된 전극 및 상기 객체 내에 삽입된 전극 중 하나 또는 둘 모두를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 영상은 고해상도 영상인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 추가로:기계 학습 분류기를 사용하여, 상기 복수의 특징을 처리하여 상기 영상 데이터의 하나의 영상 프레임에 대해 각각 복수의 수면 상태 예측을 결정하는 단계; 및전환 모델을 사용하여, 상기 복수의 수면 상태 예측을 처리하여 제1 수면 상태와 제2 수면 상태 사이의 전환을 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 전환 모델은 숨겨진 Markov 모델인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 상기 영상은 적어도 제1 객체 및 제2 객체를 포함하는 둘 이상의 객체의 것이고, 상기 방법은 추가로:상기 영상 데이터를 처리하여 상기 제1 객체에 해당하는 제1 픽셀 집합을 나타내는 제1 분할 데이터를 결정하는 단계;상기 영상 데이터를 처리하여 상기 제2 객체에 해당하는 제2 픽셀 집합을 나타내는 제2 분할 데이터를 결정하는 단계;상기 제1 분할 데이터를 사용하여, 상기 제1 객체에 해당하는 제1 복수의 특징을 결정하는 단계;상기 제1 복수의 특징을 사용하여, 상기 제1 객체에 대한 제1 수면 상태 데이터를 결정하는 단계;상기 제2 분할 데이터를 사용하여, 상기 제2 객체에 해당하는 제2 복수의 특징을 결정하는 단계; 및상기 제2 복수의 특징을 사용하여, 상기 제2 객체에 대한 제2 수면 데이터를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 상기 객체는 설치류이고, 선택적으로 마우스인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 있어서, 상기 객체는 유전자 조작된 객체인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 객체의 수면 상태를 결정하는 방법으로서, 상기 방법은 상기 객체의 반응을 모니터링하는 단계를 포함하되, 상기 모니터링 수단은 제1항의 컴퓨터 구현 방법을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 수면 상태는 수면 단계, 수면 간격의 기간, 수면 단계의 변화, 및 비수면 간격의 기간 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서, 상기 객체는 수면 장애 또는 병태를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 수면 장애 또는 병태는 수면 무호흡증, 불면증, 및 기면증 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 수면 장애 또는 병태는 뇌 손상, 우울증, 정신과 질환, 신경퇴행성 질환, 하지 불안 증후군, 알츠하이머병, 파킨슨병, 비만, 과체중, 투여된 약물의 효과, 및/또는 알코올 섭취의 효과의 결과로서 수면 상태를 변경할 수 있는 신경 병태, 또는 수면 상태를 변경할 수 있는 대사 장애 또는 병태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제26항에 있어서, 추가로 상기 영상 데이터를 수신하기 전에 상기 객체에게 치료제를 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 치료제는 수면 증강제, 수면 억제제, 및 상기 객체의 하나 이상의 수면 단계를 변경할 수 있는 제제 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제26항에 있어서, 상기 객체는 유전자 조작된 객체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제26항에 있어서, 상기 객체는 설치류이고, 선택적으로 마우스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 마우스는 유전자 조작된 마우스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제26항에 있어서, 상기 객체는 수면 병태의 동물 모델인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제26항에 있어서, 상기 객체에 대한 상기 결정된 수면 상태 데이터는 대조군 수면 상태 데이터와 비교되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 대조군 수면 상태 데이터는 상기 컴퓨터 구현 방법으로 결정된 대조군 객체로부터의 수면 상태 데이터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 대조군 객체는 상기 객체의 수면 장애 또는 병태를 갖지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서, 상기 객체에 투여된 치료제가 상기 대조군 객체에게 투여되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항에 있어서, 상기 객체에게 투여된 상기 치료제의 용량과 상이한 상기 치료제의 용량이 상기 대조군 객체에게 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 객체의 수면 장애 또는 병태를 치료하기 위한 후보 치료제의 효능을 식별하는 방법으로서,상기 후보 치료제를 시험 객체에게 투여하는 단계, 및상기 시험 객체에 대한 수면 상태 데이터를 결정하는 단계를 포함하되, 상기 결정 수단은 제1항의 컴퓨터 구현 방법을 포함하고, 상기 시험 객체의 수면 상태 데이터의 변화를 나타내는 결정은 상기 후보 치료제가 상기 객체의 수면 장애 또는 병태에 미치는 효과를 식별하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 수면 상태 데이터는 수면 단계, 수면 간격의 기간, 수면 단계의 변화, 및 비수면 간격의 기간 중 하나 이상의 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 상기 시험 객체는 수면 장애 또는 병태를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서, 상기 수면 장애 또는 병태는 수면 무호흡증, 불면증, 및 기면증 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 수면 장애 또는 병태는 뇌 손상, 우울증, 정신과 질환, 신경퇴행성 질환, 하지 불안 증후군, 알츠하이머병, 파킨슨병, 비만, 과체중, 투여된 약물의 효과, 및/또는 알코올 섭취의 효과의 결과로서 수면 상태를 변경할 수 있는 신경 병태, 또는 수면 상태를 변경할 수 있는 대사 장애 또는 병태인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제42항에 있어서, 상기 후보 치료제는 상기 영상 데이터를 수신하기 전 또는 수신하는 동안 중 하나 이상에서 상기 시험 객체에게 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 후보 치료제는 수면 증강제, 수면 억제제, 및 상기 시험 객체의 하나 이상의 수면 단계를 변경할 수 있는 제제 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제42항에 있어서, 상기 시험 객체는 유전자 조작된 객체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제42항에 있어서, 상기 시험 객체는 설치류이고, 선택적으로 마우스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 마우스는 유전자 조작된 마우스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제42항에 있어서, 시험 객체는 수면 병태의 동물 모델인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제42항에 있어서, 상기 시험 객체에 대한 상기 결정된 수면 상태 데이터는 대조군 수면 상태 데이터와 비교되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 대조군 수면 상태 데이터는 상기 컴퓨터 구현 방법으로 결정된 대조군 객체로부터의 수면 상태 데이터인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 상기 대조군 객체는 상기 시험 객체의 수면 장애 또는 병태를 갖지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제54항에 있어서, 상기 대조군 객체에게 상기 시험 객체에 투여된 상기 후보 치료제를 투여하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제54항에 있어서, 상기 시험 객체에게 투여되는 상기 후보 치료제의 투여량과 상이한 상기 후보 치료제의 투여량이 상기 대조군 객체에게 투여되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 시스템으로서,적어도 하나의 프로세서; 및명령어를 포함하는 적어도 하나의 메모리를 포함하되, 상기 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금: 객체의 영상을 나타내는 영상 데이터를 수신하게 하고; 상기 영상 데이터를 사용하여, 상기 객체에 해당하는 복수의 특징을 결정하게 하고; 상기 복수의 특징을 사용하여, 상기 객체에 대한 수면 상태 데이터를 결정하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 적어도 하나의 메모리는 추가로 명령어를 포함하되, 상기 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금:기계 학습 모델을 사용하여, 상기 영상 데이터를 처리하여, 상기 객체에 해당하는 제1 픽셀 집합 및 배경에 해당하는 제2 픽셀 집합을 나타내는 분할 데이터를 결정하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 상기 적어도 하나의 메모리는 추가로 명령어를 포함하되, 상기 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금:상기 분할 데이터를 처리해서 상기 객체에 해당하는 타원 정합 데이터를 결정하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항에 있어서, 상기 시스템으로 하여금 상기 복수의 특징을 결정하게 하는 상기 명령어는, 추가로 상기 시스템으로 하여금 상기 분할 데이터를 처리하여 상기 복수의 특징을 결정하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제58항에 있어서, 상기 복수의 특징은 상기 영상 데이터의 각각의 영상 프레임에 대한 복수의 시각적 특징을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 적어도 하나의 메모리는 추가로 명령어를 포함하되, 상기 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금:상기 복수의 시각적 특징의 각각의 시각적 특징에 대한 시간 도메인 특징을 결정하게 하고,상기 복수의 특징은 상기 시간 도메인 특징을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 시스템으로 하여금 상기 시간 도메인 특징을 결정하게 하는 상기 명령어는, 첨도 데이터, 평균 데이터, 중앙값 데이터, 표준 편차 데이터, 최대 데이터, 및 최소 데이터 중 하나를 결정하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제62항에 있어서, 상기 적어도 하나의 메모리는 추가로 명령어를 포함하되, 상기 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금:상기 복수의 시각적 특징의 각각의 시각적 특징에 대한 주파수 도메인 특징을 결정하게 하고,상기 복수의 특징은 상기 주파수 도메인 특징을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 시스템으로 하여금 상기 주파수 도메인 특징을 결정하게 하는 상기 명령어는 추가로 상기 시스템으로 하여금: 전력 스펙트럼 밀도의 첨도, 전력 스펙트럼 밀도의 왜도, 평균 전력 스펙트럼 밀도, 총 전력 스펙트럼 밀도, 최대 데이터, 최소 데이터, 평균 데이터, 및 전력 스펙트럼 밀도의 표준 편차 중 하나를 결정하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제58항에 있어서, 상기 적어도 하나의 메모리는 추가로 명령어를 포함하되, 상기 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금:상기 복수의 특징 각각에 대한 시간 도메인 특징을 결정하게 하고;상기 복수의 특징 각각에 대한 주파수 도메인 특징을 결정하게 하고;기계 학습 분류기를 사용하여, 상기 시간 도메인 특징 및 상기 주파수 도메인 특징을 처리하여 상기 수면 상태 데이터를 결정하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제58항에 있어서, 상기 적어도 하나의 메모리는 추가로 명령어를 포함하되, 상기 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금:기계 학습 분류기를 사용하여, 상기 복수의 특징을 처리하여 상기 영상 데이터의 영상 프레임에 대한 수면 상태를 결정하게 하되, 상기 수면 상태는 각성 상태, REM 수면 상태 및 비-REM(NREM) 수면 상태 중 하나인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제58항에 있어서, 상기 수면 상태 데이터는 수면 상태의 지속 시간; 각성 상태, REM 상태, 및 NREM 상태 중 하나 이상의 지속 시간 및/또는 주파수 간격; 및 하나 이상의 수면 상태의 변화 중 하나 이상을 나타내는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제58항에 있어서, 상기 적어도 하나의 메모리는 추가로명령어를 포함하되, 상기 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금:상기 복수의 특징을 사용하여, 상기 객체의 복수의 몸체 영역을 결정하게 하되, 상기 복수의 몸체 영역의 각각의 몸체 영역은 상기 영상 데이터의 영상 프레임에 해당하고;상기 영상 동안 상기 복수의 몸체 영역의 변화에 기초하여 상기 수면 상태 데이터를 결정하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제58항에 있어서, 상기 적어도 하나의 메모리는 추가로 명령어를 포함하되, 상기 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금:상기 복수의 특징을 사용하여, 복수의 폭-길이 비율을 결정하게 하되, 상기 복수의 폭-길이 비율의 각각의 폭-길이 비율은 상기 영상 데이터의 영상 프레임에 해당하고;상기 영상 동안 상기 복수의 폭-길이 비율의 변화에 기초하여 상기 수면 상태 데이터를 결정하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제58항에 있어서, 상기 시스템으로 하여금 상기 수면 상태 데이터를 결정하게 하는 상기 명령어는 추가로 상기 시스템으로 하여금:상기 객체의 몸체 영역 또는 몸체 형상의 변화에 기초하여 NREM 상태로부터 REM 상태로의 전환을 검출하게 하되, 상기 몸체 영역 또는 몸체 형상의 변화는 근육 무긴장증의 결과인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제58항에 있어서, 상기 적어도 하나의 메모리는 추가로 명령어를 포함하되, 상기 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금:상기 객체에 대한 복수의 폭-길이 비율을 결정하게 하되, 상기 복수의 폭-길이 비율 중 하나의 폭-길이 비율은 상기 영상 데이터의 영상 프레임에 해당하고;상기 복수의 폭-길이 비율을 사용하여 시간 도메인 특징을 결정하게 하고;상기 복수의 폭-길이 비율을 사용하여 주파수 도메인 특징을 결정하게 하되,상기 시간 도메인 특징 및 주파수 도메인 특징은 상기 객체의 복부의 움직임을 나타내고;상기 시간 도메인 특징 및 상기 주파수 도메인 특징을 사용하여 상기 수면 상태 데이터를 결정하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제58항에 있어서, 상기 영상은 상기 객체의 자연 상태에서 상기 객체를 캡처하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 객체의 자연 상태는 상기 객체 내의 또는 상기 객체 상의 침습성 검출 수단의 부재를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서, 상기 침습적 검출 수단은 상기 객체에 부착된 전극 및 상기 객체 내에 삽입된 전극 중 하나 또는 둘 모두를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제58항에 있어서, 상기 영상은 고해상도 영상인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제58항에 있어서, 상기 적어도 하나의 메모리는 추가로명령어를 포함하되, 상기 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금:기계 학습 분류기를 사용하여, 상기 복수의 특징을 처리하여 상기 영상 데이터의 하나의 영상 프레임에 대해 각각 복수의 수면 상태 예측을 결정하게 하고;전환 모델을 사용하여, 상기 복수의 수면 상태 예측을 처리하여 제1 수면 상태와 제2 수면 상태 사이의 전환을 결정하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 전환 모델은 숨겨진 Markov 모델인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제58항에 있어서, 상기 영상은 적어도 제1 객체 및 제2 객체를 포함하는 2개 이상의 객체의 것이고, 상기 적어도 하나의 메모리는 추가로 명령어를 포함하되, 상기 명령어는, 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금:상기 영상 데이터를 처리하여 상기 제1 객체에 해당하는 제1 픽셀 집합을 나타내는 제1 분할 데이터를 결정하게 하고;상기 영상 데이터를 처리하여 상기 제2 객체에 해당하는 제2 픽셀 집합을 나타내는 제2 분할 데이터를 결정하게 하고;상기 제1 분할 데이터를 사용하여, 상기 제1 객체에 해당하는 제1 복수의 특징을 결정하게 하고;상기 제1 복수의 특징을 사용하여, 상기 제1 객체에 대한 제1 수면 상태 데이터를 결정하게 하고;상기 제2 분할 데이터를 사용하여, 상기 제2 객체에 해당하는 제2 복수의 특징을 결정하게 하고;상기 제2 복수의 특징을 사용하여, 상기 제2 객체에 대한 제2 수면 데이터를 결정하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제58항에 있어서, 상기 객체는 설치류이고, 선택적으로 마우스인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제58항에 있어서, 상기 객체는 유전자 조작된 객체인, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 메인(우편번호 *****) 바 하버 메인 스트리트 ***</address><code>520120146723</code><country>미국</country><engName>The Jackson Laboratory</engName><name>더 잭슨 래보라토리</name></applicantInfo><applicantInfo><address>미국 ***** 펜실베니아주 필라델피아 *층 씨빅 센터 불러바드 ****</address><code>520060328656</code><country>미국</country><engName>THE TRUSTEES OF THE UNIVERSITY OF PENNSYLVANIA</engName><name>더 트러스티스 오브 더 유니버시티 오브 펜실베니아</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 메인 ***** 바 하버...</address><code> </code><country> </country><engName>KUMAR, Vivek</engName><name>쿠마르, 비벡</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아 *****-**** 필라델피아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PACK, Allan, I.</engName><name>팩, 앨런, 아이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메인 ***** 바 하버...</address><code> </code><country> </country><engName>GEUTHER, Brian</engName><name>고이터, 브라이언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메인 ***** 바 하버...</address><code> </code><country> </country><engName>GEORGE, Joshy</engName><name>조지, 조시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메인 ***** 바 하버...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Mandy</engName><name>첸, 맨디</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구  올림픽로  *** ,*층 (신천동, 대한제당)</address><code>920131000018</code><country>대한민국</country><engName>Envision Patent &amp; Law Firm</engName><name>인비전특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/215,511</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0091398-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0020405-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.02.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0131966-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0677207-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0677232-31</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247002737.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c03eaa4b915b0cefece2eadcd47e0a835f52ad511adc1f2cb939b01e31c63407801d8313fd0ab024e567a82c86905251cec293db75fd0bef</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1d79d99e71dcc1d2e32421c848c3b5fe5dfc7cf6edc1e0874da130dcb9f4e6640270d42b040abb108d21d0eeb965090648740b2e047600f3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>