<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:13.813</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7000596</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>확장 현실 인터페이스들에 대한 원격 랜드마크 렌더링</inventionTitle><inventionTitleEng>REMOTE LANDMARK RENDERING FOR EXTENDED REALITY INTERFACES</inventionTitleEng><openDate>2024.03.12</openDate><openNumber>10-2024-0033226</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/12</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디스플레이 인터페이스 디바이스를 사용하여 XR 디바이스에 대한 가상 인터페이스를 제공하기 위한 시스템들 및 기법들이 설명된다. 디스플레이 인터페이스 디바이스는 그의 디스플레이 상에 QR(quick response) 코드와 같은 랜드마크 패턴을 디스플레이할 수 있다. 디스플레이는 XR 디바이스의 카메라의 시야에 있어서, 카메라가 디스플레이된 랜드마크 패턴을 묘사하는 이미지들을 캡처하도록 한다. XR 디바이스는, 예를 들어 랜드마크 패턴 위에 가상 인터페이스를 오버레이함으로써, 캡처된 이미지들에 기초하여 출력 이미지들을 생성할 수 있고, 그들을 그 자신의 디스플레이 상에 디스플레이할 수 있다. 출력 이미지들 내의 가상 인터페이스의 포즈 및/또는 크기는 캡처된 이미지들 내의 랜드마크 패턴 및/또는 디스플레이의 포즈 및/또는 크기에 기초할 수 있다. 디스플레이 인터페이스 디바이스는 그의 디스플레이 인터페이스를 통해, 디스플레이 인터페이스 디바이스가 XR 디바이스에 대해 식별할 수 있는 입력들, 예컨대 터치 기반 입력들을 수신할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023287597</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/035940</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,장면의 입력 이미지를 수신하는 것으로서, 상기 입력 이미지는 이미지 센서에 의해 캡처되는, 상기 입력 이미지를 수신하고;상기 장면의 입력 이미지에서, 상기 장면에서 제1 디스플레이 상에 디스플레이된 랜드마크 패턴을 검출하고;상기 입력 이미지에서 상기 랜드마크 패턴의 포즈를 결정하고; 그리고제2 디스플레이가 상기 입력 이미지에 기초하는 출력 이미지를 디스플레이하게 하도록 구성되며, 가상 인터페이스가 상기 출력 이미지 내의 상기 랜드마크 패턴 위에 오버레이되고, 상기 출력 이미지 내의 상기 가상 인터페이스의 포즈가 상기 입력 이미지 내의 상기 랜드마크 패턴의 포즈에 기초하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 랜드마크 패턴은 QR(Quick Response) 코드를 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,객체가 상기 입력 이미지 내의 상기 랜드마크 패턴의 적어도 일부분을 포함하는 상기 제1 디스플레이의 영역을 폐색한다고 식별하도록 구성되고, 상기 제2 디스플레이가 상기 출력 이미지를 디스플레이하게 하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 출력 이미지에서 상기 제1 디스플레이의 상기 영역에 대응하는 상기 가상 인터페이스의 일부분을 폐색하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 가상 인터페이스의 적어도 일부분을 생성하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제1 디스플레이를 포함하는 디스플레이 디바이스로부터 상기 가상 인터페이스의 적어도 일부분을 수신하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 출력 이미지의 적어도 일부분을 생성하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 출력 이미지의 적어도 일부분을 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 입력 이미지 내의 상기 랜드마크 패턴의 상기 포즈에 기초한 원근 왜곡을 사용하여 상기 가상 인터페이스를 수정하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 랜드마크 패턴에 대응하는 랜드마크 패턴 데이터를 생성하고; 그리고상기 랜드마크 패턴 데이터를 수신하는 것에 응답하여 디스플레이 디바이스가 상기 제1 디스플레이 상에 상기 랜드마크 패턴을 디스플레이하기 위해 상기 제1 디스플레이를 포함하는 상기 디스플레이 디바이스로 상기 랜드마크 패턴 데이터를 전송하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제1 디스플레이를 포함하는 디스플레이 디바이스로부터, 상기 제1 디스플레이와 연관된, 상기 디스플레이 디바이스의 디스플레이 인터페이스를 통해 디스플레이 인터페이스 입력을 수신하는 상기 제1 디스플레이의 일부분을 나타내는 디스플레이 인터페이스 입력 식별자를 수신하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 디스플레이는 상기 디스플레이 디바이스의 터치스크린 디스플레이의 디스플레이 층이고, 상기 디스플레이 인터페이스는 상기 터치스크린 디스플레이의 터치 감응형 층이고, 상기 디스플레이 인터페이스 입력은 상기 터치스크린 디스플레이의 터치 감응형 층에 의해 검출된 터치 입력인, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 디스플레이 인터페이스 입력 식별자에 의해 표시된 상기 제1 디스플레이의 상기 일부분이 상기 출력 이미지 내의 상기 가상 인터페이스의 일부분과 정렬된다고 식별하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 디스플레이 인터페이스 입력 식별자에 의해 표시된 상기 제1 디스플레이의 상기 일부분이 상기 출력 이미지 내의 상기 가상 인터페이스의 상기 일부분과 정렬된다고 식별하는 것에 응답하여 상기 가상 인터페이스를 자동으로 수정하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 장면의 제2 입력 이미지를 수신하는 것으로서, 상기 제2 입력 이미지는 상기 입력 이미지의 캡처 후에 상기 이미지 센서에 의해 캡처되는, 상기 제2 입력 이미지를 수신하고; 그리고상기 제2 디스플레이가 제2 출력 이미지를 디스플레이하게 하도록 구성되며, 상기 제2 출력 이미지는 상기 제2 입력 이미지 위에 오버레이된 가상 콘텐츠를 포함하고, 상기 가상 콘텐츠는 상기 디스플레이 인터페이스 입력 식별자에 의해 표시된 상기 제1 디스플레이의 상기 일부분이 상기 출력 이미지 내의 상기 가상 인터페이스의 상기 일부분과 정렬된다고 식별하는 것에 기초하여 자동으로 설정되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 디스플레이 인터페이스 입력 식별자에 의해 식별된 상기 제1 디스플레이의 상기 일부분이 상기 출력 이미지 내의 상기 가상 인터페이스의 상기 일부분과 정렬된다고 식별하는 것에 응답하여 오디오 클립을 자동으로 출력하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 입력 이미지 내의 상기 제1 디스플레이의 크기를 결정하도록 구성되고, 상기 출력 이미지 내의 상기 가상 인터페이스의 크기는 상기 입력 이미지 내의 상기 제1 디스플레이의 상기 크기에 기초하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 입력 이미지 내의 상기 랜드마크 패턴의 크기를 결정하도록 구성되고, 상기 출력 이미지 내의 상기 가상 인터페이스의 크기는 상기 입력 이미지 내의 상기 랜드마크 패턴의 상기 크기에 기초하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,상기 이미지 센서를 추가로 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,상기 제2 디스플레이를 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 장치는 모바일 핸드셋, 무선 통신 디바이스 및 헤드 마운트 디스플레이(head-mounted display, HMD) 중 적어도 하나를 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 방법으로서,장면의 입력 이미지를 수신하는 단계로서, 상기 입력 이미지는 이미지 센서에 의해 캡처되는, 상기 입력 이미지를 수신하는 단계;상기 장면의 상기 입력 이미지에서, 상기 장면에서 제1 디스플레이 상에 디스플레이된 랜드마크 패턴을 검출하는 단계;상기 입력 이미지에서 상기 랜드마크 패턴의 포즈를 결정하는 단계; 및제2 디스플레이가 상기 입력 이미지에 기초하는 출력 이미지를 디스플레이하게 하는 단계를 포함하며, 가상 인터페이스가 상기 출력 이미지 내의 상기 랜드마크 패턴 위에 오버레이되고, 상기 출력 이미지 내의 상기 가상 인터페이스의 포즈가 상기 입력 이미지 내의 상기 랜드마크 패턴의 포즈에 기초하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 랜드마크 패턴은 QR(Quick Response) 코드를 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서,객체가 상기 입력 이미지 내의 상기 랜드마크 패턴의 적어도 일부분을 포함하는 상기 제1 디스플레이의 영역을 폐색한다고 식별하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제2 디스플레이가 상기 출력 이미지를 디스플레이하게 하는 단계는 상기 출력 이미지에서 상기 제1 디스플레이의 영역에 대응하는 상기 가상 인터페이스의 일부분을 폐색하는 단계를 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서,상기 가상 인터페이스의 적어도 일부분을 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서,상기 제1 디스플레이를 포함하는 디스플레이 디바이스로부터 상기 가상 인터페이스의 적어도 일부분을 수신하는 단계를 추가로 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항에 있어서, 하나 이상의 프로세서들은,상기 출력 이미지의 적어도 일부분을 생성하도록 구성되는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 출력 이미지의 적어도 일부분을 생성하는 것은 상기 입력 이미지 내의 상기 랜드마크 패턴의 상기 포즈에 기초한 원근 왜곡을 사용하여 상기 가상 인터페이스를 수정하는 단계를 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20항에 있어서,상기 랜드마크 패턴에 대응하는 랜드마크 패턴 데이터를 생성하는 단계; 및상기 랜드마크 패턴 데이터를 수신하는 것에 응답하여 디스플레이 디바이스가 상기 제1 디스플레이 상에 상기 랜드마크 패턴을 디스플레이하기 위해 상기 제1 디스플레이를 포함하는 상기 디스플레이 디바이스로 상기 랜드마크 패턴 데이터를 전송하는 단계를 추가로 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제20항에 있어서,상기 제1 디스플레이를 포함하는 디스플레이 디바이스로부터, 상기 제1 디스플레이와 연관된, 상기 디스플레이 디바이스의 디스플레이 인터페이스를 통해 디스플레이 인터페이스 입력을 수신하는 상기 제1 디스플레이의 일부분을 나타내는 디스플레이 인터페이스 입력 식별자를 수신하는 단계를 추가로 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 디스플레이 인터페이스 입력 식별자에 의해 표시된 상기 제1 디스플레이의 상기 일부분이 상기 출력 이미지 내의 상기 가상 인터페이스의 일부분과 정렬된다고 식별하는 단계를 추가로 포함하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제20항에 있어서,상기 입력 이미지 내의 상기 제1 디스플레이의 크기를 결정하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 출력 이미지 내의 상기 가상 인터페이스의 크기는 상기 입력 이미지 내의 상기 제1 디스플레이의 상기 크기에 기초하는, 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HOLLAND, WESLEY JAMES</engName><name>홀랜드 웨슬리 제임스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/377,122</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0020599-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0029855-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0657376-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0657377-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.08.07</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247000596.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937ee31b0709b420e9c330e6f3da1514f45c34156317dcdb6a6cdb3a1d09030edc28069134190222b9c6c677ed7284a875583f604197d80a56</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe9870de0bf08753b753c568084bdb20e21bea76e4a258f91302a0301f36acad8111d8429e6a095133074fdfd46796048780e8f10789a6237</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>