<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:44.3044</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7042660</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>작제물과 면역억제 화합물의 공동발현</inventionTitle><inventionTitleEng>CO-EXPRESSION OF CONSTRUCTS AND IMMUNOINHIBITORY COMPOUNDS</inventionTitleEng><openDate>2024.02.14</openDate><openNumber>10-2024-0019136</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12N 15/85</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07K 14/47</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61K 39/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 37/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61P 37/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 별도의 분자로서 공동발현되도록 조작된 다수의 핵산 서열을 포함하는 DNA 플라스미드와 같은 벡터에 관한 것이다. 이러한 별도의 분자는 제1 폴리펩티드 및 하나 이상의 면역억제 화합물을 포함하고, 여기서 제1 폴리펩티드는 항원-제시 세포를 표적화하는 표적화 유닛, 다량체화 유닛, 예를 들어 이량체화 유닛, 및 자가 항원, 알레르겐, 동종항원 또는 이종항원의 하나 이상의 T 세포 에피토프를 포함하는 항원 유닛을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022238432</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/062688</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. (a) 제1 폴리펩티드를 인코딩하는 제1 핵산 서열로서, 여기서 제1 폴리펩티드는 항원-제시 세포를 표적화하는 표적화 유닛, 다량체화 유닛, 예를 들어 이량체화 유닛, 및 항원 유닛을 포함하고, 여기서 상기 항원 유닛은 자가 항원, 알레르겐, 동종항원 또는 이종항원의 하나 이상의 T 세포 에피토프를 포함하는 것인 제1 핵산; 및(b) 하나 이상의 면역억제 화합물을 인코딩하는 하나 이상의 추가 핵산 서열을 포함하는 벡터로서,여기서 벡터는 제1 폴리펩티드와 하나 이상의 면역억제 화합물을 별도의 분자로서 공동발현시키는 것을 가능하게 하는 것인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 하나 이상의 면역억제 화합물은 면역 관용을 유도하고/하거나 면역 관용을 증가시키고/시키거나 면역 관용을 유지하는 것인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1 내지 2 중 어느 한 항에 있어서, 면역억제 화합물은 억제 체크포인트 분자의 세포외 도메인과 같은 세포외 부분인, 벡터</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서, 억제 체크포인트 분자는 CLTA-4, PD-1, BTLA, LAG3, NOX2, SIGLEC7, SIGLEC9 및 TIM-3으로 이루어진 군으로부터 선택되고, 좋기로는 hCLTA-4, hPD-1, hBTLA, hLAG3, hNOX2, hSIGLEC7, hSIGLEC9 및 hTIM-3으로 이루어진 군으로부터 선택되는 인간 억제 체크포인트 분자인 것인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1 내지 2 중 어느 한 항에 있어서, 면역억제 화합물은 IL-10, TGF-β1, TGF-β2, TGF-β3, IL-27, IL-2, GM-CSF, FLT3L, IFN-γ, IL-37 및 IL-35로 이루어진 군으로부터 선택되는 사이토카인이고, 좋기로는, hIL-10, hTGF-β1, hTGF-β2, hTGF-β3, hIL-27, hIL-2, hGM-CSF, hFLT3L, hIFN-γ, hIL-37 및 hIL-35로 이루어진 군으로부터 선택되는 인간 사이토카인인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 벡터는 2 이상의 면역억제 화합물, 예컨대 2, 3, 4, 5, 6, 7 또는 8개의 면역억제 화합물, 예컨대 2, 3, 4, 5, 6, 7 또는 8개의 상이한 면역억제 화합물을 인코딩하는 다수의 추가 핵산 서열을 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 벡터가 하나 이상의 공동발현 요소를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서, 상기 하나 이상의 공동발현 요소는 단일 전사체 상에 제1 폴리펩티드 및 하나 이상의 면역억제 화합물의 전사 및 별도의 제1 폴리펩티드 및 별도의 하나 이상의 면역억제 화합물로의 독립적인 번역을 유발하는 것인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 7 내지 8 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 공동발현 요소는 IRES 요소 또는 2A 자가 절단 펩티드를 인코딩하는 핵산 서열인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서, 상기 하나 이상의 공동발현 요소는 제1 폴리펩티드 및 하나 이상의 면역억제 화합물의 전사를 별도의 전사체로서 유발하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 10에 있어서, 상기 하나 이상의 공동발현 요소는 a) 양방향 프로모터이거나, 또는 b) 프로모터이고, 여기서 벡터는 제1 폴리펩티드 및 하나 이상의 면역억제 화합물을 인코딩하는 핵산 서열 각각에 대해 별도의 프로모터를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 항원 유닛은 자가 항원의 하나 이상의 T 세포 에피토프를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 12에 있어서, 항원 유닛은 하나 이상의 자가 항원의 다수의 T 세포 에피토프를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서, 하나 이상의 자가 항원은 다발성 경화증과 관련된 자가 항원, 제1형 당뇨병과 관련된 자가 항원, 셀리악병과 관련된 자가 항원, 류마티스 관절염에 관련된 자가 항원, 만성 염증성 탈수초성 다발성 신경근병증에 관련된 자가 항원, 하시모토 갑상선염에 관련된 자가 항원, 잎사귀 천포창에 관련된 자가 항원, 심상성 천포창에 관련된 자가 항원, 갑상선안질환에 관련된 자가 항원 그레이브병에 관련된 자가 항원, 원발성 담도경변에 관련된 자가 항원, 중증 근무력증에 관련된 자가 항원, 인슐린 저항성 당뇨병에 관련된 자가 항원, 용혈성 빈혈에 관련된 자가 항원, 건선에 관련된 자가 항원으로 이루어진 군으로부터 선택되는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 1 내지 12 중 어느 한 항에 있어서, 항원 유닛은 알레르겐의 하나 이상의 T 세포 에피토프를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서, 항원 유닛은 하나 이상의 알레르겐의 다수의 T 세포 에피토프를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서, 항원 유닛은 패류 알레르겐, 우유 알레르겐, 달걀 알레르겐, 생선 알레르겐, 과일 알레르겐, 밀 알레르겐, 땅콩 알레르겐, 트리 넛 알레르겐, 대두 알레르겐, 종자 알레르겐, 메밀 알레르겐, 셀러리 알레르겐, 마늘 알레르겐, 글루텐 알레르겐, 귀리 알레르겐, 콩류 알레르겐, 옥수수 알레르겐, 밀크 알레르겐, 겨자 알레르겐, 견과류 알레르겐, 가금류 알레르겐, 육류 알레르겐, 쌀 알레르겐, 참깨 알레르겐, 봉독 알레르겐, 베스피드 알레르겐, 라텍스 알레르겐, 집먼지 진드기 알레르겐, 곤충 알레르겐, 곰팡이 알레르겐, 진균 알레르겐, 모피 동물 알레르겐, 꽃가루 알레르겐 및 약물 알레르겐으로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 알레르겐의 하나 이상의 T 세포 에피토프를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 15 내지 17 중 어느 한 항에 있어서, 항원 유닛은 인자 VIII, 인슐린 및 치료적 모노클로날 항체로 이루어진 군으로부터 선택되는 약물의 약물 알레르겐의 하나 이상의 T 세포 에피토프를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 1 내지 12 중 어느 한 항에 있어서, 항원 유닛은 동종항원 또는 이종항원의 하나 이상의 T 세포 에피토프를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 12에 있어서, 항원 유닛은 하나 이상의 동종항원의 다수의 T 세포 에피토프 또는 하나 이상의 이종항원의 다수의 T 세포 에피토프를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 항원 유닛은 T 세포 에피토프 링커에 의해 분리된 다수의 별개 T 세포 에피토프를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 항원 유닛은 하나 이상의 핫스팟에 포함된 최소 T 세포 에피토프인 다수의 T 세포 에피토프를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 표적화 유닛은 세포를 활성화시키지 않고 항원-제시 세포 상의 표면 분자와 상호작용하는 모이어티이거나 이를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 표적화 유닛은 세포의 성숙을 유도하지 않고 항원-제시 세포 상의 표면 분자와 상호작용하는 모이어티이거나 이를 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 23 내지 24 중 어느 한 항에 있어서, 표면 분자는 TGFβ 수용체, 예컨대 TGFβR1, TGFβR2 및 TGFβR3, IL-10R, 예컨대 IL-10RA 및 IL-10RB, IL-2R, IL-4R, IL-6R, IL-11R, IL-13R, IL-27R, IL-35R, IL-37R, GM-CSFR, FLT3, CCR7, CD11b, CD11c, CD103, CD14, CD36, CD205, CD109, VISTA, MARCO, MHCII, CD83, SIGLEC, Clec10A (MGL), ASGR (ASGR1/ASGR2), CD80, CD86, Clec9A, Clec12A, Clec12B, DCIR2, Langerin, MR, DC-Sign, Treml4, Dectin-1, PDL1, PDL2, HVEM, CD163 및 CD141로 이루어진 군으로부터 선택되는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 25에 있어서, 표면 분자는 인간 항원-제시 세포 상에 존재하는 표면 분자이고, 상기 표면 분자는 hTGFβ 수용체, 예컨대 hTGFβR1, hTGFβR2, 및 hTGFβR3, hIL-10R, 예컨대 hIL-10RA 및 hIL-10RB, hIL-2R, hIL-4R, hIL-6R, hIL-11R, hIL-13R, hIL-27R, hIL-35R, hIL-37R, hGM-CSFR, hFLT3, hCCR7, hCD11b, hCD11c, hCD103, hCD14, hCD36, hCD205, hCD109, hVISTA, hMARCO, hMHCII, hCD83, hSIGLEC, hClec10A (hMGL), hASGR (hASGR1/hASGR2), hCD80, hCD86, hClec9A, hClec12A, hClec12B, hDCIR2, hLangerin, hMR, hDC-Sign, hTreml4, hDectin-1, hPDL1, hPDL2, hHVEM, hCD163 및 hCD141로 이루어진 군으로부터 선택되는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 23 내지 26 중 어느 한 항에 있어서, 모이어티는 천연 리간드, 항체 또는 이의 일부, 예컨대 scFv 또는 합성 리간드인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 27에 있어서, 모이어티는 TGFβ, 예컨대 TGF-β1, TGF-β2 및 TGF-β3, IL-10, IL-2, IL-4, IL-6, IL-11, IL-13, IL-27, IL-35, IL-37, GM-CSF, FLT3L, CCL19, CCL21, ICAM-1, 케라틴, VSIG-3, 좋기로는 VSIG-3, SCGB3A2, CTLA-4의 세포외 도메인, 좋기로는 CTLA-4의 세포외 도메인, PD-1, 좋기로는 PD-1의 세포외 도메인, BTLA, 좋기로는 BTLA의 세포외 도메인으로 이루어진 군으로부터 선택되는 천연 리간드인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 28에 있어서, 모이어티는 hTGFβ, hIL-10, hIL-2, hIL-4, hIL-6, hIL-11, hIL-13, hIL-27, hIL-35, hIL-37, hGM-CSF, hFLT3L, hCCL19, hCCL21, hICAM-1, h케라틴, hVSIG-3, 좋기로는 hVSIG-3의 세포외 도메인, hSCGB3A2, hCTLA-4, 좋기로는 hCTLA-4의 세포외 도메인, hPD-1, 좋기로는 PD-1의 세포외 도메인, 및 hBTLA, 좋기로는 hBTLA의 세포외 도메인으로 이루어진 군으로부터 선택되는 인간 천연 리간드인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 23 내지 29 중 어느 한 항에 있어서, 표적화 유닛은 hIL1-10, hTGFβ, 예컨대 hTGFβ-1, hTGFβ-2 및 hTGFβ-3, hSCGB3A2 또는 hVSIG-3, 좋기로는 hVSIG-3의 세포외 도메인이거나 이를 포함하는 벡터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 다량체화 유닛은 이량체화 유닛, 삼량체화 유닛, 예컨대 콜라겐 유래 삼량체화 유닛, 예컨대 인간 콜라겐 유래 삼량체화 도메인, 예컨대 인간 콜라겐 유래 XVIII 삼량체화 도메인 또는 인간 콜라겐 XV 삼량체화 도메인 또는 T4 피브리틴의 C-말단 도메인 및 사량체화 유닛, 예컨대 p53으로부터 유래된 도메인이고, 여기서 상기 다량체화 유닛은 선택적으로 힌지 엑손 h1 및 힌지 엑손 h4와 같은 힌지 영역을 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 31에 있어서, 벡터는 하나 이상의 공유 결합을 형성하는 능력을 갖는 힌지 영역을 포함하고 좋기로는 Ig 유래된 것인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 31 내지 32 중 어느 한 항에 있어서, 다량체화 유닛은 이량체화 유닛이고, 상기 이량체화 유닛은 이량체화를 촉진하는 또 다른 도메인을 추가로 포함하며, 좋기로는 다른 도메인은 면역글로불린 도메인, 더욱 좋기로는 면역글로불린 불변 도메인인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 33에 있어서, 다른 도메인은 IgG, 좋기로는 IgG3으로부터 유래된 카르복시말단 C 도메인인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 33 내지 청구항 34 중 어느 한 항에 있어서, 이량체화 유닛이 GGGSSGGGSG와 같은 글리신-세린 풍부 링커와 같은 이량체화 유닛 링커를 추가로 포함하고, 좋기로는 여기서 이량체화 유닛 링커는 힌지 영역과 이량체화를 촉진하는 다른 도메인을 연결하는 것인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 청구항 33 내지 35 중 어느 한 항에 있어서, 이량체화 유닛이 힌지 엑손 h1 및 힌지 엑손 h4, 이량체화 유닛 링커 및 인간 IgG3의 CH3 도메인을 포함하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 제1 핵산 서열은 항원 유닛을 다량체화 유닛에 연결하는 유닛 링커를 추가로 포함하는 제1 폴리펩티드를 인코딩하고, 상기 유닛 링커는 비면역원성 링커이고/이거나는 유연하거나 견고한 링커인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 제1 핵산 서열은 신호 펩티드를 추가로 포함하는 제1 폴리펩티드를 인코딩하고, 좋기로는 하나 이상의 추가 핵산 서열 역시도 신호 펩티드를 추가로 인코딩하는, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 벡터는 RNA 바이러스 벡터 또는 DNA 바이러스 벡터와 같은 바이러스 벡터, 또는 RNA 플라스미드 또는 DNA 플라스미드와 같은 플라스미드인, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 정의된 벡터를 제조하는 방법으로서, 상기 방법은:a) 시험관내에서 세포를 벡터로 형질감염시키는 단계;b) 상기 세포를 배양하는 단계;c) 선택적으로, 세포를 용해시켜 세포로부터 벡터를 방출시키는 단계; 및d) 벡터를 수집하고 선택적으로 정제하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 청구항 1 내지 39 중 어느 한 항에 정의된 벡터를 포함하는 숙주 세포, 예컨대 원핵생물 세포, 효모 세포, 곤충 세포, 고등 진핵생물 세포, 예를 들어 동물 또는 인간 세포로 이루어진 군으로부터 선택되는 숙주 세포.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 약제로서 사용하기 위한 것인, 청구항 1 내지 39 중 어느 한 항에 정의된, 벡터.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 청구항 1 내지 39 중 어느 한 항에 정의된 벡터 및 약학적으로 허용되는 담체 또는 희석제를 포함하는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 청구항 43에 있어서, 조성물은 형질감염제를 추가로 포함하는, 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 청구항 43 내지 44 중 어느 한 항에 있어서, 조성물은 덱사메타손, 장독소 콜레라 독소의 B 서브유닛(CTB), TLR2 리간드, 기생충 유래 배설/분비(ES) 생성물, 라파마이신 비타민 D3 유사체 및 아릴 탄화수소 수용체 리간드로 이루어진 군으로부터 선택되는 아주반트와 같은 아주반트를 추가로 포함하는 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 청구항 43 내지 45 중 어느 한 항에 있어서, 상기 벡터, 예를 들어 상기 DNA 플라스미드를 0.1 내지 10 mg 범위로 포함하는 것인 약학적 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 자가면역 질환, 알레르기 질환 및 이식 거부반응으로 이루어진 군으로부터 선택된 면역 질환을 앓고 있거나 그의 예방이 필요한 대상을 치료하는 방법으로서, 대상체에게 청구항 1 내지 39 중 어느 한 항에 정의된 벡터 또는 청구항 43 내지 46 중 어느 한 항에 정의된 약학적 조성물을 투여하는 것을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 자가면역 질환을 앓고 있거나 이의 예방이 필요한 대상체를 치료하는 방법으로서, 상기 방법은 청구항 1 내지 14 및 21 내지 39 중 어느 한 항에 정의된 벡터 또는 이러한 벡터를 포함하는 청구항 43 내지 46 중 어느 한 항에 정의된 약학적 조성물을 대상체에게 투여하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 알레르기 질환을 앓고 있거나 이의 예방을 필요로 하는 대상체를 치료하는 방법으로서, 청구항 1 내지 11, 15 내지 18 및 21 내지 39 중 어느 한 항에 정의된 벡터, 또는 이러한 벡터를 포함하는 청구항 43 내지 46 중 어느 한 항에 정의된 약학적 조성물을 대상체에게 투여하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 이식 거부를 앓고 있거나 이의 예방이 필요한 대상체를 치료하는 방법으로서, 청구항 1 내지 11 및 19 내지 39 중 어느 한 항에 정의된 벡터, 또는 이러한 벡터를 포함하는 청구항 43 내지 46 중 어느 한 항에 정의된 약학적 조성물을 대상체에게 투여하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 청구항 47 내지 50 중 어느 한 항에 있어서, 벡터 또는 약학적 조성물은 치료적 또는 예방적 유효량으로 투여되고, 예컨대 피내, 근육내 또는 피하 주사, 또는 점막 또는 상피 적용, 예컨대 비강내 또는 경구에 의해 투여되는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>노르웨이 엔-**** 오슬로 가우스타달렌 **</address><code>520130029693</code><country>노르웨이</country><engName>NYKODE THERAPEUTICS ASA</engName><name>니코데 테라퓨틱스 에이에스에이</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>노르웨이 **** 랄...</address><code> </code><country> </country><engName>FREDRIKSEN, Agnete Brunsvik</engName><name>프레드릭센, 아그네트 브룬스빅</name></inventorInfo><inventorInfo><address>노르웨이 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>BERSAAS, Audun Trygge Haugen</engName><name>베르사스, 아우둔 트리게 하우겐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>노르웨이 **** ...</address><code> </code><country> </country><engName>GRANUM, Stine</engName><name>그라눔, 스티네</name></inventorInfo><inventorInfo><address>노르웨이 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>MYRSET, Heidi</engName><name>미르세트, 하이디</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>덴마크</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PA 2021 70225</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>덴마크</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PA 2021 70363</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>노르웨이</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20220133</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1379858-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2023.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1455016-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0006609-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0520354-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0520355-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237042660.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dc2217b8f493de22b4902a1f383dd2defbcf1689e41b645b1769399dd0b7071f7816fea7ddd25f1a4a79b1d0287ec2f1ad76f1c8f646c138</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8a39ebcce26d6f071e78b554805bcb751c7d897fd3fa6068485bad71e36f74022bf8273a870326eac3ce7d2024e7b28e2c43a7fcfaa65fa6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>