<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:38.5638</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.04.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0050078</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>컨텐츠 출력 장치 및 그 제어 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTENTS OUTPUT APPARATUS AND CONTROL METHODS THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.10.22</openDate><openNumber>10-2025-0151829</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/43</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/4363</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/434</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/426</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/45</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/41</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/443</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/485</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/442</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컨텐츠 출력 장치가 개시된다. 컨텐츠 출력 장치는, 영상 출력부, 음향 출력부, 컨텐츠를 출력하는 외부 기기와 통신을 수행하기 위한 통신부, 엠비언트 영상 데이터가 저장된 메모리 및 외부 기기에서 컨텐츠를 출력하기 위하여 실행하는 프로그램에 대한 정보 및 외부 기기에 대한 정보 중 적어도 하나가 통신부를 통해 수신되면, 수신된 정보에 기초하여, 영상 출력부를 비활성화시키고 컨텐츠에 포함된 음향을 출력하도록 음향 출력부를 제어하는 제1 모드 및 엠비언트 영상 데이터에 기초하여 엠비언트 영상을 출력하도록 영상 출력부를 제어하고 컨텐츠에 포함된 음향을 출력하도록 음향 출력부를 제어하는 제2 모드 중 하나로 동작하는 프로세서를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1.  컨텐츠 출력 장치에 있어서,  영상 출력부; 음향 출력부; 컨텐츠를 출력하는 외부 기기와 통신을 수행하기 위한 통신부; 엠비언트 영상 데이터가 저장된 메모리; 및 프로세서;를 포함하며, 상기 프로세서는,  상기 외부 기기에서 상기 컨텐츠를 출력하기 위하여 실행하는 프로그램에 대한 정보 및 상기 외부 기기에 대한 정보 중 적어도 하나가 상기 통신부를 통해 수신되면, 상기 수신된 정보에 기초하여, 상기 영상 출력부를 비활성화시키고 상기 컨텐츠에 포함된 음향을 출력하도록 상기 음향 출력부를 제어하는 제1 모드 및  상기 엠비언트 영상 데이터에 기초하여 엠비언트 영상을 출력하도록 상기 영상 출력부를 제어하고 상기 컨텐츠에 포함된 상기 음향을 출력하도록 상기 음향 출력부를 제어하는 제2 모드 중 하나로 동작하는, 컨텐츠 출력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  제1항에 있어서, 상기 통신부는,  상기 외부 기기와 유선으로 연결되어 통신을 수행하기 위한 복수의 포트를 포함하고,  상기 복수의 포트는 적어도 하나의 일반 포트 및 적어도 하나의 전용 포트를 포함하고, 상기 프로세서는,  상기 외부 기기가 상기 전용 포트를 통해 연결된 상태에서 상기 전용 포트를 통해 상기 프로그램에 대한 정보 및 상기 외부 기기에 대한 정보 중 적어도 하나가 수신되면, 상기 수신된 정보에 기초하여 상기 제1 모드 또는 상기 제2 모드로 동작하고,  상기 외부 기기가 상기 일반 포트를 통해 연결된 상태이면, 상기 외부 기기의 컨텐츠에 포함된 영상을 출력하도록 상기 영상 출력부를 제어하고 상기 컨텐츠에 포함된 상기 음향을 출력하도록 상기 음향 출력부를 제어하는 제3 모드로 동작하는, 컨텐츠 출력 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3.  제2항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 전용 포트를 통해 연결된 상기 외부 기기가 턴 오프된 상태에서는 상기 영상 출력부 및 상기 음향 출력부 각각을 활성화시키는 제4 모드로 동작하고, 상기 외부 기기가 턴 온되어 상기 컨텐츠를 출력하면, 상기 전용 포트를 통해 상기 프로그램에 대한 정보 및 상기 외부 기기에 대한 정보 중 적어도 하나를 수신하고, 상기 수신된 정보에 기초하여 상기 제1 모드 또는 상기 제2 모드로 동작하는, 컨텐츠 출력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  제3항에 있어서, 상기 컨텐츠 출력 장치의 과열을 방지하기 위한 방열부;를 더 포함하며, 상기 프로세서는, 상기 제1 모드로 동작하는 동안에는 상기 방열부를 턴 오프시키거나, 방열 레벨을 낮추고, 상기 제2 모드, 상기 제3 모드, 상기 제4 모드 중 하나로 동작하는 동안에는 상기 방열부를 턴 온시키거나 상기 방열 레벨을 높이는, 컨텐츠 출력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5.  제1항에 있어서, 상기 통신부는,  상기 외부 기기와 유선으로 연결되어 통신을 수행하기 위한 복수의 포트를 포함하고,  상기 메모리는, 상기 복수의 포트 중에서 오디오 전용으로 설정된 포트에 대한 설정 정보를 저장하고,  상기 프로세서는,  상기 외부 기기가 상기 오디오 전용으로 설정된 포트를 통해 연결된 상태에서 상기 포트를 통해 상기 프로그램에 대한 정보 및 상기 외부 기기에 대한 정보 중 적어도 하나가 수신되면, 상기 수신된 정보에 기초하여 상기 제1 모드 또는 상기 제2 모드로 동작하고,  상기 외부 기기가 상기 복수의 포트 중 다른 포트를 통해 연결된 상태이면, 상기 외부 기기의 컨텐츠에 포함된 영상을 출력하도록 상기 영상 출력부를 제어하고 상기 컨텐츠에 포함된 상기 음향을 출력하도록 상기 음향 출력부를 제어하는 제3 모드로 동작하는, 컨텐츠 출력 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6.  제1항에 있어서, 상기 프로세서는,  상기 외부 기기에서 실행되는 상기 프로그램이 오디오 감상을 위한 어플리케이션이거나, 상기 외부 기기가 오디오 전용 플레이어이면, 상기 제2 모드로 동작하고,  상기 외부 기기에서 실행되는 상기 프로그램이 동영상 컨텐츠를 재생하기 위한 어플리케이션이거나, 상기 외부기기가 상기 동영상 컨텐츠를 재생할 수 있는 기기이면, 상기 제1 모드로 동작하는, 컨텐츠 출력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7.  제3항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 프로그램에 대한 정보 및 상기 외부 기기에 대한 정보 중 적어도 하나가 상기 통신부를 통해 수신되거나, 상기 외부 기기에서 출력되는 상기 컨텐츠가 상기 통신부를 통해 수신되면,  상기 컨텐츠 출력 장치의 동작 모드를 선택하기 위한 UI 메뉴를 출력하도록 상기 영상 출력부를 제어하고,  상기 UI 메뉴 중 자동 설정 모드가 선택되면 상기 외부기기로부터 수신되는 상기 정보에 기초하여 상기 제1 모드 또는 상기 제2 모드로 동작하고, 상기 UI 메뉴 중 수동 설정 모드가 선택되면, 제 1 내지 제4모드 중에서 사용자가 설정한 모드로 동작하는, 컨텐츠 출력 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8.  제3항에 있어서, 상기 통신부는, 리모컨 신호를 수신하기 위한 신호 수신부를 포함하며, 상기 프로세서는, 상기 제1 내지 제3 모드 중 하나로 동작하는 동안에는 상기 신호 수신부를 통해 수신되는 리모컨 신호를 무시하고, 상기 외부 기기로부터 전달되는 제어 신호에 따라 동작하는, 컨텐츠 출력 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.  제2항에 있어서, 상기 통신부는,  복수의 무선 통신 규격에 따라 상기 외부 기기와 통신 가능한 무선 통신 모듈을 포함하고, 상기 프로세서는, 상기 복수의 무선 통신 규격 중에서 기 설정된 저용량 통신 규격에 따라 상기 외부 기기와 통신이 연결되면, 상기 외부 기기로부터 상기 프로그램에 대한 정보 및 상기 외부 기기에 대한 정보 중 적어도 하나를 수신하여, 상기 수신된 정보에 기초하여 상기 제1 모드 또는 상기 제2 모드로 동작하고,  상기 복수의 무선 통신 규격 중에서 기 설정된 고용량 통신 규격에 따라 상기 외부 기기와 통신이 연결되면, 상기 제3 모드로 동작하는, 컨텐츠 출력 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  제1항에 있어서, 상기 영상 출력부로 전원을 공급하기 위한 전원 공급부;를 더 포함하며, 상기 영상출력부는,  상기 컨텐츠에 포함된 영상을 디스플레이하기 위한 적어도 하나의 디스플레이 패널; 및 상기 디스플레이 패널로 광을 제공하기 위한 광원;을 포함하고, 상기 프로세서는,  상기 제1 모드로 동작하는 동안, 상기 영상 출력부로 공급되는 상기 전원을 차단하도록 상기 전원 공급부를 제어하거나, 상기 광원을 턴오프시켜서 상기 영상 출력부를 비활성시키는, 컨텐츠 출력 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11.  영상 출력부 및 음향 출력부를 포함하는 컨텐츠 출력 장치의 제어 방법에 있어서,  외부 기기에서 컨텐츠를 출력하기 위하여 실행하는 프로그램에 대한 정보 및 외부 기기에 대한 정보 중 적어도 하나를 상기 외부 기기로부터 수신하는 단계; 및 상기 수신된 정보에 기초하여, 상기 영상 출력부를 비활성화시키고, 상기 음향 출력부를 통해서 상기 컨텐츠에 포함된 음향을 출력하는 제1 모드 또는 상기 영상 출력부를 통해서 엠비언트 영상을 출력하고 상기 음향 출력부를 통해서 상기 컨텐츠에 포함된 상기 음향을 출력하는 제2 모드로 동작하는 단계;를 포함하는 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12.  제11항에 있어서, 상기 동작하는 단계는, 상기 외부 기기가 상기 컨텐츠 출력 장치에 마련된 복수의 포트 중에서 전용 포트를 통해서 연결된 상태에서 상기 전용 포트를 통해 상기 프로그램에 대한 정보 및 상기 외부 기기에 대한 정보 중 적어도 하나가 수신되면, 상기 수신된 정보에 기초하여 상기 제1 모드 또는 상기 제2 모드로 동작하는 단계; 및  상기 외부 기기가 일반 포트를 통해 연결된 상태이면, 상기 영상 출력부를 통해서 상기 외부 기기의 컨텐츠에 포함된 영상을 출력하고 상기 음향 출력부를 통해서 상기 컨텐츠에 포함된 상기 음향을 출력하는 제3 모드로 동작하는 단계;를 포함하는 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13.  제12항에 있어서, 상기 동작하는 단계는, 상기 전용 포트를 통해 연결된 상기 외부기기가 턴 오프된 상태에서는 상기 영상 출력부 및 상기 음향 출력부 각각을 활성화시키는 제4 모드로 동작하는 단계; 및 상기 외부 기기가 턴 온되어 상기 컨텐츠를 출력하면, 상기 전용 포트를 통해 상기 프로그램에 대한 정보 및 상기 외부 기기에 대한 정보 중 적어도 하나를 수신하고, 상기 수신된 정보에 기초하여 상기 제1 모드 또는 상기 제2 모드로 동작하는 단계;를 포함하는 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14.  제13항에 있어서, 상기 제1 모드로 동작하는 동안에는 상기 컨텐츠 출력 장치의 과열을 방지하기 위한 방열부를 턴 오프시키거나 방열 레벨을 낮추는 단계; 및  상기 제2 모드, 상기 제3 모드, 상기 제4 모드 중 하나로 동작하는 동안에는 상기 방열부를 턴 온시키거나 상기 방열 레벨을 높이는 단계;를 더 포함하는 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15.  제11항에 있어서, 상기 동작하는 단계는,  상기 외부 기기가 상기 컨텐츠 출력 장치에 마련된 복수의 포트 중에서 오디오 전용으로 설정된 포트를 통해 연결된 상태에서 상기 포트를 통해 상기 프로그램에 대한 정보 및 상기 외부 기기에 대한 정보 중 적어도 하나가 수신되면, 상기 수신된 정보에 기초하여 상기 제1 모드 또는 상기 제2 모드로 동작하는 단계;  상기 외부 기기가 상기 복수의 포트 중 다른 포트를 통해 연결된 상태이면, 상기 외부 기기의 컨텐츠에 포함된 영상을 출력하고 상기 컨텐츠에 포함된 상기 음향을 출력하는 제3 모드로 동작하는 단계;를 포함하는, 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16.  제11항에 있어서,상기 동작하는 단계는, 상기 외부 기기에서 실행되는 상기 프로그램이 오디오 감상을 위한 어플리케이션이거나, 상기 외부 기기가 오디오 전용 플레이어이면, 상기 제2 모드로 동작하는 단계; 및 상기 외부 기기에서 실행되는 상기 프로그램이 동영상 컨텐츠를 재생하기 위한 어플리케이션이거나, 상기 외부기기가 상기 동영상 컨텐츠를 재생할 수 있는 기기이면, 상기 제1 모드로 동작하는 단계;를 포함하는 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17.  제13항에 있어서, 상기 프로그램에 대한 정보 및 상기 외부 기기에 대한 정보 중 적어도 하나가 수신되거나, 상기 외부 기기에서 출력되는 상기 컨텐츠가 수신되면,  상기 컨텐츠 출력 장치의 동작 모드를 선택하기 위한 UI 메뉴를 출력하는 단계;  상기 UI 메뉴 중 자동 설정 모드 및 수동 설정 모드 중 하나가 선택되면, 선택된 모드에 대한 정보를 저장하는 단계;를 더 포함하는 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18.  제13항에 있어서, 상기 제1 내지 제3 모드 중 하나로 동작하는 동안에는 수신되는 리모컨 신호를 무시하고, 상기 외부기기로부터 전달되는 제어 신호에 따라 동작하는 단계;를 더 포함하는 제어 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19.  제12항에 있어서,상기 동작하는 단계는,  복수의 무선 통신 규격 중에서 기 설정된 저용량 통신 규격에 따라 상기 외부 기기와 통신이 연결되면, 상기 외부 기기로부터 상기 프로그램에 대한 정보 및 상기 외부 기기에 대한 정보 중 적어도 하나를 수신하여, 상기 수신된 정보에 기초하여 상기 제1 모드 또는 상기 제2 모드로 동작하는 단계; 및  상기 복수의 무선 통신 규격 중에서 기 설정된 고용량 통신 규격에 따라 상기 외부 기기와 통신이 연결되면, 상기 제3 모드로 동작하는 단계;를 더 포함하는 제어 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20.  컨텐츠 출력 장치의 프로세서에 의해 실행되는 경우 상기 컨텐츠 출력 장치가 동작을 수행하도록 하는 컴퓨터 명령을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 기록매체에 있어서, 상기 동작은, 외부 기기에서 컨텐츠를 출력하기 위하여 실행하는 프로그램에 대한 정보 및 외부 기기에 대한 정보 중 적어도 하나를 수신하는 단계; 및 상기 수신된 정보에 기초하여, 상기 컨텐츠 출력 장치의 영상 출력부를 비활성화시키고 상기 컨텐츠에 포함된 음향을 출력하는 제1 모드 및 엠비언트 영상을 출력하고 상기 컨텐츠에 포함된 상기 음향을 출력하는 제2 모드 중 하나로 동작하는 단계;를 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 기록매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Hyung Chul</engName><name>김형철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Hak Jae</engName><name>김학재</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>MOON, Seung Hyun</engName><name>문승현</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Ki Hong</engName><name>박기홍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG, Su Yeon</engName><name>정수연</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Young Jin</engName><name>조영진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>919980005433</code><country>대한민국</country><engName>Jeong Hong Sik</engName><name>정홍식</name></agentInfo><agentInfo><address>서울시 서초구 강남대로 *** 신덕빌딩 *층(나우특허법률사무소)</address><code>920050001107</code><country>대한민국</country><engName>KIM TAEHUN</engName><name>김태헌</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0410823-31</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240050078.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93de0e4d8c4f4e666defed6ddc3f1b9ccad4b3bb5afbd46f9c92797df1477ee3b99cdb1905979bdc500ddf87f0a72bbab18a8e4347c003c58a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6d3d4edd9e7a4b961f1a4515e9707cc71aa795caa6e437e73a074c447f4f7e8d80bcea8fc2a3c51a1d01361e558c87f2d304f506ba9133b6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>