<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:37.237</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7040404</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>수면-관련 파라미터 분석을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR ANALYZING SLEEP-RELATED PARAMETERS</inventionTitleEng><openDate>2023.04.21</openDate><openNumber>10-2023-0053547</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 16/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/63</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은 사용자의 제1 수면 세션과 연관된 제1 데이터를 수신하는 단계(601)를 포함한다. 방법은 또한 제1 데이터에 적어도 부분적으로 기반하여 사용자의 제1 수면 세션과 연관된 수면-관련 파라미터의 제1 세트를 결정하는 단계(602)를 포함한다. 방법은 또한 사용자의 제2 수면 세션과 연관된 제2 데이터를 수신하는 단계(605)를 포함한다. 방법은 또한 제2 데이터에 적어도 부분적으로 기반하여 사용자의 제2 수면 세션과 연관된 수면-관련 파라미터의 제2 세트를 결정하는 단계(606)를 포함한다. 방법은 또한 가변 조건 및 제1 수면 세션, 제2 수면 세션, 또는 둘 모두와 연관된 하나 이상의 표시가 사용자에게 통신되게 하는 단계(604, 609)를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021214640</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2021/053225</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자의 제1 수면 세션과 연관된 제1 데이터를 수신하는 단계로서, 상기 제1 데이터는 (i) 상기 사용자와 연관된 제1 호흡 데이터, (ii) 상기 제1 수면 세션 동안 기록된 하나 이상의 사운드로서 재현 가능한 제1 오디오 데이터, 또는 (iii) (i) 및 (ii) 둘 모두를 포함하고, 상기 사용자는 상기 제1 수면 세션 동안 호흡 요법 시스템을 사용하지 않았던, 단계;상기 제1 데이터에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 사용자의 제1 수면 세션과 연관된 수면-관련 파라미터의 제1 세트를 결정하는 단계;상기 사용자의 제2 수면 세션과 연관된 제2 데이터를 수신하는 단계로서, 상기 제2 데이터는 (i) 상기 사용자와 연관된 제2 호흡 데이터, (ii) 상기 제2 수면 세션 동안 기록된 하나 이상의 사운드로서 재현 가능한 제2 오디오 데이터, 또는 (iii) (i) 및 (ii) 둘 모두를 포함하고, 상기 사용자는 상기 제2 수면 세션의 적어도 일부 동안 상기 호흡 요법 시스템을 사용하였던, 단계;상기 제2 데이터에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 사용자의 제2 수면 세션과 연관된 수면-관련 파라미터의 제2 세트를 결정하는 단계; 및상기 사용자가 상기 호흡 요법 시스템을 사용하도록 장려하는 것을 돕기 위해 상기 제1 수면 세션, 상기 제2 수면 세션, 또는 둘 모두와 연관된 하나 이상의 표시가 상기 제2 수면 세션 이후에 사용자 디바이스를 통해 상기 사용자에게 통신되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 표시는 상기 호흡 요법 시스템의 사용을 중단하라는 권장을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 표시는 (i) 상기 수면-관련 파라미터의 제1 세트의 적어도 일부와 연관된 표시, (ii) 상기 수면-관련 파라미터의 제2 세트의 적어도 일부와 연관된 표시, 또는 (iii) (i) 및 (ii) 둘 모두를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수면-관련 파라미터의 제1 세트 및 상기 수면-관련 파라미터의 제2 세트는 무호흡-저호흡 지수(AHI), 상기 사용자가 경험한 하나 이상의 이벤트의 식별, 시간당 이벤트 수, 이벤트 패턴, 수면 점수, 총 수면 시간, 총 침대 내 시간, 기상 시간, 일어나는 시간, 수면곡선(hypnogram), 총 얕은 수면 시간, 총 깊은 수면 시간, 총 REM 수면 시간, 각성 횟수, 수면 개시 잠복기(sleep-onset latency), 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 하나 이상의 표시는 상기 제1 수면 세션에 대한 제1 AHI의 표시 및 상기 제2 수면 세션에 대한 제2 AHI의 표시를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 하나 이상의 이벤트는 코골이, 무호흡, 중추성 무호흡, 폐쇄 무호흡, 혼합형 무호흡, 저호흡, 마스크 누출, 하지 불안, 수면 장애, 질식, 호흡 곤란, 천식 발작, 간질 에피소드, 발작, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 수면 세션과 연관된 제1 주관적 피드백을 상기 사용자로부터 수신하는 단계; 및상기 제2 수면 세션과 연관된 제2 주관적 피드백을 상기 사용자로부터 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제1 수면 세션 이후 및 상기 제2 수면 세션 이전에 상기 제1 주관적 피드백을 제공하도록 상기 사용자에게 프롬프트(prompt)하는 단계; 및상기 제2 수면 세션 이후 상기 제2 주관적 피드백을 제공하도록 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 제1 주관적 피드백은 상기 제1 수면 세션 이후의 주관적 졸림 레벨, 상기 제1 수면 세션 이전의 주관적 졸림 레벨, 상기 제1 수면 세션에 대한 주관적 수면 만족도 등급, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 표시는 (i) 상기 제1 수면 세션에 대한 상기 제1 주관적 피드백의 적어도 일부의 표시, (ii) 상기 제2 수면 세션에 대한 상기 제2 주관적 피드백의 적어도 일부의 표시, 또는 (iii) (i) 및 (ii) 둘 모두를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수면-관련 파라미터의 제1 세트는 상기 제1 수면 세션 동안 상기 사용자가 경험한 하나 이상의 이벤트의 식별을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 수면 세션 동안 상기 사용자가 경험한 상기 하나 이상의 이벤트와 연관된 상기 제1 오디오 데이터의 일부가 상기 제1 수면 세션에 후속하는 스피커를 통해 상기 사용자에게 통신되게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 수면 세션, 상기 제2 수면 세션, 또는 둘 모두는 (i) 상기 디스플레이 디바이스에 디스플레이되는 제1 사용자-선택 가능 요소의 선택을 수신하는 것에 응답하여 시작하고 (ii) 상기 디스플레이 디바이스에 디스플레이되는 제2 사용자-선택 가능 요소의 선택을 수신하는 것에 응답하여 종료되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 데이터, 상기 제2 데이터, 또는 둘 모두는 하나 이상의 센서에 의해 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서는 음향 센서, 마이크로폰, 스피커, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서는 (i) 제1 마이크로폰 및 스피커를 갖는 음향 센서 및 (ii) 제2 마이크로폰을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 호흡 데이터 및 상기 제2 호흡 데이터는 상기 음향 센서에 의해 생성되고 상기 제1 오디오 데이터 및 상기 제2 오디오 데이터는 상기 제2 마이크로폰에 의해 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서는 상기 사용자 디바이스에 결합되거나 통합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 사용자 디바이스는 스마트폰인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 사용자 디바이스는 스피커 및 마이크로폰을 포함하는 스마트 스피커 디바이스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 표시는 상기 제1 수면 세션에 대한 상기 수면-관련 파라미터의 제1 세트 중 제1 수면-관련 파라미터와 상기 제2 수면 세션에 대한 상기 수면-관련 파라미터의 제2 세트 중 제2 수면-관련 파라미터 간의 비교를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 수면-관련 파라미터의 제1 세트 중 제1 수면-관련 파라미터 중 제1 수면-관련 파라미터는 제1 AHI이고, 상기 수면-관련 파라미터의 제2 세트 중 제2 수면-관련 파라미터는 제2 AHI인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 비교는 막대 차트인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 표시는 상기 제1 수면 세션에 대한 상기 제1 주관적 피드백의 일부와 상기 제2 수면 세션에 대한 상기 제2 주관적 피드백의 일부 간의 비교를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 제1 주관적 피드백의 일부는 상기 제1 수면 세션에 대한 제1 주관적 수면 만족도를 포함하고 상기 제2 주관적 피드백의 일부는 상기 제2 수면 세션에 대한 제2 주관적 수면 만족도를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 비교는 선 그래프인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자가 (i) 상기 제1 데이터에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 제1 수면 세션 동안, (ii) 상기 제2 데이터에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 제2 수면 세션 동안, 또는 (iii) (i) 및 (ii) 둘 모두 동안 동반이환 불면증 수면 무호흡을 경험했는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 호흡 데이터는 상기 제1 수면 세션의 적어도 일부 동안의 상기 사용자의 제1 호흡 신호를 나타내고 상기 제2 호흡 데이터는 상기 제2 수면 세션의 적어도 일부 동안의 상기 사용자의 제2 호흡 신호를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, (i) 상기 제1 호흡 신호의 적어도 일부의 표현이 상기 제1 수면 세션 이후에 상기 디스플레이 디바이스에 디스플레이되게 하는 단계, (ii) 상기 제2 호흡 신호의 적어도 일부의 표현이 상기 제2 수면 세션 이후에 상기 디스플레이 디바이스에 디스플레이되게 하는 단계, 또는 (iii) (i) 및 (ii) 둘 모두를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, (i) 상기 제1 수면 세션 동안 상기 사용자가 경험한 하나 이상의 이벤트의 표시가 상기 제1 호흡 신호의 디스플레이된 표현에 오버레이되게 하는 단계, (ii) 상기 제2 수면 세션 동안 상기 사용자가 경험한 하나 이상의 이벤트의 표시가 상기 제2 호흡 신호의 디스플레이된 표현에 오버레이되게 하는 단계, 또는 (iii) (i) 및 (ii) 둘 모두를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수면-관련 파라미터의 제1 세트에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 제1 수면 세션에 대한 제1 수면 질병을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 제1 질병은 경증 수면 무호흡, 중등도 수면 무호흡 또는 중증 수면 무호흡인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 수면-관련 파라미터의 제2 세트에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 제2 수면 세션에 대한 제2 수면 질병을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 제2 질병은 제어되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 제1 질병의 표시가 상기 제1 수면 세션 후에 상기 사용자에게 통신되게 하는 단계 및 상기 제2 질병의 표시가 상기 제2 수면 세션 후에 상기 사용자에게 전달되게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 호흡 데이터는 상기 제1 수면 세션의 적어도 일부 동안의 상기 사용자의 호흡 속도를 나타내고 상기 제2 호흡 데이터는 상기 제2 수면 세션의 적어도 일부 동안의 상기 사용자의 호흡 속도를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 호흡 데이터는 상기 제1 수면 세션의 적어도 일부 동안의 상기 사용자의 호흡수를 나타내고 상기 제2 호흡 데이터는 (i) 상기 제2 수면 세션의 적어도 일부 동안의 상기 사용자의 호흡 속도, (ii) 상기 제2 수면 세션의 적어도 일부 동안의 상기 사용자의 일회 호흡량, 또는 (iii) (i) 또는 (ii) 둘 모두를 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 하나 이상의 프로세서를 포함하는 제어 시스템; 및기계 판독 가능 명령이 저장되어 있는 메모리를 포함하고;상기 제어 시스템은 상기 메모리에 결합되고, 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항의 방법은 상기 메모리 내의 상기 기계 실행 가능 명령이 상기 제어 시스템의 하나 이상의 프로세서 중 적어도 하나에 의해 실행될 때 구현되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 하나 이상의 표시를 사용자에게 통신하기 위한 시스템으로서, 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항의 방법을 구현하도록 구성된 제어 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 명령을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 명령은, 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제37항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 기계 판독 가능 명령을 저장하는 메모리; 및상기 기계 판독 가능 명령을 실행하도록 구성된 하나 이상의 프로세서를 포함하는 제어 시스템을 포함하고, 상기 기계 판독 가능 명령은:하나 이상의 센서에 의해 생성되고 사용자의 제1 수면 세션과 연관된 제1 데이터를 수신하기 위한 것(여기서 상기 사용자는 상기 제1 수면 세션 동안 호흡 요법 시스템을 사용하였음);상기 제1 데이터에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 사용자에 대한 제1 수면 세션과 연관된 수면-관련 파라미터의 제1 세트를 결정하기 위한 것;상기 하나 이상의 센서로부터, 상기 사용자의 제2 수면 세션과 연관된 제2 데이터를 수신하기 위한 것(여기서 상기 호흡 요법 시스템의 사용자 인터페이스는 상기 제2 수면 세션의 적어도 일부 동안 상기 사용자와 맞물렸음);상기 제2 데이터에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 사용자에 대한 제2 수면 세션과 연관된 수면-관련 파라미터의 제2 세트를 결정하기 위한 것; 및상기 제1 수면 세션, 상기 제2 수면 세션, 또는 둘 모두와 연관된 하나 이상의 표시가 상기 제2 수면 세션 이후에 상기 사용자 디바이스의 디스플레이를 통해 상기 사용자에게 통신되게 하기 위한 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 호흡 요법 시스템을 더 포함하고, 상기 호흡 요법 시스템은:가압 공기를 공급하도록 구성된 호흡 디바이스; 및도관을 통해 상기 호흡 디바이스에 결합된 사용자 인터페이스로서, 상기 사용자 인터페이스는 사용자와 맞물리고, 상기 공급된 가압 공기를 상기 사용자의 기도로 지향시키는 것을 돕도록 구성되는, 사용자 인터페이스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 중 적어도 하나는 상기 호흡 요법 시스템에 결합되거나 통합되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서 중 적어도 하나는 상기 사용자 디바이스에 결합되거나 통합되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제42항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 수면 세션과 연관된 제1 데이터는 상기 하나 이상의 센서 중 제1 센서에 의해 생성되고 상기 제2 수면 세션과 연관된 제2 데이터는 상기 제1 센서와는 분리되고 구별되는 상기 하나 이상의 센서 중 제2 센서에 의해 생성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제42항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서는 마이크로폰, 스피커, 음향 센서, 압력 센서, 유량 센서, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제42항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 시스템, 상기 메모리, 또는 둘 모두는 상기 호흡 요법 시스템의 하우스에 결합되거나 통합되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제42항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 시스템, 상기 메모리, 또는 둘 모두는 상기 사용자 디바이스에 결합되거나 통합되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제42항 내지 제49항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 디바이스는 스마트폰, 태블릿, 또는 랩톱인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 하나 이상의 센서로부터, 사용자의 제1 수면 세션과 연관된 제1 데이터를 수신하는 단계로서, 상기 제1 데이터는 (i) 상기 사용자와 연관된 제1 호흡 데이터, (ii) 상기 제1 수면 세션 동안 기록된 하나 이상의 사운드로서 재현 가능한 제1 오디오 데이터, 또는 (iii) (i) 및 (ii) 둘 모두를 포함하고, 상기 사용자는 상기 제1 수면 세션 동안 호흡 요법 시스템을 사용하지 않았던, 단계;상기 제1 데이터에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 사용자의 제1 수면 세션과 연관된 수면-관련 파라미터의 제1 세트를 결정하는 단계로서, 상기 수면-관련 파라미터의 제1 세트는 상기 제1 수면 세션에 대한 제1 무호흡-저호흡 지수(AHI)를 포함하는, 단계;상기 제1 AHI에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 제1 수면 세션에 대한 제1 수면 질병을 결정하는 단계;상기 하나 이상의 센서로부터, 상기 사용자의 제2 수면 세션과 연관된 제2 데이터를 수신하는 단계로서, 상기 제2 데이터는 (i) 상기 사용자와 연관된 제2 호흡 데이터, (ii) 상기 제2 수면 세션 동안 기록된 하나 이상의 사운드로서 재현 가능한 제2 오디오 데이터, 또는 (iii) (i) 및 (ii) 둘 모두를 포함하고, 상기 사용자는 상기 제2 수면 세션의 적어도 일부 동안 상기 호흡 요법 시스템을 사용하였던, 단계;상기 제2 데이터에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 사용자의 제2 수면 세션과 연관된 수면-관련 파라미터의 제2 세트를 결정하는 단계로서, 상기 수면-관련 파라미터의 제2 세트는 상기 제2 수면 세션에 대한 제2 AHI를 포함하는, 단계;상기 제2 AHI에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 제2 수면 세션에 대한 제1 수면 질병을 결정하는 단계;(i) 상기 제1 수면 질병, (ii) 상기 제2 수면 질병, 또는 (iii) (i) 및 (ii) 둘 모두의 하나 이상의 표시가 상기 제1 수면 세션 이후에 사용자 디바이스를 통해 상기 사용자에게 통신되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 제1 수면 질병과 상기 제2 수면 질병 간의 비교가 상기 제2 수면 세션 이후에 상기 사용자에게 통신되게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 비교는 그래프 또는 차트인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항 또는 제53항에 있어서, 상기 비교는 상기 사용자가 상기 제2 수면 세션에 후속하는 제3 수면 세션에 대해 상기 호흡 요법 시스템을 사용하도록 장려하는 것을 돕는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제51항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 호흡 요법 시스템의 사용을 중단하라는 권장이 상기 사용자에게 통신되게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 하나 이상의 프로세서를 포함하는 제어 시스템; 및기계 판독 가능 명령이 저장되어 있는 메모리를 포함하고;상기 제어 시스템은 상기 메모리에 결합되고, 제51항 내지 제55항 중 어느 한 항의 방법은 상기 메모리 내의 상기 기계 실행 가능 명령이 상기 제어 시스템의 하나 이상의 프로세서 중 적어도 하나에 의해 실행될 때 구현되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 하나 이상의 표시를 사용자에게 통신하기 위한 시스템으로서, 제51항 내지 제55항 중 어느 한 항의 방법을 구현하도록 구성된 제어 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 명령을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 명령은, 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터로 하여금 제51항 내지 제55항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 사용자의 제1 수면 세션과 연관된 제1 데이터를 수신하는 단계;상기 제1 데이터에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 사용자의 제1 수면 세션과 연관된 수면-관련 파라미터의 제1 세트를 결정하는 단계;상기 사용자의 제2 수면 세션과 연관된 제2 데이터를 수신하는 단계;상기 제2 데이터에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 사용자의 제2 수면 세션과 연관된 수면-관련 파라미터의 제2 세트를 결정하는 단계;가변 조건과 연관된 제3 데이터를 수신하는 단계; 및(i) 상기 가변 조건 및 (ii) 상기 제1 수면 세션, 상기 제2 수면 세션, 또는 둘 모두와 연관된 하나 이상의 표시가 상기 사용자에게 통신되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 제3 데이터의 적어도 일부는 (i) 상기 제1 수면 세션 이전에, (ii) 상기 제1 수면 세션의 적어도 일부 동안, (iii) 상기 제1 수면 세션 이후 및 상기 제2 수면 세션 이전에, (iv) 상기 제2 수면 세션의 적어도 일부 동안, (v) 상기 제2 수면 세션 이후, 또는 (vi) 이들의 임의의 조합으로 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항 또는 제61항에 있어서, 상기 가변 조건은 (i) 상기 제1 수면 세션, (ii) 상기 제2 수면 세션, (iii) 상기 제1 수면 세션과 상기 제2 수면 세션 사이의 기간, 또는 (iv) 이들의 임의의 조합과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 가변 조건은 상기 제1 수면 세션과 상기 제2 수면 세션 사이에서 수정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 상기 가변 조건은 상기 사용자에 의해 수정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제60항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가변 조건은 상기 제1 수면 세션, 상기 제2 수면 세션, 또는 둘 모두 동안 상기 사용자에 의한 요법 시스템의 사용인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 요법 시스템은 호흡 요법 시스템을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제65항에 있어서, 상기 요법 시스템은 하악 재배치 디바이스(MRD)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제65항에 있어서, 상기 가변 조건과 연관된 제3 데이터는 상기 사용자가 상기 제1 수면 세션 동안 상기 요법 시스템을 사용하지 않았고 상기 사용자가 상기 제2 수면 세션의 적어도 일부 동안 상기 요법 시스템을 사용했음을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제60항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가변 조건은 수면 환경 조건인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 수면 환경 조건은 상기 제1 수면 세션, 상기 제2 수면 세션, 또는 둘 모두 동안 상기 사용자에 의해 사용된 침구를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제70항에 있어서, 상기 침구는 필로우(pillow), 필로우 케이스, 매트리스, 매트리스 커버, 매트리스 토퍼(topper), 시트, 담요, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제69항에 있어서, 상기 수면 환경 조건은 주변 온도, 주변 습도, 주변 조명 조건, 위치, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제60항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가변 조건은 상기 사용자에 의한 카페인 섭취를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제60항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 가변 조건은 상기 제1 수면 세션 이전의 상기 사용자의 제1 활동 레벨, 상기 제1 수면 세션 이후 및 상기 제2 수면 세션 이전의 상기 사용자의 제2 활동 레벨, 또는 둘 모두를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 제3 데이터는 활동 추적기에 결합되거나 통합된 센서로부터 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항에 있어서, 상기 제1 데이터, 상기 제2 데이터, 또는 둘 모두는 제1 센서로부터 수신되고 상기 제3 데이터는 제2 센서로부터 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제60항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제3 데이터는 상기 사용자로부터의 입력에 응답하여 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제60항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 표시는 상기 제1 수면 세션에 대한 상기 수면-관련 파라미터의 제1 세트 중 제1 수면-관련 파라미터와 상기 제2 수면 세션에 대한 상기 수면-관련 파라미터의 제2 세트 중 제2 수면-관련 파라미터 간의 비교를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 수면-관련 파라미터의 제1 세트 중 제1 수면-관련 파라미터는 제1 AHI이고, 상기 수면-관련 파라미터의 제2 세트 중 제2 수면-관련 파라미터는 제2 AHI인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제60항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자로부터 상기 제1 수면 세션과 연관된 제1 주관적 피드백을 수신하는 단계; 및상기 사용자로부터 상기 제2 수면 세션과 연관된 제2 주관적 피드백을 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서,상기 제1 수면 세션 이후 및 상기 제2 수면 세션 이전에 상기 제1 주관적 피드백을 제공하도록 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계; 및상기 제2 수면 세션 이후 상기 제2 주관적 피드백을 제공하도록 상기 사용자에게 프롬프트하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제80항 또는 제81항에 있어서, 상기 하나 이상의 표시는 상기 제1 수면 세션에 대한 상기 제1 주관적 피드백의 일부와 상기 제2 수면 세션에 대한 상기 제2 주관적 피드백의 일부 간의 비교를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제60항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자에 대한 졸림 레벨을 결정하는 단계 및 상기 졸림 레벨에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 제1 수면 세션에 대한 잠드는 시간을 예측하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 상기 예측된 잠드는 시간에 미디어의 재생을 중단시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제60항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 데이터는 (i) 상기 제1 수면 세션의 적어도 일부 동안의 상기 사용자와 연관된 호흡 데이터 및 (ii) 상기 제1 수면 세션의 적어도 일부 동안의 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 사운드로서 재현 가능한 오디오 데이터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 상기 수면-관련 파라미터의 제1 세트를 결정하는 단계는 상기 제1 데이터에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 제1 수면 세션 동안 상기 사용자와 연관된 제1 호흡 신호를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 상기 하나 이상의 표시는 상기 제1 호흡 신호의 적어도 일부의 그래픽 표현을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 상기 수면-관련 파라미터의 제1 세트는 상기 제1 수면 세션 동안 상기 사용자가 경험한 제1 이벤트를 포함하고, 상기 하나 이상의 표시는 상기 제1 호흡 신호의 그래픽 표현 내에서 상기 제1 이벤트를 식별하는 데 도움이 되는 이벤트 표시를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서, 상기 수면-관련 파라미터의 제1 세트는 상기 제1 수면 세션 동안 상기 사용자가 경험한 하나 이상의 수면 스테이지를 포함하고, 상기 하나 이상의 표시는 상기 제1 수면 세션 동안 상기 제1 이벤트와 연관된 시간을 식별하는 데 도움이 되는 하나 이상의 수면 스테이지 표시를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제86항에 있어서, (i) 상기 제2 데이터는 상기 제2 수면 세션의 적어도 일부 동안 상기 사용자와 연관된 호흡 데이터 및 상기 제2 수면 세션의 적어도 일부 동안 상기 사용자와 연관된 하나 이상의 사운드로서 재현 가능한 오디오 데이터를 포함하고 (ii) 상기 수면-관련 파라미터의 제2 세트를 결정하는 단계는 상기 제2 데이터에 적어도 부분적으로 기반하여 상기 제2 수면 세션 동안 상기 사용자와 연관된 제2 호흡 신호를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 상기 하나 이상의 표시는 상기 제1 호흡 신호의 적어도 일부 및 상기 제2 호흡 신호의 적어도 일부의 그래픽 표현을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제90항에 있어서, 상기 제1 데이터의 오디오 데이터, 상기 제2 데이터의 오디오 데이터, 또는 둘 모두 중 적어도 일부가 상기 사용자에게 통신되게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제60항 내지 제92항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수면-관련 파라미터의 제1 세트는 무호흡-저호흡 지수(AHI), 시간당 이벤트 수, 이벤트 패턴, 수면 점수, 총 수면 시간, 총 침대 내 시간, 기상 시간, 일어나는 시간, 수면곡선, 총 얕은 수면 시간, 총 깊은 수면 시간, 총 REM 수면 시간, 각성 횟수, 수면 개시 잠복기, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하고 상기 수면-관련 파라미터의 제2 세트는 무호흡-저호흡 지수(AHI), 시간당 이벤트 수, 이벤트 패턴, 수면 점수, 총 수면 시간, 총 침대 내 시간, 기상 시간, 일어나는 시간, 수면곡선, 총 얕은 수면 시간, 총 깊은 수면 시간, 총 REM 수면 시간, 각성 횟수, 수면 개시 잠복기, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 하나 이상의 프로세서를 포함하는 제어 시스템; 및기계 판독 가능 명령이 저장되어 있는 메모리를 포함하고;상기 제어 시스템은 상기 메모리에 결합되고, 제60항 내지 제93항 중 어느 한 항의 방법은 상기 메모리 내의 상기 기계 실행 가능 명령이 상기 제어 시스템의 하나 이상의 프로세서 중 적어도 하나에 의해 실행될 때 구현되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 하나 이상의 표시를 사용자에게 통신하기 위한 시스템으로서, 제60항 내지 제93항 중 어느 한 항의 방법을 구현하도록 구성된 제어 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 명령을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 명령은, 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터로 하여금 제60항 내지 제93항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 사용자와 연관된 생리학적 데이터를 수신하는 단계;상기 생리학적 데이터에 적어도 부분적으로 기반하여 (i) 상기 사용자와 연관된 제1 감정 점수, (ii) 상기 사용자와 연관된 졸림 레벨, 또는 (i) 및 (ii) 둘 모두를 결정하는 단계; 및상기 감정 점수, 상기 졸림 레벨, 또는 둘 모두에 적어도 부분적으로 기반하여 요법 시스템과 상호작용할 프롬프트가 상기 사용자에게 통신되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서, 상기 요법 시스템은 지속적 기도 양압(CPAP) 시스템인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제98항 또는 제99항에 있어서, 상기 사용자와 연관된 상기 감정 점수를 결정하는 단계는 호흡 속도, 호흡 속도 변동성, 일회 호흡량, 흡기 지속기간, 호기 지속기간, 심박수, 심박수 변동성, 심장 떨림(cardiogenic oscillation), 전기 피부 반응, 교감 신경계 반응, 피부 온도, 심부 체온, 또는 이들의 임의의 조합을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제98항 내지 제100항 중 어느 한 항에 있어서, 제공된 자극에 응답하여 상기 사용자의 반응을 나타내는 정보를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 졸림 레벨은 상기 제공된 자극에 응답하여 상기 사용자의 반응을 나타내는 정보에 적어도 부분적으로 기반하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제98항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생리학적 데이터는 상기 사용자의 눈 뜨기, 상기 사용자의 눈 감기, 상기 사용자의 눈 깜박임, 상기 사용자의 눈의 동공 확장, 상기 사용자의 체온, 상기 사용자의 머리 움직임, 상기 사용자의 심박수, 상기 사용자의 심박수 변동성, 상기 사용자의 호흡 속도, 또는 이들의 임의의 조합을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 하나 이상의 프로세서를 포함하는 제어 시스템; 및기계 판독 가능 명령이 저장되어 있는 메모리를 포함하고;상기 제어 시스템은 상기 메모리에 결합되고, 제98항 내지 제102항 중 어느 한 항의 방법은 상기 메모리 내의 상기 기계 실행 가능 명령이 상기 제어 시스템의 하나 이상의 프로세서 중 적어도 하나에 의해 실행될 때 구현되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 하나 이상의 표시를 사용자에게 통신하기 위한 시스템으로서, 제98항 내지 제102항 중 어느 한 항의 방법을 구현하도록 구성된 제어 시스템을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 명령을 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 명령은, 컴퓨터에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터로 하여금 제98항 내지 제102항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품은 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체인, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제60항 내지 제93항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 수면 세션과 연관된 제1 수면 라벨과 연관된 입력을 수신하는 단계 및 상기 제1 데이터를 상기 제1 수면 라벨과 연관시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제107항에 있어서, 상기 제2 수면 세션과 연관된 제2 수면 라벨과 연관된 입력을 수신하는 단계 및 상기 제2 데이터를 상기 제2 수면 라벨과 연관시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제108항에 있어서, 상기 제1 수면 라벨은 상기 제2 수면 라벨과는 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제107항 내지 제109항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 수면 라벨과 연관된 입력은 상기 제1 수면 세션 이전에 수신되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제107항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 수면 라벨, 상기 제2 수면 라벨, 또는 둘 모두는 요법 시스템의 사용과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제107항 내지 제110항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 수면 라벨, 제2 수면 라벨, 또는 둘 모두는 사용자 인터페이스 유형의 사용과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제60항 내지 제112항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 수면 세션, 상기 제2 수면 세션, 또는 둘 모두 이전에 상기 사용자와 연관된 활동 정보를 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서, 상기 활동 정보는 상기 사용자의 운동, 상기 사용자의 1회 이상의 낮잠, 상기 사용자의 카페인 섭취, 상기 사용자의 알코올 섭취, 또는 이들의 임의의 조합과 연관된 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>싱가포르 ****** 싱가포르 투아스 에비뉴 *  *</address><code>520220408181</code><country>싱가포르</country><engName>ResMed Asia Pte. Ltd.</engName><name>레즈메드 아시아 피티이. 엘티디.</name></applicantInfo><applicantInfo><address>오스트레일리아 뉴 사우스 웨일즈 벨라 비스타 엘리자베스 마카더 드라이브 * (우:****)</address><code>520040179642</code><country>오스트레일리아</country><engName>ResMed Pty Ltd</engName><name>레스메드 피티와이 엘티디</name></applicantInfo><applicantInfo><address>아일랜드 더블린 디** 티*티* 샌디포드 아클 로드 * 터미니</address><code>520110155330</code><country>아일랜드</country><engName>ResMed Sensor Technologies Limited</engName><name>레스메드 센서 테크놀로지스 리미티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>말레이시아 쿠알라 룸푸르 ***** 링카란 시에드 푸트라 미드 밸리 시티 싸우스 타워 더 가든스 레벨 ** 스위트 **.**</address><code>520220800903</code><country>말레이지아</country><engName>RESMED (MALAYSIA) SDN. BHD.</engName><name>레즈메드 (말레이시아) 에스디엔. 비에이치디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>싱가포르 싱가포르 ****** #**-*...</address><code> </code><country> </country><engName>GILL, Christopher, Andrew, Wakeley</engName><name>길 크리스토퍼 앤드류 웨이클리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>말레이시아 쿠알라 룸푸르 ***** 링카란 시에드 푸트라 미드 밸리 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GUANG, Alvin, Lim, Zhi</engName><name>구앙 알빈 림 지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>오스트레일리아 뉴 사우스 웨일즈 **** 벨...</address><code> </code><country> </country><engName>MCGANN, Sarah, Terese</engName><name>매간 사라 테레즈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>오스트레일리아 뉴 사우스 웨일즈 **** 벨라 ...</address><code> </code><country> </country><engName>STEPHENSON, Timothy, Mark</engName><name>스티븐슨 티모시 마크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>오스트레일리아 뉴 사우스 웨일즈 **** 벨라 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SHAW, Matthew, James</engName><name>쇼 매튜 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 * 더블린, 디** 브이*엔* 클론스키, 벨필...</address><code> </code><country> </country><engName>WREN, Michael</engName><name>렌 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 * 더블린, 디** 브이*엔* 클론스키, 벨필...</address><code> </code><country> </country><engName>SHOULDICE, Redmond</engName><name>숄디스 레드몬드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 * 더블린, 디** 브이*엔* 클론스키, 벨필...</address><code> </code><country> </country><engName>CONWAY, Kieran</engName><name>콘웨이 키어런</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 * 더블린, 디** 브이*엔* 클론스키, 벨필...</address><code> </code><country> </country><engName>COSTELLO, Michael, John</engName><name>코스텔로 마이클 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 * 더블린, 디** 브이*엔* 클론스키, 벨필...</address><code> </code><country> </country><engName>DODD, Stephen</engName><name>도드 스티븐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 * 더블린, 디** 브이*엔* 클론스키, 벨필...</address><code> </code><country> </country><engName>LOPES, Cesar</engName><name>로페스 세자르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 * 더블린, 디** 브이*엔* 클론스키, 벨필...</address><code> </code><country> </country><engName>CALDAROLA, Gaetano</engName><name>칼다롤라 가에타노</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>대전광역시 서구 한밭대로 ***번지 (둔산동, 사학연금회관) **층</address><code>920151000017</code><country>대한민국</country><engName>PLUS IP Law Firm</engName><name>특허법인플러스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/012,869</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/151,507</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1230413-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2022.11.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0176981-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2023.01.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0089797-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2023.02.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0216968-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.03.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0318710-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0047633-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2023.04.04</receiptDate><receiptNumber>4-1-2023-5082455-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0398149-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0398127-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227040404.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936662f0c0d03c1c88a18df896861b18ca8720daef8be41e132053063933b4ab62221e032c5d5fe95515ea0a05850bbc40511947377fe7cd61</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdeb4b79f25a9d2d34da008f2ad8777858ae632936735a00adfb322026378509bccae3c9c8aa981c4ec9e8dc4811b7679e90150f52bc54cf8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>