<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:29.5329</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0154898</applicationNumber><claimCount>12</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>아동 케어 코칭 서비스 제공 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS AND METHOD FOR PROVIDING CHILD CARE  COACHING SERVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.05.27</openDate><openNumber>10-2024-0073284</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.11.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 80/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/22</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 아동의 비만 예방 및 관리를 위해 일상 속에서 자발적으로 건강 생활 실천을 유도하고 건강 습관을 증진시킬 수 있는 아동 케어 코칭 서비스 제공 장치 및 방법에 관한 것이다. 일 실시 예에 따른 아동 케어 코칭 서비스 제공 방법은, 아동 케어 서비스 제공 장치에 접속한 아동 단말기를 구비한 아동이 제공받아 수행하는 케어 코칭 프로그램 주차에 대응하여, 제1 매뉴얼을 관리자가 구비한 관리자 단말기로 제공하는 단계와, 아동이 수행해야 할 미션과, 아동이 작성해야 할 건강일기 양식을 아동 단말기로 제공하고, 제2 매뉴얼을 관리자 단말기로 제공하는 단계와, 제2 매뉴얼을 기반으로 아동 및 관리자 사이에 수행하는 대화와, 아동 단말기로부터 미션의 수행 결과 및 건강일기의 작성 결과를 누적 수집하는 단계와, 아동이 제공받아 수행하는 케어 코칭 프로그램 주차가 종료됨에 따라, 제3 매뉴얼을 관리자 단말기로 제공하는 단계와, 제3 매뉴얼을 기반으로 관리자가 생성한 아동에 대한 프로그램 수행 평가 리포트를 수신하여 아동의 보호자 단말기에 제공하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 아동 케어 코칭 서비스 제공 장치의 프로세서에 의해 수행되는 아동 케어 코칭 서비스 제공 방법으로서,아동 케어 서비스 제공 장치에 접속한 아동 단말기를 구비한 아동이 제공받아 수행하는 케어 코칭 프로그램 주차에 대응하여, 관리자가 아동들의 코칭 수행 시에 적용하는 프로그램 운영 매뉴얼로서의 제1 매뉴얼을 상기 관리자가 구비한 관리자 단말기로 제공하는 단계;상기 제1 매뉴얼 중, 상기 아동이 제공받아 수행하는 케어 코칭 프로그램 주차에 대응하는 서브 프로그램 운영 매뉴얼에 포함되는 식습관, 수면 및 운동을 포함하는 신체 활동 중 하나에 대하여 상기 아동이 수행해야 할 미션과, 상기 아동이 작성해야 할 건강일기 양식을 상기 아동 단말기로 제공하고, 상기 식습관, 수면 및 운동을 포함하는 신체 활동 중 하나와 관련하여 상기 관리자와 상기 아동의 대화에 사용할 주제와, 상기 주제에 대하여 상기 관리자가 상기 아동으로부터 체크하는 체크 사항과, 상기 주제와 관련하여 상기 아동에게 제안할 미션을 포함하여 상기 관리자가 상기 아동에게 발화할 질문과, 상기 아동이 발화한 답변에 듣고 수행하는 리액션에 대한 코칭 매뉴얼로서의 제2 매뉴얼을 상기 관리자 단말기로 제공하는 단계;상기 제2 매뉴얼을 기반으로 상기 아동 및 상기 관리자 사이에 수행하는 대화와, 상기 아동 단말기로부터 상기 미션의 수행 결과 및 상기 건강일기의 작성 결과를 누적 수집하는 단계;상기 아동이 제공받아 수행하는 케어 코칭 프로그램 주차가 종료됨에 따라, 상기 아동 및 상기 관리자 사이에 수행하는 대화 중 상기 아동이 발화한 답변과, 상기 미션의 수행 결과 및 상기 건강일기의 작성 결과를 평가하도록 기설정된 점수와, 상기 기설정된 점수에 대응하여 상기 아동에게 수행하는 리액션과, 상기 기설정된 점수에 대응하여 상기 아동에게 권유하는 제안사항이 포함된 리포트 발행 매뉴얼로서의 제3 매뉴얼을 상기 관리자 단말기로 제공하는 단계; 및상기 제3 매뉴얼을 기반으로 상기 관리자가 생성한 상기 아동에 대한 프로그램 수행 평가 리포트를 수신하여 상기 아동의 보호자 단말기에 제공하는 단계를 포함하는.아동 케어 코칭 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제1 매뉴얼을 상기 관리자가 구비한 관리자 단말기로 제공하는 단계 이전에,상기 아동 단말기로 생활 습관을 인지하는 제1 설문지를 제공하고, 상기 아동 단말기로부터 상기 제1 설문지에 대한 답변을 수신하며, 상기 관리자와 상기 아동의 대화 중에 적용하도록 상기 제1 설문지에 대한 답변을 상기 관리자 단말기에 제공하는 단계를 더 포함하고,상기 제3 매뉴얼을 상기 관리자 단말기로 제공하는 단계 이전에,상기 아동 단말기로 프로그램 효과를 검증하는 제2 설문지를 제공하고, 상기 아동 단말기로부터 상기 제2 설문지에 대한 답변을 수신하며, 상기 관리자가 상기 아동에 대한 프로그램 수행 평가 리포트의 작성 시에 적용하도록 상기 제2 설문지에 대한 답변을 상기 관리자 단말기에 제공하는 단계를 더 포함하는,아동 케어 코칭 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 제1 매뉴얼을 상기 관리자가 구비한 관리자 단말기로 제공하는 단계는,상기 아동이 상기 관리자와 라포를 형성하도록 적용하는 제1 주차 서브 프로그램 운영 매뉴얼, 상기 아동이 제1 식습관의 중요성을 습득하도록 적용하는 제2 주차 서브 프로그램 운영 매뉴얼, 상기 아동이 제1 운동 습관의 중요성을 습득하도록 적용하는 제3 주차 서브 프로그램 운영 매뉴얼, 상기 아동이 수면의 중요성을 습득하도록 적용하는 제4 주차 서브 프로그램 운영 매뉴얼, 상기 아동이 신체활동에 대한 습관을 형성하도록 적용하는 제5 주차 서브 프로그램 운영 매뉴얼, 상기 아동이 제2 식습관의 중요성을 습득하도록 적용하는 제6 주차 서브 프로그램 운영 매뉴얼, 상기 아동이 제2 운동 습관이 중요성을 습득하도록 적용하는 제7 주차 서브 프로그램 운영 매뉴얼 및 상기 아동이 생활 습관을 리마인드 하도록 적용하는 제8 주차 서브 프로그램 운영 매뉴얼을 포함하는 상기 제1 매뉴얼을 상기 관리자 단말기로 제공하는 단계를 포함하는,아동 케어 코칭 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 제1 매뉴얼을 상기 관리자가 구비한 관리자 단말기로 제공하는 단계는,상기 아동이 제공받아 수행하는 케어 코칭 프로그램 주차가 제1 주차임에 따라, 제1 주차 서브 프로그램 운영 매뉴얼을 상기 관리자가 구비한 관리자 단말기로 제공하는 단계를 포함하고,상기 제1 주차 서브 프로그램 운영 매뉴얼은, 제1일차에 상기 아동과 상기 관리자가 친구가 될 수 있도록 상기 관리자를 소개하고, 제2일차에 상기 건강일기의 작성 목적 및 중요성과 상기 건강일기의 작성 방법을 습득하도록 코칭하고, 제3일차에 상기 아동이 좋아하는 식습관 및 운동 분야에 대하여 수집하고, 제4일차에 상기 아동의 생활 리듬에 대하여 수집하고 개선해야 할 부분에 대하여 코칭하고, 제5일차에 상기 아동의 주말 계획에 대하여 수집하도록 운영되며, 상기 제1일차 내지 상기 제5일차까지 매일 기설정된 시간에 상기 관리자가 상기 아동과 일대일 코칭이 수행되도록 하는,아동 케어 코칭 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 제1 매뉴얼을 상기 관리자가 구비한 관리자 단말기로 제공하는 단계는,상기 아동이 제공받아 수행하는 케어 코칭 프로그램 주차가 제2 주차임에 따라, 제2 주차 서브 프로그램 운영 매뉴얼을 상기 관리자가 구비한 관리자 단말기로 제공하는 단계를 포함하고,상기 제2 주차 서브 프로그램 운영 매뉴얼은, 제1일차에 상기 아동에 대한 제1주차 프로그램 수행 평가 리포트를 기반으로 하여, 식습관의 중요성을 코칭하고 제1 식습관 미션을 결정하고, 제2일차에 식품군을 빨간불, 노란불, 초록불로 구분한 콘텐츠를 제공하면서 상기 아동이 어떤 식품을 먹어야하는지 코칭하고, 제3일차에 상기 아동으로부터 상기 제1 식습관 미션의 수행에 따른 어려움이 있는지 여부를 수신하고 그에 대응하는 리액션 및 해결책을 제공하며, 제4일차에 잘못된 식습관에 의해 발병하는 성인병 위험과 관련한 콘텐츠를 제공하면서 올바른 식습관의 지속성에 대해 코칭하고, 제5일차에 상기 아동으로부터 수신한 상기 제1 식습관 미션의 수행 소감을 상기 관리자와 공유하고, 주말의 제1 식습관 계획 세우기를 코칭하도록 운영되며, 상기 제1일차 내지 상기 제5일차까지 격일제로 기설정된 시간에 상기 관리자가 상기 아동과 일대일 코칭이 수행되도록 하는,아동 케어 코칭 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 제1 매뉴얼을 상기 관리자가 구비한 관리자 단말기로 제공하는 단계는,상기 아동이 제공받아 수행하는 케어 코칭 프로그램 주차가 제3 주차임에 따라, 제3 주차 서브 프로그램 운영 매뉴얼을 상기 관리자가 구비한 관리자 단말기로 제공하는 단계를 포함하고,상기 제3 주차 서브 프로그램 운영 매뉴얼은,상기 아동에 대응하는 상기 건강일기의 작성 결과를 기반으로 하여, 상기 아동이 좋아하는 운동에 대하여 상기 관리자와 공유하고, 운동의 중요성을 코칭하고 제1 운동 미션을 결정하며, 제2일차에 상기 아동에게 운동과 관련한 콘텐츠를 제공하고, 운동의 장점에 대해 코칭하고, 제3일차에 상기 아동으로부터 상기 제1 운동 미션의 수행에 따른 어려움이 있는지 여부를 수신하고 그에 대응하는 리액션 및 해결책을 제공하며, 제4일차에 상기 아동으로부터 운동을 하면서 느끼는 생각을 수신하고 그에 대응하는 리액션을 제공하고, 제5일차에 상기 제1 운동 미션의 완료 여부보다는 한 주를 되돌아보고, 운동이 습관화될 수 있게 상기 관리자가 상기 아동을 독려하도록 운영되며, 상기 제1일차 내지 상기 제5일차까지 격일제로 기설정된 시간에 상기 관리자가 상기 아동과 일대일 코칭이 수행되도록 하는,아동 케어 코칭 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 제1 매뉴얼을 상기 관리자가 구비한 관리자 단말기로 제공하는 단계는,상기 아동이 제공받아 수행하는 케어 코칭 프로그램 주차가 제4 주차임에 따라, 제4 주차 서브 프로그램 운영 매뉴얼을 상기 관리자가 구비한 관리자 단말기로 제공하는 단계를 포함하고,상기 제4 주차 서브 프로그램 운영 매뉴얼은,제1일차에 상기 아동에 대한 제3주차 프로그램 수행 평가 리포트를 기반으로 하여, 상기 아동으로부터 수신한 평소 수면 습관을 상기 관리자와 공유하고 수면 미션을 결정하며, 제2일차에 수면과 관련한 콘텐츠를 제공하면서 수면의 중요성에 대하여 코칭하고, 제3일차에 상기 아동으로부터 상기 수면 미션의 수행에 따른 어려움이 있는지 여부를 수신하고 그에 대응하는 리액션 및 해결책을 제공하며, 제4일차에 수면의 역할 및 수면 부족과 관련한 콘텐츠를 제공하면서 올바른 수면에 대해 코칭하고, 제5일차에 상기 수면 미션의 수행 소감을 상기 관리자와 공유하고, 주말의 수면 계획 세우기를 코칭하도록 운영되며, 상기 제1일차 내지 상기 제5일차까지 격일제로 기설정된 시간에 상기 관리자가 상기 아동과 일대일 코칭이 수행되도록 하는,아동 케어 코칭 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 제1 매뉴얼을 상기 관리자가 구비한 관리자 단말기로 제공하는 단계는,상기 아동이 제공받아 수행하는 케어 코칭 프로그램 주차가 제5 주차임에 따라, 제5 주차 서브 프로그램 운영 매뉴얼을 상기 관리자가 구비한 관리자 단말기로 제공하는 단계를 포함하고,상기 제5 주차 서브 프로그램 운영 매뉴얼은,제1일차에 상기 아동으로부터 수신한 평소 활동에 대하여 상기 관리자와 공유하고, 운동 습관과 활동을 구분하는 코칭을 수행하며, 제2일차에 상기 아동으로부터 수신한 평소 활동을 기준으로 하루 동안 수행해야 하는 활동량에 대해 코칭하고, 활동 미션을 제안하며, 제3일차에 바른 자세과 관련한 콘텐츠를 제공하면서 바른 자세의 중요성에 대하여 코칭하고, 제4일차에 상기 아동으로부터 상기 활동 미션의 수행에 따른 어려움이 있는지 여부를 수신하고 그에 대응하는 리액션 및 해결책을 제공하며, 상기 활동 미션의 수행 소감을 상기 관리자와 공유하고, 제5일차에 상기 활동 미션의 완료 여부보다는 한 주를 되돌아보고, 활동 및 바른자세가 습관화될 수 있게 상기 관리자가 상기 아동을 독려하도록 운영되며, 상기 제1일차 내지 상기 제5일차까지 격일제로 기설정된 시간에 상기 관리자가 상기 아동과 일대일 코칭이 수행되도록 하는,아동 케어 코칭 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 제1 매뉴얼을 상기 관리자가 구비한 관리자 단말기로 제공하는 단계는,상기 아동이 제공받아 수행하는 케어 코칭 프로그램 주차가 제6 주차임에 따라, 제6 주차 서브 프로그램 운영 매뉴얼을 상기 관리자가 구비한 관리자 단말기로 제공하는 단계를 포함하고,상기 제6 주차 서브 프로그램 운영 매뉴얼은,제1일차에 상기 아동에 대한 제2주차 프로그램 수행 평가 리포트와 상기 아동에 대응하는 상기 건강일기의 작성 결과를 기반으로 하여, 상기 아동으로부터 수신한 평소 선호하는 간식에 대하여 상기 관리자와 공유하고, 간식과 관련한 제2 식습관 미션을 결정하며, 제2일차에 간식 관련 콘텐츠를 제공하면서 올바른 간식 습관에 대해 코칭하고, 제3일차에 상기 아동으로부터 상기 제2 식습관 미션의 수행에 따른 어려움이 있는지 여부를 수신하고 그에 대응하는 리액션 및 해결책을 제공하며, 4일차에 영상성분표 구분하는 방법과 건강한 간식과 관련한 콘텐츠를 제공하면서 건강한 간식 고르는 방법을 코칭하고, 제5일차에 상기 아동으로부터 수신한 상기 제2 식습관 미션의 수행 소감을 상기 관리자와 공유하고, 주말의 제2 식습관 계획 세우기를 코칭하도록 운영되며, 상기 제1일차 내지 상기 제5일차까지 격일제로 기설정된 시간에 상기 관리자가 상기 아동과 일대일 코칭이 수행되도록 하는,아동 케어 코칭 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 제1 매뉴얼을 상기 관리자가 구비한 관리자 단말기로 제공하는 단계는,상기 아동이 제공받아 수행하는 케어 코칭 프로그램 주차가 제7 주차임에 따라, 제7 주차 서브 프로그램 운영 매뉴얼을 상기 관리자가 구비한 관리자 단말기로 제공하는 단계를 포함하고,상기 제7 주차 서브 프로그램 운영 매뉴얼은,제1일차에 상기 아동으로부터 수신한 운동 습관에 대하여 상기 관리자와 공유하고, 상기 아동이 스스로 결정한 제2 운동 미션을 상기 관리자와 공유하며, 제2일차에 상기 아동의 니즈를 반영한 운동 관련 콘텐츠를 제공하면서 운동의 중요성 및 필요성에 대해 코칭하고, 제3일차에 상기 아동으로부터 상기 제2 운동 미션의 수행에 따른 어려움이 있는지 여부를 수신하고 그에 대응하는 리액션 및 해결책을 제공하며, 4일차에 운동할 때 주의할 점에 대하여 코칭하고, 제5일차에 상기 아동으로부터 수신한 상기 제2 운동 미션의 수행 소감을 상기 관리자와 공유하고, 주말의 운동 계획 세우기를 코칭하도록 운영되며, 상기 제1일차 내지 상기 제5일차까지 격일제로 기설정된 시간에 상기 관리자가 상기 아동과 일대일 코칭이 수행되도록 하는,아동 케어 코칭 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 제1 매뉴얼을 상기 관리자가 구비한 관리자 단말기로 제공하는 단계는,상기 아동이 제공받아 수행하는 케어 코칭 프로그램 주차가 제8 주차임에 따라, 제8 주차 서브 프로그램 운영 매뉴얼을 상기 관리자가 구비한 관리자 단말기로 제공하는 단계를 포함하고,상기 제8 주차 서브 프로그램 운영 매뉴얼은,제1일차에 과거 제2 주차 내지 제7 주차까지의 미션 수행 상황 및 상기 건강일기의 작성 결과를 기반으로, 상기 식습관, 수면 및 운동을 포함하는 신체 활동 중 하나와 관련하여 상기 아동이 스스로 결정한 미션을 상기 관리자와 공유하며, 제2일차에 올바른 생활 습관과 관련한 콘텐츠를 제공하면서 올바른 생활 습관에 대해 아동이 직접 발화하도록 코칭하고, 제3일차에 상기 아동이 스스로 결정한 미션의 수행에 따른 어려움이 있는지 여부를 수신하고 그에 대응하는 리액션 및 해결책을 제공하며, 4일차에 수정 보완된 미션에 대해 체크하는 코칭을 수행하고, 제5일차에 과거 제1주차부터 현재까지 느끼는 소감을 상기 관리자와 공유하고, 그에 대응하여 상기 관리자가 리액션을 해주도록 운영되며, 상기 제1일차 내지 상기 제5일차까지 격일제로 기설정된 시간에 상기 관리자가 상기 아동과 일대일 코칭이 수행되도록 하는,아동 케어 코칭 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 컴퓨터를 이용하여 제 1 항 내지 제 11 항의 방법 중 어느 한 항의 방법을 실행시키기 위한 컴퓨터 프로그램이 저장된 컴퓨터로 판독 가능한 기록매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 아동 케어 코칭 서비스 제공 장치로서,프로세서; 및상기 프로세서와 동작 가능하게 연결되고 상기 프로세서에서 수행되는 적어도 하나의 코드를 저장하는 메모리를 포함하고,상기 메모리는 상기 프로세서를 통해 실행될 때, 상기 프로세서가 아동 케어 서비스 제공 장치에 접속한 아동 단말기를 구비한 아동이 제공받아 수행하는 케어 코칭 프로그램 주차에 대응하여, 관리자가 아동들의 코칭 수행 시에 적용하는 프로그램 운영 매뉴얼로서의 제1 매뉴얼을 상기 관리자가 구비한 관리자 단말기로 제공하고,상기 제1 매뉴얼 중, 상기 아동이 제공받아 수행하는 케어 코칭 프로그램 주차에 대응하는 서브 프로그램 운영 매뉴얼에 포함되는 식습관, 수면 및 운동을 포함하는 신체 활동 중 하나에 대하여 상기 아동이 수행해야 할 미션과, 상기 아동이 작성해야 할 건강일기 양식을 상기 아동 단말기로 제공하고, 상기 식습관, 수면 및 운동을 포함하는 신체 활동 중 하나와 관련하여 상기 관리자와 상기 아동의 대화에 사용할 주제와, 상기 주제에 대하여 상기 관리자가 상기 아동으로부터 체크하는 체크 사항과, 상기 주제와 관련하여 상기 아동에게 제안할 미션을 포함하여 상기 관리자가 상기 아동에게 발화할 질문과, 상기 아동이 발화한 답변에 듣고 수행하는 리액션에 대한 코칭 매뉴얼로서의 제2 매뉴얼을 상기 관리자 단말기로 제공하고,상기 제2 매뉴얼을 기반으로 상기 아동 및 상기 관리자 사이에 수행하는 대화와, 상기 아동 단말기로부터 상기 미션의 수행 결과 및 상기 건강일기의 작성 결과를 누적 수집하고,상기 아동이 제공받아 수행하는 케어 코칭 프로그램 주차가 종료됨에 따라, 상기 아동 및 상기 관리자 사이에 수행하는 대화 중 상기 아동이 발화한 답변과, 상기 미션의 수행 결과 및 상기 건강일기의 작성 결과를 평가하도록 기설정된 점수와, 상기 기설정된 점수에 대응하여 상기 아동에게 수행하는 리액션과, 상기 기설정된 점수에 대응하여 상기 아동에게 권유하는 제안사항이 포함된 리포트 발행 매뉴얼로서의 제3 매뉴얼을 상기 관리자 단말기로 제공하고,상기 제3 매뉴얼을 기반으로 상기 관리자가 생성한 상기 아동에 대한 프로그램 수행 평가 리포트를 수신하여 상기 아동의 보호자 단말기에 제공하도록 야기하는 코드를 저장하는,아동 케어 코칭 서비스 제공 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>대구광역시 북구...</address><code>120210223881</code><country>대한민국</country><engName>Dable healthcare. corp.</engName><name>주식회사 디에이블</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 강동구...</address><code> </code><country> </country><engName>SOH, Ji Yeong</engName><name>소지영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Bo Hee</engName><name>김보희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 김포시 중봉로 *-*, *...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Hye Been</engName><name>이혜빈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 선릉로***, *층(삼성동, 삼릉빌딩)</address><code>920201001611</code><country>대한민국</country><engName>THE WAVE IP LAW FIRM</engName><name>특허법인더웨이브</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1229117-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.01.22</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2024.03.04</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0032258-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.02.19</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0173520-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2025.04.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0449147-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0548203-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0548194-02</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220154898.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e8a194e8596fc4696d59b026f1574793ddab25c52effdc0fad75aa15515fd5224df7b6d573a105d4280aa750199b2893fa18c45db0a49c663</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb0f9c066468e2612fb25d2a5b5cb288a3b2d263b377cd3ccdf23799af2b79e9f9da937a8b2a89c9615d822ba6e009faf708ccbdf5179b30a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>