<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:06.06</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.01.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7024950</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>유사성 게놈 프로파일링</inventionTitle><inventionTitleEng>GENOMIC PROFILING SIMILARITY</inventionTitleEng><openDate>2021.10.15</openDate><openNumber>10-2021-0124985</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.01.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.08.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 포괄적인 분자 프로파일링은 환자 샘플의 분자 상태에 관한 풍부한 데이터를 제공한다. 이러한 데이터를 치료에 대한 환자의 반응과 비교하여 이러한 치료에 대한 반응 또는 무 반응을 예측하는 바이오마커 시그니처를 식별할 수 있다. 본 명세서에서, 우리는 종양 원발 계통 또는 기관 그룹을 예측하는 바이오마커 시그니처를 식별하기 위해 분자 프로파일링 데이터를 이용했다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.07.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020146554</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.01.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/012815</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 생체 샘플의 원발 기원을 예측하기 위해 머신 러닝 모델을 훈련하는 데 사용되기 위한 입력 데이터 구조를 생성하기 위한 데이터 처리 장치로서, 상기 데이터 처리 장치는 하나 이상의 프로세서 및 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작을 수행하게 하는 명령을 저장하는 하나 이상의 저장 디바이스를 포함하며, 상기 동작은:데이터 처리 장치에 의해 하나 이상의 바이오마커 데이터 구조 및 하나 이상의 샘플 데이터 구조를 획득하는 것,데이터 처리 장치에 의해, 하나 이상의 바이오마커 데이터 구조로부터의 샘플과 연관된 하나 이상의 바이오마커를 나타내는 제1 데이터, 하나 이상의 샘플 데이터 구조로부터의 샘플 데이터를 나타내는 제2 데이터, 및 예측 기원을 나타내는 제3 데이터를 추출하는 것,데이터 처리 장치에 의해, 하나 이상의 바이오마커를 나타내는 제1 데이터 및 기원 및 샘플을 나타내는 제2 데이터에 기초하여, 머신 러닝 모델로의 입력을 위해 데이터 구조를 생성하는 것,데이터 처리 장치에 의해, 머신 러닝 모델로의 입력으로서 생성된 데이터 구조를 제공하는 것,데이터 처리 장치에 의해, 생성된 데이터 구조의 머신 러닝 모델의 처리에 기초하여 머신 러닝 모델에 의해 생성된 출력을 획득하는 것,데이터 처리 장치에 의해, 샘플에 대한 예측된 기원을 나타내는 제3 데이터와 머신 러닝 모델에 의해 생성된 출력 간 차이를 결정하는 것, 및 데이터 처리 장치에 의해, 샘플에 대한 예측 기원을 나타내는 제3 데이터와 머신 러닝 모델에 의해 생성된 출력 간 차이에 기초하여 머신 러닝 모델의 하나 이상의 파라미터를 조절하는 것을 포함하는, 데이터 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 하나 이상의 바이오마커의 세트는 표 2-8 중 임의의 하나에 나열된 하나 이상의 바이오마커를 포함하는, 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 하나 이상의 바이오마커의 세트는 청구항 2의 바이오마커 각각을 포함하는, 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 하나 이상의 바이오마커의 세트는 청구항 2의 바이오마커 중 적어도 하나를 포함하고, 선택적으로, 하나 이상의 바이오마커의 세트는 표 5, 표 6, 표 7, 표 8의 마커, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 생체 샘플의 원발 기원을 예측하기 위해 머신 러닝 모델을 훈련하는 데 사용되기 위한 입력 데이터 구조를 생성하기 위한 데이터 처리 장치로서, 상기 데이터 처리 장치는 하나 이상의 프로세서 및 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작을 수행하게 하는 명령을 저장하는 하나 이상의 저장 디바이스를 포함하며, 상기 동작은:데이터 처리 장치에 의해, 제1 분산 데이터 소스로부터의 생체 샘플과 연관된 하나 이상의 바이오마커의 세트를 나타내는 데이터를 구조화하는 제1 데이터 구조를 획득하는 것 - 제1 데이터 구조는 상기 샘플을 식별하는 키 값을 포함함 - , 데이터 처리 장치에 의해, 하나 이상의 메모리 디바이스에 제1 데이터 구조를 저장하는 것,데이터 처리 장치에 의해, 제2 분산 데이터 소스로부터의 하나 이상의 바이오마커를 갖는 샘플에 대한 기원 데이터를 나타내는 데이터를 구조화하는 제2 데이터 구조를 획득하는 것 - 기원 데이터는 샘플을 식별하는 데이터, 기원, 및 예측 기원의 지시자를 포함하고, 제2 데이터 구조는 샘플을 식별하는 키 값을 더 포함함 - , 데이터 처리 장치에 의해, 하나 이상의 메모리 디바이스에 제2 데이터 구조를 저장하는 것,데이터 처리 장치에 의해, 메모리 디바이스에 저장된 제1 데이터 구조 및 제2 데이터 구조를 이용해, (i) 하나 이상의 바이오마커의 세트 및 샘플을 나타내는 데이터, 및 (ii) 예측된 기원의 지시자를 제공하는 라벨을 포함하는 라벨링된 훈련 데이터 구조를 생성하는 것 - 데이터 처리 장치에 의해, 제1 데이터 구조 및 제2 데이터 구조를 이용해 생성하는 것은 샘플과 연관된 하나 이상의 바이오마커의 세트를 나타내는 데이터를 구조화하는 제1 데이터 구조를, 데이터 처리 장치에 의해 피험체를 식별하는 키 값에 기초하여 하나 이상의 바이오마커를 갖는 샘플에 대해 예측 기원 데이터를 나타내는 제2 데이터 구조와 상관시키는 것을 포함함 - ,데이터 처리 장치에 의해, 생성된 라벨 훈련 데이터 구조를 이용해 머신 러닝 모델을 훈련하는 것 - 생성된 라벨링된 훈련 데이터 구조를 이용해 머신 러닝 모델을 훈련하는 것은 데이터 처리 장치에 의해 생성된 라벨 훈련 데이터 구조를 머신 러닝 모델로의 입력으로서 머신 러닝 모델로 제공하는 것을 포함함 - 을 포함하는, 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 동작은 데이터 처리 장치에 의해, 생성된 라벨링된 훈련 데이터 구조의 머신 러닝 모델의 처리에 기초하여 머신 러닝 모델로부터 머신 러닝 모델에 의해 생성된 출력을 획득하는 것, 및데이터 처리 장치에 의해, 머신 러닝 모델에 의해 생성된 출력과 예측 기원의 지시자를 제공하는 라벨 간 차이를 결정하는 것을 더 포함하는, 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 동작은데이터 처리 장치에 의해, 머신 러닝 모델에 의해 생성된 출력과 예측 기원의 지시자를 제공하는 라벨 간 결정된 차이에 기초하여 머신 러닝 모델의 하나 이상의 파라미터를 조절하는 것을 더 포함하는, 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 하나 이상의 바이오마커의 세트는 표 2-8 중 하나에 내열된 하나 이상의 바이오마커를 포함하며, 선택적으로, 하나 이상의 바이오마커의 세트는 표 5, 표 6, 표 7, 표 8의 마커, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항에 있어서, 하나 이상의 바이오마커의 세트는 청구항 8의 바이오마터 각각을 포함하는, 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서, 하나 이상의 바이오마커의 세트는 청구항 8의 바이오마커 중 하나를 포함하는, 데이터 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 동작에 대응하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 하나 이상의 컴퓨터 및 상기 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 청구항 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 기재된 동작을 수행하게 하는 명령을 저장하는 하나 이상의 저장 매체를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행되는 명령을 포함하는 소프트웨어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독형 매체로서, 상기 명령은 실행 시 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 청구항 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 기재된 동작을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독형 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 샘플의 기원을 결정하기 위한 방법으로서, 상기 방법은 샘플을 나타내는 수신된 입력 데이터와 특정 생체 시그니처 간 짝 유사성 동작(pairwise similarity operation)을 수행하도록 각각 훈련된 복수의 머신 러닝 모델의 각각의 특정 머신 러닝 모델에 대해:특정 머신 러닝 모델로, 피험체의 샘플을 나타내는 입력 데이터를 제공하는 단계 - 샘플은 피험체의 조직 또는 기관으로부터 획득됨 - , 및특정 머신 러닝 모델의 제공된 입력 데이터 처리에 기초하여 특정 머신 러닝 모델에 의해 생성된 출력 데이터를 획득하는 단계 - 상기 출력 데이터는 제공된 입력 데이터에 의해 나타내어지는 샘플이 특정 생체 시그니처에 대응하는 피험체의 신체의 일부분에서 기원됐을 가능성을 나타냄 - ,복수의 머신 러닝 모델의 각각의 머신 러닝 모델에 대해 획득된 출력 데이터를 투표 유닛으로 제공하는 단계 - 제공된 출력 데이터는 복수의 머신 러닝 모델의 각각의 머신 러닝 모델에 의해 결정된 초기 샘플 기원을 나타내는 데이터를 포함함 - , 및투표 유닛에 의해 제공된 출력 데이터에 기초하여, 예측 샘플 기원을 결정하는 단계를 포함하는, 샘플의 기원을 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 제공된 출력 데이터에 다수결 규칙을 적용함으로써 예측 샘플 기원은 결정되는, 샘플의 기원을 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서, 투표 유닛에 의해 제공된 출력 데이터에 기초하여, 예측된 샘플 기원을 결정하는 단계는:투표 유닛에 의해, 복수의 후보 기원 분류의 각각의 초기 기원 분류의 발생 횟수를 결정하는 단계, 및투표 유닛에 의해, 복수의 후보 기원 분류 중 가장 높은 등장 횟수를 가진 초기 기원 분류를 선택하는 단계를 포함하는, 샘플의 기원을 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 머신 러닝 모델의 각각의 머신 러닝 모델은 랜덤 포레스트 분류 알고리즘, 서포트 벡터 머신, 로지스틱 회귀, k-최근접 이웃 모델, 인공 신경망, 나이브 베이즈 모델, 2차 판별 분석, 가우시안 프로세스 모델, 또는 이들의 조합을 포함하는, 샘플의 기원을 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 머신 러닝 모델의 각각의 머신 러닝 모델은 랜덤 포레스트 분류 알고리즘을 포함하는, 샘플의 기원을 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 머신 러닝 모델은 동일한 유형의 분류 알고리즘의 복수의 표현을 포함하는, 샘플의 기원을 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 입력 데이터는 (i) 샘플 속성 및 (ii) 기원의 기술을 나타내는, 샘플의 기원을 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 복수의 후보 기원 분류는 전립선, 방광, 자궁경부, 복막, 위, 식도, 난소, 두정엽, 자궁경부, 자궁내막, 간, S상 결장, 유방의 상외사분면, 자궁, 췌장, 머리의 각각의 생체특징을 식별하는 데 사용되었습니다. 췌장, 직장, 결장, 유방, 간내 담관, 맹장, 위식도 접합부, 전두엽, 신장, 췌장 꼬리, 상행 결장, 하행 결장, 담낭, 맹장, 직결장, 나팔관, 뇌, 폐, 측두엽, 하부 식도의 3분의 1, 유방의 상부 내측 사분면, 횡행 결장, 및 피부에 대한 적어도 하나의 분류를 포함하는, 샘플의 기원을 결정하기 위한 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서, 샘플 속성은 샘플에 대한 하나 이상의 바이오마커를 포함하는, 샘플의 기원을 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 하나 이상의 바이오마커는 샘플의 알려진 유전자의 일부인 유전자 패널을 포함하는, 샘플의 기원을 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 하나 이상의 바이오마커는 샘플의 알려진 유전자의 전부인 유전자 패널을 포함하는, 샘플의 기원을 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 입력 데이터는 샘플 및/또는 피험체에 대한 기술을 나타내는 데이터를 더 포함하는, 샘플의 기원을 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 하나 이상의 컴퓨터 및 상기 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 청구항 제14항 내지 제25항 중 어느 한 항에 기재된 동작을 수행하게 하는 명령을 저장하는 하나 이상의 저장 매체를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행되는 명령을 포함하는 소프트웨어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독형 매체로서, 상기 명령은 실행 시 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 청구항 제14항 내지 제25항 중 어느 한 항에 기재된 동작을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독형 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 방법으로서, 상기 방법은(a) 피험체의 암 세포를 포함하는 생체 샘플을 획득하는 단계, (b) 샘플 내 하나 이상의 바이오마커를 평가하기 위한 분석을 수행하여 샘플에 대한 바이오시그니처를 획득하는 단계, (c) 상기 바이오시그니처를 원발 종양 기원을 나타내는 적어도 하나의 사전 결정된 바이오시그니처에 비교하는 단계, 및(d) 상기 비교에 기초하여 암의 원발 기원을 분류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 생체 샘플은 포르말린-고정 파라핀-포매(FFPE: formalin-fixed paraffin-embedded) 조직, 고정된 조직, 코어 바늘 생검, 미세 바늘 흡인물, 비염색 슬라이드, 신선 동결(FF: fresh frozen) 조직, 포르말린 샘플, 핵산 또는 단백질 분자를 보존하는 용액에 포함된 조직, 신선 샘플, 악성 유체, 체액, 종양 샘플, 조직 샘플, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서, 생체 샘플은 고형 종양, 체액, 또는 이의 조합으로부터의 세포를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 체액은 악성 유체, 흉수, 복막액, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 체액은 말초 혈액, 혈청, 혈장, 복수, 소변, 뇌척수액(CSF), 가래, 타액, 골수, 활액, 안방수, 양수, 귀지, 모유, 기관지폐포 세척액, 정액, 전립선액, 소액, 사정전액, 여성의 사정액, 땀, 대변, 눈물, 낭종액, 흉막액, 복막액, 심낭액, 림프액, 유미즙, 유미, 담즙, 간질액, 월경, 고름, 피지, 구토, 질 분비물, 점막 분비물, 대변 물, 췌장액, 부비동강 세척액, 기관지폐 흡인물, 배반포강액 또는 제대혈을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제28항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 단계(b)에서의 평가는 각각의 바이오머커에 대한 단백질 또는 핵산의 존재여부, 레벨, 또는 상태를 결정하는 것을 포함하며, 선택적으로, 핵산은 DNA(deoxyribonucleic acid), RNA(ribonucleic acid), 또는 이들의 조합을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,i. 단백질의 존재여부, 레벨 또는 상태가 IHC(immunohistochemistry), 유세포 분석, 면역분석, 항체 또는 기능 단면, 압타머, 또는 이들의 임의의 조합을 이용해 결정, 및/또는 ii. 핵산의 존재여부, 레벨 또는 상태가 PCR(polymerase chain reaction), 원위치 혼성화, 증폭, 혼성화, 마이크로어레이, 핵산 시퀀싱, 염료 종단 시퀀싱, 파이로시퀀싱, 차세대 시퀀싱(NGS; 고처리율 시퀀싱), 전체 엑솜 시퀀싱, 전체 전사체 시퀀싱, 또는 이들의 임의의 조합을 이용해 결정되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 핵산의 상태는 서열, 돌연변이, 다형성, 결실, 삽입, 치환, 전좌, 융합, 절단, 복제, 증폭, 반복, 복제수, 복제수 변동(CNV; 복제수 변경; CNA), 또는 임의의 이들의 조합을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 핵산의 상태는 복제수를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제28항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 분석은 차세대 시퀀싱을 포함하며, 선택적으로 차세대 시퀀싱은 표 3-8의 유전자, 게놈 정보, 및 융합 전사를 평가하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제28항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 분류하는 단계는 원발 기원이 복수의 원발 종양 기원 중 각각의 구성원일 확률을 결정하는 단계 및 가장 높은 확률을 갖는 원발 기원을 선택하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제28 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 하나의 원발 종양 기원 또는 복수의 원발 종양 기원은 전립선, 방광, 자궁경부, 복막, 위, 식도, 난소, 두정엽, 자궁경부, 자궁내막, 간, S상 결장, 유방의 상외사분면, 자궁, 췌장, 머리의 각각의 생체특징을 식별하는 데 사용되었습니다. 췌장, 직장, 결장, 유방, 간내 담관, 맹장, 위식도 접합부, 전두엽, 신장, 췌장 꼬리, 상행 결장, 하행 결장, 담낭, 맹장, 직결장, 나팔관, 뇌, 폐, 측두엽, 식도의 하부 3분의 1 부, 유방의 상부 내측 사분면, 횡행 결장, 및 피부 중 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 또는 38개를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 전립선의 적어도 하나의 사전 결정된 바이오시그니처는 FOXA1, PTEN, KLK2, GATA2, LCP1, ETV6, ERCC3, FANCA, MLLT3, MLH1, NCOA4, NCOA2, CCDC6, PTCH1, FOXO1, 및 IRF4 중 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 또는 16개를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 전립선 바이오시그니처에 대한 분석을 수행하는 것은 바이오시그니처의 구성원 중 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 또는 16개에 대해 유전자 복제수를 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38항 또는 제39항에 있어서, 원발 종양 기원을 나타내는 적어도 하나의 사전 결정된 바이오시그니처는 표 125-142에 따르는 바이오마커의 선택을 포함하며, 선택적으로: i. 부신 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 125로부터 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 90, 95개 또는 적어도 100개 특징을 포함하며, ii. 방광 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 126로부터 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 90, 95개 또는 적어도 100개 특징을 포함하고, iii. 뇌 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 127로부터 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 90, 95개 또는 적어도 100개 특징을 포함하며, iv. 유방 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 128로부터 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 90, 95개 또는 적어도 100개 특징을 포함하며, v. 결장직장 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 129로부터 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 90, 95개 또는 적어도 100개 특징을 포함하며, vi. 식도 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 130로부터 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 90, 95개 또는 적어도 100개 특징을 포함하며, vii. 눈 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 131로부터 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 90, 95개 또는 적어도 100개 특징을 포함하며, viii. 여성 생식기 및/또는 복막 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 132로부터 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 90, 95개 또는 적어도 100개 특징을 포함하며, ix. 두부, 안면 또는 목 기원(상세 불명(not otherwise specified))을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 133로부터 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 90, 95개 또는 적어도 100개 특징을 포함하며, x. 신장 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 134로부터 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 90, 95개 또는 적어도 100개 특징을 포함하며, xi. 간, 담낭 및/또는 담관 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 135로부터 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 90, 95개 또는 적어도 100개 특징을 포함하며, xii. 폐 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 136로부터 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 90, 95개 또는 적어도 100개 특징을 포함하며, xiii. 췌장 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 137로부터 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 90, 95개 또는 적어도 100개 특징을 포함하며, xiv. 전립선 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 138로부터 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 90, 95개 또는 적어도 100개 특징을 포함하며, xv. 피부 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 139로부터 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 90, 95개 또는 적어도 100개 특징을 포함하며, xvi. 소장 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 140로부터 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 90, 95개 또는 적어도 100개 특징을 포함하며, xvii. 위 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 141로부터 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 90, 95개 또는 적어도 100개 특징을 포함하며, 및/또는xviii. 갑상선 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 142로부터 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 90, 95개 또는 적어도 100개 특징을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 적어도 하나의 사전 결정된 바이오시그니처는 대응하는 표에서 가장 높은 중요도 값을 갖는 특징 바이오마커 중 상위 1%, 2%, 3%, 4%, 5%, 6%, 7%, 8%, 9%, 10%, 11%, 12%, 13%, 14%, 15%, 16%, 17%, 18%, 19%, 20%, 21%, 22%, 23%, 24%, 25%, 26%, 27%, 28%, 29%, 30%, 31%, 32%, 33%, 34%, 35%, 36%, 37%, 38%, 39%, 40%, 41%, 42%, 43%, 44%, 45%, 46%, 47%, 48%, 49%, 50%, 55%, 60%, 65%, 70%, 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 또는 100%를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 적어도 하나의 사전 결정된 바이오시그니처는 대응하는 표에서 가장 높은 중요도 값을 갖는 상위 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 90, 95, 또는 100 개의 특징 바이오마커를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45.  제42항에 있어서, 적어도 하나의 사전-결정된 바이오시그니처는 대응하는 표에서 가장 높은 중요도 값을 갖는 상위 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 55, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 90, 95, 또는 100개의 특징 바이오마커 중 1%, 2%, 3%, 4%, 5%, 6%, 7%, 8%, 9%, 10%, 11%, 12%, 13%, 14%, 15%, 16%, 17%, 18%, 19%, 20%, 21%, 22%, 23%, 24%, 25%, 26%, 27%, 28%, 29%, 30%, 31%, 32%, 33%, 34%, 35%, 36%, 37%, 38%, 39%, 40%, 41%, 42%, 43%, 44%, 45%, 46%, 47%, 48%, 40%, 50%, 55%, 60%, 65%, 70%, 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 또는 100%를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 적어도 하나의 사전 결정된 바이오시그니처는 대응하는 표의 가장 높은 중요도 값을 갖는 상위 5, 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 90, 95, 또는 100개의 특징 바이오마커 중 적어도 50%, 60%, 70%, 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 또는 100%를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제38항 또는 제39항에 있어서, 원발 종양 기원을 나타내는 적어도 하나의 사전 결정된 바이오시그니처는 표 10-124에 따르는 바이오마커의 선택을 포함하며, 선택적으로:i. 부신 피질 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 10에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하며, ii. 항문 편평 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 11에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, iii. 충수 선암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 12에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, iv. 충수 점막 선암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 13에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,v. 담관 NOS 담관암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 14에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, vi. 뇌 성상세포종 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 15에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,vii. 역형성 뇌 성상세포종 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 16에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,viii. 유방 선암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 17에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,ix. 유방 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 18에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,x. 유방 침윤관 선암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 19에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, xi. 유방 침윤관 소엽 선암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 20에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xii. 화생성 유방 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 21에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xiii. 자궁경부 선암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 22에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xiv. 자궁경부 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 23에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xv. 자궁경부 편평 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 24에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xvi. 결장 선암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 25에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xvii. 결장 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 26에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, xviii. 결장 점막 선암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 27에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xix. 결막 악성 흑생종 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 28에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xx. 십이지장 및 팽대부 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 29에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xxi. 자궁내막양 선암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 30에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, xxii. 자궁내막 선암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 31에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xxiii. 자궁내막 암육종 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 32에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xxiv. 장액성 자궁내막 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 33에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, xxv. 자궁내막 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 34에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xxvi. 미분화 자궁내막 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 35에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xxvii. 자궁내막 투명 세포 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 36에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, xxviii. 식도 선암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 37에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xxix. 식도 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 38에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xxx. 식도 편평 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 39에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, xxxi. 간외 담관 총담관 담낭 선암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 40에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xxxii. 나팔관 선암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 41에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xxxiii. 나팔관 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 42에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xxxiv. 나팔관 암육종 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 43에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xxxv. 장액성 나팔관 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 44에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, xxxvi. 위 선암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 45에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, xxxvii. 위식도 접합부 선암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 46에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xxxviii. 교모세포종 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 47에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, xxxix. 신경교종 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 48에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xl. 교육종 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 49에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, xli. 두부, 안면 또는 목 NOS 편평 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 50에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, xlii. 간내 담관 담관암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 51에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, xliii. 신장 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 52에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xliv. 신장 투명 세포 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 53에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, xlv. 신장 유두 신세포 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 54에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, xlvi. 신장 신세포 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 55에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xlvii. 후두 NOS 편평 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 56에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, xlviii. 좌 결장 선암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 57에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xlix. 좌 결장 점막 선암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 58에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,l. 간 간세포 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 59에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,li. 폐 선암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 60에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,lii. 폐 선편평세포 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 61에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, liii. 폐 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 62에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,liv. 폐 점막 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 63에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, lv. 폐 신경내분비 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 64에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,lvi. 폐 비소세포 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 65에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, lvii. 폐 육종 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 66에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,lviii. 폐 소세포 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 67에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,lix. 폐 편평 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 68에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, lx. 수막 수막종 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 69에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,lxi. 비인두 NOS 편평 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 70에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, lxii. 희소돌기아교종 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 71에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,lxiii. 재생불량성 희소돌기아교종 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 72에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,lxiv. 난소 선암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 73에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,lxv. 난소 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 74에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,lxvi. 난소 암육종 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 75에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,lxvii. 난소 투명 세포 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 76에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,lxviii. 난소 자궁내막양 선암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 77에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, lxix. 난소 과립막 세포 종양 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 78에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,lxx. 장액성 난소 고등급 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 79에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, lxxi. 장액성 난소 저등급 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 80에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, lxxii. 난소 점막 선암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 81에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, lxxiii. 장액성 난소 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 82에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, lxxiv. 췌장 선암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 83에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,lxxv. 췌장 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 84에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,lxxvi. 췌장 점막 선암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 85에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, lxxvii. 췌장 신경내분비 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 86에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,lxxviii. 이하선 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 87에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,lxxix. 복막 선암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 88에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,lxxx. 복막 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 89에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,lxxxi. 장액성 복막 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 90에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, lxxxii. 흉막 중피종 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 91에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,lxxxiii. 전립선 선암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 92에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,lxxxiv. 직장상결장 선암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 93에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,lxxxv. 직장 선암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 94에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,lxxxvi. 직장 점막 선암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 95에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, lxxxvii. 역분화 후복막 지방육종 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 96에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,lxxxviii. 후복막 평활근육종 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 97에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,lxxxix. 우 결장 선암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 98에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xc. 우 결장 점막 선암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 99에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,xci. 침샘아데노이드낭종 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 100에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, xcii. 피부 메르켈 세포 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 101에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, xciii. 피부 결절 흑색종 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 102에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, xciv. 피부 편평 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 103에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, xcv. 피부 흑색종 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 104에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, xcvi. 소장 위장간 기질 종양(GIST) NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 105에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, xcvii. 소장 선암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 106에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, xcviii. 위 위장간 기질 종양(GIST) NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 107에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, xcix. 위 반지세포 선암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 108에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, c. 갑상선 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 109에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,ci. 역형성 갑상선 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 110에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,cii. 갑상선 유두세포 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 111에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,ciii. 편도 구인두 혀 편평 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 112에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, civ. 횡행 결장 선암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 113에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,cv. 요로상피 방광 선암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 114에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,cvi. 요로상피 방광 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 115에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,cvii. 요로상피 방광 편평 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 116에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, cviii. 요로상피 상피암 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 117에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,cix. 자궁내막 기질 육종 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 118에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,cx. 자궁 평활육종 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 119에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,cxi. 자궁 육종 NOS 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 120에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고,cxii. 포도막 흑색종 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 121에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, cxiii. 질 편평 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 122에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, cxiv. 외음부 편평 상피암 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 123에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하고, 및/또는cxv. 피부간 흑색종 기원을 나타내는 사전 결정된 바이오시그니처는 표 124에서 선택된 적어도 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 적어도 50개의 특징을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 적어도 하나의 사전 결정된 바이오시그니처는 대응하는 표에서 가장 높은 중요도 값을 갖는 특징 바이오마커 중 상위 1%, 2%, 3%, 4%, 5%, 6%, 7%, 8%, 9%, 10%, 11%, 12%, 13%, 14%, 15%, 16%, 17%, 18%, 19%, 20%, 21%, 22%, 23%, 24%, 25%, 26%, 27%, 28%, 29%, 30%, 31%, 32%, 33%, 34%, 35%, 36%, 37%, 38%, 39%, 40%, 41%, 42%, 43%, 44%, 45%, 46%, 47%, 48%, 49%, 50%, 55%, 60%, 65%, 70%, 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 또는 100%를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항에 있어서, 적어도 하나의 사전 결정된 바이오시그니처는 대응하는 표에서 가장 높은 중요도 값을 갖는 상위 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49 또는 50 개의 특징 바이오마커를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제47항에 있어서, 적어도 하나의 사전-결정된 바이오시그니처는 대응하는 표에서 가장 높은 중요도 값을 갖는 상위 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 또는 50개의 특징 바이오마커 중 1%, 2%, 3%, 4%, 5%, 6%, 7%, 8%, 9%, 10%, 11%, 12%, 13%, 14%, 15%, 16%, 17%, 18%, 19%, 20%, 21%, 22%, 23%, 24%, 25%, 26%, 27%, 28%, 29%, 30%, 31%, 32%, 33%, 34%, 35%, 36%, 37%, 38%, 39%, 40%, 41%, 42%, 43%, 44%, 45%, 46%, 47%, 48%, 40%, 50%, 55%, 60%, 65%, 70%, 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 또는 100%를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 적어도 하나의 사전 결정된 바이오시그니처는 대응하는 표의 가장 높은 중요도 값을 갖는 상위 5, 10, 15, 20, 25, 30, 35, 40, 45, 50, 60, 65, 70, 75, 80, 85, 90, 95, 또는 100개의 특징 바이오마커 중 적어도 50%, 60%, 70%, 75%, 80%, 85%, 90%, 95%, 또는 100%를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제28항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, (e) 단계(b)는 바이오시그니처의 적어도 하나의 구성원에 대한 유전자 복제수를 결정하는 단계를 포함하고, 단계(c)는 상기 유전자 복제수를 기준 복제수(가령, 디플로이드)에 비교하여, 유전자 복제수 변경(CNA)을 갖는 바이오시그니처의 구성원을 식별하는 단계를 포함, (f) 단계(b)는 바이오시그니처의 적어도 하나의 구성원에 대한 서열을 결정하는 단계를 포함하며, 단계(c)는 상기 서열을 기준 서열(가령, 와일드형)에 비교하여, 돌연변이(가령, 점 돌연변이, 삽입, 결실)를 갖는 바이오시그니처의 구성원을 식별하는 단계를 포함, 및/또는 (g) 단계(b)는 바이오시그니처의 복수의 구성원에 대한 서열을 결정하는 단계를 포함하고, 단계(c)는 상기 서열을 기준 서열(가령, 와일드형)에 비교하여 미세부수체 반복을 식별하는 단계, 및 미세부수체 불안정성(MSI)을 갖는 바이오시그니처의 구성원을 식별하는 단계를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제42항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 바이오시그니처 내 바이오마커는 대응하는 표에서 기재된 바와 같이 평가되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제42항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 바이오시그니처에서의 바이오마커의 존재여부, 레벨, 또는 상태, 가령, 바이오마커가 CNA 및/또는 돌연변이를 갖는지 여부, 및/또는 MSI를 식별하는 분자 프로파일을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제28항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 암의 분류된 원발 기원에 적어도 부분적으로 기초하여 환자에 대한 치료, 가령, 면역요법, 화학요법, 또는 이들의 조합의 투여를 포함하는 치료를 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 분자 프로파일링 리포트를 생성하는 방법으로서, 청구항 54의 방법에 따라 생성된 분자 프로파일을 포함하는 리포트를 준비하는 단계를 포함하며, 상기 리포트는 암의 분류된 원발 기원을 식별하고, 선택적으로 리포트는 청구항 55의 방법에 따라 선택된 치료를 식별하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 리포트는 컴퓨터에 의해 생성되거나, 및/또는 인쇄 리포트 또는 컴퓨터 파일이거나, 및/또는 웹 포털에 의해 액세스 가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제28항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 샘플은 원발 부위 불명 암(CUP)을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제28항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 단계(c)는 바이오시그니처가 적어도 하나의 사전 결정된 바이오시그니처에 대응할 확률을 계산하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서, 단계(c)는 두 개의 후보 원발 종양 기원 간 짝 비교(pairwise comparison)를 포함하고, 바이오시그니처가 적어도 하나의 사전 결정된 바이오시그니처 중 어느 하나에 대응할 확률이 계산되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 두 개의 후보 원발 종양 기원 간 짝 비교는 머신 러닝 분류 알고리즘을 이용해 결정되며, 선택적으로, 머신 러닝 분류 알고리즘은 투표 모듈을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 투표 모듈은 청구항 제14항 내지 제25항 중 어느 한 항에 따르는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제59항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 복수의 사전 결정된 바이오시그니처에 대해 복수의 확률이 계산되며, 선택적으로, 상기 복수의 확률은 순위화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서, 확률은 임계값에 비교되며, 선택적으로, 상기 임계값에 대한 비교가 암의 원발 기원의 분류가 가능성 높음(likely), 가능성 낮음(unlikely), 또는 미결정(indeterminate)인지를 결정하는 데 사용되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제28항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 하나의 원발 종양 기원 또는 복수의 원발 종양 기원은, 부신 피질 상피암; 항문 편평 상피암; 맹장 선암, NOS; 맹장 점막 선암; 담관, NOS, 담관 상피암; 뇌 성상세포종, 역형성; 뇌 성상세포종, NOS; 유방 선암, NOS; 유방암, NOS; 유방 침윤관 선암; 유방 침윤성 소엽 상피암, NOS; 유방 화생암, NOS; 자궁경부 선암, NOS; 자궁경부암, NOS; 자궁경부 편평상피암; 결장 선암, NOS; 결장암, NOS; 결장 점막 선암; 결막 악성 흑색종, NOS; 십이지장 및 팽대부 선암, NOS; 자궁내막 선암, NOS; 자궁내막상피암; 자궁내막양 선암; 장액성 자궁내막 상피암; 자궁내막 상피암, NOS; 미분화 자궁내막 상피암; 자궁내막 투명 세포 상피암; 식도 선암, NOS; 식도 상피암, NOS; 식도 편평 상피암; 간외 담관, 총담즙, 담낭 선암, NOS; 나팔관 선암, NOS; 나팔관 상피암, NOS; 나팔관 암육종, NOS; 장액성 나팔관 상피암; 위 선암; 위식도 접합부 선암, NOS; 교모세포종; 신경교종, NOS; 교육종; 두부, 안면 또는 목, NOS 편평 상피암; 간내 담관 담관 상피암; 신장 상피암, NOS; 신장 투명 세포 상피암; 신장 유두 신세포 상피암; 신장 신세포 상피암, NOS; 후두, NOS 편평 상피암; 좌 결장 선암, NOS; 좌 결장 점막 선암; 간 간세포 상피암, NOS; 폐 선암, NOS; 폐 선편평상피암; 폐암, NOS; 폐 점막 선암; 폐 신경내분비 상피암, NOS; 폐 비소세포상피암; 폐 육종; 폐 소세포 상피암, NOS; 폐 편평 상피암; 수막 수막종, NOS; 비인두, NOS 편평 상피암; 희소돌기아교종, 역형성; 희소돌기아교종, NOS; 난소 선암, NOS; 난소 상피암, NOS; 난소 암육종; 난소 투명 세포 상피암; 난소 자궁내막양 선암; 난소 과립막 세포 종양, NOS; 장액성 난소 고등급 상피암; 장액성 난소 저등급 상피암; 난소 점막 선암; 장액성 난소 상피암; 췌장 선암, NOS; 췌장암, NOS; 췌장 점막 선암; 췌장 신경내분비 상피암, NOS; 이하선 상피암, NOS; 복막 선암, NOS; 복막 상피암, NOS; 장액성 복막 상피암; 흉막 중피종, NOS; 전립선 선암, NOS; 직장상 결장 선암, NOS; 직장 선암, NOS; 직장 점막 선암; 후복막 역분화 지방육종; 후복막 평활근육종, NOS; 오른쪽 결장 선암, NOS; 우측 결장 점막 선암; 침샘 선양 낭성 상피암; 피부 흑색종; 피부 흑색종; 피부 메르켈 세포 상피암; 피부 결절 흑색종; 피부 편평상피암; 피부간 흑색종; 소장 선암; 소장 위장관 기질 종양, NOS; 위 위장 기질 종양, NOS; 위 인장 고리 세포 선암; 갑상선 상피암, 역형성, NOS; 갑상선암, NOS; 갑상선의 갑상선 유두상피암; 편도, 구인두, 혀 편평상피암; 횡단 결장 선암, NOS; 요로상피 방광 선암, NOS; 요로상피 방광암, NOS; 요로상피 방광 편평상피암; 요로상피암, NOS; 자궁내막 기질 육종, NOS; 자궁 평활근육종, NOS; 자궁 육종, NOS; 포도막 흑색종; 질 편평 상피암; 외음부 편평 상피암; 및 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제28항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 하나의 원발 종양 기원 또는 복수의 원발 종양 기원은, 방광; 피부; 폐; 두부, 안면 또는 목(NOS); 식도; 여성 생식기(FGT); 뇌; 결장; 전립선; 간, 담낭, 담관; 유방; 눈; 위; 신장; 및 췌장 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 하나 이상의 컴퓨터 및 상기 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 청구항 제28항 내지 제66항 중 어느 한 항에 기재된 동작을 수행하게 하는 명령을 저장하는 하나 이상의 저장 매체를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 하나 이상의 컴퓨터에 의해 실행되는 명령을 포함하는 소프트웨어를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독형 매체로서, 상기 명령은 실행 시 하나 이상의 컴퓨터로 하여금 청구항 제28항 내지 제66항 중 어느 한 항에 기재된 동작을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독형 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 암에 대한 계통을 식별하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은: (a) 적어도 하나의 호스트 서버,(b) 데이터를 액세스 및 입력하기 위해 상기 적어도 하나의 호스트 서버를 액세스하기 위한 적어도 하나의 사용자 인터페이스,(c) 입력된 데이터를 처리하기 위한 적어도 하나의 프로세서,(d) 처리된 데이터 및 청구항 제28항 내지 제55항 중 어느 한 항에 따른 비교 및 분류 단계를 수행하기 위한 명령을 저장하기 위한 프로세서에 연결된 적어도 하나의 메모리, 및 (e) 암의 분류된 원발 기원을 디스플레이하기 위한 적어도 하나의 디스플레이를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 처리된 데이터 및 청구항 제55항 내지 제57항 중 어느 한 항에 따른 선택 및/또는 생성을 위한 명령을 저장하기 위해 상기 프로세서에 연결된 적어도 하나의 메모리를 더 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항 또는 제70항에 있어서, 적어도 하나의 디스플레이는 암의 분류된 원발 기원을 포함하는 리포트를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 신체로부터 획득된 샘플에 대한 질병 유형을 식별하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은:하나 이상의 프로세서 및 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작을 수행하게 하는 명령을 저장하는 하나 이상의 메모리 유닛을 포함하며, 상기 동작은: 시스템에 의해, 신체로부터 획득된 질병 샘플을 나타내는 샘플 생체 시그니처를 획득하는 것,시스템에 의해, 샘플 생체 시그니처와 복수의 상이한 생체 시그니처 각각 간 짝 분석(pairwise analysis)을 수행하도록 구성된 모델로의 입력으로서 상기 샘플 생체 시그니처를 제공하는 것 - 복수의 상이한 생체 시그니처 각각은 상이한 질병 유형에 대응함 - , 및시스템에 의해, 짝 분석에 기초하여 신체로부터 획득된 샘플의 가능성 높은 질병 유형을 지시하는 데이터를 나타내는 모델에 의해 생성된 출력을 수신하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 신체로부터 획득된 샘플에 대한 질병 유형을 식별하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은:하나 이상의 프로세서 및 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작을 수행하게 하는 명령을 저장하는 하나 이상의 메모리 유닛을 포함하며, 상기 동작은: 시스템에 의해, 신체로부터 획득된 샘플을 나타내는 샘플 생체 시그니처를 획득하는 것,시스템에 의해, 샘플 생체 시그니처와 복수의 상이한 생체 시그니처 각각 간 짝 분석(pairwise analysis)을 수행하도록 구성된 모델로의 입력으로서 상기 샘플 생체 시그니처를 제공하는 것 - 복수의 상이한 생체 시그니처 각각은 상이한 질병 유형에 대응함 - , 및시스템에 의해, 복수의 상이한 생체 시그니처의 각각의 특정 생체 시그니처에 대해, 특정 생체 시그니처에 의해 식별된 질병 유형이 샘플의 가능성 높은 질병 유형을 식별할 확률을 지시하는 데이터를 나타내는 모델에 의해 생성된 출력을 수신하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 신체로부터 획득된 샘플에 대한 질병 유형을 식별하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은:하나 이상의 프로세서 및 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작을 수행하게 하는 명령을 저장하는 하나 이상의 메모리 유닛을 포함하며, 상기 동작은: 시스템에 의해, 신체의 제1 부분의 암 샘플로부터 획득된 생체 샘플을 나타내는 샘플 생체 시그니처를 획득하는 것 - 샘플 생체 시그니처는 생체 샘플의 복수의 특징(feature)을 기술하는 데이터를 포함하고, 복수의 특징은 신체의 제1 부분을 기술하는 데이터를 포함함 - , 시스템에 의해, 샘플 생체 시그니처와 복수의 상이한 생체 시그니처 각각 간 짝 분석(pairwise analysis)을 수행하도록 구성된 모델로의 입력으로서 상기 샘플 생체 시그니처를 제공하는 것 - 복수의 상이한 생체 시그니처 각각은 상이한 질병 유형에 대응함 - , 및시스템에 의해, 신체로부터 획득된 샘플의 가능성 높은 질병 유형을 지시하는 데이터를 나타내는 모델에 의해 생성된 출력을 수신하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제72항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 질병 유형은 암의 유형을 포함하고, 선택적으로, 질병 유형은 원발 종양 기원 및 조직학을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제72항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 샘플 생체 시그니처는 암 샘플 내 하나 이상의 바이오마커를 평가하기 위한 분석의 수행에 기초하여 획득된 특징을 나타내는 데이터를 포함하며, 선택적으로 분석은 차세대 시퀀싱을 포함하고, 선택적으로 차세대 시퀀싱은 표 3-8의 유전자, 게놈 정보, 및 융합 전사 중 적어도 하나를 평가하는 데 사용되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제72항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 동작은 모델에 의해 생성된 출력에 기초하여, 식별된 질병 유형에 대한 제안된 치료를 결정하는 것을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제72항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 질병 유형은, 부신 피질 상피암; 항문 편평 상피암; 맹장 선암, NOS; 맹장 점막 선암; 담관, NOS, 담관 상피암; 뇌 성상세포종, 역형성; 뇌 성상세포종, NOS; 유방 선암, NOS; 유방암, NOS; 유방 침윤관 선암; 유방 침윤성 소엽 상피암, NOS; 유방 화생암, NOS; 자궁경부 선암, NOS; 자궁경부암, NOS; 자궁경부 편평상피암; 결장 선암, NOS; 결장암, NOS; 결장 점막 선암; 결막 악성 흑색종, NOS; 십이지장 및 팽대부 선암, NOS; 자궁내막 선암, NOS; 자궁내막상피암; 자궁내막양 선암; 장액성 자궁내막 상피암; 자궁내막 상피암, NOS; 미분화 자궁내막 상피암; 자궁내막 투명 세포 상피암; 식도 선암, NOS; 식도 상피암, NOS; 식도 편평 상피암; 간외 담관, 총담즙, 담낭 선암, NOS; 나팔관 선암, NOS; 나팔관 상피암, NOS; 나팔관 암육종, NOS; 장액성 나팔관 상피암; 위 선암; 위식도 접합부 선암, NOS; 교모세포종; 신경교종, NOS; 교육종; 두부, 안면 또는 목, NOS 편평 상피암; 간내 담관 담관 상피암; 신장 상피암, NOS; 신장 투명 세포 상피암; 신장 유두 신세포 상피암; 신장 신세포 상피암, NOS; 후두, NOS 편평 상피암; 좌 결장 선암, NOS; 좌 결장 점막 선암; 간 간세포 상피암, NOS; 폐 선암, NOS; 폐 선편평상피암; 폐암, NOS; 폐 점막 선암; 폐 신경내분비 상피암, NOS; 폐 비소세포상피암; 폐 육종; 폐 소세포 상피암, NOS; 폐 편평 상피암; 수막 수막종, NOS; 비인두, NOS 편평 상피암; 희소돌기아교종, 역형성; 희소돌기아교종, NOS; 난소 선암, NOS; 난소 상피암, NOS; 난소 암육종; 난소 투명 세포 상피암; 난소 자궁내막양 선암; 난소 과립막 세포 종양, NOS; 장액성 난소 고등급 상피암; 장액성 난소 저등급 상피암; 난소 점막 선암; 장액성 난소 상피암; 췌장 선암, NOS; 췌장암, NOS; 췌장 점막 선암; 췌장 신경내분비 상피암, NOS; 이하선 상피암, NOS; 복막 선암, NOS; 복막 상피암, NOS; 장액성 복막 상피암; 흉막 중피종, NOS; 전립선 선암, NOS; 직장상 결장 선암, NOS; 직장 선암, NOS; 직장 점막 선암; 후복막 역분화 지방육종; 후복막 평활근육종, NOS; 오른쪽 결장 선암, NOS; 우측 결장 점막 선암; 침샘 선양 낭성 상피암; 피부 흑색종; 피부 흑색종; 피부 메르켈 세포 상피암; 피부 결절 흑색종; 피부 편평상피암; 피부간 흑색종; 소장 선암; 소장 위장관 기질 종양, NOS; 위 위장 기질 종양, NOS; 위 인장 고리 세포 선암; 갑상선 상피암, 역형성, NOS; 갑상선암, NOS; 갑상선의 갑상선 유두상피암; 편도, 구인두, 혀 편평상피암; 횡단 결장 선암, NOS; 요로상피 방광 선암, NOS; 요로상피 방광암, NOS; 요로상피 방광 편평상피암; 요로상피암, NOS; 자궁내막 기질 육종, NOS; 자궁 평활근육종, NOS; 자궁 육종, NOS; 포도막 흑색종; 질 편평 상피암; 및 외음부 편평 상피암 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제72항 내지 제78항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은, 모델에 의해 생성된 출력에 기초하여, 샘플에 대한 기관 유형을 할당하는 것을 더 포함하며, 선택적으로 기관 유형은 방광; 피부; 폐; 두부, 안면 또는 목(NOS); 식도; 여성 생식기(FGT); 뇌; 결장; 전립선; 간, 담낭, 담관; 유방; 눈; 위; 신장; 및 췌장 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제72항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상이한 질병 유형에 대응하는 복수의 상이한 생체 시그니처는 표 10-142 중 어느 하나에서의 적어도 하나의 시그니처를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 암에 대한 기원 위치를 식별하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은:하나 이상의 프로세서 및 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작을 수행하게 하는 명령을 저장하는 하나 이상의 메모리 유닛을 포함하며, 상기 동작은: 시스템에 의해, 제1 신체의 제1 부분의 암성 신생물(cancerous neoplasm)로부터 획득된 생체 샘플을 나타내는 샘플 생체 시그니처를 획득하는 것 - 샘플 생체 시그니처는 생체 샘플의 복수의 특징(feature)을 기술하는 데이터를 포함하고, 복수의 특징은 제1 신체의 제1 부분을 기술하는 데이터를 포함함 - ,시스템에 의해, 샘플 생체 시그니처를 생체 시그니처의 짝 분석을 수행하도록 구성된 모델로의 입력으로서 제공하는 것 - 모델은 복수의 상이한 유형의 암성 생체 샘플 각각에 대한 암성 생체 시그니처를 포함하고, 암성 생체 시그니처는 적어도 하나 이상의 다른 신체의 제1 부분으로부터의 암성 생체 샘플의 분자 프로파일을 나타내는 제1 암성 생체 시그니처 및 하나 이상의 다른 신체의 제2 부분으로부터의 암성 생체 샘플의 분자 프로파일을 나타내는 제2 암성 생체 시그니처를 포함함 - ,시스템에 의해, 제1 신체의 제1 부분의 암성 신생물이 제1 신체의 제2 부분의 암에 의해 야기되었을 가능성을 나타내는, 모델에 의해 생성된 출력을 수신하는 것, 시스템에 의해, 수신된 출력에 기초하여, 모델에 의해 생성된 수신된 출력이 하나 이상의 사전 결정된 임계값을 만족하는지 여부를 결정하는 것, 및 수신된 출력이 하나 이상의 사전 결정된 임계값을 만족한다는 시스템에 의한 결정에 기초하여, 시스템에 의해, 제1 신체의 제1 부분의 암성 신생물이 제1 신체의 제2 부분의 암에 의해 야기됐다고 결정하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 제1 신체의 제1 부분 및/또는 제1 신체의 제2 부분은, 부신 피질 상피암; 항문 편평 상피암; 맹장 선암, NOS; 맹장 점막 선암; 담관, NOS, 담관 상피암; 뇌 성상세포종, 역형성; 뇌 성상세포종, NOS; 유방 선암, NOS; 유방암, NOS; 유방 침윤관 선암; 유방 침윤성 소엽 상피암, NOS; 유방 화생암, NOS; 자궁경부 선암, NOS; 자궁경부암, NOS; 자궁경부 편평상피암; 결장 선암, NOS; 결장암, NOS; 결장 점막 선암; 결막 악성 흑색종, NOS; 십이지장 및 팽대부 선암, NOS; 자궁내막 선암, NOS; 자궁내막상피암; 자궁내막양 선암; 장액성 자궁내막 상피암; 자궁내막 상피암, NOS; 미분화 자궁내막 상피암; 자궁내막 투명 세포 상피암; 식도 선암, NOS; 식도 상피암, NOS; 식도 편평 상피암; 간외 담관, 총담즙, 담낭 선암, NOS; 나팔관 선암, NOS; 나팔관 상피암, NOS; 나팔관 암육종, NOS; 장액성 나팔관 상피암; 위 선암; 위식도 접합부 선암, NOS; 교모세포종; 신경교종, NOS; 교육종; 두부, 안면 또는 목, NOS 편평 상피암; 간내 담관 담관 상피암; 신장 상피암, NOS; 신장 투명 세포 상피암; 신장 유두 신세포 상피암; 신장 신세포 상피암, NOS; 후두, NOS 편평 상피암; 좌 결장 선암, NOS; 좌 결장 점막 선암; 간 간세포 상피암, NOS; 폐 선암, NOS; 폐 선편평상피암; 폐암, NOS; 폐 점막 선암; 폐 신경내분비 상피암, NOS; 폐 비소세포상피암; 폐 육종; 폐 소세포 상피암, NOS; 폐 편평 상피암; 수막 수막종, NOS; 비인두, NOS 편평 상피암; 희소돌기아교종, 역형성; 희소돌기아교종, NOS; 난소 선암, NOS; 난소 상피암, NOS; 난소 암육종; 난소 투명 세포 상피암; 난소 자궁내막양 선암; 난소 과립막 세포 종양, NOS; 장액성 난소 고등급 상피암; 장액성 난소 저등급 상피암; 난소 점막 선암; 장액성 난소 상피암; 췌장 선암, NOS; 췌장암, NOS; 췌장 점막 선암; 췌장 신경내분비 상피암, NOS; 이하선 상피암, NOS; 복막 선암, NOS; 복막 상피암, NOS; 장액성 복막 상피암; 흉막 중피종, NOS; 전립선 선암, NOS; 직장상 결장 선암, NOS; 직장 선암, NOS; 직장 점막 선암; 후복막 역분화 지방육종; 후복막 평활근육종, NOS; 오른쪽 결장 선암, NOS; 우측 결장 점막 선암; 침샘 선양 낭성 상피암; 피부 흑색종; 피부 흑색종; 피부 메르켈 세포 상피암; 피부 결절 흑색종; 피부 편평상피암; 피부간 흑색종; 소장 선암; 소장 위장관 기질 종양, NOS; 위 위장 기질 종양, NOS; 위 인장 고리 세포 선암; 갑상선 상피암, 역형성, NOS; 갑상선암, NOS; 갑상선의 갑상선 유두상피암; 편도, 구인두, 혀 편평상피암; 횡단 결장 선암, NOS; 요로상피 방광 선암, NOS; 요로상피 방광암, NOS; 요로상피 방광 편평상피암; 요로상피암, NOS; 자궁내막 기질 육종, NOS; 자궁 평활근육종, NOS; 자궁 육종, NOS; 포도막 흑색종; 질 편평 상피암; 및 외음부 편평 상피암 중에서 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제81항 또는 제82항에 있어서, 제1 신체의 제1 부분 및/또는 제1 신체의 제2 부분은 방광; 피부; 폐; 두부, 안면 또는 목(NOS); 식도; 여성 생식기(FGT); 뇌; 결장; 전립선; 간, 담낭, 담관; 유방; 눈; 위; 신장; 및 췌장 중에서 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제81항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 생체 샘플의 복수의 특징은 (i) 하나 이상의 변이를 식별하는 데이터, 또는 (ii) 유전자 복제수를 식별하는 데이터를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제81항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 모델에 의해 생성된 수신된 출력은 행렬 데이터 구조를 포함하고, 행렬 데이터 구조는 짝 모델에 의해 평가되는 복수의 특징 중 각각의 특징에 대해 하나씩의 셀을 포함하고, 각각의 셀은 대응하는 특징이 신체의 제1 부분의 암성 신생물이 제1 신체의 제2 부분의 암에 의해 야기됐음을 가리킬 확률을 기술하는 데이터를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제81항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 암성 생체 시그니처는 하나 이상의 다른 신체의 제3 부분으로부터의 암성 생체 샘플의 분자 프로파일을 나타내는 제3 암성 생체 시그니처를 더 포함하고, 행렬 데이터 구조는 짝 모델에 의해 평가되는 복수의 특징의 각각의 특징에 대한 하나씩의 셀을 포함하며, 행렬의 제1 열은 대응하는 특징이 신체의 제1 부분의 암성 신생물이 제1 신체의 제2 부분의 암에 의해 야기되었음을 가리킬 확률을 기술하는 데이터를 각각 포함하는 셀의 서브세트를 포함하고, 행렬의 제2 열은 대응하는 특징이 신체의 제1 부분의 암성 신생물이 제1 신체의 제3 부분의 암에 의해 야기되었음을 가리킬 확률을 기술하는 데이터를 각각 포함하는 셀의 서브세트를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제81항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서, 동작은:시스템에 의해, 제2 신체의 제1 부분의 상이한 암성 신생물로부터 획득된 상이한 생체 샘플을 나타내는 상이한 샘플 생체 시그니처를 획득하는 것 - 상이한 샘플 생체 시그니처는 상이한 생체 샘플의 복수의 특징을 기술하는 데이터를 포함하고, 복수의 특징은 제2 신체의 제1 부분을 기술하는 데이터를 포함함 - ,시스템에 의해, 상이한 샘플 생체 시그니처를 상이한 생체 시그니처의 짝 분석을 수행하도록 구성된 모델로의 입력으로서 제공하는 것 - 모델은 복수의 상이한 유형의 암성 생체 샘플 각각에 대한 암성 생체 시그니처를 포함하고, 암성 생체 시그니처는 적어도 하나 이상의 다른 신체의 제1 부분으로부터의 암성 생체 샘플의 분자 프로파일을 나타내는 제1 암성 생체 시그니처 및 하나 이상의 다른 신체의 제2 부분으로부터의 암성 생체 샘플의 분자 프로파일을 나타내는 제2 암성 생체 시그니처를 포함함 - ,시스템에 의해, 제2 신체의 제1 부분의 암성 신생물이 제2 신체의 제2 부분의 암에 의해 야기되었을 가능성을 나타내는, 모델에 의해 생성된 상이한 출력을 수신하는 것, 시스템에 의해, 수신된 상이한 출력에 기초하여, 모델에 의해 생성된 수신된 상이한 출력이 하나 이상의 사전 결정된 임계값을 만족하는지 여부를 결정하는 것, 및수신된 상이한 출력이 하나 이상의 사전 결정된 임계값을 만족하지 않는다는 시스템에 의한 결정에 기초하여, 컴퓨터에 의해, 제2 신체의 제1 부분의 암성 신생물이 제2 신체의 제2 부분의 암에 의해 야기되지 않았다고 결정하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 제2 신체의 제1 부분 및/또는 제2 신체의 제2 부분은, 부신 피질 상피암; 항문 편평 상피암; 맹장 선암, NOS; 맹장 점막 선암; 담관, NOS, 담관 상피암; 뇌 성상세포종, 역형성; 뇌 성상세포종, NOS; 유방 선암, NOS; 유방암, NOS; 유방 침윤관 선암; 유방 침윤성 소엽 상피암, NOS; 유방 화생암, NOS; 자궁경부 선암, NOS; 자궁경부암, NOS; 자궁경부 편평상피암; 결장 선암, NOS; 결장암, NOS; 결장 점막 선암; 결막 악성 흑색종, NOS; 십이지장 및 팽대부 선암, NOS; 자궁내막 선암, NOS; 자궁내막상피암; 자궁내막양 선암; 장액성 자궁내막 상피암; 자궁내막 상피암, NOS; 미분화 자궁내막 상피암; 자궁내막 투명 세포 상피암; 식도 선암, NOS; 식도 상피암, NOS; 식도 편평 상피암; 간외 담관, 총담즙, 담낭 선암, NOS; 나팔관 선암, NOS; 나팔관 상피암, NOS; 나팔관 암육종, NOS; 장액성 나팔관 상피암; 위 선암; 위식도 접합부 선암, NOS; 교모세포종; 신경교종, NOS; 교육종; 두부, 안면 또는 목, NOS 편평 상피암; 간내 담관 담관 상피암; 신장 상피암, NOS; 신장 투명 세포 상피암; 신장 유두 신세포 상피암; 신장 신세포 상피암, NOS; 후두, NOS 편평 상피암; 좌 결장 선암, NOS; 좌 결장 점막 선암; 간 간세포 상피암, NOS; 폐 선암, NOS; 폐 선편평상피암; 폐암, NOS; 폐 점막 선암; 폐 신경내분비 상피암, NOS; 폐 비소세포상피암; 폐 육종; 폐 소세포 상피암, NOS; 폐 편평 상피암; 수막 수막종, NOS; 비인두, NOS 편평 상피암; 희소돌기아교종, 역형성; 희소돌기아교종, NOS; 난소 선암, NOS; 난소 상피암, NOS; 난소 암육종; 난소 투명 세포 상피암; 난소 자궁내막양 선암; 난소 과립막 세포 종양, NOS; 장액성 난소 고등급 상피암; 장액성 난소 저등급 상피암; 난소 점막 선암; 장액성 난소 상피암; 췌장 선암, NOS; 췌장암, NOS; 췌장 점막 선암; 췌장 신경내분비 상피암, NOS; 이하선 상피암, NOS; 복막 선암, NOS; 복막 상피암, NOS; 장액성 복막 상피암; 흉막 중피종, NOS; 전립선 선암, NOS; 직장상 결장 선암, NOS; 직장 선암, NOS; 직장 점막 선암; 후복막 역분화 지방육종; 후복막 평활근육종, NOS; 오른쪽 결장 선암, NOS; 우측 결장 점막 선암; 침샘 선양 낭성 상피암; 피부 흑색종; 피부 흑색종; 피부 메르켈 세포 상피암; 피부 결절 흑색종; 피부 편평상피암; 피부간 흑색종; 소장 선암; 소장 위장관 기질 종양, NOS; 위 위장 기질 종양, NOS; 위 인장 고리 세포 선암; 갑상선 상피암, 역형성, NOS; 갑상선암, NOS; 갑상선의 갑상선 유두상피암; 편도, 구인두, 혀 편평상피암; 횡단 결장 선암, NOS; 요로상피 방광 선암, NOS; 요로상피 방광암, NOS; 요로상피 방광 편평상피암; 요로상피암, NOS; 자궁내막 기질 육종, NOS; 자궁 평활근육종, NOS; 자궁 육종, NOS; 포도막 흑색종; 질 편평 상피암; 및 외음부 편평 상피암 중에서 선택되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제87항에 있어서, 제2 신체의 제1 부분 및/또는 제2 신체의 제2 부분은 방광; 피부; 폐; 두부, 안면 또는 목(NOS); 식도; 여성 생식기(FGT); 뇌; 결장; 전립선; 간, 담낭, 담관; 유방; 눈; 위; 신장; 및 췌장 중에서 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 암에 대한 기원 위치를 식별하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은:하나 이상의 프로세서 및 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작을 수행하게 하는 명령을 저장하는 하나 이상의 메모리 유닛을 포함하며, 상기 동작은: 생체 시그니처의 짝 분석을 수행하도록 구성된 모델을 저장하는 시스템에 의해, 신체의 제1 부분의 암성 신생물로부터 얻어진 생체 샘플을 나타내는 샘플 생체 시그니처를 수신하는 것 - 모델은 복수의 상이한 유형의 암성 생체 샘플 각각에 대한 암성 생체 시그니처를 포함하고, 암성 생체 시그니처는 적어도 하나 이상의 다른 신체의 제1 부분으로부터의 암성 생체 샘플의 분자 프로파일을 나타내는 제1 암성 생체 시그니처 및 하나 이상의 다른 신체의 제2 부분으로부터의 암성 생체 샘플의 분자 프로파일을 나타내는 제2 암성 생체 시그니처를 포함함 - , 시스템에 의해 모델을 이용해, 제1 암성 생체 시그니처 및 제2 암성 생체 시그니처를 이용해 샘플 생체 시그니처의 짝 분석을 수행하는 것, 시스템에 의해 수행된 짝 분석에 기초하여, 신체의 제1 부분의 암성 신생물이 신체의 제2 부분의 암에 의해 야기될 가능성을 생성하는 것, 시스템에 의해, 다른 디바이스 상에 디스플레이되도록 상기 다른 디바이스로 생성된 가능성을 제공하는 것을 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제90항에 있어서, 신체의 제1 부분 및/또는 신체의 제2 부분은, 부신 피질 상피암; 항문 편평 상피암; 맹장 선암, NOS; 맹장 점막 선암; 담관, NOS, 담관 상피암; 뇌 성상세포종, 역형성; 뇌 성상세포종, NOS; 유방 선암, NOS; 유방암, NOS; 유방 침윤관 선암; 유방 침윤성 소엽 상피암, NOS; 유방 화생암, NOS; 자궁경부 선암, NOS; 자궁경부암, NOS; 자궁경부 편평상피암; 결장 선암, NOS; 결장암, NOS; 결장 점막 선암; 결막 악성 흑색종, NOS; 십이지장 및 팽대부 선암, NOS; 자궁내막 선암, NOS; 자궁내막상피암; 자궁내막양 선암; 장액성 자궁내막 상피암; 자궁내막 상피암, NOS; 미분화 자궁내막 상피암; 자궁내막 투명 세포 상피암; 식도 선암, NOS; 식도 상피암, NOS; 식도 편평 상피암; 간외 담관, 총담즙, 담낭 선암, NOS; 나팔관 선암, NOS; 나팔관 상피암, NOS; 나팔관 암육종, NOS; 장액성 나팔관 상피암; 위 선암; 위식도 접합부 선암, NOS; 교모세포종; 신경교종, NOS; 교육종; 두부, 안면 또는 목, NOS 편평 상피암; 간내 담관 담관 상피암; 신장 상피암, NOS; 신장 투명 세포 상피암; 신장 유두 신세포 상피암; 신장 신세포 상피암, NOS; 후두, NOS 편평 상피암; 좌 결장 선암, NOS; 좌 결장 점막 선암; 간 간세포 상피암, NOS; 폐 선암, NOS; 폐 선편평상피암; 폐암, NOS; 폐 점막 선암; 폐 신경내분비 상피암, NOS; 폐 비소세포상피암; 폐 육종; 폐 소세포 상피암, NOS; 폐 편평 상피암; 수막 수막종, NOS; 비인두, NOS 편평 상피암; 희소돌기아교종, 역형성; 희소돌기아교종, NOS; 난소 선암, NOS; 난소 상피암, NOS; 난소 암육종; 난소 투명 세포 상피암; 난소 자궁내막양 선암; 난소 과립막 세포 종양, NOS; 장액성 난소 고등급 상피암; 장액성 난소 저등급 상피암; 난소 점막 선암; 장액성 난소 상피암; 췌장 선암, NOS; 췌장암, NOS; 췌장 점막 선암; 췌장 신경내분비 상피암, NOS; 이하선 상피암, NOS; 복막 선암, NOS; 복막 상피암, NOS; 장액성 복막 상피암; 흉막 중피종, NOS; 전립선 선암, NOS; 직장상 결장 선암, NOS; 직장 선암, NOS; 직장 점막 선암; 후복막 역분화 지방육종; 후복막 평활근육종, NOS; 오른쪽 결장 선암, NOS; 우측 결장 점막 선암; 침샘 선양 낭성 상피암; 피부 흑색종; 피부 흑색종; 피부 메르켈 세포 상피암; 피부 결절 흑색종; 피부 편평상피암; 피부간 흑색종; 소장 선암; 소장 위장관 기질 종양, NOS; 위 위장 기질 종양, NOS; 위 인장 고리 세포 선암; 갑상선 상피암, 역형성, NOS; 갑상선암, NOS; 갑상선의 갑상선 유두상피암; 편도, 구인두, 혀 편평상피암; 횡단 결장 선암, NOS; 요로상피 방광 선암, NOS; 요로상피 방광암, NOS; 요로상피 방광 편평상피암; 요로상피암, NOS; 자궁내막 기질 육종, NOS; 자궁 평활근육종, NOS; 자궁 육종, NOS; 포도막 흑색종; 질 편평 상피암; 및 외음부 편평 상피암 중에서 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제90항에 있어서, 신체의 제1 부분 및/또는 신체의 제2 부분은 방광; 피부; 폐; 두부, 안면 또는 목(NOS); 식도; 여성 생식기(FGT); 뇌; 결장; 전립선; 간, 담낭, 담관; 유방; 눈; 위; 신장; 및 췌장 중에서 선택되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 신체로부터 획득된 암 샘플에 대한 암 유형을 식별하기 위한 짝 분석 모델을 훈련하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은:하나 이상의 프로세서 및 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 동작을 수행하게 하는 명령을 저장하는 하나 이상의 메모리 유닛을 포함하며, 상기 동작은: 시스템에 의해, 짝 분석 모델을 생성하는 것 - 짝 분석 모델을 생성하는 것은 복수의 모델 시그니처를 생성하는 것을 포함하고, 각각의 모델 시그니처는 질병 유형의 쌍을 구별하도록 구성됨 - , 시스템에 의해, 훈련 데이터 아이템의 세트를 획득하는 것 - 각각의 훈련 데이터 아이템은 DNA 시퀀싱 결과를 나타내고 (i) DNA 시퀀싱 결과에서 변이가 검출되었는지 여부 및 (ii) DNA 시퀀싱 결과에서의 유전자의 복제수를 나타내는 데이터를 포함함 - , 및시스템에 의해, 훈련 데이터 아이템의 획득된 세트를 이용해 짝 분석 모델을 훈련하는 것을 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서, 복수의 모델 시그니처는 랜덤 포레스트 모델을 이용해 생성되고, 선택적으로, 랜덤 포레스트 모델은 구배 부스팅된 포레스트(gradient boosted forest)를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제93항 또는 제94항에 있어서, 질병 유형은 적어도 하나의 암 유형을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제93항 내지 제95항 중 어느 한 항에 있어서, DNA 시퀀싱 결과는 표 5-6에서의 유전자의 점 돌연변이, 삽입, 결실, 및 복제수 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제93항 내지 제96항 중 어느 한 항에 있어서, 질병 유형은, 부신 피질 상피암; 항문 편평 상피암; 맹장 선암, NOS; 맹장 점막 선암; 담관, NOS, 담관 상피암; 뇌 성상세포종, 역형성; 뇌 성상세포종, NOS; 유방 선암, NOS; 유방암, NOS; 유방 침윤관 선암; 유방 침윤성 소엽 상피암, NOS; 유방 화생암, NOS; 자궁경부 선암, NOS; 자궁경부암, NOS; 자궁경부 편평상피암; 결장 선암, NOS; 결장암, NOS; 결장 점막 선암; 결막 악성 흑색종, NOS; 십이지장 및 팽대부 선암, NOS; 자궁내막 선암, NOS; 자궁내막상피암; 자궁내막양 선암; 장액성 자궁내막 상피암; 자궁내막 상피암, NOS; 미분화 자궁내막 상피암; 자궁내막 투명 세포 상피암; 식도 선암, NOS; 식도 상피암, NOS; 식도 편평 상피암; 간외 담관, 총담즙, 담낭 선암, NOS; 나팔관 선암, NOS; 나팔관 상피암, NOS; 나팔관 암육종, NOS; 장액성 나팔관 상피암; 위 선암; 위식도 접합부 선암, NOS; 교모세포종; 신경교종, NOS; 교육종; 두부, 안면 또는 목, NOS 편평 상피암; 간내 담관 담관 상피암; 신장 상피암, NOS; 신장 투명 세포 상피암; 신장 유두 신세포 상피암; 신장 신세포 상피암, NOS; 후두, NOS 편평 상피암; 좌 결장 선암, NOS; 좌 결장 점막 선암; 간 간세포 상피암, NOS; 폐 선암, NOS; 폐 선편평상피암; 폐암, NOS; 폐 점막 선암; 폐 신경내분비 상피암, NOS; 폐 비소세포상피암; 폐 육종; 폐 소세포 상피암, NOS; 폐 편평 상피암; 수막 수막종, NOS; 비인두, NOS 편평 상피암; 희소돌기아교종, 역형성; 희소돌기아교종, NOS; 난소 선암, NOS; 난소 상피암, NOS; 난소 암육종; 난소 투명 세포 상피암; 난소 자궁내막양 선암; 난소 과립막 세포 종양, NOS; 장액성 난소 고등급 상피암; 장액성 난소 저등급 상피암; 난소 점막 선암; 장액성 난소 상피암; 췌장 선암, NOS; 췌장암, NOS; 췌장 점막 선암; 췌장 신경내분비 상피암, NOS; 이하선 상피암, NOS; 복막 선암, NOS; 복막 상피암, NOS; 장액성 복막 상피암; 흉막 중피종, NOS; 전립선 선암, NOS; 직장상 결장 선암, NOS; 직장 선암, NOS; 직장 점막 선암; 후복막 역분화 지방육종; 후복막 평활근육종, NOS; 오른쪽 결장 선암, NOS; 우측 결장 점막 선암; 침샘 선양 낭성 상피암; 피부 흑색종; 피부 흑색종; 피부 메르켈 세포 상피암; 피부 결절 흑색종; 피부 편평상피암; 피부간 흑색종; 소장 선암; 소장 위장관 기질 종양, NOS; 위 위장 기질 종양, NOS; 위 인장 고리 세포 선암; 갑상선 상피암, 역형성, NOS; 갑상선암, NOS; 갑상선의 갑상선 유두상피암; 편도, 구인두, 혀 편평상피암; 횡단 결장 선암, NOS; 요로상피 방광 선암, NOS; 요로상피 방광암, NOS; 요로상피 방광 편평상피암; 요로상피암, NOS; 자궁내막 기질 육종, NOS; 자궁 평활근육종, NOS; 자궁 육종, NOS; 포도막 흑색종; 질 편평 상피암; 및 외음부 편평 상피암 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제93항 내지 제97항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작은, 모델에 의해 생성된 출력에 기초하여, 샘플에 대한 기관 유형을 할당하는 것을 더 포함하며, 선택적으로 기관 유형은 방광; 피부; 폐; 두부, 안면 또는 목(NOS); 식도; 여성 생식기(FGT); 뇌; 결장; 전립선; 간, 담낭, 담관; 유방; 눈; 위; 신장; 및 췌장 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 텍사스 *****, 어빙 스위트 ***, 웨스트 존 카펜터 프리웨이 ***</address><code>520210508331</code><country>미국</country><engName>CARIS MPI, INC.</engName><name>캐리스 엠피아이, 아이엔씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 텍사스 *****,...</address><code> </code><country> </country><engName>ABRAHAM, Jim</engName><name>아브라함 짐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 애리조나 *****, 파...</address><code> </code><country> </country><engName>SPETZLER, David</engName><name>스페츨러 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>KORN, Wolfgang Michael</engName><name>콘 볼프강 마이클</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 새문안로*길 ** (당주동) **층(강명구특허법률사무소)</address><code>919980000027</code><country>대한민국</country><engName>Kang, Myungkoo</engName><name>강명구</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.01.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/789,929</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/835,999</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.04.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/836,540</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.05.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/843,204</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.05.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/855,623</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.07.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/871,530</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.08.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0907340-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2021.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1024029-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.09.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0143400-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0029026-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.01.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0029041-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.15</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0996083-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217024950.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e1be20d17a7f1dc6a51c965c7a9a92ac0e90247482bc89add802c613e88cf4a7942165ac369a27469a8936725a821cf2ccc089b232d0c88a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7cff19ad0e88654b65ec0de746b43262fa0759901c4a2221dd7f25ce56c0709f91a86d76a861f10fa0aa135596fb89ad79c0c40b16511131</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>