<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:11.211</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7011567</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>통신 방법 및 장치, 단말 기기, 네트워크 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>COMMUNICATION METHOD AND APPARATUS, TERMINAL DEVICE AND NETWORK DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.05.09</openDate><openNumber>10-2023-0062615</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.07.27</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 68/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 48/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/27</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 76/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 88/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원의 실시예는 통신 방법 및 장치, 단말 기기, 네트워크 기기를 제공하고, 상기 방법은, 단말 기기가 제1 네트워크에 의해 송신된 페이징 메시지를 수신하는 단계 - 상기 제1 네트워크는 상기 단말 기기에서의 제1 통신 카드에 대응되는 네트워크임 - ; 및 상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에서의 페이징 원인에 기반하여 상기 페이징 메시지에 응답할지 여부를 결정하고, 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것으로 결정한 경우, 상기 제1 네트워크에 상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것을 지시하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022052004</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.09.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/114604</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 통신 방법으로서, 단말 기기가 제1 네트워크에 의해 송신된 페이징 메시지를 수신하는 단계 - 상기 제1 네트워크는 상기 단말 기기에서의 제1 통신 카드에 대응되는 네트워크임 - ; 및상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에서의 페이징 원인에 기반하여 상기 페이징 메시지에 응답할지 여부를 결정하고, 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것으로 결정된 경우 상기 제1 네트워크에 상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것을 지시하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 통신 방법은,상기 단말 기기가 제2 네트워크에 의해 송신된 업무 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하고, 상기 제2 네트워크는 상기 단말 기기에서 제2 통신 카드에 대응되는 네트워크인 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에서의 페이징 원인에 기반하여 상기 페이징 메시지에 응답할지 여부를 결정하는 단계는, 상기 단말 기기의 비액세스(NAS)층이 상기 페이징 메시지에서의 페이징 원인에 기반하여, 상기 페이징 메시지에 응답할지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제1 통신 카드는 아이들 상태이고, 상기 통신 방법은, 상기 단말 기기의 액세스(AS)층이 상기 페이징 메시지에서의 페이징 원인을 상기 단말 기기의 NAS층에 송신하는 단계; 상기 단말 기기의 NAS층이 상기 페이징 원인에 기반하여 제1 정보를 결정하고, 상기 단말 기기의 AS층에 상기 제1 정보를 송신하는 단계; 및 상기 단말 기기의 AS층이 상기 제1 정보에 기반하여 무선 자원 제어(RRC) 연결 구축 과정을 개시하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제1 정보는,액세스 카테고리 - 상기 액세스 카테고리는 액세스 카테고리 access category 0임 - ;RRC 연결 원인 - 상기 RRC 연결 원인은 피호출 액세스(mt-Access)임 - ; 및NAS 메시지 - 상기 NAS 메시지는 업무 요청 메시지임 - 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서,상기 제1 정보는,액세스 카테고리 - 상기 액세스 카테고리는 access category 3임 - ;RRC 연결 원인 - 상기 RRC 연결 원인은 호출 시그널링(mo-signalling)임 - ; 및NAS 메시지 - 상기 NAS 메시지는 제1 지시 정보를 캐리하고, 상기 제1 지시 정보는 상기 단말 기기가 페이징 메시지에 응답하지 않는 것 및 핵심망에 상기 단말 기기의 페이징을 정지하는 것 중 적어도 하나를 나타내기 위한 것임 - 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서,상기 단말 기기의 AS층이 상기 제1 정보에 기반하여 RRC 연결 구축 과정을 개시하는 단계는, 상기 단말 기기의 AS층이 상기 액세스 카테고리에 기반하여 제1 네트워크에 액세스하는 것을 허락할지 여부를 결정하는 단계; 및 제1 네트워크에 액세스하는 것을 허락한 경우, 상기 단말 기기의 AS층이 상기 제1 네트워크에 RRC 연결 구축 요청 메시지를 송신하는 단계를 포함하고, 상기 RRC 연결 구축 요청 메시지는 상기 RRC 연결 원인을 캐리하는 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 통신 방법은,상기 단말 기기의 AS층이 상기 제1 네트워크에 의해 송신된 RRC 연결 구축 메시지를 수신하고, 상기 제1 네트워크에 RRC 연결 구축 완료 메시지를 송신하는 단계를 더 포함하고, 상기 RRC 연결 구축 완료 메시지는 상기 NAS 메시지를 캐리하는 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항에 있어서,상기 제1 통신 카드는 비활성화 상태이고, 상기 통신 방법은, 상기 단말 기기의 AS층이 상기 페이징 메시지에서의 페이징 원인을 상기 단말 기기의 NAS층에 송신하는 단계; 상기 단말 기기의 NAS층이 상기 페이징 원인에 기반하여 제2 정보를 결정하고, 상기 단말 기기의 AS층에 상기 제2 정보를 송신하는 단계; 및 상기 단말 기기의 AS층이 상기 제2 정보에 기반하여 RRC 연결 복구 과정을 개시하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제2 정보는, 액세스 카테고리 - 상기 액세스 카테고리는 access category 0임 - ;RRC 연결 원인 - 상기 RRC 연결 원인은 피호출 액세스(mt-Access)임 - ; 및제2 지시 정보 - 상기 제2 지시 정보는 상기 제1 통신 카드가 상기 페이징 메시지에 응답하는지 여부를 나타내기 위한 것임 - 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 제2 정보는,액세스 카테고리 - 상기 액세스 카테고리는 access category 3임 - ;RRC 연결 원인 - 상기 RRC 연결 원인은 호출 시그널링(mo-signalling)임 - ; 및제2 지시 정보 - 상기 제2 지시 정보는 상기 제1 통신 카드가 상기 페이징 메시지에 응답하는지 여부를 나타내기 위한 것임 - 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서,상기 단말 기기의 AS층이 상기 제2 정보에 기반하여 RRC 연결 복구 과정을 개시하는 단계는, 상기 단말 기기의 AS층이 상기 제1 네트워크에 RRC 연결 복구 요청 메시지를 송신하는 단계를 포함하고, 상기 제2 지시 정보가 상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것을 나타내면, 상기 RRC 연결 복구 요청 메시지는 제3 지시 정보를 캐리하며, 상기 제3 지시 정보는 상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것을 나타내기 위한 것임을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 또는 제11항에 있어서,상기 단말 기기의 AS층이 상기 제2 정보에 기반하여 RRC 연결 복구 과정을 개시하는 단계는,상기 단말 기기의 AS층이 상기 제1 네트워크에 RRC 연결 복구 요청 메시지를 송신하는 단계를 포함하고, 상기 제2 지시 정보가 상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것을 나타내면, 상기 RRC 연결 복구 요청 메시지에 대응되는 공공 제어 채널(CCCH)의 제1 논리 채널 식별자(LCID)는 상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것을 나타내기 위한 것임을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에서의 페이징 원인에 기반하여, 상기 페이징 메시지에 응답할지 여부를 결정하는 단계는, 상기 단말 기기의 AS층이 상기 페이징 메시지에서의 페이징 원인에 기반하여, 상기 페이징 메시지에 응답할지 여부를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 제1 통신 카드는 비활성화 상태이고, 상기 통신 방법은,상기 단말 기기의 AS층이 상기 제1 네트워크에 RRC 연결 복구 요청 메시지를 송신하는 단계를 더 포함하고, 상기 AS층이 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것으로 결정하면, 상기 RRC 연결 복구 요청 메시지는 제3 지시 정보를 캐리하고, 상기 제3 지시 정보는 상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것을 나타내기 위한 것임을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 제1 통신 카드는 비활성화 상태이고, 상기 통신 방법은,상기 단말 기기의 AS층이 상기 제1 네트워크에 RRC 연결 복구 요청 메시지를 송신하는 단계를 더 포함하고, 상기 AS층이 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것으로 결정하면, 상기 RRC 연결 복구 요청 메시지에 대응되는 CCCH의 제1 LCID는 상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것을 나타내기 위한 것임을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항 또는 제16항에 있어서,상기 RRC 연결 복구 요청 메시지가 MAC TB에서 대응되는 헤더는 제1 헤더이고, 상기 제1 헤더에서의 LCID는 상기 제1 LCID인 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 통신 방법으로서,제1 기지국이 단말 기기에 페이징 메시지를 송신하는 단계 - 상기 제1 기지국은 상기 단말 기기에서의 제1 통신 카드에 대응되는 기지국이고, 상기 페이징 메시지에서의 페이징 원인은 상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에 응답할지 여부를 결정하기 위한 것임 - ; 및상기 제1 기지국이 상기 단말 기기에 의해 송신된 지시 정보를 수신하는 단계 - 상기 지시 정보는 상기 단말 기기가 페이징 메시지에 응답하지 않는 것을 나타내기 위한 것임 - 를 포함하는 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 제1 기지국이 상기 단말 기기에 의해 송신된 지시 정보를 수신하는 단계는, 상기 제1 기지국이 상기 단말 기기에 의해 송신된 RRC 연결 복구 요청 메시지를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 RRC 연결 복구 요청 메시지는 제3 지시 정보를 캐리하며, 상기 제3 지시 정보는 상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것을 나타내기 위한 것임을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서,상기 제1 기지국이 상기 단말 기기에 의해 송신된 지시 정보를 수신하는 단계는,상기 제1 기지국이 상기 단말 기기에 의해 송신된 RRC 연결 복구 요청 메시지를 수신하는 단계를 포함하고, 상기 RRC 연결 복구 요청 메시지에 대응되는 CCCH의 제1 LCID는 상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것을 나타내기 위한 것임을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 RRC 연결 복구 요청 메시지가 적재되는 MAC TB에서 대응되는 헤더는 제1 헤더이고, 상기 제1 헤더에서의 LCID는 상기 제1 LCID인 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서,상기 통신 방법은,상기 제1 기지국이 제2 기지국에 컨텍스트 요구 요청 메시지를 송신하는 단계 - 상기 컨텍스트 요구 요청 메시지는 제4 지시 정보를 캐리하고, 상기 제4 지시 정보는 상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것을 나타내기 위한 것 및 상기 제2 기지국이 상기 단말 기기의 컨텍스트를 이동하지 않는 것으로 판단하기 위한 것 중 적어도 하나임 - ; 상기 제1 기지국이 상기 제2 기지국에 의해 송신된 컨텍스트 요구 실패 메시지를 수신하는 단계 - 상기 컨텍스트 요구 실패 메시지는 RRC 릴리즈 메시지를 캐리함 - ; 및상기 제1 기지국이 상기 단말 기기에 RRC 릴리즈 메시지를 송신하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제4 지시 정보는 상기 제2 기지국에 의해 핵심망 제어 플레인 네트워크 요소에 전달되고, 상기 제4 지시 정보는 상기 핵심망 제어 플레인 네트워크 요소가 핵심망 사용자 플레인 네트워크 요소에게, 상기 단말 기기의 다운링크 데이터를 상기 제2 기지국에 송신하는 것을 정지하고, 상기 다운링크 데이터를 캐시하도록 통지하기 위한 것임을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제18항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,상기 페이징 메시지는 제2 기지국에 의해 트리거되고, 상기 페이징 메시지에서의 페이징 원인은 핵심망 제어 플레인 네트워크 요소에 의해 상기 제2 기지국에 통지되는 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 기지국은 앵커 기지국인 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 통신 방법으로서,단말 기기가 제2 네트워크에 의해 송신된 업무 데이터를 수신하는 단계 - 상기 제2 네트워크는 상기 단말 기기에서의 제2 통신 카드에 대응되는 네트워크이고, 상기 단말 기기는 또한 제1 통신 카드를 구비함 - ; 및상기 단말 기기가 상기 제1 통신 카드의 RRC 연결 원인을 결정하고, 상기 RRC 연결 원인에 기반하여 제1 네트워크에 RRC 연결 구축 요청 메시지 또는 RRC 연결 복구 요청 메시지를 송신하는 단계 - 상기 제1 네트워크는 상기 단말 기기의 제1 통신 카드에 대응되는 네트워크임 - 를 포함하는 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 단말 기기가 상기 제1 통신 카드의 RRC 연결 원인을 결정하고, 상기 RRC 연결 원인에 기반하여 제1 네트워크에 RRC 연결 구축 요청 메시지 또는 RRC 연결 복구 요청 메시지를 송신하는 단계는, 상기 단말 기기의 NAS층이 상기 단말 기기의 AS층에 RRC 연결 원인을 송신하고, 상기 단말 기기의 AS층이 상기 RRC 연결 원인에 기반하여 제1 네트워크에 RRC 연결 구축 요청 메시지 또는 RRC 연결 복구 요청 메시지를 송신하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 RRC 연결 원인은 호출 시그널링(mo-Signalling) 또는 호출 데이터(MO-data)인 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 RRC 연결 원인은 긴급(emergency) 또는 상위 우선 순위 액세스(highPriorityAccess)인 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 RRC 연결 원인은 호출 보이스 콜(mo-VoiceCall) 또는 호출 비디오 콜(mo-VideoCall), 또는 호출 메시지 업무(mo-SMS)인 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 RRC 연결 원인은 mps-PriorityAccess 또는 mcs-PriorityAccess인 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 RRC 연결 원인은 무선 액세스 네트워크 통지 영역 업데이트(rna-Update)인 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제26항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 통신 방법은,상기 단말 기기가 상기 제2 네트워크에 RRC 연결 릴리즈 요청 메시지를 송신하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 통신 장치로서,단말 기기에 적용되며, 상기 통신 장치는, 제1 네트워크에 의해 송신된 페이징 메시지를 수신하기 위한 수신 유닛 - 상기 제1 네트워크는 상기 단말 기기에서의 제1 통신 카드에 대응되는 네트워크임 - ;상기 페이징 메시지에서의 페이징 원인에 기반하여 상기 페이징 메시지에 응답할지 여부를 결정하기 위한 결정 유닛; 및상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것으로 결정하는 경우 상기 제1 네트워크에 상기 단말 기기가 페이징 메시지에 응답하지 않는 것을 지시하기 위한 지시 유닛을 포함하는 것을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 수신 유닛은 또한, 제2 네트워크에 의해 송신된 업무 데이터를 수신하기 위한 것이고, 상기 제2 네트워크는 상기 단말 기기에서 제2 통신 카드에 대응되는 네트워크인 것을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항 또는 제35항에 있어서, 상기 결정 유닛은, 상기 단말 기기의 NAS층을 통해 상기 페이징 메시지에서의 페이징 원인에 기반하여, 상기 페이징 메시지에 응답할지 여부를 결정하기 위한 것임을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 제1 통신 카드는 아이들 상태이고, 상기 통신 장치는, 상기 단말 기기의 AS층을 통해 상기 페이징 메시지에서의 페이징 원인을 상기 단말 기기의 NAS층에 송신하기 위한 송신 유닛을 더 포함하고;상기 결정 유닛은 또한, 상기 단말 기기의 NAS층을 통해 상기 페이징 원인에 기반하여 제1 정보를 결정하기 위한 것이며;상기 송신 유닛은 또한, 상기 단말 기기의 NAS층을 통해 상기 단말 기기의 AS층에 상기 제1 정보를 송신하고; 상기 단말 기기의 AS층을 통해 상기 제1 정보에 기반하여 RRC 연결 구축 과정을 개시하기 위한 것임을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 제1 정보는, 액세스 카테고리 - 상기 액세스 카테고리는 액세스 카테고리 access category 0임 - ;RRC 연결 원인 - 상기 RRC 연결 원인은 피호출 액세스(mt-Access)임 - ; 및NAS 메시지 - 상기 NAS 메시지는 업무 요청 메시지임 - 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항에 있어서, 상기 제1 정보는,액세스 카테고리 - 상기 액세스 카테고리는 access category 3임 - ;RRC 연결 원인 - 상기 RRC 연결 원인은 호출 시그널링(mo-Signalling)임 - ; 및NAS 메시지 - 상기 NAS 메시지는 제1 지시 정보를 캐리하고, 상기 제1 지시 정보는 상기 단말 기기가 페이징 메시지에 응답하지 않는 것 및 핵심망에 상기 단말 기기의 페이징을 정지하는 것 중 적어도 하나를 나타내기 위한 것임 - 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항 또는 제39항에 있어서,상기 결정 유닛은, 상기 단말 기기의 AS층을 통해 상기 액세스 카테고리에 기반하여 제1 네트워크에 액세스하는 것을 허락할지 여부를 결정하기 위한 것이고;상기 송신 유닛은, 제1 네트워크에 액세스하는 것을 허락한 경우, 상기 단말 기기의 AS층을 통해 상기 제1 네트워크에 RRC 연결 구축 요청 메시지를 송신하기 위한 것이고, 상기 RRC 연결 구축 요청 메시지는 상기 RRC 연결 원인을 캐리하는 것을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 수신 유닛은 또한, 상기 단말 기기의 AS층을 통해 상기 제1 네트워크에 의해 송신된 RRC 연결 구축 메시지를 수신하기 위한 것이고; 상기 송신 유닛은 또한, 상기 제1 네트워크에 RRC 연결 구축 완료 메시지를 송신하기 위한 것이며, 상기 RRC 연결 구축 완료 메시지는 상기 NAS 메시지를 캐리하는 것을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제36항에 있어서, 상기 제1 통신 카드는 비활성화 상태이고, 상기 통신 장치는, 상기 단말 기기의 AS층을 통해 상기 페이징 메시지에서의 페이징 원인을 상기 단말 기기의 NAS층에 송신하기 위한 송신 유닛을 더 포함하고;상기 결정 유닛은 또한, 상기 단말 기기의 NAS층을 통해 상기 페이징 원인에 기반하여 제2 정보를 결정하기 위한 것이며;상기 송신 유닛은 또한, 상기 단말 기기의 NAS층을 통해 상기 단말 기기의 AS층에 상기 제2 정보를 송신하고; 상기 단말 기기의 AS층을 통해 상기 제2 정보에 기반하여 RRC 연결 복구 과정을 개시하기 위한 것임을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 제2 정보는,액세스 카테고리 - 상기 액세스 카테고리는 access category 0임 - ;RRC 연결 원인 - 상기 RRC 연결 원인은 피호출 액세스(mt-Access)임 - ; 및제2 지시 정보 - 상기 제2 지시 정보는 상기 제1 통신 카드가 상기 페이징 메시지에 응답하는지 여부를 나타내기 위한 것임 - 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 상기 제2 정보는,액세스 카테고리 - 상기 액세스 카테고리는 access category 3임 - ;RRC 연결 원인 - 상기 RRC 연결 원인은 호출 시그널링(mo-Signalling)임 - ; 및제2 지시 정보 - 상기 제2 지시 정보는 상기 제1 통신 카드가 상기 페이징 메시지에 응답하는지 여부를 나타내기 위한 것임 - 중 적어도 하나를 포함하는 것을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항 또는 제44항에 있어서, 상기 송신 유닛은, 상기 단말 기기의 AS층을 통해 상기 제1 네트워크에 RRC 연결 복구 요청 메시지를 송신하기 위한 것이고, 상기 제2 지시 정보가 상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것을 나타내면, 상기 RRC 연결 복구 요청 메시지는 제3 지시 정보를 캐리하고, 상기 제3 지시 정보는 상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것을 나타내기 위한 것임을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항 또는 제44항에 있어서, 상기 송신 유닛은, 상기 단말 기기의 AS층을 통해 상기 제1 네트워크에 RRC 연결 복구 요청 메시지를 송신하기 위한 것이고, 상기 제2 지시 정보가 상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것을 나타내면, 상기 RRC 연결 복구 요청 메시지에 대응되는 CCCH의 제1 LCID는 상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것을 나타내기 위한 것임을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제34항 또는 제35항에 있어서, 상기 결정 유닛은, 상기 단말 기기의 AS층을 통해 상기 페이징 메시지에서의 페이징 원인에 기반하여, 상기 페이징 메시지에 응답할지 여부를 결정하기 위한 것임을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 제1 통신 카드는 비활성화 상태이고, 상기 통신 장치는,상기 단말 기기의 AS층을 통해 상기 제1 네트워크에 RRC 연결 복구 요청 메시지를 송신하기 위한 송신 유닛을 더 포함하고, 상기 AS층이 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것으로 결정하면, 상기 RRC 연결 복구 요청 메시지는 제3 지시 정보를 캐리하고, 상기 제3 지시 정보는 상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것을 나타내기 위한 것임을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항에 있어서, 상기 제1 통신 카드는 비활성화 상태이고, 상기 통신 장치는,상기 단말 기기의 AS층을 통해 상기 제1 네트워크에 RRC 연결 복구 요청 메시지를 송신하기 위한 송신 유닛을 더 포함하고, 상기 AS층이 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것으로 결정하면, 상기 RRC 연결 복구 요청 메시지에 대응되는 CCCH의 제1 LCID는 상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것을 나타내기 위한 것임을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제46항 또는 제49항에 있어서, 상기 RRC 연결 복구 요청 메시지가 MAC TB에서 대응되는 헤더는 제1 헤더이고, 상기 제1 헤더에서의 LCID는 상기 제1 LCID인 것을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 통신 장치로서, 제1 기지국에 적용되며, 상기 통신 장치는, 단말 기기에 페이징 메시지를 송신하기 위한 송신 유닛 - 상기 제1 기지국은 상기 단말 기기에서의 제1 통신 카드에 대응되는 기지국이며, 상기 페이징 메시지에서의 페이징 원인은 상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에 응답할지 여부를 결정하기 위한 것임 - ; 및상기 단말 기기에 의해 송신된 지시 정보를 수신하기 위한 수신 유닛 - 상기 지시 정보는 상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것을 나타내기 위한 것임 - 을 포함하는 것을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 수신 유닛은, 상기 단말 기기에 의해 송신된 RRC 연결 복구 요청 메시지를 수신하기 위한 것이고, 상기 RRC 연결 복구 요청 메시지는 제3 지시 정보를 캐리하며, 상기 제3 지시 정보는 상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것을 나타내기 위한 것임을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제51항에 있어서, 상기 수신 유닛은, 상기 단말 기기에 의해 송신된 RRC 연결 복구 요청 메시지를 수신하기 위한 것이고, 상기 RRC 연결 복구 요청 메시지에 대응되는 CCCH의 제1 LCID는 상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것을 나타내기 위한 것임을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 RRC 연결 복구 요청 메시지가 캐리되는 MAC TB에서 대응되는 헤더는 제1 헤더이고, 상기 제1 헤더에서의 LCID는 상기 제1 LCID인 것을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제51항 내지 제54항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 송신 유닛은 또한, 제2 기지국에 컨텍스트 요구 요청 메시지를 송신하기 위한 것이고, 상기 컨텍스트 요구 요청 메시지는 제4 지시 정보를 캐리하며, 상기 제4 지시 정보는 상기 단말 기기가 상기 페이징 메시지에 응답하지 않는 것을 나타내기 위한 것 및 상기 제2 기지국이 상기 단말 기기의 컨텍스트를 이동하지 않는 것으로 판단하기 위한 것 중 적어도 하나이며;상기 수신 유닛은 또한, 상기 제2 기지국에 의해 송신된 컨텍스트 요구 실패 메시지를 수신하기 위한 것이고, 상기 컨텍스트 요구 실패 메시지는 RRC 릴리즈 메시지를 캐리하며;상기 송신 유닛은 또한, 상기 단말 기기에 RRC 릴리즈 메시지를 송신하기 위한 것임을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서,상기 제4 지시 정보는 상기 제2 기지국에 의해 핵심망 제어 플레인 네트워크 요소에 전달되고, 상기 제4 지시 정보는 상기 핵심망 제어 플레인 네트워크 요소가 핵심망 사용자 플레인 네트워크 요소에게, 상기 단말 기기의 다운링크 데이터를 상기 제2 기지국에 송신하는 것을 정지하고, 상기 다운링크 데이터를 캐시하도록 통지하기 위한 것임을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제51항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 페이징 메시지는 제2 기지국에 의해 트리거되고, 상기 페이징 메시지에서의 페이징 원인은 핵심망 제어 플레인 네트워크 요소에 의해 상기 제2 기지국에 통지되는 것을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제55항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 기지국은 앵커 기지국인 것을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 통신 장치로서,단말 기기에 적용되며, 상기 통신 장치는,제2 네트워크에 의해 송신된 업무 데이터를 수신하기 위한 수신 유닛 - 상기 제2 네트워크는 상기 단말 기기에서의 제2 통신 카드에 대응되는 네트워크이며, 상기 단말 기기는 또한 제1 통신 카드를 구비함 - ;상기 제1 통신 카드의 RRC 연결 원인을 결정하기 위한 결정 유닛; 및상기 RRC 연결 원인에 기반하여 제1 네트워크에 RRC 연결 구축 요청 메시지 또는 RRC 연결 복구 요청 메시지를 송신하기 위한 송신 유닛 - 상기 제1 네트워크는 상기 단말 기기의 제1 통신 카드에 대응되는 네트워크임 - 을 포함하는 것을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제59항에 있어서,상기 송신 유닛은 또한, 상기 단말 기기의 NAS층을 통해 상기 단말 기기의 AS층에 RRC 연결 원인을 송신하고; 상기 단말 기기의 AS층을 통해 상기 RRC 연결 원인에 기반하여 제1 네트워크에 RRC 연결 구축 요청 메시지 또는 RRC 연결 복구 요청 메시지를 송신하기 위한 것임을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제59항 또는 제60항에 있어서, 상기 RRC 연결 원인은 호출 시그널링(mo-Signalling) 또는 호출 데이터(MO-data)인 것을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제59항 또는 제60항에 있어서, 상기 RRC 연결 원인은 긴급(emergency) 또는 상위 우선 순위 액세스(highPriorityAccess)인 것을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제59항 또는 제60항에 있어서, 상기 RRC 연결 원인은 호출 보이스 콜(mo-VoiceCall), 또는 호출 비디오 콜(mo-VideoCall), 또는 호출 메시지 업무(mo-SMS)인 것을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제59항 또는 제60항에 있어서, 상기 RRC 연결 원인은 mps-PriorityAccess 또는 mcs-PriorityAccess인 것을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제59항 또는 제60항에 있어서, 상기 RRC 연결 원인은 무선 액세스 네트워크 통지 영역 업데이트(rna-Update)인 것을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제59항 또는 제65항에 있어서, 상기 송신 유닛은 또한, 상기 제2 네트워크에 RRC 연결 릴리즈 요청 메시지를 송신하기 위한 것임을 특징으로 하는, 통신 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 단말 기기로서, 프로세서와 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 것이며, 상기 프로세서는 상기 메모리에 저장된 컴퓨터 프로그램을 호출 및 실행하여, 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 따른 통신 방법, 또는 제26항 내지 제33항 중 어느 한 항에 따른 통신 방법을 실행하기 위한 것임을 특징으로 하는, 단말 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 네트워크 기기로서, 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 것이며, 상기 프로세서는 제18항 내지 제25항 중 어느 한 항에 따른 통신 방법을 실행하기 위해, 상기 메모리에 저장된 컴퓨터 프로그램을 호출 및 실행하기 위한 것임을 특징으로 하는, 네트워크 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 칩으로서, 메모리로부터 컴퓨터 프로그램을 호출 및 실행하여, 상기 칩이 설치된 기기로 하여금 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 따른 통신 방법, 또는 제26항 내지 제33항 중 어느 한 항에 따른 통신 방법을 실행하도록 하기 위한 프로세서를 포함하는 것을 특징으로 하는, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 칩으로서, 프로세서를 포함하며, 상기 프로세서는 상기 칩이 설치된 기기로 하여금 제18항 내지 제25항 중 어느 한 항에 따른 통신 방법을 실행하도록 하기 위해, 메모리로부터 컴퓨터 프로그램을 호출 및 실행하기 위한 것임을 특징으로 하는, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체로서,컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 것이고. 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 따른 통신 방법, 또는 제26항 내지 제33항 중 어느 한 항에 따른 통신 방법을 실행하도록 하기 위한 것임을 특징으로 하는, 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체로서,컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 것이고, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터로 하여금 제18항 내지 제25항 중 어느 한 항에 따른 통신 방법을 실행하도록 하기 위한 것임을 특징으로 하는, 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 컴퓨터 프로그램 명령어를 포함하고, 상기 컴퓨터 프로그램 명령어로 하여금 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 따른 통신 방법, 또는 제26항 내지 제33항 중 어느 한 항에 따른 통신 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 컴퓨터 프로그램 명령어를 포함하며, 상기 컴퓨터 프로그램 명령어는 컴퓨터로 하여금 제18항 내지 제25항 중 어느 한 항에 따른 통신 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 따른 통신 방법, 제26항 내지 제33항 중 어느 한 항에 따른 통신 방법을 실행하도록 하는 것을 특징으로 하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 컴퓨터 프로그램으로서,상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨터가 제18항 내지 제25항 중 어느 한 항에 따른 통신 방법을 실행하도록 하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국, 광동 ******, 동관, 창안, 우샤, 하이빈 로드, 넘버 **</address><code>520160675505</code><country>중국</country><engName>GUANGDONG OPPO MOBILE TELECOMMUNICATIONS CORP., LTD.</engName><name>광동 오포 모바일 텔레커뮤니케이션즈 코포레이션 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국,...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Shukun</engName><name>왕, 슈쿤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 사평대로 ***, *층 (반포동)</address><code>920161000615</code><country>대한민국</country><engName>Jipyong Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인지평</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0379890-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0059599-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.07.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0830415-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.07.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0830416-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237011567.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9335f6d883efbfd369f0b2f2794cbabdf4e5dbe72c6ab0d721816ec0c62ee820ea0058cc67d0cfec10d73e4e6ea4ae2ec1de72ff1d826f072b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf35695c7a15c9e1889f174d7d4ecccdcee6994ee917796d9dcc821a2eb19c7987def2cec95498e73b26f3967a7b4e23f759cc82b4f0ae99e8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>