<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:35:15.3515</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.02.26</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7025051</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>유체 관리 및 의료 디바이스 시스템의 파라미터를 제어하기 위한 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR CONTROLLING PARAMETER OF FLUID MANAGEMENT AND  MEDICAL DEVICE SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2025.08.13</openDate><openNumber>10-2025-0122530</openNumber><originalApplicationDate>2021.02.26</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2022-7032896</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 3/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 1/015</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61M 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/63</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020227032896</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 유체 관리 및 의료 디바이스 시스템의 파라미터를 제어하기 위한 방법 및 시스템. 예시적인 방법은 명령을 개시하여 유체 관리 시스템 또는 의료 디바이스의 센서로부터 미리 결정된 시간 간격으로 복수의 데이터 신호를 획득하는 단계를 포함할 수 있다. 획득 시, 데이터 신호는 미리 결정된 최소 개수의 데이터 신호가 획득될 때까지 버퍼에 저장될 수 있다. 프로파일은 복수의 데이터 신호로 생성될 수 있다. 프로파일은 프로파일에 대해 하나 이상의 패스를 수행하도록 구성된 적응형 데이터 필터로 필터링될 수 있다. 적응형 데이터 필터의 하나 이상의 패스의 각각의 패스는 데이터 신호의 다른 특징을 모니터링하고 분석할 수 있으며, 하나 이상의 패스는 유체 관리 시스템의 서브 시스템으로부터 수신된 하나 이상의 설정에 따라 변할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.09.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021174027</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.02.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/019949</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 유체 관리 및 의료 디바이스 시스템의 파라미터를 제어하기 위한 방법으로서,유체 관리 시스템의 제어기에서 명령을 개시하여 의료 디바이스의 세장형 샤프트의 원위 단부에 배치된 온도 센서로부터 미리 결정된 시간 간격으로 획득된 다른 온도들에 대응하는 복수의 데이터 신호를 획득하는 단계로서, 상기 온도 센서는 환자의 신체 내 치료 부위에서의 공동 내 온도를 검출하도록 구성되는, 상기 복수의 데이터 신호를 획득하는 단계;상기 의료 디바이스의 상기 온도 센서로부터 미리 결정된 최소 개수의 데이터 신호가 획득될 때까지 상기 데이터 신호를 버퍼에 저장하는 단계;복수의 데이터 신호로 원시(raw) 데이터 온도 프로파일을 생성하는 단계로서, 상기 원시 데이터 온도 프로파일은 상기 유체 관리 시스템의 서브 시스템으로부터 수신된 하나 이상의 설정에 기초하는, 상기 원시 데이터 온도 프로파일을 생성하는 단계;적응형 데이터 필터로 상기 원시 데이터 온도 프로파일을 필터링하는 단계로서, 상기 적응형 데이터 필터는 상기 원시 데이터 온도 프로파일에 대해 하나 이상의 패스(pass)를 수행하여 필터링된 온도 프로파일을 생성하도록 구성된, 상기 원시 데이터 온도 프로파일을 필터링하는 단계; 및필터링된 온도 프로파일의 파라미터에 기초하여 상기 유체 관리 시스템의 변수를 제어하여 미리 결정된 온도 범위 내에서 상기 치료 부위에서의 상기 공동 내 온도를 유지하는 단계를 포함하되; 상기 적응형 데이터 필터의 하나 이상의 패스의 각 패스는 상기 데이터 신호의 다른 특징을 모니터링 또는 분석하는, 유체 관리 및 의료 디바이스 시스템의 파라미터를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제어기는 상기 적응형 데이터 필터의 하나 이상의 패스의 임의의 패스를 건너뛰거나 수정하도록 구성된, 유체 관리 및 의료 디바이스 시스템의 파라미터를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 적응형 데이터 필터의 적어도 하나의 패스는 상기 원시 데이터 온도 프로파일에서 잡음을 감소시키거나 제거하도록 구성된, 유체 관리 및 의료 디바이스 시스템의 파라미터를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적응형 데이터 필터는 상기 서브 시스템으로부터 잡음 공차 입력을 수신하도록 구성된, 유체 관리 및 의료 디바이스 시스템의 파라미터를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제어기는 상기 잡음 공차 입력에 기초하여 상기 적응형 데이터 필터를 자동으로 수정하도록 구성된, 유체 관리 및 의료 디바이스 시스템의 파라미터를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 필터링된 온도 프로파일이 미리 결정된 범위를 벗어난 경우 상기 유체 관리 시스템의 사용자 인터페이스에 경보를 제공하는 단계를 더 포함하는, 유체 관리 및 의료 디바이스 시스템의 파라미터를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 패스는 상기 유체 관리 시스템의 서브 시스템으로부터 수신된 하나 이상의 설정에 따라 변하는, 유체 관리 및 의료 디바이스 시스템의 파라미터를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적응형 데이터 필터는 상기 원시 데이터 온도 프로파일에 대해 두 개 이상의 패스를 수행하여 각각 필터링된 온도 프로파일을 생성하도록 구성되고, 상기 유체 관리 시스템의 변수 제어는 상기 필터링된 온도 프로파일의 적어도 하나의 파라미터에 기초하고, 상기 적응형 데이터 필터의 상기 두 개 이상의 패스 각각은 상기 데이터 신호의 다른 특징을 모니터링 및/또는 분석하고 상기 두 개 이상의 패스는 상기 유체 관리 시스템의 서브 시스템으로부터 수신된 하나 이상의 설정에 따라 변하는, 유체 관리 및 의료 디바이스 시스템의 파라미터를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제어기는 상기 적응형 데이터 필터의 두 개 이상의 패스의 임의의 패스를 건너뛰거나 수정하도록 구성된, 유체 관리 및 의료 디바이스 시스템의 파라미터를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 의료 디바이스는 상기 유체 관리 시스템에 유체적으로 결합되고, 상기 의료 디바이스는 방광경, 내시경 또는 자궁경인, 유체 관리 및 의료 디바이스 시스템의 파라미터를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 유체 관리 시스템 및/또는 의료 디바이스 시스템의 데이터 신호를 적응형 데이터 필터로 처리하기 위한 방법으로서,유체 관리 시스템의 제어기에서 명령을 개시하여 의료 디바이스의 세장형 샤프트의 원위 단부에 근접하게 배치된 온도 센서로부터 미리 결정된 시간 간격으로 복수의 데이터 신호를 획득하는 단계로서, 상기 데이터 신호는 환자의 신체 내 치료 부위에서의 공동 내 온도에 대응하는, 상기 복수의 데이터 신호를 획득하는 단계;미리 결정된 최소 개수의 데이터 신호가 획득될 때까지 상기 데이터 신호를 버퍼에 저장하는 단계;복수의 데이터 신호로 원시 데이터 프로파일을 생성하는 단계로서, 상기 원시 데이터 프로파일은 상기 유체 관리 시스템의 서브 시스템으로부터 수신된 하나 이상의 설정에 기초하는, 상기 원시 데이터 프로파일을 생성하는 단계;적응형 데이터 필터로 상기 원시 데이터 프로파일을 필터링하는 단계로서, 상기 적응형 데이터 필터는 상기 프로파일에 대해 하나 이상의 패스(pass)를 수행하여 필터링된 프로파일을 생성하도록 구성된, 상기 원시 데이터 프로파일을 필터링하는 단계; 및필터링된 프로파일의 파라미터에 기초하여 상기 유체 관리 시스템의 변수를 제어하는 단계를 포함하되; 상기 적응형 데이터 필터의 하나 이상의 패스의 각 패스는 상기 데이터 신호의 다른 특징을 모니터링 및/또는 분석하고, 상기 하나 이상의 패스는 상기 유체 관리 시스템의 서브 시스템으로부터 수신된 하나 이상의 설정에 따라 변하는, 유체 관리 시스템 및/또는 의료 디바이스 시스템의 데이터 신호를 적응형 데이터 필터로 처리하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제어기는 상기 적응형 데이터 필터의 하나 이상의 패스의 임의의 패스를 건너뛰거나 수정하도록 구성된, 유체 관리 시스템 및/또는 의료 디바이스 시스템의 데이터 신호를 적응형 데이터 필터로 처리하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 적응형 데이터 필터의 적어도 하나의 패스는 상기 원시 데이터 프로파일에서 잡음을 감소시키거나 제거하도록 구성된, 유체 관리 시스템 및/또는 의료 디바이스 시스템의 데이터 신호를 적응형 데이터 필터로 처리하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 적응형 데이터 필터의 적어도 하나의 패스는 상기 원시 데이터 프로파일의 맥동을 모니터링 및/또는 제거하도록 구성된, 유체 관리 시스템 및/또는 의료 디바이스 시스템의 데이터 신호를 적응형 데이터 필터로 처리하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 적응형 데이터 필터의 적어도 하나의 패스는 상기 원시 데이터 프로파일 내의 각 발진을 평균화하도록 구성된, 유체 관리 시스템 및/또는 의료 디바이스 시스템의 데이터 신호를 적응형 데이터 필터로 처리하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 적응형 데이터 필터의 적어도 하나의 패스는 스파이크가 상기 원시 데이터 프로파일에 존재하는지 여부를 결정하도록 구성된, 유체 관리 시스템 및/또는 의료 디바이스 시스템의 데이터 신호를 적응형 데이터 필터로 처리하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11항에 있어서, 상기 적응형 데이터 필터는 상기 서브 시스템으로부터 잡음 공차 입력을 수신하도록 구성된, 유체 관리 시스템 및/또는 의료 디바이스 시스템의 데이터 신호를 적응형 데이터 필터로 처리하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제어기는 상기 잡음 공차 입력에 기초하여 상기 적응형 데이터 필터를 자동으로 수정하도록 구성된, 유체 관리 시스템 및/또는 의료 디바이스 시스템의 데이터 신호를 적응형 데이터 필터로 처리하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제11항에 있어서, 상기 필터링된 프로파일의 파라미터에 기초하여 상기 유체 관리 시스템의 변수를 제어하는 단계는 상기 필터링된 프로파일이 미리 결정된 범위를 벗어난 경우 상기 유체 관리 시스템의 사용자 인터페이스에 경보를 제공하는 것을 포함하는, 유체 관리 시스템 및/또는 의료 디바이스 시스템의 데이터 신호를 적응형 데이터 필터로 처리하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 유체 관리 및 의료 디바이스 시스템의 파라미터를 제어하기 위한 방법으로서,유체 관리 시스템의 제어기에서 명령을 개시하여 상기 유체 관리 시스템 또는 의료 디바이스의 압력 센서 또는 온도 센서로부터 미리 결정된 시간 간격으로 복수의 데이터 신호를 획득하는 단계로서, 상기 복수의 데이터 신호를 획득하는 단계;미리 결정된 최소 개수의 데이터 신호가 획득될 때까지 상기 데이터 신호를 버퍼에 저장하는 단계;복수의 데이터 신호로 원시 데이터 프로파일을 생성하는 단계로서, 상기 원시 데이터 프로파일은 상기 유체 관리 시스템의 서브 시스템으로부터 수신된 하나 이상의 설정에 기초하는, 상기 원시 데이터 프로파일을 생성하는 단계;적응형 데이터 필터로 상기 원시 데이터 프로파일을 필터링하는 단계로서, 상기 적응형 데이터 필터는 상기 프로파일에 대해 하나 이상의 패스(pass)를 수행하여 필터링된 프로파일을 생성하도록 구성된, 상기 원시 데이터 프로파일을 필터링하는 단계; 및필터링된 프로파일의 파라미터에 기초하여 상기 유체 관리 시스템의 변수를 제어하는 단계를 포함하는, 유체 관리 및 의료 디바이스 시스템의 파라미터를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 미네소타주 ***** 메이플 그로브 원 싸이메드  플레이스</address><code>520010443818</code><country>미국</country><engName>BOSTON SCIENTIFIC SCIMED, INC.</engName><name>보스톤 싸이엔티픽 싸이메드 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>아일랜드 이** 알*디* ...</address><code> </code><country>아일랜드</country><engName>O′DONNELL, John</engName><name>오도넬, 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 이** 와이엔...</address><code> </code><country>인도</country><engName>BALAN, Prasanna</engName><name>발란 프라산나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>아일랜드 이** 와이엔*...</address><code> </code><country>인도</country><engName>GUDEKAR, Yogesh</engName><name>구드카 요게시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 ***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920011000059</code><country>대한민국</country><engName>AJU INTERNATIONAL LAW &amp; PATENT GROUP</engName><name>특허법인아주</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/982,384</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.07.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0844529-69</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257025051.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935dd25500f183f2712dea6fbe2c68aaac0f4addb9f31ee65fd2bc147ccb474253240fdf400f24f041a799f7e34bcd74cca66ecf38e5b3ac2f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd4f1dd4b663eea7709f4de8f7cbb32d0d034460d01593a0146cf1f0127a4197108c9737106d1bb9eed91d24392c9bae8eaaa043e2ad0f50e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>