<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:20.3120</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.11</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7042782</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>액정 매질 및 전자 컴포넌트</inventionTitle><inventionTitleEng>LIQUID CRYSTAL MEDIUM AND ELECTRONIC COMPONENT</inventionTitleEng><openDate>2024.01.15</openDate><openNumber>10-2024-0006668</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09K 19/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09K 19/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02F 1/13363</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09K 19/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09K 19/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C09K 19/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 하나 이상의 화학식 I의 화합물, 하나 이상의 화학식 T의 화합물, 및 하나 이상의 화학식 S1의 화합물을 포함하는 액정 매질; 및 전자기 스펙트럼의 가시광선(VIS), 적외선(IR) 또는 마이크로파 영역에서 작동 가능한 상기 LC 매질을 포함하는 전자 컴포넌트에 관한 것이다. 본 발명은 또한 IR, VIS 또는 마이크로파 영역에서 상기 LC 매질의 용도 및 상기 전자 컴포넌트를 포함하는 장치에 관한 것이다: 상기 식에서, 존재하는 기 및 매개변수는 청구범위 제1항에 상기 주어진 의미를 갖는다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022238453</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.11</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/062716</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하기를 포함하는 액정 매질: a) 하나 이상의 하기 화학식 I의 화합물:[상기 식에서, R11 및 R12는, 동일하거나 또는 상이하게는, H, 1 내지 12개의 탄소 원자를 갖는 알킬 또는 알콕시, 또는 2 내지 12개의 탄소 원자를 갖는 알케닐, 알케닐옥시 또는 알콕시알킬(이때, 하나 이상의 CH2-기는 , , ,  또는 으로 대체될 수 있고, 하나 이상의 H 원자는 불소로 대체될 수 있음)을 나타내고, L11, L12 및 L13는, 동일하거나 또는 상이하게는, H, CH3, Cl 또는 F를 나타내고,A11은, 페닐렌-1,4-다이일(이때, 하나 또는 두 개의 CH 기는 N으로 대체될 수 있고, 하나 이상의 H 원자는 할로겐, CN, CH3, CHF2, CH2F, CF3, OCH3, OCHF2 또는 OCF3으로 대체될 수 있음), 사이클로헥산-1,4-다이일 또는 사이클로헥센-1,4-다이일(이때, 하나 또는 두 개의 비인접 CH2 기는 서로 독립적으로 O 및/또는 S로 대체될 수 있고, 하나 이상의 H 원자는 F로 대체될 수 있음), 바이사이클로[1.1.1]펜탄-1,3-다이일, 바이사이클로[2.2.2]옥탄-1,4-다이일, 스파이로[3.3]헵탄-2,6-다이일, 테트라하이드로피란-2,5-다이일 또는 1,3-다이옥산-2,5-다이일을 나타내고;A12는, 페닐렌-1,4-다이일(이때, 하나 또는 두 개의 CH 기는 N으로 대체될 수 있고, 하나 이상의 H 원자는 할로겐, CN, CH3, CHF2, CH2F, CF3, OCH3, OCHF2 또는 OCF3으로 대체될 수 있음), 또는 사이클로헥산-1,4-다이일 또는 사이클로헥센-1,4-다이일(이때, 하나 또는 두 개의 비-인접한 CH2 기는 서로 독립적으로 O 및/또는 S로 대체될 수 있고, 하나 이상의 H 원자는 F로 대체될 수 있음)을 나타내고; Z1은 단일 결합, -CH2CH2-, -CH=CH-, -CF2O-, -OCF2-, -CH2O-, -OCH2-, -COO-, -OCO-, -C2F4-, -CF=CF-, 또는 -CH=CHCH2O-을 나타내고,n은 0 또는 1임]; b) 하나 이상의 하기 화학식 T의 화합물:[상기 식에서,R1 및 R2는, H, F, Cl, Br, -CN, -SCN, -NCS, SF5 또는 1 내지 12개의 탄소 원자를 갖는 직쇄형 또는 분지형 알킬(이때, 하나 이상의 비인접 CH2 기는 각각, 서로 독립적으로, O 원자가 서로 직접 연결되지 않는 방식으로, -CH=CH-, -C≡C-, -O-, -CO-, -CO-O-, -O-CO-, 또는 -O-CO-O-로 대체될 수 있고, 하나 이상의 H 원자는 F, Cl 또는 Br로 대체될 수 있음)을 나타내고,AT1, AT2 및 AT3는, 각각 서로 독립적으로, 페닐렌-1,4-다이일(이때, 하나 또는 두 개의 CH 기는 N으로 대체될 수 있고, 하나 이상의 H 원자는 할로겐, CN, CH3, CHF2, CH2F, CF3, OCH3, OCHF2 또는 OCF3으로 대체될 수 있음)을 나타내고;  AT1은, 대안적으로, 사이클로헥산-1,4-다이일(이때, 하나 또는 두 개의 비인접 CH2 기는, 서로 독립적으로, O 및/또는 S로 대체될 수 있고, 하나 이상의 H 원자는 F로 대체될 수 있음), 사이클로헥센-1,4-다이일, 바이사이클로[1.1.1]펜탄-1,3-다이일, 바이사이클로[2.2.2]옥탄-1,4-다이일, 스파이로[3.3]헵탄-2,6-다이일, 테트라하이드로피란-2,5-다이일 또는 1,3-다이옥산-2,5-다이일을 나타내고;Z1 및 Z2는, 각각, 서로 독립적으로, -CF2O-, -OCF2-, -CH2O-, -OCH2-, -CO-O-, -O-CO-, -C2H4-, -C2F4-, -CF2CH2-, -CH2CF2-, -CFHCFH-, -CFHCH2-, -CH2CFH-, -CF2CFH-, -CFHCF2-, -CH=CH-, -CF=CH-, -CH=CF-, -CF=CF-, -C≡C- 또는 단일 결합을 나타내고,t는 0 또는 1임]; 및c) 하나 이상의 하기 화학식 S1의 화합물:[상기 식에서,RS1 및 RS2는, 각 경우에, 동일하거나 또는 상이하게, H 또는 1 내지 25개의 탄소 원자를 갖는 직쇄형 알킬 또는 3 내지 25개의 탄소 원자를 갖는 분지형 알킬(이는 치환되지 않거나, 또는 CN 또는 CF3로 일치환되거나 또는 할로겐으로 적어도 일치환되고, 하나 이상의 CH2 기는 각각, 서로 독립적으로, O 및/또는 S 원자가 서로 직접 연결되지 않는 방식으로, ,, , ,, -O-, -S-, -CO-, -CO-O-, -O-CO-, -O-CO-O-, -CH=CH- 또는 -C≡C-로 대체될 수 있음), 또는 할로겐, 각각 6, 5, 7, 또는 7 내지 25개의 탄소 원자를 갖는 아릴, 헤테로아릴, 알킬아릴 또는 아릴알킬(상기 각각은 치환되지 않거나, 또는 1 내지 6개의 탄소 원자를 갖는 알킬 또는 할로겐으로 일치환 또는 다치환됨)을 나타내고, s는 0, 1 또는 2이고,t는 0, 1, 2 또는 3임].</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 매질이 하기 화학식 S2 및 S3의 화합물의 군으로부터 선택되는 하나 이상의 화합물을 포함하는, 액정 매질:상기 식에서,q는 1, 2, 3 또는 4이고, G는, 1 내지 60개의 탄소 원자를 갖는 탄화수소 라디칼(직쇄형 또는 분지형 또는 환형일 수 있음)을 나타내며, 이는 치환되지 않거나, 또는 CN 또는 CF3로 일치환되거나 또는 적어도 할로겐으로 일치환되고, 하나 이상의 CH2 기는 각각, 서로 독립적으로, O 또는 S 원자가 서로 직접 연결되지 않는 방식으로, -O-, -S-, -NR0-, -CO-, -CO-O-, -O-CO-, -O-CO-O-, -CH=CH- 또는 -C≡C-로 대체될 수 있고, R0는 H 또는 1 내지 6개의 탄소 원자를 갖는 알킬을 나타내고,R2는 H, -Oㆍ, -OH, 1 내지 12개의 탄소 원자를 갖는 직쇄형 알킬 또는 알콕시 또는 3 내지 25개의 탄소 원자를 갖는 분지형 또는 고리형 알킬 또는 7 내지 25개의 탄소 원자를 갖는 아릴알콕시를 나타내고, R21 및 R22는, 동일하거나 또는 상이하게, 1 내지 12개의 탄소 원자를 갖는 직쇄형 알킬 또는 3 내지 12개의 탄소 원자를 갖는 분지형 알킬을 나타내거나, 또는 R21 및 R22는 이들이 부착되는 탄소 원자와 함께 5 내지 12개의 탄소 원자를 갖는 사이클로알킬 기를 형성하고,R23 및 R24는, 동일하거나 또는 상이하게, 1 내지 12개의 탄소 원자를 갖는 직쇄형 알킬 또는 3 내지 12개의 탄소 원자를 갖는 분지형 알킬을 나타내거나, 또는 R23 및 R24는 이들이 부착되는 탄소 원자와 함께 5 내지 12개의 탄소 원자를 갖는 사이클로알킬 기를 형성하고,Z2는, 각 경우에, 동일하거나 또는 상이하게, -O-, -C(O)O-, -OC(O)- 또는 단일 결합을 나타내고, RST는 H, 1 내지 12개의 탄소 원자를 갖는 알킬 또는 알콕시, 또는 2 내지 12개의 탄소 원자를 갖는 알케닐, 알케닐옥시 또는 알콕시알킬(이때, 하나 이상의 CH2-기는 , , ,  또는로 대체될 수 있고, 이때 하나 이상의 H 원자는 불소로 대체될 수 있음)을 나타내고, ZST는, 각각, 서로 독립적으로, -CO-O-, -O-CO-, -CF2O-, -OCF2-, -CH2O-, -OCH2-, -CH2-, -CH2CH2, -(CH2)4-, -CH=CH-CH2O-, -C2F4-, -CH2CF2-, -CF2CH2-, -CF=CF-, -CH=CF-, -CF=CH-, -CH=CH-, -C≡C- 또는 단일 결합을 나타내고,는, 각 경우에, 동일하거나 또는 상이하게, 사이클로헥산-1,4-다이일, 사이클로헥센-1,4-다이일, 피란-2,5-다이일 또는 1,3-다이옥산-2-5-다이일(이때, 하나 이상의 H 원자는 F로 대체될 수 있음)을 나타내고, p는 0, 1 또는 2이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 매질이 하기 화학식 S2-1 및 S2-2의 화합물의 군으로부터 선택되는 하나 이상의 화합물을 포함하는, 액정 매질:상기 식에서, G는 1 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 2가 지방족 라디칼 또는 3 내지 20개의 탄소 원자를 갖는 지환족 라디칼을 나타낸다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 매질이 하기 화학식 PT-1 내지 PT-3의 화합물의 군으로부터 선택되는 하나 이상의 화합물을 포함하는, 액정 매질:상기 식에서, R11, R12, Z1, L11, L12 및 L13은 제1항에 주어진 의미를 갖는다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 매질이 하기 화학식 T1 내지 T5의 화합물의 군으로부터 선택되는 하나 이상의 화학식 T의 화합물을 포함하는, 액정 매질:상기 식에서, R1 및 R2 는 제1항에 나타난 의미를 갖고, L2 내지 L6는 H 또는 F를 나타낸다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 매질이 하나 이상의 화학식 S1-1의 화합물을 포함하는, 액정 매질:상기 식에서,RS1은 H, F 또는 Cl을 나타내고, R21 및 R22는, 동일하거나 또는 상이하게, H 또는 1 내지 12개의 탄소 원자를 갖는 직쇄형 또는 분지형 알킬(이때, 하나 이상의 CH2 기는 각각, 서로 독립적으로, O 원자가 서로 직접 연결되지 않는 방식으로, , , , , , -O-, -CO-O-, -O-CO-, -CH=CH- 또는 -C≡C-로 대체될 수 있음), 또는 6 내지 25개의 탄소 원자를 갖는 아릴, 또는 아릴알킬을 나타낸다. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 매질이 하기 화학식 II 및 III의 화합물로 이루어진 군으로부터 선택되는 하나 이상의 화합물을 포함하는, 액정 매질:상기 식에서, R2 및 R3는 비치환 또는 할로겐화된, 1 내지 15개의 탄소 원자를 갖는 직쇄형 또는 분지형 알킬 또는 알콕시 라디칼(이때, 상기 라디칼의 하나 이상의 CH2 기는, 각각 서로 독립적으로, O 원자가 서로 직접 연결되지 않는 방식으로, , , , , , -C≡C-, -CF2O-, -CH=CH-, -O-, -CO-O- 또는 -O-CO-로 대체될 수 있음)을 나타내고, 내지  및  내지 는, 동일하거나 또는 상이하게, , , , , , , , , , , , , ,  또는 를 나타내고,L21, L22, L31 및 L32는, 동일하거나 또는 상이하게, H 또는 F, 바람직하게는 F를 나타내고,Y2 및 Y3는, 동일하거나 또는 상이하게, H 또는 CH3를 나타내고,X2 및 X3는, 동일하거나 또는 상이하게, 할로겐, 1 내지 3개의 탄소 원자를 갖는 할로겐화된 알킬 또는 알콕시, 또는 2 또는 3개의 탄소 원자를 갖는 할로겐화된 알케닐 또는 알케닐옥시를 나타내고,Z3는 -CH2CH2-, -CF2CF2-, -COO-, 트랜스-CH=CH-, 트랜스-CF=CF-, -CH2O- 또는 단일 결합을 나타내고, l, m, n 및 o는, 서로 독립적으로, 0 또는 1이다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 매질이 하나 이상의 하기 화학식 IV의 화합물을 포함하는, 액정 매질:상기 식에서,R41은 1 내지 12개의 탄소 원자를 갖는 직쇄형 알킬 라디칼, 또는 3 내지 12개의 탄소 원자를 갖는 분지형 또는 고리형 알킬 라디칼, 또는 2 내지 12개의 탄소 원자를 갖는 직쇄형 알케닐 라디칼, 또는 3 내지 12개의 탄소 원자를 갖는 분지형 알케닐 라디칼, 또는 5 내지 12개의 탄소 원자를 갖는 고리형 알케닐 라디칼(이때, 하나 이상의 H 원자는 임의적으로 불소로 대체됨)을 나타내고, R42는 1 내지 12개의 탄소 원자를 갖는 직쇄형 알킬 또는 알콕시 라디칼, 또는 3 내지 12개의 탄소 원자를 갖는 분지형 또는 고리형 알킬 또는 알콕시 라디칼, 또는 2 내지 12개의 탄소 원자를 갖는 직쇄형 알케닐 라디칼, 또는 3 내지 12개의 탄소 원자를 갖는 분지형 알케닐 라디칼 또는 5 내지 12개의 탄소 원자를 갖는 고리형 알케닐 라디칼(이때, 하나 이상의 H 원자는 임의적으로 불소로 대체됨)을 나타낸다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 매질이 하기 화학식 IVa 및 IVb의 화합물의 군으로부터 선택되는 하나 이상의 화합물을 포함하는, 액정 매질:상기 식에서, R41 및 R42는, 서로 독립적으로, 제8항에 정의된 의미를 갖고,는 , , ,  또는 를 나타내고,Z4는 단일 결합, -CH2CH2-, -CH=CH-, -CF2O-, -OCF2-, -CH2O-, -OCH2-, -COO-, -OCO-, -C2F4-, -C4H8-, 또는 -CF=CF-을 나타낸다.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 서로 대향하는 제1 기판 및 제2 기판; 상기 제1 및 제2 기판 사이에 개재된(sandwiched) 액정 매질; 및상기 액정 매질을 가로질러 전위를 공급하여 액정을 사전결정된 구성으로 구동하기 위해 각각의 기판에 제공되는 전극, 또는 상기 기판들 중 하나에만 제공되는 2개의 전극을 포함하는 전자 컴포넌트로서, 상기 액정 매질이 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항의 액정 매질을 포함하는 것을 특징으로 하는, 전자 컴포넌트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 컴포넌트 내의 액정 매질이 고주파 기술에 사용하도록 구성된 조정가능(tunable) 유전체로서 배열되는, 전자 컴포넌트. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 전자 컴포넌트가 액정-기반 안테나 소자, 위상 천이기(phase shifter), 조정가능 필터, 조정가능 메타물질(metamaterial) 구조체, 매칭 네트워크 또는 버랙터(varactor)인, 전자 컴포넌트. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항 내지 제12항 중 어느 한 항에 따른 하나 이상의 전자 컴포넌트를 포함하는 것을 특징으로 하는 마이크로파 안테나 어레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10항에 있어서, 상기 컴포넌트가 전자기 스펙트럼의 가시광선 또는 적외선 범위에서 작동가능한 광학 컴포넌트인, 전자 컴포넌트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 컴포넌트가 투과형 공간 광 변조기(transmissive spatial light modulator)인, 전자 컴포넌트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 컴포넌트가 제1 차원에서 적어도 부분적으로 전파되는 입사 광 신호의 위상을 변조하도록 구성된 반사형 공간 광 변조기(100)이고, 상기 제1 기판이 제1 투명 전극(120)을 갖는 투명 유리층(110)이며, 상기 제2 기판이 CMOS 실리콘 백플레인(silicon backplane)(160)이고, 상기 컴포넌트가 제2 기판과 액정 매질(140) 사이에 배치된 미러(150)를 추가로 포함하며, 상기 미러가 제2 전극(150)으로 배열되고 구성된 개별적으로 어드레스 가능한 픽셀(addressable pixel)의 2차원 어레이로 분할되고, 이러한 각각의 픽셀이 전압 신호에 의해 개별적으로 구동되어 광 신호의 하나 이상의 편광 성분에 국소적 위상 변화를 제공할 수 있는, 컴포넌트.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. - RGB 광원, 및 - 제14항 내지 제16항 중 어느 한 항에 따른 전자 컴포넌트를 포함하는 광학 장치로서, 이때 상기 컴포넌트는 상기 광학 장치가 작동할 때 상기 RGB 광원으로부터의 입사 광학 신호의 위상을 변조하도록 배열되고 구성된, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 광을 공간적으로 변조하는 방법으로서, i) 서로 대향하고 각각 표면을 갖는 제1 및 제2 기판을 포함하는 광학 컴포넌트를 제공하는 단계로서, 이때 상기 제1 기판이 하나 이상의 제1 전극을 포함하고, 상기 제2 기판이 하나 이상의 제2 전극을 포함하고, 상기 광학 컴포넌트가 제1 및 제2 기판 사이에 개재된 액정 층을 추가로 포함하고, 상기 액정이 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항의 액정 매질을 포함하는, 단계;ii) RGB 광원을 제공하는 단계;ii) 상기 광학 컴포넌트의 표면에서 상기 RGB 광원으로부터 입사광을 수용하는 단계; 및iii) 상기 액정층의 굴절률을 조절하기 위해, 상기 제1 기판에 형성된 각 전극에 사전결정된 전압을 인가하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 ***** 다름스타트 프랑크푸르터 스트라세 ***</address><code>519980656531</code><country>독일</country><engName>MERCK PATENT GMBH</engName><name>메르크 파텐트 게엠베하</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 다름스타트 프...</address><code> </code><country> </country><engName>SAITO, Izumi</engName><name>사이토 이즈미</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 펠텀 티더블유** *에이치에이 베드폰트...</address><code> </code><country> </country><engName>SNOW, Benjamin</engName><name>스노우 벤자민</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>21173479.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1384484-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0201771-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0517322-34</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237042782.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93349c79a445023f5c87a4c5e4d7e50a7c24eb09d4dfbb0a8fc87525b64b1eec9da1521efbf69b1d9cea6ce50647e9c3f2bdd2119fffec8826</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf101517ca25514b83802d17587a76845e08e9eba65e6860c1dce9a3ad468a3a73cfc6c596f1bb8cc3df2e3f70490428e8fe605bf06c751516</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>