<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:28.3128</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7030585</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>배터리의 플래시 리사이클링</inventionTitle><inventionTitleEng>FLASH RECYCLING OF BATTERIES</inventionTitleEng><openDate>2023.10.17</openDate><openNumber>10-2023-0145121</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01M 10/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C25C 1/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C25C 7/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 리튬 이온 배터리, 다른 금속(소듐, 포타슘, 아연, 마그네슘, 및 알루미늄) 이온 배터리, 금속 배터리, 모든 금속 산화물 캐소드를 갖는 배터리, 및 흑연 함유 애노드를 갖는 배터리를 비롯한 배터리의 플래시 리사이클링을 위한 방법 및 시스템. 방법 및 시스템은, 재료를 리사이클링하기 위해 배터리로부터의 재료를 포함하는 혼합물에 대해 밀리초 단위에서 수행되는 무용매 및 무수 플래시 주울 가열(FJH) 방법을 포함한다. 몇몇 실시형태에서, FJH 방법은 자기 분리와 결합되어 최대 98 %의 높은 수율을 가지고 리튬, 코발트, 니켈, 및 망간을 회수한다. 몇몇 실시형태에서, FJH 방법은 묽은 산, 예컨대 0.01 M HCl을 사용하여 헹구는 것이 후속된다. 다른 실시형태에서, FJH 방법은, 예컨대 배터리의 애노드에서의 사용을 위해, 배터리 내 흑연을 정제하기 위해 활용된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.08.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022170244</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.02.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/015616</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 금속을 회수(recover)하는 방법으로서,(a) 캐소드 재료 - 상기 캐소드 재료는 하나 이상의 배터리로부터 준비됨 - 를 포함하는 혼합물을 형성하는 단계;(b) 상기 캐소드 재료로부터 금속 및 캐소드 폐기물(cathode waste)을 획득하기 위해 상기 혼합물 양단에(across) 전압을 인가하는 단계, (i) 상기 전압은 하나 이상의 전압 펄스로 인가되고, (ii) 상기 하나 이상의 전압 펄스 각각의 지속 시간(duration)은 지속 시간 기간(duration period) 동안임; 및(c) 상기 금속 및 상기 캐소드 폐기물을 자기적으로 분리하는 단계를 포함하는, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 금속은 리튬, 코발트, 니켈, 망간, 철, 및 이들의 조합으로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 캐소드 금속을 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 금속은 금속 산화물, 금속 염, 금속 탄산염, 금속 인산염, 및 이들의 조합으로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 캐소드 금속을 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 캐소드 금속은 금속 산화물을 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 금속 산화물은 코발트 산화물을 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 캐소드 금속은 금속 탄산염을 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 금속 탄산염은 리튬 탄산염을 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항에 있어서, 상기 캐소드 금속은 금속 인산염을 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 금속 인산염은 철 인산염을 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 배터리는 리튬 이온 배터리, 소듐 이온 배터리, 포타슘 이온 배터리, 아연 이온 배터리, 마그네슘 이온 배터리, 알루미늄 이온 배터리, 금속 이온 배터리, 금속 배터리, 무애노드 배터리(anode-free battery), 금속 산소 배터리, 금속 공기 배터리, 및 이들의 조합으로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 배터리를 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 배터리는 하나 이상의 리튬 이온 배터리를 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 하나 이상의 리튬 이온 배터리는, 각각이 리튬 코발트 산화물(lithium cobalt oxide; LCO) 캐소드 또는 리튬 니켈 망간 코발트 산화물(lithium nickel-manganese-cobalt oxide; NMC) 캐소드를 갖는 리튬 이온 배터리를 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 리튬 이온 배터리 각각은 각각 LCO 캐소드를 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 리튬 이온 배터리 각각은 각각 NMC 캐소드를 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, 상기 전압을 인가하는 것에 의해 획득되는 상기 금속은 금속 인산염을 포함하는 캐소드 금속을 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 금속 인산염은 철 인산염을 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 리튬 이온 배터리 중 일부 각각은 LCO 캐소드를 포함하고, 상기 하나 이상의 리튬 이온 배터리 중 일부 각각은 NMC 캐소드를 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 리튬 이온 배터리는 리튬 코발트 산화물(LCO) 및 리튬 니켈 망간 코발트 산화물(NMC)의 혼합물을 포함하는 캐소드를 갖는 리튬 이온 배터리를 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 혼합물은 전도성 첨가제를 더 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 전도성 첨가제는 탄소 소스인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 전도성 첨가제는 흑연, 애노드 흑연(anodic graphite), 배터리 등급 흑연(battery-grade graphite), 원소 탄소, 카본 블랙, 그래핀, 플래시 그래핀(flash graphene), 터보스트래틱 그래핀(turbostratic graphene), 석탄, 무연탄, 코크스(coke), 야금 코크스(metallurgical coke), 하소된 코크스(calcined coke), 활성탄(activated charcoal), 바이오차르(biochar), 자신의 수소 원자가 스트립(strip)된 천연 가스 탄소, 활성탄, 순지트(shungite), 플라스틱 폐기물, 플라스틱 폐기물 유도 탄소 차르(plastic waste-derived carbon char), 음식 폐기물, 음식 폐기물 유도 탄소 차르, 바이오매스, 바이오매스 유도 탄소 차르, 탄화수소 가스 유도 탄소 차르, 및 이들로부터의 혼합물로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 상기 전도성 첨가제는 카본 블랙인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항에 있어서, 상기 전도성 첨가제는 주로 원소 탄소인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제19항에 있어서, 상기 전도성 첨가제는 금속, 금속 염, 금속 산화물, 준금속(metalloid), 금속 착물(metal complex), 전도성 인, 및 비금속 전도성 재료로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 전도성 첨가제는 금속, 금속 염, 금속 산화물, 준금속, 및 금속 착물로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 전도성 첨가제는 준금속인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 준금속은 B, Si, As, Te, 및 At로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제19항에 있어서, 상기 전도성 첨가제는 상기 하나 이상의 배터리의 애노드 재료로부터 준비되는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제19항에 있어서, 상기 전도성 첨가제는 상기 하나 이상의 배터리로부터 준비되지 않는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제19항에 있어서, 상기 캐소드 재료 및 상기 전도성 첨가제는 1:2와 25:1의 범위 내의 중량 비율로 혼합되는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제1항에 있어서, 상기 인가되는 전압은 15 V와 300 V의 범위 내인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항에 있어서,(a) 상기 전압이 인가되는 상기 혼합물의 질량은 1 kg을 초과하고;(b) 상기 인가되는 전압은 100 V와 100,000 V 사이인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 전압이 인가되는 상기 혼합물의 질량은 100 kg을 초과하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항에 있어서,(a) 상기 전압이 인가되는 상기 혼합물의 질량은 1 kg을 초과하고;(b) 인가되는 전류는 1,000 암페어와 30,000 암페어 사이인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 전압이 인가되는 상기 혼합물의 질량은 100 kg을 초과하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1항에 있어서, 상기 혼합물은 상기 전압이 인가될 때 0.1 옴과 25 옴의 범위 내의 저항을 갖는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 전압 펄스 각각의 상기 지속 시간에 대한 상기 지속 시간 기간은 1 마이크로초와 25 초 사이인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 전압 펄스 각각의 상기 지속 시간에 대한 상기 지속 시간 기간은 1 마이크로초와 10 초 사이인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 전압 펄스 각각의 상기 지속 시간에 대한 상기 지속 시간 기간은 1 마이크로초와 1 초 사이인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 전압 펄스 각각의 상기 지속 시간은 100 마이크로초와 500 마이크로초 사이인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 전압 펄스는 2 개의 전압 펄스와 100 개의 전압 펄스 사이인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제1항에 있어서, 상기 전압 펄스는 직류(direct current; DC)를 사용하여 수행되는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제1항에 있어서, 상기 방법은 펄스형 직류(pulsed direct current; PDC) 주울 가열 프로세스(Joule heating process)를 활용하여 수행되는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제1항에 있어서, 상기 전압 펄스는 교류(alternating current; AC)를 사용하여 수행되는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제1항에 있어서, 상기 전압 펄스는 직류(DC) 및 교류 둘 다를 사용하는 것에 의해 수행되는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 방법은 직류(DC)의 사용과 교류(AC)의 사용 사이를 왔다갔다(back and forth) 스위칭하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서, 상기 방법은 직류(DC) 및 교류(AC)를 동시에 사용하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 전압 펄스는 상기 혼합물의 온도를 적어도 3000 K까지 증가시키는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제1항에 있어서, 상기 혼합물 양단에 전압을 인가하는 것에 의해 획득되는 상기 금속은 탄소 코팅을 갖는 금속 입자를 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 탄소 코팅은 전도성인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서, 상기 탄소 코팅은 이온 투과성인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제49항에 있어서, 상기 탄소 코팅은 전도성이고 이온 투과성인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제49항에 있어서, 상기 탄소 코팅은 금속 이온에 대해 이온 투과성인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서, 상기 금속 이온은 리튬 이온, 소듐 이온, 포타슘 이온, 마그네슘 이온, 아연 이온, 및 알루미늄 이온으로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제49항에 있어서, 상기 탄소 코팅은 비정질인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제49항에 있어서, 상기 탄소 코팅은 그래핀을 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제1항에 있어서, 상기 방법은 상기 캐소드 재료에서 상기 캐소드의 3D 층 구조를 보존하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제1항에 있어서, 상기 방법은 상기 캐소드 재료에서 상기 캐소드의 3D 형태를 보존하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제1항에 있어서, 상기 방법은 상기 캐소드 재료에서 상기 캐소드의 3D 형태를 파괴하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제1항에 있어서, 냉각 단계를 더 포함하고, 상기 냉각 단계는 상기 금속 및 상기 캐소드 폐기물을 자기적으로 분리하는 단계 이전에 상기 금속 및 상기 캐소드 폐기물을 냉각시키는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제1항에 있어서, 상기 금속 및 캐소드 폐기물은 20:1과 5:1 사이의 중량 비율에 있는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 금속 및 캐소드 폐기물은 10:1과 8:1 사이의 중량 비율에 있는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제1항에 있어서, 상기 방법은, 기계적 분리 단계 이후, 상기 캐소드 폐기물 양단에 제2 전압을 인가하는 단계를 더 포함하고,(a) 상기 제2 전압은 하나 이상의 제2 전압 펄스로 인가되고;(b) 상기 하나 이상의 제2 전압 펄스 각각의 지속 시간은 제2 지속 시간 기간 동안인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제63항에 있어서,(a) 상기 제2 전압은 상기 캐소드 재료 양단에 인가되는 상기 전압과 동일하고;(b) 상기 제2 지속 시간 기간은 상기 캐소드 재료 양단에 인가되는 상기 전압의 지속 시간 기간과 동일한 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제63항에 있어서,(a) 상기 캐소드 폐기물 양단에의 상기 제2 전압의 인가는 추가적인 금속 및 상기 캐소드 폐기물의 환원된 부분을 획득하고,(b) 상기 방법은 상기 추가적인 금속 및 상기 캐소드 폐기물의 환원된 부분을 자기적으로 분리하는 단계를 더 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 추가적인 금속 및 상기 캐소드 폐기물의 환원된 부분은 적어도 1:1의 중량 비율에 있는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 추가적인 금속 및 상기 캐소드 폐기물의 환원된 부분은 적어도 1.5:1의 중량 비율에 있는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제1항에 있어서, 분리 이후 상기 캐소드 폐기물로부터 상기 금속을 수집하는 것에 의해 상기 금속을 회수하는 단계를 더 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서,(a) 상기 캐소드 재료는 리튬, 코발트, 니켈, 마그네슘, 및 이들의 조합으로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 제1 질량의 캐소드 금속을 포함하고,(b) 상기 수집된 금속은 상기 제1 질량의 캐소드 금속의 적어도 70 wt%를 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제69항에 있어서, 상기 수집된 금속은 상기 제1 질량의 캐소드 금속의 적어도 70 wt%의 리튬을 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항에 있어서, 상기 수집된 금속은 상기 제1 질량의 캐소드 금속의 적어도 70 wt%의 코발트를 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제69항에 있어서, 상기 수집된 금속은 상기 제1 질량의 캐소드 금속의 적어도 70 wt%의 니켈을 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제69항에 있어서, 상기 수집된 금속은 상기 제1 질량의 캐소드 금속의 적어도 70 wt%의 마그네슘을 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제69항에 있어서, 상기 수집된 금속은 상기 제1 질량의 캐소드 금속의 적어도 70 wt%의 리튬, 코발트, 니켈, 및 마그네슘 각각을 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제69항에 있어서, 상기 수집된 금속은 상기 제1 질량의 캐소드 금속의 적어도 90 wt%의 리튬을 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제69항에 있어서, 상기 수집된 금속은 상기 제1 질량의 캐소드 금속의 적어도 90 wt%의 코발트를 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제69항에 있어서, 상기 수집된 금속은 상기 제1 질량의 캐소드 금속의 적어도 90 wt%의 니켈을 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제69항에 있어서, 상기 수집된 금속은 상기 제1 질량의 캐소드 금속의 적어도 90 wt%의 마그네슘을 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제69항에 있어서, 상기 수집된 금속은 상기 제1 질량의 캐소드 금속의 적어도 90 wt%의 리튬, 코발트, 니켈, 및 마그네슘 각각을 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제1항에 있어서, 상기 방법은 연속 프로세스 또는 자동화된 프로세스에서 수행되는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제1항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 금속은 새로운 금속 이온 또는 금속 배터리에서 리사이클링되는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제81항에 있어서, 상기 금속은 상기 새로운 금속 이온 또는 금속 배터리에서 캐소드 재료로서 리사이클링되는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 금속을 회수하는 방법으로서,(a) 캐소드 재료 - 상기 캐소드 재료는 하나 이상의 배터리로부터 준비됨 - 를 포함하는 혼합물을 형성하는 단계;(b) 상기 캐소드 재료로부터 금속 및 캐소드 폐기물을 획득하기 위해 상기 혼합물 양단에 전압을 인가하는 단계, (i) 상기 전압은 하나 이상의 전압 펄스로 인가되고,  (ii) 상기 하나 이상의 전압 펄스 각각의 지속 시간은 지속 시간 기간 동안임; 및(c) 상기 금속 및 상기 캐소드 폐기물을 자기적으로 분리하는 단계를 포함하는, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서, 상기 하나 이상의 배터리는 하나 이상의 비리튬 금속 이온 배터리(non-lithium metal-ion battery)인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제83항에 있어서, 상기 하나 이상의 배터리는 리튬 이온 배터리, 소듐 이온 배터리, 포타슘 이온 배터리, 아연 이온 배터리, 마그네슘 이온 배터리, 알루미늄 이온 배터리, 금속 이온 배터리, 금속 배터리, 무애노드 배터리, 금속 산소 배터리, 금속 공기 배터리, 및 이들의 조합으로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 하나 이상의 배터리를 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제1항 내지 제85항의 방법 중 적어도 하나의 방법을 활용하여 금속을 회수하는 상기 방법을 수행하기 위한 시스템으로서,(a) 상기 캐소드 재료를 포함하는 상기 혼합물의 소스;(b) 상기 혼합물이 셀 안으로 흐르게 될 수 있고 압축 하에서 유지될 수 있도록 상기 소스에 동작 가능하게 연결되는 상기 셀;(c) 상기 셀에 동작 가능하게 연결되는 전극;(d) 상기 캐소드 재료로부터 금속 및 캐소드 폐기물을 획득하기 위해 상기 혼합물 양단에 전압을 인가하기 위한 플래시 전력 공급부;(e) 상기 금속 및 캐소드 폐기물과 동작 가능하게 접촉하는 자석 - 상기 자석은 상기 금속 및 상기 캐소드 폐기물을 자기적으로 분리하도록 동작 가능함 - 을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제86항에 있어서, 상기 혼합물은 전도성 첨가제를 더 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제86항에 있어서, 상기 시스템은 연속 프로세스 또는 자동화된 프로세스를 수행하도록 동작 가능한 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 금속을 회수하는 방법으로서,(a) 배터리 재료 - 상기 배터리 재료는 하나 이상의 배터리로부터 준비됨 - 를 포함하는 혼합물을 형성하는 단계;(b) 상기 배터리 재료로부터 금속 및 배터리 폐기물을 획득하기 위해 상기 혼합물 양단에 전압을 인가하는 단계, (i) 상기 전압은 하나 이상의 전압 펄스로 인가되고, (ii) 상기 하나 이상의 전압 펄스 각각의 지속 시간은 지속 시간 기간 동안임; 및(c) 상기 금속 및 상기 배터리 폐기물을 자기적으로 분리하는 단계를 포함하는, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서, 상기 하나 이상의 배터리는 하나 이상의 리튬 이온 배터리를 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제89항에 있어서, 상기 하나 이상의 배터리는 리튬 이온 배터리, 소듐 이온 배터리, 포타슘 이온 배터리, 아연 이온 배터리, 마그네슘 이온 배터리, 알루미늄 이온 배터리, 금속 이온 배터리, 금속 배터리, 무애노드 배터리, 금속 산소 배터리, 금속 공기 배터리, 및 이들의 조합으로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 하나 이상의 비리튬 금속 이온 배터리를 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제89항에 있어서, 상기 혼합물은 전도성 첨가제를 더 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제89항의 방법을 활용하여 금속을 회수하는 상기 방법을 수행하기 위한 시스템으로서,(a) 상기 배터리 재료를 포함하는 상기 혼합물의 소스;(b) 상기 혼합물이 셀 안으로 흐르게 될 수 있고 압축 하에서 유지될 수 있도록 상기 소스에 동작 가능하게 연결되는 상기 셀;(c) 상기 셀에 동작 가능하게 연결되는 전극;(d) 상기 배터리 재료로부터 금속 및 배터리 폐기물을 획득하기 위해 상기 혼합물 양단에 전압을 인가하기 위한 플래시 전력 공급부;(e) 상기 금속 및 배터리 폐기물과 동작 가능하게 접촉하는 자석 - 상기 자석은 상기 금속 및 상기 배터리 폐기물을 자기적으로 분리하도록 동작 가능함 - 을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제93항에 있어서, 상기 배터리 재료는 리튬 이온 배터리 재료를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제93항에 있어서, 상기 배터리 재료는 소듐 이온 배터리 재료, 포타슘 이온 배터리 재료, 아연 이온 배터리 재료, 마그네슘 이온 배터리 재료, 알루미늄 이온 배터리 재료, 및 이들의 조합으로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 비리튬 금속 이온 배터리 재료를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제93항에 있어서, 상기 혼합물은 전도성 첨가제를 더 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제93항에 있어서, 상기 시스템은 연속 프로세스 또는 자동화된 프로세스를 수행하도록 동작 가능한 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 금속을 회수하는 방법으로서,(a) 캐소드 재료 - 상기 캐소드 재료는 캐소드를 포함하는 하나 이상의 배터리로부터 준비됨 - 를 포함하는 혼합물을 형성하는 단계;(b) 상기 캐소드 재료로부터 금속 및 캐소드 폐기물을 획득하기 위해 상기 혼합물 양단에 전압을 인가하는 단계, (i) 상기 전압은 하나 이상의 전압 펄스로 인가되고, (ii) 상기 하나 이상의 전압 펄스 각각의 지속 시간은 지속 시간 기간 동안이고, (iii) 상기 방법은 상기 캐소드 재료에서 상기 캐소드의 3D 형태를 파괴함; 및(c) 수용액을 사용하여 상기 캐소드 폐기물로부터 상기 금속을 추출하는 단계를 포함하는, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서, 상기 금속은 리튬, 코발트, 니켈, 망간, 구리, 및 철로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, 상기 금속은 하나 이상의 금속 염의 형태인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제100항에 있어서, 상기 하나 이상의 금속 염은 하나 이상의 산화물의 형태인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제98항에 있어서, 상기 수용액은 산을 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 상기 산은 0.01 M과 12 M 사이의 범위 내의 HCl인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제102항에 있어서, 상기 산은 0.01 M과 0.1 M 사이의 범위 내의 HCl인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제102항에 있어서, 상기 산은 0.01 M과 15 M 사이의 범위 내인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제102항에 있어서, 상기 산은 0.01 M과 0.1 M 사이의 범위 내인 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제98항에 있어서, 상기 전압은 1 개의 전압 펄스와 100 개의 전압 펄스 사이 내로 인가되는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제98항에 있어서, 캐소드를 포함하는 상기 하나 이상의 배터리는 LCO 캐소드 및 NMC 캐소드로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 캐소드를 포함하는 것인, 금속을 회수하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제98항 내지 제108항의 방법 중 적어도 하나의 방법을 활용하여 금속을 회수하는 상기 방법을 수행하기 위한 시스템으로서,(a) 상기 캐소드 재료를 포함하는 상기 혼합물의 소스;(b) 상기 혼합물이 셀 안으로 흐르게 될 수 있고 압축 하에서 유지될 수 있도록 상기 소스에 동작 가능하게 연결되는 상기 셀;(c) 상기 셀에 동작 가능하게 연결되는 전극;(d) 상기 캐소드 재료로부터 금속 및 캐소드 폐기물을 획득하기 위해 상기 혼합물 양단에 전압을 인가하기 위한 플래시 전력 공급부;(e) 수용액 - 상기 수용액은 상기 캐소드 폐기물로부터 상기 금속을 추출하도록 동작 가능함 - 의 소스를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서, 상기 혼합물은 전도성 첨가제를 더 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제109항에 있어서, 상기 시스템은 연속 프로세스 또는 자동화된 프로세스를 수행하도록 동작 가능한 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 애노드 재료를 리사이클링하는 방법으로서,(a) 하나 이상의 배터리로부터 애노드 재료 - 상기 애노드 재료는 흑연을 포함함 - 를 포함하는 혼합물을 획득하는 단계;(b) 상기 혼합물 내의 상기 흑연을 정제하기 위해 상기 혼합물 양단에 전압을 인가하는 단계, (i) 상기 전압은 하나 이상의 전압 펄스로 인가되고, (ii) 상기 하나 이상의 전압 펄스 각각의 지속 시간은 지속 시간 기간 동안임; 및(c) 상기 전압을 인가하는 단계에 의해 정제되는 상기 흑연을 하나 이상의 새로운 배터리에서 활용하는 단계를 포함하는, 애노드 재료를 리사이클링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서, 상기 하나 이상의 배터리는 하나 이상의 리튬 이온 배터리를 포함하는 것인, 애노드 재료를 리사이클링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제112항에 있어서, 상기 하나 이상의 배터리는 리튬 이온 배터리, 소듐 이온 배터리, 포타슘 이온 배터리, 아연 이온 배터리, 마그네슘 이온 배터리, 알루미늄 이온 배터리, 금속 이온 배터리, 및 이들의 조합으로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 하나 이상의 배터리를 포함하는 것인, 애노드 재료를 리사이클링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제112항에 있어서, 상기 하나 이상의 새로운 배터리는 하나 이상의 새로운 리튬 이온 배터리를 포함하는 것인, 애노드 재료를 리사이클링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제112항에 있어서, 상기 하나 이상의 새로운 배터리는 하나 이상의 새로운 리튬 이온 배터리를 포함하는 것인, 애노드 재료를 리사이클링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제112항에 있어서, 상기 하나 이상의 배터리는 리튬 이온 배터리, 소듐 이온 배터리, 포타슘 이온 배터리, 아연 이온 배터리, 마그네슘 이온 배터리, 알루미늄 이온 배터리, 금속 이온 배터리, 금속 배터리, 무애노드 배터리, 금속 산소 배터리, 금속 공기 배터리, 및 이들의 조합으로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 하나 이상의 배터리를 포함하는 것인, 애노드 재료를 리사이클링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제112항에 있어서, 상기 혼합물은 애노드 재료로 구성되는 것인, 애노드 재료를 리사이클링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제112항에 있어서, 상기 혼합물은 상기 하나 이상의 배터리로부터의 캐소드 재료를 더 포함하는 것인, 애노드 재료를 리사이클링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제112항에 있어서, 상기 혼합물은 상기 애노드 재료가 아닌 전도성 첨가제와 혼합되는 상기 애노드 재료를 포함하는 것인, 애노드 재료를 리사이클링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제120항에 있어서, 상기 전도성 첨가제는 탄소 소스인 것인, 애노드 재료를 리사이클링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제120항에 있어서, 상기 전도성 첨가제는 흑연, 애노드 흑연, 배터리 등급 흑연, 원소 탄소, 카본 블랙, 그래핀, 플래시 그래핀, 터보스트래틱 그래핀, 석탄, 무연탄, 코크스, 야금 코크스, 하소된 코크스, 활성탄, 바이오차르, 자신의 수소 원자가 스트립된 천연 가스 탄소, 활성탄, 순지트, 플라스틱 폐기물, 플라스틱 폐기물 유도 탄소 차르, 음식 폐기물, 음식 폐기물 유도 탄소 차르, 바이오매스, 바이오매스 유도 탄소 차르, 탄화수소 가스 유도 탄소, 및 이들로부터의 혼합물로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 것인, 애노드 재료를 리사이클링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제120항에 있어서, 상기 전도성 첨가제는 카본 블랙인 것인, 애노드 재료를 리사이클링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제120항에 있어서, 상기 전도성 첨가제는 주로 원소 탄소인 것인, 애노드 재료를 리사이클링하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제112항 내지 제124항의 방법 중 적어도 하나의 방법을 활용하여 애노드 재료를 리사이클링하는 상기 방법을 수행하기 위한 시스템으로서,(a) 흑연을 포함하는 상기 애노드 재료를 포함하는 상기 혼합물의 소스;(b) 상기 혼합물이 셀 안으로 흐르게 될 수 있고 압축 하에서 유지될 수 있도록 상기 소스에 동작 가능하게 연결되는 상기 셀;(c) 상기 셀에 동작 가능하게 연결되는 전극; 및(d) 상기 애노드 재료의 흑연을 정제하기 위해 상기 혼합물 양단에 전압을 인가하기 위한 플래시 전력 공급부를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제125항에 있어서, 상기 애노드 재료는 리튬 이온 배터리 애노드 재료를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제125항에 있어서, 상기 애노드 재료는 리튬 이온 배터리 애노드 재료, 소듐 이온 배터리 애노드 재료, 포타슘 이온 배터리 애노드 재료, 아연 이온 배터리 애노드 재료, 마그네슘 이온 배터리 애노드 재료, 알루미늄 이온 배터리 애노드 재료, 및 이들의 조합으로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 비리튬 금속 이온 배터리 애노드 재료를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제125항에 있어서, 상기 혼합물은 상기 애노드 재료가 아닌 전도성 첨가제와 혼합되는 상기 애노드 재료를 포함하는 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제125항에 있어서, 상기 시스템은 연속 프로세스 또는 자동화된 프로세스를 수행하도록 동작 가능한 것인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 방법으로서,(a) 배터리로부터 흑연 애노드 재료를 선택하는 단계;(b) 플래싱된 흑연 애노드 재료를 형성하기 위해 플래시 주울 가열을 상기 흑연 애노드 재료에 적용하는 단계 - 상기 플래시 주울 가열의 적용은 상기 흑연 애노드 재료를 정제함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제130항에 있어서, 상기 배터리는 리튬 이온 배터리인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제130항에 있어서, 상기 배터리는 리튬 이온 배터리, 소듐 이온 배터리, 포타슘 이온 배터리, 아연 이온 배터리, 마그네슘 이온 배터리, 알루미늄 이온 배터리, 및 이들의 조합으로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 배터리인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제130항에 있어서, 상기 플래시 주울 가열은 상기 흑연 애노드 재료 양단에 전압을 인가하는 것을 포함하고,(i) 상기 전압은 하나 이상의 전압 펄스로 인가되고,(ii) 상기 하나 이상의 전압 펄스 각각의 지속 시간은 지속 시간 기간 동안인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제130항에 있어서, 상기 플래싱된 흑연 애노드 재료를 제2 배터리에서 사용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제134항에 있어서, 상기 제2 배터리는 제2 리튬 이온 배터리인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제135항에 있어서, 상기 배터리는 리튬 이온 배터리인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제134항에 있어서, 상기 제2 배터리는 소듐 이온 배터리, 포타슘 이온 배터리, 아연 이온 배터리, 마그네슘 이온 배터리, 알루미늄 이온 배터리, 및 이들의 조합으로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 제2 비리튬 금속 이온 배터리인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제137항에 있어서, 상기 배터리는 소듐 이온 배터리, 포타슘 이온 배터리, 아연 이온 배터리, 마그네슘 이온 배터리, 알루미늄 이온 배터리, 및 이들의 조합으로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 비리튬 금속 이온 배터리인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제130항에 있어서, 상기 플래싱된 흑연 애노드 재료의 흑연과는 분리된 무기 금속 및 염을 획득하기 위해, 상기 플래싱된 흑연 애노드 재료를 세정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제139항에 있어서, 세정 이후의 상기 플래싱된 흑연 애노드 재료를 제2 배터리에서 사용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제140항에 있어서, 상기 제2 배터리는 제2 리튬 이온 배터리인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제141항에 있어서, 상기 배터리는 리튬 이온 배터리인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제140항에 있어서, 상기 제2 배터리는 리튬 이온 배터리, 소듐 이온 배터리, 포타슘 이온 배터리, 아연 이온 배터리, 마그네슘 이온 배터리, 알루미늄 이온 배터리, 및 이들의 조합으로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 배터리인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제143항에 있어서, 상기 배터리는 리튬 이온 배터리, 소듐 이온 배터리, 포타슘 이온 배터리, 아연 이온 배터리, 마그네슘 이온 배터리, 알루미늄 이온 배터리, 및 이들의 조합으로 구성되는 그룹으로부터 선택되는 배터리인 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 캐소드 재료를 재합성하는 방법으로서,(a) 강자성 플래시 생성물을 형성하기 위해 캐소드 재료에 대해 플래시 주울 가열 프로세스를 수행하는 단계; 및(b) 재합성된 캐소드 재료를 형성하기 위해 상기 강자성 플래시 생성물에 대해 열수 및 하소 프로세스(hydrothermal and calcination process)를 수행하는 단계를 포함하는, 캐소드 재료를 재합성하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 텍사스주 휴스턴 메인 스트리트 ****</address><code>520010101235</code><country>미국</country><engName>WILLIAM MARSH RICE UNIVERSITY</engName><name>윌리엄 마쉬 라이스 유니버시티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 텍사스 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>TOUR, James Mitchell</engName><name>투어 제임스 미첼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***** 휴스턴...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Weiyin</engName><name>첸 웨이인</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***** 휴스턴 ...</address><code> </code><country> </country><engName>LUONG, Duy X.</engName><name>루옹 두이 엑스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***** 휴스...</address><code> </code><country> </country><engName>KITTRELL, Carter</engName><name>키트렐 카터</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/147,069</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/285,952</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0990256-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1000280-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0146173-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0124692-05</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237030585.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93537cbed247757550d662a08143a76a48cda8cda0392858ca2ad8c060006db74cba723457e9b6f4df1e9bafe167a9671b644097455c9a5f2d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf23e458609d65af87b54b227f0971878e33e419980419351cd68cc71da652f651807636ccefb251cfb6c31512bc40237e6c794de20eeb76ed</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>