<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:54.5454</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7011211</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>동적 분류기를 사용한 사용자 음성 활동 검출</inventionTitle><inventionTitleEng>USER VOICE ACTIVITY DETECTION USING DYNAMIC CLASSIFIER</inventionTitleEng><openDate>2023.06.12</openDate><openNumber>10-2023-0084154</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/78</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/3206</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/3287</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디바이스는 명령들을 저장하도록 구성된 메모리 및 명령들을 실행하도록 구성된 하나 이상의 프로세서들을 포함한다. 하나 이상의 프로세서들은, 제 1 마이크로폰의 제 1 출력에 대응하는 제 1 오디오 데이터 및 제 2 마이크로폰의 제 2 출력에 대응하는 제 2 오디오 데이터를 포함하는 오디오 데이터를 수신하는 명령을 수행하도록 구성된다. 하나 이상의 프로세서들은 또한 오디오 데이터를 동적 분류기에 제공하는 명령들을 실행하도록 구성된다. 동적 분류기는 오디오 데이터에 대응하는 분류 출력을 생성하도록 구성된다. 하나 이상의 프로세서들은 분류 출력에 적어도 부분적으로 기초하여, 오디오 데이터가 사용자 음성 활동에 대응하는지 여부를 결정하는 명령들을 실행하도록 추가로 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022076963</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/071503</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디바이스로서,명령들을 저장하도록 구성된 메모리; 및하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은:제 1 마이크로폰의 제 1 출력에 대응하는 제 1 오디오 데이터 및 제 2 마이크로폰의 제 2 출력에 대응하는 제 2 오디오 데이터를 포함하는 오디오 데이터를 수신하고;상기 오디오 데이터에 대응하는 분류 출력을 생성하도록 구성된 동적 분류기에 상기 오디오 데이터를 제공하고;상기 분류 출력에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 오디오 데이터가 사용자 음성 활동에 대응하는지 여부를 결정하는 명령들을 실행하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 마이크로폰 및 상기 제 2 마이크로폰을 추가로 포함하고, 상기 제 1 마이크로폰은 상기 하나 이상의 프로세서들에 커플링되고 사용자의 발화들을 캡처하도록 구성되고, 상기 제 2 마이크로폰은 상기 하나 이상의 프로세서들에 커플링되고 주변 사운드를 캡처하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 분류 출력은 상기 제 1 오디오 데이터와 상기 제 2 오디오 데이터 사이의 게인 차이, 상기 제 1 오디오 데이터와 상기 제 2 오디오 데이터 사이의 위상 차이, 또는 그 조합에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제 1 오디오 데이터 및 상기 제 2 오디오 데이터에 기초하여 특징 데이터를 생성하도록 추가로 구성되고, 상기 오디오 데이터는 상기 특징 데이터로서 상기 동적 분류기에 제공되고, 상기 분류 출력은 상기 특징 데이터에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 특징 데이터는,상기 제 1 오디오 데이터와 상기 제 2 오디오 데이터 사이의 적어도 하나의 귀간 위상 차이; 및 상기 제 1 오디오 데이터와 상기 제 2 오디오 데이터 사이의 적어도 하나의 귀간 강도 차이를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 4 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 특징 데이터의 적어도 하나의 값의 부호 또는 크기 중 적어도 하나에 추가로 기초하여 상기 오디오 데이터가 사용자 음성 활동에 대응하는지 여부를 결정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 4 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 특징 데이터를 생성하기 전에 상기 제 1 오디오 데이터 및 상기 제 2 오디오 데이터를 변환 도메인으로 변환하도록 추가로 구성되고, 상기 특징 데이터는 다수의 주파수에 대한 귀간 위상 차이 및 다수의 주파수에 대한 귀간 강도 차이를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 4 항에 있어서, 상기 동적 분류기는 상기 오디오 데이터에 표현된 사운드가 상기 제 2 마이크로폰보다 상기 제 1 마이크로폰에 더 가까운 소스로부터 기원하는지 여부에 기초하여 특징 데이터의 세트들을 적응적으로 클러스터링하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 오디오 데이터에 기초하여 상기 동적 분류기의 클러스터링 동작을 업데이트하도록 추가로 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 동적 분류기의 분류 결정 기준을 업데이트하도록 추가로 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 동적 분류기는 자기 조직화 맵 (self-organizing map) 을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 동적 분류기는 오디오 데이터의 세트들의 시퀀스를 수신하고, 상기 시퀀스에서의 오디오 데이터의 이전 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 시퀀스의 세트를 적응적으로 클러스터링하도록 추가로 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 오디오 데이터가 상기 사용자 음성 활동에 대응한다는 결정에 응답하여 음성 커맨드 프로세싱 동작을 개시하도록 추가로 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 음성 커맨드 프로세싱 동작을 개시하기 위해 웨이크업 신호 또는 인터럽트 중 적어도 하나를 생성하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 추가로,상기 동적 분류기를 포함하는 올웨이즈온 (always-on) 전력 도메인; 및 음성 커맨드 프로세싱 유닛을 포함하는 제 2 전력 도메인을 포함하고, 상기 웨이크업 신호는 상기 음성 커맨드 프로세싱 유닛을 활성화하기 위해 저전력 모드로부터 상기 제 2 전력 도메인을 전이하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들에 커플링된 모뎀을 추가로 포함하고, 상기 모뎀은, 상기 오디오 데이터가 상기 동적 분류기에 기초한 상기 사용자 음성 활동에 대응한다는 결정에 응답하여 상기 오디오 데이터를 제 2 디바이스에 송신하도록 구성되는, 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제 1 마이크로폰 및 상기 제 2 마이크로폰을 포함하는 헤드셋 디바이스에 통합되고, 상기 헤드셋 디바이스는, 사용자에 의해 착용될 때, 상기 제 2 마이크로폰에 비해 더 큰 강도 및 더 적은 지연으로 상기 제 1 마이크로폰에서 상기 사용자의 발화들을 캡처하기 위해 사용자의 입에 상기 제 2 마이크로폰보다 가깝게 상기 제 1 마이크로폰을 위치설정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서, 하나 이상의 프로세서들은 모바일 폰, 태블릿 컴퓨터 디바이스, 웨어러블 전자 디바이스, 카메라 디바이스, 가상 현실 헤드셋, 또는 증강 현실 헤드셋 중 적어도 하나에 통합되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 비히클에 통합되고, 상기 비히클은 상기 제 1 마이크로폰 및 상기 제 2 마이크로폰을 추가로 포함하고, 상기 제 1 마이크로폰은 상기 비히클의 조작자의 발화들을 캡처하도록 위치설정되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 음성 활동 검출 방법으로서,하나 이상의 프로세서들에서, 제 1 마이크로폰의 제 1 출력에 대응하는 제 1 오디오 데이터 및 제 2 마이크로폰의 제 2 출력에 대응하는 제 2 오디오 데이터를 포함하는 오디오 데이터를 수신하는 단계;하나 이상의 프로세서들에서, 상기 오디오 데이터에 대응하는 분류 출력을 생성하기 위해 상기 오디오 데이터를 동적 분류기에 제공하는 단계; 및하나 이상의 프로세서들에서 그리고 상기 분류 출력에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 오디오 데이터가 사용자 음성 활동에 대응하는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 음성 활동 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서, 상기 분류 출력은 상기 제 1 오디오 데이터와 상기 제 2 오디오 데이터 사이의 게인 차이, 상기 제 1 오디오 데이터와 상기 제 2 오디오 데이터 사이의 위상 차이, 또는 그 조합에 기초하는, 음성 활동 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서, 상기 동적 분류기는 자기 조직화 맵 (self-organizing map) 을 포함하는, 음성 활동 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 20 항에 있어서, 상기 오디오 데이터가 상기 사용자 음성 활동에 대응하는지 여부를 결정하는 단계는 상기 오디오 데이터에 대응하는 특징 데이터의 적어도 하나의 값의 부호 또는 크기 중 적어도 하나에 추가로 기초하는, 음성 활동 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 20 항에 있어서, 상기 오디오 데이터가 상기 사용자 음성 활동에 대응한다는 결정에 응답하여 음성 커맨드 프로세싱 동작을 개시하는 단계를 추가로 포함하는, 음성 활동 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 음성 커맨드 프로세싱 동작을 개시하기 위해 웨이크업 신호 또는 인터럽트 중 적어도 하나를 생성하는 단계를 추가로 포함하는, 음성 활동 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 20 항에 있어서, 상기 오디오 데이터가 상기 동적 분류기에 기초하여 상기 사용자 음성 활동에 대응한다는 결정에 응답하여 상기 오디오 데이터를 제 2 디바이스에 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 음성 활동 검출 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 명령들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 제 1 마이크로폰의 제 1 출력에 대응하는 제 1 오디오 데이터 및 제 2 마이크로폰의 제 2 출력에 대응하는 제 2 오디오 데이터를 포함하는 오디오 데이터를 수신하고;상기 오디오 데이터에 대응하는 분류 출력을 생성하기 위해 동적 분류기에 상기 오디오 데이터를 제공하고;상기 분류 출력에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 오디오 데이터가 사용자 음성 활동에 대응하는지 여부를 결정하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 분류 출력은 상기 제 1 오디오 데이터와 상기 제 2 오디오 데이터 사이의 게인 차이, 상기 제 1 오디오 데이터와 상기 제 2 오디오 데이터 사이의 위상 차이, 또는 그 조합에 기초하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 장치로서,제 1 마이크로폰의 제 1 출력에 대응하는 제 1 오디오 데이터 및 제 2 마이크로폰의 제 2 출력에 대응하는 제 2 오디오 데이터를 포함하는 오디오 데이터를 수신하기 위한 수단;동적 분류기에서, 상기 오디오 데이터에 대응하는 분류 출력을 생성하기 위한 수단; 및상기 분류 출력에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 오디오 데이터가 사용자 음성 활동에 대응하는지 여부를 결정하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서, 상기 분류 출력은 상기 제 1 오디오 데이터와 상기 제 2 오디오 데이터 사이의 게인 차이, 상기 제 1 오디오 데이터와 상기 제 2 오디오 데이터 사이의 위상 차이, 또는 그 조합에 기초하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SHAHBAZI MIRZAHASANLOO, TAHER</engName><name>샤바지 미르자하산루 타헤르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>ALVES, ROGERIO GUEDES</engName><name>알베스 호제리우 게데스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>VISSER, ERIK</engName><name>피써 에릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, LAE-HOON</engName><name>김 래훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/089,507</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/308,593</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0368015-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0075972-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0944599-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0944600-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237011211.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9392633e94811cd2ecb69c89e6f60f4fe365344072ad9a8618de26dbaf06d3d5fda2eea159038a73d3a02a4e0ddc1a33a107136538412803b6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf02084a239b3c41fd83c6dde2f38c9eb0bd9e2793e7834ff00991f23b15fe4cc2f639c92a9f31998175a42a99f0f92a29189ee9ce2f46a614</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>