<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:06:55.655</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0113866</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 패널 및 디스플레이 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL AND DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.03.08</openDate><openNumber>10-2022-0029469</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.08.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디스플레이 패널 및 디스플레이 디바이스가 제공된다. 디스플레이 패널은 베이스 기판, 복수의 픽셀 구동 회로 유닛들, n개의 제1 신호 라인들, 터치 층, 및 발광 요소를 포함한다. 2개의 인접한 제1 신호 라인의 제1 연장 부분들 사이의 거리는 2개의 인접한 제1 신호 라인의 제1 만곡 부분들 사이의 거리보다 크다. n개의 제1 신호 라인의 제1 연결 부분과 제1 연장 부분들 사이의 정사 투영 중첩 면적은 S1이고, n개의 제1 신호 라인의 제1 연결 부분과 제1 만곡 부분들 사이의 정사 투영 중첩 면적은 S2이다. S1≥S2이다. 적어도 하나의 제1 신호 라인의 제1 연장 부분의 길이는 L1이고, 적어도 하나의 제1 신호 라인의 제1 연장 부분과 제2 전극 사이의 거리는 H1이고, H1≥(S1/n)/L1이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 베이스 기판을 포함하는 디스플레이 패널로서, 상기 디스플레이 패널은투광 영역, 상기 투광 영역을 적어도 부분적으로 둘러싸는 디스플레이 영역, 및 상기 디스플레이 영역과 상기 투광 영역 사이의 주변 영역;복수의 픽셀 구동 회로 유닛- 상기 복수의 픽셀 구동 회로 유닛은 적어도 부분적으로 상기 디스플레이 영역에 있음 -;상기 복수의 픽셀 구동 회로 유닛에 제1 신호를 공급하도록 구성된 n개의 제1 신호 라인- 상기 제1 신호 라인들 중 적어도 하나는 상기 디스플레이 영역에 위치된 제1 주 본체 부분, 상기 주변 영역에 위치된 제1 연장 부분 및 제1 만곡 부분을 포함하고, 상기 제1 연장 부분은 상기 제1 주 본체 부분과 전기적으로 연결되고, 상기 제1 만곡 부분은 상기 투광 영역을 적어도 부분적으로 둘러싸고, 상기 제1 연장 부분보다 상기 제1 주 본체 부분으로부터 더 멀리 떨어져 있음 -;상기 디스플레이 영역 내의 제1 터치 신호 라인 및 상기 주변 영역 내의 제1 연결 부분을 포함하는 터치 층- 상기 제1 연결 부분은 상기 제1 터치 신호 라인과 전기적으로 연결되고, 상기 n개의 제1 신호 라인 중에서, 2개의 인접한 제1 신호 라인의 제1 연장 부분들 사이의 거리는 상기 2개의 인접한 제1 신호 라인의 제1 만곡 부분들 사이의 거리보다 크고, 상기 베이스 기판 상의 상기 n개의 제1 신호 라인의 제1 연장 부분들과 상기 제1 연결 부분 사이의 정사 투영 중첩 면적은 S1이고, 상기 베이스 기판 상의 상기 n개의 제1 신호 라인의 제1 만곡 부분들과 상기 제1 연결 부분 사이의 정사 투영 중첩 면적은 S2이고, S1≥S2이고, S1은 0보다 크고, n은 1보다 큰 정수임 -; 및제1 전극, 발광 층 및 제2 전극을 포함하는 발광 요소- 상기 제1 전극은 상기 베이스 기판으로부터 먼 상기 n개의 제1 신호 라인의 측면에 있고, 적어도 하나의 픽셀 구동 회로 유닛과 전기적으로 연결되고, 상기 제2 전극은 상기 베이스 기판으로부터 먼 상기 제1 전극의 측면에 있고, 상기 발광 층은 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에 있고, 상기 n개의 제1 신호 라인 중에서, 상기 제1 신호 라인들 중 적어도 하나의 제1 연장 부분의 길이는 L1이고, 상기 베이스 기판에 수직인 방향에서, 상기 제1 신호 라인들 중 적어도 하나의 제1 연장 부분과 상기 제2 전극 사이의 거리는 H1이고, 상기 거리는 수학식: H1≥(S1/n)/L1을 만족함 -을 더 포함하는, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 L1, 상기 H1, 및 상기 S1은 수학식: L1*H1=k*(S1/n)을 만족하고, k는 1 내지 20 범위의 실수인, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 L1, 상기 H1, 및 상기 S1은 수학식: L1*H1=k*(S1/n)을 만족하고, k는 2 내지 10 범위의 실수인, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 베이스 기판에 수직인 방향에서, 상기 제1 연결 부분과 상기 제2 전극 사이의 거리는 H2이고, 상기 n개의 제1 신호 라인 중 하나의 제1 연장 부분의 면적은 A1이고, 상기 제1 연결 부분의 면적은 A2이고,H2≥(1/k1)*(A2/nA1)*H1이고, k1은 5 내지 180 범위의 실수인, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 베이스 기판으로부터 멀어지는 방향으로 배열된 제1 절연층, 제2 절연층, 제3 절연층 및 제4 절연층을 더 포함하고,상기 n개의 제1 신호 라인 중 적어도 하나의 제1 연장 부분은 상기 제3 절연층과 상기 제4 절연층 사이에 있는, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 n개의 제1 신호 라인 중 적어도 하나의 제1 연장 부분은 상기 베이스 기판으로부터 먼 상기 제4 절연층의 측면에 있고, 상기 제1 연장 부분은 비아 홀을 통해 상기 제1 연장 부분에 대응하는 상기 제1 주 본체 부분과 전기적으로 연결되는, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 복수의 픽셀 구동 회로 유닛 각각은 제1 트랜지스터를 포함하고, 상기 제1 트랜지스터는 상기 발광 요소와 전기적으로 연결되고, 상기 발광 요소는 상기 베이스 기판으로부터 먼 상기 제4 절연층의 측면에 있고; 및상기 제2 전극은 상기 주변 영역 내의 제1 서브-부분 및 제2 서브-부분을 포함하고, 상기 베이스 기판 상의 상기 제1 서브-부분의 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 제4 절연층의 정사 투영과 적어도 부분적으로 중첩하고, 상기 베이스 기판 상의 상기 제2 서브-부분의 정사 투영은 상기 베이스 기판 상의 상기 제4 절연층의 정사 투영과 중첩하지 않고, 상기 베이스 기판 상의 상기 n개의 제1 신호 라인의 제1 연장 부분들과 상기 제1 서브-부분 사이의 정사 투영 중첩 면적은 S3이고, 상기 베이스 기판 상의 상기 n개의 제1 신호 라인의 제1 만곡 부분들과 상기 제2 서브-부분 사이의 정사 투영 중첩 면적은 S4이고,S3003e#S4인, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서,픽셀 형성 층을 더 포함하고, 상기 픽셀 형성 층은 상기 베이스 기판으로부터 먼 상기 제4 절연층의 측면에 있고 복수의 픽셀 개구들을 포함하며, 상기 발광 요소의 발광 층의 적어도 일부는 상기 복수의 픽셀 개구들 내에 있고,상기 제4 절연층은 상기 주변 영역 내에 있으며 상기 베이스 기판 상의 상기 제1 신호 라인의 정사 투영과 중첩하지 않는 얇은 부분을 포함하고, 상기 베이스 기판에 수직인 방향에서의 상기 얇은 부분의 두께는 상기 베이스 기판에 수직인 방향에서 상기 디스플레이 영역에서의 상기 제4 절연층의 두께보다 작은, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 제1 신호 라인들 중 적어도 하나는 제1 전압 범위의 전위를 수신하도록 구성되고, 상기 제1 서브-부분은 제2 전압 범위의 전위를 수신하도록 구성되고, 상기 제1 전압 범위의 절대값들의 최대값은 상기 제2 전압 범위의 절대값들의 최대값보다 큰, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 제2 전극은 상기 얇은 부분 상의 제3 서브-부분을 포함하고, 상기 제3 서브-부분이 위치하는 평면과 상기 베이스 기판이 위치하는 평면 사이의 끼인각은 제1 경사각(a1)을 포함하고, 상기 제1 연결 부분이 위치하는 평면과 상기 베이스 기판이 위치하는 평면 사이의 끼인각은 제2 경사각(a2)을 포함하고,상기 제1 경사각(a1)은 상기 제2 경사각(a2) 이상인, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 제2 경사각(a2)의 값 범위는 0° 내지 10°인, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 제1 연결 부분의 폭은 10μm보다 크고, 및상기 제1 신호 라인들 중 적어도 하나의 라인 폭의 값 범위는 1μm 내지 5μm인, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 발광 요소와 상기 터치 층 사이의 캡슐화 층, 및 주변 영역 내의 제5 절연층을 더 포함하고,상기 캡슐화 층은 적어도 제1 유기 캡슐화 층을 포함하고, 상기 제5 절연층은 상기 베이스 기판으로부터 먼 상기 제1 유기 캡슐화 층의 측면에 있고;상기 터치 층은 제1 더미 블록을 포함하고, 상기 제1 더미 블록은 상기 제5 절연층 상에 적어도 부분적으로 제공된 제1 더미 서브-블록을 포함하고; 및상기 제1 연결 부분과 상기 베이스 기판 사이의 거리는 상기 제1 더미 서브-블록과 상기 베이스 기판 사이의 거리보다 작은, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제5 절연층은 제1 측면을 포함하고, 상기 제1 더미 블록은 상기 제1 측면에 제공되고, 상기 제1 더미 블록과 상기 베이스 기판이 위치하는 평면 사이의 끼인각은 제3 경사각(a3)을 포함하고,a3≥5*a1≥a2인, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제3 경사각(a3)의 값 범위는 30° 내지 60°인, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제4항에 있어서,상기 디스플레이 영역과 상기 투광 영역 사이의 장벽 구조;상기 발광 요소와 상기 터치 층 사이의 캡슐화 층, 및 상기 주변 영역 내의 제5 절연층- 상기 캡슐화 층은 적어도 제1 유기 캡슐화 층을 포함하고, 상기 제5 절연층은 상기 베이스 기판으로부터 먼 상기 제1 유기 캡슐화 층의 측면에 있음 -; 및제1 홈- 상기 제1 홈은 상기 디스플레이 영역으로부터 먼 상기 장벽 구조의 측면에 있고, 상기 제1 홈 내의 상기 제5 절연층의 두께는 H8이고, H8≤H2임 -을 더 포함하는, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 베이스 기판에 수직인 방향에서, 상기 제1 연결 부분과 상기 제2 전극 사이의 거리는 H2이고,상기 디스플레이 패널은, 상기 디스플레이 영역과 상기 투광 영역 사이의 장벽 구조, 및 제2 홈- 상기 제2 홈은 디스플레이 영역으로부터 먼 상기 장벽 구조의 측면에 있음 -; 및 제2 더미 블록- 상기 제2 더미 블록은 상기 제2 홈 내에 적어도 부분적으로 있고, 상기 베이스 기판에 수직인 방향에서, 상기 제2 더미 블록과 상기 제1 더미 블록 사이의 거리는 H7이고, 상기 H7은 상기 제1 연결 부분과 상기 제2 전극 사이의 거리(H2)와 상이함 -을 더 포함하고;상기 제2 더미 블록은 상기 제2 전극보다 상기 디스플레이 영역으로부터 더 멀리 떨어져 있고, 상기 제2 더미 블록은 플로팅 연결 상태에 있는, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제2 더미 블록과 상기 베이스 기판 사이의 끼인각은 상기 제1 더미 블록과 상기 베이스 기판 사이의 끼인각 이하인, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 터치 층은 상기 디스플레이 영역 내의 제2 터치 신호 라인을 더 포함하고,상기 제1 터치 신호 라인 및 상기 제2 터치 신호 라인 각각은 전기적으로 연결되는 복수의 전극 블록을 포함하고, 상기 제1 터치 신호 라인 또는 상기 제2 터치 신호 라인 내의 2개의 인접한 전극 블록은 전달부를 통해 전기적으로 연결되고, 상기 전달부와 상기 2개의 인접한 전극 블록 사이의 접촉 면적은 S4이고,S1≥a*S4이고, a는 0.8보다 큰 실수인, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 따른 디스플레이 패널을 포함하는 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 베이스 기판을 포함하는 디스플레이 패널로서, 상기 디스플레이 패널은투광 영역, 상기 투광 영역을 적어도 부분적으로 둘러싸는 디스플레이 영역, 및 상기 디스플레이 영역과 상기 투광 영역 사이의 주변 영역;복수의 픽셀 구동 회로 유닛- 상기 복수의 픽셀 구동 회로 유닛은 적어도 부분적으로 상기 디스플레이 영역에 있음 -;복수의 픽셀 구동 회로 유닛에 제1 신호를 공급하도록 구성된 n개의 제1 신호 라인- 상기 제1 신호 라인 중 적어도 하나는 상기 디스플레이 영역 내의 제1 주 본체 부분, 상기 주변 영역 내의 제1 연장 부분 및 제1 만곡 부분을 포함하고, 상기 제1 연장 부분은 상기 제1 주 본체 부분과 전기적으로 연결되고, 상기 제1 만곡 부분은 상기 투광 영역을 적어도 부분적으로 둘러싸고, 상기 제1 연장 부분보다 상기 제1 주 본체 부분으로부터 더 멀리 떨어져 있으며, 상기 n개의 제1 신호 라인 중에서, 2개의 인접한 제1 신호 라인의 제1 연장 부분들 사이의 거리는 상기 2개의 인접한 제1 신호 라인의 제1 만곡 부분들 사이의 거리보다 큼 -;상기 디스플레이 영역 내의 제1 터치 신호 라인 및 상기 주변 영역 내의 제1 연결 부분을 포함하는 터치 층- 상기 제1 연결 부분은 상기 제1 터치 신호 라인과 전기적으로 연결됨 -;m개의 제2 신호 라인- 상기 m개의 제2 신호 라인은 상기 복수의 픽셀 구동 회로 유닛에 제2 신호를 공급하도록 구성되고, 상기 제1 연결 부분은 상기 베이스 기판 상의 상기 m개의 제2 신호 라인의 정사 투영과 적어도 부분적으로 중첩됨 -; 및제1 전극, 발광 층 및 제2 전극을 포함하는 발광 요소- 상기 제1 전극은 상기 베이스 기판으로부터 먼 상기 n개의 제1 신호 라인의 측면에 있고, 적어도 하나의 픽셀 구동 회로 유닛과 전기적으로 연결되고, 상기 제2 전극은 상기 베이스 기판으로부터 먼 상기 제1 전극의 측면에 있고, 상기 발광 층은 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에 있고, 상기 n개의 제1 신호 라인 중에서, 2개의 인접하는 제1 신호 라인의 제1 연장 부분들 사이의 거리는 b1이고, 상기 n개의 제1 신호 라인 중에서, 상기 제1 신호 라인들 중 적어도 하나의 제1 연장 부분과 상기 제2 전극 사이의 상기 베이스 기판에 수직인 방향에서의 거리는 H1이고; 상기 m개의 제2 신호 라인들 중에서, 상기 제1 연결 부분과 중첩하는 영역에서의 2개의 인접한 제2 신호 라인들 사이의 거리는 b2이고, 상기 m개의 제2 신호 라인들 중에서, 상기 베이스 기판에 수직인 방향에서의 상기 m개의 제2 신호 라인들 중 적어도 하나와 상기 제2 전극 사이의 거리는 H5이고, b1003e# b2, 및 H5003e#H1임 -를 더 포함하는, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제1 신호 라인의 상기 제1 연장 부분은 직선 선분이고, 상기 제1 신호 라인의 상기 제1 만곡 부분은 원호 선분인, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 제1 연결 부분의 폭은 10μm보다 크고, 상기 제1 신호 라인들 중 적어도 하나의 라인 폭의 값 범위는 1μm 내지 5μm인, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서, 상기 제1 연결 부분의 폭은 20μm 내지 110μm의 범위에 있는, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서,상기 베이스 기판으로부터 멀어지는 방향으로 배열된 제1 절연층, 제2 절연층, 제3 절연층 및 제4 절연층을 더 포함하고,상기 n개의 제1 신호 라인 중 적어도 하나의 상기 제1 연장 부분은 상기 제3 절연층과 상기 제4 절연층 사이에 있는, 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항에 따른 디스플레이 패널을 포함하는 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 베이징 ******, 차오양 디스트릭트, 지우시앙치아오 로드 **호</address><code>520050438292</code><country>중국</country><engName>BOE TECHNOLOGY GROUP CO., LTD.</engName><name>보에 테크놀로지 그룹 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Lang</engName><name>류, 랑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Jingquan</engName><name>왕, 징취안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Chen</engName><name>쉬, 천</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920040000059</code><country>대한민국</country><engName>KIM SEONGWOON</engName><name>김성운</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202010882447.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0993025-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2021.09.15</receiptDate><receiptNumber>9-1-2021-9010385-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.08.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0923661-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1055468-57</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210113866.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93020054ae5e1a718a794dd517ef80084514728024ebbe28b8b342c5d5a220347934592cb89186bdcfecb43fb834745e315291525159ac69c0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff2f9c5a5431a29076502a8def1c55cc81cad00955afc8450a4687f9cb3d48334d519569175811803b98498ebf83a5f323312820720885e80</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>