<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:29.5529</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7005035</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 디코딩 방법, 인코딩 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>IMAGE DECODING METHOD AND APPARATUS, AND IMAGE CODING METHOD AND APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.03.12</openDate><openNumber>10-2025-0035589</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/182</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원이 이미지 디코딩 방법, 인코딩 방법 및 장치를 개시한다. 당해 이미지 디코딩 방법이: 제1 픽셀 포인트의 예측 방식에 기반하여, 제1 픽셀 포인트의 예측 잔차 값을 결정하는 단계 - 예측 잔차 값이 제1 픽셀 포인트의 기울기를 반영하는 데에 사용되고; 예측 방식이 픽셀 포인트에 대해 예측을 수행할 때 참조하는 이미 재구축된 픽셀 포인트의 위치를 지시하는 데에 사용되며; 제1 픽셀 포인트가 현재 코딩 블록 내의 임의의 하나의 픽셀 포인트임 -; 제1 픽셀 포인트의 예측 잔차 값에 기반하여, 제1 픽셀 포인트의 타겟 양자화 파라미터(QP) 값을 결정하는 단계; 제1 픽셀 포인트의 타겟 QP값에 기반하여, 제1 픽셀 포인트에 대해 역양자화를 수행하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024022367</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/109231</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 픽처 디코딩 방법으로서, 상기 방법이 디코딩 디바이스(decoding device)에 의해 수행되고; 상기 방법이: 제1 픽셀 포인트의 예측 방식에 기반하여, 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 잔차 값을 결정하는 단계 - 상기 예측 잔차 값이 상기 제1 픽셀 포인트의 기울기를 반영하는 데에 사용되고; 상기 예측 방식이 픽셀 포인트에 대해 예측을 수행할 때 참조하는 이미 재구축된 픽셀 포인트의 위치를 지시하는 데에 사용되며; 상기 제1 픽셀 포인트가 현재 코딩 블록 내의 임의의 하나의 픽셀 포인트임 -; 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 잔차 값에 기반하여, 상기 제1 픽셀 포인트의 타겟 양자화 파라미터(QP) 값을 결정하는 단계; 상기 제1 픽셀 포인트의 타겟 QP값에 기반하여, 상기 제1 픽셀 포인트에 대해 역양자화를 수행하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 픽처 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 예측 방식이: 픽셀 포인트의 좌우 양측의 이미 재구축된 픽셀 포인트에 기반하여 예측을 수행하는 단계;  및/또는, 픽셀 포인트의 좌측의 이미 재구축된 픽셀 포인트에 기반하여 예측을 수행하는 단계; 및/또는, 픽셀 포인트의 상측의 이미 재구축된 픽셀 포인트에 기반하여 예측을 수행하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 픽처 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 방식이 픽셀 포인트의 좌우 양측의 이미 재구축된 픽셀 포인트에 기반하여 예측을 수행하는 것이고; 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 방식에 기반하여, 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 잔차 값을 결정하는 단계가: 제2 픽셀 포인트와 제3 픽셀 포인트의 픽셀 값 차이를 계산하여, 제1 차이값으로 간주하거나; 또는, 상기 제2 픽셀 포인트를 역양자화한 후의 잔차 값을 상기 제1 차이값으로 간주하는 단계 - 상기 제2 픽셀 포인트가 상기 제1 픽셀 포인트 좌측의 첫 번째 이미 재구축된 픽셀 포인트이고, 상기 제3 픽셀 포인트가 상기 제2 픽셀 포인트 상측의 첫 번째 이미 재구축된 픽셀 포인트임 -; 제4 픽셀 포인트와 제5 픽셀 포인트의 픽셀 값 차이를 계산하여, 제2 차이값으로 간주하거나; 또는, 상기 제4 픽셀 포인트를 역양자화한 후의 잔차 값을 상기 제2 차이값으로 간주하는 단계 - 상기 제4 픽셀 포인트가 상기 제1 픽셀 포인트 우측의 첫 번째 이미 재구축된 픽셀 포인트이고, 상기 제5 픽셀 포인트가 상기 제4 픽셀 포인트 상측의 첫 번째 이미 재구축된 픽셀 포인트임 -; 상기 제1 차이값의 절대값과 상기 제2 차이값의 절대값의 평균값을 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 잔차 값으로 간주하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 픽처 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 방식이 픽셀 포인트의 좌측의 이미 재구축된 픽셀 포인트에 기반하여 예측을 수행하는 것이고; 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 방식에 기반하여, 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 잔차 값을 결정하는 단계가: 제10 픽셀 포인트와 제11 픽셀 포인트의 픽셀 값 차이의 절대값을, 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 잔차 값으로 간주하는 단계 - 상기 제10 픽셀 포인트가 상기 제1 픽셀 포인트 좌측의 첫 번째 이미 재구축된 픽셀 포인트이고, 상기 제11 픽셀 포인트가 상기 제10 픽셀 포인트 좌측의 첫 번째 이미 재구축된 픽셀 포인트임 -;  또는, 상기 제10 픽셀 포인트와 제12 픽셀 포인트의 픽셀 값 차이의 절대값을 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 잔차 값으로 간주하는 단계 - 상기 제12 픽셀 포인트가 상기 제10 픽셀 포인트 상측의 첫 번째 이미 재구축된 픽셀 포인트임 -;  또는, 상기 제10 픽셀 포인트를 역양자화한 후의 잔차 값의 절대값을 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 잔차 값으로 간주하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 픽처 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 방식이 픽셀 포인트의 상측의 이미 재구축된 픽셀 포인트에 기반하여 예측을 수행하는 것이고; 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 방식에 기반하여, 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 잔차 값을 결정하는 단계가: 제13 픽셀 포인트와 제14 픽셀 포인트의 픽셀 값 차이의 절대값을, 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 잔차 값으로 간주하는 단계 - 상기 제13 픽셀 포인트가 상기 제1 픽셀 포인트 상측의 첫 번째 이미 재구축된 픽셀 포인트이고, 상기 제14 픽셀 포인트가 상기 제13 픽셀 포인트 상측의 첫 번째 이미 재구축된 픽셀 포인트임 -;  또는, 상기 제13 픽셀 포인트를 역양자화한 후의 잔차 값의 절대값을, 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 잔차 값으로 간주하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 픽처 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 잔차 값이: 타겟 값 또는 상기 타겟 값의 평균값을 포함하되; 상기 타겟 값이 상기 제1 픽셀 포인트의 주변의 이미 재구축된 픽셀 포인트의 기울기이거나; 또는, 상기 타겟 값이 상기 제1 픽셀 포인트의 주변의 이미 재구축된 픽셀 포인트의 기울기의 절대값이거나; 또는, 상기 타겟 값이 상기 제1 픽셀 포인트의 주변의 이미 재구축된 픽셀 포인트를 역양자화한 후의 잔차 값이거나; 또는, 상기 타겟 값이 상기 제1 픽셀 포인트의 주변의 이미 재구축된 픽셀 포인트를 역양자화한 후의 잔차 값의 절대값인 것을 특징으로 하는 픽처 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항 또는 제 6항에 있어서, 추가로: 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 QP값을 결정하는 단계 - 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 QP값이 상기 현재 코딩 블록의 QP값임 -; 를 포함하되,상기 제1 픽셀 포인트가 상기 현재 코딩 블록 내의 타겟 픽셀 포인트이고, 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 잔차 값에 기반하여, 상기 제1 픽셀 포인트의 타겟 QP값을 결정하는 단계가: 상기 예측 잔차 값에 기반하여 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 QP값을 조정하여, 상기 제1 픽셀 포인트의 타겟 QP값을 얻는 단계 - 상기 타겟 픽셀 포인트가 미리 설정된 조정 QP값의 픽셀 포인트임 -; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 픽처 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 예측 잔차 값에 기반하여 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 QP값을 조정하여, 상기 제1 픽셀 포인트의 타겟 QP값을 얻는 단계가: 만약 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 QP값이 제1 임계값보다 크거나 또는 같고, 또한 제2 임계값보다 작거나 또는 같으며, 또한, 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 잔차 값이 제3 임계값보다 작거나 또는 같으면, 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 QP값을 조정하여 상기 타겟 QP값을 얻는 단계 - 상기 타겟 QP값이 상기 예측 QP값보다 작음 -; 그렇지 않으면, 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 QP값을 상기 제1 픽셀 포인트의 타겟 QP값으로 간주하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 픽처 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 임계값이 인간의 눈이 마침 감지할 수 있는 왜곡에 대응하는 QP값이고, 상기 제2 임계값이 조정 가능한 QP 최대 값인 것을 특징으로 하는 픽처 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 QP값을 조정하여, 상기 제1 픽셀 포인트의 타겟 QP값을 얻는 단계가: 상기 예측 QP값을 기설정된 오프셋 량으로 던 후에 얻은 QP값과 상기 인간의 눈이 마침 감지할 수 있는 왜곡에 대응하는 QP값 중 비교적 큰 값을, 상기 타겟 QP값으로 간주하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 픽처 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 인간의 눈이 마침 감지할 수 있는 왜곡에 대응하는 QP값이, 상기 제1 픽셀 포인트의 타겟 채널에서의 비트 깊이, 또는 상기 제1 픽셀 포인트의 채널 인덱스에 기반하여 결정되고; 상기 조정 가능한 QP 최대 값이, 상기 제1 픽셀 포인트의 타겟 채널에서의 비트 깊이, 상기 제1 픽셀 포인트의 채널 인덱스, 및 비트 스트림 버퍼의 충만도 중의 하나 또는 복수 개에 기반하여 결정되며; 상기 제3 임계값이, 상기 제1 픽셀 포인트의 타겟 채널에서의 비트 깊이, 상기 제1 픽셀 포인트의 채널 인덱스, 및 현재 블록의 텍스처 복잡도 중의 하나 또는 복수 개에 기반하여 결정되고; 상기 기설정된 오프셋 량이, 상기 제1 픽셀 포인트의 타겟 채널에서의 비트 깊이, 상기 제1 픽셀 포인트의 채널 인덱스, 비트 스트림 버퍼의 충만도, 및 상기 현재 코딩 블록의 텍스처 복잡도 중의 하나 또는 복수 개에 기반하여 결정되는 것을 특징으로 하는 픽처 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 픽처 인코딩 방법으로서, 상기 방법이 인코딩 디바이스(encoding device)에 의해 수행되고, 상기 방법이: 제1 픽셀 포인트의 예측 방식에 기반하여, 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 잔차 값을 결정하는 단계 - 상기 예측 잔차 값이 상기 제1 픽셀 포인트의 기울기를 반영하는 데에 사용되고; 상기 예측 방식이 픽셀 포인트에 대해 예측을 수행할 때 참조하는 이미 재구축된 픽셀 포인트의 위치를 지시하는 데에 사용되며; 상기 제1 픽셀 포인트가 현재 코딩 블록 내의 임의의 하나의 픽셀 포인트임 -; 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 잔차 값에 기반하여, 상기 제1 픽셀 포인트의 타겟 양자화 파라미터(QP) 값을 결정하는 단계; 상기 제1 픽셀 포인트의 타겟 QP값에 기반하여, 상기 제1 픽셀 포인트에 대해 양자화를 수행하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 픽처 인코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 잔차 값이:  타겟 값 또는 상기 타겟 값의 평균값을 포함하되; 상기 타겟 값이 상기 제1 픽셀 포인트의 주변의 이미 재구축된 픽셀 포인트의 기울기이거나; 또는, 상기 타겟 값이 상기 제1 픽셀 포인트의 주변의 이미 재구축된 픽셀 포인트의 기울기의 절대값이거나; 또는, 상기 타겟 값이 상기 제1 픽셀 포인트의 주변의 이미 재구축된 픽셀 포인트를 역양자화한 후의 잔차 값이거나; 또는, 상기 타겟 값이 상기 제1 픽셀 포인트의 주변의 이미 재구축된 픽셀 포인트를 역양자화한 후의 잔차 값의 절대값인 것을 특징으로 하는 픽처 인코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 추가로: 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 QP값을 결정하는 단계 - 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 QP값이 상기 현재 코딩 블록의 QP값임 -; 를 포함하되, 상기 제1 픽셀 포인트가 상기 현재 코딩 블록 내의 타겟 픽셀 포인트이고, 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 잔차 값에 기반하여, 상기 제1 픽셀 포인트의 타겟 QP값을 결정하는 단계가: 상기 예측 잔차 값에 기반하여 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 QP값을 조정하여, 상기 제1 픽셀 포인트의 타겟 QP값을 얻는 단계 -상기 타겟 픽셀 포인트가 미리 설정된 조정 QP값의 픽셀 포인트임 -; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 픽처 인코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 픽처 디코딩 장치로서, 상기 디코딩 장치가 결정 유닛 및 역양자화 유닛을 포함하고; 상기 결정 유닛이, 제1 픽셀 포인트의 예측 방식에 기반하여, 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 잔차 값을 결정하는 데에 사용되며; 상기 예측 잔차 값이 상기 제1 픽셀 포인트의 기울기를 반영하는 데에 사용되고; 상기 예측 방식이 픽셀 포인트에 대해 예측을 수행할 때 참조하는 이미 재구축된 픽셀 포인트의 위치를 지시하는 데에 사용되며; 상기 제1 픽셀 포인트가 현재 코딩 블록 내의 임의의 하나의 픽셀 포인트이고; 상기 결정 유닛이, 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 잔차 값에 기반하여, 상기 제1 픽셀 포인트의 타겟 양자화 파라미터(QP) 값을 결정하는 데에 더 사용되고; 상기 역양자화 유닛이, 상기 제1 픽셀 포인트의 타겟 QP값에 기반하여, 상기 제1 픽셀 포인트에 대해 역양자화를 수행하는 데에 사용되는 것을 특징으로 하는 픽처 디코딩 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 픽처 인코딩 장치로서, 상기 픽처 인코딩 장치가 결정 유닛 및 양자화 유닛을 포함하고; 상기 결정 유닛이, 제1 픽셀 포인트의 예측 방식에 기반하여, 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 잔차 값을 결정하는 데에 사용되며, 상기 예측 잔차 값이 상기 제1 픽셀 포인트의 기울기를 반영하는 데에 사용되고; 상기 예측 방식이 픽셀 포인트에 대해 예측을 수행할 때 참조하는 이미 재구축된 픽셀 포인트의 위치를 지시하는 데에 사용되며; 상기 제1 픽셀 포인트가 현재 코딩 블록 내의 임의의 하나의 픽셀 포인트이고; 상기 결정 유닛이, 상기 제1 픽셀 포인트의 예측 잔차 값에 기반하여, 상기 제1 픽셀 포인트의 타겟 양자화 파라미터(QP) 값을 결정하는 데에 더 사용되며; 상기 양자화 유닛이, 상기 제1 픽셀 포인트의 타겟 QP값에 기반하여, 상기 제1 픽셀 포인트에 대해 양자화를 수행하는 데에 사용되는 것을 특징으로 하는 픽처 인코딩 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 비디오 디코딩 시스템으로서, 인코딩 디바이스 및 디코딩 디바이스를 포함하고, 상기 인코딩 디바이스가 상기 디코딩 디바이스와 통신 연결되며, 상기 디코딩 디바이스가 제1항 내지 제11 항 중 어느 한 항에 따른 상기 방법을 구현하는 데에 사용되고, 상기 인코딩 디바이스가 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 상기 방법을 구현하는 데에 사용되는 것을 특징으로 하는 비디오 디코딩 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 전자 기기로서, 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리가 컴퓨터 명령을 저장하는 데에 사용되며, 상기 프로세서가 메모리로부터 상기 컴퓨터 명령을 콜하고 실행하여, 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 상기 방법을 구현하는 데에 사용되는 것을 특징으로 하는 전자 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터 판독 가능 저장매체로서, 상기 저장매체에 컴퓨터 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 컴퓨터 프로그램 또는 상기 명령이 전자 기기에 의해 수행될 경우, 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 따른 상기 방법을 구현하는 것을 특징으로 하는 컴퓨터 판독 가능 저장매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 제지앙 ****** 항저우 빈쟝 디스트릭트 치앤모 로드 넘버.***</address><code>520080291090</code><country>중국</country><engName>Hangzhou Hikvision Digital Technology Co., Ltd.</engName><name>항조우 힉비젼 디지털 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 저장 항저...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WEI, Liang</engName><name>웨이 량</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 저장 항저...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHEN, Fangdong</engName><name>천 팡둥</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 저장 항저...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Li</engName><name>왕 리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 저장 항저...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WU, Xiaoyang</engName><name>우 샤오양</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210886294.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202210976078.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0177883-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0179924-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0030412-05</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257005035.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93202d7f0e18ca33d94119e3a678c8521db662f6ce6d85dd044e6a706f293be1b439d27a1216a3b3bfa28803b6e2f3a0b152ba253ae8f043b6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf94a57c936f6555af4625d7a82d4667885d1978f0a57bfd49e3abdb7f138627c5c6e424ce267029dfbb2fcba8e333e8b73cc3abb12d816b15</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>