<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:47.5447</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7039121</applicationNumber><claimCount>14</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>HARQ-ACK 전송 방법, 단말 및 네트워크측 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>HARQ-ACK TRANSMISSION METHOD, TERMINAL, AND NETWORK SIDE DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2022.12.19</openDate><openNumber>10-2022-0166843</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.11.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1829</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1829</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1812</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/1867</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/0446</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/1273</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 HARQ-ACK 전송 방법, 단말 및 네트워크측 기기를 제공하며, 단말에 응용되는 HARQ-ACK 전송 방법은, DCI를 수신하되, 상기 DCI는, 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하기 위한 제1 DCI를 포함하는 것인 단계; 각 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수에 따라, 상기 DCI에 대해 그루핑(grouping)을 진행하여, DCI 그룹을 획득하는 단계; 각 상기 DCI 그룹에 대해, HARQ-ACK 서브 코드북을 생성하는 단계; 상기 HARQ-ACK 서브 코드북에 따라, HARQ-ACK 코드북을 생성하는 단계; 및 상기 HARQ-ACK 코드북을 송신하는 단계; 를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.10.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021208854</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/086617</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 단말에 응용되는 HARQ-ACK 전송 방법에 있어서, 상기 방법은, 다운링크 제어 정보(DCI)를 수신하되, 상기 DCI는, 복수 개의 물리 다운링크 공유 채널(PDSCH)을 스케줄링하기 위한 제1 DCI를 포함하는 것인 단계; 각 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수에 따라, 상기 DCI에 대해 그루핑(grouping)을 진행하여, DCI 그룹을 획득하는 단계; 각 상기 DCI 그룹에 대해, HARQ-ACK 서브 코드북을 생성하는 단계; 상기 HARQ-ACK 서브 코드북에 따라, HARQ-ACK 코드북을 생성하는 단계; 및 상기 HARQ-ACK 코드북을 송신하는 단계; 를 포함하는 HARQ-ACK 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 DCI 그룹이 적어도 2개인 경우, 상기 HARQ-ACK 서브 코드북에 따라, HARQ-ACK 코드북을 생성하는 단계는, 적어도 2개의 상기 HARQ-ACK 서브 코드북을 기설정 순서에 따라 캐스케이드하여, 상기 HARQ-ACK 코드북을 구성하는 단계; 를 포함하는 HARQ-ACK 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 각 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수에 따라, 상기 DCI에 대해 그루핑(grouping)을 진행하는 단계는, 스케줄링된 PDSCH의 개수가 동일한 상기 DCI를 한 그룹으로 분할하는 단계; 를 포함하는 HARQ-ACK 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 DCI는, SPS PDSCH 릴리스(release)를 스케줄링하기 위한 또는 하나의 PDSCH를 스케줄링하기 위한 제2 DCI를 더 포함하며; 각 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수에 따라, 상기 DCI에 대해 그루핑(grouping)을 진행하는 단계는, 상기 제2 DCI와 하나의 PDSCH를 스케줄링한 상기 제1 DCI를 한 그룹으로 분할하고, 복수 개의 PDSCH를 스케줄링한 상기 제1 DCI를 한 그룹으로 분할하는 단계; 또는, 상기 제2 DCI와 하나의 PDSCH를 스케줄링한 상기 제1 DCI를 한 그룹으로 분할하고, 복수 개의 PDSCH를 스케줄링한 상기 제1 DCI에 대해, 각 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수에 따라 그루핑(grouping)을 진행하는 단계; 를 포함하는 HARQ-ACK 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 DCI 중의 각 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스의 HARQ-ACK는 동일한 하나의 슬롯 또는 서브 슬롯에서 전송되며; 및/또는, 상기 DCI 중의 각 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스의 HARQ-ACK는 동일한 하나의 HARQ-ACK 코드북에서 전송되는 것인, HARQ-ACK 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 각 상기 DCI 그룹에 대해, HARQ-ACK 서브 코드북을 생성하는 단계는, 각 DCI 그룹에서, 상기 DCI 그룹 중의 DCI 중의 DAI, 및 상기 DCI 그룹 중의 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스에 따라, 상기 DCI 그룹에 대응하는 상기 HARQ-ACK 서브 코드북을 확정하는 단계; 를 포함하며, 상기 DCI 그룹 중의 DCI 중의 DAI는, 상기 DCI 그룹 중의 상기 DCI의 개수를 지시하기 위한 것인, HARQ-ACK 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 DCI 중의 DAI는, C-DAI를 포함하거나; 또는, 상기 DCI 중의 DAI는, C-DAI 및 T-DAI를 포함하며; 상기 C-DAI는, 현재 캐리어의 현재 PDCCH 모니터링 어케이전(occasion)까지, 누적 송신된 DCI의 개수를 지시하기 위한 것이며; 상기 T-DAI는, 현재 PDCCH 모니터링 어케이전까지, 누적 송신된 DCI의 총수를 지시하기 위한 것인, HARQ-ACK 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 각 DCI 그룹에서, 상기 DCI 그룹 중의 DCI 중의 DAI, 및 상기 DCI 그룹 중의 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스에 따라, 상기 DCI 그룹에 대응하는 상기 HARQ-ACK 서브 코드북을 확정하는 단계는, 하나의 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스에 대해, A*B비트의 HARQ-ACK를 생성하는 단계; 상기 A*B비트의 HARQ-ACK를 HARQ-ACK 서브 코드북에서 대응하는 DCI 중의 DAI에 따라 확정된 위치에 매핑하는 단계; 상기 DCI 그룹 중의 DCI 중의 DAI에 따라, HARQ-ACK 서브 코드북의 크기를 확정하는 단계; 및상기 HARQ-ACK 서브 코드북에서 정보를 수신하지 못한 위치에 대해 NACK를 생성하는 단계; 중 적어도 하나를 포함하며, A는 하나의 상기 DCI에 의해 스케줄링된 각 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스에 대응하는 HARQ-ACK비트수이며, B는 하나의 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수이며, A 및 B는 모두 양의 정수이며, 상기 각 PDSCH에 대응하는 HARQ-ACK비트수는 상기 PDSCH의 전송 모드와 관련된 파라미터에 따라 확정되는 것인, HARQ-ACK 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 하나의 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스에 대해, A*B비트의 HARQ-ACK를 생성하는 단계는, 하나의 상기 DCI가 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 스케줄링된 복수 개의 PDSCH 중의 각 PDSCH 전송이 위치하는 캐리어 번호 순서 및 시간 도메인 위치 순서 중의 적어도 하나에 따라 배열을 진행하되, 상기 시간 도메인 위치는 슬롯 또는 서브 슬롯 또는 심볼인 것인 단계; 를 포함하는 HARQ-ACK 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 제1 DCI가 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 상기 복수 개의 PDSCH는, 하나의 캐리어 상의 상이한 시간 도메인 위치에서 전송되는 복수 개의 PDSCH; 각 상기 캐리어 상에는 하나의 PDSCH가 포함되는 것인, 복수 개의 캐리어 상의 복수 개의 PDSCH; 및적어도 하나의 상기 캐리어 상에는 상이한 시간 도메인 위치에서 전송되는 복수 개의 PDSCH가 포함되는 것인, 복수 개의 캐리어 상의 복수 개의 PDSCH; 중 적어도 하나를 포함하는 HARQ-ACK 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 하기의 조건 중의 적어도 하나를 만족할 경우, 각 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수에 따라, 상기 DCI에 대해 그루핑(grouping)을 진행하여, DCI 그룹을 획득하되, 상기 조건은, 상기 제1 DCI가 복수 개의 캐리어 상에서 전송되는 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 상기 복수 개의 캐리어가 동일한 서브 캐리어 간격을 갖는 것; 상기 제1 DCI가 복수 개의 캐리어 상에서 전송되는 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 상기 복수 개의 캐리어 사이에는 슬롯 또는 서브 슬롯 번호의 오프셋이 없는 것; 상기 제1 DCI가 복수 개의 캐리어 상에서 전송되는 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 상기 복수 개의 캐리어가 동일한 PDSCH 처리 능력을 갖는 것; 및 상기 단말이 동적 HARQ-ACK 코드북을 채용하도록 구성되는 것인, HARQ-ACK 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 네트워크측 기기에 응용되는 HARQ-ACK 전송 방법에 있어서, 상기 방법은, DCI를 송신하되, 상기 DCI는, 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하기 위한 제1 DCI를 포함하는 것인 단계; 및 HARQ-ACK 코드북을 수신하고, 각 그룹의 DCI에 대응하는 HARQ-ACK 서브 코드북을 획득하되, 상기 DCI 그룹은 각 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수에 따라 그루핑(grouping)을 진행하여 획득되는 것인 단계; 를 포함하는 HARQ-ACK 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 DCI 그룹이 적어도 2개인 경우, 상기 각 그룹의 DCI에 대응하는 HARQ-ACK 서브 코드북을 획득하는 단계는, 적어도 2개의 상기 HARQ-ACK 서브 코드북이 기설정 순서에 따라 캐스케이드되어, 상기 HARQ-ACK 코드북을 구성함을 확정하는 단계; 를 포함하는 HARQ-ACK 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서, 상기 DCI를 송신하는 단계 전에, 상기 방법은, 스케줄링된 PDSCH의 개수가 동일한 상기 DCI를 한 그룹으로 분할하는 단계; 를 더 포함하는 HARQ-ACK 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 DCI는, SPS PDSCH 릴리스를 스케줄링하기 위한 또는 하나의 PDSCH를 스케줄링하기 위한 제2 DCI를 더 포함하며; 상기 DCI를 송신하는 단계 전에, 상기 방법은, 상기 제2 DCI와 하나의 PDSCH를 스케줄링한 상기 제1 DCI를 한 그룹으로 분할하고, 복수 개의 PDSCH를 스케줄링한 상기 제1 DCI를 한 그룹으로 분할하는 단계; 또는, 상기 제2 DCI와 하나의 PDSCH를 스케줄링한 상기 제1 DCI를 한 그룹으로 분할하고, 복수 개의 PDSCH를 스케줄링한 상기 제1 DCI에 대해, 각 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수에 따라 그루핑(grouping)을 진행하는 단계; 를 더 포함하는 HARQ-ACK 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12 항에 있어서, 상기 DCI 중의 각 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스의 HARQ-ACK는 동일한 하나의 슬롯 또는 서브 슬롯에서 전송되며; 및/또는, 상기 DCI 중의 각 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스의 HARQ-ACK는 동일한 하나의 HARQ-ACK 코드북에서 전송되는 것인, HARQ-ACK 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12 항에 있어서, 상기 각 그룹의 DCI에 대응하는 HARQ-ACK 서브 코드북을 획득하는 단계는, 각 DCI 그룹에서, 단말이 상기 DCI 그룹 중의 DCI 중의 DAI, 및 상기 DCI 그룹 중의 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스에 따라, 상기 DCI 그룹에 대응하는 상기 HARQ-ACK 서브 코드북을 확정함을 확정하는 단계; 를 포함하며, 상기 DCI 그룹 중의 DCI 중의 DAI는, 상기 DCI 그룹 중의 상기 DCI의 개수를 지시하기 위한 것인, HARQ-ACK 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 DCI 중의 DAI는, C-DAI를 포함하거나; 또는, 상기 DCI 중의 DAI는, C-DAI 및 T-DAI를 포함하며; 상기 C-DAI는, 현재 캐리어의 현재 PDCCH 모니터링 어케이전까지, 누적 송신된 DCI의 개수를 지시하기 위한 것이며; 상기 T-DAI는, 현재 PDCCH 모니터링 어케이전까지, 누적 송신된 DCI의 총수를 지시하기 위한 것인, HARQ-ACK 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서, 상기 각 DCI 그룹에서, 단말이 상기 DCI 그룹 중의 DCI 중의 DAI, 및 상기 DCI 그룹 중의 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스에 따라, 상기 DCI 그룹에 대응하는 상기 HARQ-ACK 서브 코드북을 확정함을 확정하는 단계는, 하나의 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스에 대해, A*B비트의 HARQ-ACK를 생성하는 단계; 상기 A*B비트의 HARQ-ACK를 HARQ-ACK 서브 코드북에서 대응하는 DCI 중의 DAI에 따라 확정된 위치에 매핑하는 단계; 상기 DCI 그룹 중의 DCI 중의 DAI에 따라, HARQ-ACK 서브 코드북의 크기를 확정하는 단계; 및상기 HARQ-ACK 서브 코드북에서 정보를 수신하지 못한 위치에 대해 NACK를 생성하는 단계; 중 적어도 하나를 포함하며, A는 하나의 상기 DCI에 의해 스케줄링된 각 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스에 대응하는 HARQ-ACK비트수이며, B는 하나의 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수이며, A 및 B는 모두 양의 정수이며, 상기 각 PDSCH에 대응하는 HARQ-ACK비트수는 상기 PDSCH의 전송 모드와 관련된 파라미터에 따라 확정되는 것인, HARQ-ACK 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 하나의 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스에 대해, A*B비트의 HARQ-ACK를 생성하는 단계는, 하나의 상기 DCI가 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 스케줄링된 복수 개의 PDSCH 중의 각 PDSCH 전송이 위치하는 캐리어 번호 순서 및 시간 도메인 위치 순서 중의 적어도 하나에 따라 배열을 진행하되, 상기 시간 도메인 위치는 슬롯 또는 서브 슬롯 또는 심볼인 것인 단계; 를 포함하는 HARQ-ACK 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제12 항에 있어서, 상기 제1 DCI가 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 상기 복수 개의 PDSCH는, 하나의 캐리어 상의 상이한 시간 도메인 위치에서 전송되는 복수 개의 PDSCH; 각 상기 캐리어 상에는 하나의 PDSCH가 포함되는 것인, 복수 개의 캐리어 상의 복수 개의 PDSCH; 및적어도 하나의 상기 캐리어 상에는 상이한 시간 도메인 위치에서 전송되는 복수 개의 PDSCH가 포함되는 것인, 복수 개의 캐리어 상의 복수 개의 PDSCH; 중 적어도 하나를 포함하는 HARQ-ACK 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제12 항에 있어서, 하기의 조건 중의 적어도 하나를 만족할 경우, 각 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수에 따라, 상기 DCI에 대해 그루핑(grouping)을 진행하여, 상기 DCI 그룹을 획득하되, 상기 조건은, 상기 제1 DCI가 복수 개의 캐리어 상에서 전송되는 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 상기 복수 개의 캐리어가 동일한 서브 캐리어 간격을 갖는 것; 상기 제1 DCI가 복수 개의 캐리어 상에서 전송되는 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 상기 복수 개의 캐리어 사이에는 슬롯 또는 서브 슬롯 번호의 오프셋이 없는 것; 상기 제1 DCI가 복수 개의 캐리어 상에서 전송되는 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 상기 복수 개의 캐리어가 동일한 PDSCH 처리 능력을 갖는 것; 및 단말이 동적 HARQ-ACK 코드북을 채용하도록 구성되는 것인, HARQ-ACK 전송 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 단말에 있어서, 상기 단말은, DCI를 수신하기 위한 것이되, 상기 DCI는, 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하기 위한 제1 DCI를 포함하는 것인 제1 수신 모듈; 각 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수에 따라, 상기 DCI에 대해 그루핑(grouping)을 진행하여, DCI 그룹을 획득하기 위한 제1 그루핑 모듈; 각 상기 DCI 그룹에 대해, HARQ-ACK 서브 코드북을 생성하기 위한 제1 생성 모듈; 상기 HARQ-ACK 서브 코드북에 따라, HARQ-ACK 코드북을 생성하기 위한 제2 생성 모듈; 및 상기 HARQ-ACK 코드북을 송신하기 위한 제1 송신 모듈; 을 포함하는 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23 항에 있어서, 상기 제2 생성 모듈은, 상기 DCI 그룹이 적어도 2개인 경우, 적어도 2개의 상기 HARQ-ACK 서브 코드북을 기설정 순서에 따라 캐스케이드하여, 상기 HARQ-ACK 코드북을 구성하기 위한 캐스케이드 유닛; 을 포함하는 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23 항에 있어서, 상기 제1 그루핑 모듈은, 스케줄링된 PDSCH의 개수가 동일한 상기 DCI를 한 그룹으로 분할하기 위한 것인 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서, 상기 DCI는, SPS PDSCH 릴리스를 스케줄링하기 위한 또는 하나의 PDSCH를 스케줄링하기 위한 제2 DCI를 더 포함하며; 상기 제1 그루핑 모듈은, 상기 제2 DCI와 하나의 PDSCH를 스케줄링한 상기 제1 DCI를 한 그룹으로 분할하고, 복수 개의 PDSCH를 스케줄링한 상기 제1 DCI를 한 그룹으로 분할하기 위한 것이며; 또는, 상기 제1 그루핑 모듈은, 상기 제2 DCI와 하나의 PDSCH를 스케줄링한 상기 제1 DCI를 한 그룹으로 분할하고, 복수 개의 PDSCH를 스케줄링한 상기 제1 DCI에 대해, 각 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수에 따라 그루핑(grouping)을 진행하기 위한 것인, 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23 항에 있어서, 상기 DCI 중의 각 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스의 HARQ-ACK는 동일한 하나의 슬롯 또는 서브 슬롯에서 전송되며; 및/또는, 상기 DCI 중의 각 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스의 HARQ-ACK는 동일한 하나의 HARQ-ACK 코드북에서 전송되는 것인, 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23 항에 있어서, 상기 제1 생성 모듈은, 각 DCI 그룹에서, 상기 DCI 그룹 중의 DCI 중의 DAI, 및 상기 DCI 그룹 중의 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스에 따라, 상기 DCI 그룹에 대응하는 상기 HARQ-ACK 서브 코드북을 확정하기 위한 것이며; 상기 DCI 그룹 중의 DCI 중의 DAI는, 상기 DCI 그룹 중의 상기 DCI의 개수를 지시하기 위한 것인, 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서, 상기 DCI 중의 DAI는, C-DAI를 포함하거나; 또는, 상기 DCI 중의 DAI는, C-DAI 및 T-DAI를 포함하며; 상기 C-DAI는, 현재 캐리어의 현재 PDCCH 모니터링 어케이전까지, 누적 송신된 DCI의 개수를 지시하기 위한 것이며; 상기 T-DAI는, 현재 PDCCH 모니터링 어케이전까지, 누적 송신된 DCI의 총수를 지시하기 위한 것인, 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28 항에 있어서, 상기 제1 생성 모듈은, 하나의 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스에 대해, A*B비트의 HARQ-ACK를 생성하기 위한 제1 생성 유닛; 상기 A*B비트의 HARQ-ACK를 HARQ-ACK 서브 코드북에서 대응하는 DCI 중의 DAI에 따라 확정된 위치에 매핑하기 위한 제1 매핑 유닛; 상기 DCI 그룹 중의 DCI 중의 DAI에 따라, HARQ-ACK 서브 코드북의 크기를 확정하기 위한 제1 크기 확정 유닛; 및상기 HARQ-ACK 서브 코드북에서 정보를 수신하지 못한 위치에 대해 NACK를 생성하기 위한 제2 생성 유닛; 중 적어도 하나를 포함하며, A는 하나의 상기 DCI에 의해 스케줄링된 각 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스에 대응하는 HARQ-ACK비트수이며, B는 하나의 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수이며, A 및 B는 모두 양의 정수이며, 상기 각 PDSCH에 대응하는 HARQ-ACK비트수는 상기 PDSCH의 전송 모드와 관련된 파라미터에 따라 확정되는 것인, 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30 항에 있어서, 상기 제1 생성 유닛은, 하나의 상기 DCI가 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 스케줄링된 복수 개의 PDSCH 중의 각 PDSCH 전송이 위치하는 캐리어 번호 순서 및 시간 도메인 위치 순서 중의 적어도 하나에 따라 배열을 진행하기 위한 것이되, 상기 시간 도메인 위치는 슬롯 또는 서브 슬롯 또는 심볼인 것인 제1 배열 서브 유닛; 을 포함하는 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제23 항에 있어서, 상기 제1 DCI가 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 상기 복수 개의 PDSCH는, 하나의 캐리어 상의 상이한 시간 도메인 위치에서 전송되는 복수 개의 PDSCH; 각 상기 캐리어 상에는 하나의 PDSCH가 포함되는 것인, 복수 개의 캐리어 상의 복수 개의 PDSCH; 및적어도 하나의 상기 캐리어 상에는 상이한 시간 도메인 위치에서 전송되는 복수 개의 PDSCH가 포함되는 것인, 복수 개의 캐리어 상의 복수 개의 PDSCH; 중 적어도 하나를 포함하는 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제23 항에 있어서, 상기 제1 그루핑 모듈은, 하기의 조건 중의 적어도 하나를 만족할 경우, 각 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수에 따라, 상기 DCI에 대해 그루핑(grouping)을 진행하여, DCI 그룹을 획득하기 위한 것이되, 상기 조건은, 상기 제1 DCI가 복수 개의 캐리어 상에서 전송되는 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 상기 복수 개의 캐리어가 동일한 서브 캐리어 간격을 갖는 것; 상기 제1 DCI가 복수 개의 캐리어 상에서 전송되는 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 상기 복수 개의 캐리어 사이에는 슬롯 또는 서브 슬롯 번호의 오프셋이 없는 것; 상기 제1 DCI가 복수 개의 캐리어 상에서 전송되는 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 상기 복수 개의 캐리어가 동일한 PDSCH 처리 능력을 갖는 것; 및 상기 단말이 동적 HARQ-ACK 코드북을 채용하도록 구성되는 것인, 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 네트워크측 기기에 있어서, 상기 네트워크측 기기는, DCI를 송신하기 위한 것이되, 상기 DCI는, 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하기 위한 제1 DCI를 포함하는 것인 제2 송신 모듈; 및 HARQ-ACK 코드북을 수신하고, 각 그룹의 DCI에 대응하는 HARQ-ACK 서브 코드북을 획득하기 위한 것이되, 상기 DCI 그룹은 각 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수에 따라 그루핑(grouping)을 진행하여 획득되는 것인 제2 수신 모듈; 을 포함하는 네트워크측 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34 항에 있어서, 상기 제2 수신 모듈은, 적어도 2개의 상기 HARQ-ACK 서브 코드북이 기설정 순서에 따라 캐스케이드되어, 상기 HARQ-ACK 코드북을 구성함을 확정하기 위한 확정 유닛; 을 포함하는 네트워크측 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34 항에 있어서, 상기 네트워크측 기기는, 스케줄링된 PDSCH의 개수가 동일한 상기 DCI를 한 그룹으로 분할하기 위한 제2 분할 모듈; 을 더 포함하는 네트워크측 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36 항에 있어서, 상기 DCI는, SPS PDSCH 릴리스를 스케줄링하기 위한 또는 하나의 PDSCH를 스케줄링하기 위한 제2 DCI를 더 포함하며; 상기 제2 그루핑 모듈은, 상기 제2 DCI와 하나의 PDSCH를 스케줄링한 상기 제1 DCI를 한 그룹으로 분할하고, 복수 개의 PDSCH를 스케줄링한 상기 제1 DCI를 한 그룹으로 분할하기 위한 것이며; 또는, 상기 제2 그루핑 모듈은, 상기 제2 DCI와 하나의 PDSCH를 스케줄링한 상기 제1 DCI를 한 그룹으로 분할하고, 복수 개의 PDSCH를 스케줄링한 상기 제1 DCI에 대해, 각 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수에 따라 그루핑(grouping)을 진행하기 위한 것인, 네트워크측 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제34 항에 있어서, 상기 DCI 중의 각 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스의 HARQ-ACK는 동일한 하나의 슬롯 또는 서브 슬롯에서 전송되며; 및/또는, 상기 DCI 중의 각 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스의 HARQ-ACK는 동일한 하나의 HARQ-ACK 코드북에서 전송되는 것인, 네트워크측 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제34 항에 있어서, 상기 제2 수신 모듈은, 각 DCI 그룹에서, 단말이 상기 DCI 그룹 중의 DCI 중의 DAI, 및 상기 DCI 그룹 중의 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스에 따라, 상기 DCI 그룹에 대응하는 상기 HARQ-ACK 서브 코드북을 확정함을 확정하기 위한 서브 코드북 확정 유닛; 을 포함하며, 상기 DCI 그룹 중의 DCI 중의 DAI는, 상기 DCI 그룹 중의 상기 DCI의 개수를 지시하기 위한 것인, 네트워크측 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39 항에 있어서, 상기 DCI 중의 DAI는, C-DAI를 포함하거나; 또는, 상기 DCI 중의 DAI는, C-DAI 및 T-DAI를 포함하며; 상기 C-DAI는, 현재 캐리어의 현재 PDCCH 모니터링 어케이전까지, 누적 송신된 DCI의 개수를 지시하기 위한 것이며; 상기 T-DAI는, 현재 PDCCH 모니터링 어케이전까지, 누적 송신된 DCI의 총수를 지시하기 위한 것인, 네트워크측 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39 항에 있어서, 상기 서브 코드북 확정 유닛은, 하나의 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스에 대해, A*B비트의 HARQ-ACK를 생성하기 위한 제3 생성 유닛; 상기 A*B비트의 HARQ-ACK를 HARQ-ACK 서브 코드북에서 대응하는 DCI 중의 DAI에 따라 확정된 위치에 매핑하기 위한 제2 매핑 유닛; 상기 DCI 그룹 중의 DCI 중의 DAI에 따라, HARQ-ACK 서브 코드북의 크기를 확정하기 위한 제2 크기 확정 유닛; 및상기 HARQ-ACK 서브 코드북에서 정보를 수신하지 못한 위치에 대해 NACK를 생성하기 위한 제4 생성 유닛; 중 적어도 하나를 포함하며, A는 하나의 상기 DCI에 의해 스케줄링된 각 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스에 대응하는 HARQ-ACK비트수이며, B는 하나의 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수이며, A 및 B는 모두 양의 정수이며, 상기 각 PDSCH에 대응하는 HARQ-ACK비트수는 상기 PDSCH의 전송 모드와 관련된 파라미터에 따라 확정되는 것인, 네트워크측 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41 항에 있어서, 상기 제3 생성 유닛은, 하나의 상기 DCI가 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 스케줄링된 복수 개의 PDSCH 중의 각 PDSCH 전송이 위치하는 캐리어 번호 순서 및 시간 도메인 위치 순서 중의 적어도 하나에 따라 배열을 진행하기 위한 것이되, 상기 시간 도메인 위치는 슬롯 또는 서브 슬롯 또는 심볼인 것인 제2 배열 서브 유닛; 을 포함하는 네트워크측 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제34 항에 있어서, 상기 제1 DCI가 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 상기 복수 개의 PDSCH는, 하나의 캐리어 상의 상이한 시간 도메인 위치에서 전송되는 복수 개의 PDSCH; 각 상기 캐리어 상에는 하나의 PDSCH가 포함되는 것인, 복수 개의 캐리어 상의 복수 개의 PDSCH; 및적어도 하나의 상기 캐리어 상에는 상이한 시간 도메인 위치에서 전송되는 복수 개의 PDSCH가 포함되는 것인, 복수 개의 캐리어 상의 복수 개의 PDSCH; 중 적어도 하나를 포함하는 네트워크측 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제34 항에 있어서, 상기 네트워크측 기기는, 하기의 조건 중의 적어도 하나를 만족할 경우, 각 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수에 따라, 상기 DCI에 대해 그루핑(grouping)을 진행하여, 상기 DCI 그룹을 획득하기 위한 제2 그루핑 모듈; 을 더 포함하되, 상기 조건은, 상기 제1 DCI가 복수 개의 캐리어 상에서 전송되는 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 상기 복수 개의 캐리어가 동일한 서브 캐리어 간격을 갖는 것; 상기 제1 DCI가 복수 개의 캐리어 상에서 전송되는 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 상기 복수 개의 캐리어 사이에는 슬롯 또는 서브 슬롯 번호의 오프셋이 없는 것; 상기 제1 DCI가 복수 개의 캐리어 상에서 전송되는 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 상기 복수 개의 캐리어가 동일한 PDSCH 처리 능력을 갖는 것; 및 단말이 동적 HARQ-ACK 코드북을 채용하도록 구성되는 것인, 네트워크측 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 단말에 있어서, 상기 단말은, 메모리, 프로세서, 송수신기 및 상기 메모리에 저장되어 상기 프로세서에서 실행가능한 컴퓨터 프로그램을 포함하며, 상기 프로세서는 상기 컴퓨터 프로그램을 실행할 때, DCI를 수신하되, 상기 DCI는, 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하기 위한 제1 DCI를 포함하는 것인 단계; 각 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수에 따라, 상기 DCI에 대해 그루핑(grouping)을 진행하여, DCI 그룹을 획득하는 단계; 각 상기 DCI 그룹에 대해, HARQ-ACK 서브 코드북을 생성하는 단계; 상기 HARQ-ACK 서브 코드북에 따라, HARQ-ACK 코드북을 생성하는 단계; 및 상기 HARQ-ACK 코드북을 송신하는 단계; 를 구현하는 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 컴퓨터 프로그램을 실행할 때, 하기의 단계를 더 구현하되,상기 DCI 그룹이 적어도 2개인 경우, 상기 HARQ-ACK 서브 코드북에 따라, HARQ-ACK 코드북을 생성하는 단계는, 적어도 2개의 상기 HARQ-ACK 서브 코드북을 기설정 순서에 따라 캐스케이드하여, 상기 HARQ-ACK 코드북을 구성하는 단계; 를 포함하는 것인, 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 컴퓨터 프로그램을 실행할 때, 하기의 단계를 더 구현하되,각 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수에 따라, 상기 DCI에 대해 그루핑(grouping)을 진행하는 단계는, 스케줄링된 PDSCH의 개수가 동일한 상기 DCI를 한 그룹으로 분할하는 단계; 를 포함하는 것인, 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47 항에 있어서, 상기 DCI는, SPS PDSCH 릴리스를 스케줄링하기 위한 또는 하나의 PDSCH를 스케줄링하기 위한 제2 DCI를 더 포함하며; 상기 프로세서는 상기 컴퓨터 프로그램을 실행할 때, 하기의 단계를 더 구현하되,각 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수에 따라, 상기 DCI에 대해 그루핑(grouping)을 진행하는 단계는, 상기 제2 DCI와 하나의 PDSCH를 스케줄링한 상기 제1 DCI를 한 그룹으로 분할하고, 복수 개의 PDSCH를 스케줄링한 상기 제1 DCI를 한 그룹으로 분할하는 단계; 또는, 상기 제2 DCI와 하나의 PDSCH를 스케줄링한 상기 제1 DCI를 한 그룹으로 분할하고, 복수 개의 PDSCH를 스케줄링한 상기 제1 DCI에 대해, 각 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수에 따라 그루핑(grouping)을 진행하는 단계; 를 포함하는 것인, 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제45 항에 있어서, 상기 DCI 중의 각 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스의 HARQ-ACK는 동일한 하나의 슬롯 또는 서브 슬롯에서 전송되며; 및/또는, 상기 DCI 중의 각 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스의 HARQ-ACK는 동일한 하나의 HARQ-ACK 코드북에서 전송되는 것인, 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제45 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 컴퓨터 프로그램을 실행할 때, 하기의 단계를 더 구현하되,각 상기 DCI 그룹에 대해, HARQ-ACK 서브 코드북을 생성하는 단계는, 각 DCI 그룹에서, 상기 DCI 그룹 중의 DCI 중의 DAI, 및 상기 DCI 그룹 중의 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스에 따라, 상기 DCI 그룹에 대응하는 상기 HARQ-ACK 서브 코드북을 확정하는 단계; 를 포함하며, 상기 DCI 그룹 중의 DCI 중의 DAI는, 상기 DCI 그룹 중의 상기 DCI의 개수를 지시하기 위한 것인, 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50 항에 있어서, 상기 DCI 중의 DAI는, C-DAI를 포함하거나; 또는, 상기 DCI 중의 DAI는, C-DAI 및 T-DAI를 포함하며; 상기 C-DAI는, 현재 캐리어의 현재 PDCCH 모니터링 어케이전까지, 누적 송신된 DCI의 개수를 지시하기 위한 것이며; 상기 T-DAI는, 현재 PDCCH 모니터링 어케이전까지, 누적 송신된 DCI의 총수를 지시하기 위한 것인, 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 컴퓨터 프로그램을 실행할 때, 하기의 단계를 더 구현하되,상기 각 DCI 그룹에서, 상기 DCI 그룹 중의 DCI 중의 DAI, 및 상기 DCI 그룹 중의 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스에 따라, 상기 DCI 그룹에 대응하는 상기 HARQ-ACK 서브 코드북을 확정하는 단계는, 하나의 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스에 대해, A*B비트의 HARQ-ACK를 생성하는 단계; 상기 A*B비트의 HARQ-ACK를 HARQ-ACK 서브 코드북에서 대응하는 DCI 중의 DAI에 따라 확정된 위치에 매핑하는 단계; 상기 DCI 그룹 중의 DCI 중의 DAI에 따라, HARQ-ACK 서브 코드북의 크기를 확정하는 단계; 및상기 HARQ-ACK 서브 코드북에서 정보를 수신하지 못한 위치에 대해 NACK를 생성하는 단계; 중 적어도 하나를 포함하며, A는 하나의 상기 DCI에 의해 스케줄링된 각 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스에 대응하는 HARQ-ACK비트수이며, B는 하나의 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수이며, A 및 B는 모두 양의 정수이며, 상기 각 PDSCH에 대응하는 HARQ-ACK비트수는 상기 PDSCH의 전송 모드와 관련된 파라미터에 따라 확정되는 것인, 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 컴퓨터 프로그램을 실행할 때, 하기의 단계를 더 구현하되,하나의 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH 또는 SPS PDSCH 릴리스에 대해, A*B비트의 HARQ-ACK를 생성하는 단계는, 하나의 상기 DCI가 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 스케줄링된 복수 개의 PDSCH 중의 각 PDSCH 전송이 위치하는 캐리어 번호 순서 및 시간 도메인 위치 순서 중의 적어도 하나에 따라 배열을 진행하되, 상기 시간 도메인 위치는 슬롯 또는 서브 슬롯 또는 심볼인 것인 단계; 를 포함하는 것인, 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제45 항에 있어서, 상기 제1 DCI가 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 상기 복수 개의 PDSCH는, 하나의 캐리어 상의 상이한 시간 도메인 위치에서 전송되는 복수 개의 PDSCH; 각 상기 캐리어 상에는 하나의 PDSCH가 포함되는 것인, 복수 개의 캐리어 상의 복수 개의 PDSCH; 및적어도 하나의 상기 캐리어 상에는 상이한 시간 도메인 위치에서 전송되는 복수 개의 PDSCH가 포함되는 것인, 복수 개의 캐리어 상의 복수 개의 PDSCH; 중 적어도 하나를 포함하는 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제45 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 컴퓨터 프로그램을 실행할 때, 하기의 조건 중의 적어도 하나를 만족할 경우, 각 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수에 따라, 상기 DCI에 대해 그루핑(grouping)을 진행하여, DCI 그룹을 획득하는 단계; 를 더 구현하되, 상기 조건은, 상기 제1 DCI가 복수 개의 캐리어 상에서 전송되는 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 상기 복수 개의 캐리어가 동일한 서브 캐리어 간격을 갖는 것; 상기 제1 DCI가 복수 개의 캐리어 상에서 전송되는 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 상기 복수 개의 캐리어 사이에는 슬롯 또는 서브 슬롯 번호의 오프셋이 없는 것; 상기 제1 DCI가 복수 개의 캐리어 상에서 전송되는 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하였을 경우, 상기 복수 개의 캐리어가 동일한 PDSCH 처리 능력을 갖는 것; 및 상기 단말이 동적 HARQ-ACK 코드북을 채용하도록 구성되는 것인, 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 네트워크측 기기에 있어서, 상기 네트워크측 기기는, 메모리, 프로세서, 송수신기 및 상기 메모리에 저장되어 상기 프로세서에서 실행가능한 컴퓨터 프로그램을 포함하며; 상기 프로세서는 상기 컴퓨터 프로그램을 실행할 때, DCI를 송신하되, 상기 DCI는, 복수 개의 PDSCH를 스케줄링하기 위한 제1 DCI를 포함하는 것인 단계; 및 HARQ-ACK 코드북을 수신하고, 각 그룹의 DCI에 대응하는 HARQ-ACK 서브 코드북을 획득하되, 상기 DCI 그룹은 각 상기 DCI에 의해 스케줄링된 PDSCH의 개수에 따라 그루핑(grouping)을 진행하여 획득되는 것인 단계; 를 구현하는 네트워크측 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 컴퓨터 판독 가능 저장 매체에 있어서, 상기 컴퓨터 판독 가능 저장 매체에는 컴퓨터 프로그램이 저장되어 있으며, 해당 컴퓨터 프로그램은 프로세서에 의해 실행될 때, 청구항 제1 항 내지 제22 항 중 어느 한 항에 따른 HARQ-ACK 전송 방법의 단계를 구현하는 것인 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 베이징 하이뎬 디스트릭트 상디 이스트 로드 넘버* 빌딩 * */에프</address><code>520040345017</code><country>중국</country><engName>DATANG MOBILE COMMUNICATIONS EQUIPMENT CO.,LTD.</engName><name>다탕 모바일 커뮤니케이션즈 이큅먼트 코포레이션 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 ...</address><code> </code><country> </country><engName>GAO, Xuejuan</engName><name>가오, 쉐쥐안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 베이징 ...</address><code> </code><country> </country><engName>SI, Qianqian</engName><name>쓰, 첸첸</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202010296677.X</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1187403-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1187421-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1185837-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0169942-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.02.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0105556-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.04.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0367133-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1045498-37</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227039121.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f7a1dfb1d9ae061201c1658ae693d5022d68611d8733a4fa028c7d32b5d3e05ad6429b4e447fd3dcd005ade81477d9f873c26d574330c8bc</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbdf36370eb2017fd9cbb6fa01415baf9598116fb90b4c8d00656006b8553845e900ade96f3b8b614dad35126e95ff65ece5336fb469d843d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>