<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:26.2826</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.03.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0038143</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 패널 및 디스플레이 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL AND DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.10.13</openDate><openNumber>10-2025-0146241</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 30/67</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 디스플레이 패널 및 디스플레이 장치를 제공하며; 디스플레이 패널은 기재와 기재 상에 배치된 금속구조를 포함하는 어레이 기판; 어레이 기판의 일측에 배치되는 격리구조- 여기서, 격리구조는 둘러싸서 복수의 격리개구 및 투광홀을 형성하며, 기재 상의 투광홀의 정투영과 기재 상의 금속구조의 정투영은 적어도 일부가 어긋나게 배치됨; 격리개구에 대응되게 배치되는 발광유닛; 을 포함하되, 여기서, 기재 상의 투광홀의 정투영은 함몰부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기재와 상기 기재 상에 배치된 금속구조를 포함하는 어레이 기판; 상기 어레이 기판의 일측에 배치되는 격리구조- 상기 격리구조는 둘러싸서 복수의 격리개구 및 투광홀을 형성하며, 상기 기재 상의 상기 투광홀의 정투영과 상기 기재 상의 상기 금속구조의 정투영은 적어도 일부가 어긋나게 배치됨; 상기 격리개구에 대응되게 배치되는 발광유닛; 을 포함하되, 여기서, 상기 기재 상의 상기 투광홀의 정투영은 함몰부를 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 적어도 하나의 그룹의 인접한 상기 투광홀과 상기 격리개구에서, 그 중 하나의 중심이 다른 하나의 중심을 가리키는 방향은 미리 설정된 방향이고, 상기 미리 설정된 방향에서의 상기 함몰부의 엣지와 상기 격리개구의 엣지 사이의 최소 간격은 미리 설정된 거리보다 크거나 같으며;상기 미리 설정된 방향을 따라, 상기 적어도 하나의 그룹의 인접한 상기 투광홀과 상기 격리개구에서, 상기 기재 상의 상기 격리개구의 정투영은 상기 함몰부에 대응되게 배치된 돌출부를 포함하고;상기 돌출부의 적어도 일부 영역과 상기 함몰부의 적어도 일부 영역의 형상은 매칭되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 인접한 상기 투광홀과 상기 격리개구에서, 상기 기재 상의 상기 함몰부의 정투영은 상기 기재 상의 상기 격리개구의 정투영을 향하는 제1 측변을 가지고, 상기 기재 상의 상기 돌출부의 정투영은 상기 제1 측변을 향하는 제2 측변을 가지며, 상기 제1 측변과 상기 제2 측변 사이에, 상기 미리 설정된 방향에서의 최소 간격은 미리 설정된 거리보다 크거나 같고;상기 미리 설정된 거리는 3μm~4μm이며;적어도 일부 상기 제1 측변과 상기 제2 측변의 형상은 서로 매칭되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 제1 측변과 상기 제2 측변은 호형이고;상기 투광홀은 제1 방향의 상기 격리개구의 일측에 위치하고, 상기 투광홀은 상기 제1 방향을 따라 상기 제1 측변과 등지며 배치된 제1 직선변을 가지고, 상기 제1 직선변은 상기 제2 방향을 따라 직선형으로 연장되며;상기 제1 직선변은 상기 제2 방향의 양단에 제2 직선변이 연결되고, 상기 제2 직선변은 상기 제1 방향을 따라 직선형으로 연장되며;상기 제2 방향의 상기 제1 측변의 적어도 일측에 제3 직선변이 배치되고, 상기 제3 직선변은 상기 제2 방향을 따라 직선형으로 연장되고, 상기 제1 측변은 상기 제3 직선변을 통해 상기 제2 직선변과 연결되며;상기 제2 방향의 상기 제1 측변의 양측에는 각각 상기 제3 직선변이 배치되고, 상기 제1 측변의 양단은 상기 제3 직선변을 통해 상기 제2 직선변과 연결되며;상기 제1 직선변은 상기 제1 방향을 따라 연장되는 제1 중앙선을 가지고, 상기 제1 측변은 상기 제1 중앙선을 기준으로 대칭적으로 배치되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서, 적어도 하나의 상기 투광홀은 주변측에 위치하는 적어도 2개의 상기 격리개구를 향하는 적어도 2개의 상기 함몰부를 가지고, 각각의 상기 함몰부는 상기 제1 측변을 포함하며; 복수의 상기 격리개구는 적어도 하나의 상기 투광홀의 주변측을 둘러싸도록 배치되고, 상기 복수의 상기 격리개구 중 적어도 2개의 상기 격리개구는 동일한 상기 투광홀을 향하는 상기 돌출부를 가지고, 각각의 상기 돌출부는 상기 제2 측변을 포함하며; 각각의 상기 제1 측변과 대응되는 각각의 상기 제2 측변의 형상은 매칭되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 격리개구는 제1 격리개구와 제2 격리개구를 포함하고, 상기 제1 격리개구와 상기 제2 격리개구는 제1 방향을 따라 교대로 배열되어 제1 개구그룹을 형성하며;상기 투광홀은 제1 투광홀과 제2 투광홀을 포함하고, 상기 제1 투광홀과 상기 제2 투광홀은 상기 제1 방향을 따라 교대로 배열되고, 인접한 상기 제1 격리개구와 상기 제2 격리개구 사이에 각각 상기 제1 투광홀 또는 상기 제2 투광홀이 배치되고, 상기 함몰부는 상기 제1 투광홀과 상기 제2 투광홀 중 적어도 하나에 배치되며;상기 기재 상의 상기 금속구조의 정투영은 상기 기재 상의 상기 제1 투광홀, 상기 제2 투광홀의 정투영 외부에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 제1 개구그룹과 상기 제2 개구그룹은 제2 방향을 따라 교대로 배열되고, 상기 제1 개구그룹과 상기 제2 개구그룹은 어긋나게 배치되어, 상기 제1 격리개구가 상기 제1 방향을 따라 인접한 2 개의 상기 제3 격리개구 사이에 대응되게 위치하고, 적어도 하나의 상기 제3 투광홀이 상기 제2 방향에서의 상기 제1 격리개구 또는 상기 제2 격리개구의 일측에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서, 상기 격리개구는 제3 격리개구를 더 포함하고, 복수의 상기 제3 격리개구는 상기 제1 방향을 따라 간격을 두고 배열되어, 제2 개구그룹을 형성하며,상기 투광홀은 제3 투광홀을 더 포함하고, 상기 제3 투광홀은 인접한 적어도 2 개의 제3 격리개구 사이에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 제1 개구그룹과 상기 제2 개구그룹은 제2 방향을 따라 교대로 배열되고, 상기 제1 개구그룹과 상기 제2 개구그룹은 어긋나게 배치되어, 상기 제1 격리개구가 상기 제1 방향을 따라 인접한 2 개의 상기 제3 격리개구 사이에 대응되게 위치하고, 적어도 하나의 상기 제3 투광홀이 상기 제2 방향에서의 상기 제1 격리개구 또는 상기 제2 격리개구의 일측에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항에 있어서, 상기 제3 격리개구의 주변측에 2개의 상기 제2 격리개구와 2개의 상기 제1 격리개구가 배치되고, 2개의 상기 제1 격리개구와 2개의 상기 제2 격리개구는 상기 제3 격리개구의 주변측에 교대로 배열되며;상기 기재 상의 상기 제3 투광홀의 정투영 면적은 상기 기재 상의 상기 제1 투광홀 또는 상기 제2 투광홀의 정투영 면적보다 작은 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 8 항에 있어서, 상기 제2 개구그룹은 인접한 2 개의 상기 제3 격리개구 사이에 위치하는 제1 간극과 제2 간극을 더 포함하고, 상기 제1 간극과 상기 제2 간극은 상기 제1 방향을 따라 교대로 배열되고, 상기 제3 투광홀은 상기 제1 간극에 위치하며;상기 기재에는 전기 전도성 배선이 더 배치되고, 상기 제1 간극이 위치하는 상기 전기 전도성 배선의 배선 밀도는 상기 제2 간극이 위치하는 영역의 상기 전기 전도성 배선의 배선 밀도보다 작으며;상기 기재 상의 적어도 하나의 상기 전기 전도성 배선의 정투영과 상기 기재 상의 상기 제3 투광홀의 정투영은 적어도 일부 중첩되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 6 항에 있어서, 상기 제3 투광홀은 상기 제3 격리개구를 향하는 제3 측변을 포함하고, 상기 제3 격리개구는 상기 제3 측변을 향하는 제4 측변을 가지며, 상기 제3 측변과 상기 제4 측변은 등간격으로 배치되고;상기 제3 측변은 상기 제1 방향의 상기 제3 투광홀의 양측에 위치하는 제5 서브엣지와 제6 서브엣지를 포함하고,상기 제4 측변은 상기 제5 서브엣지를 향하는 제7 서브엣지와 상기 제6 서브엣지를 향하는 제8 서브엣지를 포함하고, 상기 제7 서브엣지와 상기 제8 서브엣지는 인접한 2 개의 상기 제3 격리개구 상에 위치하고, 상기 제5 서브엣지와 상기 제7 서브엣지는 등간격으로 배치되며, 상기 제6 서브엣지와 상기 제8 서브엣지는 등간격으로 배치되고;상기 제3 투광홀은 제2 방향을 따라 연장되는 제2 중앙선을 가지고, 상기 제5 서브엣지와 상기 제6 서브엣지는 상기 제2 중앙선을 기준으로 대칭적으로 배치되며;상기 제3 투광홀은 상기 제2 방향을 따라 순차적으로 분포된 제1 세그먼트와 제2 세그먼트를 포함하고, 상기 제3 측변은 상기 제2 세그먼트에 배치되고, 상기 제1 방향에서의 상기 제1 세그먼트의 폭은 상기 제1 방향에서의 상기 제2 세그먼트의 폭보다 크거나 같은 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 6 항에 있어서, 상기 제1 투광홀과 이의 양측에 위치하는 상기 제1 격리개구와 상기 제2 격리개구에서, 상기 제1 격리개구로부터 상기 제1 투광홀까지의 거리와 상기 제2 격리개구로부터 상기 제1 투광홀까지의 거리는 동일하지 않고;또는, 상기 제2 투광홀과 이의 양측에 위치하는 상기 제1 격리개구와 상기 제2 격리개구에서, 상기 제1 격리개구로부터 상기 제2 투광홀까지의 거리와 상기 제2 격리개구로부터 상기 제2 투광홀까지의 거리는 동일하지 않으며;또는, 상기 제1 격리개구와 이의 양측에 위치하는 상기 제1 투광홀과 상기 제2 투광홀에서, 상기 제1 투광홀로부터 상기 제1 격리개구까지의 거리와 상기 제2 투광홀로부터 상기 제1 격리개구까지의 거리는 동일하지 않고;또는, 상기 제2 격리개구와 이의 양측에 위치하는 상기 제1 투광홀과 상기 제2 투광홀에서, 상기 제1 투광홀로부터 상기 제2 격리개구까지의 거리와 상기 제2 투광홀로부터 상기 제2 격리개구까지의 거리는 동일하지 않는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 6 항에 있어서, 상기 기재 상의 상기 제1 투광홀의 정투영 면적은 상기 기재 상의 상기 제2 투광홀의 정투영 면적보다 크고;복수의 상기 격리개구는 제1 방향과 제2 방향을 따라 어레이로 분포되고, 상기 제1 투광홀과 상기 제2 투광홀은 상기 제1 방향의 동일한 상기 격리개구의 양측에 위치하며;상기 제2 방향의 상기 제1 투광홀과 상기 제2 투광홀의 길이는 동일하고;상기 제1 방향의 적어도 일부의 상기 제1 투광홀의 폭은 상기 제1 방향의 상기 제2 투광홀의 폭보다 큰 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 상기 디스플레이 패널은 제1 캡슐화층을 더 포함하고, 상기 제1 캡슐화층은 각 격리개구를 캡슐화하도록 서로 이격되어 있는 캡슐화부를 포함하며, 인접한 상기 캡슐화부 사이에는 회피 갭이 형성되어 있고, 상기 기재 상의 상기 회피 갭의 정투영과 상기 기재 상의 상기 투광홀의 정투영은 적어도 부분적으로 중첩되며;상기 기재를 등지는 상기 제1 캡슐화층의 일측에 위치하는 제2 캡슐화층을 더 포함하고, 상기 기재 상의 상기 투광홀의 정투영은 상기 기재 상의 상기 제2 캡슐화층의 정투영 내에 위치하며;상기 기재를 등지는 상기 제2 캡슐화층의 일측에 위치하는 제3 캡슐화층을 더 포함하고, 상기 기재 상의 상기 투광홀의 정투영은 상기 기재 상의 상기 제3 캡슐화층의 정투영 내에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서, 픽셀 정의층을 더 포함하고, 상기 픽셀 정의층은 픽셀 정의부와 픽셀개구를 포함하되, 상기 픽셀개구는 상기 격리개구와 연통되고, 상기 기재 상의 상기 투광홀의 정투영은 상기 기재 상의 상기 픽셀 정의부의 정투영 내에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 디스플레이 패널은 메인 디스플레이 영역과 투광 디스플레이 영역을 포함하는 디스플레이 영역을 포함하고, 상기 투광홀은 상기 투광 디스플레이 영역에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 기재 및 상기 기재 상에 배치된 제1 활성층을 포함하는 어레이 기판; 상기 어레이 기판의 일측에 배치되는 격리구조- 상기 격리구조는 둘러싸서 복수의 격리개구 및 복수의 투광홀을 형성하며, 상기 기재 상의 상기 투광홀의 정투영과 상기 기재 상의 상기 제1 활성층의 정투영은 어긋나게 배치됨; 상기 격리개구에 대응되게 배치되는 발광유닛; 을 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 제1 활성층은 제1 채널영역을 포함하고, 상기 기재 상의 상기 투광홀의 정투영과 상기 기재 상의 제1 채널영역의 정투영은 어긋나게 배치되며;상기 제1 활성층의 재료는 금속 산화물 반도체 재료를 포함하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서, 제2 활성층을 더 포함하고, 상기 기재 상의 상기 제2 활성층의 정투영과 상기 기재 상의 상기 투광홀의 정투영은 적어도 부분적으로 어긋나게 배치되며;상기 제2 활성층은 제2 채널영역을 포함하며, 상기 기재 상의 상기 제2 채널영역의 정투영과 상기 기재 상의 상기 투광홀의 정투영은 적어도 부분적으로 어긋나게 배치되고, 혹은, 상기 제2 채널영역과 상기 격리구조 사이에 차광층이 배치되고, 상기 기판 상의 상기 제2 채널영역의 정투영은 상기 기판 상의 상기 차광층의 정투영 내에 위치하며;상기 제2 활성층의 재료는 저온 다결정실리콘 반도체 재료를 포함하고;상기 제1 활성층과 상기 제2 활성층은 상이한 층에 배치되며,상기 제1 활성층은 상기 기재를 등지는 상기 제2 활성층의 일측에 위치하는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 18 항에 있어서, 적어도 하나의 그룹의 인접한 상기 투광홀과 상기 격리개구에서, 그 중 하나의 중심이 다른 하나의 중심을 가리키는 방향은 미리 설정된 방향이고, 상기 미리 설정된 방향에서의 상기 함몰부의 엣지와 상기 격리개구의 엣지 사이의 최소 간격은 미리 설정된 거리보다 크거나 같으며;상기 미리 설정된 방향을 따라, 상기 적어도 하나의 그룹의 인접한 상기 투광홀과 상기 격리개구에서, 상기 기재 상의 상기 격리개구의 정투영은 상기 함몰부에 대응되게 배치된 돌출부를 포함하고;상기 돌출부의 적어도 일부 영역과 상기 함몰부의 적어도 일부 영역의 형상은 매칭되는 것을 특징으로 하는 디스플레이 패널.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 우편번호 ****** 안후이 허페이 신잔 디스트릭스 뉴 벙부 로드 ****</address><code>520220774098</code><country>중국</country><engName>Hefei Visionox Technology Co., Ltd.</engName><name>허페이 비젼녹스 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo><applicantInfo><address>중국 ****** 장쑤 쑤저우 쿤산 디벨롭먼트 존 샤둥 스트리트 *** 룸 ****</address><code>520240101252</code><country>중국</country><engName>VISIONOX TECHNOLOGY INC.</engName><name>비젼녹스 테크놀로지 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 우편번호 ****** 안후이...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHOU, Zhiwei</engName><name>저우, 즈웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 우편번호 ****** 안후이...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, Jinfang</engName><name>장, 진펑</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 우편번호 ****** 안후이...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHANG, Lu</engName><name>장, 루</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 역삼로 *길 **, 신관 *층~*층, **층(역삼동, 광성빌딩)</address><code>920081001218</code><country>대한민국</country><engName>DANA PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인다나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.03.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202410382548.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.10.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202411556001.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.03.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0338610-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2025.04.01</receiptDate><receiptNumber>9-1-2025-9003861-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(CN)</documentName><receiptDate>2025.04.01</receiptDate><receiptNumber>9-1-2025-9003862-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0433351-11</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.07.23</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0161148-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.31</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0833779-55</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250038143.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93522e59d419c828eb0259cdb6d95ca9a5b1a1abe3288586927b5520daebcecab8ea1e4fdbd7c8e8d4dd2993d74c5942782f720afd9c1d10e8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff65f6b5fe7a7ae05a236cde04e984eaf7866af4b79fe8dd112bb98d036d2d0e7eb0716a9baaed5032e281ff364f1c302d98d0ad43f4e4569</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>