<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:46.746</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0038121</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>군집주행 차량들의 외부 객체를 식별하기 위한 전자 장치 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE AND METHOD FOR IDENTIFYING EXTERNAL OBJECT  OF PLATOONING VEHICLES</inventionTitleEng><openDate>2025.09.26</openDate><openNumber>10-2025-0140966</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 40/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 30/165</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/58</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 차량들의 군집주행을 위한 전자 장치는, 전방 영상을 획득하고, 크롭 영상들을 생성하고, 상기 전방 영상 또는 상기 크롭 영상들 중 적어도 하나를 다른 전자 장치들 각각으로 송신하고, 상기 전방 영상 또는 상기 크롭 영상들 중 적어도 하나 내에 포함된 외부 객체로부터, 상기 외부 객체에 관련된 제1 정보를 획득하고, 상기 다른 전자 장치들로부터, 상기 전방 영상 또는 상기 크롭 영상들 중 적어도 다른 하나 내에 포함된 상기 외부 객체로부터 획득되는, 상기 외부 객체에 관련된 제2 정보를 수신하고, 상기 제1 정보 및 상기 제2 정보에 기반하여, 상기 외부 객체를 식별할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 군집주행 차량들(platooning vehicles) 중, 선두 차량(leading vehicle)에 배치되는 전자 장치에 있어서, 프로세서;인스트럭션들을 저장하는 메모리; 및카메라를 포함하고,  상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 전자 장치로 하여금, 상기 카메라를 이용하여, 상기 선두 차량의 전방에 대한 전방 영상을 획득하고, 상기 전방 영상을 크롭함으로써, 크롭 영상들을 생성하고, 상기 전방 영상 또는 상기 크롭 영상들 중 적어도 하나를 후속 차량들(following vehicles) 각각에 배치되는 다른 전자 장치들 각각으로 송신하고, 상기 전방 영상 또는 상기 크롭 영상들 중 적어도 하나 내에 포함된 외부 객체로부터, 상기 외부 객체에 관련된 제1 정보를 획득하고, 상기 다른 전자 장치들로부터, 상기 전방 영상 또는 상기 크롭 영상들 중 적어도 다른 하나 내에 포함된 상기 외부 객체로부터 획득되는, 상기 외부 객체에 관련된 제2 정보를 수신하고, 상기 제1 정보 및 상기 제2 정보에 기반하여, 상기 외부 객체를 식별하도록, 야기하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 전방 영상은, 제1 화각에 기반하는 제1 영상을 포함하고, 상기 크롭 영상들은,  상기 제1 영상의 제1 영역을 크롭함으로써 생성되는, 제2 화각에 기반하는 제2 영상, 및  상기 제1 영상의 제2 영역을 크롭함으로써 생성되는 제3 화각에 기반하는 제3 영상을 포함하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 전자 장치로 하여금, 상기 다른 전자 장치들 각각으로, 상기 제2 영상 또는 상기 제3 영상 중 적어도 하나를 송신하도록 야기하고, 상기 제1 정보는, 상기 제1 영상 내에 포함된 외부 객체로부터, 상기 외부 객체에 관련된 제3 정보를 포함하고,상기 제2 정보는,상기 다른 전자 장치들로부터, 상기 제2 영상 내에 포함된 상기 외부 객체로부터 식별되는, 상기 외부 객체에 관련된 제4 정보 또는 상기 제3 영상 내에 포함된 상기 외부 객체로부터 식별되는, 상기 외부 객체에 관련된 제5 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 전자 장치로 하여금, 상기 후속 차량들 중, 제1 후속 차량 내에 배치되는 제1 다른 전자 장치로 상기 제2 영상을 송신하고, 상기 후속 차량들 중, 제2 후속 차량 내에 배치되는 제2 다른 전자 장치로 상기 제3 영상을 송신하고, 상기 제1 다른 전자 장치로부터, 상기 제4 정보를 수신하고, 상기 제2 다른 전자 장치로부터, 상기 제5 정보를 수신하고, 상기 제3 정보, 상기 제4 정보, 및 상기 제5 정보에 기반하여, 상기 외부 객체를 식별하도록, 야기하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 제2 화각은, 상기 제3 화각보다 넓고, 상기 제1 화각보다 좁은, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 전자 장치로 하여금, 상기 전방 영상의 소실점을 기준으로 관심 영역(ROI, Region Of Interest)을 설정하고, 상기 관심 영역에 기반하여 상기 전방 영상을 크롭함으로써, 상기 크롭 영상들을 생성하도록, 야기하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 전자 장치로 하여금, 상기 전방 영상 및 상기 크롭 영상들을, 제1 FPS(Frame Per Second)에 기반하여 상기 전자 장치에 의해 처리되는 제1 메인 영상 및 상기 제1 FPS보다 낮은 제2 FPS에 기반하여 상기 전자 장치에 의해 처리되는 제1 서브 영상들로 구분하고, 상기 제1 메인 영상 및 상기 제1 서브 영상에 기반하여, 상기 제1 정보를 획득하도록, 야기하는,전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 전자 장치로 하여금, 상기 전방 영상 및 상기 크롭 영상들을, 상기 제1 FPS에 기반하여 상기 다른 전자 장치들 각각에 의해 처리되는 제2 메인 영상 및 상기 제2 FPS에 기반하여 상기 다른 전자 장치들 각각에 의해 처리되는 제2 서브 영상들로 구분하고, 상기 전방 영상 및 상기 크롭 영상들을 상기 다른 전자 장치들 각각으로 송신하고, 상기 다른 전자 장치들로부터, 상기 제2 메인 영상 및 상기 제2 서브 영상들에 기반하여 획득되는 상기 제2 정보를 수신하도록, 야기하는,전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제1 메인 영상은, 상기 제2 메인 영상과 상이한 영상인, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 전자 장치로 하여금, 상기 제1 정보에 기반하여 식별된 상기 외부 객체와 상기 제2 정보에 기반하여 식별된 상기 외부 객체가 상이함을 식별함에 기반하여, 상기 외부 객체가 포함된 영상을 식별하고, 상기 영상이 상기 제1 메인 영상인지 또는 상기 제2 메인 영상인지 여부를 식별하고, 상기 영상을 상기 제1 메인 영상으로 식별함에 기반하여, 상기 제1 정보에 기반하여 상기 외부 객체를 식별하고, 상기 영상을 상기 제2 메인 영상으로 식별함에 기반하여, 상기 제2 정보에 기반하여 상기 외부 객체를 식별하도록, 야기하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 메모리는, 상기 전방 영상 및 상기 크롭 영상들로부터, 상기 외부 객체를 추출하기 위해 이용되는 이미지 처리 모델을 포함하는,전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 군집주행 차량들(platooning vehicles) 중, 선두 차량(leading vehicle)에 배치되는 전자 장치에 있어서, 프로세서;인스트럭션들을 저장하는 메모리; 및카메라들을 포함하고,  상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 전자 장치로 하여금, 상기 카메라들 각각을 이용하여, 상기 선두 차량의 전방에 대한 전방 영상들을 획득하고, 상기 전방 영상들을 후속 차량들(following vehicles) 각각에 배치되는 다른 전자 장치들 각각으로 송신하고, 상기 전방 영상들 중 적어도 하나 내에 포함된 외부 객체로부터, 상기 외부 객체에 관련된 제1 정보를 획득하고,상기 다른 전자 장치들로부터, 상기 전방 영상들 중 적어도 하나 내에 포함된 상기 외부 객체로부터 획득되는, 상기 외부 객체에 관련된 제2 정보를 수신하고, 상기 제1 정보 및 상기 제2 정보에 기반하여, 상기 외부 객체를 식별하도록, 야기하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 카메라들은,  제1 화각을 가지는 제1 카메라,  제2 화각을 가지는 제2 카메라, 및  제3 화각을 가지는 제3 카메라를 포함하고, 상기 전방 영상들은,  상기 제1 카메라에 의해 획득되고, 상기 제1 화각에 기반하는 제1 영상,  상기 제2 카메라에 의해 획득되고, 상기 제2 화각에 기반하는 제2 영상, 및  상기 제3 카메라에 의해 획득되고, 상기 제3 화각에 기반하는 제3 영상을 포함하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 전자 장치로 하여금, 상기 다른 전자 장치들 각각으로, 상기 제2 영상 또는 상기 제3 영상 중 적어도 하나를 송신하도록 야기하고, 상기 제1 정보는, 상기 제1 영상 내에 포함된 외부 객체로부터, 상기 외부 객체에 관련된 제3 정보를 포함하고,상기 제2 정보는, 상기 다른 전자 장치들로부터, 상기 제2 영상 내에 포함된 상기 외부 객체로부터 식별되는, 상기 외부 객체에 관련된 제4 정보 또는 상기 제3 영상 내에 포함된 상기 외부 객체로부터 식별되는, 상기 외부 객체에 관련된 제5 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 전자 장치로 하여금, 상기 후속 차량들 중, 제1 후속 차량 내에 배치되는 제1 다른 전자 장치로 상기 제2 영상을 송신하고, 상기 후속 차량들 중, 제2 후속 차량 내에 배치되는 제2 다른 전자 장치로 상기 제3 영상을 송신하고, 상기 제1 다른 전자 장치로부터, 상기 제4 정보를 수신하고, 상기 제2 다른 전자 장치로부터, 상기 제5 정보를 수신하고, 상기 제3 정보, 상기 제4 정보, 및 상기 제5 정보에 기반하여, 상기 외부 객체를 식별하도록, 야기하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 전자 장치로 하여금, 상기 제2 영상 및 상기 제3 영상을 지정된 크기로 리사이즈(resize)하여 송신하도록 야기하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 전자 장치로 하여금, 상기 후속 차량들 중, 제1 후속 차량 내에 배치되는 제1 다른 전자 장치 및 상기 후속 차량들 중, 제2 후속 차량 내에 배치되는 제2 다른 전자 장치로 상기 제1 영상, 상기 제2 영상 및 상기 제3 영상을 송신하도록 야기하고, 상기 제1 정보는,상기 제1 영상, 상기 제2 영상, 및 상기 제3 영상으로부터 획득되는 상기 외부 객체에 관련된 제3 정보를 포함하고,상기 제2 정보는,  상기 제1 다른 전자 장치로부터, 상기 제1 영상, 상기 제2 영상, 및 상기 제3 영상으로부터 획득되는 상기 외부 객체에 관련된 제4 정보, 및 상기 제2 다른 전자 장치로부터, 상기 제1 영상, 상기 제2 영상, 및 상기 제3 영상으로부터 획득되는 상기 외부 객체에 관련된 제5 정보를 포함하는, 전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제13항에 있어서, 상기 인스트럭션들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 시, 전자 장치로 하여금, 상기 전방 영상들을, 제1 FPS(frame per second)에 기반하여 상기 전자 장치에 의해 처리되는 제1 메인 영상 및 상기 제1 FPS보다 낮은 제2 FPS에 기반하여 상기 전자 장치에 의해 처리되는 제1 서브 영상들로 구분하고, 상기 제1 메인 영상 및 상기 제1 서브 영상에 기반하여, 상기 제3 정보를 획득하도록, 야기하는,전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 전방 영상들을, 상기 제1 FPS에 기반하여 상기 다른 전자 장치들 각각에 의해 처리되는 제2 메인 영상 및 상기 제2 FPS에 기반하여 상기 다른 전자 장치들 각각에 의해 처리되는 제2 서브 영상들로 구분하고, 상기 다른 전자 장치들 각각에게 상기 제2 메인 영상 및 상기 제2 서브 영상들을 할당하고, 상기 다른 전자 장치들로부터, 상기 제2 메인 영상 및 상기 제2 서브 영상들에 기반하여 획득되는 상기 제2 정보를 수신하도록, 야기하는,전자 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 군집주행 차량들 중, 선두 차량에 배치되는 전자 장치의 방법에 있어서, 상기 전자 장치의 카메라를 이용하여, 상기 선두 차량의 전방에 대한 전방 영상을 획득하는 동작;상기 전방 영상을 크롭함으로써, 크롭 영상들을 생성하는 동작;상기 전방 영상 또는 상기 크롭 영상들 중 적어도 하나를 후속 차량들 각각에 배치되는 다른 전자 장치들 각각으로 송신하는 동작;상기 전방 영상 또는 상기 크롭 영상들 중 적어도 하나 내에 포함된 외부 객체로부터, 상기 외부 객체에 관련된 제1 정보를 획득하는 동작;상기 다른 전자 장치들로부터, 상기 전방 영상 또는 상기 크롭 영상들 중 적어도 다른 하나 내에 포함된 상기 외부 객체로부터 획득되는, 상기 외부 객체에 관련된 제2 정보를 수신하는 동작; 및상기 제1 정보 및 상기 제2 정보에 기반하여, 상기 외부 객체를 식별하는 동작을 포함하는, 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>119990173084</code><country>대한민국</country><engName>THINKWARE CORPORATION</engName><name>팅크웨어(주)</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>Yosep PARK</engName><name>박요셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>Taekyu HAN</engName><name>한태규</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  논현로**길  **, *층, *층 (도곡동, 덕영빌딩)</address><code>920191001617</code><country>대한민국</country><engName>KWANG AND JANG PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인광앤장</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.03.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0309734-28</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240038121.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932de9b094ff4e017091f19325f68ef3c23425875e3a29f841c90bb9c78d7e77a0a27977fcd9cca368b012a3f67e6704ec7886d60825abeef6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf35c9256aefb5185ee47c3b1cfc5e406fe15d0a9fbe5011ea365f1dd5748067fcec7d26d29c8380130164e9324aaf3e7cef218540b1145e48</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>