<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:15.2215</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7010869</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>포인트 클라우드 압축을 위한 예측 기하학 코딩에서의 레이저 인덱스 클리핑</inventionTitle><inventionTitleEng>CLIPPING LASER INDICES IN PREDICTIVE GEOMETRY CODING FOR POINT CLOUD COMPRESSION</inventionTitleEng><openDate>2023.06.12</openDate><openNumber>10-2023-0084147</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 17/89</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법은 하나 이상의 프로세서에 의해 포인트 클라우드를 나타내는 광 검출 및 레인징 (Light Detection and Ranging: LIDAR) 데이터를 캡처하는 데 사용되는 레이저들의 양을 결정하는 단계; 및 하나 이상의 프로세서에 의해 포인트 클라우드의 현재 노드에 대한 레이저 인덱스를 인코딩하는 단계를 포함하고, 레이저 인덱스를 인코딩하는 단계는 현재 노드의 예측된 레이저 인덱스 값을 획득하는 단계; 현재 노드에 대한 잔차 레이저 인덱스 값을 결정하는 단계로서, 잔차 레이저 인덱스 값을 결정하는 단계는 잔차 레이저 인덱스 값과 예측된 레이저 인덱스 값의 합을 레이저들의 결정된 양 마이너스 1 이하가 되도록 제약하는 것을 포함하는, 상기 결정하는 단계; 및 잔차 레이저 인덱스 값을 나타내는 하나 이상의 신택스 엘리먼트를 비트스트림에서 인코딩하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022076253</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/053099</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법으로서,하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 포인트 클라우드를 나타내는 광 검출 및 레인징 (LIDAR) 데이터를 캡처하는 데 사용되는 레이저들의 양을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 포인트 클라우드의 현재 노드에 대한 레이저 인덱스를 인코딩하는 단계를 포함하고, 상기 레이저 인덱스를 인코딩하는 단계는, 상기 현재 노드의 예측된 레이저 인덱스 값을 획득하는 단계; 상기 현재 노드에 대한 잔차 레이저 인덱스 값을 결정하는 단계로서, 상기 잔차 레이저 인덱스 값을 결정하는 단계는 결정된 상기 레이저들의 양에 기초하여 상기 잔차 레이저 인덱스 값과 상기 예측된 레이저 인덱스 값의 합을 제약하는 단계를 포함하는, 상기 잔차 레이저 인덱스 값을 결정하는 단계; 및 비트스트림에서, 상기 잔차 레이저 인덱스 값을 나타내는 하나 이상의 신택스 엘리먼트들을 인코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 결정된 레이저들의 양에 기초하여 상기 잔차 레이저 인덱스 값과 상기 예측된 레이저 인덱스 값의 합을 제약하는 단계는, 상기 잔차 레이저 인덱스 값과 상기 예측된 레이저 인덱스 값의 합을 0보다 크거나 같고 상기 결정된 레이저들의 양 마이너스 1 보다 작거나 같도록 제약하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 잔차 레이저 인덱스 값과 상기 예측된 레이저 인덱스 값의 합을 제약하는 단계는 상기 잔차 레이저 인덱스 값과 상기 예측된 레이저 인덱스 값의 합을 0보다 크거나 같고 상기 결정된 레이저들의 양 마이너스 1 보다 작거나 같도록 클리핑하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 비트스트림에서, 상기 결정된 레이저들의 양을 나타내는 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 레이저 인덱스를 인코딩하는 단계는 예측 기하학 코딩의 각도 코딩 모드를 사용하여 상기 현재 노드를 인코딩하기로 결정하는 것에 응답하여 상기 레이저 인덱스를 인코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 차량 또는 헤드 장착 디바이스 (HMD) 에 포함되는, 포인트 클라우드를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법으로서,하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 포인트 클라우드를 나타내는 광 검출 및 레인징 (LIDAR) 데이터를 캡처하는 데 사용되는 레이저들의 양을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해, 상기 포인트 클라우드의 현재 노드에 대한 레이저 인덱스를 디코딩하는 단계를 포함하고, 상기 레이저 인덱스를 디코딩하는 단계는, 상기 현재 노드의 예측된 레이저 인덱스 값을 획득하는 단계; 비트스트림으로부터, 상기 현재 노드의 잔차 레이저 인덱스 값을 나타내는 하나 이상의 신택스 엘리먼트들을 디코딩하는 단계; 및 상기 잔차 레이저 인덱스 값과 상기 예측된 레이저 인덱스 값의 합으로서, 상기 현재 노드의 레이저 인덱스를 재구성하는 단계로서, 상기 현재 노드의 상기 레이저 인덱스는 결정된 상기 레이저들의 양에 기초하여 제약되는, 상기 레이저 인덱스를 재구성하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 결정된 레이저들의 양에 기초하여 제약되기 위해, 상기 현재 노드의 상기 레이저 인덱스는 0보다 크거나 같고 상기 결정된 레이저들의 양 마이너스 1 보다 작거나 같도록 제약되는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 결정된 레이저들의 양에 기초하여 제약되기 위해, 상기 현재 노드의 상기 레이저 인덱스는 0보다 크거나 같고 상기 결정된 레이저들의 양 마이너스 1 보다 작거나 같도록 클리핑되는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 7 항에 있어서,상기 비트스트림으로부터, 상기 결정된 레이저들의 양을 나타내는 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 7 항에 있어서, 상기 레이저 인덱스를 디코딩하는 단계는 예측 기하학 코딩의 각도 코딩 모드를 사용하여 상기 현재 노드가 인코딩된다고 결정하는 것에 응답하여 상기 레이저 인덱스를 디코딩하는 단계를 포함하는, 포인트 클라우드를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스로서,상기 포인트 클라우드의 적어도 일부를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로로 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 포인트 클라우드를 나타내는 광 검출 및 레인징 (LIDAR) 데이터를 캡처하는 데 사용되는 레이저들의 양을 결정하고; 및상기 포인트 클라우드의 현재 노드에 대한 레이저 인덱스를 인코딩하도록 구성되고, 상기 레이저 인덱스를 인코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 현재 노드의 예측된 레이저 인덱스 값을 획득하고;상기 현재 노드에 대한 잔차 레이저 인덱스 값을 결정하는 것으로서, 상기 잔차 레이저 인덱스 값을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 결정된 레이저들의 양에 기초하여 상기 잔차 레이저 인덱스 값과 상기 예측된 레이저 인덱스 값의 합을 제약하도록 구성되는, 상기 잔차 레이저 인덱스 값을 결정하며; 및비트스트림에서, 상기 잔차 레이저 인덱스 값을 나타내는 하나 이상의 신택스 엘리먼트들을 인코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 결정된 레이저들의 양에 기초하여 상기 잔차 레이저 인덱스 값과 상기 예측된 레이저 인덱스 값의 합을 제약하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 결정된 레이저들의 양에 기초하여 상기 잔차 레이저 인덱스 값과 상기 예측된 레이저 인덱스 값의 합을 0보다 크거나 같고 상기 결정된 레이저들의 양 마이너스 1 보다 작거나 같도록 제약하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 잔차 레이저 인덱스 값과 상기 예측된 레이저 인덱스 값의 합을 제약하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 결정된 레이저들의 양에 기초하여 상기 잔차 레이저 인덱스 값과 상기 예측된 레이저 인덱스 값의 합을 0보다 크거나 같고 상기 결정된 레이저들의 양 마이너스 1 보다 작거나 같도록 클리핑하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 비트스트림에서, 상기 결정된 레이저들의 양을 나타내는 신택스 엘리먼트를 인코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12 항에 있어서, 상기 레이저 인덱스를 인코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 예측 기하학 코딩의 각도 코딩 모드를 사용하여 상기 현재 노드를 인코딩하기로 결정하는 것에 응답하여 상기 레이저 인덱스를 인코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 12 항에 있어서, 상기 디바이스는 차량 또는 헤드 장착 디바이스 (HMD) 인, 포인트 클라우드를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스로서,상기 포인트 클라우드의 적어도 일부를 저장하도록 구성된 메모리; 및회로로 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 포인트 클라우드를 나타내는 광 검출 및 레인징 (LIDAR) 데이터를 캡처하는 데 사용되는 레이저들의 양을 결정하고; 및상기 포인트 클라우드의 현재 노드에 대한 레이저 인덱스를 디코딩하도록 구성되고,상기 레이저 인덱스를 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 현재 노드의 예측된 레이저 인덱스 값을 획득하고;비트스트림으로부터, 상기 현재 노드의 잔차 레이저 인덱스 값을 나타내는 하나 이상의 신택스 엘리먼트들을 디코딩하며; 및상기 잔차 레이저 인덱스 값과 상기 예측된 레이저 인덱스 값의 합으로서, 상기 현재 노드의 레이저 인덱스를 재구성하는 것으로서, 상기 현재 노드의 상기 레이저 인덱스는 결정된 상기 레이저들의 양에 기초하여 제약되는, 상기 레이저 인덱스를 재구성하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 결정된 레이저들의 양에 기초하여 제약되기 위해, 상기 현재 노드의 상기 레이저 인덱스는 0보다 크거나 같고 상기 결정된 레이저들의 양 마이너스 1 보다 작거나 같도록 제약되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 결정된 레이저들의 양에 기초하여 제약되기 위해, 상기 현재 노드의 상기 레이저 인덱스는 0보다 크거나 같고 상기 결정된 레이저들의 양 마이너스 1 보다 작거나 같도록 클리핑되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 18 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 비트스트림으로부터, 상기 결정된 레이저들의 양을 나타내는 신택스 엘리먼트를 디코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 18 항에 있어서, 상기 레이저 인덱스를 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 예측 기하학 코딩의 각도 코딩 모드를 사용하여 상기 현재 노드가 인코딩된다고 결정하는 것에 응답하여 상기 레이저 인덱스를 디코딩하도록 구성되는, 포인트 클라우드를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAMASUBRAMONIAN, ADARSH KRISHNAN</engName><name>라마수브라모니안 아다르쉬 크리쉬난 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RAY, BAPPADITYA</engName><name>레이 밥파디트야 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN DER AUWERA, GEERT</engName><name>판 더 아우베라 게르트 </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/087,804</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/088,843</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/491,114</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0355660-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0074562-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1004958-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.09.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1004959-08</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237010869.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9392633e94811cd2ecb69c89e6f60f4fe351bb717e2b30cf8d5066e027906e34c0330db45cc53c6e3f9376187daf74945af75455d283266cd4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf02084a239b3c41fd83c6dde2f38c9eb06a88bf438212c054eec248126496bf43e7a3a0c9655c0c93671eff19d2b7f4a57d6df1dfa1808277</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>