<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:10:33.1033</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2025.02.21</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-0023154</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>display device</inventionTitleEng><openDate>2025.03.06</openDate><openNumber>10-2025-0031173</openNumber><originalApplicationDate>2023.07.28</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-0098938</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 1/725</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020230098938</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디스플레이 장치를 개시한다. 본 발명은 복수의 서브 픽셀 영역이 배치된 디스플레이 기판;과, 디스플레이 기판 상에 배치된 발광 다이오드;와, 디스플레이 기판 상에 배치되며, 적어도 하나의 터치 전극을 가지는 터치 센서 전극;과, 서브 픽셀 영역들을 분리하는 뱅크;를 포함하되, 서브 픽셀 영역은 발광 다이오드가 배치된 제 1 영역과, 터치 센서 전극이 배치된 제 2 영역을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판;상기 기판 상에 복수의 박막 트랜지스터들 및 복수의 유기 발광 다이오드들을 포함하는 디스플레이부; 및 상기 디스플레이부 상에 배치되며, 평면에서 볼 때 제1 센서 전극들 및 상기 제1 센서 전극들과 이격된 제2 센서 전극들을 포함하는 터치 센서;를 포함하며, 상기 제1 센서 전극들 중 하나는 제1 부분 및 제2 부분을 포함하고, 상기 제1 부분은 평면에서 볼 때 주로 제1 방향으로 연장되며, 상기 제2 부분은 평면에서 볼 때 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 주로 연장되고, 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분은 상기 제1 부분과 상기 제2 부분이 교차하는 지점에서 서로 직접 연결되며, 상기 제1 센서 전극의 상기 제2 부분은, 평면에서 볼 때 상기 복수의 유기 발광 다이오드들 중에서 상기 제1 방향으로 서로 직접 인접한 한 쌍의 유기 발광 다이오드들 사이에 배치되며, 상기 한 쌍의 유기 발광 다이오드들 중 하나는 제1 측면 및 이와 대향하는 제2 측면을 포함하며, 평면에서 볼 때 상기 제1 측면은 상기 제1 센서 전극의 상기 제2 부분을 향하고, 상기 제2 측면은 상기 제2 센서 전극들 중 하나를 향하는, 유기 발광 다이오드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 연결 배선들을 더 포함하며, 상기 제1 센서 전극들의 한 쌍은 상기 연결 배선들 중 하나를 통해 전기적으로 연결되며, 상기 터치 센서는 상기 제1 센서 전극과 상기 제2 센서 전극 사이에서 발생하는 정전 용량 변화량을 감지하는, 유기 발광 다이오드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 센서 전극들과 상기 제2 센서 전극들은 동일 층에 배치되며, 상기 연결 배선들은 상기 제1 센서 전극들 및 상기 제2 센서 전극들과 다른 층에 배치되는, 유기 발광 다이오드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 박막 트랜지스터는 활성층, 게이트 전극, 소스 전극 및 드레인 전극을 포함하며, 상기 제1 센서 전극들, 상기 제2 센서 전극들, 상기 연결 배선들, 상기 소스 전극 및 상기 드레인 전극은 금속 재료를 포함하는, 유기 발광 다이오드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 기판 상에 배치되며 상기 터치 센서와 전기적으로 연결된 패드를 더 포함하며, 상기 터치 센서는 상기 디스플레이부에 정의된 컨택 홀을 통해 상기 패드와 전기적으로 연결되는, 유기 발광 다이오드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 기판 상에 배치되며 플로팅 상태인 더미 패턴들을 더 포함하는, 유기 발광 다이오드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 센서 전극들, 상기 제2 센서 전극들 및 상기 더미 패턴들은 동일 층에 배치되는, 유기 발광 다이오드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 기판은 폴리머를 포함하는 플렉서블 기판인, 유기 발광 다이오드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 플렉서블 기판의 상부면을 덮도록 배치된 버퍼막을 더 포함하는, 유기 발광 다이오드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 기판; 상기 기판 상에 배치된 복수의 박막 트랜지스터들; 상기 기판 상에 배치되며 상기 복수의 박막 트랜지스터들 중 하나와 각각 전기적으로 연결된 복수의 발광 다이오드들; 및 평면에서 볼 때 제1 센서 전극들 및 상기 제1 센서 전극들과 이격된 제2 센서 전극들을 포함하는 터치 센서;를 포함하며, 상기 제1 센서 전극들 중 하나는 제1 부분 및 제2 부분을 포함하고, 상기 제1 부분은 평면에서 볼 때 주로 제1 방향으로 연장되며, 상기 제2 부분은 평면에서 볼 때 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 주로 연장되고, 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분은 상기 제1 부분과 상기 제2 부분이 교차하는 지점에서 서로 직접 연결되며, 상기 제2 센서 전극들 중 하나는 제3 부분 및 제4 부분을 포함하고, 상기 제3 부분은 평면에서 볼 때 상기 제1 방향으로 주로 연장되며, 상기 제4 부분은 평면에서 볼 때 상기 제2 방향으로 주로 연장되며, 상기 제1 센서 전극의 상기 제2 부분은, 평면에서 볼 때 상기 복수의 발광 다이오드들 중에서 상기 제1 방향으로 서로 직접 인접한 한 쌍의 발광 다이오드들 사이에 배치되며, 상기 한 쌍의 발광 다이오드들 중 하나는 제1 측면 및 이와 대향하는 제2 측면을 포함하며, 평면에서 볼 때 상기 제1 측면은 상기 제1 센서 전극의 상기 제2 부분을 향하고, 상기 제2 측면은 상기 제2 센서 전극의 상기 제4 부분을 향하는, 발광 다이오드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 한 쌍의 발광 다이오드들 중 하나는 상기 제2 센서 전극의 상기 제4 부분과 직접 인접하는, 발광 다이오드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 제2 센서 전극의 상기 제3 부분 및 상기 제4 부분은 상기 제3 부분과 상기 제4 부분이 교차하는 지점에서 서로 직접 연결된, 발광 다이오드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 연결 배선들을 더 포함하며, 상기 제1 센서 전극들의 한 쌍은 상기 연결 배선들 중 하나를 통해 전기적으로 연결되며, 상기 터치 센서는 상기 제1 센서 전극과 상기 제2 센서 전극 사이에서 발생하는 정전 용량 변화량을 감지하는, 발광 다이오드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 센서 전극들과 상기 제2 센서 전극들은 동일 층에 배치되며, 상기 연결 배선들은 상기 제1 센서 전극들 및 상기 제2 센서 전극들과 다른 층에 배치되는, 발광 다이오드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 박막 트랜지스터는 활성층, 게이트 전극, 소스 전극 및 드레인 전극을 포함하며, 상기 제1 센서 전극들, 상기 제2 센서 전극들, 상기 연결 배선들, 상기 소스 전극 및 상기 드레인 전극은 금속 재료를 포함하는, 발광 다이오드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10항에 있어서, 상기 기판 상에 배치되며 상기 터치 센서와 전기적으로 연결된 패드를 더 포함하며, 상기 터치 센서는 상기 디스플레이부에 정의된 컨택 홀을 통해 상기 패드와 전기적으로 연결되는, 발광 다이오드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10항에 있어서, 상기 기판 상에 배치되며 플로팅 상태인 더미 패턴들을 더 포함하는, 발광 다이오드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 제1 센서 전극들, 상기 제2 센서 전극들 및 상기 더미 패턴들은 동일 층에 배치되는, 발광 다이오드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제10항에 있어서, 상기 복수의 발광 다이오드들 중 적어도 하나는 유기 발광 다이오드를 포함하는, 발광 다이오드 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 따른 유기 발광 다이오드 장치를 포함하는 휴대용 전화기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 기판 상에 배치되며 상기 터치 센서와 전기적으로 연결된 패드를 더 포함하며, 상기 터치 센서는 상기 디스플레이부에 정의된 컨택 홀을 통해 상기 패드와 전기적으로 연결되는, 휴대용 전화기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제10항에 따른 발광 다이오드 장치를 포함하는 휴대용 전화기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 기판 상에 배치되며 상기 터치 센서와 전기적으로 연결된 패드를 더 포함하며, 상기 터치 센서는 상기 디스플레이부에 정의된 컨택 홀을 통해 상기 패드와 전기적으로 연결되는, 휴대용 전화기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>BOK, Seung Lyong</engName><name>복승룡</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KIM, Mu Gyeom</engName><name>김무겸</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.02.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0205802-64</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020250023154.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b3f98f3509adf97f25a96920ba44172b82dd1c0328c59a6d1fdf6a905717867871692feaa5fec35d482b23d9f06a74e452e16f6ddcfb29e4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff2c4bd7407a3980eb07e219e80bc56380a67bb68326d77375942dc0018933c5d0aeea70ab64d2ac69b1c7d15ebc1564e73dc221446e9d673</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>