<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:13.4013</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7017665</applicationNumber><claimCount>230</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시스템 오브 시스템즈에서 밸류 체인 네트워크를 관리하기 위한 시스템, 방법, 키트 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS, METHODS, KITS, AND APPARATUSES FOR MANAGING VALUE CHAIN NETWORKS IN SYSTEM OF SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2025.09.16</openDate><openNumber>10-2025-0136804</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/063</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0202</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/0201</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/083</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서에 설명된 방법들 및 시스템들은 밸류 체인 네트워크(VCN)를 관리하기 위해 제어 타워들 및/또는 미니 제어 타워들 및/또는 디지털 트윈들을 제공할 수 있다. VCN의 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트와 연관된 정보는 다양한 소스들로부터 수신될 수 있다. 해당 정보는 인공 지능(AI) 기반 학습 모델들의 세트에 제공될 수 있다. AI 기반 학습 모델들은 VCN에서 잠재적 위험을 결정하고, VCN에서 취할 잠재적인 조치를 결정하고, VCN에서 지능형 조달을 구성하고, VCN에서 예측 소싱을 구성하고, VCN 엔티티들을 자동화하고, VCN에서 스마트 기계들에 명령하고, VCN에서 로봇 프로세스 자동화를 구성하기 위해 제어 타워들 및/또는 미니 제어 타워들 및/또는 디지털 트윈들과 함께 해당 정보를 사용할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024091687</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/036158</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,기업 운영자의 1차 컴퓨팅 디바이스와의 통신을 위해 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트 중 2차 컴퓨팅 디바이스들의 세트를 구성하는 단계 - 상기 1차 컴퓨팅 디바이스는 상기 2차 컴퓨팅 디바이스들의 세트를 관리함 -;상기 2차 컴퓨팅 디바이스들의 세트 중 적어도 하나의 멤버에 의해, 상기 1차 컴퓨팅 디바이스로부터 1차 커맨드들의 세트를 수신하는 단계 - 상기 1차 커맨드들의 세트의 각각은 태스크 또는 요청 중 적어도 하나임 -;상기 1차 커맨드들의 세트를 이행할 수 있는 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들 중 적어도 일부를 상기 2차 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 의해 관리될 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트로서 할당하는 단계;상기 2차 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 의해, 상기 1차 커맨드들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 2차 커맨드들을 이행하기 위한 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트를 구성하는 단계;상기 2차 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 의해, 상기 하나 이상의 2차 커맨드들을 이행하는 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 1차 커맨드들의 세트를 이행하는 단계; 및상기 하나 이상의 2차 커맨드들을 이행하는 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 1차 커맨드들의 세트에 응답하여 생성된 시스템 출력을 상기 1차 컴퓨팅 디바이스에 발송하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 2차 커맨드들을 이행하기 위한 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트를 구성하는 단계는 적어도 하나의 구성된 시스템 서비스(CSS)의 세트를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 CSS의 세트를 생성하는 단계는 하나 이상의 제어 파라미터들을 생성하기 위한 입력으로서 상기 1차 컴퓨팅 디바이스의 출력을 이용하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 2차 커맨드들을 이행하기 위한 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트를 구성하는 단계는 상기 적어도 하나의 CSS로부터 수신된 지능 정보(intellignence)를 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 제공하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 1차 커맨드들의 세트를 이행할 수 있는 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들 중 적어도 일부를 상기 2차 컴퓨팅 디바이스에 의해 관리될 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트로서 할당하는 단계는 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트와 상기 2차 컴퓨팅 디바이스 간에 등록 프로세스를 실행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 등록 프로세스를 실행하는 단계는 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 의해 사용되는 통신 프로토콜들 및 데이터 포맷들의 목록화(inventory)를 수행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 2차 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트의 각각의 컴퓨팅 디바이스와 상기 2차 컴퓨팅 디바이스 사이의 통신 및 데이터 포맷 변환을 가능하게 하기 위해 하나 이상의 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(API)들을 획득하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 외부 데이터가 상기 1차 컴퓨팅 디바이스에 의해 사용되지 않을 때 상기 2차 컴퓨팅 디바이스에서 상기 외부 데이터를 수신하도록 상기 1차 컴퓨팅 디바이스를 우회하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서, 상기 적어도 하나의 CSS의 세트를 생성하는 단계는 관리 스택 내의 각각의 인터페이스 계층에 대한 적어도 하나의 CSS를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 구성된 지능 서비스(CIS)에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 1차 커맨드들의 세트에 대한 전략에 관한 지능형 의사 결정을 수행하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트는: 제품들, 공급자들, 생산자들, 제조자들, 소매업자들, 사업자들, 소유자들, 운영자들, 운영 시설들, 고객들, 소비자들, 근로자들, 모바일 디바이스들, 웨어러블 디바이스들, 유통업자들, 재판매업자들, 공급 체인 기반구조 시설들, 공급 체인 프로세스들, 물류 프로세스들, 역 물류(reverse logistics) 프로세스들, 수요 예측 프로세스들, 수요 관리 프로세스들, 수요 집계 프로세스들, 기계들, 선박들, 바지선들, 웨어하우스(warehouse)들, 해상 항구들, 공항들, 항로들, 수로(waterway)들, 도로들, 철도들, 교량들, 터널들, 온라인 소매업자들, 전자 상거래 사이트들, 수요 인자들, 공급 인자들, 배달 시스템들, 유동 자산들, 원산지 지점들, 목적지 지점들, 보관 지점들, 사용 지점들, 네트워크들, 정보 기술 시스템들, 소프트웨어 플랫폼들, 물류 센터들, 주문 처리 센터(fulfillment center)들, 컨테이너들, 컨테이너 취급 시설들, 세관, 수출 제어, 경계 제어, 드론들, 로봇들, 로봇 취급 시스템들, 3D 프린터들, 차량들, 자율 차량들, 운송 시설들, 수로들, 또는 항만 기반구조 시설들 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 하나 이상의 프로세서들 및 하나 이상의 메모리들을 포함하는 컴퓨팅 시스템으로서,기업 운영자의 1차 컴퓨팅 디바이스와의 통신을 위해 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트 중 2차 컴퓨팅 디바이스들의 세트를 구성하는 동작 - 상기 1차 컴퓨팅 디바이스는 상기 2차 컴퓨팅 디바이스들의 세트를 관리함 -;상기 2차 컴퓨팅 디바이스들의 세트 중 적어도 하나의 멤버에 의해, 상기 1차 컴퓨팅 디바이스로부터 1차 커맨드들의 세트를 수신하는 동작 - 상기 1차 커맨드들의 세트의 각각은 태스크 또는 요청 중 적어도 하나임 -;상기 1차 커맨드들의 세트를 이행할 수 있는 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들 중 적어도 일부를 상기 2차 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 의해 관리될 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트로서 할당하는 동작;상기 2차 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 의해, 상기 1차 커맨드들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 2차 커맨드들을 이행하기 위한 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트를 구성하는 동작;상기 2차 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 의해, 상기 하나 이상의 2차 커맨드들을 이행하는 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 1차 커맨드들의 세트를 이행하는 동작; 및상기 하나 이상의 2차 커맨드들을 이행하는 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 1차 커맨드들의 세트에 응답하여 생성된 시스템 출력을 상기 1차 컴퓨팅 디바이스에 발송하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하도록 구성된, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 2차 커맨드를 이행하기 위한 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스의 세트를 구성하는 동작은 적어도 하나의 구성된 시스템 서비스(CSS)의 세트를 생성하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 적어도 하나의 CSS의 세트를 생성하는 동작은 하나 이상의 제어 파라미터들을 생성하기 위한 입력으로서 상기 1차 컴퓨팅 디바이스의 출력을 이용하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 하나 이상의 2차 커맨드를 이행하기 위한 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스의 세트를 구성하는 동작은 상기 적어도 하나의 CSS로부터 수신된 지능 정보를 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스의 세트에 제공하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서, 상기 1차 커맨드들의 세트를 이행할 수 있는 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들 중 적어도 일부를 상기 2차 컴퓨팅 디바이스에 의해 관리될 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트로서 할당하는 동작은 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트와 상기 2차 컴퓨팅 디바이스 간에 등록 프로세스를 실행하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 등록 프로세스를 실행하는 동작은 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 의해 사용되는 통신 프로토콜들 및 데이터 포맷들의 목록화를 수행하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 동작들은, 상기 2차 컴퓨팅 디바이스에 의해, 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트의 각각의 컴퓨팅 디바이스와 상기 2차 컴퓨팅 디바이스 사이의 통신 및 데이터 포맷 변환을 가능하게 하기 위해 하나 이상의 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(API)들을 획득하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제13항에 있어서, 상기 동작들은 외부 데이터가 상기 1차 컴퓨팅 디바이스에 의해 사용되지 않을 때 상기 2차 컴퓨팅 디바이스에서 상기 외부 데이터를 수신하도록 상기 1차 컴퓨팅 디바이스를 우회하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항에 있어서, 상기 적어도 하나의 CSS의 세트를 생성하는 단계는 관리 스택 내의 각각의 인터페이스 계층에 대한 적어도 하나의 CSS를 생성하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제12항에 있어서, 상기 동작들은, 적어도 부분적으로, 구성된 지능 서비스(CIS)에 기초하여 상기 1차 커맨드들의 세트에 대한 전략에 관한 지능형 의사 결정을 수행하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제12항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트는: 제품들, 공급자들, 생산자들, 제조자들, 소매업자들, 사업자들, 소유자들, 운영자들, 운영 시설들, 고객들, 소비자들, 근로자들, 모바일 디바이스들, 웨어러블 디바이스들, 유통업자들, 재판매업자들, 공급 체인 기반구조 시설들, 공급 체인 프로세스들, 물류 프로세스들, 역 물류 프로세스들, 수요 예측 프로세스들, 수요 관리 프로세스들, 수요 집계 프로세스들, 기계들, 선박들, 바지선들, 웨어하우스들, 해상 항구들, 공항들, 항로들, 수로들, 도로들, 철도들, 교량들, 터널들, 온라인 소매업자들, 전자 상거래 사이트들, 수요 인자들, 공급 인자들, 배달 시스템들, 유동 자산들, 원산지 지점들, 목적지 지점들, 보관 지점들, 사용 지점들, 네트워크들, 정보 기술 시스템들, 소프트웨어 플랫폼들, 물류 센터들, 주문 처리 센터들, 컨테이너들, 컨테이너 취급 시설들, 세관, 수출 제어, 경계 제어, 드론들, 로봇들, 로봇 취급 시스템들, 3D 프린터들, 차량들, 자율 차량들, 운송 시설들, 수로들, 또는 항만 기반구조 시설들 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 컴퓨터 구현 방법으로서,1차 컴퓨팅 디바이스와의 통신을 위한 서브 레벨 컴퓨팅 디바이스들의 세트를 구성하는 단계 - 상기 1차 컴퓨팅 디바이스는 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트의 수행을 오케스트레이션(orchestrate)하기 위해 서브 레벨 컴퓨팅 디바이스들의 세트를 관리함 -;상기 서브 레벨 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 의해, 상기 1차 컴퓨팅 디바이스로부터 1차 커맨드를 수신하는 단계 - 상기 1차 커맨드는 상기 밸류 체인 네트워크와 연관된 태스크 또는 요청 중 하나임 -;상기 1차 커맨드를 이행할 수 있는 하나 이상의 운영 디바이스의 적어도 일부를 상기 서브 레벨 컴퓨팅 디바이스의 세트에 의해 관리될 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스의 세트로서 할당하는 단계 - 상기 서브 레벨 컴퓨팅 디바이스는 특정 엔티티의 수행 또는 상기 밸류 체인 네트워크의 관계를 관리하거나 실행하는 컴퓨팅 디바이스임 -;상기 서브 레벨 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 의해, 상기 1차 커맨드에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 2차 커맨드들을 이행하기 위한 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트를 구성하는 단계; 및상기 서브 레벨 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 의해, 상기 하나 이상의 2차 커맨드들을 이행하는 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 1차 커맨드를 이행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 하나 이상의 2차 커맨드들을 이행하기 위한 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트를 구성하는 단계는 적어도 하나의 구성된 시스템 서비스(CSS)의 세트를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 적어도 하나의 CSS의 세트를 생성하는 단계는 하나 이상의 제어 파라미터들을 생성하기 위한 입력으로서 복수의 소스들의 출력을 이용하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 하나 이상의 2차 커맨드들을 이행하기 위한 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트를 구성하는 단계는 상기 적어도 하나의 CSS로부터 수신된 지능 정보를 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 제공하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서, 상기 1차 커맨드를 이행할 수 있는 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스의 적어도 일부를 상기 서브 레벨 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 의해 관리될 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스의 세트로서 할당하는 단계는 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스의 세트와 상기 서브 레벨 컴퓨팅 디바이스들의 세트 간에 등록 프로세스를 실행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 등록 프로세스를 실행하는 단계는 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 의해 사용되는 통신 프로토콜들 및 데이터 포맷들의 목록화를 수행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 서브 레벨 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 의해, 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트의 각각의 컴퓨팅 디바이스와 상기 서브 레벨 컴퓨팅 디바이스들의 세트 사이의 통신 및 데이터 포맷 변환을 가능하게 하는 하나 이상의 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(API)들을 획득하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24항에 있어서, 외부 데이터가 상기 1차 컴퓨팅 디바이스에 의해 사용되지 않을 때 상기 서브 레벨 컴퓨팅 디바이스들의 세트에서 상기 외부 데이터를 수신하도록 상기 1차 컴퓨팅 디바이스를 우회하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제24항에 있어서, 상기 적어도 하나의 CSS의 세트를 생성하는 단계는 관리 스택의 각각의 인터페이스 계층에 대한 적어도 하나의 CSS를 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제23항에 있어서, 구성된 지능 서비스(CIS)에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 1차 커맨드에 대한 전략에 관한 지능형 의사 결정을 수행하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제23항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트는: 제품들, 공급자들, 생산자들, 제조자들, 소매업자들, 사업자들, 소유자들, 운영자들, 운영 시설들, 고객들, 소비자들, 근로자들, 모바일 디바이스들, 웨어러블 디바이스들, 유통업자들, 재판매업자들, 공급 체인 기반구조 시설들, 공급 체인 프로세스들, 물류 프로세스들, 역 물류 프로세스들, 수요 예측 프로세스들, 수요 관리 프로세스들, 수요 집계 프로세스들, 기계들, 선박들, 바지선들, 웨어하우스들, 해상 항구들, 공항들, 항로들, 수로들, 도로들, 철도들, 교량들, 터널들, 온라인 소매업자들, 전자 상거래 사이트들, 수요 인자들, 공급 인자들, 배달 시스템들, 유동 자산들, 원산지 지점들, 목적지 지점들, 보관 지점들, 사용 지점들, 네트워크들, 정보 기술 시스템들, 소프트웨어 플랫폼들, 물류 센터들, 주문 처리 센터들, 컨테이너들, 컨테이너 취급 시설들, 세관, 수출 제어, 경계 제어, 드론들, 로봇들, 로봇 취급 시스템들, 3D 프린터들, 차량들, 자율 차량들, 운송 시설들, 수로들, 또는 항만 기반구조 시설들 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제23항에 있어서, 상기 하나 이상의 2차 커맨드들을 이행하는 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 1차 커맨드에 응답하여 생성된 시스템 출력을 상기 1차 컴퓨팅 디바이스에 발송하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 하나 이상의 프로세서 및 하나 이상의 메모리를 포함하는 컴퓨팅 시스템으로서,1차 컴퓨팅 디바이스와의 통신을 위한 서브 레벨 컴퓨팅 디바이스들의 세트를 구성하는 동작 - 상기 1차 컴퓨팅 디바이스는 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트의 수행을 오케스트레이션하기 위해 서브 레벨 컴퓨팅 디바이스들의 세트를 관리함 -;상기 서브 레벨 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 의해, 상기 1차 컴퓨팅 디바이스로부터 1차 커맨드를 수신하는 동작 - 상기 1차 커맨드는 상기 밸류 체인 네트워크와 연관된 태스크 또는 요청 중 하나임 -;상기 1차 커맨드를 이행할 수 있는 하나 이상의 운영 디바이스의 적어도 일부를 상기 서브 레벨 컴퓨팅 디바이스의 세트에 의해 관리될 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스의 세트로서 할당하는 동작 - 상기 서브 레벨 컴퓨팅 디바이스는 특정 엔티티의 수행 또는 상기 밸류 체인 네트워크의 관계를 관리하거나 실행하는 컴퓨팅 디바이스임 -;상기 서브 레벨 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 의해, 상기 1차 커맨드에 적어도 부분적으로 기초하여 하나 이상의 2차 커맨드들을 이행하기 위한 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트를 구성하는 동작; 및상기 서브 레벨 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 의해, 상기 하나 이상의 2차 커맨드들을 이행하는 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 1차 커맨드를 이행하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하도록 구성된, 컴퓨팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 하나 이상의 2차 커맨드를 이행하기 위한 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스의 세트를 구성하는 동작은 적어도 하나의 구성된 시스템 서비스(CSS)의 세트를 생성하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 적어도 하나의 CSS의 세트를 생성하는 동작은 하나 이상의 제어 파라미터들을 생성하기 위한 입력으로서 복수의 소스들의 출력을 이용하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제36항에 있어서, 상기 하나 이상의 2차 커맨드들을 이행하도록 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트를 구성하는 동작은 상기 적어도 하나의 CSS로부터 수신된 지능 정보를 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 제공하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항에 있어서, 상기 1차 커맨드를 이행할 수 있는 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스의 적어도 일부를 상기 서브 레벨 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 의해 관리될 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스의 세트로서 할당하는 동작은 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스의 세트와 상기 서브 레벨 컴퓨팅 디바이스들의 세트 간에 등록 프로세스를 실행하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 등록 프로세스를 실행하는 동작은 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 의해 사용되는 통신 프로토콜들 및 데이터 포맷들의 목록화를 수행하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 동작들은, 상기 서브 레벨 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 의해, 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트의 각각의 컴퓨팅 디바이스와 상기 서브 레벨 컴퓨팅 디바이스들의 세트 사이의 통신 및 데이터 포맷 변환을 가능하게 하는 하나 이상의 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(API)들을 획득하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제36항에 있어서, 상기 동작들은 외부 데이터가 상기 1차 컴퓨팅 디바이스에 의해 사용되지 않을 때 상기 서브 레벨 컴퓨팅 디바이스들의 세트에서 상기 외부 데이터를 수신하도록 상기 1차 컴퓨팅 디바이스를 우회하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제36항에 있어서, 상기 적어도 하나의 CSS의 세트를 생성하는 동작은 관리 스택의 각각의 인터페이스 계층에 대한 적어도 하나의 CSS를 생성하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제35항에 있어서, 상기 동작들은, 적어도 부분적으로, 구성된 지능 서비스(CIS)에 기초하여 상기 1차 커맨드에 대한 전략에 관한 지능형 의사 결정을 수행하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제35항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트는: 제품들, 공급자들, 생산자들, 제조자들, 소매업자들, 사업자들, 소유자들, 운영자들, 운영 시설들, 고객들, 소비자들, 근로자들, 모바일 디바이스들, 웨어러블 디바이스들, 유통업자들, 재판매업자들, 공급 체인 기반구조 시설들, 공급 체인 프로세스들, 물류 프로세스들, 역 물류 프로세스들, 수요 예측 프로세스들, 수요 관리 프로세스들, 수요 집계 프로세스들, 기계들, 선박들, 바지선들, 웨어하우스들, 해상 항구들, 공항들, 항로들, 수로들, 도로들, 철도들, 교량들, 터널들, 온라인 소매업자들, 전자 상거래 사이트들, 수요 인자들, 공급 인자들, 배달 시스템들, 유동 자산들, 원산지 지점들, 목적지 지점들, 보관 지점들, 사용 지점들, 네트워크들, 정보 기술 시스템들, 소프트웨어 플랫폼들, 물류 센터들, 주문 처리 센터들, 컨테이너들, 컨테이너 취급 시설들, 세관, 수출 제어, 경계 제어, 드론들, 로봇들, 로봇 취급 시스템들, 3D 프린터들, 차량들, 자율 차량들, 운송 시설들, 수로들, 또는 항만 기반구조 시설들 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제35항에 있어서, 상기 동작들은, 상기 하나 이상의 2차 커맨드들을 이행하는 상기 하나 이상의 컴퓨팅 디바이스들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 1차 커맨드에 응답하여 생성된 시스템 출력을 상기 1차 컴퓨팅 디바이스에 발송하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 컴퓨터 구현 방법으로서,컴퓨팅 디바이스에 의해, 밸류 체인 네트워크의 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트와 연관된 정보를 수신하는 단계 - 상기 정보는 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트 중 센서들의 세트, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트에 관한 데이터를 수집하도록 구성된 IoT 디바이스들의 세트, 또는 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트에 관한 데이터를 발행하도록 구성된 API들의 세트 중 적어도 하나에 의해 생성됨 -;인공 지능(AI) 기반 학습 모델들의 세트에 정보를 제공하는 단계 - 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트의 적어도 하나의 멤버(member)는 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트 중 적어도 하나의 밸류 체인 엔티티의 운영 상태(operating state), 장애 조건(fault condition), 운영 흐름(operating flow), 또는 거동(flow) 중 적어도 하나를 분류하기 위해 밸류 체인 네트워크 엔티티들 운영 데이터 세트의 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련됨 -;상기 운영 상태, 상기 장애 조건, 상기 운영 흐름, 또는 상기 거동 중 적어도 하나의 상기 AI 기반 학습 분류의 출력에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 밸류 체인 내의 잠재적 위험을 결정하는 단계; 및상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 조치를 실행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 조치를 실행하는 단계는 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 플래깅(flagging)하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 조치를 실행하는 단계는 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험에 응답하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제47항에 있어서, 옴니채널 주문 처리(omnichannel fulfillment)를 최적화하기 위해 웨어하우스 관리, 재고 관리, 주문 관리, 분석과 연관된 데이터를 통합하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제47항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 조치를 실행하는 단계는 품절 상황(out-of-stock situation)을 해결하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제47항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 조치를 실행하는 단계는 업스트림 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 언제 주문을 할지 예측하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제47항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 조치를 실행하는 단계는 공급 계획을 수립하는 단계(supply planning)를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제47항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 조치를 실행하는 단계는 재고 혼합(inventory mix)을 최적화하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제47항에 있어서,외부 데이터를 수신하는 단계; 및상기 외부 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 운송 비용을 줄이기 위한 전략을 결정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제47항에 있어서, 다운로드를 위한 AI 기반 학습 모델들의 세트를 플랫폼에 제공하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제47항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트는: 제품들, 공급자들, 생산자들, 제조자들, 소매업자들, 사업자들, 소유자들, 운영자들, 운영 시설들, 고객들, 소비자들, 근로자들, 모바일 디바이스들, 웨어러블 디바이스들, 유통업자들, 재판매업자들, 공급 체인 기반구조 시설들, 공급 체인 프로세스들, 물류 프로세스들, 역 물류 프로세스들, 수요 예측 프로세스들, 수요 관리 프로세스들, 수요 집계 프로세스들, 기계들, 선박들, 바지선들, 웨어하우스들, 해상 항구들, 공항들, 항로들, 수로들, 도로들, 철도들, 교량들, 터널들, 온라인 소매업자들, 전자 상거래 사이트들, 수요 인자들, 공급 인자들, 배달 시스템들, 유동 자산들, 원산지 지점들, 목적지 지점들, 보관 지점들, 사용 지점들, 네트워크들, 정보 기술 시스템들, 소프트웨어 플랫폼들, 물류 센터들, 주문 처리 센터들, 컨테이너들, 컨테이너 취급 시설들, 세관, 수출 제어, 경계 제어, 드론들, 로봇들, 로봇 취급 시스템들, 3D 프린터들, 차량들, 자율 차량들, 운송 시설들, 수로들, 또는 항만 기반구조 시설들 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트는: 트랜스포머 모델, 컨볼루션 신경망, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티의 결과들의 세트에 기초하여 훈련된 딥러닝 모델, 지도 모델, 반-지도 모델, 비지도 모델, 또는 강화 모델 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제56항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트에 대한 훈련 데이터 세트는, 상기 운영 상태, 상기 장애 조건, 상기 운영 흐름, 또는 상기 거동 중 적어도 하나를 포함하는 분류 체계에 따라 객체들 또는 이벤트들의 세트를 분류하도록 라벨링되는 상기 객체들 또는 이벤트들의 세트 중 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 하나 이상의 프로세서들 및 하나 이상의 메모리들을 포함하는 컴퓨팅 시스템으로서,컴퓨팅 디바이스에 의해, 밸류 체인 네트워크의 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트와 연관된 정보를 수신하는 동작 - 상기 정보는 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트 중 센서들의 세트, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트에 관한 데이터를 수집하도록 구성된 IoT 디바이스들의 세트, 또는 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트에 관한 데이터를 발행하도록 구성된 API들의 세트 중 적어도 하나에 의해 생성됨 -;인공 지능(AI) 기반 학습 모델들의 세트에 정보를 제공하는 동작 - 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트의 적어도 하나의 멤버는 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트 중 적어도 하나의 밸류 체인 엔티티의 운영 상태, 장애 조건, 운영 흐름, 또는 거동 중 적어도 하나를 분류하기 위해 밸류 체인 네트워크 엔티티들 운영 데이터 세트의 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련됨 -;상기 운영 상태, 상기 장애 조건, 상기 운영 흐름, 또는 상기 거동 중 적어도 하나의 AI 기반 학습 분류의 출력에 적어도 부분적으로 기초하여 밸류 체인 내의 잠재적 위험을 결정하는 동작; 및상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 조치를 실행시키는 동작을 포함하는 동작들을 수행하도록 구성된, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 조치를 실행하는 동작은 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 플래깅하는 동작를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 조치를 실행하는 동작은 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험에 응답하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60항에 있어서, 상기 동작들은 옴니채널 주문 처리를 최적화하기 위해 웨어하우스 관리, 재고 관리, 주문 관리, 분석과 연관된 데이터를 통합하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제60항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 조치를 실행하는 동작은 품절 상황을 해결하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제60항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 조치를 실행하는 동작은 업스트림 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 언제 주문을 할지 예측하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제60항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 조치를 실행하는 동작은 공급 계획을 수립하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제60항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 조치를 실행하는 동작은 재고 혼합을 최적화하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제60항에 있어서, 상기 동작들은:외부 데이터를 수신하는 동작; 및상기 외부 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 운송 비용을 줄이기 위한 전략을 결정하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제60항에 있어서, 상기 동작들은 다운로드를 위한 AI 기반 학습 모델들의 세트를 플랫폼에 제공하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제60항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트는: 제품들, 공급자들, 생산자들, 제조자들, 소매업자들, 사업자들, 소유자들, 운영자들, 운영 시설들, 고객들, 소비자들, 근로자들, 모바일 디바이스들, 웨어러블 디바이스들, 유통업자들, 재판매업자들, 공급 체인 기반구조 시설들, 공급 체인 프로세스들, 물류 프로세스들, 역 물류 프로세스들, 수요 예측 프로세스들, 수요 관리 프로세스들, 수요 집계 프로세스들, 기계들, 선박들, 바지선들, 웨어하우스들, 해상 항구들, 공항들, 항로들, 수로들, 도로들, 철도들, 교량들, 터널들, 온라인 소매업자들, 전자 상거래 사이트들, 수요 인자들, 공급 인자들, 배달 시스템들, 유동 자산들, 원산지 지점들, 목적지 지점들, 보관 지점들, 사용 지점들, 네트워크들, 정보 기술 시스템들, 소프트웨어 플랫폼들, 물류 센터들, 주문 처리 센터들, 컨테이너들, 컨테이너 취급 시설들, 세관, 수출 제어, 경계 제어, 드론들, 로봇들, 로봇 취급 시스템들, 3D 프린터들, 차량들, 자율 차량들, 운송 시설들, 수로들, 또는 항만 기반구조 시설들 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제69항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트는: 트랜스포머 모델, 컨볼루션 신경망, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티의 결과들의 세트에 기초하여 훈련된 딥러닝 모델, 지도 모델, 반-지도 모델, 비지도 모델, 또는 강화 모델 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제69항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트에 대한 훈련 데이터 세트는, 상기 운영 상태, 상기 장애 조건, 상기 운영 흐름, 또는 상기 거동 중 적어도 하나를 포함하는 분류 체계에 따라 객체들 또는 이벤트들의 세트를 분류하도록 라벨링되는 상기 객체들 또는 이벤트들의 세트 중 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 컴퓨터 구현 방법으로서,컴퓨팅 디바이스에 의해, 밸류 체인 네트워크의 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트와 연관된 정보를 수신하는 단계 - 상기 정보는 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트 중 센서들의 세트, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트에 관한 데이터를 수집하도록 구성된 IoT 디바이스들의 세트, 또는 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트에 관한 데이터를 발행하도록 구성된 API들의 세트 중 적어도 하나에 의해 생성됨 -;인공 지능(AI) 기반 학습 모델들의 세트에 정보를 제공하는 단계 - 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트의 적어도 하나의 멤버는 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트 중 적어도 하나의 밸류 체인 엔티티의 운영 상태, 장애 조건, 운영 흐름, 또는 거동 중 적어도 하나를 분류하기 위해 밸류 체인 네트워크 엔티티들 운영 데이터 세트의 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련됨 -;상기 AI 기반 학습 모델들의 세트의 출력에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 밸류 체인 네트워크에서 취해질 조달 조치(procurement action)를 결정하는 단계; 및상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트의 적어도 하나의 엔티티의 상기 운영 상태, 상기 장애 조건, 상기 운영 흐름, 또는 상기 거동 중 적어도 하나의 개선을 용이하게 하기 위해 조달 조치를 실행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제73항에 있어서, 실행된 상기 조달 조치를 설명하는 경보를 제공하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제73항에 있어서, 상기 정보는 시간에 따른 과거 거동, 이력 데이터, 및 현재 데이터를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제73항에 있어서, 공급자 수행에 대한 실시간 정보를 제공하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제73항에 있어서, 공급자들 및 조달 팀들의 규정 준수에 대해 모니터링하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제73항에 있어서, 상기 조달 조치와 연관된 구매 주문들을 자동으로 생성하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제73항에 있어서, 상기 조달 조치와 연관된 송장 처리를 자동으로 처리하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제73항에 있어서, 옴니채널 주문 처리를 최적화하기 위해 웨어하우스 관리, 재고 관리, 주문 관리, 분석과 연관된 데이터를 통합하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제73항에 있어서, 상기 조달 조치를 실행하는 단계는 품절 상황을 해결하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제73항에 있어서, 상기 조달 조치를 실행하는 단계는 업스트림 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 언제 주문을 할지 예측하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제73항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트는: 제품들, 공급자들, 생산자들, 제조자들, 소매업자들, 사업자들, 소유자들, 운영자들, 운영 시설들, 고객들, 소비자들, 근로자들, 모바일 디바이스들, 웨어러블 디바이스들, 유통업자들, 재판매업자들, 공급 체인 기반구조 시설들, 공급 체인 프로세스들, 물류 프로세스들, 역 물류 프로세스들, 수요 예측 프로세스들, 수요 관리 프로세스들, 수요 집계 프로세스들, 기계들, 선박들, 바지선들, 웨어하우스들, 해상 항구들, 공항들, 항로들, 수로들, 도로들, 철도들, 교량들, 터널들, 온라인 소매업자들, 전자 상거래 사이트들, 수요 인자들, 공급 인자들, 배달 시스템들, 유동 자산들, 원산지 지점들, 목적지 지점들, 보관 지점들, 사용 지점들, 네트워크들, 정보 기술 시스템들, 소프트웨어 플랫폼들, 물류 센터들, 주문 처리 센터들, 컨테이너들, 컨테이너 취급 시설들, 세관, 수출 제어, 경계 제어, 드론들, 로봇들, 로봇 취급 시스템들, 3D 프린터들, 차량들, 자율 차량들, 운송 시설들, 수로들, 또는 항만 기반구조 시설들 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제73항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트는: 트랜스포머 모델, 컨볼루션 신경망, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티의 결과들의 세트에 기초하여 훈련된 딥러닝 모델, 지도 모델, 반-지도 모델, 비지도 모델, 또는 강화 모델 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제73항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트에 대한 훈련 데이터 세트는, 상기 운영 상태, 상기 장애 조건, 상기 운영 흐름, 또는 상기 거동 중 적어도 하나를 포함하는 분류 체계에 따라 객체들 또는 이벤트들의 세트를 분류하도록 라벨링되는 상기 객체들 또는 이벤트들의 세트 중 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제73항에 있어서, 상기 조달 조치는 밸류 체인 네트워크 디지털 트윈에 의해 실행되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 하나 이상의 프로세서들 및 하나 이상의 메모리들을 포함하는 컴퓨팅 시스템으로서,컴퓨팅 디바이스에 의해, 밸류 체인 네트워크의 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트와 연관된 정보를 수신하는 동작 - 상기 정보는 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트 중 센서들의 세트, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트에 관한 데이터를 수집하도록 구성된 IoT 디바이스들의 세트, 또는 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트에 관한 데이터를 발행하도록 구성된 API들의 세트 중 적어도 하나에 의해 생성됨 -;인공 지능(AI) 기반 학습 모델들의 세트에 정보를 제공하는 동작 - 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트의 적어도 하나의 멤버는 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트 중 적어도 하나의 밸류 체인 엔티티의 운영 상태, 장애 조건, 운영 흐름, 또는 거동 중 적어도 하나를 분류하기 위해 밸류 체인 네트워크 엔티티들 운영 데이터 세트의 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련됨 -;상기 AI 기반 학습 모델들의 세트의 출력에 적어도 부분적으로 기초하여 밸류 체인 네트워크에서 취해질 조달 조치를 결정하는 동작; 및상기 네트워크 엔티티들의 세트의 적어도 하나의 엔티티의 상기 운영 상태, 상기 장애 조건, 상기 운영 흐름, 또는 상기 거동 중 적어도 하나의 개선을 용이하게 하기 위해 조달 조치를 실행하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하도록 구성된, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 상기 동작들은 실행된 상기 조달 조치를 설명하는 경보를 제공하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제87항에 있어서, 상기 정보는 시간에 따른 과거 거동, 이력 데이터, 및 현재 데이터를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제87항에 있어서, 상기 동작들은 공급자 수행에 대한 실시간 정보를 제공하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제87항에 있어서, 상기 동작들은 공급자들 및 조달 팀들의 규정 준수를 모니터링하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제87항에 있어서, 상기 동작들은 상기 조달 조치와 연관된 구매 주문들을 자동으로 생성하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제87항에 있어서, 상기 동작들은 상기 조달 조치와 연관된 송장 처리를 자동으로 처리하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제87항에 있어서, 상기 동작들은 옴니채널 주문 처리를 최적화하기 위해 웨어하우스 관리, 재고 관리, 주문 관리, 분석과 연관된 데이터를 통합하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제87항에 있어서, 상기 조달 조치를 실행하는 동작은 품절 상황을 해결하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제87항에 있어서, 상기 조달 조치를 실행하는 동작은 업스트림 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 언제 주문을 할지를 예측하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제87항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트는: 제품들, 공급자들, 생산자들, 제조자들, 소매업자들, 사업자들, 소유자들, 운영자들, 운영 시설들, 고객들, 소비자들, 근로자들, 모바일 디바이스들, 웨어러블 디바이스들, 유통업자들, 재판매업자들, 공급 체인 기반구조 시설들, 공급 체인 프로세스들, 물류 프로세스들, 역 물류 프로세스들, 수요 예측 프로세스들, 수요 관리 프로세스들, 수요 집계 프로세스들, 기계들, 선박들, 바지선들, 웨어하우스들, 해상 항구들, 공항들, 항로들, 수로들, 도로들, 철도들, 교량들, 터널들, 온라인 소매업자들, 전자 상거래 사이트들, 수요 인자들, 공급 인자들, 배달 시스템들, 유동 자산들, 원산지 지점들, 목적지 지점들, 보관 지점들, 사용 지점들, 네트워크들, 정보 기술 시스템들, 소프트웨어 플랫폼들, 물류 센터들, 주문 처리 센터들, 컨테이너들, 컨테이너 취급 시설들, 세관, 수출 제어, 경계 제어, 드론들, 로봇들, 로봇 취급 시스템들, 3D 프린터들, 차량들, 자율 차량들, 운송 시설들, 수로들, 또는 항만 기반구조 시설들 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제87항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트는: 트랜스포머 모델, 컨볼루션 신경망, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티의 결과들의 세트에 기초하여 훈련된 딥러닝 모델, 지도 모델, 반-지도 모델, 비지도 모델, 또는 강화 모델 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제87항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트에 대한 훈련 데이터 세트는, 상기 운영 상태, 상기 장애 조건, 상기 운영 흐름, 또는 상기 거동 중 적어도 하나를 포함하는 분류 체계에 따라 객체들 또는 이벤트들의 세트를 분류하도록 라벨링되는 상기 객체들 또는 이벤트들의 세트 중 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제87항에 있어서, 상기 조달 조치는 밸류 체인 네트워크 디지털 트윈에 의해 실행되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 컴퓨터 구현 방법으로서,컴퓨팅 디바이스에 의해, 밸류 체인 네트워크의 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트와 연관된 정보를 수신하는 단계 - 상기 정보는 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트 중 센서들의 세트, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트에 관한 데이터를 수집하도록 구성된 IoT 디바이스들의 세트, 또는 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트에 관한 데이터를 발행하도록 구성된 API들의 세트 중 적어도 하나에 의해 생성됨 -;제1 세트의 인공 지능(AI) 기반 학습 모델들에 상기 정보를 제공하는 단계 - 상기 제1 세트의 AI 기반 학습 모델들의 적어도 하나의 멤버는 밸류 체인 네트워크 데이터의 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되어 상기 밸류 체인 네트워크 내의 아이템에 대한 미래 수요의 예측을 생성함 -;제2 세트의 AI 기반 학습 모델들에 상기 정보를 제공하는 단계 - 상기 제2 세트의 AI 기반 학습 모델들의 적어도 하나의 멤버는 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트 중 적어도 하나의 밸류 체인 엔티티의 운영 상태, 장애 조건, 운영 흐름, 또는 거동 중 적어도 하나를 분류하기 위해 밸류 체인 네트워크 엔티티들 운영 데이터 세트의 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련됨 -;상기 AI 기반 학습 모델들의 출력에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 밸류 체인 네트워크 엔티티와 연관된 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 결정하는 단계; 및상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 추천을 출력하는 단계 또는 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화하기 위한 조치를 자동으로 실행하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제101항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 조치를 실행하는 단계는 상기 적어도 하나의 밸류 체인 네트워크 엔티티와 연관된 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 플래깅(flagging)하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제101항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 조치를 실행하는 단계는 상기 적어도 하나의 밸류 체인 네트워크 엔티티와 연관된 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험에 응답하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제101항에 있어서, 옴니채널 주문 처리를 최적화하기 위해 웨어하우스 관리, 재고 관리, 주문 관리, 분석과 연관된 데이터를 통합하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제101항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 조치를 실행하는 단계는 품절 상황을 해결하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제101항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 조치를 실행하는 단계는 업스트림 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 언제 주문을 할지 예측하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제101항에 있어서, 실행된 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화하기 위한 조치를 설명하는 경보를 제공하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제101항에 있어서, 상기 정보는 시간에 따른 과거 거동, 이력 데이터, 및 현재 데이터를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제101항에 있어서, 상기 잠재적 위험은 상기 밸류 체인 네트워크에서의 잠재적 중단(potential disruption)인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제101항에 있어서, 상기 아이템과 연관된 인바운드 또는 아웃 바운드 배송 중 적어도 하나와 연관된 시각화를 렌더링하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제101항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트는: 제품들, 공급자들, 생산자들, 제조자들, 소매업자들, 사업자들, 소유자들, 운영자들, 운영 시설들, 고객들, 소비자들, 근로자들, 모바일 디바이스들, 웨어러블 디바이스들, 유통업자들, 재판매업자들, 공급 체인 기반구조 시설들, 공급 체인 프로세스들, 물류 프로세스들, 역 물류 프로세스들, 수요 예측 프로세스들, 수요 관리 프로세스들, 수요 집계 프로세스들, 기계들, 선박들, 바지선들, 웨어하우스들, 해상 항구들, 공항들, 항로들, 수로들, 도로들, 철도들, 교량들, 터널들, 온라인 소매업자들, 전자 상거래 사이트들, 수요 인자들, 공급 인자들, 배달 시스템들, 유동 자산들, 원산지 지점들, 목적지 지점들, 보관 지점들, 사용 지점들, 네트워크들, 정보 기술 시스템들, 소프트웨어 플랫폼들, 물류 센터들, 주문 처리 센터들, 컨테이너들, 컨테이너 취급 시설들, 세관, 수출 제어, 경계 제어, 드론들, 로봇들, 로봇 취급 시스템들, 3D 프린터들, 차량들, 자율 차량들, 운송 시설들, 수로들, 또는 항만 기반구조 시설들 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제101항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트는: 트랜스포머 모델, 컨볼루션 신경망, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티의 결과들의 세트에 기초하여 훈련된 딥 러닝 모델, 지도 모델, 반-지도 모델, 비지도 모델, 또는 강화 모델 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제101항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트에 대한 훈련 데이터 세트는, 상기 운영 상태, 상기 장애 조건, 상기 운영 흐름, 또는 상기 거동 중 적어도 하나를 포함하는 분류 체계에 따라 객체들 또는 이벤트들의 세트를 분류하도록 라벨링되는 상기 객체들 또는 이벤트들의 세트 중 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 하나 이상의 프로세서들 및 하나 이상의 메모리들을 포함하는 컴퓨팅 시스템으로서,컴퓨팅 디바이스에 의해, 밸류 체인 네트워크의 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트와 연관된 정보를 수신하는 동작 - 상기 정보는 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트 중 센서들의 세트, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트에 관한 데이터를 수집하도록 구성된 IoT 디바이스들의 세트, 또는 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트에 관한 데이터를 발행하도록 구성된 API들의 세트 중 적어도 하나에 의해 생성됨 -;제1 세트의 인공 지능(AI) 기반 학습 모델들에 상기 정보를 제공하는 동작 - 상기 제1 세트의 AI 기반 학습 모델들의 적어도 하나의 멤버는 밸류 체인 네트워크 데이터의 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되어 상기 밸류 체인 네트워크 내의 아이템에 대한 미래 수요의 예측을 생성함 -;제2 세트의 AI 기반 학습 모델들에 상기 정보를 제공하는 동작 - 상기 제2 세트의 AI 기반 학습 모델들의 적어도 하나의 멤버는 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트 중 적어도 하나의 밸류 체인 엔티티의 운영 상태, 장애 조건, 운영 흐름, 또는 거동 중 적어도 하나를 분류하기 위해 밸류 체인 네트워크 엔티티들 운영 데이터 세트의 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련됨 -;상기 AI 기반 학습 모델들의 출력에 적어도 부분적으로 기초하여 적어도 하나의 밸류 체인 네트워크 엔티티와 연관된 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 결정하는 동작; 및상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 추천을 출력하는 동작 또는 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화하기 위한 조치를 자동으로 실행하는 동작 중 적어도 하나를 포함하는 동작들을 수행하도록 구성된, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제114항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 조치를 실행하는 동작은 상기 적어도 하나의 밸류 체인 네트워크 엔티티와 연관된 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 플래깅하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제114항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 조치를 실행하는 동작은 상기 적어도 하나의 밸류 체인 네트워크 엔티티와 연관된 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험에 응답하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제114항에 있어서, 상기 동작들은 옴니채널 주문 처리를 최적화하기 위해 웨어하우스 관리, 재고 관리, 주문 관리, 분석과 연관된 데이터를 통합하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제114항에 있어서, 상기 아이템과 연관된 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 조치를 실행하는 동작은 품절 상황을 해결하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제114항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 조치를 실행하는 동작은 업스트림 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 언제 주문을 할지 예측하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제114항에 있어서, 상기 동작들은 실행된 상기 적어도 하나의 밸류 체인 네트워크 엔티티와 연관된 상기 밸류 체인 네트워크 내의 잠재적 위험을 완화시키기 위한 조치를 설명하는 경보를 제공하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제114항에 있어서, 상기 정보는 시간에 따른 과거 거동, 이력 데이터, 및 현재 데이터를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제114항에 있어서, 상기 잠재적 위험은 상기 적어도 하나의 밸류 체인 네트워크 엔티티와 연관된 상기 밸류 체인 네트워크에서의 잠재적 중단인, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제114항에 있어서, 상기 동작들은 상기 적어도 하나의 밸류 체인 네트워크 엔티티와 연관된 인바운드 또는 아웃바운드 배송들 중 적어도 하나와 연관된 시각화를 렌더링하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제114항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트는: 제품들, 공급자들, 생산자들, 제조자들, 소매업자들, 사업자들, 소유자들, 운영자들, 운영 시설들, 고객들, 소비자들, 근로자들, 모바일 디바이스들, 웨어러블 디바이스들, 유통업자들, 재판매업자들, 공급 체인 기반구조 시설들, 공급 체인 프로세스들, 물류 프로세스들, 역 물류 프로세스들, 수요 예측 프로세스들, 수요 관리 프로세스들, 수요 집계 프로세스들, 기계들, 선박들, 바지선들, 웨어하우스들, 해상 항구들, 공항들, 항로들, 수로들, 도로들, 철도들, 교량들, 터널들, 온라인 소매업자들, 전자 상거래 사이트들, 수요 인자들, 공급 인자들, 배달 시스템들, 유동 자산들, 원산지 지점들, 목적지 지점들, 보관 지점들, 사용 지점들, 네트워크들, 정보 기술 시스템들, 소프트웨어 플랫폼들, 물류 센터들, 주문 처리 센터들, 컨테이너들, 컨테이너 취급 시설들, 세관, 수출 제어, 경계 제어, 드론들, 로봇들, 로봇 취급 시스템들, 3D 프린터들, 차량들, 자율 차량들, 운송 시설들, 수로들, 또는 항만 기반구조 시설들 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제114항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트는: 트랜스포머 모델, 컨볼루션 신경망, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티의 결과들의 세트에 기초하여 훈련된 딥 러닝 모델, 지도 모델, 반-지도 모델, 비지도 모델, 또는 강화 모델 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제114항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트에 대한 훈련 데이터 세트는, 상기 운영 상태, 상기 장애 조건, 상기 운영 흐름, 또는 상기 거동 중 적어도 하나를 포함하는 분류 체계에 따라 객체들 또는 이벤트들의 세트를 분류하도록 라벨링되는 상기 객체들 또는 이벤트들의 세트 중 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 컴퓨터 구현 방법으로서,컴퓨팅 디바이스에 의해, 밸류 체인 네트워크와 연관된 정보를 수신하는 단계 - 상기 정보는 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트 중 센서들의 세트, 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트에 관한 데이터를 수집하도록 구성된 IoT 디바이스들의 세트, 또는 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트에 관한 데이터를 발행하도록 구성된 API들의 세트 중 적어도 하나에 의해 생성됨 -;인공 지능(AI) 기반 학습 모델들의 세트에 상기 정보를 제공하는 단계 - 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트의 적어도 하나의 멤버는 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트 중 적어도 하나의 밸류 체인 엔티티의 운영 상태, 장애 조건, 운영 흐름, 또는 거동 중 적어도 하나를 분류하기 위해 밸류 체인 네트워크 엔티티들 운영 데이터 세트의 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련됨 -;상기 AI 기반 학습 모델들의 세트의 출력에 적어도 부분적으로 기초하여 밸류 체인 네트워크에 대해 완료될 태스크를 결정하는 단계; 및상기 밸류 체인 네트워크의 개선을 촉진하기 위해 상기 태스크를 실행하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제127항에 있어서, 상기 태스크를 실행하는 단계는 상기 밸류 체인 네트워크 내의 아이템에 대한 미래 수요를 예측하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제128항에 있어서, 상기 정보는 상기 아이템과 연관된 과거 판매 데이터 및 시장 동향 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제128항에 있어서, 상기 태스크를 실행하는 단계는 상기 밸류 체인 네트워크 내의 아이템에서 결함들 및 품질 문제들을 검출하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제130항에 있어서, 상기 정보는 상기 아이템과 연관된 비디오 및 사진 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제127항에 있어서, 상기 태스크를 실행하는 단계는 상기 밸류 체인 네트워크 내의 아이템이 언제 고장날 지를 예측하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제132항에 있어서, 상기 정보는 상기 아이템과 연관된 하나 이상의 센서들로부터의 데이터를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제127항에 있어서, 상기 태스크를 실행하는 단계는:상기 밸류 체인 네트워크와 연관된 정보를 분석한 것에 적어도 부분적으로 기초하여 최적화가 가능한 밸류 체인 프로세스를 식별하는 단계; 및상기 밸류 체인 프로세스를 최적화하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제134항에 있어서, 상기 밸류 체인 프로세스는 운송 라우팅, 재고 관리, 또는 공급자 선택 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제127항에 있어서, 상기 태스크를 실행하는 단계는:적어도 하나의 소스로부터의 사용자의 사용자 데이터를 분석하는 단계; 및상기 사용자 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 사용자의 하나 이상의 속성들을 식별하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제127항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트는: 제품들, 공급자들, 생산자들, 제조자들, 소매업자들, 사업자들, 소유자들, 운영자들, 운영 시설들, 고객들, 소비자들, 근로자들, 모바일 디바이스들, 웨어러블 디바이스들, 유통업자들, 재판매업자들, 공급 체인 기반구조 시설들, 공급 체인 프로세스들, 물류 프로세스들, 역 물류 프로세스들, 수요 예측 프로세스들, 수요 관리 프로세스들, 수요 집계 프로세스들, 기계들, 선박들, 바지선들, 웨어하우스들, 해상 항구들, 공항들, 항로들, 수로들, 도로들, 철도들, 교량들, 터널들, 온라인 소매업자들, 전자 상거래 사이트들, 수요 인자들, 공급 인자들, 배달 시스템들, 유동 자산들, 원산지 지점들, 목적지 지점들, 보관 지점들, 사용 지점들, 네트워크들, 정보 기술 시스템들, 소프트웨어 플랫폼들, 물류 센터들, 주문 처리 센터들, 컨테이너들, 컨테이너 취급 시설들, 세관, 수출 제어, 경계 제어, 드론들, 로봇들, 로봇 취급 시스템들, 3D 프린터들, 차량들, 자율 차량들, 운송 시설들, 수로들, 또는 항만 기반구조 시설들 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제127항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트는: 트랜스포머 모델, 컨볼루션 신경망, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티의 결과들의 세트에 기초하여 훈련된 딥 러닝 모델, 지도 모델, 반-지도 모델, 비지도 모델, 또는 강화 모델 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제127항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트에 대한 훈련 데이터 세트는, 상기 운영 상태, 상기 장애 조건, 상기 운영 흐름, 또는 상기 거동 중 적어도 하나를 포함하는 분류 체계에 따라 객체들 또는 이벤트들의 세트를 분류하도록 라벨링되는 상기 객체들 또는 이벤트들의 세트 중 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 하나 이상의 프로세서들 및 하나 이상의 메모리들을 포함하는 컴퓨팅 시스템으로서,컴퓨팅 디바이스에 의해, 밸류 체인 네트워크와 연관된 정보를 수신하는 동작 - 상기 정보는 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트 중 센서들의 세트, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트에 관한 데이터를 수집하도록 구성된 IoT 디바이스들의 세트, 또는 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트에 관한 데이터를 발행하도록 구성된 API들의 세트 중 적어도 하나에 의해 생성됨 -;인공 지능(AI) 기반 학습 모델들의 세트에 상기 정보를 제공하는 동작 - 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트의 적어도 하나의 멤버는 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트 중 적어도 하나의 밸류 체인 엔티티의 운영 상태, 장애 조건, 운영 흐름, 또는 거동 중 적어도 하나를 분류하기 위해 밸류 체인 네트워크 엔티티들 운영 데이터 세트의 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련됨 -;상기 AI 기반 학습 모델들의 세트의 출력에 적어도 부분적으로 기초하여 밸류 체인 네트워크에 대해 완료될 태스크를 결정하는 단계; 및상기 밸류 체인 네트워크의 개선을 촉진하기 위해 상기 태스크를 실행하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하도록 구성된, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제140항에 있어서, 상기 태스크를 실행하는 동작은 상기 밸류 체인 네트워크 내의 아이템에 대한 미래 수요를 예측하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제141항에 있어서, 상기 정보는 상기 아이템과 연관된 과거 판매 데이터 및 시장 동향 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제140항에 있어서, 상기 태스크를 실행하는 동작은 상기 밸류 체인 네트워크 내의 아이템에서 결함들 및 품질 문제들을 검출하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제143항에 있어서, 상기 정보는 상기 아이템과 연관된 비디오 및 사진 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제140항에 있어서, 상기 태스크를 실행하는 동작은 상기 밸류 체인 네트워크 내의 아이템이 언제 고장날 지를 예측하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제145항에 있어서, 상기 정보는 상기 아이템과 연관된 하나 이상의 센서들로부터의 데이터를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제140항에 있어서, 상기 태스크를 실행하는 동작은:상기 밸류 체인 네트워크와 연관된 정보를 분석한 것에 적어도 부분적으로 기초하여 최적화가 가능한 밸류 체인 프로세스를 식별하는 동작; 및상기 밸류 체인 프로세스를 최적화하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제147항에 있어서, 상기 밸류 체인 프로세스는 운송 라우팅, 재고 관리, 또는 공급자 선택 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제140항에 있어서, 상기 태스크를 실행하는 동작은:적어도 하나의 소스로부터의 사용자의 사용자 데이터를 분석하는 동작; 및상기 사용자 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 사용자의 하나 이상의 속성들을 식별하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제140항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트는: 제품들, 공급자들, 생산자들, 제조자들, 소매업자들, 사업자들, 소유자들, 운영자들, 운영 시설들, 고객들, 소비자들, 근로자들, 모바일 디바이스들, 웨어러블 디바이스들, 유통업자들, 재판매업자들, 공급 체인 기반구조 시설들, 공급 체인 프로세스들, 물류 프로세스들, 역 물류 프로세스들, 수요 예측 프로세스들, 수요 관리 프로세스들, 수요 집계 프로세스들, 기계들, 선박들, 바지선들, 웨어하우스들, 해상 항구들, 공항들, 항로들, 수로들, 도로들, 철도들, 교량들, 터널들, 온라인 소매업자들, 전자 상거래 사이트들, 수요 인자들, 공급 인자들, 배달 시스템들, 유동 자산들, 원산지 지점들, 목적지 지점들, 보관 지점들, 사용 지점들, 네트워크들, 정보 기술 시스템들, 소프트웨어 플랫폼들, 물류 센터들, 주문 처리 센터들, 컨테이너들, 컨테이너 취급 시설들, 세관, 수출 제어, 경계 제어, 드론들, 로봇들, 로봇 취급 시스템들, 3D 프린터들, 차량들, 자율 차량들, 운송 시설들, 수로들, 또는 항만 기반구조 시설들 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제140항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트는: 트랜스포머 모델, 컨볼루션 신경망, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티의 결과들의 세트에 기초하여 훈련된 딥 러닝 모델, 지도 모델, 반-지도 모델, 비지도 모델, 또는 강화 모델 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제140항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트에 대한 훈련 데이터 세트는, 상기 운영 상태, 상기 장애 조건, 상기 운영 흐름, 또는 상기 거동 중 적어도 하나를 포함하는 분류 체계에 따라 객체들 또는 이벤트들의 세트를 분류하도록 라벨링되는 상기 객체들 또는 이벤트들의 세트 중 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 컴퓨터 구현 방법으로서,컴퓨팅 디바이스에 의해, 밸류 체인 네트워크와 연관된 정보를 수신하는 단계 - 상기 정보는 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트 중 센서들의 세트, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트에 관한 데이터를 수집하도록 구성된 IoT 디바이스들의 세트, 또는 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트에 관한 데이터를 발행하도록 구성된 API들의 세트 중 적어도 하나에 의해 생성됨 -;인공 지능(AI) 기반 학습 모델들의 세트에 상기 정보를 제공하는 단계 - 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트의 적어도 하나의 멤버는 밸류 체인 네트워크의 운영 상태, 장애 조건, 운영 흐름, 또는 거동 중 적어도 하나를 분류하기 위해 밸류 체인 네트워크 엔티티들 운영 데이터 세트의 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트의 적어도 하나의 멤버는 상기 운영 상태, 상기 장애 조건, 상기 운영 흐름, 또는 상기 거동 중 적어도 하나의 분류를 수신할 때, 상기 밸류 체인 네트워크에 대해 완료될 태스크를 결정하도록 상기 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련됨 -; 및상기 밸류 체인 네트워크의 운영의 개선을 촉진하기 위해 상기 태스크를 실행하기 위한 컴퓨터 코드 명령어 세트를 기계에 제공하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제153항에 있어서, 상기 태스크를 실행하기 위한 상기 컴퓨터 코드 명령어 세트를 상기 기계에 제공하는 단계는 상기 밸류 체인 네트워크 전체에 걸쳐 아이템을 이동시키도록 상기 기계에 명령하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제154항에 있어서, 상기 기계는 로봇, 자동 유도 차량(AGV), 스마트 컨테이너, 3D 프린터, 또는 드론 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제153항에 있어서, 상기 태스크를 실행하기 위한 상기 컴퓨터 코드 명령어 세트를 상기 기계에 제공하는 단계는 상기 밸류 체인 네트워크의 아이템에서 결함 및 품질 문제를 검출하도록 상기 기계에 명령하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제156항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크와 연관된 정보는 상기 밸류 체인 네트워크에서 상기 아이템의 상기 결함들 및 품질 문제들을 검출하기 위한 상기 아이템과 연관된 비디오 및 사진 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제153항에 있어서, 상기 태스크를 실행하기 위한 상기 컴퓨터 코드 명령어 세트를 상기 기계에 제공하는 단계는 상기 밸류 체인 네트워크 내의 아이템이 언제 고장날 지를 예측하도록 상기 기계에 명령하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제158항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크와 연관된 정보는 상기 밸류 체인 네트워크 내의 상기 아이템이 언제 고장날 지를 예측하기 위한 상기 아이템과 연관된 하나 이상의 센서들로부터의 데이터를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제153항에 있어서, 상기 태스크를 실행하기 위한 상기 컴퓨터 코드 명령어 세트를 상기 기계에 제공하는 단계는,상기 밸류 체인 네트워크와 연관된 정보를 분석한 것에 적어도 부분적으로 기초하여 최적화가 가능한 밸류 체인 프로세스를 식별하고; 및상기 밸류 체인 프로세스를 최적화하도록 상기 기계에 명령하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제160항에 있어서, 상기 밸류 체인 프로세스는 운송 라우팅, 재고 관리, 공급자 선택, 또는 웨어하우스 관리 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제153항에 있어서, 상기 태스크를 실행하기 위한 상기 컴퓨터 코드 명령어 세트를 상기 기계에 제공하는 단계는 위치들 사이에서 아이템을 운송하도록 상기 기계에 명령하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제153항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트는: 제품들, 공급자들, 생산자들, 제조자들, 소매업자들, 사업자들, 소유자들, 운영자들, 운영 시설들, 고객들, 소비자들, 근로자들, 모바일 디바이스들, 웨어러블 디바이스들, 유통업자들, 재판매업자들, 공급 체인 기반구조 시설들, 공급 체인 프로세스들, 물류 프로세스들, 역 물류 프로세스들, 수요 예측 프로세스들, 수요 관리 프로세스들, 수요 집계 프로세스들, 기계들, 선박들, 바지선들, 웨어하우스들, 해상 항구들, 공항들, 항로들, 수로들, 도로들, 철도들, 교량들, 터널들, 온라인 소매업자들, 전자 상거래 사이트들, 수요 인자들, 공급 인자들, 배달 시스템들, 유동 자산들, 원산지 지점들, 목적지 지점들, 보관 지점들, 사용 지점들, 네트워크들, 정보 기술 시스템들, 소프트웨어 플랫폼들, 물류 센터들, 주문 처리 센터들, 컨테이너들, 컨테이너 취급 시설들, 세관, 수출 제어, 경계 제어, 드론들, 로봇들, 로봇 취급 시스템들, 3D 프린터들, 차량들, 자율 차량들, 운송 시설들, 수로들, 또는 항만 기반구조 시설들 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제153항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트는: 트랜스포머 모델, 컨볼루션 신경망, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티의 결과들의 세트에 기초하여 훈련된 딥 러닝 모델, 지도 모델, 반-지도 모델, 비지도 모델, 또는 강화 모델 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제153항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트에 대한 훈련 데이터 세트는, 상기 운영 상태, 상기 장애 조건, 상기 운영 흐름, 또는 상기 거동 중 적어도 하나를 포함하는 분류 체계에 따라 객체들 또는 이벤트들의 세트를 분류하도록 라벨링되는 상기 객체들 또는 이벤트들의 세트 중 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 하나 이상의 프로세서들 및 하나 이상의 메모리들을 포함하는 컴퓨팅 시스템으로서,컴퓨팅 디바이스에 의해, 밸류 체인 네트워크와 연관된 정보를 수신하는 단계 - 상기 정보는 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트 중 센서들의 세트, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트에 관한 데이터를 수집하도록 구성된 IoT 디바이스들의 세트, 또는 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트에 관한 데이터를 발행하도록 구성된 API들의 세트 중 적어도 하나에 의해 생성됨 -;인공 지능(AI) 기반 학습 모델들의 세트에 상기 정보를 제공하는 단계 - 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트의 적어도 하나의 멤버는 밸류 체인 네트워크의 운영 상태, 장애 조건, 운영 흐름, 또는 거동 중 적어도 하나를 분류하기 위해 밸류 체인 네트워크 엔티티들 운영 데이터 세트의 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트의 적어도 하나의 멤버는 상기 운영 상태, 장애 조건, 운영 흐름, 또는 거동 중 적어도 하나의 분류를 수신할 때, 상기 밸류 체인 네트워크에 대해 완료될 태스크를 결정하도록 상기 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련됨 -; 및상기 밸류 체인 네트워크의 운영의 개선을 촉진하기 위해 상기 태스크를 실행하기 위한 컴퓨터 코드 명령어 세트를 기계에 제공하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하도록 구성된, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제166항에 있어서, 상기 태스크를 실행하기 위한 상기 컴퓨터 코드 명령어 세트를 상기 기계에 제공하는 동작은 상기 밸류 체인 네트워크 전체에 걸쳐 아이템을 이동시키도록 상기 기계에 명령하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제167항에 있어서, 상기 기계는 로봇, 자동 유도 차량(AGV), 스마트 컨테이너, 3D 프린터, 또는 드론 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제166항에 있어서, 상기 태스크를 실행하기 위한 상기 컴퓨터 코드 명령어 세트를 상기 기계에 제공하는 동작은 상기 밸류 체인 네트워크 내의 아이템에서 결함들 및 품질 문제들을 검출하도록 상기 기계에 명령하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제169항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크와 연관된 정보는 상기 밸류 체인 네트워크에서 상기 아이템의 상기 결함들 및 품질 문제들을 검출하기 위한 상기 아이템과 연관된 비디오 및 사진 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제166항에 있어서, 상기 태스크를 실행하기 위한 상기 컴퓨터 코드 명령어 세트를 상기 기계에 제공하는 동작은 상기 밸류 체인 네트워크 내의 아이템이 언제 고장날 지를 예측하도록 상기 기계에 명령하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제171항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크와 연관된 정보는 상기 밸류 체인 네트워크 내의 상기 아이템이 언제 고장날 지를 예측하기 위한 상기 아이템과 연관된 하나 이상의 센서들로부터의 데이터를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제166항에 있어서, 상기 태스크를 실행하기 위한 상기 컴퓨터 코드 명령어 세트를 상기 기계에 제공하는 동작은,상기 밸류 체인 네트워크와 연관된 정보를 분석한 것에 적어도 부분적으로 기초하여 최적화가 가능한 밸류 체인 프로세스를 식별하고; 및상기 밸류 체인 프로세스를 최적화하도록 상기 기계에 명령하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제173항에 있어서, 상기 밸류 체인 프로세스는 운송 라우팅, 재고 관리, 공급자 선택, 또는 웨어하우스 관리 중 하나 이상을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제166항에 있어서, 상기 태스크를 실행하기 위한 상기 컴퓨터 코드 명령어 세트를 상기 기계에 제공하는 동작은 위치들 사이에서 아이템을 운송하도록 상기 기계에 명령하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제166항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트는: 제품들, 공급자들, 생산자들, 제조자들, 소매업자들, 사업자들, 소유자들, 운영자들, 운영 시설들, 고객들, 소비자들, 근로자들, 모바일 디바이스들, 웨어러블 디바이스들, 유통업자들, 재판매업자들, 공급 체인 기반구조 시설들, 공급 체인 프로세스들, 물류 프로세스들, 역 물류 프로세스들, 수요 예측 프로세스들, 수요 관리 프로세스들, 수요 집계 프로세스들, 기계들, 선박들, 바지선들, 웨어하우스들, 해상 항구들, 공항들, 항로들, 수로들, 도로들, 철도들, 교량들, 터널들, 온라인 소매업자들, 전자 상거래 사이트들, 수요 인자들, 공급 인자들, 배달 시스템들, 유동 자산들, 원산지 지점들, 목적지 지점들, 보관 지점들, 사용 지점들, 네트워크들, 정보 기술 시스템들, 소프트웨어 플랫폼들, 물류 센터들, 주문 처리 센터들, 컨테이너들, 컨테이너 취급 시설들, 세관, 수출 제어, 경계 제어, 드론들, 로봇들, 로봇 취급 시스템들, 3D 프린터들, 차량들, 자율 차량들, 운송 시설들, 수로들, 또는 항만 기반구조 시설들 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제166항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트는: 트랜스포머 모델, 컨볼루션 신경망, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티의 결과들의 세트에 기초하여 훈련된 딥 러닝 모델, 지도 모델, 반-지도 모델, 비지도 모델, 또는 강화 모델 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제166항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트에 대한 훈련 데이터 세트는, 상기 운영 상태, 상기 장애 조건, 상기 운영 흐름, 또는 상기 거동 중 적어도 하나를 포함하는 분류 체계에 따라 객체들 또는 이벤트들의 세트를 분류하도록 라벨링되는 상기 객체들 또는 이벤트들의 세트 중 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 컴퓨터 구현 방법으로서,컴퓨팅 디바이스에 의해, 밸류 체인 네트워크와 연관된 정보를 수신하는 단계 - 상기 정보는 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트 중 센서들의 세트, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트에 관한 데이터를 수집하도록 구성된 IoT 디바이스들의 세트, 또는 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트에 관한 데이터를 발행하도록 구성된 API들의 세트 중 적어도 하나에 의해 생성됨 -;인공 지능(AI) 기반 학습 모델들의 세트에 상기 정보를 제공하는 단계 - 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트의 적어도 하나의 멤버는 밸류 체인 네트워크의 운영 상태, 장애 조건, 운영 흐름, 또는 거동 중 적어도 하나를 분류하기 위해 밸류 체인 네트워크 엔티티들 운영 데이터 세트의 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트의 적어도 하나의 멤버는 상기 운영 상태, 장애 조건, 운영 흐름, 또는 거동 중 적어도 하나의 분류를 수신하면, 상기 밸류 체인 네트워크에 대해 완료될 태스크를 결정하도록 상기 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련됨 -; 및밸류 체인 네트워크의 개선을 촉진하기 위해 상기 태스크를 실행하도록 로봇 프로세스 자동화 시스템을 구성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제179항에 있어서, 상기 태스크는 상기 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 밸류 체인 네트워크 내의 아이템에 대한 하나 이상의 주문들을 자동으로 처리하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제180항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 내의 상기 아이템에 대한 상기 하나 이상의 주문들을 자동으로 처리하는 단계는,하나 이상의 소스들로부터 하나 이상의 주문들의 주문 데이터를 추출하는 단계; 및상기 하나 이상의 소스들로부터 추출된 주문 데이터를 주문 관리 시스템에 자동으로 입력하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제179항에 있어서, 상기 태스크는,상기 밸류 체인 네트워크의 아이템에 대한 재고 레벨을 모니터링하는 단계; 및상기 밸류 체인 네트워크의 아이템에 대한 재고 레벨이 임계치 아래로 떨어질 때 해당 아이템에 대한 하나 이상의 구매 주문들을 자동으로 생성하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제182항에 있어서,실시간으로 상기 아이템의 배송을 추적하는 단계; 및실시간으로 상기 아이템의 배송을 추적한 것에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 밸류 체인 네트워크의 아이템에 대한 재고 레벨을 자동으로 업데이트하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제179항에 있어서, 상기 태스크는,하나 이상의 소스들로부터 하나 이상의 송장들의 송장 데이터를 추출하는 단계; 및상기 하나 이상의 소스들로부터 추출된 송장 데이터를 회계 시스템에 자동으로 입력하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제179항에 있어서, 사용자가 자동화 작업흐름들을 시각적으로 설계할 수 있게 하는 사용자 인터페이스를 렌더링하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제179항에 있어서, 사용자가 자동화 프로세스들을 관리할 수 있게 하는 사용자 인터페이스를 렌더링하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제179항에 있어서, 사용자가 :복수의 AI 기반 학습 모델들을 생성하고; 및복수의 AI 모델들을 하나 이상의 자동화 작업흐름들에 통합하기 위해 복수의 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스들을 선택할 수 있게 하는 사용자 인터페이스를 렌더링하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제179항에 있어서, 사용자가 :자동화 수행을 추적하고; 및상기 자동화 수행에 적어도 부분적으로 기초하여 사용자 정의 대시보드를 생성할 수 있게 하는 사용자 인터페이스를 렌더링하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제179항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트는: 제품들, 공급자들, 생산자들, 제조자들, 소매업자들, 사업자들, 소유자들, 운영자들, 운영 시설들, 고객들, 소비자들, 근로자들, 모바일 디바이스들, 웨어러블 디바이스들, 유통업자들, 재판매업자들, 공급 체인 기반구조 시설들, 공급 체인 프로세스들, 물류 프로세스들, 역 물류 프로세스들, 수요 예측 프로세스들, 수요 관리 프로세스들, 수요 집계 프로세스들, 기계들, 선박들, 바지선들, 웨어하우스들, 해상 항구들, 공항들, 항로들, 수로들, 도로들, 철도들, 교량들, 터널들, 온라인 소매업자들, 전자 상거래 사이트들, 수요 인자들, 공급 인자들, 배달 시스템들, 유동 자산들, 원산지 지점들, 목적지 지점들, 보관 지점들, 사용 지점들, 네트워크들, 정보 기술 시스템들, 소프트웨어 플랫폼들, 물류 센터들, 주문 처리 센터들, 컨테이너들, 컨테이너 취급 시설들, 세관, 수출 제어, 경계 제어, 드론들, 로봇들, 로봇 취급 시스템들, 3D 프린터들, 차량들, 자율 차량들, 운송 시설들, 수로들, 또는 항만 기반구조 시설들 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제179항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트는: 트랜스포머 모델, 컨볼루션 신경망, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티의 결과들의 세트에 기초하여 훈련된 딥러닝 모델, 지도 모델, 반-지도 모델, 비지도 모델, 또는 강화 모델 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제179항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트에 대한 훈련 데이터 세트는, 상기 운영 상태, 상기 장애 조건, 상기 운영 흐름, 또는 상기 거동 중 적어도 하나를 포함하는 분류 체계에 따라 객체들 또는 이벤트들의 세트를 분류하도록 라벨링되는 상기 객체들 또는 이벤트들의 세트 중 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 하나 이상의 프로세서들 및 하나 이상의 메모리들을 포함하는 컴퓨팅 시스템으로서,컴퓨팅 디바이스에 의해, 밸류 체인 네트워크와 연관된 정보를 수신하는 단계 - 상기 정보는 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트 중 센서들의 세트, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트에 관한 데이터를 수집하도록 구성된 IoT 디바이스들의 세트, 또는 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트에 관한 데이터를 발행하도록 구성된 API들의 세트 중 적어도 하나에 의해 생성됨 -;인공 지능(AI) 기반 학습 모델들의 세트에 상기 정보를 제공하는 단계 - 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트의 적어도 하나의 멤버는 밸류 체인 네트워크의 운영 상태, 장애 조건, 운영 흐름, 또는 거동 중 적어도 하나를 분류하기 위해 밸류 체인 네트워크 엔티티들 운영 데이터 세트의 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트의 적어도 하나의 멤버는 상기 운영 상태, 장애 조건, 운영 흐름, 또는 거동 중 적어도 하나의 분류를 수신하면, 상기 밸류 체인 네트워크에 대해 완료될 태스크를 결정하도록 상기 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련됨 -; 및상기 밸류 체인 네트워크의 개선을 촉진하기 위해 상기 태스크를 실행하도록 로봇 프로세스 자동화 시스템을 구성하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하도록 구성된, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제192항에 있어서, 상기 태스크는 상기 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 밸류 체인 네트워크 내의 아이템에 대한 하나 이상의 주문들을 자동으로 처리하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제193항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 내의 상기 아이템에 대한 상기 하나 이상의 주문들을 자동으로 처리하는 동작은,하나 이상의 소스들로부터 하나 이상의 주문들의 주문 데이터를 추출하는 동작; 및상기 하나 이상의 소스들로부터 추출된 주문 데이터를 주문 관리 시스템에 자동으로 입력하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제192항에 있어서, 상기 태스크는,상기 밸류 체인 네트워크의 아이템에 대한 재고 레벨을 모니터링하는 동작; 및상기 밸류 체인 네트워크의 아이템에 대한 재고 레벨이 임계치 아래로 떨어질 때 해당 아이템에 대한 하나 이상의 구매 주문들을 자동으로 생성하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제195항에 있어서, 상기 동작들은:실시간으로 상기 아이템의 배송을 추적하는 동작; 및실시간으로 상기 아이템의 배송을 추적한 것에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 밸류 체인 네트워크의 아이템에 대한 재고 레벨을 자동으로 업데이트하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제192항에 있어서, 상기 태스크는,하나 이상의 소스들로부터 하나 이상의 송장들의 송장 데이터를 추출하는 동작; 및상기 하나 이상의 소스들로부터 추출된 송장 데이터를 회계 시스템에 자동으로 입력하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제192항에 있어서, 상기 동작들은 사용자가 자동화 작업흐름들을 시각적으로 설계할 수 있게 하는 사용자 인터페이스를 렌더링하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제192항에 있어서, 상기 동작들은 사용자가 자동화 프로세스들을 관리할 수 있게 하는 사용자 인터페이스를 렌더링하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제192항에 있어서, 상기 동작들은 사용자가 :복수의 AI 기반 학습 모델들을 생성하고; 및상기 복수의 AI 모델들을 하나 이상의 자동화 작업흐름로 통합하기 위해 복수의 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스들을 선택할 수 있게 하는 사용자 인터페이스를 렌더링하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제192항에 있어서, 상기 동작들은 사용자가 :자동화 수행을 추적하고; 및상기 자동화 수행에 적어도 부분적으로 기초하여 사용자 정의 대시보드를 생성할 수 있게 하는 사용자 인터페이스를 렌더링하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제192항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트는: 제품들, 공급자들, 생산자들, 제조자들, 소매업자들, 사업자들, 소유자들, 운영자들, 운영 시설들, 고객들, 소비자들, 근로자들, 모바일 디바이스들, 웨어러블 디바이스들, 유통업자들, 재판매업자들, 공급 체인 기반구조 시설들, 공급 체인 프로세스들, 물류 프로세스들, 역 물류 프로세스들, 수요 예측 프로세스들, 수요 관리 프로세스들, 수요 집계 프로세스들, 기계들, 선박들, 바지선들, 웨어하우스들, 해상 항구들, 공항들, 항로들, 수로들, 도로들, 철도들, 교량들, 터널들, 온라인 소매업자들, 전자 상거래 사이트들, 수요 인자들, 공급 인자들, 배달 시스템들, 유동 자산들, 원산지 지점들, 목적지 지점들, 보관 지점들, 사용 지점들, 네트워크들, 정보 기술 시스템들, 소프트웨어 플랫폼들, 물류 센터들, 주문 처리 센터들, 컨테이너들, 컨테이너 취급 시설들, 세관, 수출 제어, 경계 제어, 드론들, 로봇들, 로봇 취급 시스템들, 3D 프린터들, 차량들, 자율 차량들, 운송 시설들, 수로들, 또는 항만 기반구조 시설들 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제192항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트는: 트랜스포머 모델, 컨볼루션 신경망, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티의 결과들의 세트에 기초하여 훈련된 딥 러닝 모델, 지도 모델, 반-지도 모델, 비지도 모델, 또는 강화 모델 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제192항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트에 대한 훈련 데이터 세트는, 상기 운영 상태, 상기 장애 조건, 상기 운영 흐름, 또는 상기 거동 중 적어도 하나를 포함하는 분류 체계에 따라 객체들 또는 이벤트들의 세트를 분류하도록 라벨링되는 상기 객체들 또는 이벤트들의 세트 중 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 컴퓨터 구현 방법으로서,밸류 체인 네트워크 디지털 트윈에 의해, 밸류 체인 네트워크와 연관된 정보를 수신하는 단계 - 상기 정보는 밸류 체인 네트워크의 물리적 데이터 아이템들 간의 복수의 연관 관계들의 가상 표현을 포함하고, 상기 정보는 동적, 실시간 및 시간-위상임 -;인공 지능(AI) 기반 학습 모델들의 세트에 상기 정보를 제공하는 단계 - 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트의 적어도 하나의 멤버는 밸류 체인 네트워크의 운영 상태, 장애 조건, 운영 흐름, 또는 거동 중 적어도 하나를 분류하기 위해 밸류 체인 네트워크 엔티티들 운영 데이터 세트의 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트의 적어도 하나의 멤버는 상기 운영 상태, 상기 장애 조건, 상기 운영 흐름, 또는 상기 거동 중 적어도 하나의 분류를 수신할 때, 상기 밸류 체인 네트워크에 대해 완료될 태스크를 결정하도록 상기 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련됨 -; 및상기 밸류 체인 네트워크 디지털 트윈에서 태스크를 실행하기 위한 명령어 및 상기 밸류 체인 네트워크 디지털 트윈에서 태스크를 실행하기 위한 추천 중 적어도 하나를 제공하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제205항에 있어서, 사용자가 상기 밸류 체인 네트워크의 상기 물리적 데이터 아이템들 간의 상기 복수의 연관 관계들의 상기 센서 기반 가상 표현과 상호작용하도록 가상 현실(VR) 환경, 증강 현실(AR) 환경, 혼합 현실(MR) 환경, 또는 감소 현실(DR) 환경 중 하나를 렌더링하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제205항에 있어서, 상기 정보는 :주문들에 링크된 공급자로부터의 인바운드 선불 배송; 또는상기 밸류 체인 네트워크와 연관된 네트워크로 유입되는 재고 중 하나에 대한 실시간 데이터를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제205항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크와 연관된 정보를 수신하는 단계는 인바운드 및 아웃바운드 배송 조건들을 나타내는 센서 데이터를 수신하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제205항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 디지털 트윈에 대한 시뮬레이션들을 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 밸류 체인 네트워크 디지털 트윈에 대한 시뮬레이션들은 그래픽 신경망(GNN)으로 생성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제205항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 디지털 트윈에 대한 최적화들을 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 밸류 체인 네트워크 디지털 트윈에 대한 시뮬레이션들은 그래픽 신경망(GNN)으로 생성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 제205항에 있어서, 로봇 운영 시스템은 상기 밸류 체인 네트워크 디지털 트윈을 인에이블하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제205항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 디지털 트윈은 하나 이상의 디지털 트윈들의 하나 이상의 세트들을 갖는 디지털 트윈 시스템 내에서 동작하고, 상기 하나 이상의 세트들의 각각의 디지털 트윈은 디지털 트윈 시뮬레이션을 위한 내장된 마켓플레이스를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제205항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 디지털 트윈은 하나 이상의 디지털 트윈들의 하나 이상의 세트들을 갖는 디지털 트윈 시스템 내에서 동작하고, 상기 하나 이상의 세트들의 각각의 디지털 트윈은 인공 지능 기반 학습 모델들 또는 인공 지능 기반 알고리즘들 중 하나에 대한 내장된 마켓플레이스를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제205항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 디지털 트윈은 하나 이상의 디지털 트윈들의 하나 이상의 세트들을 갖는 디지털 트윈 시스템 내에서 동작하고, 상기 하나 이상의 세트들의 각각의 디지털 트윈은 데이터에 대한 내장된 마켓플레이스를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제205항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트는: 제품들, 공급자들, 생산자들, 제조자들, 소매업자들, 사업자들, 소유자들, 운영자들, 운영 시설들, 고객들, 소비자들, 근로자들, 모바일 디바이스들, 웨어러블 디바이스들, 유통업자들, 재판매업자들, 공급 체인 기반구조 시설들, 공급 체인 프로세스들, 물류 프로세스들, 역 물류 프로세스들, 수요 예측 프로세스들, 수요 관리 프로세스들, 수요 집계 프로세스들, 기계들, 선박들, 바지선들, 웨어하우스들, 해상 항구들, 공항들, 항로들, 수로들, 도로들, 철도들, 교량들, 터널들, 온라인 소매업자들, 전자 상거래 사이트들, 수요 인자들, 공급 인자들, 배달 시스템들, 유동 자산들, 원산지 지점들, 목적지 지점들, 보관 지점들, 사용 지점들, 네트워크들, 정보 기술 시스템들, 소프트웨어 플랫폼들, 물류 센터들, 주문 처리 센터들, 컨테이너들, 컨테이너 취급 시설들, 세관, 수출 제어, 경계 제어, 드론들, 로봇들, 로봇 취급 시스템들, 3D 프린터들, 차량들, 자율 차량들, 운송 시설들, 수로들, 또는 항만 기반구조 시설들 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제205항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트는: 트랜스포머 모델, 컨볼루션 신경망, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티의 결과들의 세트에 기초하여 훈련된 딥 러닝 모델, 지도 모델, 반-지도 모델, 비지도 모델, 또는 강화 모델 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제205항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트에 대한 훈련 데이터 세트는, 상기 운영 상태, 상기 장애 조건, 상기 운영 흐름, 또는 상기 거동 중 적어도 하나를 포함하는 분류 체계에 따라 객체들 또는 이벤트들의 세트를 분류하도록 라벨링되는 상기 객체들 또는 이벤트들의 세트 중 하나를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 하나 이상의 프로세서들 및 하나 이상의 메모리들을 포함하는 컴퓨팅 시스템으로서,밸류 체인 네트워크 디지털 트윈에 의해, 밸류 체인 네트워크와 연관된 정보를 수신하는 동작 - 상기 정보는 밸류 체인 네트워크의 물리적 데이터 아이템들 간의 복수의 연관 관계들의 가상 표현을 포함하고, 상기 정보는 동적, 실시간 및 시간-위상임 -;인공 지능(AI) 기반 학습 모델들의 세트에 상기 정보를 제공하는 단계 - 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트의 적어도 하나의 멤버는 밸류 체인 네트워크의 운영 상태, 장애 조건, 운영 흐름, 또는 거동 중 적어도 하나를 분류하기 위해 밸류 체인 네트워크 엔티티들 운영 데이터 세트의 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련되고, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트의 적어도 하나의 멤버는 상기 운영 상태, 상기 장애 조건, 상기 운영 흐름, 또는 상기 거동 중 적어도 하나의 분류를 수신할 때, 상기 밸류 체인 네트워크에 대해 완료될 태스크를 결정하도록 상기 훈련 데이터 세트에 기초하여 훈련됨 -; 및상기 밸류 체인 네트워크 디지털 트윈에서 상기 태스크를 실행하기 위한 명령어 및 상기 밸류 체인 네트워크 디지털 트윈에서 상기 태스크를 실행하기 위한 추천 중 적어도 하나를 제공하는 동작을 포함하는 동작들을 수행하도록 구성된, 컴퓨팅 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제218항에 있어서, 상기 동작들은 사용자가 상기 밸류 체인 네트워크의 상기 물리적 데이터 아이템들 간의 상기 복수의 연관 관계들의 센서 기반 가상 표현과 상호작용하도록 가상 현실(VR) 환경, 증강 현실(AR) 환경, 혼합 현실(MR) 환경, 또는 감소 현실(DR) 환경 중 하나를 렌더링하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제218항에 있어서, 상기 정보는 :주문들에 링크된 공급자로부터의 인바운드 선불 배송; 또는상기 밸류 체인 네트워크와 연관된 네트워크로 유입되는 재고 중 하나에 대한 실시간 데이터를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제218항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크와 연관된 정보를 수신하는 동작은 인바운드 및 아웃바운드 배송 조건들을 나타내는 센서 데이터를 수신하는 동작을 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 제218항에 있어서, 상기 동작들은 상기 밸류 체인 네트워크 디지털 트윈에 대한 시뮬레이션들을 생성하는 동작을 더 포함하고, 상기 밸류 체인 네트워크 디지털 트윈에 대한 시뮬레이션들은 그래픽 신경망(GNN)으로 생성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제218항에 있어서, 상기 동작들은 상기 밸류 체인 네트워크 디지털 트윈에 대한 최적화들을 생성하는 동작을 더 포함하고, 상기 밸류 체인 네트워크 디지털 트윈에 대한 시뮬레이션들은 그래픽 신경망(GNN)으로 생성되는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제218항에 있어서, 로봇 운영 시스템은 상기 밸류 체인 네트워크 디지털 트윈을 인에이블하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제218항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 디지털 트윈은 하나 이상의 디지털 트윈들의 하나 이상의 세트들을 갖는 디지털 트윈 시스템 내에서 동작하고, 상기 하나 이상의 세트들의 각각의 디지털 트윈은 디지털 트윈 시뮬레이션을 위한 내장된 마켓플레이스를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제218항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 디지털 트윈은 하나 이상의 디지털 트윈들의 하나 이상의 세트들을 갖는 디지털 트윈 시스템 내에서 동작하고, 상기 하나 이상의 세트들의 각각의 디지털 트윈은 인공 지능 기반 학습 모델들 또는 인공 지능 기반 알고리즘들 중 하나에 대한 내장된 마켓플레이스를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제218항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 디지털 트윈은 하나 이상의 디지털 트윈들의 하나 이상의 세트들을 갖는 디지털 트윈 시스템 내에서 동작하고, 상기 하나 이상의 세트들의 각각의 디지털 트윈은 데이터에 대한 내장된 마켓플레이스를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제218항에 있어서, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티들의 세트는: 제품들, 공급자들, 생산자들, 제조자들, 소매업자들, 사업자들, 소유자들, 운영자들, 운영 시설들, 고객들, 소비자들, 근로자들, 모바일 디바이스들, 웨어러블 디바이스들, 유통업자들, 재판매업자들, 공급 체인 기반구조 시설들, 공급 체인 프로세스들, 물류 프로세스들, 역 물류 프로세스들, 수요 예측 프로세스들, 수요 관리 프로세스들, 수요 집계 프로세스들, 기계들, 선박들, 바지선들, 웨어하우스들, 해상 항구들, 공항들, 항로들, 수로들, 도로들, 철도들, 교량들, 터널들, 온라인 소매업자들, 전자 상거래 사이트들, 수요 인자들, 공급 인자들, 배달 시스템들, 유동 자산들, 원산지 지점들, 목적지 지점들, 보관 지점들, 사용 지점들, 네트워크들, 정보 기술 시스템들, 소프트웨어 플랫폼들, 물류 센터들, 주문 처리 센터들, 컨테이너들, 컨테이너 취급 시설들, 세관, 수출 제어, 경계 제어, 드론들, 로봇들, 로봇 취급 시스템들, 3D 프린터들, 차량들, 자율 차량들, 운송 시설들, 수로들, 또는 항만 기반구조 시설들 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제218항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트는: 트랜스포머 모델, 컨볼루션 신경망, 상기 밸류 체인 네트워크 엔티티의 결과들의 세트에 기초하여 훈련된 딥 러닝 모델, 지도 모델, 반-지도 모델, 비지도 모델, 또는 강화 모델 중 적어도 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제218항에 있어서, 상기 AI 기반 학습 모델들의 세트에 대한 훈련 데이터 세트는, 상기 운영 상태, 상기 장애 조건, 상기 운영 흐름, 또는 상기 거동 중 적어도 하나를 포함하는 분류 체계에 따라 객체들 또는 이벤트들의 세트를 분류하도록 라벨링되는 상기 객체들 또는 이벤트들의 세트 중 하나를 포함하는, 컴퓨팅 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더데일, 스위트 ***, 이스트 라스 올라스 불러버드 ***</address><code>520230489318</code><country>미국</country><engName>Strong Force VCN Portfolio 2019, LLC</engName><name>스트롱 포스 브이씨엔 포트폴리오 2019, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CELLA, Charles H.</engName><name>셀라, 찰스 에이치.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CARDNO, Andrew</engName><name>카드노, 앤드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PARENTI, Jenna</engName><name>파렌티, 제나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LOCKE, Andrew S.</engName><name>로크, 앤드류 에스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KELL, Brad</engName><name>켈, 브래드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더...</address><code> </code><country>미국</country><engName>EL-TAHRY, Teymour S.</engName><name>엘-타리, 테이무르 에스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더...</address><code> </code><country>미국</country><engName>FORTIN JR., Leon</engName><name>포틴 주니어., 레온</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BUNIN, Andrew</engName><name>버닌, 앤드류</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SHARMA, Kunal</engName><name>샤르마, 쿠날</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CHARON, Taylor</engName><name>카론, 테일러</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MALCHEV, Hristo</engName><name>말체브, 흐리스토</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더...</address><code> </code><country>미국</country><engName>VETTER, Eric P.</engName><name>베터, 에릭 피</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GOODMAN, Benjamin D.</engName><name>굿맨, 벤자민, 디</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포트 로더...</address><code> </code><country>미국</country><engName>STEIN, David</engName><name>스테인, 데이비드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **-*(역삼동, AIP빌딩)</address><code>920091000214</code><country>대한민국</country><engName>AIP Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인에이아이피</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/381,545</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0599430-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2025.06.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0727246-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2025.07.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0109570-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0942559-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0140552-80</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257017665.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c36a90f6218edad0e57166f4d993e77d74f206633c46a82fb5645ab0f19d63ccdd0f90a559f81307a28227a34d1f9b66842dcd15a64581b2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa86d01f579aa2bab1dc23ec9673d3cd2ba722403bd7bd88cbc512f8ab32d5511c47793331f1016f8c4d726837772f50998b1e5c9266acb3d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>