<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:17:26.1726</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7038693</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>BLE MESH에 기반하는 네트워크 구성 제어방법, 시스템 및 전자기기</inventionTitle><inventionTitleEng>BLE MESH-BASED PROVISIONING CONTROL METHOD AND SYSTEM, AND ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.05.27</openDate><openNumber>10-2024-0073812</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.11.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 8/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/7136</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 1/7143</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 84/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 BLE MESH에 기반하는 네트워크 구성 제어방법, 시스템 및 전자기기를 공개하였는 바, 이는 무선 통신 블루투스 기술분야에 관한 것이다. 상기 방법은, 상기 공급단이 사전 설정된 유효 전송 시간 간격 점유비에 기반하여 하나의 간격 디스패칭 주기 내에서, 적어도 상기 서버가 발송한 세개의 데이터 패킷의 인터랙션 전송을 완료하는 단계; 상기 공급단과 상기 연결 대기 기기에서 네트워크를 구성할 때, 상기 공급단이 현재 무선 액세스 노드 정보를 획득하는 단계; 상기 공급단이 상기 현재 무선 액세스 노드 정보에 기반하여 목표 주파수 호핑 채널값을 결정하는 단계; 상기 연결 대기 기기가 상기 공급단에서 발송된 연결요청을 수신할 때, 상기 연결 대기 기기가 상기 목표 주파수 호핑 채널값을 연결 대기 기기 주파수 호핑값으로 설정한 후, 상기 공급단이 상기 연결 대기 기기가 상기 연결 대기 기기 주파수 호핑값과 대응되는 주파수 포인트에서 주파수 호핑을 진행하는 것을 제어하여, 네트워크 구성 데이터 패킷 인터랙션을 완료하는 단계를 포함하여, 데이터 전송 성공률을 향상시켰다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024103640</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/091332</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 순차적으로 연결되는 서버, 공급단과 연결 대기 기기를 포함하는 BLE MESH에 기반하는 네트워크 구성 제어 시스템에 적용되는 BLE MESH에 기반하는 네트워크 구성 제어방법에 있어서, 상기 방법은, 상기 서버와 상기 공급단에서 네트워크를 구성 및/또는 상기 공급단과 상기 연결 대기 기기에서 네트워크를 구성할 때, 상기 공급단이 사전 설정된 유효 전송 시간 간격 점유비에 기반하여 하나의 간격 디스패칭 주기 내에서, 적어도 상기 서버가 발송한 세개의 데이터 패킷의 인터랙션 전송을 완료하는 단계; 상기 공급단과 상기 연결 대기 기기에서 네트워크를 구성할 때, 상기 공급단이 현재 무선 액세스 노드 정보를 획득하는 단계; 상기 공급단이 상기 현재 무선 액세스 노드 정보에 기반하여 목표 주파수 호핑 채널값을 결정하는 단계; 상기 연결 대기 기기가 상기 공급단에서 발송된 연결요청을 수신할 때, 상기 연결 대기 기기가 상기 목표 주파수 호핑 채널값을 연결 대기 기기 주파수 호핑값으로 설정한 후, 상기 공급단이 상기 연결 대기 기기가 상기 연결 대기 기기 주파수 호핑값과 대응되는 주파수 포인트에서 주파수 호핑을 진행하는 것을 제어하여, 네트워크 구성 데이터 패킷 인터랙션을 완료하는 단계를 포함하는, 것을 특징으로 하는 BLE MESH에 기반하는 네트워크 구성 제어방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 공급단이 상기 현재 무선 액세스 노드 정보에 기반하여 목표 주파수 호핑 채널값을 결정하는 단계는, 상기 공급단이 상기 현재 무선 액세스 노드 정보에 기반하여 무선 네트워크 주파수 포인트 데이터를 결정하는 단계; 상기 공급단이 블루투스 저전력 채널 주파수 스펙트럼 분포 정보와 상기 무선 네트워크 주파수 포인트 데이터에 기반하여, 상기 목표 주파수 호핑 채널값을 결정하는 단계를 포함하는, 것을 특징으로 하는 BLE MESH에 기반하는 네트워크 구성 제어방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 공급단이 블루투스 저전력 채널 주파수 스펙트럼 분포 정보와 상기 무선 네트워크 주파수 포인트 데이터에 기반하여, 상기 목표 주파수 호핑 채널값을 결정하는 단계는, 상기 공급단이 상기 블루투스 저전력 채널 주파수 스펙트럼 분포 정보와 상기 무선 네트워크 주파수 포인트 데이터에 기반하여, 주파수 스펙트럼 주파수 호핑 채널 맵을 결정하는 단계; 상기 공급단이 상기 주파수 스펙트럼 주파수 호핑 채널 맵에 기반하여 처리 대기 주파수 호핑 채널 맵을 결정하는 단계; 상기 공급단이 블루투스 저전력 주파수 포인트 수치와 채널의 대응관계에 기반하여, 상기 처리 대기 주파수 호핑 채널 맵 중 각 처리 대기 주파수 호핑 채널값과 대응되는 목표 주파수 호핑 채널값을 결정하는 단계를 포함하는, 것을 특징으로 하는 BLE MESH에 기반하는 네트워크 구성 제어방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 공급단이 상기 주파수 스펙트럼 주파수 호핑 채널 맵에 기반하여 처리 대기 주파수 호핑 채널 맵을 결정하는 단계는, 상기 공급단이 상기 주파수 스펙트럼 주파수 호핑 채널 맵 중의 각 주파수 스펙트럼 주파수 호핑 채널값을 블루투스 저전력 채널값으로 변환하여, 블루투스 저전력 채널 맵을 획득하는 단계; 상기 공급단이 상기 블루투스 저전력 채널 맵 중 상기 블루투스 저전력 주파수 포인트 수치와 채널의 대응관계를 충족시키는 처리 대기 주파수 호핑 채널값을 결정하여, 처리 대기 주파수 호핑 채널 맵을 획득하는 단계를 포함하는, 것을 특징으로 하는 BLE MESH에 기반하는 네트워크 구성 제어방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 공급단과 상기 연결 대기 기기에서 네트워크를 구성할 때, 상기 공급단이 현재 무선 액세스 노드 정보를 획득하는 상기 단계는, 상기 공급단과 상기 연결 대기 기기에서 네트워크를 구성할 때, 상기 공급단이 상기 연결 대기 기기의 노드를 획득하여, 블루투스 저전력 연결을 작동하는 단계; 상기 공급단이 상기 현재 무선 액세스 노드 정보를 획득하는 단계를 포함하는, 것을 특징으로 하는 BLE MESH에 기반하는 네트워크 구성 제어방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. BLE MESH에 기반하는 네트워크 구성 제어 시스템에 있어서, 상기 시스템은 순차적으로 연결되는 서버, 공급단과 연결 대기 기기를 포함하고; 상기 서버와 상기 공급단에서 네트워크를 구성 및/또는 상기 공급단과 상기 연결 대기 기기에서 네트워크를 구성할 때, 상기 공급단은 사전 설정된 유효 전송 시간 간격 점유비에 기반하여 하나의 간격 디스패칭 주기 내에서, 적어도 상기 서버가 발송한 세개의 데이터 패킷의 인터랙션 전송을 완료하기 위한 것이고; 상기 공급단과 상기 연결 대기 기기에서 네트워크를 구성할 때, 상기 공급단은 현재 무선 액세스 노드 정보를 획득하기 위한 것이고; 상기 공급단은 또한 상기 현재 무선 액세스 노드 정보에 기반하여 목표 주파수 호핑 채널값을 결정하기 위한 것이고; 상기 연결 대기 기기가 상기 공급단에서 발송된 연결요청을 수신할 때, 상기 연결 대기 기기가 상기 목표 주파수 호핑 채널값을 연결 대기 기기 주파수 호핑값으로 설정한 후, 상기 공급단은 또한 상기 연결 대기 기기가 상기 연결 대기 기기 주파수 호핑값과 대응되는 주파수 포인트에서 주파수 호핑을 진행하는 것을 제어하여, 네트워크 구성 데이터 패킷 인터랙션을 완료하기 위한, 것을 특징으로 하는 BLE MESH에 기반하는 네트워크 구성 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 공급단이 상기 현재 무선 액세스 노드 정보에 기반하여 목표 주파수 호핑 채널값을 결정하기 위한 것은, 상기 공급단이 상기 현재 무선 액세스 노드 정보에 기반하여 무선 네트워크 주파수 포인트 데이터를 결정하기 위한 것과; 상기 공급단이 또한 블루투스 저전력 채널 주파수 스펙트럼 분포 정보와 상기 무선 네트워크 주파수 포인트 데이터에 기반하여, 상기 목표 주파수 호핑 채널값을 결정하기 위한 것임을 포함하는, 것을 특징으로 하는 BLE MESH에 기반하는 네트워크 구성 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 공급단이 또한 블루투스 저전력 채널 주파수 스펙트럼 분포 정보와 상기 무선 네트워크 주파수 포인트 데이터에 기반하여, 상기 목표 주파수 호핑 채널값을 결정하기 위한 것은, 상기 공급단이 상기 블루투스 저전력 채널 주파수 스펙트럼 분포 정보와 상기 무선 네트워크 주파수 포인트 데이터에 기반하여, 주파수 스펙트럼 주파수 호핑 채널 맵을 결정하기 위한 것과; 상기 공급단이 상기 주파수 스펙트럼 주파수 호핑 채널 맵에 기반하여 처리 대기 주파수 호핑 채널 맵을 결정하기 위한 것과; 상기 공급단이 블루투스 저전력 주파수 포인트 수치와 채널의 대응관계에 기반하여, 상기 처리 대기 주파수 호핑 채널 맵 중 각 처리 대기 주파수 호핑 채널값과 대응되는 목표 주파수 호핑 채널값을 결정하기 위한 것임을 포함하는, 것을 특징으로 하는 BLE MESH에 기반하는 네트워크 구성 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 공급단이 상기 주파수 스펙트럼 주파수 호핑 채널 맵에 기반하여 처리 대기 주파수 호핑 채널 맵을 결정하기 위한 것은, 상기 공급단이 상기 주파수 스펙트럼 주파수 호핑 채널 맵 중의 각 주파수 스펙트럼 주파수 호핑 채널값을 블루투스 저전력 채널값으로 변환하여, 블루투스 저전력 채널 맵을 획득하기 위한 것과; 상기 공급단이 상기 블루투스 저전력 채널 맵 중 상기 블루투스 저전력 주파수 포인트 수치와 채널의 대응관계를 충족시키는 처리 대기 주파수 호핑 채널값을 결정하여, 처리 대기 주파수 호핑 채널 맵을 획득하기 위한 것임을 포함하는, 것을 특징으로 하는 BLE MESH에 기반하는 네트워크 구성 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 하나 또는 다수의 프로세서와; 이에 명령이 저장된 하나 또는 다수의 기기 판독가능 매체를 포함하되, 상기 하나 또는 다수의 프로세서로 수행할 때, 제 1 항 내지 제 5 항 중의 어느 한 항에 따른 BLE MESH에 기반하는 네트워크 구성 제어방법을 수행가능하도록 하는 것을 특징으로 하는 전자기기.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 시추안 ****** 하이테크 존 청두 티안후아 세컨드 로드 넘버*** 존 씨 빌딩 ** 플로어 **</address><code>520230784441</code><country>중국</country><engName>CHENGDU AICH TECHNOLOGY CO., LTD</engName><name>청두 아이치 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 시추안 ****** 하이테크 존 청두...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHU, Jianjian</engName><name>주 지안지안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 시추안 ****** 하이테크 존 청두...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Hongwei</engName><name>양 홍웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 시추안 ****** 하이테크 존 청두...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHANG, Zhenxing</engName><name>장 젠싱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 시추안 ****** 하이테크 존 청두...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, Minjie</engName><name>후 민지에</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 시추안 ****** 하이테크 존 청두...</address><code> </code><country> </country><engName>CHENG, Ku</engName><name>쳉 쿠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 시추안 ****** 하이테크 존 청두...</address><code> </code><country> </country><engName>SU, Shiyu</engName><name>수 시유</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 시추안 ****** 하이테크 존 청두...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHONG, Ruiming</engName><name>종 루이밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 시추안 ****** 하이테크 존 청두...</address><code> </code><country> </country><engName>ZHAO, Linhua</engName><name>자오 린후아</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 시추안 ****** 하이테크 존 청두...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Zhitao</engName><name>왕 지타오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 시추안 ****** 하이테크 존 청두...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, Yong</engName><name>후앙 용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 시추안 ****** 하이테크 존 청두...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Yong</engName><name>리우 용</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202211420651.7</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1238985-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0182489-05</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237038693.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e8a194e8596fc4696a778b85c88908a0806be57b0aca5d591e2fb2e1ee136f8e9e539c619165660869ad84892e5616eacd8f83795b11b25a6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb0f9c066468e261275fa25c896bb2cfae2730ff5f24ce549c29584b1a23665f4cbb2978b7cff682372c5baaef5920f78529efc0f9fbcb879</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>