<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:37:55.3755</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0140693</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이를 가지는 웨어러블 장치 및 그의 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>WEARABLE DEVICE WITH DISPLAY AND METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2025.03.21</openDate><openNumber>10-2025-0039848</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/048</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 웨어러블 장치(wearable device)가 제공된다. 상기 웨어러블 장치는, 인스트럭션들을 저장하도록 구성된 메모리를 포함할 수 있다. 상기 웨어러블 장치는, 하나 이상의 눈들의 시선(gaze)에 관한 아이 트래킹 데이터를 획득하도록 구성된 아이 트래킹 회로를 포함할 수 있다. 상기 웨어러블 장치는, 디스플레이를 포함할 수 있다. 상기 웨어러블 장치는, 프로세서를 포함할 수 있다. 상기 프로세서는, 상기 아이 트래킹 데이터에 기반하여, 상기 디스플레이 상에서 표시되는 화면의 포비티드 영역(foveated area) 및 상기 포비티드 영역을 감싸는 상기 화면의 주변 영역(peripheral area)을 결정하도록, 상기 웨어러블 장치를 야기하기 위해 상기 인스트럭션들을 실행하도록, 구성될 수 있다. 상기 프로세서는, 상기 화면이 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 동안, 상기 포비티드 영역보다 어두운 상기 주변 영역을 표시하기 위해 상기 주변 영역의 휘도를 제어하도록, 상기 웨어러블 장치를 야기하기 위해 상기 인스트럭션들을 실행하도록, 구성될 수 있다. 상기 프로세서는, 상기 화면이 상기 제1 상태보다 낮은 전력 소비를 위한 제2 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 동안, 상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 상기 주변 영역보다 어두운 상기 주변 영역을 표시하도록 상기 주변 영역의 휘도를 제어하도록, 상기 웨어러블 장치를 야기하기 위해 상기 인스트럭션들을 실행하도록, 구성될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 웨어러블 장치(wearable device)에 있어서,  인스트럭션들을 저장하도록 구성된 메모리;  하나 이상의 눈들의 시선(gaze)에 관한 아이 트래킹 데이터를 획득하도록 구성된 아이 트래킹 회로;  디스플레이; 및  프로세서를 포함하고, 상기 프로세서는,  상기 아이 트래킹 데이터에 기반하여, 상기 디스플레이 상에서 표시되는 화면의 포비티드 영역(foveated area) 및 상기 포비티드 영역을 감싸는 상기 화면의 주변 영역(peripheral area)을 결정하고,  상기 화면이 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 동안, 상기 포비티드 영역보다 어두운 상기 주변 영역을 표시하기 위해 상기 주변 영역의 휘도를 제어하고,  상기 화면이 상기 제1 상태보다 낮은 전력 소비를 위한 제2 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 동안, 상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 상기 주변 영역보다 어두운 상기 주변 영역을 표시하도록 상기 주변 영역의 휘도를 제어하도록,  상기 웨어러블 장치를 야기하기 위해 상기 인스트럭션들을 실행하도록, 구성되는,  웨어러블 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,  재충전가능한 배터리를 더 포함하고,  상기 프로세서는,  상기 재충전가능한 배터리의 레벨을 확인하고,  기준 레벨보다 높은 상기 레벨을 확인하는 동안, 상기 디스플레이의 상태를 상기 제1 상태로 유지하고,  상기 기준 레벨보다 낮은 상기 레벨을 확인하는 것에 기반하여, 상기 디스플레이의 상기 상태를 상기 제1 상태로부터 상기 제2 상태로 변경하도록,  상기 웨어러블 장치를 야기하기 위해 상기 인스트럭션들을 실행하도록, 더 구성되는,  웨어러블 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서, 상기 프로세서는,  전력이 상기 디스플레이가 상기 제1 상태로 동작하는 동안 감소되는 레이트를 확인하고,  기준 레이트보다 낮은 상기 레이트를 확인하는 동안, 상기 디스플레이의 상태를 상기 제1 상태로 유지하고,  상기 기준 레이트보다 높은 상기 레이트를 확인하는 것에 기반하여, 상기 디스플레이의 상기 상태를 상기 제1 상태로부터 상기 제2 상태로 변경하도록,  상기 웨어러블 장치를 야기하기 위해 상기 인스트럭션들을 실행하도록, 더 구성되는,  웨어러블 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서, 상기 아이 트래킹 데이터는,  상기 하나 이상의 눈들의 깜빡임의 횟수에 대한 데이터를 포함하고,  상기 프로세서는,  기준 횟수보다 많은 상기 횟수를 확인하는 동안, 상기 디스플레이의 상태를 상기 제1 상태로 유지하고,  상기 기준 횟수보다 적은 상기 횟수를 확인하는 것에 기반하여, 상기 디스플레이의 상기 상태를 상기 제1 상태로부터 상기 제2 상태로 변경하도록,  상기 웨어러블 장치를 야기하기 위해 상기 인스트럭션들을 실행하도록, 더 구성되는,  웨어러블 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서, 상기 아이 트래킹 데이터는,  상기 시선의 이동의 레이트에 대한 데이터를 포함하고,  상기 프로세서는,  기준 레이트보다 높은 상기 레이트를 확인하는 동안, 상기 디스플레이의 상태를 상기 제1 상태로 유지하고,  상기 기준 레이트보다 낮은 상기 레이트를 확인하는 것에 기반하여, 상기 디스플레이의 상기 상태를 상기 제1 상태로부터 상기 제2 상태로 변경하도록,  상기 웨어러블 장치를 야기하기 위해 상기 인스트럭션들을 실행하도록, 더 구성되는,  웨어러블 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서, 상기 프로세서는,  상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시될 상기 화면을 위해 이용되는 프레임 이미지들 각각 내의 포비티드 영역의 밝기 값들의 공간 분포를 나타내는 공간 정보 값을 획득하고,  임계 값보다 낮은 상기 공간 정보 값을 획득하는 동안, 상기 디스플레이의 상태를 상기 제1 상태로 유지하고,  상기 임계 값보다 높은 상기 공간 정보 값을 획득하는 것에 기반하여, 상기 디스플레이의 상기 상태를 상기 제1 상태로부터 상기 제2 상태로 변경하도록,  상기 웨어러블 장치를 야기하기 위해 상기 인스트럭션들을 실행하도록, 더 구성되는,  웨어러블 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서, 상기 프로세서는,  상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시될 상기 화면을 위해 이용되는 프레임 이미지들 각각 내의 포비티드 영역의 시간적 변화(temporal changes)를 나타내는 시간 정보 값을 획득하고,  임계 값보다 낮은 상기 시간 정보 값을 획득하는 동안, 상기 디스플레이의 상태를 상기 제1 상태로 유지하고,  상기 임계 값보다 높은 상기 시간 정보 값을 획득하는 것에 기반하여, 상기 디스플레이의 상기 상태를 상기 제1 상태로부터 상기 제2 상태로 변경하도록,  상기 웨어러블 장치를 야기하기 위해 상기 인스트럭션들을 실행하도록, 더 구성되는,  웨어러블 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서, 상기 프로세서는,  상기 화면이 상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 동안, 상기 주변 영역의 상기 휘도를, 상기 화면의 상태에 기반하여 결정된 휘도 감소 레이트(luminance reduction rate)로, 상기 포비티드 영역 근처의(near) 고 휘도(higher luminance)로부터 상기 주변 영역의 외곽(periphery)에서의 저 휘도(lower luminance)로 테이퍼하는 것으로, 상기 주변 영역의 상기 휘도를 제어하고,  상기 화면이 상기 제2 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 동안, 상기 주변 영역의 상기 휘도를, 미리 결정된 휘도 감소 레이트로, 상기 포비티드 영역 근처의 고 휘도로부터 상기 주변 영역의 외곽에서의 저 휘도로 테이퍼하는 것으로, 상기 주변 영역의 상기 휘도를 제어하도록,  상기 웨어러블 장치를 야기하기 위해 상기 인스트럭션들을 실행하도록, 구성되는,  웨어러블 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서, 상기 프로세서는,  상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시될 상기 화면을 위해 이용되는 프레임 이미지들 각각 내의 포비티드 영역의 밝기 값들의 공간 분포를 나타내는 공간 정보 값을 획득하고,  제1 값을 상기 공간 정보 값으로 획득하는 것에 기반하여, 상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 상기 주변 영역의 상기 휘도를 테이퍼하기 위해 이용되는 상기 휘도 감소 레이트를 제1 감소 레이트로 결정하고,  상기 제1 값보다 높은 제2 값을 상기 공간 정보 값으로 획득하는 것에 기반하여, 상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 상기 주변 영역의 상기 휘도를 테이퍼하기 위해 이용되는 상기 휘도 감소 레이트를 상기 제1 감소 레이트보다 높은 제2 감소 레이트로 결정하도록, 상기 웨어러블 장치를 야기하기 위해 상기 인스트럭션들을 실행하도록, 구성되는,  웨어러블 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 8에 있어서, 상기 프로세서는,  상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시될 상기 화면을 위해 이용되는 프레임 이미지들 각각 내의 포비티드 영역의 시간적 변화를 나타내는 시간 정보 값을 획득하고,  제1 값을 상기 시간 정보 값으로 획득하는 것에 기반하여, 상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 상기 주변 영역의 상기 휘도를 테이퍼하기 위해 이용되는 상기 휘도 감소 레이트를 제1 감소 레이트로 결정하고,  상기 제1 값보다 높은 제2 값을 상기 시간 정보 값으로 획득하는 것에 기반하여, 상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 상기 주변 영역의 상기 휘도를 테이퍼하기 위해 이용되는 상기 휘도 감소 레이트를 상기 제1 감소 레이트보다 높은 제2 감소 레이트로 결정하도록,  상기 웨어러블 장치를 야기하기 위해 상기 인스트럭션들을 실행하도록, 구성되는,  웨어러블 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 8에 있어서, 상기 프로세서는,  상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시될 상기 화면을 위해 이용되는 프레임 이미지들 각각의 그레이스케일 값들 및 상기 디스플레이의 설정에 따른 적어도 하나의 밝기 값에 기반하여, 상기 화면을 위한 평균 휘도를 획득하고,  상기 평균 휘도에 기반하여, 상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 상기 주변 영역의 상기 휘도를 테이퍼하기 위해 이용되는 상기 휘도 감소 레이트를 결정하도록,  상기 웨어러블 장치를 야기하기 위해 상기 인스트럭션들을 실행하도록, 구성되는,  웨어러블 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 8에 있어서, 상기 프로세서는,  상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시될 상기 화면을 위해 이용되는 프레임 이미지들 각각의 포비티드 영역의 제1 평균 그레이스케일 값을 획득하고,  상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시될 상기 화면을 위해 이용되는 상기 프레임 이미지들 각각의 주변 영역의 제2 평균 그레이스케일 값을 획득하고,  상기 제2 평균 그레이스케일 값보다 높은 상기 제1 평균 그레이스케일 값에 기반하여, 상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 상기 주변 영역의 상기 휘도를 테이퍼하기 위해 이용되는 상기 휘도 감소 레이트를 제1 감소 레이트로 결정하고,  상기 제2 평균 그레이스케일 값보다 낮은 상기 제1 평균 그레이스케일 값에 기반하여, 상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 상기 주변 영역의 상기 휘도를 테이퍼하기 위해 이용되는 상기 휘도 감소 레이트를 상기 제1 감소 레이트보다 높은 제2 감소 레이트로 결정하도록, 상기 웨어러블 장치를 야기하기 위해 상기 인스트럭션들을 실행하도록, 구성되는,  웨어러블 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 8에 있어서, 상기 프로세서는,  상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시될 상기 화면을 위해 이용되는 프레임 이미지들 각각의 주변 영역의 평균 그레이스케일 값을 획득하고,  상기 평균 그레이스케일 값의 감소를 확인하는 것에 기반하여, 상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 상기 주변 영역의 상기 휘도를 테이퍼하기 위해 이용되는 상기 휘도 감소 레이트를 증가시키고,  상기 평균 그레이스케일 값의 증가를 확인하는 것에 기반하여, 상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 상기 주변 영역의 상기 휘도를 테이퍼하기 위해 이용되는 상기 휘도 감소 레이트를 감소시키도록,  상기 웨어러블 장치를 야기하기 위해 상기 인스트럭션들을 실행하도록, 구성되는,  웨어러블 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 8에 있어서, 상기 프로세서는,  상기 화면이 상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 동안, 상기 하나 이상의 눈들의 동공의 크기에 대한 데이터를 포함하는 상기 아이 트래킹 데이터를 획득하고,  상기 동공의 상기 크기의 증가를 확인하는 것에 기반하여, 상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 상기 주변 영역의 상기 휘도를 테이퍼하기 위해 이용되는 상기 휘도 감소 레이트를 증가시키고,  상기 동공의 상기 크기의 감소를 확인하는 것에 기반하여, 상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 상기 주변 영역의 상기 휘도를 테이퍼하기 위해 이용되는 상기 휘도 감소 레이트를 감소시키도록,  상기 웨어러블 장치를 야기하기 위해 상기 인스트럭션들을 실행하도록, 구성되는,  웨어러블 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 8에 있어서, 상기 프로세서는,  상기 제1 상태가 유지되는 시간의 경과에 따라, 상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 상기 주변 영역의 상기 휘도를 테이퍼하기 위해 이용되는 상기 휘도 감소 레이트를 증가시키도록,  상기 웨어러블 장치를 야기하기 위해 상기 인스트럭션들을 실행하도록, 구성되는,  웨어러블 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 8에 있어서, 상기 프로세서는,  기준 시간이 상기 제1 상태로 진입한 이래로 경과됨을 확인하는 것에 응답하여, 상기 제1 상태가 유지되는 시간의 경과에 따라, 상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 상기 주변 영역의 상기 휘도를 테이퍼하기 위해 이용되는 상기 휘도 감소 레이트를 점차적으로 증가시키도록,  상기 웨어러블 장치를 야기하기 위해 상기 인스트럭션들을 실행하도록, 구성되는,  웨어러블 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 8에 있어서, 상기 제2 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 상기 주변 영역의 상기 휘도를 테이퍼하기 위해 이용되는 상기 미리 결정된 휘도 감소 레이트는,  상기 화면의 상기 상태의 변경과 독립적으로, 유지되는,  웨어러블 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 8에 있어서, 재충전가능한 배터리를 더 포함하고,  상기 프로세서는,  상기 재충전가능한 배터리의 레벨을 확인하고,  상기 화면이 상기 제2 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 동안, 상기 메모리 내에 저장된 기준 데이터 내의 복수의 후보 감소 레이트들 중에서 상기 레벨에 대응하는 후보 감소 레이트를 상기 미리 결정된 휘도 감소 레이트로, 결정하도록,  상기 웨어러블 장치를 야기하기 위해 상기 인스트럭션들을 실행하도록, 구성되는,  웨어러블 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 1에 있어서, 상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 상기 포비티드 영역은,  상기 제2 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 상기 포비티드 영역보다 넓은,  웨어러블 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 1에 있어서, 상기 프로세서는,  상기 화면의 상기 상태에 기반하여, 상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 상기 포비티드 영역의 사이즈 및 상기 제1 상태로 동작하는 상기 디스플레이 상에서 표시되는 상기 주변 영역의 사이즈를 조정하도록,  상기 웨어러블 장치를 야기하기 위해 상기 인스트럭션들을 실행하도록, 더 구성되는,  웨어러블 장치.  </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo><applicantInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code>220040073623</code><country>대한민국</country><engName>University-Industry Cooperation Group of Kyung Hee  University</engName><name>경희대학교 산학협력단</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Chanhyung YOO</engName><name>유찬형</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>Seungwoo LEE</engName><name>이승우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>Wonbeen JEONG</engName><name>정원빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>Jeongsoo PARK</engName><name>박정수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Nari KIM</engName><name>김나리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Kyongtae PARK</engName><name>박경태</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>Hoyoung JUNG</engName><name>정호영</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  논현로**길  **, *층, *층 (도곡동, 덕영빌딩)</address><code>920191001617</code><country>대한민국</country><engName>KWANG AND JANG PATENT LAW FIRM</engName><name>특허법인광앤장</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.09.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020230122518</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.10.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1150722-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.05.10</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5148916-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230140693.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9358cd995b5cefeafab07fe427dc10993d7ec726e260d74fc5579ab2770b2c17b5e50a36fedbeed36e96670c539f5a99c6e9fb90b73388f82f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9ae542598586190b0b7d63e634666a40c6c5251174aade9eed7ce336bd628d8640f73f62ac65cbe15d5f998a5d21d7712b445d0f44c70168</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>