<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:35:38.3538</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.07.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2019-0087160</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>Display device</inventionTitleEng><openDate>2021.01.28</openDate><openNumber>10-2021-0010733</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.06.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는 메인 영역, 서브 영역, 및 상기 메인 영역과 상기 서브 영역 사이에 위치한 벤딩 영역이 정의된 베이스 기판; 상기 베이스 기판 상의 상기 메인 영역에 배치된 제1 터치 전극 내지 제4 터치 전극; 상기 베이스 기판 상의 상기 제1 터치 전극 내지 상기 제4 터치 전극과 연결된 제1 터치 신호 라인 내지 제4 터치 신호 라인; 상기 제1 터치 신호 라인과 상기 제2 터치 신호 라인을 연결하는 제1 브릿지 전극과 상기 제3 터치 신호 라인과 상기 제4 터치 신호 라인을 연결하는 제2 브릿지 전극; 및 상기 제1 브릿지 전극과 연결된 제1 터치 연결 전극과 상기 제2 브릿지 전극과 연결된 제2 터치 연결 전극을 연결하는 제3 브릿지 전극을 포함하고, 상기 서브 영역은 제1 브릿지 영역과 상기 제1 브릿지 영역보다 상기 메인 영역으로부터 먼 제2 브릿지 영역을 포함하고, 상기 제1 브릿지 전극과 상기 제2 브릿지 전극은 상기 제1 브릿지 영역에 위치하고, 상기 제3 브릿지 전극은 상기 제2 브릿지 영역에 위치한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 메인 영역, 서브 영역, 및 상기 메인 영역과 상기 서브 영역 사이에 위치한 벤딩 영역이 정의된 베이스 기판;상기 베이스 기판 상의 상기 메인 영역에 배치된 제1 터치 전극 내지 제4 터치 전극;상기 베이스 기판 상의 상기 제1 터치 전극 내지 상기 제4 터치 전극과 연결된 제1 터치 신호 라인 내지 제4 터치 신호 라인; 상기 제1 터치 신호 라인과 상기 제2 터치 신호 라인을 전기적으로 연결하는 제1 브릿지 전극과 상기 제3 터치 신호 라인과 상기 제4 터치 신호 라인을 전기적으로 연결하는 제2 브릿지 전극; 및상기 제1 브릿지 전극과 전기적으로 연결된 제1 터치 연결 전극과 상기 제2 브릿지 전극과 전기적으로 연결된 제2 터치 연결 전극을 연결하는 제3 브릿지 전극을 포함하고,상기 서브 영역은 제1 브릿지 영역과 상기 제1 브릿지 영역보다 상기 메인 영역으로부터 먼 제2 브릿지 영역을 포함하고,상기 제1 브릿지 전극과 상기 제2 브릿지 전극은 상기 제1 브릿지 영역에 위치하고,상기 제3 브릿지 전극은 상기 제2 브릿지 영역에 위치하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 서브 영역은 상기 제2 브릿지 영역보다 상기 메인 영역으로부터 멀고 패드가 배치된 패드 영역을 더 포함하고, 상기 제3 브릿지 전극과 연결된 제3 터치 연결 전극은 상기 패드와 접속되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제1 터치 신호 라인은 상기 메인 영역에 배치된 제1 터치 연결 전극, 상기 벤딩 영역과 상기 제1 브릿지 영역에 배치된 소스 연결 전극, 및 상기 제2 브릿지 영역에 배치되고 상기 제1 터치 연결 전극과 동일층에 배치된 제2 터치 연결 전극을 포함하고, 상기 제1 터치 연결 전극과 상기 제2 터치 연결 전극은 상기 소스 연결 전극과 다른 층에 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 제1 터치 연결 전극은 상기 소스 연결 전극과 제1 콘택홀을 통해 접속되고, 상기 제2 터치 연결 전극은 상기 소스 연결 전극과 제2 콘택홀을 통해 접속되되, 상기 제1 콘택홀은 상기 제2 콘택홀보다 상기 메인 영역에 가깝게 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 소스 연결 전극은 상기 제1 브릿지 영역에서 제3 콘택홀을 통해 상기 제1 브릿지 전극과 접속되고, 상기 제3 콘택홀은 상기 제1 콘택홀보다 상기 메인 영역에 멀고, 상기 제2 콘택홀보다 상기 메인 영역에 가깝게 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 제2 터치 연결 전극은 상기 제2 브릿지 영역에서 상기 제3 브릿지 전극과 제4 콘택홀을 통해 접속되고, 상기 제4 콘택홀은 상기 제2 콘택홀보다 상기 메인 영역에 멀게 위치하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 제1 터치 전극 내지 상기 제4 터치 전극은 구동 전극이고, 상기 제1 터치 신호 라인 내지 상기 제4 터치 신호 라인은 상기 구동 전극에 구동 신호를 제공하도록 구성된 구동 터치 신호 라인인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 제1 터치 전극 내지 상기 제4 터치 전극은 감지 전극이고, 상기 제1 터치 신호 라인 내지 상기 제4 터치 신호 라인은 상기 감지 전극으로부터 인가된 감지 신호를 전달하도록 구성된 구동 감지 신호 라인인 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 제1 브릿지 전극과 상기 제2 브릿지 전극은 두께 방향으로 중첩 배치되고, 서로 다른 층에 위치하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 베이스 기판 상의 상기 서브 영역에 배치된 구동 집적 회로, 및 상기 구동 집적 회로와 연결된 전원 전압 라인을 더 포함하고, 상기 제1 브릿지 영역은 상기 전원 전압 라인을 사이에 두고 이격되어 배치된 제1 서브 브릿지 영역과 제2 서브 브릿지 영역을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 제1 터치 신호 라인과 상기 제2 터치 신호 라인은 상기 제1 서브 브릿지 영역에 배치되고, 상기 제3 터치 신호 라인과 상기 제4 터치 신호 라인은 상기 제2 서브 브릿지 영역에 배치되고, 상기 제2 터치 연결 전극은 상기 전원 전압 라인과 두께 방향으로 중첩 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서,제5 터치 전극, 제6 터치 전극, 상기 제5 터치 전극과 연결된 제5 터치 신호 라인, 및 상기 제6 터치 전극과 연결된 제6 터치 신호 라인을 더 포함하고,상기 제1 터치 신호 라인 내지 상기 제4 터치 신호 라인은 상기 제1 서브 브릿지 영역에 배치되고, 상기 제5 터치 신호 라인 및 상기 제6 터치 신호 라인은 상기 제2 서브 브릿지 영역에 배치되고, 상기 제2 서브 브릿지 영역에서 상기 제5 터치 신호 라인과 상기 제6 터치 신호 라인을 전기적으로 연결하는 제4 브릿지 전극을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 제4 브릿지 전극과 연결된 제3 터치 연결 전극은 상기 제1 브릿지 영역에서 상기 제2 터치 연결 전극과 직접 연결된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서, 제7 터치 전극, 제8 터치 전극, 상기 제7 터치 전극과 전기적으로 연결된 제7 터치 신호 라인, 및 상기 제8 터치 전극과 전기적으로 연결된 제8 터치 신호 라인을 더 포함하고,상기 제7 터치 신호 라인 및 상기 제8 터치 신호 라인은 상기 제2 서브 브릿지 영역에 배치되고, 상기 제2 서브 브릿지 영역에서 상기 제7 터치 신호 라인과 상기 제8 터치 신호 라인을 전기적으로 연결하는 제5 브릿지 전극을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 제4 브릿지 전극과 전기적으로 연결된 제3 터치 연결 전극과 상기 제5 브릿지 전극과 전기적으로 연결된 제4 터치 연결 전극은 상기 제2 브릿지 영역에서 제6 브릿지 전극을 통해 전기적으로 연결되고, 상기 제6 브릿지 전극과 전기적으로 연결된 제5 터치 연결 전극은 상기 제3 브릿지 전극과 전기적으로 연결된 제3 터치 연결 전극과 제7 브릿지 전극을 통해 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10 항에 있어서, 상기 제1 브릿지 영역은 상기 전원 전압 라인의 접속부 사이에 배치된 제3 서브 브릿지 영역을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 메인 영역, 서브 영역, 및 상기 메인 영역과 상기 서브 영역 사이에 위치한 벤딩 영역이 정의된 베이스 기판;상기 베이스 기판 상에 배치된 제1 도전층;상기 제1 도전층 상에 배치된 제1 절연층;상기 제1 절연층 상에 배치된 제2 도전층;상기 제2 도전층 상에 배치된 제2 절연층;상기 제2 절연층 상에 배치된 제3 도전층;상기 제3 도전층 상에 배치된 제3 절연층; 및상기 제3 절연층 상에 배치된 제4 도전층을 포함하고,상기 제4 도전층은 상기 메인 영역에 배치된 제1 터치 전극 내지 제4 터치 전극, 및 상기 제1 터치 전극 내지 상기 제4 터치 전극과 전기적으로 연결된 제1 터치 신호 라인 내지 제4 터치 신호 라인을 포함하고,상기 제1 도전층 또는 상기 제2 도전층은 상기 제1 터치 신호 라인과 상기 제2 터치 신호 라인을 전기적으로 연결하는 제1 브릿지 전극과 상기 제3 터치 신호 라인과 상기 제4 터치 신호 라인을 전기적으로 연결하는 제2 브릿지 전극, 및상기 제1 브릿지 전극과 전기적으로 연결된 제1 터치 연결 전극과 상기 제2 브릿지 전극과 전기적으로 연결된 제2 터치 연결 전극을 전기적으로 연결하는 제3 브릿지 전극을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 서브 영역은 제1 브릿지 영역과 상기 제1 브릿지 영역보다 상기 메인 영역으로부터 먼 제2 브릿지 영역을 포함하고, 상기 제1 브릿지 전극과 상기 제2 브릿지 전극은 상기 제1 브릿지 영역에 위치하고, 상기 제3 브릿지 전극은 상기 제2 브릿지 영역에 위치하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 제1 터치 신호 라인은 상기 메인 영역에 배치된 제1 터치 연결 전극, 상기 벤딩 영역과 상기 제1 브릿지 영역에 배치된 소스 연결 전극, 및 상기 제2 브릿지 영역에 배치되고 상기 제1 터치 연결 전극과 동일층에 배치된 제2 터치 연결 전극을 포함하고, 상기 제1 터치 연결 전극과 상기 제2 터치 연결 전극은 상기 소스 연결 전극과 다른 층에 배치되는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제4 도전층은 상기 제1 터치 연결 전극 및 상기 제2 터치 연결 전극을 더 포함하고, 상기 제3 도전층은 상기 소스 연결 전극을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17 항에 있어서,상기 제3 도전층과 상기 제3 절연층 상에 배치된 봉지층을 더 포함하고, 상기 제3 절연층은 상기 봉지층에 직접 배치된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17 항에 있어서, 상기 제1 브릿지 전극과 상기 제2 브릿지 전극은 두께 방향으로 중첩 배치되고, 서로 다른 층에 위치하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Hyung Jun</engName><name>박형준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>충청남도 아산시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>AN, Jun Yong</engName><name>안준용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>UM, Nu Ree</engName><name>엄누리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2019.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2019-0739115-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.06.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0595556-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.10.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-0902423-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2024.12.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1425773-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.12.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1425774-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for final refusal</documentEngName><documentName>최후의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0520247-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0837012-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0837011-67</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020190087160.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932274e3a66add912e2d49fb0849385a00233c20aeab7a6302c988040c4ef41db81f1c1f19fcf97840c20b448679c058b58810dc68a2b5c711</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb55cff1acd5e0bad791b8c5dfc6dca1b6b2a9d30bbe7cca39294ae32911f9dfef3005bd8c539cf13aaae9612b3e8ff4b2c0bc49364591b30</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>