<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:25.2325</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7038447</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스트리밍 미디어로부터의 데이터 변환</inventionTitle><inventionTitleEng>TRANSFORMING DATA FROM STREAMING MEDIA</inventionTitleEng><openDate>2022.11.29</openDate><openNumber>10-2022-0157505</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.11.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/683</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 21/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/54</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비-텍스트 콘텐츠를 텍스트 기반 매칭 시스템이 비-텍스트 콘텐츠를 선택할 수 있게 하는 형태로 변환함으로써 증강 콘텐츠 스트림을 생성하기 위한 컴퓨터 저장 매체에 인코딩된 컴퓨터 프로그램을 포함하는 방법, 시스템 및 장치가 설명된다. 일부 양태에서, 방법은 제1 오디오를 획득하는 단계, 검색 가능한 데이터베이스에 제1 오디오의 텍스트 전사를 저장하는 단계를 포함한다. 제2 오디오를 포함하는 미디어 콘텐츠가 획득된다. 제2 오디오는 텍스트 콘텐츠로 변환된다. 검색 가능한 데이터베이스의 검색에 기초하여, 제2 오디오의 텍스트 콘텐츠가 제1 오디오의 텍스트 전사와 일치한다는 결정이 이루어진다. 제2 오디오의 텍스트 콘텐츠가 제1 오디오의 텍스트 전사와 일치한다는 결정에 응답하여, 증강 콘텐츠 스트림을 생성하기 위해 제1 오디오가 미디어 콘텐츠에 삽입된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022093453</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/051864</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제1 오디오를 획득하는 단계;검색 가능한 데이터베이스에 제1 오디오의 텍스트 전사를 저장하는 단계;제2 오디오를 포함하는 미디어 콘텐츠를 획득하는 단계;제2 오디오를 텍스트 콘텐츠로 변환하는 단계;검색 가능한 데이터베이스의 검색에 기초하여, 제2 오디오의 텍스트 콘텐츠가 제1 오디오의 텍스트 전사와 일치하는지 결정하는 단계; 및제2 오디오의 텍스트 콘텐츠가 제1 오디오의 텍스트 전사와 일치한다는 결정에 응답하여, 증강 콘텐츠 스트림을 생성하기 위해 제1 오디오를 미디어 콘텐츠에 삽입하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,제1 오디오의 텍스트 전사에 기초하여 제1 오디오의 제1 컨텍스트를 결정하는 단계; 및 제2 오디오의 텍스트 콘텐츠에 기초하여 제2 오디오의 제2 컨텍스트를 결정하는 단계를 더 포함하고,상기 제2 오디오의 텍스트 콘텐츠가 제1 오디오의 텍스트 전사와 일치하는지 결정하는 단계는 제1 컨텍스트가 제2 컨텍스트와 일치하는지 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서, 상기 제2 콘텐츠를 텍스트 콘텐츠로 변환하는 단계는:제2 오디오에서 발화된 단어들을 검출하는 단계;제2 오디오의 하나 이상의 오디오 특성들을 분석하는 단계;하나 이상의 오디오 특성들의 분석에 기초하여, 상기 발화 단어들 중 하나 이상의 단어들의 중요도를 조절하는 단계; 발화된 단어들을 나타내는 텍스트 콘텐츠를 생성하는 단계; 및하나 이상의 단어들을 나타내는 텍스트 콘텐츠에 하나 이상의 단어들의 조정된 중요도를 할당하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 3에 있어서,상기 제2 오디오의 하나 이상의 오디오 특성들을 분석하는 단계는 하나 이상의 단어들에 대한 강조의 청각적 표시를 검출하는 단계를 포함하고; 상기 하나 이상의 단어들의 중요도를 조절하는 단계는 강조의 청각적 표시에 기초하여 하나 이상의 단어들의 중요도를 증가시키는 단계를 포함하고; 그리고 상기 제2 오디오의 컨텍스트를 결정하는 단계는 하나 이상의 단어들을 나타내는 텍스트 콘텐츠에 할당된 하나 이상의 단어들의 조정된 중요도에 기초하여 제1 오디오의 주제를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 4에 있어서,상기 하나 이상의 오디오 특성들을 분석하는 단계는 제2 오디오에서 호스트 음성이 말한 발화된 단어들의 제1 부분과 제2 오디오에서 게스트 음성이 말한 발화된 단어들의 제2 부분 사이를 구별하는 단계를 포함하고; 그리고상기 하나 이상의 단어들의 중요도를 조정하는 단계는 발화된 단어들의 제2 부분의 중요도에 비해 발화된 단어들의 제1 부분의 중요도를 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 임의의 선행하는 청구항에 있어서,제2 오디오에 대한 제외 구역을 식별하는 단계; 및제2 오디오의 텍스트 콘텐츠로부터 제외 구역 동안 발화된 단어들을 생략하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서,제2 오디오에서 제품명을 검출하는 단계; 및제2 오디오의 텍스트 콘텐츠로부터, 제2 오디오의 제품명의 위치의 지정된 시간량 내에 발화된 단어들을 생략하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및명령어들을 포함하는 하나 이상의 메모리 엘리먼트들을 포함하며, 상기 명령어들은 실행시 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은:제1 오디오를 획득하는 동작;검색 가능한 데이터베이스에 제1 오디오의 텍스트 전사를 저장하는 동작;제2 오디오를 포함하는 미디어 콘텐츠를 획득하는 동작;제2 오디오를 텍스트 콘텐츠로 변환하는 동작;검색 가능한 데이터베이스의 검색에 기초하여, 제2 오디오의 텍스트 콘텐츠가 제1 오디오의 텍스트 전사와 일치하는지 결정하는 동작; 및제2 오디오의 텍스트 콘텐츠가 제1 오디오의 텍스트 전사와 일치한다는 결정에 응답하여, 증강 콘텐츠 스트림을 생성하기 위해 제1 오디오를 미디어 콘텐츠에 삽입하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서,제1 오디오의 텍스트 전사에 기초하여 제1 오디오의 제1 컨텍스트를 결정하는 동작; 및 제2 오디오의 텍스트 콘텐츠에 기초하여 제2 오디오의 제2 컨텍스트를 결정하는 동작을 더 포함하고,상기 제2 오디오의 텍스트 콘텐츠가 제1 오디오의 텍스트 전사와 일치하는지 결정하는 동작은 제1 컨텍스트가 제2 컨텍스트와 일치하는지 결정하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 8 또는 9에 있어서, 상기 제2 콘텐츠를 텍스트 콘텐츠로 변환하는 동작은:제2 오디오에서 발화된 단어들을 검출하는 동작;제2 오디오의 하나 이상의 오디오 특성들을 분석하는 동작;하나 이상의 오디오 특성들의 분석에 기초하여, 상기 발화 단어들 중 하나 이상의 단어들의 중요도를 조절하는 동작; 발화된 단어들을 나타내는 텍스트 콘텐츠를 생성하는 동작; 및하나 이상의 단어들을 나타내는 텍스트 콘텐츠에 하나 이상의 단어들의 조정된 중요도를 할당하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 10에 있어서,상기 제2 오디오의 하나 이상의 오디오 특성들을 분석하는 동작은 하나 이상의 단어들에 대한 강조의 청각적 표시를 검출하는 동작을 포함하고; 상기 하나 이상의 단어들의 중요도를 조절하는 동작은 강조의 청각적 표시에 기초하여 하나 이상의 단어들의 중요도를 증가시키는 동작을 포함하고; 그리고 상기 제2 오디오의 컨텍스트를 결정하는 동작은 하나 이상의 단어들을 나타내는 텍스트 콘텐츠에 할당된 하나 이상의 단어들의 조정된 중요도에 기초하여 제1 오디오의 주제를 결정하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 11에 있어서,상기 하나 이상의 오디오 특성들을 분석하는 동작은 제2 오디오에서 호스트 음성이 말한 발화된 단어들의 제1 부분과 제2 오디오에서 게스트 음성이 말한 발화된 단어들의 제2 부분 사이를 구별하는 동작을 포함하고; 그리고상기 하나 이상의 단어들의 중요도를 조정하는 동작은 발화된 단어들의 제2 부분의 중요도에 비해 발화된 단어들의 제1 부분의 중요도를 증가시키는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 8 내지 12 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작들은:제2 오디오에 대한 제외 구역을 식별하는 동작; 및 제2 오디오의 텍스트 콘텐츠로부터 제외 구역 동안 발화된 단어들을 생략하는 동작을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 13에 있어서,제2 오디오에서 제품명을 검출하는 동작; 및제2 오디오의 텍스트 콘텐츠로부터, 제2 오디오의 제품명의 위치의 지정된 시간량 내에 발화된 단어들을 생략하는 동작을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 명령어들이 인코딩된 컴퓨터 저장 매체로서, 상기 명령어들은 분산 컴퓨팅 시스템에 의해 실행될 때, 상기 분산 컴퓨팅 시스템으로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은:제1 오디오를 획득하는 동작;검색 가능한 데이터베이스에 제1 오디오의 텍스트 전사를 저장하는 동작;제2 오디오를 포함하는 미디어 콘텐츠를 획득하는 동작;제2 오디오를 텍스트 콘텐츠로 변환하는 동작;검색 가능한 데이터베이스의 검색에 기초하여, 제2 오디오의 텍스트 콘텐츠가 제1 오디오의 텍스트 전사와 일치하는지 결정하는 동작; 및제2 오디오의 텍스트 콘텐츠가 제1 오디오의 텍스트 전사와 일치한다는 결정에 응답하여, 증강 콘텐츠 스트림을 생성하기 위해 제1 오디오를 미디어 콘텐츠에 삽입하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서,제1 오디오의 텍스트 전사에 기초하여 제1 오디오의 제1 컨텍스트를 결정하는 동작; 및 제2 오디오의 텍스트 콘텐츠에 기초하여 제2 오디오의 제2 컨텍스트를 결정하는 동작을 더 포함하고,상기 제2 오디오의 텍스트 콘텐츠가 제1 오디오의 텍스트 전사와 일치하는지 결정하는 동작은 제1 컨텍스트가 제2 컨텍스트와 일치하는지 결정하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 15에 있어서, 상기 제2 콘텐츠를 텍스트 콘텐츠로 변환하는 동작은:제2 오디오에서 발화된 단어들을 검출하는 동작;제2 오디오의 하나 이상의 오디오 특성들을 분석하는 동작;하나 이상의 오디오 특성들의 분석에 기초하여, 상기 발화 단어들 중 하나 이상의 단어들의 중요도를 조절하는 동작; 발화된 단어들을 나타내는 텍스트 콘텐츠를 생성하는 동작; 및하나 이상의 단어들을 나타내는 텍스트 콘텐츠에 하나 이상의 단어들의 조정된 중요도를 할당하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서,상기 제2 오디오의 하나 이상의 오디오 특성들을 분석하는 동작은 하나 이상의 단어들에 대한 강조의 청각적 표시를 검출하는 동작을 포함하고; 상기 하나 이상의 단어들의 중요도를 조절하는 동작은 강조의 청각적 표시에 기초하여 하나 이상의 단어들의 중요도를 증가시키는 동작을 포함하고; 그리고 상기 제2 오디오의 컨텍스트를 결정하는 동작은 하나 이상의 단어들을 나타내는 텍스트 콘텐츠에 할당된 하나 이상의 단어들의 조정된 중요도에 기초하여 제1 오디오의 주제를 결정하는 동작을 포함하는, 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 18에 있어서,상기 하나 이상의 오디오 특성들을 분석하는 동작은 제2 오디오에서 호스트 음성이 말한 발화된 단어들의 제1 부분과 제2 오디오에서 게스트 음성이 말한 발화된 단어들의 제2 부분 사이를 구별하는 동작을 포함하고; 그리고상기 하나 이상의 단어들의 중요도를 조정하는 동작은 발화된 단어들의 제2 부분의 중요도에 비해 발화된 단어들의 제1 부분의 중요도를 증가시키는 동작을 포함하는, 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 15 내지 19 중 어느 한 항에 있어서,제2 오디오에 대한 제외 구역을 식별하는 동작; 및제2 오디오의 텍스트 콘텐츠로부터 제외 구역 동안 발화된 단어들을 생략하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 20에 있어서,제2 오디오에서 제품명을 검출하는 동작; 및제2 오디오의 텍스트 콘텐츠로부터, 제2 오디오의 제품명의 위치의 지정된 시간량 내에 발화된 단어들을 생략하는 동작을 더 포함하는, 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>TIISTOLA, Jaakko Henrikki</engName><name>티스톨라 자크코 헨릭키</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/107,943</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1164027-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0167306-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2024.05.27</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227038447.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c8d6c0a9f4e161c6e3b7e9dc73642839ad3d17624391c7f6a7439f1ba182f3d2eaf153a78aa1705c7568ead4d4747ebb8e13ca0e17c4d16d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4777c4153bb9864d25f752f3e64c6fe2db59ac5932b2362a0815f4c66951285bdad0fe8fbdbf4a691f87fae3305a0ecba52d69a49753471e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>