<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:46.3146</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.01.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7023093</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>거친 지형 및 공중 검출을 이용하여 구동 가능한 보호 디바이스를 제어하기 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR CONTROLLING AN ACTUATABLE PROTECTION DEVICE WITH ROUGH TERRAIN AND AIRBORNE DETECTION</inventionTitleEng><openDate>2023.09.07</openDate><openNumber>10-2023-0129235</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60R 21/0132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60R 22/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60R 21/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 양태에 따르면, 차량 안전 시스템은 차량 탑승자를 구속하기 위한 안전 벨트를 포함하는 구동 가능한 제어 구속 장치(ACR)를 포함한다. ACR은 안전 벨트의 권출 및 후퇴를 제어하도록 구동 가능하다. 시스템은 또한 차량의 운행 조건을 결정하고 차량의 결정된 운행 조건에 응답하여 ACR의 구동을 제어하도록 구성된 제어기를 포함한다. ACR은 정상 구속 조건 및 보강된 구속 조건을 갖고, 제어기는 차량의 비정상 주행 조건을 결정하는 것에 응답하여 정상 구속 조건으로부터 보강된 구속 조건으로 ACR을 구동시키도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022148989</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.01.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2021/050086</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 차량 안전 시스템이며,차량 탑승자를 구속하기 위한 안전 벨트를 포함하는 구동 가능한 제어 구속 장치(actuatable controlled restraint)(ACR)로서, 안전 벨트의 권출 및 후퇴를 제어하도록 구동 가능한, ACR; 및차량의 운행 조건을 결정하고 차량의 결정된 운행 조건에 응답하여 ACR의 구동을 제어하도록 구성된 제어기를 포함하고;ACR은 정상 구속 조건 및 보강된 구속 조건을 갖고, 제어기는 차량의 비정상 주행 조건을 결정하는 것에 응답하여 정상 구속 조건으로부터 보강된 구속 조건으로 ACR을 구동시키도록 구성되는, 차량 안전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 정상 구속 조건에서 ACR은 안전 벨트 웨빙을 권취하고 안전 벨트를 탑승자에 걸쳐 팽팽하게 하기에 충분한 비교적 가벼운 후퇴력을 인가하도록 구성되는 동시에, 탑승자 움직임에 응답하여 안전 벨트 웨빙을 권출하도록 구성되고;보강된 구속 조건에서 ACR은 안전 벨트 웨빙에 인가되는 후퇴력을 증가시키고 탑승자의 움직임에 응답하여 안전 벨트 웨빙 권출에 대한 저항을 증가시키는, 차량 안전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 차량의 비정상 주행 조건은 거친 지형 차량 조건 및 공중 차량 조건 중 적어도 하나를 포함하는, 차량 안전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 제어기는 에어백 제어기(ACU)로서:차량의 X-축을 따라 차량 가속도를 측정하고 이를 나타내는 신호를 생성하는 ACU_X 가속도계;차량의 Y-축을 따라 차량 가속도를 측정하고 이를 나타내는 신호를 생성하는 ACU_Y 가속도계;차량의 Z-축을 따라 차량 가속도를 측정하고 이를 나타내는 신호를 생성하는 ACU_Z 가속도계; 및차량의 X-축을 중심으로 한 차량 롤 가속도를 측정하고 이를 나타내는 신호를 생성하는 ROLL 센서를 포함하고;ACU는 ACU_X, ACU_Y, ACU_Z, 및 ROLL 센서로부터의 신호에 응답하여 차량의 비정상 주행 조건을 결정하도록 구성되는, 차량 안전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,제어기는 차량 Y-축을 따라 측정된 차량 측방향 가속도에 응답하여 차량 거친 지형 조건을 분류하기 위한 측방향 가속도 거친 지형 분류 알고리즘을 구현하도록 구성되고;제어기는 차량 X-축에 대해 측정된 차량 롤 가속도에 응답하여 차량 거친 지형 조건을 분류하기 위한 롤 가속도 거친 지형 분류 알고리즘을 구현하도록 구성되며;제어기는 차량 Z-축을 따라 측정된 차량 수직 가속도에 응답하여 차량 거친 지형 조건을 분류하기 위한 수직 가속도 거친 지형 분류 알고리즘을 구현하도록 구성되는, 차량 안전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 제어기는 차량 거친 지형 조건을 동시에 분류하는 측방향 가속도 거친 지형 분류 알고리즘, 롤 가속도 거친 지형 분류 알고리즘, 및 수직 가속도 거친 지형 분류 알고리즘에 응답하여 차량 거친 지형 조건을 결정하도록 구성되는, 차량 안전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,제어기는 시간 경과에 따라 차량 Y-축을 따라 측정된 차량 측방향 가속도를 평가하는 측방향 가속도 거친 지형 메트릭을 구현하도록 구성되며, 측방향 가속도 거친 지형 메트릭은 차량 Y-축을 따라 측정된 차량 측방향 가속도가 미리 결정된 시간 기간 내에 양의 방향과 음의 방향 모두에서 임계값과 교차하는 것에 응답하여 차량 거친 지형 조건을 분류하고;제어기는 시간 경과에 따라 차량 X-축에 대해 측정된 차량 롤 가속도를 평가하는 롤 가속도 거친 지형 메트릭을 구현하도록 구성되며, 롤 가속도 거친 지형 메트릭은 차량 X-축을 따라 측정된 차량 롤 가속도가 미리 결정된 시간 기간 내에 양의 방향과 음의 방향 모두에서 임계값과 교차하는 것에 응답하여 차량 거친 지형 조건을 분류하고;제어기는 시간 경과에 따라 차량 Z-축을 따라 측정된 차량 수직 가속도를 평가하는 수직 가속도 거친 지형 메트릭을 구현하도록 구성되며, 수직 가속도 거친 지형 메트릭은 차량 Z-축을 따라 측정된 차량 수직 가속도가 양의 방향으로 임계값과 교차하는 것에 응답하여 차량 거친 지형 조건을 분류하는, 차량 안전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,측방향 가속도 거친 지형 메트릭을 결정하기 위해, 제어기는 시간 경과에 따라 차량 Y-축을 따라 측정된 차량 측방향 가속도의 이동 평균을 평가하도록 구성되고;롤 가속도 거친 지형 메트릭을 결정하기 위해, 제어기는 시간 경과에 따라 차량 X-축에 대해 측정된 차량 롤 가속도의 이동 평균을 평가하도록 구성되며;수직 가속도 거친 지형 메트릭을 결정하기 위해, 제어기는 시간 경과에 따라 차량 Z-축을 따라 측정된 차량 수직 가속도의 이동 평균을 평가하도록 구성되는, 차량 안전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,제어기는 차량 X-축을 따라 측정된 차량 길이방향 가속도에 응답하여 차량 공중 조건을 분류하기 위한 길이방향 가속도 공중 분류 알고리즘을 구현하도록 구성되며;제어기는 차량 Y-축을 따라 측정된 차량 측방향 가속도에 응답하여 차량 공중 조건을 분류하기 위한 측방향 가속도 공중 분류 알고리즘을 구현하도록 구성되고;제어기는 차량 Z-축을 따라 측정된 차량 수직 가속도에 응답하여 차량 공중 조건을 분류하기 위한 수직 가속도 공중 분류 알고리즘을 구현하도록 구성되며;제어기는 차량 X-축에 대해 측정된 차량 롤 가속도에 응답하여 차량 공중 조건을 분류하기 위한 롤 가속도 공중 분류 알고리즘을 구현하도록 구성되는, 차량 안전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 제어기는 차량 Z-축을 따라 측정된 차량 수직 가속도에 응답하여 차량 공중 조건을 확인하기 위한 수직 가속도 공중 확인 알고리즘을 구현하도록 구성되는, 차량 안전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 수직 가속도 공중 확인 알고리즘은 차량 Z-축을 따라 측정된 차량 수직 가속도에 응답하여 차량의 착륙 조건을 결정하도록 구성되는, 차량 안전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 제어기는 차량 공중 조건을 분류하고 차량 공중 조건을 확인하는 것에 응답하여 차량 공중 조건을 결정하도록 구성되는, 차량 안전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 제어기는 차량 오프로드 조건이 결정되지 않았다는 결정에 응답하여 추가로 차량 공중 조건을 결정하도록 구성되는, 차량 안전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 제어기는 차량 오프로드 조건에 대한 R_ANGLE 오프로드 분류 메트릭을 구현하도록 구성되며, R_ANGLE 오프로드 분류 메트릭은 시간 경과에 따라 차량 R_ANGLE를 평가하고 R_ANGLE이 임의의 순서로 미리 결정된 시간량 내에 상한 임계값과 하한 임계값 모두와 교차하는 것에 응답하여 차량 오프로드 조건을 분류하는, 차량 안전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,제어기는 시간 경과에 따라 차량 X-축을 따라 측정된 차량 길이방향 가속도를 평가하는 길이방향 가속도 공중 메트릭을 구현하도록 구성되며, 메트릭은 길이방향 가속도 공중 메트릭의 0 위 및 아래로 연장되는 미리 결정된 대역폭을 갖는 임계값을 규정하고, 길이방향 가속도 공중 조건 메트릭은 메트릭 값의 크기가 임계값을 초과하고 다시 임계값 내로 떨어지는 것에 응답하여 차량 공중 조건을 분류하도록 구성되며, 길이방향 가속도 공중 메트릭은 메트릭 값이 임계값 내에 유지되는 동안 차량 공중 조건 분류를 유지하며;제어기는 시간 경과에 따라 차량 Y-축을 따라 측정된 차량 측방향 가속도를 평가하는 측방향 가속도 공중 메트릭을 구현하도록 구성되며, 메트릭은 측방향 가속도 공중 메트릭의 0 위 및 아래로 연장되는 미리 결정된 대역폭을 갖는 임계값을 규정하고, 측방향 가속도 공중 메트릭은 메트릭 값의 크기가 임계값을 초과하고 다시 임계값 내로 떨어지는 것에 응답하여 차량 공중 조건을 분류하도록 구성되며, 측방향 가속도 공중 메트릭은 메트릭 값이 임계값 내에 유지되는 동안 차량 공중 조건 분류를 유지하며;제어기는 시간 경과에 따라 차량 X-축에 대해 측정된 차량 롤 가속도를 평가하는 롤 가속도 공중 메트릭을 구현하도록 구성되며, 메트릭은 롤 가속도 공중 메트릭의 0 위 및 아래로 연장되는 미리 결정된 대역폭을 갖는 임계값을 규정하고, 롤 가속도 공중 조건 메트릭은 메트릭 값의 크기가 임계값을 초과하고 다시 임계값 내로 떨어지는 것에 응답하여 차량 공중 조건을 분류하도록 구성되며, 롤 가속도 공중 메트릭은 메트릭 값이 임계값 내에 유지되는 동안 차량 공중 조건 분류를 유지하며;제어기는 시간 경과에 따라 차량 Z-축을 따라 측정된 차량 수직 가속도를 평가하는 수직 가속도 공중 메트릭을 구현하도록 구성되며, 메트릭은 수직 가속도 공중 메트릭의 0 위 및 아래로 연장되는 미리 결정된 대역폭을 갖는 임계값을 규정하고, 수직 가속도 공중 메트릭은 중력의 영향을 보상하기 위해 보정되며, 수직 가속도 공중 조건 메트릭은 메트릭 값이 임계값에 교차하는 것에 응답하여 차량 공중 조건을 분류하도록 구성되며, 수직 가속도 공중 메트릭은 메트릭 값이 임계값 내에 유지되는 동안 차량 공중 조건 분류를 유지하는, 차량 안전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 제어기는 다음 모두, 즉:길이방향 가속도 공중 메트릭은 차량 공중 조건을 분류하고;측방향 가속도 공중 메트릭은 차량 공중 조건을 분류하며;수직 가속도 공중 메트릭은 차량 공중 조건을 분류하고;롤 가속도 공중 메트릭은 차량 공중 조건을 분류한다는 것이 동시에 참이라는 결정에 응답하여 차량 공중 조건을 분류하도록 구성되는, 차량 안전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 제어기는 미리 결정된 시간 기간 동안 차량 공중 분류를 유지하도록 구성되는, 차량 안전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 제어기는 시간 경과에 따라 차량 Z-축을 따라 측정된 차량 수직 가속도를 평가하는 수직 가속도 공중 확인 메트릭을 구현하도록 구성되며, 메트릭은, 메트릭 값이 공중에 있은 후 착륙하는 것에 응답하여 대역폭을 통과하도록 선택된 미리 결정된 대역폭을 갖는 임계값을 규정하고, 제어기는 이에 응답하여 차량 공중 조건을 확인하도록 구성되는, 차량 안전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 제어기는 차량 공중 조건을 분류하고 차량 공중 조건을 확인하는 것에 응답하여 차량 공중 조건을 결정하도록 구성되는, 차량 안전 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 제어기는 하나 이상의 에어백 및 ACR의 구동을 제어하도록 구성된 에어백 제어기 유닛(airbag controller unit)(ACU)을 포함하는, 차량 안전 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일***** 프리드리히스하펜 뢰벤탈러 슈트라쎄 **</address><code>519980783324</code><country>독일</country><engName>ZF FRIEDRICHSHAFEN AG</engName><name>젯트에프 프리드리히스하펜 아게</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 미시간주 커...</address><code> </code><country> </country><engName>BARTLETT, Charles A.</engName><name>바틀렛 찰스 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 라돌프...</address><code> </code><country> </country><engName>FLECKNER, Andreas</engName><name>플렉크너 안드레아스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 라돌프...</address><code> </code><country> </country><engName>PFRIENDER, Harald</engName><name>프린더 하랄트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미시간...</address><code> </code><country> </country><engName>BALASUBRAMANIAN, Kiran</engName><name>발라수브라마니안 키란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 미시간...</address><code> </code><country> </country><engName>YEH, Huahn-Fern</engName><name>예 후안-페른</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 라...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHERER, Julian</engName><name>쉐러 율리안</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920040005420</code><country>대한민국</country><engName>NOH DAE WOONG</engName><name>노대웅</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0747622-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.09</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0127234-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1429062-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.07</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0437188-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0754845-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0754856-40</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237023093.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9390b4cc17636c7cca6c95af60fb5b186f633053e15cec68b0e989914b9b70158c7b2336fccce2f1a30e56217b250e3af8e66ee9bf24761d58</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0886cf50dec45c343a2c4b23c5d5a4177be547a7bafcc51cb9d8c50e3c811998bf9dbc2ca7fa542257f843317e66a0bb101d808935eb357a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>