<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:54.1654</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0041373</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.10.13</openDate><openNumber>10-2025-0144562</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 입력센서는 제2 방향으로 연장된 제1 라인 성분들 및 상기 제1 방향으로 연장된 제2 라인 성분들을 포함한다. 제1 라인 성분들 중 제1 색 발광영역의 양측에 배치된 2개의 제1 라인 성분들 및 제2 라인 성분들 중 제1 색 발광영역의 양측에 배치된 2개의 제2 라인 성분들 중 적어도 하나에는 단선영역이 정의되고, 제1 라인 성분들 중 제1 색 발광영역의 양측에 배치된 2개의 제1 라인 성분들 중 하나에는 단선영역이 정의되지 않고, 제2 라인 성분들 중 제1 색 발광영역의 양측에 배치된 상기 2개의 제2 라인 성분들 중 하나에는 단선영역이 정의되지 않는다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수 개의 유닛 영역들을 포함하고, 상기 복수 개의 유닛 영역들 각각은 제1 내지 제4 서브 영역들을 포함하고, 상기 제1 내지 제4 서브 영역들 각각은 제1 색 발광영역, 제2 색 발광영역, 및 제3 색 발광영역을 포함하는 표시패널; 및상기 표시패널 상에 배치되고, 감지전극을 포함하는 입력센서를 포함하고,상기 제1 내지 제4 서브 영역들 각각에서, 상기 제3 색 발광영역은 상기 제1 색 발광영역 및 상기 제2 색 발광영역으로부터 제1 방향의 일측에 배치되고, 상기 제1 색 발광영역은 상기 제2 색 발광영역과 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향 내에서 정렬되고, 상기 제1 서브 영역과 상기 제2 서브 영역은 상기 제2 방향 내에서 정렬되고, 상기 제3 서브 영역과 상기 제4 서브 영역은 상기 제2 방향 내에서 정렬되고, 상기 제3 서브 영역은 상기 제1 서브 영역으로부터 상기 제1 방향의 상기 일측에 배치되고, 상기 제4 서브 영역은 상기 제2 서브 영역으로부터 상기 제1 방향의 상기 일측에 배치되고,상기 감지전극은 상기 제1 색 발광영역, 상기 제2 색 발광영역, 및 상기 제3 색 발광영역에 각각 대응하는 제1 개구영역, 제2 개구영역, 및 제3 개구영역을 정의하는 라인 성분을 포함하고,상기 라인 성분은 상기 제2 방향으로 연장된 제1 라인 성분 및 상기 제1 방향으로 연장된 제2 라인 성분을 포함하고,상기 복수 개의 유닛 영역들 중 제1 유닛 영역에 대응하도록 상기 제1 서브 영역의 상기 제2 색 발광영역과 상기 제2 서브 영역의 상기 제1 색 발광영역 사이의 배치된 상기 제2 라인 성분에 제1 단선영역이 정의되고, 상기 제1 유닛 영역에 대응하도록 상기 제1 서브 영역의 상기 제2 색 발광영역과 상기 제1 서브 영역의 상기 제3 색 발광영역 사이에 배치된 상기 제1 라인 성분에 제2 단선영역이 정의되고, 상기 제1 유닛 영역에 대응하도록 상기 제2 서브 영역의 상기 제1 색 발광영역으로부터 더 멀리 이격된 상기 제2 서브 영역의 상기 제2 색 발광영역의 일측에 배치된 상기 제2 라인 성분에 제3 단선영역이 정의되고, 상기 제1 유닛 영역에 대응하도록 상기 제2 서브 영역의 상기 제3 색 발광영역으로부터 더 멀리 이격된 상기 제2 서브 영역의 상기 제2 색 발광영역의 일측에 배치된 상기 제1 라인 성분에 제4 단선영역이 정의되고,상기 제1 유닛 영역에 대응하도록 상기 제3 서브 영역의 상기 제1 색 발광영역과 상기 제3 서브 영역의 상기 제2 색 발광영역 사이에 배치된 상기 제2 라인 성분에 제5 단선영역이 정의되고, 상기 제1 유닛 영역에 대응하도록 상기 제3 서브 영역의 상기 제2 색 발광영역과 상기 제3 서브 영역의 상기 제3 색 발광영역 사이에 배치된 상기 제1 라인 성분에 제6 단선영역이 정의되고, 상기 제1 유닛 영역에 대응하도록 상기 제4 서브 영역의 상기 제1 색 발광영역과 상기 제4 서브 영역의 상기 제2 색 발광영역 사이에 배치된 상기 제2 라인 성분에 제7 단선영역이 정의되고, 상기 제1 유닛 영역에 대응하도록 상기 제4 서브 영역의 상기 제2 색 발광영역과 상기 제2 서브 영역의 상기 제3 색 발광영역 사이에 배치된 상기 제1 라인 성분에 제8 단선영역이 정의된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 서브 영역의 상기 제3 색 발광영역과 상기 제2 서브 영역의 상기 제3 색 발광영역은 상기 제3 개구영역에 공통적으로 배치된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 제3 서브 영역의 상기 제3 색 발광영역이 배치된 상기 제3 개구영역과 상기 제4 서브 영역의 상기 제3 색 발광영역이 배치된 상기 제3 개구영역은 서로 다른 개구영역인 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 제3 서브 영역의 상기 제3 색 발광영역과 상기 제4 서브 영역의 상기 제3 색 발광영역 사이에 배치된 상기 제2 라인 성분의 선폭은 상기 제3 서브 영역의 상기 제2 색 발광영역과 상기 제4 서브 영역의 상기 제1 색 발광영역 사이에 배치된 상기 제2 라인 성분의 선폭보다 큰 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 제3 서브 영역의 상기 제2 색 발광영역과 상기 제4 서브 영역의 상기 제1 색 발광영역 사이에 배치된 상기 제2 라인 성분의 선폭은 상기 제3 서브 영역의 상기 제1 색 발광영역과 상기 제3 서브 영역의 상기 제2 색 발광영역 사이에 배치된 상기 제2 라인 성분의 선폭과 실질적으로 동일한 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3 항에 있어서,상기 제1 서브 영역의 상기 제3 색 발광영역과 상기 제2 서브 영역의 상기 제3 색 발광영역 사이의 제1 간격은 상기 제3 서브 영역의 상기 제3 색 발광영역과 상기 제4 서브 영역의 상기 제3 색 발광영역 사이의 제2 간격보다 작은 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 감지전극은 인접하여 배치된 제1 감지전극 및 제2 감지전극을 포함하고,상기 제1 감지전극과 상기 제2 감지전극 사이에서, 상기 제1 감지전극의 상기 라인 성분의 말단과 상기 제2 감지전극의 상기 라인 성분의 말단은 이격되어 경계 단선영역을 정의하고,상기 제1 내지 제8 단선영역들 중 적어도 하나는 상기 제1 감지전극과 상기 제2 감지전극 사이의 상기 경계 단선영역인 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 복수 개의 유닛 영역들은 상기 제1 유닛 영역과 다른 제2 유닛 영역을 포함하고,상기 제1 유닛 영역에 대응하도록 상기 라인 성분에는 상기 제1 내지 제8 단선영역이 정의되고,상기 제2 유닛 영역에 대응하도록 상기 라인 성분에는 상기 제1 내지 제8 단선영역과 다른 배치의 단선영역들이 정의된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 제1 색 발광영역은 상기 제2 색 발광영역보다 작은 면적을 갖고, 상기 제3 색 발광영역은 상기 제2 색 발광영역보다 큰 면적을 갖는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 라인 성분은 제1 금속층 및 상기 제1 금속층 상에 배치된 제2 금속층을 포함하고,상기 제1 금속층은 상기 제2 금속층보다 전기 전도도가 크고 반사율이 큰 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 복수 개의 유닛 영역들을 포함하고, 상기 복수 개의 유닛 영역들 각각은 제1 서브 영역 내지 제4 서브 영역을 포함하고, 상기 제1 서브 영역 내지 상기 제4 서브 영역 각각은 제1 색 발광영역, 제2 색 발광영역, 및 제3 색 발광영역을 포함하는 표시패널; 및상기 표시패널 상에 배치되고, 제1 감지전극과 제2 감지전극을 포함하는 입력센서를 포함하고,상기 제1 내지 제4 서브 영역들 각각에서, 상기 제3 색 발광영역은 상기 제1 색 발광영역 및 상기 제2 색 발광영역으로부터 제1 방향의 일측에 배치되고, 상기 제1 색 발광영역은 상기 제2 색 발광영역과 상기 제1 방향과 직교하는 제2 방향 내에서 정렬되고,상기 제1 서브 영역과 상기 제2 서브 영역은 상기 제2 방향 내에서 정렬되고, 상기 제3 서브 영역과 상기 제4 서브 영역은 상기 제2 방향 내에서 정렬되고, 상기 제3 서브 영역은 상기 제1 서브 영역으로부터 상기 제1 방향의 상기 일측에 배치되고, 상기 제4 서브 영역은 상기 제2 서브 영역으로부터 상기 제1 방향의 상기 일측에 배치되고,상기 제1 감지전극 및 상기 제2 감지전극 각각은 상기 제1 색 발광영역, 상기 제2 색 발광영역, 및 상기 제3 색 발광영역에 각각 대응하는 제1 개구부, 제2 개구부, 및 제3 개구부를 정의하는 라인 성분을 포함하고,상기 라인 성분은 상기 제2 방향으로 연장된 제1 라인 성분들 및 상기 제1 방향으로 연장된 제2 라인 성분들을 포함하고,상기 제1 감지전극 및 상기 제2 감지전극 각각의 상기 제1 라인 성분들 중 상기 제1 색 발광영역의 양측에 배치된 2개의 제1 라인 성분들 및 상기 제2 라인 성분들 중 상기 제1 색 발광영역의 양측에 배치된 2개의 제2 라인 성분들 중 적어도 하나에는 단선영역이 정의되고, 상기 제1 감지전극 및 상기 제2 감지전극 각각의 상기 제1 라인 성분들 중 상기 제1 색 발광영역의 양측에 배치된 상기 2개의 제1 라인 성분들 중 하나에는 단선영역이 정의되지 않고, 상기 제2 라인 성분들 중 상기 제1 색 발광영역의 양측에 배치된 상기 2개의 제2 라인 성분들 중 하나에는 단선영역이 정의되지 않는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 제1 서브 영역의 상기 제3 색 발광영역과 상기 제2 서브 영역의 상기 제3 색 발광영역은 상기 제3 개구영역 내에 공통적으로 배치된 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서,상기 제3 서브 영역의 상기 제3 색 발광영역이 배치된 상기 제3 개구영역과 상기 제4 서브 영역의 상기 제3 색 발광영역이 배치된 상기 제3 개구영역은 서로 다른 개구영역인 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 제3 서브 영역의 상기 제3 색 발광영역과 상기 제4 서브 영역의 상기 제3 색 발광영역 사이에 배치된 상기 제2 라인 성분의 선폭은 상기 제3 서브 영역의 상기 제2 색 발광영역과 상기 제4 서브 영역의 상기 제1 색 발광영역 사이에 배치된 상기 제2 라인 성분의 선폭보다 큰 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 제3 서브 영역의 상기 제2 색 발광영역과 상기 제4 서브 영역의 상기 제1 색 발광영역 사이에 배치된 상기 제2 라인 성분의 선폭은 상기 제3 서브 영역의 상기 제1 색 발광영역과 상기 제3 서브 영역의 상기 제2 색 발광영역 사이에 배치된 상기 제2 라인 성분의 선폭과 실질적으로 동일한 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13 항에 있어서,상기 제1 서브 영역의 상기 제3 색 발광영역과 상기 제2 서브 영역의 상기 제3 색 발광영역 사이의 제1 간격은 상기 제3 서브 영역의 상기 제3 색 발광영역과 상기 제4 서브 영역의 상기 제3 색 발광영역 사이의 제2 간격보다 작은 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제11 항에 있어서,상기 제1 감지전극과 상기 제2 감지전극 사이에서, 상기 제1 감지전극의 상기 라인 성분의 말단과 상기 제2 감지전극의 상기 라인 성분의 말단은 이격되어 경계 단선영역을 정의하는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11 항에 있어서,상기 제1 감지전극과 상기 제2 감지전극 사이에서, 상기 제1 감지전극의 상기 제2 라인 성분들 중 상기 제1 색 발광영역의 양측에 배치된 2개의 제2 라인 성분들과 상기 제2 감지전극의 상기 제2 라인 성분들 중 상기 제1 색 발광영역의 양측에 배치된 2개의 제2 라인 성분들은 서로 이격되어 2개의 경계 단선영역들을 정의하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 경계 단선영역들을 정의하는 상기 제1 감지전극의 상기 제1 색 발광영역의 양측에 배치된 2개의 제2 라인 성분들은 상기 제1 감지전극을 정의하며 단선된 상기 제1 색 발광영역의 일측에 배치된 제2 라인 성분과 실질적으로 동일한 길이를 갖는 표시장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제11 항에 있어서,상기 제1 감지전극과 상기 제2 감지전극 사이에서, 상기 제1 감지전극의 상기 제1 라인 성분들 중 상기 제3 색 발광영역의 양측에 배치된 2개의 제1 라인 성분들은 상기 제2 감지전극으로부터 이격되어 2개의 경계 단선영역들을 정의하는 표시장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>HAN, HYEYUN</engName><name>한혜윤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>BANG, GYEONGNAM</engName><name>방경남</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.03.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0339494-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240041373.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93522e59d419c828ebb188cd9ea1095751f2873b414b82a09fdad3b20b0d3b5e5a7a0487146efa6ef72372987ee822461548a4bbe73da268af</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff65f6b5fe7a7ae0584f674ea4203383a5979441a98df26d5d672746f3193128ccb9803a3746cd02edf600f86af0c852ee1fcc5f35de73137</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>