<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:18.1818</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0085406</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND METHOD FOR MANUFACTURING  THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.01.23</openDate><openNumber>10-2024-0009547</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 29/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 25/075</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 86/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/857</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/832</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/851</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/855</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/85</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10H 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치 및 이의 제조 방법이 제공된다. 표시 장치는 복수의 발광 영역들에 각각 대응한 복수의 화소 구동부들을 포함하는 회로 기판, 상기 회로 기판 상에 배치되고 상기 복수의 발광 영역들에 각각 대응되는 복수의 화소 전극들, 상기 복수의 화소 전극들 상에 각각 배치되는 복수의 화소 연결 전극들, 및 상기 복수의 화소 연결 전극들 상에 각각 배치되는 복수의 발광 소자들을 포함한다. 상기 복수의 화소 연결 전극들 각각은 상기 복수의 화소 전극들 각각 상에 배치되는 메인층과, 상기 메인층의 측면 중 상면에 접하는 일부를 둘러싸고 상기 메인층과 다른 재료로 이루어지는 서브층을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 발광 영역들에 각각 대응한 복수의 화소 구동부들을 포함하는 회로 기판;상기 회로 기판 상에 배치되고 상기 복수의 발광 영역들에 각각 대응되는 복수의 화소 전극들;상기 복수의 화소 전극들 상에 각각 배치되는 복수의 화소 연결 전극들; 및상기 복수의 화소 연결 전극들 상에 각각 배치되는 복수의 발광 소자들을 포함하고,상기 복수의 화소 연결 전극들 각각은 상기 복수의 화소 전극들 각각 상에 배치되는 메인층과, 상기 메인층의 측면 중 상면에 접하는 일부를 둘러싸고 상기 메인층과 다른 재료로 이루어지는 서브층을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 복수의 화소 연결 전극들 각각의 상기 메인층의 너비는 상기 복수의 화소 전극들 각각에 대응되고, 상기 복수의 화소 연결 전극들 각각의 상기 서브층의 너비는 상기 복수의 발광 소자들 각각에 대응되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 복수의 발광 소자들 각각은 상기 복수의 화소 연결 전극들 각각의 상기 메인층과 상기 서브층 상에 배치되고, 상기 복수의 화소 전극들 각각보다 더 큰 너비로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 메인층은 소정의 제1 금속 재료와, 상기 제1 금속 재료보다 낮은 융점을 갖는 제2 금속 재료의 합금으로 이루어지고, 상기 서브층은 상기 제1 금속 재료로 이루어지는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 제1 금속 재료는 금(Au), 은(Ag) 및 구리(Cu) 중 어느 하나로 선택되고,상기 제2 금속 재료는 주석(Sn)으로 선택되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 복수의 화소 연결 전극들 각각은 상기 메인층과 상기 복수의 화소 전극들 각각 사이에 배치되는 제1 배리어층; 및 상기 메인층 및 상기 서브층과 상기 복수의 발광 소자들 각각 사이에 배치되는 제2 배리어층을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 제1 배리어층 및 제2 배리어층 각각은 티타늄(Ti)으로 선택되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 회로 기판은 상기 복수의 화소 구동부들을 덮는 제1 층간 절연층;상기 제1 층간 절연층 상에 배치되고 상기 복수의 화소 구동부들과 각각 연결되는 복수의 화소 연장 전극들; 및상기 복수의 화소 연장 전극들을 덮는 제2 층간 절연층을 포함하고,상기 복수의 화소 전극들은 상기 제2 층간 절연층 상에 배치되고 상기 복수의 화소 연장 전극들과 각각 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 회로 기판 상에 배치되고 상기 복수의 화소 전극들 사이의 이격 영역에 대응되는 제1 절연층;상기 제1 절연층 상에 배치되고 상기 복수의 발광 영역들 사이의 이격 영역인 비발광 영역에 대응하며 상기 복수의 발광 소자들로부터 이격되는 격벽;상기 복수의 발광 소자들 각각의 측면과 상기 격벽의 측면을 덮는 제2 절연층; 및상기 회로 기판 상에 배치되고 상기 복수의 발광 소자들과 상기 격벽과 상기 제2 절연층을 덮는 공통 전극을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 공통 전극 중 상기 복수의 발광 소자들 각각의 측면과 상기 격벽의 측면에 대응하는 일부를 덮는 반사층을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서,상기 공통 전극 상에 배치되고 상기 격벽으로 둘러싸이며 상기 복수의 발광 영역들에 각각 대응되고 상기 복수의 발광 소자들로부터 방출된 광의 특성을 조절하는 복수의 광조절패턴들을 포함한 광조절층;상기 광조절층 및 상기 공통 전극 상에 배치되는 제3 절연층; 및상기 제3 절연층 상에 배치되는 컬러필터를 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9 항에 있어서,상기 격벽은 상기 제1 절연층 상에 배치되고 상기 복수의 화소 연결 전극들과 동일층으로 이루어지는 제1 벽층; 상기 제1 벽층 상에 배치되고 상기 복수의 발광 소자들과 동일층으로 이루어지는 제2 벽층; 상기 제2 벽층 상에 배치되고 반도체 재료로 이루어지는 제3 벽층; 및 상기 제3 벽층 상에 배치되고 마스크 재료로 이루어지는 제4 벽층을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 복수의 발광 영역들에 각각 대응한 복수의 화소 구동부들을 포함하는 회로 기판을 마련하는 단계;상기 복수의 발광 영역들에 각각 대응되는 복수의 화소 전극들을 상기 회로 기판 상에 배치하는 단계;소정의 제1 금속 재료와 상기 제1 금속 재료보다 낮은 융점을 갖는 제2 금속 재료의 적층 구조로 각각 이루어진 복수의 화소 본딩 메인 재료층들을 상기 복수의 화소 전극들 상에 각각 배치하는 단계;희생 기판의 일면에 배치된 반도체 구조물을 포함하는 반도체 기판을 마련하는 단계;상기 제1 금속 재료를 포함한 본딩 서브 재료층을 상기 반도체 기판의 상기 반도체 구조물 상에 배치하는 단계;상기 복수의 화소 본딩 메인 재료층들 각각의 상기 제2 금속 재료와 상기 본딩 서브 재료층의 제1 금속 재료가 상호 마주하도록 상기 회로 기판과 상기 반도체 기판을 정렬하는 단계; 상기 본딩 서브 재료층과 상기 복수의 화소 본딩 메인 재료층들을 접합하여, 상기 제1 금속 재료와 상기 제2 금속 재료의 합금으로 각각 이루어진 복수의 메인층들을 상기 복수의 화소 전극들 상에 각각 배치하는 단계;상기 반도체 구조물로부터 상기 희생 기판을 제거하는 단계; 및상기 복수의 메인층들 사이에 잔류된 상기 본딩 서브 재료층의 잔여물의 적어도 일부 및 상기 반도체 구조물을 패터닝하여, 적어도 상기 복수의 메인층들로 이루어지는 복수의 화소 연결 전극들, 및 상기 복수의 화소 연결 전극들 상에 배치되고 상기 복수의 발광 영역들에 각각 대응되는 복수의 발광 소자들을 마련하는 단계를 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 복수의 화소 연결 전극들 및 상기 복수의 발광 소자들을 마련하는 단계에서, 상기 본딩 서브 재료층의 잔여물의 일부를 제거하여, 상기 본딩 서브 재료층의 잔여물의 다른 나머지 일부로 이루어지고 상기 복수의 메인층들의 측면 중 상면에 접하는 일부를 각각 둘러싸는 복수의 서브층들이 마련되며,상기 복수의 화소 연결 전극들 각각은 상기 복수의 메인층들 각각과 상기 복수의 서브층들 각각으로 이루어지는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서,상기 복수의 화소 본딩 메인 재료층들을 배치하는 단계 및 상기 본딩 서브 재료층을 배치하는 단계 각각에서, 상기 제1 금속 재료는 금(Au), 은(Ag) 및 구리(Cu) 중 어느 하나로 선택되고,상기 제2 금속 재료는 주석(Sn)으로 선택되는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13 항에 있어서,상기 회로 기판을 마련하는 단계에서, 상기 회로 기판은 상기 복수의 화소 구동부들을 덮는 제1 층간 절연층과,상기 제1 층간 절연층 상에 배치되고 상기 복수의 화소 구동부들과 각각 연결되는 복수의 화소 연장 전극들과,상기 복수의 화소 연장 전극들을 덮는 제2 층간 절연층을 포함하고,상기 복수의 화소 전극들은 상기 제2 층간 절연층 상에 배치되고 상기 복수의 화소 연장 전극들과 각각 연결되는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13 항에 있어서,상기 복수의 화소 전극들을 배치하는 단계 이후에, 상기 복수의 화소 전극들 사이의 이격 영역에 대응한 제1 절연층을 상기 회로 기판 상에 배치하는 단계를 더 포함하고,상기 복수의 화소 본딩 메인 재료층들을 배치하는 단계는상기 제1 절연층의 일부 상에 마스크층을 배치하는 단계; 상기 복수의 화소 전극들과 상기 마스크층 상에 상기 제1 금속 재료와 상기 제2 금속 재료를 순차 적층하는 단계; 및상기 마스크층을 상기 제1 절연층으로부터 분리하여 상기 마스크층 상의 제1 금속 재료와 제2 금속 재료를 제거하고, 상기 복수의 화소 전극들 상에 잔류된 상기 제1 금속 재료와 상기 제2 금속 재료로 각각 이루어진 상기 복수의 화소 본딩 메인 재료층들을 마련하는 단계를 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 복수의 화소 연결 전극들 및 상기 복수의 발광 소자들을 마련하는 단계에서, 상기 제1 절연층 상에 배치되고 상기 복수의 발광 영역들 사이의 이격 영역인 비발광 영역에 대응하며 상기 복수의 발광 소자들로부터 이격되는 격벽이 더 마련되고, 상기 복수의 화소 연결 전극들 및 상기 복수의 발광 소자들을 마련하는 단계 이후에,상기 복수의 발광 소자들 각각의 측면과 상기 격벽의 측면을 덮는 제2 절연층을 배치하는 단계; 및상기 복수의 발광 소자들과 상기 격벽과 상기 제2 절연층과 상기 제1 절연층을 덮는 공통 전극을 상기 회로 기판 상에 배치하는 단계를 더 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 공통 전극 중 상기 복수의 발광 소자들 각각의 측면과 상기 격벽의 측면에 대응하는 일부를 덮는 반사층을 배치하는 단계를 더 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서,상기 격벽으로 둘러싸이며 상기 복수의 발광 영역들에 각각 대응되고 상기 복수의 발광 소자들로부터 방출된 광의 특성을 조절하는 복수의 광조절패턴들을 포함한 광조절층을 상기 공통 전극 상에 배치하는 단계;상기 광조절층 및 상기 공통 전극 상에 제3 절연층을 배치하는 단계; 및상기 제3 절연층 상에 컬러필터를 배치하는 단계를 더 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18 항에 있어서,상기 마스크층을 배치하는 단계에서, 상기 마스크층은 상기 복수의 화소 전극들에 대응되는 복수의 제1 개구 영역들과, 상기 비발광 영역에 대응되고 상기 복수의 제1 개구 영역들로부터 이격되는 제2 개구 영역을 포함하고,상기 복수의 화소 본딩 메인 재료층들을 마련하는 단계에서, 상기 복수의 제1 개구 영역들에 대응되는 제1 금속 재료와 제2 금속 재료에 의해 상기 복수의 화소 본딩 메인 재료층들이 마련되고, 상기 제2 개구 영역에 대응되는 제1 금속 재료와 제2 금속 재료에 의해 주변 본딩 메인 재료층이 더 마련되며, 상기 복수의 메인층들을 배치하는 단계에서, 상기 주변 본딩 메인 재료층과 상기 본딩 서브 재료층의 접합에 의해 제1 벽층의 메인층이 마련되는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 복수의 화소 연결 전극들 및 상기 복수의 발광 소자들을 마련하는 단계에서, 상기 복수의 발광 소자들 각각은 상기 복수의 화소 연결 전극들 상에 각각 배치되고 제1 도전형의 도펀트로 도핑된 반도체 재료로 이루어지는 제1 반도체층, 상기 제1 반도체층 상에 배치되는 활성층, 및 상기 활성층 상에 배치되고 상기 제1 도전형과 상이한 제2 도전형의 도펀트로 도핑된 반도체 재료로 이루어지는 제2 반도체층을 포함하며,상기 반도체 기판을 마련하는 단계에서, 상기 반도체 구조물은 상기 희생 기판의 일면에 배치되고 도핑되지 않은 반도체 재료로 이루어지는 제3 반도체층과, 제3 반도체층 상에 순차 적층되는 상기 제2 반도체층, 상기 활성층 및 상기 제1 반도체층을 포함하고, 상기 본딩 서브 재료층을 배치하는 단계에서, 상기 본딩 서브 재료층은 상기 반도체 구조물의 상기 제1 반도체층 상에 배치되며,상기 희생 기판을 제거하는 단계에서, 상기 반도체 구조물의 상기 제3 반도체층이 노출되는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서,상기 복수의 화소 연결 전극들 및 상기 복수의 발광 소자들을 마련하는 단계는, 상기 복수의 발광 영역들에 대응되고 소정의 제1 마스크 재료층으로 이루어진 복수의 제1 차단부들과, 상기 비발광 영역에 대응되고 상기 제1 마스크 재료층과 상이한 재료의 제2 마스크 재료층 및 상기 제1 마스크 재료층의 적층 구조로 이루어진 제2 차단부와, 상기 복수의 제1 차단부들 각각과 상기 제2 차단부 사이의 이격 영역에 배치되는 개구부를 포함한 마스크 구조물을 상기 반도체 구조물의 상기 제3 반도체층 상에 배치하는 단계;상기 마스크 구조물의 상기 개구부에 대응되는 상기 반도체 구조물과 상기 본딩 서브 재료층의 잔여물 각각의 일부를 제거하여, 상기 복수의 제1 차단부들에 대응되는 반도체 구조물로 각각 이루어진 복수의 패턴층들과 복수의 화소 연결 전극들을 마련하고, 상기 제2 차단부에 대응되는 반도체 구조물로 이루어진 제2 벽층과 제3 벽층을 마련하는 단계; 상기 제1 마스크 재료층을 제거하여 상기 복수의 제1 차단부들에 대응한 상기 복수의 패턴층들을 노출시키고, 상기 제2 차단부의 상기 제2 마스크 재료층으로 이루어진 제4 벽층을 마련하는 단계;상기 복수의 패턴층들 각각의 상기 제3 반도체층의 적어도 일부를 제거하여, 상기 복수의 발광 소자들을 마련하는 단계를 포함하고,상기 격벽은 상기 제1 벽층, 상기 제2 벽층, 상기 제3 벽층 및 상기 제4 벽층으로 이루어지는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제13 항에 있어서,상기 복수의 메인층들을 배치하는 단계에서, 상기 제1 금속 재료 및 제2 금속 재료에 상기 제2 금속 재료의 융점에 대응되는 소정의 열과 소정의 압력을 인가하여, 용융된 제2 금속 재료와 상기 제1 금속 재료를 결합시키는 과정을 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제13 항에 있어서,상기 복수의 화소 본딩 메인 재료층들을 배치하는 단계에서, 상기 복수의 화소 본딩 메인 재료층들 각각은 상기 복수의 화소 전극들 각각과 상기 제1 금속 재료 사이에 배치되는 제1 배리어층을 더 포함하고,상기 본딩 서브 재료층을 배치하는 단계에서, 상기 본딩 서브 재료층은 상기 반도체 구조물과 상기 제1 금속 재료 사이에 배치되는 제2 배리어층을 더 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25 항에 있어서,상기 제1 배리어층 및 상기 제2 배리어층 각각은 티타늄(Ti)으로 선택되는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>YEO, So Young</engName><name>여소영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Soo Chul</engName><name>김수철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 중구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Jin Taek</engName><name>박진택</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Dae Ho</engName><name>송대호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 용산구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Ok Yi</engName><name>이억이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.07.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0723241-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0654446-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220085406.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938d6b9137096c11d448053d66b525bc4df5c9998cde090606e628727ba39dadb5c608b37b07f6861e1b9ef357eca12b9adac329cbd1f4f8e2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb26068de568f664afa1ad80a22489504bf4136c5b9c918dd30201e2b701b839cfd8e94508b3bdd61277c630d0353043ef5b020e20a71604d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>