<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:52.5452</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7021452</applicationNumber><claimCount>37</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩을 위한 블록-레벨 참조 픽처들 적응</inventionTitle><inventionTitleEng>BLOCK-LEVEL REFERENCE PICTURES ADAPTATION FOR VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2024.09.03</openDate><openNumber>10-2024-0132270</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/172</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 디코더는 슬라이스의 제 1 블록에 대한 참조 픽처 리스트에서의 참조 픽처들의 제 1 순서화를 생성하는 것으로서, 제 1 블록에 대한 참조 픽처들의 제 1 순서화를 생성하는 것은 참조 픽처들에 인덱스들을 할당하는 것을 포함하는, 상기 참조 픽처들의 제 1 순서화를 생성하고; 적응적 참조 픽처 재순서화 프로세스에 기초하여 슬라이스의 제 2 블록에 대한 참조 픽처 리스트에서의 참조 픽처들의 제 2 순서화를 생성하는 것으로서, 제 1 순서화는 제 2 순서화와는 상이하고, 제 2 블록에 대한 참조 픽처들의 제 2 순서화를 생성하는 것은 인덱스들 중 적어도 일부를 제 1 순서화에서와 상이한 참조 픽처들에 할당하는 것을 포함하는, 상기 참조 픽처들의 제 2 순서화를 생성하고; 참조 픽처들의 제 1 순서화를 사용하여 제 1 블록을 디코딩하고; 그리고 참조 픽처들의 제 2 순서화를 사용하여 제 2 블록을 디코딩하도록 구성될 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023133047</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/082146</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,슬라이스의 제 1 블록에 대한 참조 픽처 리스트에서의 참조 픽처들의 제 1 순서화를 생성하는 단계로서, 상기 제 1 블록에 대한 상기 참조 픽처들의 제 1 순서화를 생성하는 단계는 상기 참조 픽처들에 인덱스들을 할당하는 단계를 포함하는, 상기 참조 픽처들의 제 1 순서화를 생성하는 단계;상기 참조 픽처들의 제 1 순서화를 사용하여 상기 제 1 블록을 디코딩하는 단계;적응적 참조 픽처 재순서화 프로세스에 기초하여 상기 슬라이스의 제 2 블록에 대한 상기 참조 픽처 리스트에서의 참조 픽처들의 제 2 순서화를 생성하는 단계로서, 상기 제 1 순서화는 상기 제 2 순서화와는 상이하고 상기 제 2 블록에 대한 참조 픽처들의 제 2 순서화를 생성하는 단계는 상기 인덱스들 중 적어도 일부를 상기 제 1 순서화에서와 상이한 참조 픽처들에 할당하는 단계를 포함하는, 상기 참조 픽처들의 제 2 순서화를 생성하는 단계;상기 참조 픽처들의 제 2 순서화를 사용하여 상기 제 2 블록을 디코딩하는 단계; 및상기 제 1 블록 및 상기 제 2 블록의 디코딩된 버전들을 포함하는 디코딩된 비디오 데이터를 출력하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 적응적 참조 픽처 재순서화 프로세스는 템플릿 매칭 프로세스를 포함하고, 상기 방법은:상기 참조 픽처 리스트에서의 적어도 제 1 참조 픽처 및 제 2 참조 픽처에 대한 템플릿 매칭 비용을 결정하는 단계; 및상기 제 1 참조 픽처에 대한 템플릿 매칭 비용과 상기 제 2 참조 픽처에 대한 템플릿 매칭 비용의 비교에 기초하여 상기 슬라이스의 상기 제 2 블록에 대한 상기 참조 픽처 리스트에서의 참조 픽처들의 제 2 순서화를 생성하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 적응적 참조 픽처 재순서화 프로세스는 양측성 매칭 프로세스를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 적응적 참조 픽처 재순서화 프로세스는 상기 참조 픽처 리스트에서의 제 1 픽처의 픽처 순서 카운트 (POC) 를 상기 참조 픽처 리스트에서의 제 2 픽처의 POC 와 비교하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 블록과 상기 제 2 블록은 동일한 픽처에 속하고 공간적으로 이웃하는 블록들인, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 제 2 블록은 이중-예측된 블록을 포함하고 상기 참조 픽처 리스트는 제 1 참조 픽처 리스트이고, 상기 방법은,제 2 참조 픽처 리스트를 유지하는 단계; 및상기 제 1 참조 픽처 리스트 및 상기 제 2 참조 픽처 리스트를 사용하여 상기 제 2 블록을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 참조 픽처들의 제 1 순서화를 사용하여 상기 제 1 블록을 디코딩하는 단계는,  상기 참조 픽처들의 제 1 순서화에 기초하여 상기 제 1 블록에 대한 제 1 참조 픽처를 결정하는 단계; 및 상기 제 1 참조 픽처에 기초하여 상기 제 1 블록을 인터 예측하는 단계를 포함하고;상기 참조 픽처들의 제 2 순서화를 사용하여 상기 제 2 블록을 디코딩하는 단계는, 상기 참조 픽처들의 제 2 순서화에 기초하여 상기 제 2 블록에 대한 제 2 참조 픽처를 결정하는 단계; 및 상기 제 2 참조 픽처에 기초하여 상기 제 2 블록을 인터 예측하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 제 2 블록에 대한 상기 참조 픽처 리스트에서의 참조 픽처들의 제 2 순서화의 생성에 기초하여 모션 벡터 차이에 대한 부호 예측을 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,모션 벡터 예측자를 식별하는 제 1 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계;모션 벡터 차이를 식별하는 제 2 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계;상기 참조 픽처 리스트에서의 참조 픽처의 인덱스를 식별하는 제 3 신택스 엘리먼트를 수신하는 단계;상기 참조 픽처들의 제 2 순서화 및 상기 인덱스에 기초하여 상기 참조 픽처 리스트에서의 참조 픽처를 식별하는 단계;상기 모션 벡터 예측자 및 상기 모션 벡터 차이에 기초하여 상기 참조 픽처에서 예측 블록을 로케이팅하는 단계; 및상기 예측 블록을 사용하여 상기 제 2 블록을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 제 2 블록이 어드밴스드 모션 벡터 예측자 모드를 사용하여 인코딩된다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 디코딩하는 방법은 비디오 인코딩 프로세스의 일부로서 수행되는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리;회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,슬라이스의 제 1 블록에 대한 참조 픽처 리스트에서의 참조 픽처들의 제 1 순서화를 생성하는 것으로서, 상기 제 1 블록에 대한 참조 픽처들의 제 1 순서화를 생성하는 것은 상기 참조 픽처들에 인덱스들을 할당하는 것을 포함하는, 상기 참조 픽처들의 제 1 순서화를 생성하고;적응적 참조 픽처 재순서화 프로세스에 기초하여 상기 슬라이스의 제 2 블록에 대한 상기 참조 픽처 리스트에서의 참조 픽처들의 제 2 순서화를 생성하는 것으로서, 상기 제 1 순서화는 상기 제 2 순서화와는 상이하고, 상기 제 2 블록에 대한 참조 픽처들의 제 2 순서화를 생성하는 것은 상기 인덱스들 중 적어도 일부를 상기 제 1 순서화에서와 상이한 참조 픽처들에 할당하는 것을 포함하는, 상기 참조 픽처들의 제 2 순서화를 생성하고;상기 참조 픽처들의 제 1 순서화를 사용하여 상기 제 1 블록을 디코딩하고;상기 참조 픽처들의 제 2 순서화를 사용하여 상기 제 2 블록을 디코딩하고; 그리고상기 제 1 블록 및 상기 제 2 블록의 디코딩된 버전들을 포함하는 디코딩된 비디오 데이터를 출력하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 적응적 참조 픽처 재순서화 프로세스는 템플릿 매칭 프로세스를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 참조 픽처 리스트에서의 적어도 제 1 참조 픽처 및 제 2 참조 픽처에 대한 템플릿 매칭 비용을 결정하고; 그리고상기 제 1 참조 픽처에 대한 템플릿 매칭 비용과 상기 제 2 참조 픽처에 대한 템플릿 매칭 비용의 비교에 기초하여 상기 슬라이스의 상기 제 2 블록에 대한 상기 참조 픽처 리스트에서의 참조 픽처들의 제 2 순서화를 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서, 상기 적응적 참조 픽처 재순서화 프로세스는 양측성 매칭 프로세스를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서, 상기 적응적 참조 픽처 재순서화 프로세스는 상기 참조 픽처 리스트에서의 제 1 픽처의 픽처 순서 카운트 (POC) 를 상기 참조 픽처 리스트에서의 제 2 픽처의 POC 와 비교하는 것을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12 항에 있어서, 상기 제 1 블록과 상기 제 2 블록은 동일한 픽처에 속하고 공간적으로 이웃하는 블록들인, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 12 항에 있어서, 상기 제 2 블록은 이중-예측된 블록을 포함하고 상기 참조 픽처 리스트는 제 1 참조 픽처 리스트이고, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 제 2 참조 픽처 리스트를 유지하고; 그리고상기 제 1 참조 픽처 리스트 및 상기 제 2 참조 픽처 리스트를 사용하여 상기 제 2 블록을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 12 항에 있어서,상기 참조 픽처들의 제 1 순서화를 사용하여 상기 제 1 블록을 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 참조 픽처들의 제 1 순서화에 기초하여 상기 제 1 블록에 대한 제 1 참조 픽처를 결정하고; 그리고 상기 제 1 참조 픽처에 기초하여 상기 제 1 블록을 인터 예측하도록 구성되고, 상기 참조 픽처들의 제 2 순서화를 사용하여 상기 제 2 블록을 디코딩하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 참조 픽처들의 제 2 순서화에 기초하여 상기 제 2 블록에 대한 제 2 참조 픽처를 결정하고; 그리고 상기 제 2 참조 픽처에 기초하여 상기 제 2 블록을 인터 예측하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 12 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 제 2 블록에 대한 상기 참조 픽처 리스트에서의 참조 픽처들의 제 2 순서화의 생성에 기초하여 모션 벡터 차이에 대한 부호 예측을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 12 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,모션 벡터 예측자를 식별하는 제 1 신택스 엘리먼트를 수신하고;모션 벡터 차이를 식별하는 제 2 신택스 엘리먼트를 수신하고; 상기 참조 픽처 리스트에서의 참조 픽처의 인덱스를 식별하는 제 3 신택스 엘리먼트를 수신하고;상기 참조 픽처들의 제 2 순서화 및 상기 인덱스에 기초하여 상기 참조 픽처 리스트에서의 참조 픽처를 식별하고;상기 모션 벡터 예측자 및 상기 모션 벡터 차이에 기초하여 상기 참조 픽처에서 예측 블록을 로케이팅하고; 그리고상기 예측 블록을 사용하여 상기 제 2 블록을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 12 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 제 2 블록이 어드밴스드 모션 벡터 예측자 모드를 사용하여 인코딩된다고 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 12 항에 있어서, 상기 디바이스는 무선 통신 디바이스를 포함하고, 인코딩된 비디오 데이터를 수신하도록 구성된 수신기를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 무선 통신 디바이스는 전화기 핸드셋을 포함하고 상기 수신기는 무선 통신 표준에 따라, 상기 인코딩된 비디오 데이터를 포함하는 신호를 복조하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 12 항에 있어서,디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 12 항에 있어서, 상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스 또는 셋톱 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 12 항에 있어서,상기 디바이스는 카메라를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 명령들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 슬라이스의 제 1 블록에 대한 참조 픽처 리스트에서의 참조 픽처들의 제 1 순서화를 생성하게 하는 것으로서, 상기 제 1 블록에 대한 참조 픽처들의 제 1 순서화를 생성하는 것은 상기 참조 픽처들에 인덱스들을 할당하는 것을 포함하는, 상기 참조 픽처들의 제 1 순서화를 생성하게 하고;적응적 참조 픽처 재순서화 프로세스에 기초하여 상기 슬라이스의 제 2 블록에 대한 상기 참조 픽처 리스트에서의 참조 픽처들의 제 2 순서화를 생성하게 하는 것으로서, 상기 제 1 순서화는 상기 제 2 순서화와는 상이하고, 상기 제 2 블록에 대한 참조 픽처들의 제 2 순서화를 생성하는 것은 상기 인덱스들 중 적어도 일부를 상기 제 1 순서화에서와 상이한 참조 픽처들에 할당하는 것을 포함하는, 상기 참조 픽처들의 제 2 순서화를 생성하게 하고;상기 참조 픽처들의 제 1 순서화를 사용하여 상기 제 1 블록을 디코딩하게 하고;상기 참조 픽처들의 제 2 순서화를 사용하여 상기 제 2 블록을 디코딩하게 하고; 그리고상기 제 1 블록 및 상기 제 2 블록의 디코딩된 버전들을 포함하는 디코딩된 비디오 데이터를 출력하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 적응적 참조 픽처 재순서화 프로세스는 템플릿 매칭 프로세스를 포함하고, 상기 명령들은 또한 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 참조 픽처 리스트에서의 적어도 제 1 참조 픽처 및 제 2 참조 픽처에 대한 템플릿 매칭 비용을 결정하게 하고; 그리고상기 제 1 참조 픽처에 대한 템플릿 매칭 비용과 상기 제 2 참조 픽처에 대한 템플릿 매칭 비용의 비교에 기초하여 상기 슬라이스의 상기 제 2 블록에 대한 상기 참조 픽처 리스트에서의 참조 픽처들의 제 2 순서화를 생성하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항에 있어서, 상기 적응적 참조 픽처 재순서화 프로세스는 양측성 매칭 프로세스를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 27 항에 있어서, 상기 적응적 참조 픽처 재순서화 프로세스는 상기 참조 픽처 리스트에서의 제 1 픽처의 픽처 순서 카운트 (POC) 를 상기 참조 픽처 리스트에서의 제 2 픽처의 POC 와 비교하는 것을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 27 항에 있어서, 상기 제 1 블록과 상기 제 2 블록은 동일한 픽처에 속하고 공간적으로 이웃하는 블록들인, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 27 항에 있어서, 상기 제 2 블록은 이중-예측된 블록을 포함하고 상기 참조 픽처 리스트는 제 1 참조 픽처 리스트이며, 상기 명령들은 또한 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:제 2 참조 픽처 리스트를 유지하게 하고; 그리고상기 제 1 참조 픽처 리스트 및 상기 제 2 참조 픽처 리스트를 사용하여 상기 제 2 블록을 디코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 27 항에 있어서,상기 참조 픽처들의 제 1 순서화를 사용하여 제 1 블록을 디코딩하기 위해, 상기 명령들은 또한 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금: 상기 참조 픽처들의 제 1 순서화에 기초하여 상기 제 1 블록에 대한 제 1 참조 픽처를 결정하게 하고; 그리고 상기 제 1 참조 픽처에 기초하여 상기 제 1 블록을 인터 예측하게 하고;상기 참조 픽처들의 제 2 순서화를 사용하여 제 2 블록을 디코딩하기 위해, 상기 명령들은 또한 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금: 상기 참조 픽처들의 제 2 순서화에 기초하여 상기 제 2 블록에 대한 제 2 참조 픽처를 결정하게 하고; 그리고 상기 제 2 참조 픽처에 기초하여 상기 제 2 블록을 인터 예측하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 27 항에 있어서, 상기 명령들은 또한, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 제 2 블록에 대한 참조 픽처 리스트에서의 참조 픽처들의 제 2 순서화의 생성에 기초하여 모션 벡터 차이에 대한 부호 예측을 결정하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 27 항에 있어서, 상기 명령들은 또한 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,모션 벡터 예측자를 식별하는 제 1 신택스 엘리먼트를 수신하게 하고;모션 벡터 차이를 식별하는 제 2 신택스 엘리먼트를 수신하게 하고; 상기 참조 픽처 리스트에서의 참조 픽처의 인덱스를 식별하는 제 3 신택스 엘리먼트를 수신하게 하고;상기 참조 픽처들의 제 2 순서화 및 상기 인덱스에 기초하여 상기 참조 픽처 리스트에서의 참조 픽처를 식별하게 하고;상기 모션 벡터 예측자 및 상기 모션 벡터 차이에 기초하여 상기 참조 픽처에서 예측 블록을 로케이팅하게 하고; 그리고상기 예측 블록을 사용하여 상기 제 2 블록을 디코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 27 항에 있어서, 상기 명령들은 또한 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 제 2 블록이 어드밴스드 모션 벡터 예측자 모드를 사용하여 인코딩된다고 결정하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치로서,슬라이스의 제 1 블록에 대한 참조 픽처 리스트에서의 참조 픽처들의 제 1 순서화를 생성하는 수단으로서, 상기 제 1 블록에 대한 참조 픽처들의 제 1 순서화를 생성하는 것은 상기 참조 픽처들에 인덱스들을 할당하는 것을 포함하는, 상기 참조 픽처들의 제 1 순서화를 생성하는 수단;상기 참조 픽처들의 제 1 순서화를 사용하여 상기 제 1 블록을 디코딩하는 수단;적응적 참조 픽처 재순서화 프로세스에 기초하여 상기 슬라이스의 제 2 블록에 대한 참조 픽처 리스트에서의 참조 픽처들의 제 2 순서화를 생성하는 수단으로서, 상기 제 1 순서화는 상기 제 2 순서화와는 상이하고, 상기 제 2 블록에 대한 참조 픽처들의 제 2 순서화를 생성하는 수단은 상기 인덱스들 중 적어도 일부를 상기 제 1 순서화에서와 상이한 참조 픽처들에 할당하는 수단을 포함하는, 상기 참조 픽처들의 제 2 순서화를 생성하는 수단;상기 참조 픽처들의 제 2 순서화를 사용하여 상기 제 2 블록을 디코딩하는 수단; 및상기 제 1 블록 및 상기 제 2 블록의 디코딩된 버전들을 포함하는 디코딩된 비디오 데이터를 출력하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, HAN</engName><name>황 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/266,389</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/316,102</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/324,926</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/343,980</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/068,809</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0694384-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0128664-78</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247021452.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b3ce8c31fab3fa3a31b26329ad037471cdaa0de4cd7b75325f3b910c52599f2fbd6bc1a6e71e8b699a1737e6f9e84ae121a8320920c3ca6b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf72884b8591cbd6d3e6fec9c742ac8a77bbaa207c1deac080f99f507d9c36d1cb6c7176fac74600bbb0c5e6e186be499ee13845e1d66c1f29</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>