<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:09.39</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7016269</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사용자 디바이스의 환경에 따른 인증 기능의 선택</inventionTitle><inventionTitleEng>SELECTION OF AUTHENTICATION FUNCTION ACCORDING TO ENVIRONMENT OF USER DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2023.07.20</openDate><openNumber>10-2023-0109629</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.05.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/31</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 양태들에서, 사용자 디바이스는 사용자 디바이스를 잠금해제하는 것과 연관된 인증 이벤트를 검출할 수 있다. 사용자 디바이스는 사용자 디바이스의 센서로부터의 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 사용자 디바이스의 환경 컨텍스트를 결정할 수 있다. 사용자 디바이스는 사용자 디바이스의 복수의 인증 기능들로부터, 사용자 디바이스의 환경 컨텍스트에 적어도 부분적으로 기초하여 인증 기능을 선택할 수 있다. 사용자 디바이스는 사용자 디바이스를 잠금해제하는 것과 관련하여 사용자를 인증하기 위해 인증 기능과 연관된 인증 컴포넌트를 활성화할 수 있다. 많은 다른 양태들이 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022109508</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/071601</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 디바이스를 잠금해제하는 것과 연관된 인증 이벤트를 검출하는 단계,상기 사용자 디바이스의 센서로부터의 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 사용자 디바이스의 환경 컨텍스트를 결정하는 단계,상기 사용자 디바이스의 복수의 인증 기능들로부터, 상기 사용자 디바이스의 상기 환경 컨텍스트에 적어도 부분적으로 기초하여 인증 기능을 선택하는 단계, 및상기 사용자 디바이스를 잠금해제하는 것과 관련하여 사용자를 인증하기 위해 상기 인증 기능과 연관된 인증 컴포넌트를 활성화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 인증 이벤트를 검출하는 단계는,상기 사용자 디바이스의 입력 컴포넌트와의 상호작용을 검출하는 단계,상기 사용자 디바이스의 가속도계로부터의 모션 데이터를 통해, 상기 인증 이벤트와 연관된 상기 사용자 디바이스의 모션을 검출하는 단계, 또는상기 사용자 디바이스의 시각 센서의 이미지 데이터를 통해, 사용자가 상기 사용자 디바이스와 상호작용하고 있음을 검출하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 센서 데이터는 상기 사용자 디바이스의 사용자 인터페이스가 잠금 상태에 있을 때에 올웨이즈-온 (always-on) 컨텍스트 검출 능력을 용이하게 하는 상기 사용자 디바이스의 저전력 센서와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 저전력 센서는,상기 사용자 디바이스의 시각 센서,상기 사용자 디바이스의 가속도계, 또는상기 사용자 디바이스의 자이로스코프 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 인증 컴포넌트는 상기 센서로부터 상기 사용자 디바이스의 별개의 컴포넌트인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 환경 컨텍스트는, 상기 사용자 디바이스의 물리적 방위,상기 사용자 디바이스의 위치, 또는상기 사용자 디바이스의 환경에서의 사용자에 대한 상기 인증 컴포넌트의 물리적 구성 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 센서 데이터는 이미지 데이터를 포함하고, 상기 환경 컨텍스트를 결정하는 단계는,객체 검출 기술에 따라, 상기 이미지 데이터와 연관된 이미지에 묘사된 사용자의 손가락을 검출하는 단계,상기 인증 컴포넌트에 대한 사용자의 손가락의 위치를 결정하는 단계, 및손가락의 위치가 상기 인증 컴포넌트의 임계 거리 내에 있다고 결정하는 단계를 포함하고,상기 인증 컴포넌트는 손가락의 위치가 임계 거리 내에 있다는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 센서는 저전력 시각 센서를 포함하고, 상기 인증 컴포넌트는, 상기 사용자 디바이스의 지문 센서,상기 사용자 디바이스의 노크 코드 컴포넌트, 또는상기 사용자 디바이스의 패스코드 컴포넌트 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 환경 컨텍스트는 상기 복수의 인증 기능들 중 하나 이상의 대응하는 이력 사용과 연관된 이력 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 트레이닝되는 기계 학습 모델에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서, 추가로상기 인증 기능을 선택하기 전에, 상기 환경 컨텍스트에 적어도 부분적으로 기초하여, 디폴트 인증 기능이 바이패스되어야 한다고 결정하는 단계, 및상기 디폴트 인증 기능과 연관된 디폴트 인증 컴포넌트의 활성화를 저지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 디폴트 인증 컴포넌트는 상기 사용자 디바이스의 카메라를 포함하고, 상기 인증 컴포넌트는,상기 사용자 디바이스의 지문 센서,상기 사용자 디바이스의 노크 코드 컴포넌트, 또는상기 사용자 디바이스의 패스코드 컴포넌트 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 인증 기능은 1차 인증 기능이고, 상기 인증 컴포넌트는 1차 인증 컴포넌트이며, 추가로사용자를 인증하는 상기 1차 인증 기능과 연관된 실패를 검출하는 단계,상기 실패에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 1차 인증 컴포넌트를 비활성화하는 단계,상기 환경 컨텍스트에 적어도 부분적으로 기초하여, 2차 인증 기능을 결정하는 단계, 및사용자를 인증하기 위해 상기 2차 인증 기능과 연관된 2차 인증 컴포넌트를 활성화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 디바이스로서, 하나 이상의 메모리들, 및상기 하나 이상의 메모리들에 통신가능하게 연결된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은사용자 디바이스를 잠금해제하는 것과 연관된 인증 이벤트를 검출하도록,상기 사용자 디바이스의 센서로부터의 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 사용자 디바이스의 환경 컨텍스트를 결정하도록,상기 사용자 디바이스의 복수의 인증 기능들로부터, 상기 사용자 디바이스의 상기 환경 컨텍스트에 적어도 부분적으로 기초하여 인증 기능을 선택하도록, 그리고상기 사용자 디바이스를 잠금해제하는 것과 관련하여 사용자를 인증하기 위해 상기 인증 기능과 연관된 인증 컴포넌트를 활성화하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 인증 이벤트를 검출할 때, 상기 사용자 디바이스의 입력 컴포넌트와의 상호작용을 검출하는 것,상기 사용자 디바이스의 가속도계로부터의 모션 데이터를 통해, 상기 인증 이벤트와 연관된 상기 사용자 디바이스의 모션을 검출하는 것, 또는상기 사용자 디바이스의 시각 센서의 이미지 데이터를 통해, 사용자가 상기 사용자 디바이스와 상호작용하고 있음을 검출하는 것 중 적어도 하나를 수행하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서, 상기 센서 데이터는 상기 사용자 디바이스의 사용자 인터페이스가 잠금 상태에 있을 때에 올웨이즈-온 컨텍스트 검출 능력을 용이하게 하는 상기 사용자 디바이스의 저전력 센서와 연관되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항에 있어서, 상기 환경 컨텍스트는,상기 사용자 디바이스의 물리적 방위,상기 사용자 디바이스의 위치, 또는상기 사용자 디바이스의 환경에서의 사용자에 대한 상기 인증 컴포넌트의 물리적 구성 중 적어도 하나를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 13 항에 있어서, 상기 센서 데이터는 이미지 데이터를 포함하고, 상기 환경 컨텍스트를 결정하는 것은,객체 검출 기술에 따라, 상기 이미지 데이터와 연관된 이미지에 묘사된 사용자의 손가락을 검출하는 것,상기 인증 컴포넌트에 대한 사용자의 손가락의 위치를 결정하는 것, 및손가락의 위치가 상기 인증 컴포넌트의 임계 거리 내에 있다고 결정하는 것을 포함하고,상기 인증 컴포넌트는 손가락의 위치가 임계 거리 내에 있다는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 선택되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 13 항에 있어서, 상기 환경 컨텍스트는 상기 복수의 인증 기능들 중 하나 이상의 대응하는 이력 사용과 연관된 이력 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 트레이닝되는 기계 학습 모델에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 13 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 인증 기능을 선택하기 전에, 상기 환경 컨텍스트에 적어도 부분적으로 기초하여, 디폴트 인증 기능이 바이패스되어야 한다고 결정하도록, 그리고상기 디폴트 인증 기능과 연관된 디폴트 인증 컴포넌트의 활성화를 저지하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 13 항에 있어서, 상기 인증 기능은 1차 인증 기능이고, 상기 인증 컴포넌트는 1차 인증 컴포넌트이며, 추가로사용자를 인증하는 상기 1차 인증 기능과 연관된 실패를 검출하는 것,상기 실패에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 1차 인증 컴포넌트를 비활성화하는 것,상기 환경 컨텍스트에 적어도 부분적으로 기초하여, 2차 인증 기능을 결정하는 것, 및사용자를 인증하기 위해 상기 2차 인증 기능과 연관된 2차 인증 컴포넌트를 활성화하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 명령들의 세트를 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들의 세트는디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 디바이스로 하여금사용자 디바이스를 잠금해제하는 것과 연관된 인증 이벤트를 검출하게 하고,상기 사용자 디바이스의 센서로부터의 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 사용자 디바이스의 환경 컨텍스트를 결정하게 하고,상기 사용자 디바이스의 복수의 인증 기능들로부터, 상기 사용자 디바이스의 상기 환경 컨텍스트에 적어도 부분적으로 기초하여 인증 기능을 선택하게 하고, 그리고상기 사용자 디바이스를 잠금해제하는 것과 관련하여 사용자를 인증하기 위해 상기 인증 기능과 연관된 인증 컴포넌트를 활성화하게 하는 하나 이상의 명령들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 센서 데이터는 상기 사용자 디바이스의 사용자 인터페이스가 잠금 상태에 있을 때에 올웨이즈-온 컨텍스트 검출 능력을 용이하게 하는 상기 사용자 디바이스의 저전력 센서와 연관되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 저전력 센서는 상기 사용자 디바이스의 시각 센서,상기 사용자 디바이스의 가속도계, 또는상기 사용자 디바이스의 자이로스코프 중 적어도 하나를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항에 있어서, 상기 환경 컨텍스트는 상기 사용자 디바이스의 물리적 방위,상기 사용자 디바이스의 위치, 또는상기 사용자 디바이스의 환경에서의 사용자에 대한 상기 인증 컴포넌트의 물리적 구성 중 적어도 하나를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 21 항에 있어서, 상기 센서 데이터는 이미지 데이터를 포함하고, 상기 환경 컨텍스트를 결정하는 것은,객체 검출 기술에 따라, 상기 이미지 데이터와 연관된 이미지에 묘사된 사용자의 손가락을 검출하는 것,상기 인증 컴포넌트에 대한 사용자의 손가락의 위치를 결정하는 것, 및손가락의 위치가 상기 인증 컴포넌트의 임계 거리 내에 있다고 결정하는 것을 포함하고,상기 인증 컴포넌트는 손가락의 위치가 임계 거리 내에 있다는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 선택되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 장치로서,사용자 디바이스를 잠금해제하는 것과 연관된 인증 이벤트를 검출하기 위한 수단,상기 사용자 디바이스의 센서로부터의 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 사용자 디바이스의 환경 컨텍스트를 결정하기 위한 수단,상기 사용자 디바이스의 복수의 인증 기능들로부터, 상기 사용자 디바이스의 상기 환경 컨텍스트에 적어도 부분적으로 기초하여 인증 기능을 선택하기 위한 수단, 및상기 사용자 디바이스를 잠금해제하는 것과 관련하여 사용자를 인증하기 위해 상기 인증 기능과 연관된 인증 컴포넌트를 활성화하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 센서 데이터는 상기 사용자 디바이스의 사용자 인터페이스가 잠금 상태에 있을 때에 올웨이즈-온 컨텍스트 검출 능력을 용이하게 하는 상기 사용자 디바이스의 저전력 센서와 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 저전력 센서는,상기 사용자 디바이스의 시각 센서,상기 사용자 디바이스의 가속도계, 또는상기 사용자 디바이스의 자이로스코프 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 26 항에 있어서, 상기 환경 컨텍스트는 상기 복수의 인증 기능들 중 하나 이상의 대응하는 이력 사용과 연관된 이력 센서 데이터에 적어도 부분적으로 기초하여 트레이닝되는 기계 학습 모델에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 26 항에 있어서, 상기 인증 기능은 1차 인증 기능이고, 상기 인증 컴포넌트는 1차 인증 컴포넌트이며, 추가로사용자를 인증하는 1차 인증 기능과 연관된 실패를 검출하기 위한 수단,상기 실패에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 1차 인증 컴포넌트를 비활성화하기 위한 수단,상기 환경 컨텍스트에 적어도 부분적으로 기초하여, 2차 인증 기능을 결정하기 위한 수단, 및사용자를 인증하기 위해 상기 2차 인증 기능과 연관된 2차 인증 컴포넌트를 활성화하기 위한 수단을 포함하는, 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GRUHLKE, RUSSELL</engName><name>그룰크 러셀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GUDIVADA, NAGA CHANDAN BABU</engName><name>구디바다 나가 찬단 바부</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KASILYA SUDARSAN, VISHNU VARDHAN</engName><name>카실야 수다르산 비쉬누 바르단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SAHU, SUMEET KUMAR</engName><name>사후 수메트 쿠마르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SIVALINGAM, RAVISHANKAR</engName><name>시바링감 라비샨카르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/949,945</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.05.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0530312-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0098565-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0999913-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0999914-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237016269.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d5e7e1f4f77ebfff83a7ed94162ac1e9ce56c3af7d658f980b696654dc204b35f369050cf6fcc0ba6a5cdc5a8e57d9e65d6f716d97385d2a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0c9257d0be841e3bb6fdca342fc3777375b260db23481e57b209231c2fb87f238f560fde62f994b1849219a0814bb51dcbfd070255848ba6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>