<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:17.217</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7032653</applicationNumber><claimCount>13</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 및 비디오 압축에서의 교차 컴포넌트 평면 예측</inventionTitle><inventionTitleEng>CROSS-COMPONENT PLANAR PREDICTION IN IMAGE AND VIDEO COMPRESSION</inventionTitleEng><openDate>2023.10.20</openDate><openNumber>10-2023-0147202</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.09.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.09.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/593</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/186</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/157</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시의 측면은 현재 픽처에서 재구성될 크로마 블록의 예측 정보를 디코딩하는 처리 회로를 포함하는 장치 및 방법을 제공한다. 예측 정보는 크로마 블록이 평면 모드를 사용하여 현재 픽처에서 적어도 루마 블록에 기반하여 예측됨을 지시한다. 루마 블록은 재구성되고 크로마 블록과 동일 위치에 있다. 처리 회로는 루마 블록에서의 하나 이상의 루마 샘플에 기반하여 크로마 블록에서 하나 이상의 제1 크로마 샘플을 예측한다. 처리 회로는 크로마 블록의 적어도 하나의 참조 크로마 샘플 및 하나 이상의 제1 크로마 샘플에 기반하여 크로마 블록에서 제2 크로마 샘플을 예측한다. 제2 크로마 샘플은 하나 이상의 제1 크로마 샘플과 상이하다. 적어도 하나의 크로마 샘플은 크로마 블록에 인접해 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023146688</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/079154</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디코더에서의 비디오 디코딩 방법으로서,현재 픽처에서 재구성될 크로마 블록의 예측 정보를 디코딩하는 단계 - 상기 예측 정보는 상기 크로마 블록이 평면 모드를 사용하여 상기 현재 픽처에서 적어도 루마 블록에 기반하여 예측됨을 지시하며, 상기 루마 블록은 재구성되고 상기 크로마 블록과 동일 위치에 있음(collocated) -;상기 크로마 블록에서 하나 이상의 제1 크로마 샘플을 하나 이상의 개개의 키 위치(key position)에 위치된 것으로 식별하는 단계;상기 루마 블록에서의 하나 이상의 루마 샘플에 기반하여 상기 크로마 블록에서 상기 하나 이상의 제1 크로마 샘플을 예측하는 단계; 및상기 크로마 블록의 적어도 하나의 참조 크로마 샘플 및 상기 예측된 하나 이상의 제1 크로마 샘플에 기반하여, 상기 크로마 블록에서 제2 크로마 샘플을 예측하는 단계 - 상기 제2 크로마 샘플은 상기 하나 이상의 제1 크로마 샘플과 상이하며, 상기 적어도 하나 참조 크로마 샘플은 상기 크로마 블록에 인접해 있음 -를 포함하는 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 크로마 샘플은 상기 크로마 블록에서 우측 하단 코너 크로마 샘플이고,상기 제2 크로마 샘플을 예측하는 단계는,상기 우측 하단 코너 크로마 샘플 및 상기 적어도 하나의 참조 크로마 샘플에 기반하여, (i) 상기 크로마 블록의 하단 행에서의 크로마 샘플 또는 (ii) 상기 크로마 블록의 가장 우측 열에서의 크로마 샘플 중 적어도 하나를 예측하는 단계;상기 크로마 블록의 하단 행에서의 크로마 샘플이 예측되는 것에 응답하여, 상기 적어도 하나의 참조 크로마 샘플 중 상단 참조 크로마 샘플 및 상기 하단 행에서의 예측된 크로마 샘플 중 예측된 하단 크로마 샘플에 기반하여, 상기 제2 크로마 샘플의 수직 예측자를 생성하는 단계 - 상기 제2 크로마 샘플, 상기 상단 참조 크로마 샘플 및 상기 예측된 하단 크로마 샘플은 상기 크로마 블록에서 동일한 열에 있음; 및상기 크로마 블록의 가장 우측 열에서의 크로마 샘플이 예측되는 것에 응답하여, 상기 적어도 하나의 참조 크로마 샘플 중 좌측 참조 크로마 샘플 및 상기 가장 우측 열에서의 예측된 크로마 샘플 중 예측된 우측 크로마 샘플에 기반하여 상기 제2 크로마 샘플의 수평 예측자를 생성하는 단계 - 상기 제2 크로마 샘플, 상기 좌측 참조 크로마 샘플 및 상기 예측된 우측 크로마 샘플은 상기 크로마 블록의 동일한 행에 있음 -를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,(i) 상기 크로마 블록의 하단 행에서의 크로마 샘플 또는 (ii) 상기 크로마 블록의 가장 우측 열에서의 크로마 샘플 중 적어도 하나를 예측하는 단계는, 상기 크로마 블록의 하단 행에서의 크로마 샘플 및 상기 크로마 블록의 가장 우측 열에서의 크로마 샘플을 예측하는 단계를 포함하고, 상기 제2 크로마 샘플을 예측하는 단계는, 상기 수직 예측자 및 상기 수평 예측자에 기반하여 상기 제2 크로마 샘플을 예측하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 크로마 블록의 너비가 상기 크로마 블록의 높이보다 크거나, 상기 크로마 블록의 높이가 임계값보다 작으며,(i) 상기 크로마 블록의 하단 행에서의 크로마 샘플 또는 (ii) 상기 크로마 블록의 가장 우측 열에서의 크로마 샘플 중 적어도 하나를 예측하는 단계는, 상기 크로마 블록의 하단 행에서의 크로마 샘플을 예측하는 단계를 포함하고,상기 제2 크로마 샘플을 예측하는 단계는,상기 수직 예측자에 기반하여 상기 제2 크로마 샘플을 예측하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서,상기 크로마 블록의 너비는 상기 크로마 블록의 높이 또는 임계값보다 작으며,(i) 상기 크로마 블록의 하단 행에서의 크로마 샘플 또는 (ii) 상기 크로마 블록의 가장 우측 열에서의 크로마 샘플 중 적어도 하나를 예측하는 단계는, 상기 크로마 블록의 가장 우측 열에서의 크로마 샘플을 예측하는 단계를 포함하고,상기 제2 크로마 샘플을 예측하는 단계는, 상기 수평 예측자에 기반하여 상기 제2 크로마 샘플을 예측하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 크로마 샘플을 예측하는 단계는,상기 루마 블록에서의 우측 하단 코너 루마 샘플 또는 상기 우측 하단 코너 크로마 샘플과 동일 위치에 있는, 상기 루마 블록에서의 루마 샘플 중 적어도 하나에 기반하여 상기 크로마 블록에서 우측 하단 코너 크로마 샘플을 예측하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 크로마 샘플은, (i) 상기 크로마 블록의 하단 행에서의 크로마 샘플 및 (ii) 상기 크로마 블록의 가장 우측 열에서의 크로마 샘플을 포함하며,상기 제2 크로마 샘플을 예측하는 단계는, 상기 적어도 하나의 참조 크로마 샘플 중 상단 참조 크로마 샘플 및 상기 하단 행에서의 예측된 크로마 샘플 중 예측된 하단 크로마 샘플에 기반하여 상기 제2 크로마 샘플의 수직 예측자를 생성하는 단계 - 상기 제2 크로마 샘플, 상기 상단 참조 크로마 샘플 및 상기 예측된 하단 크로마 샘플은 상기 크로마 블록에서 동일한 열에 있음 -;상기 적어도 하나의 참조 크로마 샘플 중 좌측 참조 크로마 샘플 및 상기 가장 우측 열에서의 예측된 크로마 샘플 중 예측된 우측 크로마 샘플에 기반하여 상기 제2 크로마 샘플의 수평 예측자를 생성하는 단계 - 상기 제2 크로마 샘플, 상기 좌측 참조 크로마 샘플 및 상기 예측된 우측 크로마 샘플은 상기 크로마 블록에서 동일한 행에 있음 -; 및상기 수직 예측자 및 상기 수평 예측자에 기반하여 상기 제2 크로마 샘플을 예측하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 크로마 블록의 너비가 상기 크로마 블록의 높이보다 크거나, 상기 크로마 블록의 높이가 임계값보다 작으며,상기 하나 이상의 제1 크로마 샘플은 상기 크로마 블록의 하단 행에서의 크로마 샘플을 포함하고,상기 제2 크로마 샘플을 예측하는 단계는,상기 적어도 하나의 참조 크로마 샘플 중 상단 참조 크로마 샘플 및 상기 하단 행에서의 예측된 크로마 샘플 중 예측된 하단 크로마 샘플에 기반하여 상기 제2 크로마 샘플의 수직 예측자를 생성하는 단계 - 상기 제2 크로마 샘플, 상기 상단 참조 크로마 샘플 및 상기 예측된 하단 크로마 샘플은 상기 크로마 블록에서 동일한 열에 있음 -; 및상기 수직 예측자에 기반하여 상기 제2 크로마 샘플을 예측하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 크로마 블록의 너비는 상기 크로마 블록의 높이 또는 임계값보다 작으며,상기 하나 이상의 제1 크로마 샘플은 상기 크로마 블록의 가장 우측 열에 있는 크로마 샘플을 포함하고,상기 제2 크로마 샘플을 예측하는 단계는, 상기 적어도 하나의 참조 크로마 샘플 중 좌측 참조 크로마 샘플 및 상기 가장 우측 열에서의 예측된 크로마 샘플 중 예측된 우측 크로마 샘플에 기반하여 상기 제2 크로마 샘플의 수평 예측자를 생성하는 단계 - 상기 제2 크로마 샘플, 상기 좌측 참조 크로마 샘플 및 상기 예측된 우측 크로마 샘플은 상기 크로마 블록에서 동일한 행에 있음 -; 및상기 수평 예측자에 기반하여 상기 제2 크로마 샘플을 예측하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 크로마 샘플을 예측하는 단계는,CCLM(cross-component linear model prediction) 모드를 사용하여, 상기 하나 이상의 제1 크로마 샘플과 동일 위치에 있는, 상기 루마 블록에서의 하나 이상의 루마 샘플에 기반하여 상기 크로마 블록에서 상기 하나 이상의 제1 크로마 샘플을 예측하는 단계를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 적어도 하나의 참조 크로마 샘플은 상기 크로마 블록의 상단 이웃인 상단 참조 크로마 샘플 또는 상기 크로마 블록의 좌측 이웃인 좌측 참조 크로마 샘플 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 비디오 디코딩 장치로서,처리 회로를 포함하고, 상기 처리 회로는, 현재 픽처에서 재구성될 크로마 블록의 예측 정보를 디코딩하고 - 상기 예측 정보는 상기 크로마 블록이 평면 모드를 사용하여 상기 현재 픽처에서 적어도 루마 블록에 기반하여 예측됨을 지시하며, 상기 루마 블록은 재구성되고 상기 크로마 블록과 동일 위치에 있음 -;상기 크로마 블록에서 하나 이상의 제1 크로마 샘플을 하나 이상의 개개의 키 위치에 위치된 것으로 식별하며;상기 루마 블록에서의 하나 이상의 루마 샘플에 기반하여 상기 크로마 블록에서 상기 하나 이상의 제1 크로마 샘플을 예측하며; 그리고상기 크로마 블록의 적어도 하나의 참조 크로마 샘플 및 상기 예측된 하나 이상의 제1 크로마 샘플에 기반하여, 상기 크로마 블록에서 제2 크로마 샘플을 예측하도록 - 상기 제2 크로마 샘플은 상기 하나 이상의 제1 크로마 샘플과 상이하며, 상기 적어도 하나 참조 크로마 샘플은 상기 크로마 블록에 인접해 있음 - 구성되는, 비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 크로마 샘플은 상기 크로마 블록에서 우측 하단 코너 크로마 샘플이고,상기 처리 회로는, 상기 우측 하단 코너 크로마 샘플 및 상기 적어도 하나의 참조 크로마 샘플에 기반하여, (i) 상기 크로마 블록의 하단 행에서의 크로마 샘플 또는 (ii) 상기 크로마 블록의 가장 우측 열에서의 크로마 샘플 중 적어도 하나를 예측하고;상기 크로마 블록의 하단 행에서의 크로마 샘플이 예측되는 것에 응답하여, 상기 적어도 하나의 참조 크로마 샘플 중 상단 참조 크로마 샘플 및 상기 하단 행에서의 예측된 크로마 샘플 중 예측된 하단 크로마 샘플에 기반하여, 상기 제2 크로마 샘플의 수직 예측자를 생성하며 - 상기 제2 크로마 샘플, 상기 상단 참조 크로마 샘플 및 상기 예측된 하단 크로마 샘플은 상기 크로마 블록에서 동일한 열에 있음; 그리고상기 크로마 블록의 가장 우측 열에서의 크로마 샘플이 예측되는 것에 응답하여, 상기 적어도 하나의 참조 크로마 샘플 중 좌측 참조 크로마 샘플 및 상기 가장 우측 열에서의 예측된 크로마 샘플 중 예측된 우측 크로마 샘플에 기반하여 상기 제2 크로마 샘플의 수평 예측자를 생성하도록 - 상기 제2 크로마 샘플, 상기 좌측 참조 크로마 샘플 및 상기 예측된 우측 크로마 샘플은 상기 크로마 블록의 동일한 행에 있음 - 구성되는, 비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 처리 회로는, 상기 크로마 블록의 하단 행에서의 크로마 샘플 및 상기 크로마 블록의 가장 우측 열에서의 크로마 샘플을 예측하고; 그리고상기 수직 예측자 및 상기 수평 예측자에 기반하여 상기 제2 크로마 샘플을 예측하도록 구성되는, 비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 하나 이상의 제1 크로마 샘플은, (i) 상기 크로마 블록의 하단 행에서의 크로마 샘플 및 (ii) 상기 크로마 블록의 가장 우측 열에서의 크로마 샘플을 포함하며,상기 처리 회로는, 상기 적어도 하나의 참조 크로마 샘플 중 상단 참조 크로마 샘플 및 상기 하단 행에서의 예측된 크로마 샘플 중 예측된 하단 크로마 샘플에 기반하여 상기 제2 크로마 샘플의 수직 예측자를 생성하고 - 상기 제2 크로마 샘플, 상기 상단 참조 크로마 샘플 및 상기 예측된 하단 크로마 샘플은 상기 크로마 블록에서 동일한 열에 있음 -;상기 적어도 하나의 참조 크로마 샘플 중 좌측 참조 크로마 샘플 및 상기 가장 우측 열에서의 예측된 크로마 샘플 중 예측된 우측 크로마 샘플에 기반하여 상기 제2 크로마 샘플의 수평 예측자를 생성하며 - 상기 제2 크로마 샘플, 상기 좌측 참조 크로마 샘플 및 상기 예측된 우측 크로마 샘플은 상기 크로마 블록에서 동일한 행에 있음 -; 그리고상기 수직 예측자 및 상기 수평 예측자에 기반하여 상기 제2 크로마 샘플을 예측하도록 구성되는, 비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서,상기 크로마 블록의 너비가 상기 크로마 블록의 높이보다 크거나, 상기 크로마 블록의 높이가 임계값보다 작으며,상기 하나 이상의 제1 크로마 샘플은 상기 크로마 블록의 하단 행에서의 크로마 샘플을 포함하고,상기 처리 회로는, 상기 적어도 하나의 참조 크로마 샘플 중 상단 참조 크로마 샘플 및 상기 하단 행에서의 예측된 크로마 샘플 중 예측된 하단 크로마 샘플에 기반하여 상기 제2 크로마 샘플의 수직 예측자를 생성하며 - 상기 제2 크로마 샘플, 상기 상단 참조 크로마 샘플 및 상기 예측된 하단 크로마 샘플은 상기 크로마 블록에서 동일한 열에 있음 -; 그리고상기 수직 예측자에 기반하여 상기 제2 크로마 샘플을 예측하도록 구성되는, 비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서,상기 크로마 블록의 너비는 상기 크로마 블록의 높이 또는 임계값보다 작으며,상기 하나 이상의 제1 크로마 샘플은 상기 크로마 블록의 가장 우측 열에 있는 크로마 샘플을 포함하고,상기 처리 회로는, 상기 적어도 하나의 참조 크로마 샘플 중 좌측 참조 크로마 샘플 및 상기 가장 우측 열에서의 예측된 크로마 샘플 중 예측된 우측 크로마 샘플에 기반하여 상기 제2 크로마 샘플의 수평 예측자를 생성하며 - 상기 제2 크로마 샘플, 상기 좌측 참조 크로마 샘플 및 상기 예측된 우측 크로마 샘플은 상기 크로마 블록에서 동일한 행에 있음 -; 그리고상기 수평 예측자에 기반하여 상기 제2 크로마 샘플을 예측하도록 구성되는, 비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서, 상기 하나 이상의 제1 크로마 샘플을 예측하는 것은,CCLM(cross-component linear model prediction) 모드를 사용하여, 상기 하나 이상의 제1 크로마 샘플과 동일 위치에 있는, 상기 루마 블록에서의 하나 이상의 루마 샘플에 기반하여 상기 크로마 블록에서 상기 하나 이상의 제1 크로마 샘플을 예측하는 것을 포함하는, 비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서,상기 적어도 하나의 참조 크로마 샘플은 상기 크로마 블록의 상단 이웃인 상단 참조 크로마 샘플 또는 상기 크로마 블록의 좌측 이웃인 좌측 참조 크로마 샘플 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어를 저장하는, 컴퓨터가 판독 가능한 비일시적 저장 매체로서,상기 명령어는 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가,현재 픽처에서 재구성될 크로마 블록의 예측 정보를 디코딩하고 - 상기 예측 정보는 상기 크로마 블록이 평면 모드를 사용하여 상기 현재 픽처에서 적어도 루마 블록에 기반하여 예측됨을 지시하며, 상기 루마 블록은 재구성되고 상기 크로마 블록과 동일 위치에 있음 -;상기 크로마 블록에서 하나 이상의 제1 크로마 샘플을 하나 이상의 개개의 키 위치에 위치된 것으로 식별하며;상기 루마 블록에서의 하나 이상의 루마 샘플에 기반하여 상기 크로마 블록에서 상기 하나 이상의 제1 크로마 샘플을 예측하며; 그리고상기 크로마 블록의 적어도 하나의 참조 크로마 샘플 및 상기 예측된 하나 이상의 제1 크로마 샘플에 기반하여, 상기 크로마 블록에서 제2 크로마 샘플을 예측하게 하는 - 상기 제2 크로마 샘플은 상기 하나 이상의 제1 크로마 샘플과 상이하며, 상기 적어도 하나 참조 크로마 샘플은 상기 크로마 블록에 인접해 있음 -, 컴퓨터가 판독 가능한 비일시적 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Xiaozhong</engName><name>수 샤오종</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Shan</engName><name>리우 샨</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/305,168</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/976,470</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1053577-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1054604-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1054605-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.25</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0152731-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237032653.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932190da6f4be3f1398a6c7b0e23edeb7361d422a30df3bd195fbe63ccada612f309baca8738f138133ca7889e31ddc3a496b5df48a86133fd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfac25d212f9ba98699d727f3d3d2a883a2610a6045810e6623b6e1574e64a4fe7e8ac8a61c18d3f92710833e33962ea96a3d7c98c1afea16d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>