<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:08.558</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7018096</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 코딩을 위한 다중 가설 예측</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTIPLE HYPOTHESIS PREDICTION FOR VIDEO CODING</inventionTitleEng><openDate>2023.08.24</openDate><openNumber>10-2023-0123933</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.28</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.05.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/577</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/573</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/523</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 예시적인 디바이스는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 비디오 데이터의 양방향 예측 모드 예측된 현재 블록에 대해 제 1 가중치 및 제 2 가중치가 특정된다고 결정하고; 현재 블록이 양방향 예측 모드를 기본 모드로서 갖는 다중 가설 예측 (MHP) 모드를 사용하여 예측될지 여부를 결정하며; 현재 블록이 양방향 예측 모드를 기본 모드로서 갖는 MHP 모드를 사용하여 예측된다고 결정하는 것에 응답하여, MHP 모드의 추가적인 인터-예측 모드를 결정하고; 양방향 예측 모드에 따라 제 1 예측 블록을 생성하며; 추가적인 인터-예측 모드에 따라 제 2 예측 블록을 생성하고; 제 1 예측 블록 및 제 2 예측 블록을 사용하여 MHP 모드에 따라 현재 블록에 대한 최종 예측 블록을 생성하며; 그리고 최종 예측 블록을 사용하여 현재 블록을 디코딩하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022140160</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/063856</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,양방향 예측 모드를 사용하여 인터-예측 코딩되는 비디오 데이터의 현재 블록에 대해 제 1 가중치 및 제 2 가중치가 특정된다고 결정하는 단계로서, 상기 제 1 가중치는 상기 제 2 가중치와 상이한, 상기 결정하는 단계,상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치가 특정된다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 현재 블록이 기본 모드로서 양방향 예측 모드를 갖는 다중 가설 예측 (MHP) 모드를 사용하여 예측될지 여부를 결정하는 단계, 상기 현재 블록이 상기 기본 모드로서 상기 양방향 예측 모드를 갖는 MHP 모드를 사용하여 예측될 것을 결정하는 것에 응답하여, 상기 MHP 모드의 추가적인 인터-예측 모드를 결정하는 단계, 상기 양방향 예측 모드에 따라 제 1 예측 블록을 생성하는 단계,상기 추가적인 인터-예측 모드에 따라 제 2 예측 블록을 생성하는 단계, 상기 제 1 예측 블록 및 상기 제 2 예측 블록을 사용하여 상기 MHP 모드에 따라 상기 현재 블록에 대한 최종 예측 블록을 생성하는 단계, 및상기 최종 예측 블록을 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록이 MHP 를 사용하여 예측될 것인지 여부를 결정하는 단계는, 상기 제 1 가중치가 4 와 동일하지 않고 상기 제 2 가중치가 4 와 동일하지 않을 때 상기 현재 블록이 MHP 를 사용하여 예측될 것을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서상기 현재 블록이 MHP 를 사용하여 예측될 것인지 여부를 결정하는 단계는, 상기 제 1 가중치가 상기 제 2 가중치와 동일하지 않을 때 상기 현재 블록이 MHP 를 사용하여 예측될 것을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 방법은,상기 양방향 예측 모드에 대한 AMVP (advanced motion vector prediction) 모드를 사용하여 제 1 모션 벡터를 디코딩하는 단계,상기 양방향 예측 모드에 대한 상기 AMVP 모드를 사용하여 제 2 모션 벡터를 디코딩하는 단계, 및상기 추가적인 인터-예측 모드에 대한 제 3 모션 벡터를 디코딩하는 단계를 더 포함하고,상기 제 1 예측 블록을 생성하는 단계는,상기 제 1 모션 벡터를 이용하여 제 1 중간 예측 블록을 생성하는 단계, 상기 제 2 모션 벡터를 이용하여 제 2 중간 예측 블록을 생성하는 단계,상기 제 1 가중치를 상기 제 1 중간 예측 블록에 적용하여 제 1 가중된 중간 예측 블록을 형성하는 단계,상기 제 2 가중치를 상기 제 2 중간 예측 블록에 적용하여 제 2 가중된 중간 예측 블록을 형성하는 단계, 및상기 제 1 가중된 중간 예측 블록을 상기 제 2 가중된 중간 예측 블록과 조합하여 상기 제 1 예측 블록을 형성하는 단계를 포함하고,상기 제 2 예측 블록을 생성하는 단계는 상기 제 3 모션 벡터를 이용하여 상기 제 2 예측 블록을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 제 1 모션 벡터 및 상기 제 2 모션 벡터에 대한 모션 벡터 차이 (MVD) 해상도를 나타내는 데이터를 디코딩하는 단계, 및상기 제 3 모션 벡터에 대한 상기 MVD 해상도를 나타내는 추가적인 데이터를 디코딩하지 않고 상기 제 3 모션 벡터가 상기 MVD 해상도를 갖는다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 최종 예측 블록을 생성하는 단계는,상기 MHP 모드에 대한 제 3 가중치 및 제 4 가중치를 결정하는 단계,상기 제 3 가중치를 상기 제 1 예측 블록에 적용하여 제 1 가중된 예측 블록을 형성하는 단계,상기 제 4 가중치를 상기 제 2 예측 블록에 적용하여 제 2 가중된 예측 블록을 형성하는 단계, 및상기 제 1 가중된 예측 블록을 상기 제 2 가중된 예측 블록과 조합하여 상기 최종 예측 블록을 형성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 제 3 가중치를 결정하는 단계는,인덱스 값을 디코딩하는 단계, 및인덱스 값이 맵핑 표에서 맵핑될 상기 제 3 가중치를 결정하는 단계를 포함하고,상기 제 4 가중치를 결정하는 단계는, 상기 제 4 가중치를 1 (one) 에서 상기 제 3 가중치를 뺀 것으로 계산하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 현재 블록을 디코딩하기 전에 상기 최종 예측 블록을 사용하여 상기 현재 블록을 인코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리, 및회로부에서 구현되는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은, 양방향 예측 모드를 사용하여 인터-예측 코딩되는 비디오 데이터의 현재 블록에 대해 제 1 가중치 및 제 2 가중치가 특정된다고 결정하고, 상기 제 1 가중치는 상기 제 2 가중치와 상이하며, 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치가 특정된다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 현재 블록이 기본 모드로서 상기 양방향 예측 모드를 갖는 다중 가설 예측 (MHP) 모드를 사용하여 예측될지 여부를 결정하고,  상기 현재 블록이 상기 기본 모드로서 상기 양방향 예측 모드를 갖는 MHP 모드를 사용하여 예측될 것을 결정하는 것에 응답하여, 상기 MHP 모드의 추가적인 인터-예측 모드를 결정하며,  상기 양방향 예측 모드에 따라 제 1 예측 블록을 생성하고, 상기 추가적인 인터-예측 모드에 따라 제 2 예측 블록을 생성하며,  상기 제 1 예측 블록 및 상기 제 2 예측 블록을 사용하여 상기 MHP 모드에 따라 상기 현재 블록에 대한 최종 예측 블록을 생성하고, 그리고 상기 최종 예측 블록을 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 현재 블록이 MHP 를 사용하여 예측될 것인지 여부를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제 1 가중치가 4 와 동일하지 않고 상기 제 2 가중치가 4 와 동일하지 않을 때 상기 현재 블록이 MHP 를 사용하여 예측될 것을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,상기 현재 블록이 MHP 를 사용하여 예측될 것인지 여부를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제 1 가중치가 상기 제 2 가중치와 동일하지 않을 때 상기 현재 블록이 MHP 를 사용하여 예측될 것을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 추가로, 상기 양방향 예측 모드에 대한 AMVP (advanced motion vector prediction) 모드를 사용하여 제 1 모션 벡터를 디코딩하고, 상기 양방향 예측 모드에 대한 상기 AMVP 모드를 사용하여 제 2 모션 벡터를 디코딩하며, 그리고 상기 추가적인 인터-예측 모드에 대한 제 3 모션 벡터를 디코딩하도록 구성되고,상기 제 1 예측 블록을 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 제 1 모션 벡터를 이용하여 제 1 중간 예측 블록을 생성하고,  상기 제 2 모션 벡터를 이용하여 제 2 중간 예측 블록을 생성하며, 상기 제 1 가중치를 상기 제 1 중간 예측 블록에 적용하여 제 1 가중된 중간 예측 블록을 형성하고, 상기 제 2 가중치를 상기 제 2 중간 예측 블록에 적용하여 제 2 가중된 중간 예측 블록을 형성하며, 그리고 상기 제 1 가중된 중간 예측 블록을 상기 제 2 가중된 중간 예측 블록과 조합하여 상기 제 1 예측 블록을 형성하도록 구성되고,상기 제 2 예측 블록을 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제 3 모션 벡터를 사용하여 상기 제 2 예측 블록을 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 추가로, 상기 제 1 모션 벡터 및 상기 제 2 모션 벡터에 대한 모션 벡터 차이 (MVD) 해상도를 나타내는 데이터를 디코딩하고, 그리고 상기 제 3 모션 벡터에 대한 상기 MVD 해상도를 나타내는 추가적인 데이터를 디코딩하지 않고 상기 제 3 모션 벡터가 상기 MVD 해상도를 갖는다고 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 9 항에 있어서,상기 최종 예측 블록을 생성하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 MHP 모드에 대한 제 3 가중치 및 제 4 가중치를 결정하고, 상기 제 3 가중치를 상기 제 1 예측 블록에 적용하여 제 1 가중된 예측 블록을 형성하며, 상기 제 4 가중치를 상기 제 2 예측 블록에 적용하여 제 2 가중된 예측 블록을 형성하고, 그리고 상기 제 1 가중된 예측 블록을 상기 제 2 가중된 예측 블록과 조합하여 상기 최종 예측 블록을 형성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서, 상기 제 3 가중치를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 인덱스 값을 디코딩하고, 그리고 상기 인덱스 값이 맵핑 표에서 맵핑될 상기 제 3 가중치를 결정하도록 구성되고,상기 제 4 가중치를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제 4 가중치를 1 에서 상기 제 3 가중치를 뺀 것으로 계산하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 9 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 현재 블록을 디코딩하기 전에 상기 최종 예측 블록을 사용하여 상기 현재 블록을 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 9 항에 있어서,디코딩된 비디오 데이터를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 9 항에 있어서,상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스 또는 셋탑 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 명령들을 저장한 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 때, 프로세서로 하여금, 양방향 예측 모드를 사용하여 인터-예측 코딩되는 비디오 데이터의 현재 블록에 대해 제 1 가중치 및 제 2 가중치가 특정된다고 결정하고, 상기 제 1 가중치는 상기 제 2 가중치와 상이하며, 상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치가 특정된다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 현재 블록이 기본 모드로서 양방향 예측 모드를 갖는 다중 가설 예측 (MHP) 모드를 사용하여 예측될지 여부를 결정하고,  상기 현재 블록이 상기 기본 모드로서 상기 양방향 예측 모드를 갖는 상기 MHP 모드를 사용하여 예측될 것을 결정하는 것에 응답하여, 상기 MHP 모드의 추가적인 인터-예측 모드를 결정하며,  상기 양방향 예측 모드에 따라 제 1 예측 블록을 생성하고, 상기 추가적인 인터-예측 모드에 따라 제 2 예측 블록을 생성하며,  상기 제 1 예측 블록 및 상기 제 2 예측 블록을 사용하여 상기 MHP 모드에 따라 상기 현재 블록에 대한 최종 예측 블록을 생성하고, 그리고 상기 최종 예측 블록을 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금 상기 현재 블록이 MHP 를 사용하여 예측될 것인지 여부를 결정하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금 상기 제 1 가중치가 4 와 동일하지 않고 상기 제 2 가중치가 4 와 동일하지 않을 때 상기 현재 블록이 MHP 를 사용하여 예측될 것을 결정하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금 상기 현재 블록이 MHP 를 사용하여 예측될 것인지 여부를 결정하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금 상기 제 1 가중치가 상기 제 2 가중치와 동일하지 않을 때 상기 현재 블록이 MHP 를 사용하여 예측될 것을 결정하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 19 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 양방향 예측 모드에 대한 AMVP (advanced motion vector prediction) 모드를 사용하여 제 1 모션 벡터를 디코딩하고, 상기 양방향 예측 모드에 대한 상기 AMVP 모드를 사용하여 제 2 모션 벡터를 디코딩하며, 그리고 상기 추가적인 인터-예측 모드에 대한 제 3 모션 벡터를 디코딩하게 하는 명령들을 더 포함하고,상기 프로세서로 하여금 상기 제 1 예측 블록을 생성하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 상기 제 1 모션 벡터를 이용하여 제 1 중간 예측 블록을 생성하고,  상기 제 2 모션 벡터를 이용하여 제 2 중간 예측 블록을 생성하며, 상기 제 1 가중치를 상기 제 1 중간 예측 블록에 적용하여 제 1 가중된 중간 예측 블록을 형성하고, 상기 제 2 가중치를 상기 제 2 중간 예측 블록에 적용하여 제 2 가중된 중간 예측 블록을 형성하며, 그리고 상기 제 1 가중된 중간 예측 블록을 상기 제 2 가중된 중간 예측 블록과 조합하여 상기 제 1 예측 블록을 형성하게 하는 명령들을 포함하고,상기 프로세서로 하여금 상기 제 2 예측 블록을 생성하게 하는 명령들은 상기 프로세서로 하여금 상기 제 3 모션 벡터를 사용하여 상기 제 2 예측 블록을 생성하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금, 상기 제 1 모션 벡터 및 상기 제 2 모션 벡터에 대한 모션 벡터 차이 (MVD) 해상도를 나타내는 데이터를 디코딩하고, 그리고 상기 제 3 모션 벡터에 대한 상기 MVD 해상도를 나타내는 추가적인 데이터를 디코딩하지 않고 상기 제 3 모션 벡터가 상기 MVD 해상도를 갖는다고 결정하게 하는 명령들을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 19 항에 있어서,상기 프로세로 하여금 상기 최종 예측 블록을 생성하게 하는 상기 명령들은, 상기 프로세서로 하여금, 상기 MHP 모드에 대한 제 3 가중치 및 제 4 가중치를 결정하고, 상기 제 3 가중치를 상기 제 1 예측 블록에 적용하여 제 1 가중된 예측 블록을 형성하며, 상기 제 4 가중치를 상기 제 2 예측 블록에 적용하여 제 2 가중된 예측 블록을 형성하고, 그리고 상기 제 1 가중된 예측 블록을 상기 제 2 가중된 예측 블록과 조합하여 상기 최종 예측 블록을 형성하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 프로세서로 하여금 상기 제 3 가중치를 결정하게 하는 명령들은, 프로세서로 하여금, 인덱스 값을 디코딩하고, 그리고 상기 인덱스 값이 맵핑 표에서 맵핑될 상기 제 3 가중치를 결정하게 하는 명령들을 포함하고,상기 프로세서로 하여금 상기 제 4 가중치를 결정하게 하는 명령들은, 상기 프로세서로 하여금 상기 제 4 가중치를 1 에서 상기 제 3 가중치를 뺀 것으로 계산하게 하는 명령들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 19 항에 있어서,상기 프로세서로 하여금 상기 현재 블록을 디코딩하기 전에 상기 최종 예측 블록을 사용하여 상기 현재 블록을 인코딩하게 하는 명령들을 더 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,양방향 예측 모드를 사용하여 인터-예측 코딩되는 비디오 데이터의 현재 블록에 대해 제 1 가중치 및 제 2 가중치가 특정된다고 결정하기 위한 수단으로서, 상기 제 1 가중치는 상기 제 2 가중치와 상이한, 상기 결정하기 위한 수단,상기 제 1 가중치 및 상기 제 2 가중치가 특정된다는 결정에 응답하여 양방향 예측 모드를 기본 모드로서 갖는 다중 가설 예측 (MHP) 모드를 사용하여 상기 현재 블록이 예측될지 여부를 결정하기 위한 수단, 상기 현재 블록이 상기 양방향 예측 모드를 기본 모드로서 갖는 상기 MHP 모드를 이용하여 예측될 것이라는 결정에 응답하여 상기 MHP 모드의 추가적인 인터-예측 모드를 결정하기 위한 수단, 상기 양방향 예측 모드에 따라 제 1 예측 블록을 생성하기 위한 수단,상기 추가적인 인터-예측 모드에 따라 제 2 예측 블록을 생성하기 위한 수단, 상기 제 1 예측 블록 및 상기 제 2 예측 블록을 사용하여 상기 MHP 모드에 따라 상기 현재 블록에 대한 최종 예측 블록을 생성하기 위한 수단, 및상기 최종 예측 블록을 사용하여 상기 현재 블록을 디코딩하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 현재 블록이 MHP 를 사용하여 예측될 것인지 여부를 결정하기 위한 수단은, 상기 제 1 가중치가 4 와 동일하지 않고 상기 제 2 가중치가 4 와 동일하지 않을 때 상기 현재 블록이 MHP 를 사용하여 예측될 것을 결정하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항에 있어서,상기 현재 블록이 MHP 를 사용하여 예측될 것인지 여부를 결정하기 위한 수단은, 상기 제 1 가중치가 상기 제 2 가중치와 동일하지 않을 때 상기 현재 블록이 MHP 를 사용하여 예측될 것을 결정하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 27 항에 있어서,상기 디바이스는,상기 양방향 예측 모드에 대한 AMVP (advanced motion vector prediction) 모드를 사용하여 제 1 모션 벡터를 디코딩하기 위한 수단,상기 양방향 예측 모드에 대한 상기 AMVP 모드를 사용하여 제 2 모션 벡터를 디코딩하기 위한 수단, 및상기 추가적인 인터-예측 모드에 대한 제 3 모션 벡터를 디코딩하기 위한 수단을 더 포함하고,상기 제 1 예측 블록을 생성하기 위한 수단은, 상기 제 1 모션 벡터를 이용하여 제 1 중간 예측 블록을 생성하기 위한 수단,  상기 제 2 모션 벡터를 이용하여 제 2 중간 예측 블록을 생성하기 위한 수단, 상기 제 1 가중치를 상기 제 1 중간 예측 블록에 적용하여 제 1 가중된 중간 예측 블록을 형성하기 위한 수단, 상기 제 2 가중치를 상기 제 2 중간 예측 블록에 적용하여 제 2 가중된 중간 예측 블록을 형성하기 위한 수단, 및 상기 제 1 가중된 중간 예측 블록을 상기 제 2 가중된 중간 예측 블록과 조합하여 상기 제 1 예측 블록을 형성하기 위한 수단을 포함하고,상기 제 2 예측 블록을 생성하기 위한 수단은, 상기 제 3 모션 벡터를 이용하여 상기 제 2 예측 블록을 생성하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 30 항에 있어서,상기 제 1 모션 벡터 및 상기 제 2 모션 벡터에 대한 모션 벡터 차이 (MVD) 해상도를 나타내는 데이터를 디코딩하기 위한 수단, 및상기 제 3 모션 벡터에 대한 상기 MVD 해상도를 나타내는 추가적인 데이터를 디코딩하지 않고 상기 제 3 모션 벡터가 상기 MVD 해상도를 갖는다고 결정하기 위한 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 27 항에 있어서,상기 최종 예측 블록을 생성하기 위한 수단은,상기 MHP 모드에 대한 제 3 가중치 및 제 4 가중치를 결정하기 위한 수단,상기 제 3 가중치를 상기 제 1 예측 블록에 적용하여 제 1 가중된 예측 블록을 형성하기 위한 수단,상기 제 4 가중치를 상기 제 2 예측 블록에 적용하여 제 2 가중된 예측 블록을 형성하기 위한 수단, 및상기 제 1 가중된 예측 블록을 상기 제 2 가중된 예측 블록과 조합하여 상기 최종 예측 블록을 형성하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 상기 제 3 가중치를 결정하기 위한 수단은, 인덱스 값을 디코딩하기 위한 수단, 및 상기 인덱스 값이 맵핑 표에서 맵핑될 상기 제 3 가중치를 결정하기 위한 수단을 포함하고,상기 제 4 가중치를 결정하기 위한 수단은, 상기 제 4 가중치를 1 에서 상기 제 3 가중치를 뺀 것으로 계산하기 위한 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 27 항에 있어서,상기 현재 블록을 디코딩하기 전에 상기 최종 예측 블록을 사용하여 상기 현재 블록을 인코딩하기 위한 수단을 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, HAN</engName><name>황 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>REUZE, KEVIN</engName><name>뢰즈 케뱅</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/130,232</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/644,519</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.05.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0589267-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0119856-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1319733-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.11.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1319734-31</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237018096.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934b0f56fa32f790078801cd39398ee1c79365e4d0b7e44e0c5ecc3fef03841a092b34e94082d9b4c5ea19278c17cfe11d8a6bebc3e1516402</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa04e3e99f2fe9d74ae7894afc3f339494df3470f26dec746f9d6d49c4c1ce4af23b6258760d41b6b4a33728bb6bc6c1af318c35a9648980c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>