<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:38.1838</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0157155</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2025.05.22</openDate><openNumber>10-2025-0071322</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 77/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치가 제공된다. 표시 장치는 기판, 회로층, 및 소자층을 포함한다. 상기 회로층은, 비표시 영역에 배치되고, 발광 소자들의 구동을 위한 제1 전원과 제2 전원을 각각 전달하는 제1 전원 공급 배선과 제2 전원 공급 배선; 상기 발광 소자들과 전기적으로 연결되고, 제1 방향 및 제2 방향으로 상호 나란하게 배열되는 발광 화소 구동부들; 상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제1 전원 공급 배선과 상기 발광 화소 구동부들 사이에 전기적으로 연결되는 제1 전원 배선들; 상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제1 전원 및 상기 제2 전원과 상이한 제3 전원을 상기 발광 화소 구동부들에 전달하는 제3 전원 배선들; 및 상기 제2 방향으로 연장되는 메쉬 보조 배선들을 포함한다. 상기 메쉬 보조 배선들은, 상기 제1 전원 배선들과 전기적으로 연결되는 제1 메쉬 보조 배선; 및 상기 제3 전원 배선들과 전기적으로 연결되는 제2 메쉬 보조 배선을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판; 상기 기판 상에 배치되는 회로층; 및 상기 회로층 상에 배치되는 소자층을 포함하고,상기 기판은, 발광 영역들이 배열된 표시 영역과, 상기 표시 영역의 주변에 배치되는 비표시 영역을 포함하며,상기 소자층은, 상기 발광 영역들에 배치되는 발광 소자들을 포함하고,상기 회로층은,상기 비표시 영역에 배치되고, 상기 발광 소자들의 구동을 위한 제1 전원과 제2 전원을 각각 전달하는 제1 전원 공급 배선과 제2 전원 공급 배선;상기 발광 소자들과 전기적으로 연결되고, 제1 방향 및 제2 방향으로 상호 나란하게 배열되는 발광 화소 구동부들;상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제1 전원 공급 배선과 상기 발광 화소 구동부들 사이에 전기적으로 연결되는 제1 전원 배선들;상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제1 전원 및 상기 제2 전원과 상이한 제3 전원을 상기 발광 화소 구동부들에 전달하는 제3 전원 배선들; 및상기 제2 방향으로 연장되는 메쉬 보조 배선들을 포함하며,상기 메쉬 보조 배선들은,상기 제1 전원 배선들과 전기적으로 연결되는 제1 메쉬 보조 배선; 및상기 제3 전원 배선들과 전기적으로 연결되는 제2 메쉬 보조 배선을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 회로층은, 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 발광 화소 구동부들에 데이터 신호를 전달하는 데이터 배선들을 더 포함하고,상기 데이터 배선들은 상기 메쉬 보조 배선들과 이웃하며,상기 발광 소자들 중 하나의 발광 소자는 상기 발광 화소 구동부들 중 하나의 발광 화소 구동부와 상기 제2 전원 사이에 전기적으로 연결되고,상기 하나의 발광 화소 구동부는,제1 노드와 제2 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제1 트랜지스터;제3 노드와 제4 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제1 화소 커패시터;상기 데이터 배선들 중 하나의 데이터 배선과 상기 제4 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제2 트랜지스터;상기 제2 노드와 상기 제3 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제3 트랜지스터;제1 초기화 전압을 전달하는 제1 초기화 전압 배선과 상기 제3 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제4 트랜지스터;상기 제3 전원 배선들 중 하나의 제3 전원 배선과 상기 제4 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제5 트랜지스터; 및상기 제1 전원 배선들 중 하나의 제1 전원 배선과 상기 제4 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제2 화소 커패시터를 포함하고,상기 제1 노드는 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극과 전기적으로 연결되며,상기 제2 노드는 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극과 전기적으로 연결되고,상기 제3 노드는 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 하나의 발광 화소 구동부는,상기 하나의 제1 전원 배선과 상기 제1 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제6 트랜지스터;상기 제2 노드와 제5 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제7 트랜지스터;바이어스 전압을 전달하는 바이어스 전압 배선과 상기 제1 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제8 트랜지스터; 및제2 초기화 전압을 전달하는 제2 초기화 전압 배선과 상기 제5 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제9 트랜지스터를 더 포함하고,상기 제5 노드는 상기 하나의 발광 소자와 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 제2 트랜지스터는 스캔 기입 배선의 스캔 기입 신호에 의해 턴온되고,상기 제3 트랜지스터와 상기 제5 트랜지스터는 게이트 제어 배선의 게이트 제어 신호에 의해 턴온되며,상기 제4 트랜지스터는 스캔 초기화 배선의 스캔 초기화 신호에 의해 턴온되고,상기 제6 트랜지스터는 제1 발광 제어 배선의 제1 발광 제어 신호에 의해 턴온되며,상기 제7 트랜지스터는 제2 발광 제어 배선의 제2 발광 제어 신호에 의해 턴온되고,상기 제8 트랜지스터와 제9 트랜지스터는 바이어스 제어 배선의 바이어스 제어 신호에 의해 턴온되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2 항에 있어서,상기 제1 전원 배선들과 상기 제3 전원 배선들은, 상기 제2 방향에서 상호 교번하여 배열되고,상기 발광 화소 구동부들 각각은 하나의 제1 전원 배선 및 하나의 제3 전원 배선과 중첩되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 메쉬 보조 배선들은, 상기 제1 전원 배선들을 덮는 하나 이상의 절연층 및 상기 제3 전원 배선들을 덮는 하나 이상의 절연층 상에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서,상기 회로층은, 상기 비표시 영역에 배치되고, 상기 제3 전원을 전달하는 제3 전원 공급 배선을 더 포함하고,상기 제3 전원 배선들 및 상기 제2 메쉬 보조 배선 각각은 상기 비표시 영역으로 연장되고 상기 제3 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 발광 화소 구동부들은, 상기 제1 방향으로 이웃한 제1 발광 화소 구동부, 제2 발광 화소 구동부, 제3 발광 화소 구동부 및 제4 발광 화소 구동부를 포함하고,상기 제1 메쉬 보조 배선은 상기 제1 발광 화소 구동부와 상기 제2 발광 화소 구동부 사이의 경계에 인접하게 배치되며,상기 제2 메쉬 보조 배선은 상기 제3 발광 화소 구동부와 상기 제4 발광 화소 구동부 사이의 경계에 인접하게 배치되고,상기 하나의 제1 전원 배선 및 상기 하나의 제3 전원 배선은, 상기 제1 발광 화소 구동부, 상기 제2 발광 화소 구동부, 상기 제3 발광 화소 구동부 및 상기 제4 발광 화소 구동부와 중첩되며,상기 하나의 제1 전원 배선은 제1 메쉬 연결홀을 통해 상기 제1 메쉬 보조 배선과 전기적으로 연결되고,상기 하나의 제3 전원 배선은 제2 메쉬 연결홀을 통해 상기 제2 메쉬 보조 배선과 전기적으로 연결되며, 상기 제1 메쉬 연결홀은 상기 제1 발광 화소 구동부 또는 상기 제2 발광 화소 구동부와 중첩되고,상기 제2 메쉬 연결홀은 상기 제3 발광 화소 구동부 또는 상기 제4 발광 화소 구동부와 중첩되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7 항에 있어서,상기 발광 화소 구동부들은, 상기 제1 방향으로 이웃한 제1 발광 화소 구동부 및 제2 발광 화소 구동부를 포함하고,상기 제1 메쉬 보조 배선은 상기 제1 발광 화소 구동부와 상기 제2 발광 화소 구동부 사이의 경계에 인접하며, 상기 제1 발광 화소 구동부와 중첩되며,상기 제2 메쉬 보조 배선은 상기 제1 발광 화소 구동부와 상기 제2 발광 화소 구동부 사이의 경계에 인접하며, 상기 제2 발광 화소 구동부와 중첩되고,상기 하나의 제1 전원 배선 및 상기 하나의 제3 전원 배선은, 상기 제1 발광 화소 구동부 및 상기 제2 발광 화소 구동부와 중첩되며,상기 하나의 제1 전원 배선은 제1 메쉬 연결홀을 통해 상기 제1 메쉬 보조 배선과 전기적으로 연결되고,상기 하나의 제3 전원 배선은 제2 메쉬 연결홀을 통해 상기 제2 메쉬 보조 배선과 전기적으로 연결되며, 상기 제1 메쉬 연결홀은 상기 제1 발광 화소 구동부와 중첩되고,상기 제2 메쉬 연결홀은 상기 제2 발광 화소 구동부와 중첩되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서,상기 발광 영역들은, 제1 색상의 광을 방출하는 제1 발광 영역들;상기 제1 색상보다 낮은 파장 대역에 의한 제2 색상의 광을 방출하는 제2 발광 영역들; 및상기 제2 색상보다 낮은 파장 대역에 의한 제3 색상의 광을 방출하는 제3 발광 영역들을 포함하고,상기 제1 발광 영역들과 상기 제3 발광 영역들은 상기 제2 방향으로 상호 교번하여 배열되고,상기 제2 발광 영역들은 상기 제2 방향으로 나란하게 배열되며,상기 제1 발광 화소 구동부는 상기 제1 발광 영역 및 상기 제3 발광 영역 중 하나의 발광 소자와 전기적으로 연결되고,상기 제2 발광 화소 구동부는 상기 제2 발광 영역의 발광 소자와 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서,상기 회로층은,상기 기판 상에 배치된 반도체층;상기 반도체층을 덮는 제1 게이트 절연층;상기 제1 게이트 절연층 상에 배치된 제1 게이트 도전층;상기 제1 게이트 도전층을 덮는 제2 게이트 절연층;상기 제2 게이트 절연층 상에 배치된 제2 게이트 도전층;상기 제2 게이트 도전층을 덮는 제3 게이트 절연층;상기 제3 게이트 절연층 상에 배치된 제3 게이트 도전층;상기 제3 게이트 도전층을 덮는 층간 절연층;상기 층간 절연층 상에 배치된 제1 소스 드레인 도전층;상기 제1 소스 드레인 도전층을 덮는 제1 평탄화층;상기 제1 평탄화층 상에 배치된 제2 소스 드레인 도전층; 및상기 제2 소스 드레인 도전층을 덮는 제2 평탄화층을 포함하고,상기 제1 전원 배선들은 상기 제3 게이트 도전층에 배치되며,상기 제3 전원 배선들은 상기 제1 소스 드레인 도전층에 배치되고,상기 메쉬 보조 배선들은 상기 제2 소스 드레인 도전층에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 회로층은, 상기 제2 게이트 도전층에 배치되고, 상기 제4 노드와 전기적으로 연결되는 커패시터 전극을 더 포함하며,상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극은 상기 제1 게이트 도전층에 배치되고,상기 제1 화소 커패시터는, 상기 커패시터 전극과 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극 간의 중첩 영역에 의해 마련되며,상기 제2 화소 커패시터는, 상기 커패시터 전극과 상기 하나의 제1 전원 배선 간의 중첩 영역에 의해 마련되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9 항에 있어서,상기 제1 메쉬 보조 배선 및 상기 제2 메쉬 보조 배선 각각은 상기 제2 방향으로 연장되는 메인 배선부와, 상기 메인 배선부로부터 돌출되는 서브 돌출부를 포함하고,상기 회로층은, 상기 제1 메쉬 보조 배선의 서브 돌출부 및 상기 제1 메쉬 연결홀과 중첩되는 전원 연결 전극을 더 포함하며,상기 전원 연결 전극은, 제1 메쉬 보조 연결홀을 통해 상기 제1 메쉬 보조 배선과 전기적으로 연결되고, 제2 메쉬 보조 연결홀을 통해 상기 하나의 제1 전원 배선과 전기적으로 연결되며,상기 제1 메쉬 연결홀은 상기 제1 메쉬 보조 연결홀과 상기 제2 메쉬 보조 연결홀을 포함하고,상기 제2 메쉬 보조 배선의 서브 돌출부는, 상기 하나의 제3 전원 배선의 일부 및 상기 제2 메쉬 연결홀과 중첩되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 제1 메쉬 보조 배선의 메인 배선부와 상기 제2 메쉬 보조 배선의 메인 배선부는 상기 제1 발광 화소 구동부와 상기 제2 발광 화소 구동부 사이의 경계를 기준으로 상호 대칭하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 기판; 상기 기판 상에 배치되는 회로층; 및 상기 회로층 상에 배치되는 소자층을 포함하고,상기 기판은, 발광 영역들이 배열된 표시 영역과, 상기 표시 영역의 주변에 배치되는 비표시 영역을 포함하며,상기 소자층은, 상기 발광 영역들에 배치되는 발광 소자들을 포함하고,상기 회로층은,상기 비표시 영역에 배치되고, 상기 발광 소자들의 구동을 위한 제1 전원과 제2 전원을 각각 전달하는 제1 전원 공급 배선과 제2 전원 공급 배선;상기 비표시 영역에 배치되고 제3 전원을 전달하는 제3 전원 공급 배선;상기 발광 소자들과 전기적으로 연결되고, 제1 방향 및 제2 방향으로 상호 나란하게 배열되는 발광 화소 구동부들; 및상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제1 전원 공급 배선과 상기 발광 화소 구동부들 사이에 전기적으로 연결되는 제1 전원 배선들;상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제1 전원 및 상기 제2 전원과 상이한 제3 전원을 상기 발광 화소 구동부들에 전달하는 제3 전원 배선들; 및상기 제2 방향으로 연장되는 메쉬 보조 배선들을 포함하며,상기 메쉬 보조 배선들은,상기 제1 전원 배선들과 전기적으로 연결되는 제1 메쉬 보조 배선들; 및상기 제3 전원 배선들과 전기적으로 연결되는 제2 메쉬 보조 배선들을 포함하고,상기 제1 메쉬 보조 배선들과 상기 제2 메쉬 보조 배선들은 상기 제1 방향에서 상호 교번하여 배열되며, 상기 제1 전원 배선들과 상기 제3 전원 배선들은, 상기 제2 방향에서 상호 교번하여 배열되고,상기 발광 화소 구동부들 각각은 하나의 제1 전원 배선 및 하나의 제3 전원 배선과 중첩되고,상기 제3 전원 배선들 및 상기 제2 메쉬 보조 배선 각각은 상기 비표시 영역으로 연장되고 상기 제3 전원 공급 배선과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 회로층은, 상기 제2 방향으로 연장되며 상기 발광 화소 구동부들에 데이터 신호를 전달하는 데이터 배선들을 더 포함하고,상기 데이터 배선들은 상기 메쉬 보조 배선들과 이웃하며,상기 발광 소자들 중 하나의 발광 소자는 상기 발광 화소 구동부들 중 하나의 발광 화소 구동부와 상기 제2 전원 사이에 전기적으로 연결되고,상기 하나의 발광 화소 구동부는,제1 노드와 제2 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제1 트랜지스터;제3 노드와 제4 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제1 화소 커패시터;상기 데이터 배선들 중 하나의 데이터 배선과 상기 제4 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제2 트랜지스터;상기 제2 노드와 상기 제3 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제3 트랜지스터;제1 초기화 전압을 전달하는 제1 초기화 전압 배선과 상기 제3 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제4 트랜지스터;상기 제3 전원 배선들 중 하나의 제3 전원 배선과 상기 제4 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제5 트랜지스터; 및상기 제1 전원 배선들 중 하나의 제1 전원 배선과 상기 제4 노드 사이에 전기적으로 연결되는 제2 화소 커패시터를 포함하고,상기 제1 노드는 상기 제1 트랜지스터의 제1 전극과 전기적으로 연결되며,상기 제2 노드는 상기 제1 트랜지스터의 제2 전극과 전기적으로 연결되고,상기 제3 노드는 상기 제1 트랜지스터의 게이트 전극과 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 발광 화소 구동부들은, 상기 제1 방향으로 이웃한 제1 발광 화소 구동부, 제2 발광 화소 구동부, 제3 발광 화소 구동부 및 제4 발광 화소 구동부를 포함하고,상기 제1 메쉬 보조 배선들 중 하나의 제1 메쉬 보조 배선은 상기 제1 발광 화소 구동부와 상기 제2 발광 화소 구동부 사이의 경계에 인접하게 배치되며,상기 제2 메쉬 보조 배선들 중 하나의 제2 메쉬 보조 배선은 상기 제3 발광 화소 구동부와 상기 제4 발광 화소 구동부 사이의 경계에 인접하게 배치되고,상기 하나의 제1 전원 배선 및 상기 하나의 제3 전원 배선은, 상기 제1 발광 화소 구동부, 상기 제2 발광 화소 구동부, 상기 제3 발광 화소 구동부 및 상기 제4 발광 화소 구동부와 중첩되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서,상기 발광 화소 구동부들은, 상기 제1 방향으로 이웃한 제1 발광 화소 구동부 및 제2 발광 화소 구동부를 포함하고,상기 제1 메쉬 보조 배선들 중 하나의 제1 메쉬 보조 배선은 상기 제1 발광 화소 구동부와 상기 제2 발광 화소 구동부 사이의 경계에 인접하며, 상기 제1 발광 화소 구동부와 중첩되며,상기 제2 메쉬 보조 배선들 중 하나의 제2 메쉬 보조 배선은 상기 제1 발광 화소 구동부와 상기 제2 발광 화소 구동부 사이의 경계에 인접하며, 상기 제2 발광 화소 구동부와 중첩되고,상기 하나의 제1 전원 배선 및 상기 하나의 제3 전원 배선은, 상기 제1 발광 화소 구동부 및 상기 제2 발광 화소 구동부와 중첩되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서,상기 발광 영역들은, 제1 색상의 광을 방출하는 제1 발광 영역들;상기 제1 색상보다 낮은 파장 대역에 의한 제2 색상의 광을 방출하는 제2 발광 영역들; 및상기 제2 색상보다 낮은 파장 대역에 의한 제3 색상의 광을 방출하는 제3 발광 영역들을 포함하고,상기 제1 발광 영역들과 상기 제3 발광 영역들은 상기 제2 방향으로 상호 교번하여 배열되고,상기 제2 발광 영역들은 상기 제2 방향으로 나란하게 배열되며,상기 제1 발광 화소 구동부는 상기 제1 발광 영역 및 상기 제3 발광 영역 중 하나의 발광 소자와 전기적으로 연결되고,상기 제2 발광 화소 구동부는 상기 제2 발광 영역의 발광 소자와 전기적으로 연결되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서,상기 제1 메쉬 보조 배선들 및 상기 제2 메쉬 보조 배선들 각각은 상기 제2 방향으로 연장되는 메인 배선부와, 상기 메인 배선부로부터 돌출되는 서브 돌출부를 포함하고,상기 회로층은, 상기 하나의 제1 메쉬 보조 배선의 서브 돌출부 및 상기 제1 메쉬 연결홀과 중첩되는 전원 연결 전극을 더 포함하며,상기 전원 연결 전극은, 제1 연결홀을 통해 상기 하나의 제1 메쉬 보조 배선과 전기적으로 연결되고, 제2 연결홀을 통해 상기 하나의 제1 전원 배선과 전기적으로 연결되며,상기 제1 메쉬 연결홀은 상기 제1 연결홀과 상기 제2 연결홀을 포함하고,상기 하나의 제2 메쉬 보조 배선의 서브 돌출부는, 상기 하나의 제3 전원 배선의 일부 및 상기 제2 메쉬 연결홀과 중첩되며,상기 하나의 제1 메쉬 보조 배선의 메인 배선부와 상기 하나의 제2 메쉬 보조 배선의 메인 배선부는 상기 제1 발광 화소 구동부와 상기 제2 발광 화소 구동부 사이의 경계를 기준으로 상호 대칭하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, Dan Won</engName><name>임단원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Hyun Joon</engName><name>김현준</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>JANG, Jae Yong</engName><name>장재용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KOO, Bon Yong</engName><name>구본용</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1257231-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230157155.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934b34252d898ad57cc82dc3559d5f09875970c31689881597931a7b79828539838e3f356c7081919136a2d100ccf4aa456546ff1d3c9b2585</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf71563c4f64df9002049a0eaf79b01e7cc2d4f0b0dcca08ab7d37e588456edc853f651efa59615471704b9269d83fc078d939fbb0e0ec2a71</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>