<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:23.2923</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7018480</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>대역-내 데이터 패키지 송신</inventionTitle><inventionTitleEng>IN-BAND DATA PACKAGE TRANSMISSION</inventionTitleEng><openDate>2025.07.07</openDate><openNumber>10-2025-0103741</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 13/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 13/42</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 리타이머와 같은 PCIe 컴포넌트에 의해 사용되는 메시지 정의들을 업데이트하기 위한 기법들이 설명된다. 메시지 정의들은 펌웨어 업데이트 프로세스 동안 유효성 및 진본성에 대해 체크되는 펌웨어 이미지 내에 제공된다. 이는, 메시지 정의들을 안전하게 현장에서 업데이트하는 것을 가능하게 하여, 현장에 배치된 컴포넌트에 의해 제공되는 기능을 안전하게 확장하거나 조정하는 것을 가능하게 한다. 컴포넌트가 리타이머인 경우에, 기능은 감소된 레인-투-레인 스큐를 초래하는 지연 버퍼 및/또는 레인 라우팅 설정들을 포함할 수 있다. 펌웨어 업데이트와 같은 데이터 패키지의 대역-내 송신을 위한 기법들이 또한 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024102715</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.11.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/078924</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. PCIe(Peripheral Component Interconnect express) 리타이머로서,PCIe 데이터 스트림을 수신하도록 구성된 하나 이상의 PHY(Physical Layer Circuit)들;상기 PCIe 데이터 스트림 내의 하나 이상의 제어 심볼들에 내장된 대역-내 리타이머 메시지를 검출하도록 구성된 심볼 검출기; 및상기 대역-내 리타이머 메시지에 응답하여, 복수의 데이터 패키지 비트들을 검출하고 상기 데이터 패키지 비트들을 상기 리타이머의 메모리에 기록하기 위해 상기 대역-내 리타이머 메시지에 후속하는 상기 PCIe 데이터 스트림을 모니터링하도록 구성된 데이터 패키지 추출 로직을 포함하는, PCIe 리타이머.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 제어 심볼들은 제어 스킵 순서화된 세트들을 포함하는, PCIe 리타이머.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 데이터 패키지 추출 로직은 하나 이상의 추가적인 제어 스킵 순서화된 세트들을 검출함으로써 상기 PCIe 데이터 스트림을 모니터링하고 상기 하나 이상의 추가적인 제어 스킵 순서화된 세트들로부터 상기 복수의 데이터 패키지 비트들을 획득하도록 구성된 상기 심볼 검출기를 포함하는, PCIe 리타이머.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 제어 심볼들은 트레이닝 순서화된 세트들을 포함하는, PCIe 리타이머.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 데이터 패키지 추출 로직은 하나 이상의 추가적인 트레이닝 순서화된 세트들을 검출함으로써 상기 PCIe 데이터 스트림을 모니터링하고 상기 하나 이상의 추가적인 트레이닝 순서화된 세트들로부터 상기 복수의 데이터 패키지 비트들을 획득하도록 구성된 상기 심볼 검출기를 포함하는, PCIe 리타이머.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, PCS-디코딩된 데이터 스트림을 생성하기 위해 상기 PCIe 데이터 스트림을 수신하고 상기 PCIe 데이터 스트림을 디코딩하도록 구성된 PCS(physical coding sublayer) 수신기를 더 포함하고, 상기 데이터 패키지 추출 로직은 상기 복수의 데이터 패키지 비트들을 검출하기 위해 상기 PCS-디코딩된 데이터 스트림을 모니터링하도록 구성되는, PCIe 리타이머.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 심볼 검출기는, 상기 심볼 검출기에 액세스가능한 정의 라이브러리에 저장된 벤더-정의 명령어 정의에 대응하는 상기 PCS-디코딩된 데이터 스트림 내의 비트들의 패턴을 식별함으로써 상기 대역-내 리타이머 메시지를 검출하도록 구성되고, 상기 벤더-정의 명령어 정의는 상기 대역-내 리타이머 메시지와 연관되는, PCIe 리타이머.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 심볼 검출기는, 상기 심볼 검출기에 액세스가능한 정의 라이브러리에 저장된 벤더-정의 명령어 정의에 대응하는 상기 PCIe 데이터 스트림 내의 비트들의 패턴을 식별함으로써 상기 대역-내 리타이머 메시지를 검출하도록 구성되고, 상기 벤더-정의 명령어 정의는 상기 대역-내 리타이머 메시지와 연관되는, PCIe 리타이머.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 제어 심볼들은 제어 스킵 순서화된 세트들을 포함하고, 상기 데이터 패키지 추출 로직은 상기 복수의 데이터 패키지 비트들을 획득하기 위해 상기 대역-내 리타이머 메시지에 후속하는 상기 PCIe 데이터 스트림에서 수신된 하나 이상의 트랜잭션 계층 패킷들을 디코딩하도록 구성된 트랜잭션 계층 패킷 디코더를 포함하는, PCIe 리타이머.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 심볼 검출기는, 상기 심볼 검출기에 액세스가능한 정의 라이브러리에 저장된 벤더-정의 명령어 정의에 대응하는 상기 PCIe 데이터 스트림 내의 비트들의 패턴을 식별함으로써 상기 대역-내 리타이머 메시지를 검출하도록 구성되고, 상기 벤더-정의 명령어 정의는 상기 대역-내 리타이머 메시지와 연관되는, PCIe 리타이머.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 PCIe 데이터 스트림을 수신하고 상기 PCIe 데이터 스트림을 디코딩하여 PCS-디코딩된 데이터 스트림을 생성하도록 구성된 PCS(physical coding sublayer) 수신기를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 제어 심볼들은 제어 스킵 순서화된 세트들을 포함하고, 상기 데이터 패키지 추출 로직은 상기 복수의 데이터 패키지 비트들을 획득하기 위해 상기 대역-내 리타이머 메시지에 후속하는 상기 PCS-디코딩된 데이터 스트림에서 수신된 하나 이상의 트랜잭션 계층 패킷들을 디코딩하도록 구성된 트랜잭션 계층 패킷 디코더를 포함하는, PCIe 리타이머.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 심볼 검출기는, 상기 심볼 검출기에 액세스가능한 정의 라이브러리에 저장된 벤더-정의 명령어 정의에 대응하는 상기 PCS-디코딩된 데이터 스트림 내의 비트들의 패턴을 식별함으로써 상기 대역-내 리타이머 메시지를 검출하도록 구성되고, 상기 벤더-정의 명령어 정의는 상기 대역-내 리타이머 메시지와 연관되는, PCIe 리타이머.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 PCIe 리타이머는 멀티-타일 PCIe 리타이머이고, 상기 PCIe 데이터 스트림은 상기 멀티-타일 리타이머의 리더 타일에 커플링된 하나 이상의 레인들을 통해 수신되는, PCIe 리타이머.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 패키지는 펌웨어 업데이트 데이터 패키지인, PCIe 리타이머.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 펌웨어 업데이트 데이터 패키지는 대역-내 리타이머 메시지와 연관된 적어도 하나의 벤더-정의된 명령어 정의를 포함하는, PCIe 리타이머.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 방법으로서,PCIe(Peripheral Component Interconnect express) 리타이머의 하나 이상의 PHY(Physical Layer Circuit)들에 의해, PCIe 데이터 스트림을 수신하는 단계;상기 PCIe 리타이머의 심볼 검출기에 의해, 상기 PCIe 데이터 스트림 내의 하나 이상의 제어 심볼들에 내장된 대역-내 리타이머 메시지를 검출하는 단계;상기 PCIe 리타이머의 데이터 패키지 추출 로직에 의해 그리고 상기 대역-내 리타이머 메시지의 검출에 응답하여, 복수의 데이터 패키지 비트들을 검출하기 위해 상기 PCIe 데이터 스트림을 모니터링하는 단계; 및상기 데이터 패키지 추출 로직에 의해, 상기 복수의 데이터 패키지 비트들을 상기 리타이머의 메모리에 기록하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 제어 심볼들은 제어 스킵 순서화된 세트들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 데이터 패키지 추출 로직에 의해 모니터링하는 단계는 상기 심볼 검출기가 하나 이상의 추가적인 제어 스킵 순서화된 세트들을 검출함으로써 상기 PCIe 데이터 스트림을 모니터링하는 단계 및 상기 하나 이상의 추가적인 제어 스킵 순서화된 세트들로부터 상기 복수의 데이터 패키지 비트들을 획득하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 제어 심볼들은 트레이닝 순서화된 세트들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 데이터 패키지 추출 로직에 의해 모니터링하는 단계는 상기 심볼 검출기가 하나 이상의 추가적인 트레이닝 순서화된 세트들을 검출함으로써 상기 PCIe 데이터 스트림을 모니터링하는 단계 및 상기 하나 이상의 추가적인 트레이닝 순서화된 세트들로부터 상기 복수의 데이터 패키지 비트들을 획득하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, PCS(physical coding sublayer) 수신기가 PCS-디코딩된 데이터 스트림을 생성하기 위해 상기 PCIe 데이터 스트림을 수신하고 상기 PCIe 데이터 스트림을 디코딩하는 단계를 더 포함하고, 상기 데이터 패키지 추출 로직에 의해 모니터링하는 단계는 상기 복수의 데이터 패키지 비트들을 검출하기 위해 상기 PCS-디코딩된 데이터 스트림을 모니터링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 심볼 검출기에 의해 검출하는 단계는, 상기 심볼 검출기에 액세스가능한 정의 라이브러리에 저장된 벤더-정의 명령어 정의에 대응하는 상기 PCS-디코딩된 데이터 스트림 내의 비트들의 패턴을 식별하는 단계를 더 포함하고, 상기 벤더-정의 명령어 정의는 상기 대역-내 리타이머 메시지와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 심볼 검출기에 의해 검출하는 단계는, 상기 심볼 검출기에 액세스가능한 정의 라이브러리에 저장된 벤더-정의 명령어 정의에 대응하는 상기 PCIe 데이터 스트림 내의 비트들의 패턴을 식별하는 단계를 더 포함하고, 상기 벤더-정의 명령어 정의는 상기 대역-내 리타이머 메시지와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 제어 심볼들은 제어 스킵 순서화된 세트들을 포함하고, 상기 데이터 패키지 추출 로직은 트랜잭션 계층 패킷 디코더를 포함하고, 상기 방법은,상기 트랜잭션 계층 패킷 디코더에 의해, 상기 복수의 데이터 패키지 비트들을 획득하기 위해, 상기 대역-내 리타이머 메시지에 후속하는 상기 PCIe 데이터 스트림에서 수신된 하나 이상의 트랜잭션 계층 패킷들을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 심볼 검출기에 의해 검출하는 단계는, 상기 심볼 검출기에 액세스가능한 정의 라이브러리에 저장된 벤더-정의 명령어 정의에 대응하는 상기 PCIe 데이터 스트림 내의 비트들의 패턴을 식별하는 단계를 더 포함하고, 상기 벤더-정의 명령어 정의는 상기 대역-내 리타이머 메시지와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 제어 심볼들은 제어 스킵 순서화된 세트들을 포함하고, 상기 데이터 패키지 추출 로직은 트랜잭션 계층 패킷 디코더를 포함하고, 상기 방법은,PCS(physical coding sublayer) 수신기가 PCS-디코딩된 데이터 스트림을 생성하기 위해 상기 PCIe 데이터 스트림을 수신하고 상기 PCIe 데이터 스트림을 디코딩하는 단계; 및상기 트랜잭션 계층 패킷 디코더가 상기 복수의 데이터 패키지 비트들을 획득하기 위해, 상기 대역-내 리타이머 메시지에 후속하는 상기 PCS-디코딩된 데이터 스트림에서 수신된 하나 이상의 트랜잭션 계층 패킷들을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 심볼 검출기가 상기 심볼 검출기에 액세스가능한 정의 라이브러리에 저장된 벤더-정의 명령어 정의에 대응하는 상기 PCS-디코딩된 데이터 스트림 내의 비트들의 패턴을 식별함으로써 상기 대역-내 리타이머 메시지를 검출하는 단계를 더 포함하고, 상기 벤더-정의 명령어 정의는 상기 대역-내 리타이머 메시지와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제16항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 PCIe 리타이머는 멀티-타일 PCIe 리타이머이고, 상기 방법은 상기 멀티-타일 리타이머의 리더 타일에 커플링된 하나 이상의 레인들을 통해 상기 PCIe 데이터 스트림을 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제16항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 패키지는 펌웨어 업데이트 데이터 패키지인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 펌웨어 업데이트 데이터 패키지는 대역-내 리타이머 메시지와 연관된 적어도 하나의 벤더-정의된 명령어 정의를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스위스 **** 생-설피스 뤼 데 조르딜 *비</address><code>520140055022</code><country>스위스</country><engName>Kandou Labs SA</engName><name>칸도우 랩스 에스에이</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>스위스 **** 생-설피스...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ROY, Subhash</engName><name>로이 수바쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 **** 생-설피스 뤼...</address><code> </code><country>덴마크</country><engName>KORGER, Peter</engName><name>코르거 피터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 **** 생-설피스 뤼...</address><code> </code><country>독일</country><engName>KOCH, Alexander</engName><name>코흐 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 **** 생-설피스 뤼...</address><code> </code><country>영국</country><engName>NICOLL, Jon Kenneth</engName><name>니콜 존 케네스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>920220001247</code><country>대한민국</country><engName>Lee Won Chun</engName><name>이원천</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919990004180</code><country>대한민국</country><engName>Yoon Suk Shin</engName><name>신윤숙</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/382,651</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0623822-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0630787-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0630788-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0097092-80</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257018480.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a1446294581abff5fe33e505d0f02f10e7c00e4f905457ee0c0288600595b7f84c4a019cfd7317bc2e13a0a6955bd12677041f7f6d634ca3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf38bd7805f89d9f99d9660ffa85fa7e3387821ef320faed6b20c37fa557fc68a4d7b2685809eae7108ae5cbb91afe5559bce929c1fa16c5d8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>