<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:14.814</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.08.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7003925</applicationNumber><claimCount>37</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>오브젝트들을 추적하기 위한 전자 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRONIC DEVICE FOR TRACKING OBJECTS</inventionTitleEng><openDate>2024.03.21</openDate><openNumber>10-2024-0037261</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0346</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/65</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/667</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04845</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0485</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 웨어러블 디바이스로부터 수신된 데이터를 사용하여 동작들을 추적하기 위한 시스템들, 방법들, 및 비일시적 매체들이 제공된다. 예시적인 방법은, 물리적 공간 내의 웨어러블 디바이스의 제1 포지션을 결정하는 단계; 웨어러블 디바이스로부터, 웨어러블 디바이스와 연관된 포지션 정보를 수신하는 단계; 수신된 포지션 정보에 기초하여 웨어러블 디바이스의 제2 포지션을 결정하는 단계; 및 제1 포지션 및 제2 포지션에 기초하여, 전자 디바이스에 대한 웨어러블 디바이스의 이동을 추적하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.16</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023019077</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.08.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/074494</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며,상기 하나 이상의 프로세서들은,물리적 공간 내의 웨어러블 디바이스의 제1 포지션을 결정하고;상기 웨어러블 디바이스로부터, 상기 웨어러블 디바이스와 연관된 포지션 정보를 수신하고;수신된 상기 포지션 정보에 기초하여 상기 웨어러블 디바이스의 제2 포지션을 결정하고;상기 제1 포지션 및 상기 제2 포지션에 기초하여, 상기 장치에 대한 상기 웨어러블 디바이스의 이동을 추적하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 웨어러블 디바이스의 상기 이동을 추적하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 웨어러블 디바이스의 제1 좌표계 내의 상기 웨어러블 디바이스의 상기 제1 포지션을 결정하고;상기 웨어러블 디바이스의 상기 제1 좌표계를 상기 장치의 제2 좌표계로 변환하고;상기 장치의 상기 제2 좌표계 내의 상기 웨어러블 디바이스의 상기 제2 포지션을 결정하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 웨어러블 디바이스의 상기 제2 포지션 및 상기 웨어러블 디바이스의 추적된 상기 이동 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 웨어러블 디바이스가 상기 장치 상의 하나 이상의 이미지 센서들의 FOV(field-of-view) 내에 있는 것 및 상기 장치 상의 상기 하나 이상의 이미지 센서들에 가시적인 것 중 적어도 하나인지를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 웨어러블 디바이스의 상기 제2 포지션 및 상기 웨어러블 디바이스의 상기 추적된 이동 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 웨어러블 디바이스와 연관된 손의 로케이션을 추적하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 웨어러블 디바이스가 상기 하나 이상의 이미지 센서들의 상기 FOV 내에 있고, 상기 하나 이상의 이미지 센서들에 가시적이라는 결정에 기초하여, 상기 하나 이상의 이미지 센서들로부터의 적어도 하나의 이미지 센서를 통해 상기 손의 하나 이상의 이미지들을 캡처하고;상기 손의 상기 하나 이상의 이미지들에 추가로 기초하여 상기 손의 상기 로케이션을 추적하는 것으로서, 상기 손의 상기 로케이션은 상기 웨어러블 디바이스의 제1 좌표계에 대해 추적되는, 상기 손의 상기 로케이션을 추적하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 포지션 정보에 기초하여, 상기 웨어러블 디바이스가 상기 하나 이상의 이미지 센서들의 상기 FOV 외부에 있고, 상기 하나 이상의 이미지 센서들의 상기 FOV 내의 영역을 향해 이동하고 있다고 결정하고;상기 웨어러블 디바이스가 상기 하나 이상의 이미지 센서들의 상기 FOV 외부에 있고, 상기 하나 이상의 이미지 센서들의 상기 FOV 내의 상기 영역을 향해 이동하고 있다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 장치에서 하나 이상의 이미징 동작들 및 하나 이상의 추적 동작들을 개시하는 것으로서, 상기 하나 이상의 추적 동작들은 상기 하나 이상의 이미징 동작들로부터의 이미지 데이터에 적어도 부분적으로 기초하는, 하나 이상의 이미징 동작들 및 하나 이상의 추적 동작들을 개시하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 웨어러블 디바이스가 상기 장치 상의 제1 이미지 센서의 제1 FOV 내에 있다는 제1 결정 및 상기 웨어러블 디바이스가 상기 장치 상의 상기 제1 이미지 센서에 가시적이라는 제2 결정 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 제1 이미지 센서의 제1 설정을 조정하는 것으로서, 상기 제1 설정은 상기 제1 이미지 센서의 전력 모드 및 상기 제1 이미지 센서의 동작 상태 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 제1 설정을 조정하고;상기 웨어러블 디바이스가 상기 장치 상의 제2 이미지 센서의 제2 FOV 외부에 있다는 제3 결정 및 상기 웨어러블 디바이스가 상기 장치 상의 상기 제2 이미지 센서에 가시적이지 않다는 제4 결정 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 제2 이미지 센서의 제2 설정을 조정하는 것으로서, 상기 제2 설정은 상기 제2 이미지 센서의 전력 모드 및 상기 제2 이미지 센서의 동작 상태 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 제2 설정을 조정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 제1 이미지 센서의 상기 제1 설정을 조정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 제1 전력 모드로부터 상기 제1 전력 모드보다 높은 전력 모드를 포함하는 제2 전력 모드로 상기 제1 이미지 센서의 상기 전력 모드를 변경시키는 것 및 제1 동작 상태로부터 상기 제1 동작 상태보다 높은 동작 상태를 포함하는 제2 동작 상태로 상기 제1 이미지 센서의 상기 동작 상태를 변경시키는 것 중 적어도 하나를 행하도록 구성되며, 상기 제2 동작 상태는 더 높은 프레임레이트 및 더 높은 해상도 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 제2 이미지 센서의 상기 제2 설정을 조정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 제1 전력 모드로부터 상기 제1 전력 모드보다 낮은 전력 모드를 포함하는 제2 전력 모드로 상기 제2 이미지 센서의 상기 전력 모드를 변경시키는 것 및 제1 동작 상태로부터 상기 제1 동작 상태보다 낮은 동작 상태를 포함하는 제2 동작 상태로 상기 제2 이미지 센서의 상기 동작 상태를 변경시키는 것 중 적어도 하나를 행하도록 구성되며, 상기 제2 동작 상태는 더 낮은 프레임레이트 및 더 낮은 해상도 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제3항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 웨어러블 디바이스가 상기 장치 상의 상기 하나 이상의 이미지 센서들에 가시적이지 않다는 결정에 응답하여, 상기 웨어러블 디바이스로부터의 부가적인 포지션 정보에 기초하여 상기 웨어러블 디바이스의 로케이션을 추적하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제3항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 웨어러블 디바이스가 상기 하나 이상의 이미지 센서들의 상기 FOV 내에 있고, 상기 웨어러블 디바이스에 대한 상기 하나 이상의 이미지 센서들의 뷰가 차단된다는 결정에 응답하여, 상기 웨어러블 디바이스로부터 수신된 부가적인 포지션 정보에 기초하여 상기 웨어러블 디바이스의 로케이션을 추적하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 웨어러블 디바이스가 상기 하나 이상의 이미지 센서들의 상기 FOV 내에 있고, 상기 웨어러블 디바이스에 대한 상기 하나 이상의 이미지 센서들의 상기 뷰가 차단된다는 상기 결정에 응답하여, 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 초기화하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 웨어러블 디바이스의 상기 제1 포지션을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 웨어러블 디바이스로부터, 상기 장치 상의 하나 이상의 이미지 센서들로부터의 이미지 데이터 및 상기 웨어러블 디바이스 상의 하나 이상의 센서들로부터의 하나 이상의 측정들과 연관된 데이터 중 적어도 하나를 수신하고;상기 하나 이상의 이미지 센서들로부터의 상기 이미지 데이터 및 상기 하나 이상의 센서들로부터의 상기 하나 이상의 측정들과 연관된 데이터 중 적어도 하나에 기초하여 상기 웨어러블 디바이스의 상기 제1 포지션을 결정하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 데이터는, 하나 이상의 오브젝트들에 대한 상기 웨어러블 디바이스의 거리, 상기 웨어러블 디바이스의 상기 이동의 속도를 표시하는 속도 벡터, 상기 하나 이상의 센서들로부터의 터치 센서에 의해 측정된 터치 신호, 상기 하나 이상의 센서들로부터의 오디오 센서로부터의 오디오 데이터, 및 상기 물리적 공간 내의 상기 웨어러블 디바이스의 고도 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 하나 이상의 오브젝트들은 상기 장치, 상기 웨어러블 디바이스의 사용자와 연관된 신체 부분, 및 입력 디바이스 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 웨어러블 디바이스로부터의 데이터 및 상기 웨어러블 디바이스로부터의 커맨드 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 장치 상의 XR(extended reality) 애플리케이션에 대한 하나 이상의 XR 입력들을 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 하나 이상의 XR 입력들은, 공간 내의 다수의 치수들을 따른 가상 엘리먼트의 수정, 상기 가상 엘리먼트의 선택, 내비게이션 이벤트, 및 상기 웨어러블 디바이스의 상기 제1 포지션, 상기 웨어러블 디바이스의 상기 제2 포지션, 및 상기 웨어러블 디바이스의 상기 이동 중 적어도 하나에 의해 정의된 거리를 측정하라는 요청 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 가상 엘리먼트는, 상기 장치에 의해 렌더링된 가상 오브젝트, 상기 장치에 의해 렌더링된 환경 내의 가상 평면, 및 상기 장치에 의해 렌더링된 상기 환경 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 내비게이션 이벤트는 렌더링된 콘텐츠를 스크롤링하는 것 및 제1 인터페이스 엘리먼트로부터 제2 인터페이스 엘리먼트로 이동하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 웨어러블 디바이스로부터, 상기 장치에서 하나 이상의 XR 동작들의 조정을 트리거링하도록 구성된 입력을 수신하도록 구성되며, 상기 하나 이상의 XR 동작들은 오브젝트 검출, 오브젝트 분류, 오브젝트 추적, 포즈 추정, 및 형상 추정 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서,상기 웨어러블 디바이스는, 팔찌, 링, 또는 장갑을 포함하고, 상기 포지션 정보는 상기 웨어러블 디바이스 상의 하나 이상의 센서들로부터의 관성 측정 유닛으로부터의 측정 및 상기 하나 이상의 센서들로부터의 압력 센서에 의해 측정된 고도 중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서,상기 장치는 모바일 디바이스를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 장치는 카메라를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서,상기 장치는 디스플레이를 포함하는 XR 디바이스를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 방법으로서,물리적 공간 내의 웨어러블 디바이스의 제1 포지션을 결정하는 단계;상기 웨어러블 디바이스로부터, 상기 웨어러블 디바이스와 연관된 포지션 정보를 수신하는 단계;수신된 상기 포지션 정보에 기초하여 상기 웨어러블 디바이스의 제2 포지션을 결정하는 단계; 및상기 제1 포지션 및 상기 제2 포지션에 기초하여, 전자 디바이스에 대한 상기 웨어러블 디바이스의 이동을 추적하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 웨어러블 디바이스의 상기 이동을 추적하는 단계는,상기 웨어러블 디바이스의 제1 좌표계 내의 상기 웨어러블 디바이스의 상기 제1 포지션을 결정하는 단계; 및상기 웨어러블 디바이스의 상기 제1 좌표계를 상기 전자 디바이스의 제2 좌표계로 변환하는 단계; 및상기 전자 디바이스의 상기 제2 좌표계 내의 상기 웨어러블 디바이스의 상기 제2 포지션을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서,상기 웨어러블 디바이스의 상기 제2 포지션 및 상기 웨어러블 디바이스의 추적된 상기 이동 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 웨어러블 디바이스가 상기 전자 디바이스 상의 하나 이상의 이미지 센서들의 FOV(field-of-view) 내에 있는 것 및 상기 전자 디바이스 상의 상기 하나 이상의 이미지 센서들에 가시적인 것 중 적어도 하나인지를 결정하는 단계; 및상기 웨어러블 디바이스의 상기 제2 포지션 및 상기 웨어러블 디바이스의 상기 추적된 이동 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 웨어러블 디바이스와 연관된 손의 로케이션을 추적하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 웨어러블 디바이스가 상기 하나 이상의 이미지 센서들의 상기 FOV 내에 있고, 상기 하나 이상의 이미지 센서들에 가시적이라는 결정에 기초하여, 상기 하나 이상의 이미지 센서들로부터의 적어도 하나의 이미지 센서를 통해 상기 손의 하나 이상의 이미지들을 캡처하는 단계; 및상기 손의 상기 하나 이상의 이미지들에 추가로 기초하여 상기 손의 상기 로케이션을 추적하는 단계로서, 상기 손의 상기 로케이션은 상기 웨어러블 디바이스의 제1 좌표계에 대해 추적되는, 상기 손의 상기 로케이션을 추적하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서,상기 포지션 정보에 기초하여, 상기 웨어러블 디바이스가 상기 하나 이상의 이미지 센서들의 상기 FOV 외부에 있고, 상기 하나 이상의 이미지 센서들의 상기 FOV 내의 영역을 향해 이동하고 있다고 결정하는 단계; 및상기 웨어러블 디바이스가 상기 하나 이상의 이미지 센서들의 상기 FOV 외부에 있고, 상기 하나 이상의 이미지 센서들의 상기 FOV 내의 상기 영역을 향해 이동하고 있다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 전자 디바이스에서 하나 이상의 이미징 동작들 및 하나 이상의 추적 동작들을 개시하는 단계로서, 상기 하나 이상의 추적 동작들은 상기 하나 이상의 이미징 동작들로부터의 이미지 데이터에 적어도 부분적으로 기초하는, 상기 하나 이상의 이미징 동작들 및 하나 이상의 추적 동작들을 개시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항에 있어서,상기 웨어러블 디바이스가 상기 전자 디바이스 상의 제1 이미지 센서의 제1 FOV 내에 있다는 제1 결정 및 상기 웨어러블 디바이스가 상기 전자 디바이스 상의 상기 제1 이미지 센서에 가시적이라는 제2 결정 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 제1 이미지 센서의 제1 설정을 조정하는 단계로서, 상기 제1 설정은 상기 제1 이미지 센서의 전력 모드 및 상기 제1 이미지 센서의 동작 상태 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 제1 설정을 조정하는 단계; 및상기 웨어러블 디바이스가 상기 전자 디바이스 상의 제2 이미지 센서의 제2 FOV 외부에 있다는 제3 결정 및 상기 웨어러블 디바이스가 상기 전자 디바이스 상의 상기 제2 이미지 센서에 가시적이지 않다는 제4 결정 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 제2 이미지 센서의 제2 설정을 조정하는 단계로서, 상기 제2 설정은 상기 제2 이미지 센서의 전력 모드 및 상기 제2 이미지 센서의 동작 상태 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 제2 설정을 조정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 제1 이미지 센서의 상기 제1 설정을 조정하는 단계는, 제1 전력 모드로부터 상기 제1 전력 모드보다 높은 전력 모드를 포함하는 제2 전력 모드로 상기 제1 이미지 센서의 상기 전력 모드를 변경시키는 것 및 제1 동작 상태로부터 상기 제1 동작 상태보다 높은 동작 상태를 포함하는 제2 동작 상태로 상기 제1 이미지 센서의 상기 동작 상태를 변경시키는 것 중 적어도 하나를 행하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 동작 상태는 더 높은 프레임레이트 및 더 높은 해상도 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서,상기 제2 이미지 센서의 상기 제2 설정을 조정하는 단계는, 제1 전력 모드로부터 상기 제1 전력 모드보다 낮은 전력 모드를 포함하는 제2 전력 모드로 상기 제2 이미지 센서의 상기 전력 모드를 변경시키는 것 및 제1 동작 상태로부터 상기 제1 동작 상태보다 낮은 동작 상태를 포함하는 제2 동작 상태로 상기 제2 이미지 센서의 상기 동작 상태를 변경시키는 것 중 적어도 하나를 행하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 동작 상태는 더 낮은 프레임레이트 및 더 낮은 해상도 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제26항에 있어서,상기 웨어러블 디바이스가 상기 전자 디바이스 상의 상기 하나 이상의 이미지 센서들에 가시적이지 않다는 결정에 응답하여, 상기 웨어러블 디바이스로부터의 부가적인 포지션 정보에 기초하여 상기 웨어러블 디바이스의 로케이션을 추적하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29항에 있어서,상기 웨어러블 디바이스가 상기 하나 이상의 이미지 센서들의 상기 FOV 내에 있고, 상기 웨어러블 디바이스에 대한 상기 하나 이상의 이미지 센서들의 뷰가 차단된다는 결정에 응답하여, 상기 웨어러블 디바이스로부터의 부가적인 포지션 정보에 기초하여 상기 웨어러블 디바이스의 로케이션을 추적하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 웨어러블 디바이스가 상기 하나 이상의 이미지 센서들의 상기 FOV 내에 있고, 상기 웨어러블 디바이스에 대한 상기 하나 이상의 이미지 센서들의 상기 뷰가 차단된다는 상기 결정에 응답하여, 상기 하나 이상의 이미지 센서들을 초기화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제24항에 있어서,상기 웨어러블 디바이스의 상기 제1 포지션을 결정하는 단계는,상기 웨어러블 디바이스로부터, 상기 전자 디바이스 상의 하나 이상의 이미지 센서들로부터의 이미지 데이터 및 상기 웨어러블 디바이스 상의 하나 이상의 센서들로부터의 하나 이상의 측정들과 연관된 데이터 중 적어도 하나를 수신하는 단계; 및상기 하나 이상의 이미지 센서들로부터의 상기 이미지 데이터 및 상기 하나 이상의 센서들로부터의 상기 하나 이상의 측정들과 연관된 데이터 중 적어도 하나에 기초하여 상기 웨어러블 디바이스의 상기 제1 포지션을 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 데이터는, 하나 이상의 오브젝트들에 대한 상기 웨어러블 디바이스의 거리, 상기 웨어러블 디바이스의 상기 이동의 속도, 상기 하나 이상의 센서들에 의해 측정된 터치 신호, 상기 하나 이상의 센서들로부터의 오디오 데이터, 및 상기 물리적 공간 내의 상기 웨어러블 디바이스의 고도 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 하나 이상의 오브젝트들은 상기 전자 디바이스, 상기 웨어러블 디바이스의 사용자와 연관된 신체 부분, 및 입력 디바이스 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제24항에 있어서,상기 웨어러블 디바이스로부터의 데이터 및 상기 웨어러블 디바이스로부터의 커맨드 중 적어도 하나에 기초하여, 상기 전자 디바이스 상의 XR(extended reality) 애플리케이션에 대한 하나 이상의 XR 입력들을 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 하나 이상의 XR 입력들은, 공간 내의 다수의 치수들을 따른 가상 엘리먼트의 수정, 상기 가상 엘리먼트의 선택, 내비게이션 이벤트, 및 상기 웨어러블 디바이스의 상기 제1 포지션, 상기 웨어러블 디바이스의 상기 제2 포지션, 및 상기 웨어러블 디바이스의 상기 이동 중 적어도 하나에 의해 정의된 거리를 측정하라는 요청 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,상기 가상 엘리먼트는, 상기 전자 디바이스에 의해 렌더링된 가상 오브젝트, 상기 전자 디바이스에 의해 렌더링된 환경 내의 가상 평면, 및 상기 전자 디바이스에 의해 렌더링된 상기 환경 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 내비게이션 이벤트는 렌더링된 콘텐츠를 스크롤링하는 것 및 제1 인터페이스 엘리먼트로부터 제2 인터페이스 엘리먼트로 이동하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MOUNIER, SEBASTIEN</engName><name>무니에 세바스띠앙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>BOTTERILL, TOM EDWARD</engName><name>보터릴 톰  에드워드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>KIES, JONATHAN</engName><name>키스 조나단</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANDRASEKHAR, RAMESH</engName><name>찬드라세카르 라메쉬</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/398,991</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0130378-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0043260-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0805940-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.07.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0805941-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247003925.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e7e8384424434c26bec0c40bcdbd6aafd8bba8595aea7f415e58078c0a52d187fa320149a21ee0873a2a387433f81e42510897a02d6c85faf</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdfc7ca85b2676c391ff2bf814c9c81d56c80716c11b3ec46a1988c67482622b39b70ce7de481333783fffea4e1894929a8d5255b26f62d32</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>