<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:04.144</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7042790</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>공유 콘텐츠를 애플리케이션들에 자동으로 제공하기 위한 디바이스들, 방법들, 및 그래픽 사용자 인터페이스들</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICES, METHODS, AND GRAPHICAL USER INTERFACES FOR AUTOMATICALLY PROVIDING SHARED CONTENT TO APPLICATIONS</inventionTitleEng><openDate>2024.01.11</openDate><openNumber>10-2024-0005099</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/54</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/451</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/048</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨터 시스템은, 복수의 애플리케이션들 중 제1 메시징 애플리케이션에 의해 제1 메시징 대화에서, 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보를 수신한다. 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보를 수신하는 것에 응답하여, 제1 공유 콘텐츠 항목이 제1 유형의 것이라는 결정에 따라, 컴퓨터 시스템은 제1 공유 콘텐츠 항목을 복수의 애플리케이션들 중 제1 애플리케이션 내에서 자동으로 이용가능하게 만들며, 제1 애플리케이션은 제1 유형의 콘텐츠와 연관된다. 제1 공유 콘텐츠 항목이 제2 유형의 것이라는 결정에 따라, 컴퓨터 시스템은 제1 공유 콘텐츠 항목을 복수의 애플리케이션들 중 제2 애플리케이션 내에서 자동으로 이용가능하게 만들며, 제2 애플리케이션은 제2 유형의 콘텐츠와 연관된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022245599</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/028574</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,복수의 애플리케이션들 중 하나 이상의 수신 애플리케이션들에 의해, 제1 공유 콘텐츠 항목을 포함하는 복수의 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보를 수신하는 단계;상기 정보를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목이 상기 복수의 애플리케이션들 중 제1 애플리케이션과 연관된 제1 유형의 것이라는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션이 열릴 때, 상기 복수의 공유 콘텐츠 항목들로부터 상기 제1 유형의 다른 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보와 집계된 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보가 상기 제1 애플리케이션의 전용 섹션에서 동시에 디스플레이되도록, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션에 자동으로 이용가능하게 만드는 단계; 및 상기 제1 공유 콘텐츠 항목이 상기 복수의 애플리케이션들 중 제2 애플리케이션과 연관된 제2 유형의 것이라는 결정에 따라, 상기 제2 애플리케이션이 열릴 때, 상기 복수의 공유 콘텐츠 항목들로부터 상기 제2 유형의 다른 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보와 집계된 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보가 상기 제2 애플리케이션의 전용 섹션에서 동시에 디스플레이되도록, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제2 애플리케이션에 자동으로 이용가능하게 만드는 단계;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 애플리케이션을 열라는 요청을 수신하는 단계; 및상기 제1 애플리케이션을 열라는 상기 요청을 수신하는 것에 응답하여 그리고 상기 제1 공유 콘텐츠 항목이 상기 제1 유형의 것이라는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션의 상기 전용 섹션에서 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보 및 상기 제1 유형의 상기 다른 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보 그리고 상기 전용 섹션 이외의 상기 제1 애플리케이션의 부분에서 상기 제1 유형의 제2 복수의 콘텐츠 항목들을 동시에 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제2 유형은 상기 제1 유형과 상이하고, 상기 제1 애플리케이션은 상기 제2 유형의 콘텐츠와 연관되지 않고, 상기 제2 애플리케이션은 상기 제1 유형의 콘텐츠와 연관되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보는 상기 하나 이상의 수신 애플리케이션들 중 제1 수신 애플리케이션에 의해 수신되며, 상기 방법은,상기 하나 이상의 수신 애플리케이션들 중 제2 수신 애플리케이션에 의해, 제2 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보를 수신하는 단계 - 상기 제2 수신 애플리케이션은 상기 제1 수신 애플리케이션과 상이함 -;상기 정보를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 공유 콘텐츠 항목이 상기 제1 유형의 것이라는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션이 열릴 때, 상기 제2 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보 및 상기 제1 유형의 다른 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보가 상기 제1 애플리케이션의 상기 전용 섹션에서 동시에 디스플레이되도록, 상기 제2 공유 콘텐츠 항목을 상기 복수의 애플리케이션들 중 상기 제1 애플리케이션에 자동으로 이용가능하게 만드는 단계; 및 상기 제2 공유 콘텐츠 항목이 상기 제2 유형의 것이라는 결정에 따라, 상기 제2 애플리케이션이 열릴 때, 상기 제2 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보 및 상기 제2 유형의 다른 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보가 상기 제2 애플리케이션의 상기 전용 섹션에서 동시에 디스플레이되도록, 상기 제2 공유 콘텐츠 항목을 상기 복수의 애플리케이션들 중 상기 제2 애플리케이션에 자동으로 이용가능하게 만드는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보는 상기 하나 이상의 수신 애플리케이션들 중 제1 수신 애플리케이션의 제1 위치에서 수신되며, 상기 방법은,상기 제1 수신 애플리케이션의 제2 위치에서, 제3 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보를 수신하는 단계;상기 제3 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제3 공유 콘텐츠 항목이 상기 제1 유형의 것이라는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션이 열릴 때, 상기 제3 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보 및 상기 제1 유형의 다른 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보가 상기 제1 애플리케이션의 상기 전용 섹션에서 동시에 디스플레이되도록, 상기 제3 공유 콘텐츠 항목을 상기 복수의 애플리케이션들 중 상기 제1 애플리케이션에 자동으로 이용가능하게 만드는 단계; 및 상기 제3 공유 콘텐츠 항목이 상기 제2 유형의 것이라는 결정에 따라, 상기 제2 애플리케이션이 열릴 때, 상기 제3 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보 및 상기 제2 유형의 다른 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보가 상기 제2 애플리케이션의 상기 전용 섹션에서 동시에 디스플레이되도록, 상기 제3 공유 콘텐츠 항목을 상기 복수의 애플리케이션들 중 상기 제2 애플리케이션에 자동으로 이용가능하게 만드는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 공유 콘텐츠 항목은 상기 제1 유형의 것이며, 상기 방법은,상기 컴퓨터 시스템에서, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션의 라이브러리에 추가하기 위한 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션의 상기 라이브러리에 추가하기 위한 상기 사용자 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션의 상기 라이브러리에 추가하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제1 공유 콘텐츠 항목은 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보를 수신하는 것에 응답하여 상기 제1 애플리케이션의 상기 라이브러리에 자동으로 추가되지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보를 수신하는 것에 응답하여 그리고 상기 제1 공유 콘텐츠 항목이 상기 제2 유형의 것이라는 상기 결정에 따라,상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 복수의 애플리케이션들 중 상기 제2 애플리케이션의 라이브러리에 자동으로 추가하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제2 애플리케이션을 열라는 요청을 수신하는 단계; 및상기 제2 애플리케이션을 열라는 상기 요청을 수신하는 것에 응답하여 그리고 상기 제1 공유 콘텐츠 항목이 상기 제2 유형의 것이라는 결정에 따라, 상기 제2 애플리케이션의 상기 전용 섹션에서 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보 및 상기 제2 유형의 상기 다른 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보 그리고 상기 전용 섹션 이외의 상기 제2 애플리케이션의 부분에서 상기 제2 유형의 제2 복수의 콘텐츠 항목들을 동시에 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 제1 애플리케이션 내의 상기 전용 섹션 및 상기 제2 애플리케이션 내의 상기 전용 섹션은 시각적으로 유사한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,미리 결정된 기준이 상기 제1 유형의 상기 다른 공유 콘텐츠 항목들 내의 콘텐츠 항목에 대해 충족된다는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션의 상기 전용 섹션에서의 디스플레이로부터 상기 콘텐츠 항목을 식별하는 정보를 제거하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 미리 결정된 기준은 시간 기반 기준이며, 상기 방법은,상기 콘텐츠 항목이 공유되었을 때의 시간으로부터 미리 결정된 시간량이 경과했다는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션의 상기 전용 섹션에서의 디스플레이로부터 상기 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보를 제거하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 제1 공유 콘텐츠 항목은 상기 제1 유형의 것이고, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목은 상기 하나 이상의 수신 애플리케이션들 중 제1 수신 애플리케이션 내의 제1 위치에서 수신되며, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션에 자동으로 이용가능하게 만드는 단계는,상기 제1 수신 애플리케이션 내의 상기 제1 위치로 내비게이팅하기 위한 메커니즘을 상기 제1 애플리케이션에서 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제1 수신 애플리케이션 내의 상기 제1 위치로 내비게이팅하기 위한 상기 메커니즘을 상기 제1 애플리케이션에서 제공하는 단계는,상기 제1 수신 애플리케이션 내의 상기 위치로 자동-스크롤링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 공유하라는 요청은 원격 전자 디바이스 상의 원격 메시징 애플리케이션으로부터 개시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,복수의 연락처들은 상기 복수의 애플리케이션들 중 연락처 애플리케이션에 저장되며, 상기 방법은,상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션 또는 상기 제2 애플리케이션에 자동으로 이용가능하게 만들기 전에, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보가 상기 복수의 연락처들 중 하나 이상의 연락처들로부터 수신되었다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션 또는 상기 제2 애플리케이션에 자동으로 이용가능하게 만들기 전에, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보가 통신 기준들을 충족시키는 상기 복수의 연락처들 중 상기 하나 이상의 연락처들 중의 연락처로부터 수신되었다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션 또는 상기 제2 애플리케이션에 자동으로 이용가능하게 만들기 전에, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보가 통신의 임계 레벨을 충족시키는 상기 복수의 연락처들 중 상기 하나 이상의 연락처들 중의 연락처로부터 수신되었다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,복수의 연락처들은 상기 복수의 애플리케이션들 중 연락처 애플리케이션에 저장되며, 상기 방법은,상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션 또는 상기 제2 애플리케이션에 자동으로 이용가능하게 만들기 전에, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보가 통신의 임계 레벨을 충족시키는 그룹 대화에 의해 수신되었다고 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 복수의 연락처들 중 2개 이상은 상기 그룹 대화 내의 참여자들인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서,상기 제1 공유 콘텐츠 항목은 상기 하나 이상의 수신 애플리케이션들 중 제1 수신 애플리케이션에서 수신되고, 상기 제1 수신 애플리케이션은 메시징 애플리케이션인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고,상기 하나 이상의 프로그램들은,복수의 애플리케이션들 중 하나 이상의 수신 애플리케이션들에 의해, 제1 공유 콘텐츠 항목을 포함하는 복수의 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보를 수신하고;상기 정보를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목이 상기 복수의 애플리케이션들 중 제1 애플리케이션과 연관된 제1 유형의 것이라는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션이 열릴 때, 상기 복수의 공유 콘텐츠 항목들로부터 상기 제1 유형의 다른 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보와 집계된 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보가 상기 제1 애플리케이션의 전용 섹션에서 동시에 디스플레이되도록, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션에 자동으로 이용가능하게 만들고; 상기 제1 공유 콘텐츠 항목이 상기 복수의 애플리케이션들 중 제2 애플리케이션과 연관된 제2 유형의 것이라는 결정에 따라, 상기 제2 애플리케이션이 열릴 때, 상기 복수의 공유 콘텐츠 항목들로부터 상기 제2 유형의 다른 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보와 집계된 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보가 상기 제2 애플리케이션의 전용 섹션에서 동시에 디스플레이되도록, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제2 애플리케이션에 자동으로 이용가능하게 만들고;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 애플리케이션을 열라는 요청을 수신하고;상기 제1 애플리케이션을 열라는 상기 요청을 수신하는 것에 응답하여 그리고 상기 제1 공유 콘텐츠 항목이 상기 제1 유형의 것이라는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션의 상기 전용 섹션에서 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보 및 상기 제1 유형의 상기 다른 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보 그리고 상기 전용 섹션 이외의 상기 제1 애플리케이션의 부분에서 상기 제1 유형의 제2 복수의 콘텐츠 항목들을 동시에 디스플레이하기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 갖는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 디바이스로 하여금,복수의 애플리케이션들 중 하나 이상의 수신 애플리케이션들에 의해, 제1 공유 콘텐츠 항목을 포함하는 복수의 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보를 수신하게 하고;상기 정보를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목이 상기 복수의 애플리케이션들 중 제1 애플리케이션과 연관된 제1 유형의 것이라는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션이 열릴 때, 상기 복수의 공유 콘텐츠 항목들로부터 상기 제1 유형의 다른 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보와 집계된 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보가 상기 제1 애플리케이션의 전용 섹션에서 동시에 디스플레이되도록, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션에 자동으로 이용가능하게 만들게 하고; 상기 제1 공유 콘텐츠 항목이 상기 복수의 애플리케이션들 중 제2 애플리케이션과 연관된 제2 유형의 것이라는 결정에 따라, 상기 제2 애플리케이션이 열릴 때, 상기 복수의 공유 콘텐츠 항목들로부터 상기 제2 유형의 다른 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보와 집계된 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보가 상기 제2 애플리케이션의 전용 섹션에서 동시에 디스플레이되도록, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제2 애플리케이션에 자동으로 이용가능하게 만들게 하고;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 애플리케이션을 열라는 요청을 수신하게 하고;상기 제1 애플리케이션을 열라는 상기 요청을 수신하는 것에 응답하여 그리고 상기 제1 공유 콘텐츠 항목이 상기 제1 유형의 것이라는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션의 상기 전용 섹션에서 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보 및 상기 제1 유형의 상기 다른 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보 그리고 상기 전용 섹션 이외의 상기 제1 애플리케이션의 부분에서 상기 제1 유형의 제2 복수의 콘텐츠 항목들을 동시에 디스플레이하게 하는명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들; 및복수의 애플리케이션들 중 하나 이상의 수신 애플리케이션들에 의해, 제1 공유 콘텐츠 항목을 포함하는 복수의 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보를 수신하기 위한 수단;상기 정보를 수신하는 것에 응답하여 인에이블되어, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목이 상기 복수의 애플리케이션들 중 제1 애플리케이션과 연관된 제1 유형의 것이라는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션이 열릴 때, 상기 복수의 공유 콘텐츠 항목들로부터 상기 제1 유형의 다른 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보와 집계된 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보가 상기 제1 애플리케이션의 전용 섹션에서 동시에 디스플레이되도록, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션에 자동으로 이용가능하게 만들고; 상기 제1 공유 콘텐츠 항목이 상기 복수의 애플리케이션들 중 제2 애플리케이션과 연관된 제2 유형의 것이라는 결정에 따라, 상기 제2 애플리케이션이 열릴 때, 상기 복수의 공유 콘텐츠 항목들로부터 상기 제2 유형의 다른 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보와 집계된 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보가 상기 제2 애플리케이션의 전용 섹션에서 동시에 디스플레이되도록, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제2 애플리케이션에 자동으로 이용가능하게 만들기 위한수단;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 애플리케이션을 열라는 요청을 수신하기 위한 수단; 및상기 제1 애플리케이션을 열라는 상기 요청을 수신하는 것에 응답하여 인에이블되어, 그리고 상기 제1 공유 콘텐츠 항목이 상기 제1 유형의 것이라는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션의 상기 전용 섹션에서 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보 및 상기 제1 유형의 상기 다른 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보 그리고 상기 전용 섹션 이외의 상기 제1 애플리케이션의 부분에서 상기 제1 유형의 제2 복수의 콘텐츠 항목들을 동시에 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 갖는 컴퓨터 시스템에서의 사용을 위한 정보 프로세싱 장치로서,복수의 애플리케이션들 중 하나 이상의 수신 애플리케이션들에 의해, 제1 공유 콘텐츠 항목을 포함하는 복수의 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보를 수신하기 위한 수단;상기 정보를 수신하는 것에 응답하여 인에이블되어, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목이 상기 복수의 애플리케이션들 중 제1 애플리케이션과 연관된 제1 유형의 것이라는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션이 열릴 때, 상기 복수의 공유 콘텐츠 항목들로부터 상기 제1 유형의 다른 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보와 집계된 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보가 상기 제1 애플리케이션의 전용 섹션에서 동시에 디스플레이되도록, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션에 자동으로 이용가능하게 만들고; 상기 제1 공유 콘텐츠 항목이 상기 복수의 애플리케이션들 중 제2 애플리케이션과 연관된 제2 유형의 것이라는 결정에 따라, 상기 제2 애플리케이션이 열릴 때, 상기 복수의 공유 콘텐츠 항목들로부터 상기 제2 유형의 다른 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보와 집계된 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보가 상기 제2 애플리케이션의 전용 섹션에서 동시에 디스플레이되도록, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제2 애플리케이션에 자동으로 이용가능하게 만들기 위한수단;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 애플리케이션을 열라는 요청을 수신하기 위한 수단; 및상기 제1 애플리케이션을 열라는 상기 요청을 수신하는 것에 응답하여 인에이블되어, 그리고 상기 제1 공유 콘텐츠 항목이 상기 제1 유형의 것이라는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션의 상기 전용 섹션에서 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보 및 상기 제1 유형의 상기 다른 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보 그리고 상기 전용 섹션 이외의 상기 제1 애플리케이션의 부분에서 상기 제1 유형의 제2 복수의 콘텐츠 항목들을 동시에 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;터치 감응형 표면;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 갖는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 디바이스로 하여금, 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 디스플레이 생성 컴포넌트, 하나 이상의 입력 디바이스들, 메모리, 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 프로그램들을 실행하기 위한 하나 이상의 프로세서들을 갖는 컴퓨터 시스템 상의 그래픽 사용자 인터페이스로서,상기 그래픽 사용자 인터페이스는 제1항 내지 제19항의 방법들 중 어느 한 항의 방법에 따라 디스플레이되는 사용자 인터페이스들을 포함하는, 그래픽 사용자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들; 및제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 갖는 컴퓨터 시스템에서의 사용을 위한 정보 프로세싱 장치로서,제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,복수의 애플리케이션들 중 수신 애플리케이션에 의해, 제1 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보를 수신하는 단계 - 상기 제1 공유 콘텐츠 항목은 제1 유형의 것임 -;상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보를 수신하는 것에 응답하여 그리고 상기 복수의 애플리케이션들 중 제1 애플리케이션이 상기 제1 유형의 콘텐츠를 열 수 있다는 결정에 따라, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보를 상기 제1 애플리케이션에 제공하는 것이 인가되었다는 결정에 따라, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션 내에서 자동으로 이용가능하게 만드는 단계, 및 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보를 상기 제1 애플리케이션에 제공하는 것이 인가되지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션 내에서 자동으로 이용가능하게 만들지 않는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 수신 애플리케이션에 의해, 제2 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보를 수신하는 단계 - 상기 제2 공유 콘텐츠 항목은 상기 제1 콘텐츠 유형과 상이한 제2 유형의 것임 -;상기 제2 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보를 수신하는 것에 응답하여 그리고 상기 복수의 애플리케이션들 중 제2 애플리케이션이 상기 제2 유형의 콘텐츠를 열 수 있고 - 상기 제2 애플리케이션은 상기 제1 애플리케이션과 상이함 -; 상기 제2 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보를 상기 제2 애플리케이션에 제공하는 것이 인가되었다는 결정에 따라, 상기 제2 공유 콘텐츠 항목을 상기 제2 애플리케이션 내에서 자동으로 이용가능하게 만드는 단계, 및상기 제2 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보를 상기 제2 애플리케이션에 제공하는 것이 인가되지 않았다는 결정에 따라, 상기 제2 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션 내에서 자동으로 이용가능하게 만들지 않는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 디폴트 설정은 상기 수신 애플리케이션으로부터 상기 복수의 애플리케이션들로의 자동 콘텐츠 공유를 허용하는 것이며, 상기 방법은,상기 복수의 애플리케이션들로의 새로운 애플리케이션의 포함을 요청하는 사용자 입력을 수신하는 단계;상기 복수의 애플리케이션들로의 상기 새로운 애플리케이션의 포함을 요청하는 상기 사용자 입력에 응답하여, 상기 새로운 애플리케이션을 상기 복수의 애플리케이션들에 포함시키는 단계;상기 새로운 애플리케이션에 대해 상기 디폴트 설정을 끄라고 요청하는 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 새로운 애플리케이션에 대해 상기 디폴트 설정을 끄라고 요청하는 상기 사용자 입력에 응답하여, 상기 수신 애플리케이션으로부터 애플리케이션들의 세트로의 자동 콘텐츠 공유가 인가되지 않는 상기 애플리케이션들의 세트에 상기 새로운 애플리케이션을 포함시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 수신 애플리케이션에 의해, 제2 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보를 수신하는 단계 - 상기 제2 공유 콘텐츠 항목은 제2 유형의 것임 -; 및상기 제2 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보를 수신하는 것에 응답하여 그리고 (i) 제2 애플리케이션이 상기 제2 유형의 콘텐츠를 열 수 있고, (ii) 상기 수신 애플리케이션으로부터 상기 애플리케이션들의 세트로의 자동 콘텐츠 공유가 인가되지 않는 상기 애플리케이션들의 세트에 상기 제2 애플리케이션이 포함된다는 결정에 따라, 상기 제2 공유 콘텐츠 항목을 상기 제2 애플리케이션 내에서 자동으로 이용가능하게 만들지 않는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템의 디폴트 설정은 상기 수신 애플리케이션으로부터 상기 복수의 애플리케이션들로의 자동 콘텐츠 공유를 허용하지 않는 것이며, 상기 방법은,상기 복수의 애플리케이션들로의 새로운 애플리케이션의 포함을 요청하는 사용자 입력을 수신하는 단계;상기 복수의 애플리케이션들로의 상기 새로운 애플리케이션의 포함을 요청하는 상기 사용자 입력에 응답하여, 상기 새로운 애플리케이션을 상기 복수의 애플리케이션들에 포함시키는 단계;상기 새로운 애플리케이션에 대해 상기 디폴트 설정을 끄라고 요청하는 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 새로운 애플리케이션에 대해 상기 디폴트 설정을 끄라고 요청하는 상기 사용자 입력에 응답하여, 상기 수신 애플리케이션으로부터 애플리케이션들의 세트로의 자동 콘텐츠 공유가 인가되는 상기 애플리케이션들의 세트에 상기 새로운 애플리케이션을 포함시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 수신 애플리케이션에 의해, 제2 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보를 수신하는 단계 - 상기 제2 공유 콘텐츠 항목은 제2 유형의 것임 -; 및상기 제2 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보를 수신하는 것에 응답하여 그리고 (i) 제2 애플리케이션이 상기 제2 유형의 콘텐츠를 열 수 있고, (ii) 상기 수신 애플리케이션으로부터 상기 애플리케이션들의 세트로의 자동 콘텐츠 공유가 인가되는 상기 애플리케이션들의 세트에 상기 제2 애플리케이션이 포함된다는 결정에 따라, 상기 제2 공유 콘텐츠 항목을 상기 제2 애플리케이션 내에서 자동으로 이용가능하게 만드는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제29항에 있어서,상기 수신 애플리케이션은 메시징 애플리케이션이고, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보는 상기 메시징 애플리케이션 내의 복수의 대화들 중 제1 대화에서 수신되고, 상기 컴퓨터 시스템의 디폴트 설정은 상기 메시징 애플리케이션 내의 상기 복수의 대화들로부터 상기 복수의 애플리케이션들로의 자동 콘텐츠 공유를 허용하는 것이며, 상기 방법은,상기 메시징 애플리케이션에서 새로운 대화를 수신하는 단계;상기 메시징 애플리케이션에서 상기 새로운 대화를 수신하는 것에 응답하여, 상기 새로운 대화를 상기 복수의 대화들에 포함시키는 단계;상기 새로운 대화에 대해 상기 디폴트 설정을 끄라고 요청하는 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 새로운 대화에 대해 상기 디폴트 설정을 끄라고 요청하는 상기 사용자 입력에 응답하여, 대화들의 세트로부터 상기 복수의 애플리케이션들로의 자동 콘텐츠 공유가 인가되지 않는 상기 대화들의 세트에 상기 새로운 대화를 포함시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,제2 대화에서, 제2 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보를 수신하는 단계 - 상기 제2 공유 콘텐츠 항목은 상기 제1 유형의 것임 -; 및상기 제2 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보를 수신하는 것에 응답하여 그리고 (i) 상기 제1 애플리케이션이 상기 제1 유형의 콘텐츠를 열 수 있고, (ii) 상기 대화들의 세트로부터 상기 복수의 애플리케이션들로의 자동 콘텐츠 공유가 인가되지 않는 상기 대화들의 세트에 제2 대화가 포함된다는 결정에 따라, 상기 제2 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션 내에서 자동으로 이용가능하게 만들지 않는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제29항에 있어서,상기 수신 애플리케이션은 메시징 애플리케이션이고,상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보는 상기 메시징 애플리케이션 내의 복수의 대화들 중 제1 대화에서 수신되고, 상기 컴퓨터 시스템의 디폴트 설정은 상기 메시징 애플리케이션 내의 상기 복수의 대화들로부터 상기 복수의 애플리케이션들로의 자동 콘텐츠 공유를 허용하지 않는 것이며, 상기 방법은,상기 메시징 애플리케이션에서 새로운 대화를 수신하는 단계;상기 메시징 애플리케이션에서 상기 새로운 대화를 수신하는 것에 응답하여, 상기 새로운 애플리케이션을 상기 복수의 대화들에 포함시키는 단계;상기 새로운 대화에 대해 상기 디폴트 설정을 끄라고 요청하는 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 새로운 대화에 대해 상기 디폴트 설정을 끄라고 요청하는 상기 사용자 입력에 응답하여, 대화들의 세트로부터 상기 복수의 애플리케이션들로의 자동 콘텐츠 공유가 인가되는 상기 대화들의 세트에 상기 새로운 대화를 포함시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,제2 대화에서, 제2 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보를 수신하는 단계 - 상기 제2 공유 콘텐츠 항목은 상기 제1 유형의 것임 -; 및상기 제2 대화에서 상기 제2 공유 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보를 수신하는 것에 응답하여 그리고 (i) 상기 제1 애플리케이션이 상기 제1 유형의 콘텐츠를 열 수 있고, (ii) 상기 대화들의 세트로부터 상기 복수의 애플리케이션들로의 자동 콘텐츠 공유가 인가되는 상기 대화들의 세트에 상기 제2 대화가 포함된다는 결정에 따라, 상기 제2 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션 내로부터 자동으로 이용가능하게 만드는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제29항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 애플리케이션들은 설정 애플리케이션을 포함하며, 상기 방법은,콘텐츠 공유 설정들을 수정하라고 요청하는 입력을 수신하는 단계; 및콘텐츠 공유 설정들을 수정하라고 요청하는 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 콘텐츠 공유 설정을 위한 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 콘텐츠 공유 설정들을 위한 상기 사용자 인터페이스는 상기 복수의 애플리케이션들로의 콘텐츠를 공유된 것으로 식별하는 정보의 제공을 인가하기 위한 복수의 제어부들을 포함함 - 를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,상기 복수의 제어부들은 상기 복수의 애플리케이션들로부터의 모든 애플리케이션들에 대한 공유 콘텐츠로서 콘텐츠를 식별하는 정보의 제공을 활성화 및 비활성화시키기 위한 제어부를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항에 있어서,상기 복수의 제어부들은 상기 복수의 애플리케이션들의 각각의 애플리케이션들에 대한 공유 콘텐츠로서 콘텐츠를 식별하는 정보의 제공을 활성화 및 비활성화시키기 위한 제어부를 포함하며, 상기 각각의 애플리케이션은 공유된 것으로 상기 콘텐츠를 식별하는 정보가 수신된 콘텐츠를 열 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제29항에 있어서,콘텐츠를 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보를 상기 제1 애플리케이션에 제공하는 것은 인가되지 않고, 상기 콘텐츠 항목은, 상기 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보를 수신하는 것에 응답하여 상기 제1 애플리케이션 내에서 자동으로 이용가능하게 만들어지지 않았으며, 상기 방법은,상기 제1 애플리케이션을 포함하는 상기 복수의 애플리케이션들 중 하나 이상의 관련 애플리케이션들로의, 상기 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보의 제공을 인가하라는 요청을 수신하는 단계;하나 이상의 관련 애플리케이션들로의, 상기 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보의 상기 제공을 인가하라는 상기 요청에 응답하여, 상기 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션 내에서 자동으로 이용가능하게 만드는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제29항에 있어서,상기 수신 애플리케이션은 메시징 애플리케이션이며, 상기 방법은,상기 메시징 애플리케이션에서, 복수의 대화들 중의 대화를 열라는 요청을 수신하는 단계 - 상기 대화는 상기 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보를 포함하는 메시지를 포함함 -;상기 대화를 열라는 상기 요청에 응답하여, 메시징 대화의 메시지 스레드를 적어도 부분적으로 포함하고, 선택될 때, 상기 메시징 대화에 관련된 제어부들의 제1 세트를 디스플레이하는 사용자-선택가능 어포던스를 포함하는 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계; 및상기 사용자-선택가능 어포던스의 선택에 응답하여, 상기 대화에 대한 공유 콘텐츠로서 상기 콘텐츠를 식별하는 상기 정보의 제공을 활성화 및 비활성화시키기 위한 제어부를 포함하는 상기 제어부들의 제1 세트를 동시에 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,상기 제어부들의 제1 세트 및 상기 대화에 특정한 정보를 동시에 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서,상기 제1 대화에 특정한 상기 정보는 상기 대화와 연관된 연락처들의 이름들, 상기 대화와 연관된 연락처들의 아바타들, 및/또는 상기 대화와 연관된 연락처들의 카운트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항에 있어서,상기 제어부들의 제1 세트는 상기 대화에 참여하는 하나 이상의 사용자들과 통신하기 위한 하나 이상의 옵션들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44항에 있어서,상기 제어부들의 제1 세트 및 상기 대화에 특정한 상기 정보를 동시에 디스플레이하는 단계는,복수의 공유 콘텐츠 항목들 및 상기 복수의 콘텐츠의 각각의 디스플레이된 콘텐츠 항목에 대한 복수의 표시자들을 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 복수의 표시자들 각각은 상기 복수의 콘텐츠 항목 중 대응하는 콘텐츠 항목을 식별하는 정보가 상기 대화에서 수신되었다는 것을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제29항에 있어서,상기 콘텐츠 항목을 공유하라는 요청은 원격 전자 디바이스 상의 원격 메시징 애플리케이션으로부터 개시되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서,상기 콘텐츠 항목을 공유하라는 상기 요청은 상기 원격 메시징 애플리케이션의 원격 사용자에 의해 개시되고, 상기 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보를 상기 제1 애플리케이션에 제공하는 것이 인가되었으며, 상기 방법은,상기 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보를 수신하는 것에 응답하여,상기 원격 사용자가 메모리에 저장된 복수의 연락처들로부터의 연락처가 아니라는 결정에 따라, 상기 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션 내에서 이용가능하게 만들지 않는 단계; 및상기 원격 사용자가 상기 메모리에 저장된 상기 복수의 연락처들로부터의 연락처라는 결정에 따라, 상기 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션 내에서 이용가능하게 만드는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제29항에 있어서,상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션 내에서 자동으로 이용가능하게 만드는 단계는 상기 수신 애플리케이션에서, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 열라는 사용자 요청을 수신하는 것에 응답하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제29항에 있어서,상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보를 상기 제1 애플리케이션에 제공하는 것이 인가되었다는 상기 결정에 따라, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목이 상기 제1 애플리케이션 내에서 나중의 보기를 위해 자동으로 이용가능하게 만들어지는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제29항에 있어서,상기 제1 수신 애플리케이션은 메시징 애플리케이션인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고,상기 하나 이상의 프로그램들은,복수의 애플리케이션들 중 수신 애플리케이션에 의해, 제1 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보를 수신하고 - 상기 제1 공유 콘텐츠 항목은 제1 유형의 것임 -; 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보를 수신하는 것에 응답하여 그리고 상기 복수의 애플리케이션들 중 제1 애플리케이션이 상기 제1 유형의 콘텐츠를 열 수 있다는 결정에 따라, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보를 상기 제1 애플리케이션에 제공하는 것이 인가되었다는 결정에 따라, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션 내에서 자동으로 이용가능하게 만들고,상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보를 상기 제1 애플리케이션에 제공하는 것이 인가되지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션 내에서 자동으로 이용가능하게 만들지 않기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 갖는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 디바이스로 하여금,복수의 애플리케이션들 중 수신 애플리케이션에 의해, 제1 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보를 수신하게 하고 - 상기 제1 공유 콘텐츠 항목은 제1 유형의 것임 -;상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보를 수신하는 것에 응답하여 그리고 상기 복수의 애플리케이션들 중 제1 애플리케이션이 상기 제1 유형의 콘텐츠를 열 수 있다는 결정에 따라, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보를 상기 제1 애플리케이션에 제공하는 것이 인가되었다는 결정에 따라, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션 내에서 자동으로 이용가능하게 만들게 하고, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보를 상기 제1 애플리케이션에 제공하는 것이 인가되지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션 내에서 자동으로 이용가능하게 만들지 않게 하는명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들; 및복수의 애플리케이션들 중 수신 애플리케이션에 의해, 제1 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보를 수신하기 위한 수단 - 상기 제1 공유 콘텐츠 항목은 제1 유형의 것임 -;상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보를 수신하는 것에 응답하여 인에이블되어, 그리고 상기 복수의 애플리케이션들 중 제1 애플리케이션이 상기 제1 유형의 콘텐츠를 열 수 있다는 결정에 따라, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보를 상기 제1 애플리케이션에 제공하는 것이 인가되었다는 결정에 따라, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션 내에서 자동으로 이용가능하게 만들고, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보를 상기 제1 애플리케이션에 제공하는 것이 인가되지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션 내에서 자동으로 이용가능하게 만들지 않기 위한수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 갖는 컴퓨터 시스템에서의 사용을 위한 정보 프로세싱 장치로서,복수의 애플리케이션들 중 수신 애플리케이션에 의해, 제1 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보를 수신하기 위한 수단 - 상기 제1 공유 콘텐츠 항목은 제1 유형의 것임 -;상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보를 수신하는 것에 응답하여 인에이블되어, 그리고 상기 복수의 애플리케이션들 중 제1 애플리케이션이 상기 제1 유형의 콘텐츠를 열 수 있다는 결정에 따라, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보를 상기 제1 애플리케이션에 제공하는 것이 인가되었다는 결정에 따라, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션 내에서 자동으로 이용가능하게 만들고, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보를 상기 제1 애플리케이션에 제공하는 것이 인가되지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 상기 제1 애플리케이션 내에서 자동으로 이용가능하게 만들지 않기 위한수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;터치 감응형 표면;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제29항 내지 제52항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 갖는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 디바이스로 하여금, 제29항 내지 제51항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 디스플레이 생성 컴포넌트, 하나 이상의 입력 디바이스들, 메모리, 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 프로그램들을 실행하기 위한 하나 이상의 프로세서들을 갖는 컴퓨터 시스템 상의 그래픽 사용자 인터페이스로서,상기 그래픽 사용자 인터페이스는 제29항 내지 제51항의 방법들 중 어느 한 항의 방법에 따라 디스플레이되는 사용자 인터페이스들을 포함하는, 그래픽 사용자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들; 및제29항 내지 제51항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 갖는 컴퓨터 시스템에서의 사용을 위한 정보 프로세싱 장치로서,제29항 내지 제51항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들 및 메모리를 포함하는 전자 디바이스에서,상기 메모리에 저장된 복수의 애플리케이션들 중 제1 애플리케이션의 뷰를 디스플레이하는 동안,제1 공유 콘텐츠 항목의 표현, 및상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보가 초기에 공유되었던 제2 애플리케이션 내의 위치로의 링크를 제공하는 선택가능 속성 어포던스를디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서,상기 제1 애플리케이션에서 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 디스플레이하기 전에, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보가 상기 전자 디바이스의 메모리에 저장된 복수의 연락처들 중 하나 이상으로부터 초기에 수신되었다는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션에서 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보를 획득하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항 또는 제63항에 있어서,상기 선택가능 속성 어포던스를 선택하는 입력을 상기 제1 애플리케이션에서 수신하는 단계, 및상기 입력에 응답하여, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보가 초기에 공유되었던 상기 제2 애플리케이션 내의 상기 위치에서, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서,상기 제2 애플리케이션은 복수의 메시징 대화들을 포함하는 메시징 애플리케이션이고, 상기 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보는 상기 복수의 메시징 대화들 중 제1 메시징 대화에서 수신되었으며, 상기 방법은,상기 선택가능 속성 어포던스를 선택하는 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보가 초기에 공유되었던 상기 제1 메시징 대화 내의 이전에 수신된 메시지를 포함하는 상기 제1 메시징 대화의 메시지 스레드의 일부를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제64항에 있어서,상기 제2 애플리케이션은 복수의 메시징 대화들을 포함하는 메시징 애플리케이션이고, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보는 상기 복수의 메시징 대화들 중 제1 메시징 대화 내의 복수의 메시지들 중의 메시지에서 수신되었으며, 상기 방법은,상기 선택가능 속성 어포던스를 선택하는 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 메시지 및 상기 메시지에 답신하기 위한 필드를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제65항 또는 제66항에 있어서,상기 입력은 탭(tap)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제64항에 있어서,상기 제2 애플리케이션은 복수의 메시징 대화들을 포함하는 메시징 애플리케이션이고, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보는 상기 복수의 메시징 대화들 중 제1 메시징 대화 내의 복수의 메시지들 중의 메시지에서 수신되었으며, 상기 방법은,상기 선택가능 속성 어포던스를 선택하는 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제1 공유 콘텐츠 항목에 관련된 액션을 수행하기 위한 제어부들의 세트를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서,상기 제어부들의 세트는 상기 메시지에 답신하기 위한 제어부를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68항에 있어서,상기 제어부들의 세트는 상기 제1 애플리케이션에 의해 디스플레이되는 것으로부터 상기 제1 공유 콘텐츠 항목의 상기 표현 및 상기 선택가능 속성 어포던스를 제거하기 위한 제어부를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제68항에 있어서,상기 제어부들의 세트는 하나 이상의 다른 사용자들과 함께 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 청취 또는 보기 위한 제어부를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제64항에 있어서,상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보는 복수의 메시징 대화들 중 제1 메시징 대화 내의 복수의 메시지들 중 제1 메시지에서 수신되었으며, 상기 제2 애플리케이션의 뷰를 디스플레이하는 것은,상기 복수의 메시지들 중 하나 이상의 메시지들의 메시지 스레드 및 메시지 입력 필드를 포함하는 상기 제1 메시징 대화의 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제64항에 있어서,상기 제1 애플리케이션의 상기 뷰는 공유 콘텐츠에 대한 섹션을 포함하는 디폴트 뷰이며, 상기 방법은, 상기 제2 애플리케이션에서 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보를 디스플레이하는 동안, 공유 콘텐츠에 대한 섹션을 포함하는 상기 제1 애플리케이션의 상기 디폴트 뷰로 복귀하기 위한 단일 입력을 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제62항에 있어서,상기 제1 애플리케이션의 상기 뷰를 디스플레이하는 동안,상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 포함하는 복수의 공유 콘텐츠 항목들의 복수의 표현들, 및상기 복수의 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 개개의 정보가 초기에 공유되었던 상기 제2 애플리케이션 내의 개개의 위치들로의 링크들을 제공하는 복수의 선택가능 속성 어포던스들을디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제62항에 있어서,상기 제1 애플리케이션의 상기 뷰를 디스플레이하는 동안,제2 공유 콘텐츠 항목의 표현, 및상기 제2 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보가 초기에 공유되었던 상기 제2 애플리케이션 내의 위치로의 링크를 제공하는 제2 선택가능 속성 어포던스를디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서,상기 제2 선택가능 속성 어포던스를 선택하는 입력을 수신하는 단계, 및상기 입력에 응답하여, 상기 제2 애플리케이션 내의 상기 위치에서, 상기 제2 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서,상기 제2 애플리케이션은 복수의 메시징 대화들을 포함하는 메시징 애플리케이션이고, 상기 제2 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보는 상기 복수의 메시징 대화들 중의 메시징 대화에서 수신되었으며, 상기 방법은,상기 제2 선택가능 속성 어포던스를 선택하는 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보를 포함하는 상기 메시징 대화 내의 메시지를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제62항에 있어서,상기 제1 애플리케이션의 상기 뷰는 제1 뷰이며,상기 방법은,상기 제1 애플리케이션의 제2 뷰를 디스플레이하는 동안,상기 제1 공유 콘텐츠 항목이 단일 미디어 파일이라는 결정에 따라, 상기 단일 미디어 파일의 표현 부근에서 제1 속성 어포던스를 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 속성 어포던스는 상기 단일 미디어 파일을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보가 상기 제2 애플리케이션에 의해 수신되었다는 것을 표시함 -, 및상기 제1 공유 콘텐츠 항목이 미디어의 집합이라는 결정에 따라, 상기 미디어의 집합의 표현 부근에서 제2 속성 어포던스를 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 속성 어포던스는 상기 미디어의 집합을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보가 상기 제2 애플리케이션에 의해 수신되었다는 것을 표시함 - 를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서,상기 제1 속성 어포던스는 상기 단일 미디어 파일의 상기 표현과 중첩되는 아바타이고, 상기 제2 속성 어포던스는 상기 미디어의 집합의 상기 표현과 중첩되는 아바타인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제62항에 있어서,제1 속성 어포던스는 선택가능하고, 단일 미디어 파일을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보가 수신되었던 상기 제2 애플리케이션 내의 위치로의 링크를 제공하고, 제2 속성 어포던스는 선택가능하고, 미디어의 집합을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보가 수신되었던 상기 제2 애플리케이션 내의 위치로의 링크를 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제62항에 있어서,상기 선택가능 속성 어포던스는 알약(pill) 사용자 인터페이스 객체이고, 상기 선택가능 속성 어포던스는 상기 콘텐츠 항목의 상기 표현 부근에서 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제62항에 있어서,상기 메모리는 상기 전자 디바이스의 사용자의 복수의 연락처들을 저장하고, 상기 전자 디바이스는 하나 이상의 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보를 상기 복수의 연락처들로부터 수신하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제82항에 있어서,상기 선택가능 속성 어포던스는 상기 제2 애플리케이션에 의해 수신된 하나 이상의 메시지들에서 상기 하나 이상의 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 상기 정보를 포함했던 상기 복수의 연락처들 중 연락처들의 수를 추가로 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서,상기 선택가능 속성을 선택하는 제1 입력을 수신하는 단계;상기 선택가능 속성 어포던스를 선택하는 상기 입력을 수신하는 것에 응답하여,상기 복수의 연락처들 중 다수의 연락처들이 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보를 공유했다는 결정에 따라, 복수의 선택가능 연락처 어포던스들을 포함하는 명확화(disambiguation) 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 각각의 선택가능 연락처 어포던스는 상기 복수의 연락처들 중 상기 다수의 연락처들 중의 별개의 연락처와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서,상기 복수의 선택가능 연락처 어포던스들 중의 연락처 어포던스를 선택하는 제2 입력을 수신하는 단계 - 상기 선택된 연락처 어포던스는 특정 연락처와 연관됨 -; 및상기 제2 입력에 응답하여, 상기 특정 연락처에 의해 전송된 메시지를 포함하고, 상기 제1 공유 콘텐츠를 식별하는 상기 정보를 포함하는 상기 제2 애플리케이션의 뷰를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제84항에 있어서,상기 복수의 선택가능 연락처 어포던스들의 각각의 연락처 어포던스는, 메시지를 전송하기 위한 옵션 및 가상 공존 통신을 위한 옵션을 포함하는 알약 사용자 인터페이스 객체로서 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제63항에 있어서,상기 선택가능 속성 어포던스는 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보가 수신되었던 연락처의 이름을 추가로 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제63항에 있어서,상기 선택가능 속성 어포던스는 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 상기 정보가 수신되었던 연락처를 표현하는 아바타를 추가로 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제62항에 있어서,상기 제1 애플리케이션의 상기 뷰를 디스플레이하는 동안, 공유 콘텐츠 항목들을 식별하는 정보가 상기 제2 애플리케이션에 의해 수신되었던 콘텐츠 항목들의 수의 표시자를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고,상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 메모리에 저장된 복수의 애플리케이션들 중 제1 애플리케이션의 뷰를 디스플레이하는 동안, 제1 공유 콘텐츠 항목의 표현, 및 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보가 초기에 공유되었던 제2 애플리케이션 내의 위치로의 링크를 제공하는 선택가능 속성 어포던스를디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 갖는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 디바이스로 하여금,상기 메모리에 저장된 복수의 애플리케이션들 중 제1 애플리케이션의 뷰를 디스플레이하는 동안, 제1 공유 콘텐츠 항목의 표현, 및 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보가 초기에 공유되었던 제2 애플리케이션 내의 위치로의 링크를 제공하는 선택가능 속성 어포던스를디스플레이하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들; 및상기 메모리에 저장된 복수의 애플리케이션들 중 제1 애플리케이션의 뷰를 디스플레이하는 동안 인에이블되어, 제1 공유 콘텐츠 항목의 표현, 및 상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보가 초기에 공유되었던 제2 애플리케이션 내의 위치로의 링크를 제공하는 선택가능 속성 어포던스를디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 갖는 컴퓨터 시스템에서의 사용을 위한 정보 프로세싱 장치로서,상기 메모리에 저장된 복수의 애플리케이션들 중 제1 애플리케이션의 뷰를 디스플레이하는 동안 인에이블되어,제1 공유 콘텐츠 항목의 표현, 및상기 제1 공유 콘텐츠 항목을 식별하는 정보가 초기에 공유되었던 제2 애플리케이션 내의 위치로의 링크를 제공하는 선택가능 속성 어포던스를디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;터치 감응형 표면;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제62항 내지 제89항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 갖는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 디바이스로 하여금, 제62항 내지 제89항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 디스플레이 생성 컴포넌트, 하나 이상의 입력 디바이스들, 메모리, 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 프로그램들을 실행하기 위한 하나 이상의 프로세서들을 갖는 컴퓨터 시스템 상의 그래픽 사용자 인터페이스로서,상기 그래픽 사용자 인터페이스는 제62항 내지 제89항의 방법들 중 어느 한 항의 방법에 따라 디스플레이되는 사용자 인터페이스들을 포함하는, 그래픽 사용자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들; 및제62항 내지 제89항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 갖는 컴퓨터 시스템에서의 사용을 위한 정보 프로세싱 장치로서,제62항 내지 제89항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 방법으로서,전자 디바이스 - 상기 전자 디바이스는 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들 및 메모리를 포함함 - 에서,복수의 애플리케이션들 중 제1 애플리케이션에서 콘텐츠 항목의 표현을 디스플레이하는 단계 - 상기 콘텐츠 항목은 제1 유형의 것임 -;상기 제1 애플리케이션에서 상기 콘텐츠 항목의 상기 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 콘텐츠 항목의 상기 표현을 하이라이트(highlight)하는 입력을 수신하는 단계;상기 제1 유형의 콘텐츠와 연관된 제2 애플리케이션을 디스플레이하기 위한 명령어를 수신하는 단계; 및상기 명령어를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 애플리케이션에서 상기 콘텐츠 항목의 표현을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서,상기 제1 애플리케이션은 상기 제1 유형의 콘텐츠와 연관되지 않고, 상기 제2 애플리케이션은 상기 제1 애플리케이션과 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제99항에 있어서,상기 제1 애플리케이션은 상기 전자 디바이스 상에서 이용가능한 메시징 애플리케이션이며, 상기 방법은, 콘텐츠 항목의 표현을 디스플레이하기 전에,상기 메시징 애플리케이션에 의해 상기 콘텐츠 항목을 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제99항에 있어서,상기 제1 애플리케이션은 메시징 애플리케이션이며, 상기 방법은, 콘텐츠 항목의 표현을 디스플레이하기 전에,상기 메시징 애플리케이션에 의해, 복수의 콘텐츠 항목들을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보를 수신하는 단계 - 상기 복수의 콘텐츠 항목들 각각은 상기 제1 유형의 것임 -;상기 복수의 콘텐츠 항목들을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 애플리케이션 내에서 상기 복수의 콘텐츠 항목들의 표현들을 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서,상기 복수의 콘텐츠 항목들의 상기 표현들은 상기 제2 애플리케이션에서 하이라이트된 것으로 마킹되지 않으며, 상기 제2 애플리케이션에서, 상기 콘텐츠 항목의 상기 표현 및 상기 복수의 콘텐츠 항목들의 상기 표현들을 디스플레이하는 단계는,상기 제2 애플리케이션에서, 상기 제2 애플리케이션 내의 전용 섹션에서의 상기 콘텐츠 항목의 상기 표현 및 상기 복수의 콘텐츠 항목들의 상기 표현들을 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 하이라이트되었던 상기 콘텐츠 항목의 상기 표현이 먼저 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제99항에 있어서,상기 콘텐츠 항목의 상기 표현을 하이라이트하는 상기 입력을 수신하는 단계는,상기 콘텐츠 항목의 상기 표현의 선택을 수신하는 단계;상기 콘텐츠 항목의 상기 표현을 하이라이트하기 위한 어포던스를 포함하는 제어 메뉴를 디스플레이하는 단계;상기 콘텐츠 항목의 상기 표현을 하이라이트하기 위한 상기 어포던스의 선택을 수신하는 단계;상기 콘텐츠 항목의 상기 표현을 하이라이트하기 위한 상기 어포던스의 상기 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 콘텐츠 항목의 상기 표현이 하이라이트되었다는 표시를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서,상기 제2 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하이라이트된 콘텐츠 항목 및 상기 콘텐츠 항목과 연관된 하이라이트 표시자를 자동으로 디스플레이하는 단계를 더 포함하며, 상기 하이라이터 표시자는 상기 콘텐츠 항목이 하이라이트되었다는 것을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항에 있어서,상기 하이라이트된 콘텐츠 항목 및 상기 하이라이트 표시자는 상기 제2 애플리케이션의 상기 사용자 인터페이스 내의 전용 섹션에서 디스플레이되고, 상기 전용 섹션은 하이라이트되는 상기 제1 유형의 다른 콘텐츠 항목들을 디스플레이하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제99항에 있어서,상기 제1 애플리케이션은 메시징 애플리케이션이며, 상기 방법은, 콘텐츠 항목의 표현을 디스플레이하기 전에,상기 메시징 애플리케이션에 의해, 상기 콘텐츠 항목들을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보를 수신하는 단계; 및상기 정보를 수신하는 것에 응답하여, 상기 콘텐츠 항목을 상기 제2 애플리케이션 내에서의 디스플레이를 위해 자동으로 이용가능하게 만들지 않는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제99항에 있어서,상기 콘텐츠 항목의 상기 표현은 상기 제2 애플리케이션의 복수의 섹션들 중 공유 콘텐츠 섹션에서 디스플레이되고;상기 콘텐츠 항목의 상기 표현은 상기 제2 애플리케이션의 복수의 섹션들 중 하이라이트된 섹션에서 디스플레이되어, 상기 콘텐츠 항목이 하이라이트되었다는 것을 표시하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제99항에 있어서,상기 제1 애플리케이션은 메시징 애플리케이션이며, 상기 방법은,검색 기준들을 갖는 검색 요청을 수신하는 단계;상기 검색 요청을 수신하는 것에 응답하여, 하이라이트된 것으로 마킹되지 않은 하나 이상의 콘텐츠 항목들의 표현들, 및 하이라이트된 것으로 마킹된 상기 콘텐츠 항목의 상기 표현을동시에 디스플레이하는 단계를 더 포함하고, 하이라이트된 것으로 마킹된 상기 콘텐츠 항목의 상기 표현은 하이라이트된 것으로 마킹되지 않은 상기 하나 이상의 콘텐츠 항목들의 표현들과 비교하여 더 두드러지게 나타나는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서,상기 검색 요청은 상기 제1 애플리케이션, 상기 제2 애플리케이션, 또는 상기 제1 애플리케이션 및 상기 제2 애플리케이션 둘 모두 중 하나 내의 콘텐츠에 대한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제99항에 있어서,상기 제1 애플리케이션은 메시징 애플리케이션이며, 상기 방법은,상기 메시징 애플리케이션 내의 메시징 대화에서, 상기 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보를 수신하는 단계 - 상기 콘텐츠 항목을 공유하라는 요청은 원격 전자 디바이스 상의 원격 메시징 애플리케이션으로부터 개시됨 -;상기 메시징 대화에서, 복수의 콘텐츠 항목들을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보를 수신하는 단계 - 상기 복수의 콘텐츠 항목들 각각은 상기 제1 유형의 것임 -;상기 복수의 콘텐츠 항목들을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보를 수신하는 것에 응답하여, 상기 복수의 콘텐츠 항목들을 상기 제2 애플리케이션 내에서의 디스플레이를 위해 자동으로 이용가능하게 만들지 않는 단계;상기 콘텐츠 항목의 상기 표현을 하이라이트하기 위한 부가적인 입력을 수신하는 단계;상기 부가적인 입력에 응답하여, 상기 콘텐츠 항목을 하이라이트된 것으로 마킹하고, 상기 콘텐츠 항목을 상기 제2 애플리케이션에서의 디스플레이를 위해 이용가능하게 만드는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제99항에 있어서,상기 제1 애플리케이션은 메시징 애플리케이션이고, 상기 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 상기 정보는 상기 메시징 애플리케이션 내의 복수의 메시징 대화들 중 제1 메시징 대화에서 수신되며, 상기 방법은,상기 제1 메시징 대화에 관한 정보를 디스플레이하기 위한 부가적인 입력을 수신하는 단계;상기 콘텐츠 항목의 상기 표현이 하이라이트되었다는 표시를 포함하는 상기 제1 메시징 대화에 관한 정보를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제99항에 있어서,상기 제1 애플리케이션은 상기 전자 디바이스 상에서 이용가능한 메시징 애플리케이션이고, 상기 콘텐츠 항목의 상기 표현을 선택하는 입력은 제1 입력이며, 상기 방법은,상기 메시징 애플리케이션에 의해, 상기 콘텐츠 항목을 공유 콘텐츠로서 식별하는 정보를 수신하는 단계 - 상기 콘텐츠 항목을 공유하라는 요청은 원격 전자 디바이스 상의 원격 메시징 애플리케이션으로부터 개시됨 -;상기 제2 애플리케이션에서 상기 콘텐츠 항목을 하이라이트하기 위한 제어부에 지향된 제2 입력을 수신하는 단계; 및상기 제2 입력에 응답하여, 상기 콘텐츠 항목을 하이라이트된 것으로 마킹하고, 상기 콘텐츠 항목을 상기 제2 애플리케이션에서 이용가능하게 만드는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제101항에 있어서,상기 입력을 수신하는 것에 응답하여, 상기 콘텐츠 항목을 하이라이트하기 위한 제어부를 포함하는 제어부들의 세트를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제99항에 있어서,상기 제2 애플리케이션은 음악 애플리케이션, 사진 애플리케이션, 또는 비디오 애플리케이션인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제99항에 있어서,상기 제1 애플리케이션에서 상기 콘텐츠 항목의 상기 표현을 하이라이트하는 것은 상기 콘텐츠 항목이 하이라이트된다는 것을 표시하기 위해 상기 제1 애플리케이션에서 상기 표현을 마킹하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고,상기 하나 이상의 프로그램들은,복수의 애플리케이션들 중 제1 애플리케이션에서 콘텐츠 항목의 표현을 디스플레이하고 - 상기 콘텐츠 항목은 제1 유형의 것임 -;상기 제1 애플리케이션에서 상기 콘텐츠 항목의 상기 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 콘텐츠 항목의 상기 표현을 하이라이트하는 입력을 수신하고;상기 제1 유형의 콘텐츠와 연관된 제2 애플리케이션을 디스플레이하기 위한 명령어를 수신하고;상기 명령어를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 애플리케이션에서 상기 콘텐츠 항목의 표현을 디스플레이하기 위한명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 갖는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 디바이스로 하여금,복수의 애플리케이션들 중 제1 애플리케이션에서 콘텐츠 항목의 표현을 디스플레이하게 하고 - 상기 콘텐츠 항목은 제1 유형의 것임 -;상기 제1 애플리케이션에서 상기 콘텐츠 항목의 상기 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 콘텐츠 항목의 상기 표현을 하이라이트하는 입력을 수신하게 하고;상기 제1 유형의 콘텐츠와 연관된 제2 애플리케이션을 디스플레이하기 위한 명령어를 수신하게 하고;상기 명령어를 수신하는 것에 응답하여, 상기 제2 애플리케이션에서 상기 콘텐츠 항목의 표현을 디스플레이하게 하는명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들; 및복수의 애플리케이션들 중 제1 애플리케이션에서 콘텐츠 항목의 표현을 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 콘텐츠 항목은 제1 유형의 것임 -;상기 제1 애플리케이션에서 상기 콘텐츠 항목의 상기 표현을 디스플레이하는 동안 인에이블되어, 상기 콘텐츠 항목의 상기 표현을 하이라이트하는 입력을 수신하기 위한 수단;상기 제1 유형의 콘텐츠와 연관된 제2 애플리케이션을 디스플레이하기 위한 명령어를 수신하기 위한 수단; 및상기 명령어를 수신하는 것에 응답하여 인에이블되어, 상기 제2 애플리케이션에서 상기 콘텐츠 항목의 표현을 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 갖는 컴퓨터 시스템에서의 사용을 위한 정보 프로세싱 장치로서,복수의 애플리케이션들 중 제1 애플리케이션에서 콘텐츠 항목의 표현을 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 콘텐츠 항목은 제1 유형의 것임 -;상기 제1 애플리케이션에서 상기 콘텐츠 항목의 상기 표현을 디스플레이하는 동안 인에이블되어, 상기 콘텐츠 항목의 상기 표현을 하이라이트하는 입력을 수신하기 위한 수단;상기 제1 유형의 콘텐츠와 연관된 제2 애플리케이션을 디스플레이하기 위한 명령어를 수신하기 위한 수단; 및상기 명령어를 수신하는 것에 응답하여 인에이블되어, 상기 제2 애플리케이션에서 상기 콘텐츠 항목의 표현을 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;터치 감응형 표면;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며,상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제99항 내지 제116항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 갖는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 디바이스로 하여금, 제99항 내지 제116항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 디스플레이 생성 컴포넌트, 하나 이상의 입력 디바이스들, 메모리, 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 프로그램들을 실행하기 위한 하나 이상의 프로세서들을 갖는 컴퓨터 시스템 상의 그래픽 사용자 인터페이스로서,상기 그래픽 사용자 인터페이스는 제99항 내지 제116항의 방법들 중 어느 한 항의 방법에 따라 디스플레이되는 사용자 인터페이스들을 포함하는, 그래픽 사용자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들; 및제99항 내지 제116항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 갖는 컴퓨터 시스템에서의 사용을 위한 정보 프로세싱 장치로서,제99항 내지 제116항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>WESKAMP, Marcos, A.</engName><name>베스캄프, 마르코스, 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>HONG, Zheng, X.</engName><name>홍, 정, 엑스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN OS, Marcel</engName><name>반 오스, 마르셀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Corey, K.</engName><name>왕, 코레이, 케이.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/189,654</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/481,206</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/481,212</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.12.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1386313-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1384749-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1386303-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0201573-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.24</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0600564-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0968733-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0968760-74</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237042790.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f650d3f5acc6f33c7cb30ade757af8fdc54895841105d86832c66f85978fbd1a0ba1fa8db79210c4b43defb23c336e93dc15fb3277a8c6bb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3dcf0d87dc3e3565f167ee30f23f9938caf5c5cff6a096b0f20ba326a252364e24802ac3360af7077e6177bcfde69329922c54c4cefae317</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>