<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:43.3943</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7023073</applicationNumber><claimCount>70</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>결합된 예측 모델링을 통한 이미지의 효율적인 인공 지능 분석</inventionTitle><inventionTitleEng>EFFICIENT ARTIFICIAL INTELLIGENCE ANALYSIS OF IMAGES WITH COMBINED PREDICTIVE MODELING</inventionTitleEng><openDate>2022.09.06</openDate><openNumber>10-2022-0123235</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.07.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 30/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 30/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 피험자, 예컨대, 수의학적 환자의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 진단하는 시스템, 이미지 분석기 및 방법이 제공되고, 이는: 이미지를 신체 영역으로 분류하고, 그리고 분류되고 라벨링되고 잘리고 배향된 서브-이미지를 획득하는 것; 평가 결과를 획득하기 위해 서브-이미지를 인공 지능 프로세서에 전달하고, 그리고 적어도 하나의 클러스터 결과를 획득하기 위해 평가 결과와, 평가 결과 및 매치된 작성된 템플릿 또는 데이터세트 클러스터의 데이터베이스 라이브러리를 비교하는 것; 적어도 하나의 클러스터 진단을 획득하기 위해 클러스터 결과와 평가 결과 사이의 거리를 측정하는 것; 및 보고서를 획득하여 보고서를 방사선 전문의에게 디스플레이하기 위해 클러스터 진단 및 매치된 작성된 템플릿을 조합하는 것을 포함한다. 시간의 길이가 크게 감소되어 이러한 시스템, 분석기 및 방법이 달성되고, 비용 및 시간 절감에 유용하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021133786</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/066580</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법으로서, 상기 이미지를 하나 이상의 신체 영역으로 분류하고, 자동으로 분류된 각각의 신체 영역에 대한 적어도 하나의 배향되고, 잘리고, 라벨링된 서브-이미지를 획득하기 위해 분류된 이미지를 배향하고 자르기 위한 서브-이미지 프로세서를 사용하여 상기 피험자의 상기 이미지를 자동으로 프로세싱하는 단계; 상기 서브-이미지를 적어도 하나의 인공 지능 프로세서로 전달하는 단계; 및상기 인공 지능 프로세서에 의해 상기 서브-이미지를 평가하고 이로써 상기 피험자의 방사선 촬영 이미지를 분석하는 단계를 포함하는,피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 신체 영역 및 질병의 존재에 대해 상기 서브-이미지를 평가하기 위해 상기 인공 지능 프로세서를 사용하는 단계를 더 포함하는,피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 서브-이미지로부터 상기 질병을 진단하기 위해 상기 인공 지능 프로세서를 사용하는 단계를 더 포함하는, 피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 피험자의 포지셔닝을 위해 상기 서브-이미지를 평가하기 위해 상기 인공 지능 프로세서를 사용하는 단계를 더 포함하는,피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 피험자의 포지셔닝을 적절한 포지셔닝으로 정정하는 단계를 더 포함하는, 피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 프로세서는 상기 서브-이미지를 획득하기 위해 상기 이미지를 자동으로 신속하게 프로세싱하는, 피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 프로세서는 약 1분 미만, 약 30초 미만, 약 20초 미만, 약 15초 미만, 약 10초 미만, 또는 약 5초 미만으로 상기 서브-이미지를 획득하기 위해 상기 이미지를 프로세싱하는,피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 평가하는 단계는 상기 서브-이미지와, 복수의 라이브러리 중 적어도 하나의 라이브러리 내의 복수의 참조 이미지를 비교하는 단계를 더 포함하는,피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 복수의 라이브러리 각각은 개개의 복수의 참조 이미지를 포함하는, 피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 복수의 라이브러리 각각은 동물 종에 특정적인 또는 비특정적인 개개의 복수의 참조 이미지를 포함하는, 피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 서브-이미지와 참조 이미지를 매칭시키고 이로써 배향 및 적어도 하나의 신체 영역을 평가하는 단계를 더 포함하는,피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제8 항에 있어서, 상기 참조 이미지는 DICOM(Digital Imaging and Communication in Medicine) 표준 중단 프로토콜을 따라 배향되는, 피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1 항에 있어서, 자르는 단계는 상기 서브-이미지에서 특정 신체 영역을 분리하는 단계를 더 포함하는,피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9 항에 있어서, 수의학적 표준 신체 영역 라벨에 따라 상기 참조 이미지를 카테고리화하는 단계를 더 포함하는,피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서, 배향하는 단계는 상기 이미지를 수의학적 표준 중단 프로토콜로 조정하는 단계를 더 포함하는,피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서, 자르는 단계는 상기 서브-이미지를 표준 종횡비로 트리밍하는 단계를 더 포함하는,피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1 항에 있어서, 분류하는 단계는 수의학적 표준 신체 영역 라벨에 따라 신체 영역을 식별하고 라벨링하는 단계를 더 포함하는,피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 항에 있어서, 분류하는 단계는 상기 이미지와 샘플 표준 이미지의 라이브러리를 비교하는 단계를 더 포함하는,피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 이미지와 상기 라이브러리 내의 샘플 표준 이미지를 매칭시키고 이로써 상기 이미지를 하나 이상의 신체 영역으로 분류하는 단계를 더 포함하는,피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1 항에 있어서, 자르는 단계는 각각의 분류된 신체 영역을 묘사하는 경계를 상기 이미지에서 식별하는 단계를 더 포함하는, 피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1 항에 있어서, 분류하기 전에, 이미지 서명을 추출하는 단계를 더 포함하는,피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1 항에 있어서, 상기 이미지는 방사선 촬영, 자기 공명 영상(MRI), 자기 공명 혈관조영술(MRA), 컴퓨터 단층촬영(CT), 형광투시, 유방촬영술, 핵의학, 양전자 방출 단층촬영(PET) 및 초음파로부터 선택된 방사선 검사로부터의 것인,피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1 항에 있어서, 상기 이미지는 사진인, 피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1 항에 있어서, 상기 피험자는 포유류, 파충류, 어류, 양서류, 척색동물, 및 조류로부터 선택되는,피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제25 항에 있어서, 상기 포유류는 개, 고양이, 설치류, 말, 양, 소, 염소, 낙타, 알파카, 물소, 코끼리 및 인간으로부터 선택되는,피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1 항에 있어서, 상기 피험자는 애완동물, 농장 동물, 고가 동물원 동물, 야생 동물 및 연구 동물로부터 선택되는,피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1 항에 있어서, 상기 인공 지능 프로세서에 의한 상기 서브-이미지의 평가를 포함하는 적어도 하나의 보고서를 자동으로 생성하는 단계를 더 포함하는,피험자의 진단 이미지를 분석하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 피험자의 이미지를 분석하는 시스템으로서,상기 피험자의 이미지를 수신하는 수신기; 서브-이미지를 획득하기 위해 상기 이미지에서 적어도 하나의 신체 영역을 식별하고, 자르고, 배향하고 그리고 라벨링하기 위한 이미지 식별 및 프로세싱 알고리즘을 자동으로 실행하는 적어도 하나의 프로세서; 상기 서브-이미지를 평가하는 적어도 하나의 인공 지능 프로세서; 및 상기 서브-이미지 및 평가된 인공 지능 결과를 디스플레이하는 디바이스를 포함하는,피험자의 이미지를 분석하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서, 상기 프로세서는, 상기 서브-이미지를 획득하기 위해 상기 이미지를 자동으로 신속하게 프로세싱하는, 피험자의 이미지를 분석하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서, 상기 프로세서는 1분 미만, 30초 미만, 20초 미만, 15초 미만, 10초 미만 또는 5초 미만으로 상기 라벨링된 이미지를 획득하기 위해 상기 이미지를 프로세싱하는,피험자의 이미지를 분석하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28 항에 있어서, 표준 이미지의 라이브러리를 더 포함하는,피험자의 이미지를 분석하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31 항에 있어서, 상기 표준 이미지는 신체 영역 라벨 및 중단 프로토콜에 대한 수의학적 규범을 준수하는, 피험자의 이미지를 분석하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 디스플레이를 위해 피험자의 이미지를 신속하게 자동으로 준비하는 방법으로서, 최상의 매치 배향 및 신체 영역 라벨링을 획득하기 위해, 자동으로 서명을 자르고, 추출하고, 잘리고 배향된 이미지 서명과, 알려진 배향 및 신체 영역의 이미지의 서명의 데이터베이스를 비교함으로써, 상기 이미지를 하나 이상의 별개의 신체 영역 카테고리로 알고리즘적으로 분류하는 프로세서를 사용하여 상기 피험자의 프로세싱되지 않은 이미지를 프로세싱하는 단계; 및각각의 준비된 신체 영역이 라벨링된 이미지를 디스플레이 디바이스 상에 그리고 분석을 위해 제시하는 단계를 포함하는,디스플레이를 위해 피험자의 이미지를 신속하게 자동으로 준비하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 수의학적 방사선 촬영 진단 이미지 분석기에 있어서, 개선책은 피험자의 방사선 촬영 이미지를 사전 프로세싱하여 상기 이미지에서 하나 이상의 신체 영역을 자동으로 식별하는 프로세서를 통해 신속한 알고리즘을 실행하는 것을 포함하고, 상기 프로세서는: 각각의 식별된 신체 영역에 대한 별개의 서브-이미지를 자동으로 생성하는 것, 생성된 각각의 서브-이미지를 자르고 각각의 서브-이미지의 종횡비를 선택적으로 정규화하는 것, 각각의 서브-이미지를 신체 영역으로서 자동으로 라벨링하는 것, 상기 서브-이미지에서 상기 신체 영역을 자동으로 배향하는 것 중 적어도 하나를 수행하도록 추가로 기능하고, 상기 프로세서는 추가로, 잘리고, 배향되고, 라벨링된 진단 서브-이미지를 평가하기 위해 특정한 적어도 하나의 인공 지능 프로세서에 상기 진단 서브-이미지를 자동으로 전달하는,수의학적 방사선 촬영 진단 이미지 분석기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 식별 및 진단하는 방법으로서, 분류되고, 라벨링되고, 배향된 서브-이미지를 획득하기 위해 서브-이미지 프로세서를 사용하여 상기 이미지를 하나 이상의 신체 영역으로 분류하고, 상기 이미지를 라벨링 및 배향하는 단계; 평가 결과를 획득하기 위해 상기 서브-이미지를 적어도 하나의 인공 지능(AI) 평가 프로세서에 전달하고, 적어도 하나의 클러스터 결과를 획득하기 위해 상기 평가 결과와, 평가 결과 및 매치된 작성된 템플릿 또는 적어도 하나의 데이터세트 클러스터를 갖는 데이터베이스를 비교하는 단계; 합성 프로세서를 사용하여 적어도 하나의 클러스터 진단을 획득하기 위해 상기 클러스터 결과와 상기 평가 결과 사이의 거리를 측정하는 단계; 및 보고서를 획득하기 위해 상기 클러스터 진단을 조합하고, 이로써 상기 피험자에서 상기 질병 또는 상기 상태의 존재를 식별 및 진단하는 단계를 포함하는,피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 식별 및 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35 항에 있어서, 분류하기 전에, 상기 피험자의 적어도 하나의 이미지 또는 하나의 데이터 포인트를 획득하는 단계를 더 포함하는,피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 식별 및 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35 항에 있어서, 비교하기 전에, K-평균 클러스터링, 평균 시프트 클러스터링, 밀도 기반 공간 클러스터링, EM(Expectation-Maximization) 클러스터링 및 응집형 계층적 클러스터링으로부터 선택된 클러스터링 툴을 사용하여 상기 데이터세트 클러스터를 컴파일하는 단계를 더 포함하는,  피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 식별 및 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37 항에 있어서, 컴파일하는 단계는, 복수의 알려진 질병 또는 상태가 있는 경우, 복수의 식별 및 진단된 데이터세트, 및 방사선학 보고서, 실험실 보고서, 조직학 보고서, 신체 검사 보고서 및 미생물학 보고서로부터 선택된 대응하는 의료 보고서의 라이브러리를 획득, 프로세싱, 평가 및 구성하는 단계를 더 포함하는,피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 식별 및 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38 항에 있어서, 프로세싱하는 단계는 복수의 분류된 데이터세트 이미지를 획득하기 위해 상기 복수의 식별 및 진단된 데이터세트 이미지를 상기 신체 영역으로 분류하는 단계, 및 복수의 배향되고, 잘리고 라벨링된 데이터세트 서브-이미지를 획득하기 위해 상기 복수의 분류된 데이터세트 이미지를 배향하고 자르는 단계를 더 포함하는,피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 식별 및 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39 항에 있어서, 평가하는 단계는, 적어도 하나의 진단된 AI 프로세서 결과를 획득하기 위해, 상기 복수의 배향되고, 잘리고, 라벨링된 데이터세트 서브-이미지 및 대응하는 의료 보고서를 적어도 하나의 AI 프로세서에 전달하는 단계를 더 포함하는,피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 식별 및 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40 항에 있어서, 전달하는 단계는 연령, 종, 품종, 체중, 성별 및 위치로부터 선택된 적어도 하나의 변수를 사용하여 상기 복수의 배향되고, 잘리고, 라벨링된 데이터세트 서브-이미지 및 대응하는 의료 보고서를 분류하는 단계를 더 포함하는,피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 식별 및 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41 항에 있어서, 상기 복수의 식별 및 진단된 데이터세트 이미지의 라이브러리를 구성하는 단계는, 적어도 하나의 AI 프로세서 표본 결과를 획득하기 위해 상기 진단된 AI 프로세서 결과의 적어도 하나의 클러스터를 생성하고 이로써 상기 데이터세트 클러스터를 컴파일하는 단계를 더 포함하는,피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 식별 및 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42 항에 있어서, 상기 진단된 AI 프로세서 결과의 클러스터에 적어도 하나의 클러스터 진단을 할당하는 단계를 더 포함하는, 피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 식별 및 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43 항에 있어서, 클러스터 진단을 할당하는 단계는 상기 클러스터 내의 보고서 및/또는 평가자에 의해 작성된 추가 정보를 추가하는 단계를 더 포함하는,피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 식별 및 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제35 항에 있어서, 측정하는 단계는 상기 평가 결과, 상기 데이터세트 클러스터, 및 상기 클러스터 결과의 중심으로부터 선택된 적어도 하나와 상기 클러스터 결과 사이의 거리를 결정하는 단계를 더 포함하는,피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 식별 및 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45 항에 있어서, 가장 가까운 매치를 갖는 클러스터 내의 경우로부터 결과, 상기 클러스터 내의 다른 경우로부터 결과, 및 중심 경우로부터 결과를 선택하는 단계를 더 포함하는, 피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 식별 및 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46 항에 있어서, 선택하는 단계는 상기 클러스터로부터 생성된 상기 보고서에, 평가자에 의한 상기 클러스터 결과의 결과 정보를 추가하는 단계를 더 포함하는,피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 식별 및 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45 항에 있어서, 상기 클러스터 내의 복수의 보고서에서 출현율의 임계값 미만인 상기 클러스터 진단의 보고서의 일부를 제거함으로써 상기 보고서를 편집하는 단계를 더 포함하는,피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 식별 및 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48 항에 있어서, 상기 평가자에 의해 지정된 상기 출현율의 임계값은 0% 초과 내지 100% 미만인 것으로 선택되는,피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 식별 및 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48 항에 있어서, 상기 평가자에 의해 지정된 상기 출현율의 임계값은 약 80% 미만인 것으로 선택되는, 피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 식별 및 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제35 항에 있어서, 상기 보고서를 획득하기 위해 진단 AI 프로세서에 의해 상기 평가 결과를 신속하게 프로세싱하는, 피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 식별 및 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51 항에 있어서, 상기 진단 AI 프로세서는 약 10분 미만, 약 9분 미만, 약 8분 미만, 약 7분 미만, 약 6분 미만, 약 5분 미만, 약 4분 미만, 약 3분 미만, 약 2분 미만, 또는 약 1분 미만으로 상기 보고서를 획득하기 위해 상기 이미지를 프로세싱하는,피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 식별 및 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제38 항에 있어서, 질병 및 상태가 알려진 경우에 상기 식별 및 진단된 데이터세트 이미지의 라이브러리는 복수의 동물 종 중 적어도 하나로 카테고리화되는, 피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 식별 및 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제43 항에 있어서, 식별 태그를 통해 상기 진단된 AI 프로세서 결과를 식별하는 단계를 더 포함하는, 피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 식별 및 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제37 항에 있어서, 상기 피험자의 상기 이미지 및/또는 의료 결과를 선택하여 상기 데이터세트 클러스터에 추가하는 단계를 더 포함하는, 피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 식별 및 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 피험자의 이미지 및/또는 의료 결과에서 질병 또는 상태의 존재를 진단하는 시스템으로서,상기 피험자의 이미지 및/또는 의료 결과를 수신하는 수신기; 서브-이미지를 획득하기 위해, 상기 이미지에서 적어도 하나의 신체 영역을 식별하고, 자르고, 배향하고, 라벨링하는 이미지 식별 및 프로세싱 알고리즘을 자동으로 실행하는 적어도 하나의 프로세서; 상기 서브-이미지 및/또는 상기 의료 결과를 평가하고 평가 결과를 획득하는 적어도 하나의 인공 지능 프로세서; 및 클러스터 결과를 획득하기 위해 상기 평가 결과를 비교하기 위해 클러스터 알고리즘을 자동으로 실행하고, 클러스터 결과와 하나 이상의 변수에 의해 정의된 특정 데이터세트로부터 이전에 생성된 클러스터 결과, 클러스터 진단을 획득하기 위한 평가 결과 사이의 거리를 측정하고, 보고서를 조합하는 적어도 하나의 진단 인공 지능 프로세서를 포함하는,피험자의 이미지 및/또는 의료 결과에서 질병 또는 상태의 존재를 진단하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56 항에 있어서, 상기 진단 AI 프로세서는, 보고서를 생성하기 위해 상기 이미지 및/또는 상기 의료 결과를 자동으로 신속하게 프로세싱하는, 피험자의 이미지 및/또는 의료 결과에서 질병 또는 상태의 존재를 진단하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제57 항에 있어서, 상기 진단 AI 프로세서는 약 10분 미만, 약 9분 미만, 약 8분 미만, 약 7분 미만, 약 6분 미만, 약 5분 미만, 약 4분 미만, 약 3분 미만, 약 2분 미만, 또는 약 1분 미만으로 상기 보고서를 획득하기 위해 상기 이미지 및/또는 상기 의료 결과를 프로세싱하는,피험자의 이미지 및/또는 의료 결과에서 질병 또는 상태의 존재를 진단하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제56 항에 있어서, 상기 생성된 보고서를 디스플레이하는 디바이스를 더 포함하는,피험자의 이미지 및/또는 의료 결과에서 질병 또는 상태의 존재를 진단하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 진단하는 방법으로서, 적어도 하나의 분류되고, 라벨링되고, 잘리고, 배향된 서브-이미지를 획득하기 위해, 상기 이미지를 적어도 하나의 신체 영역으로 분류하고 상기 이미지를 라벨링하고, 자르고, 배향하는 단계; 평가 결과를 프로세싱 및 획득하기 위해 상기 서브-이미지를 적어도 하나의 인공 지능(AI) 프로세서에 전달하고, 그리고 적어도 하나의 클러스터 결과를 획득하기 위해 상기 평가 결과와, 복수의 평가 결과 및 매치된 작성된 템플릿 또는 적어도 하나의 데이터세트 클러스터를 갖는 데이터베이스 라이브러리를 비교하는 단계; 적어도 하나의 클러스터 진단을 획득하기 위해 상기 클러스터 결과와 상기 평가 결과 사이의 거리를 측정하는 단계; 및 보고서를 획득하기 위해 상기 클러스터 진단 및 상기 매치된 작성된 템플릿을 조합하고 그리고 상기 보고서를 방사선 전문의에게 디스플레이하고 이로써 상기 피험자에서 상기 질병 또는 상기 상태의 존재를 식별 및 진단하는 단계를 포함하는,피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60 항에 있어서, 디스플레이한 후, 상기 보고서를 분석하고 그리고 상기 질병 또는 상기 상태의 존재를 확인하는 단계를 더 포함하는, 피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61 항에 있어서, 상기 작성된 템플릿을 선택적으로 편집하는 단계를 더 포함하는,피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60 항에 있어서, 상기 보고서를 획득하는 상기 방법은 약 5분 미만, 약 2분 미만 또는 약 1분 미만의 프로세스 시간을 갖는,피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제60 항에 있어서, 상기 보고서를 획득하는 상기 방법은 약 10분 미만, 약 7분 미만, 또는 약 6분 미만의 프로세싱 시간을 갖는,피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제60 항에 있어서, 상기 서브-이미지를 프로세싱하는 단계는, 상기 피험자의 상기 이미지에서 상기 질병 또는 상기 상태의 존재를 진단하기 위해 상기 AI 프로세서를 훈련하는 단계를 더 포함하는,피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65 항에 있어서, 상기 AI 프로세서를 훈련하는 단계는:훈련 이미지의 라이브러리를 상기 AI 프로세서에 통신하는 단계; 상기 훈련 이미지의 라이브러리로부터 상기 질병 또는 상기 상태를 갖는 훈련 이미지를 선택하는 단계; 및상기 훈련 이미지와 상기 훈련 이미지의 라이브러리를 비교하고 이로써 상기 AI 프로세서를 훈련하는 단계를 더 포함하는,피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66 항에 있어서, 상기 훈련 이미지의 라이브러리는 양성 제어 훈련 이미지 및 음성 제어 훈련 이미지를 포함하는, 피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67 항에 있어서, 상기 양성 제어 훈련 이미지는 상기 훈련 이미지의 질병 또는 상태를 갖는,피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제67 항에 있어서, 상기 음성 제어 훈련 이미지는 상기 훈련 이미지의 질병 또는 상태를 갖지 않는,피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 진단하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제66 항에 있어서, 상기 훈련 이미지의 라이브러리는 의료 데이터, 메타데이터 및 보조 데이터 중 적어도 하나를 더 포함하는,피험자의 적어도 하나의 이미지에서 질병 또는 상태의 존재를 진단하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 클레어몬트 메사 비엘브이디 ****</address><code>520220368701</code><country>미국</country><engName>VETOLOGY INNOVATIONS, LLC.</engName><name>베톨로지 이노베이션스, 엘엘씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>WALLACK, Seth</engName><name>월랙, 세스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***...</address><code> </code><country> </country><engName>VENEGAS, Ruben</engName><name>베네가스, 루벤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>볼리비아 *알*에프+** 산타 크루즈...</address><code> </code><country> </country><engName>OMONTE, Ariel Ayaviri</engName><name>오몬테, 아리엘 아야비리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 매사추세츠 ***** 캠...</address><code> </code><country> </country><engName>SREETHARAN, Pratheev Sabaratnam</engName><name>스레스타란, 프라테브 사바라트남</name></inventorInfo><inventorInfo><address>덴마크 브론드비 스트랜드 ...</address><code> </code><country> </country><engName>TENG, Yuan-Ching Spencer</engName><name>텡, 유안-칭 스펜서</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.12.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/954,046</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/980,669</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/083,422</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0700512-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.08.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0113855-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1434292-37</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227023073.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930075fa3a1b3fedb40920480f634893234e9994bb44a596172d1a7f4f323188adabb704817b995bd3847b9df74242906abf22759ea1bbd2e7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb680b86fb65b405d546dcdd41d76721de8e5bda8e740a307877fca692736f13931e8fd414b1d90f8fb322bf0927a31e513673bc14e8a7826</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>