<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:08.238</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7037057</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지에서의 개방형 어휘 객체 검출</inventionTitle><inventionTitleEng>OPEN-VOCABULARY OBJECT DETECTION IN IMAGES</inventionTitleEng><openDate>2024.12.09</openDate><openNumber>10-2024-0172221</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.06</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.06</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 40/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/774</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/776</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/86</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법들, 시스템들, 및 장치들은 객체 검출을 위해, 컴퓨터 저장 매체 상에 인코딩된 컴퓨터 프로그램들을 포함한다. 일 양태에서, 방법은: (i) 이미지, 및 (ii) 하나 이상의 쿼리 임베딩들의 세트를 획득하는 단계 — 각 쿼리 임베딩은 객체의 각 카테고리를 나타냄 —; 이미지에 대한 객체 검출 데이터를 생성하기 위해 객체 검출 신경망을 사용하여 이미지 및 쿼리 임베딩들의 세트를 프로세싱하는 단계를 포함하며, 이미지 및 쿼리 임베딩들의 세트를 프로세싱하는 단계는: 객체 임베딩들의 세트를 생성하기 위해 객체 검출 신경망의 이미지 인코딩 서브네트워크를 사용하여 이미지를 프로세싱하는 단계; 이미지의 대응하는 영역을 정의하는 로컬화 데이터를 생성하기 위해 로컬화 서브네트워크를 사용하여 각 객체 임베딩을 프로세싱하는 단계; 및 각 객체 임베딩에 대해, 쿼리 임베딩들의 세트에 대한 각 분류화 점수 분포를 생성하기 위해 분류화 서브네트워크를 사용하여, (i) 객체 임베딩들의 세트, 및 (ii) 쿼리 임베딩들의 세트를 프로세싱하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023215568</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/021174</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 컴퓨터들에 의해 수행되는 방법에 있어서,(i) 이미지, 및 (ii) 하나 이상의 쿼리 임베딩들의 세트를 획득하는 단계 — 각 쿼리 임베딩은 객체의 각 카테고리를 나타냄 —;상기 이미지에 대한 객체 검출 데이터를 생성하기 위해 객체 검출 신경망을 사용하여 상기 이미지 및 상기 쿼리 임베딩들의 세트를 프로세싱하는 단계를 포함하며, 상기 이미지 및 상기 쿼리 임베딩들의 세트를 프로세싱하는 단계는: 객체 임베딩들의 세트를 생성하기 위해 상기 객체 검출 신경망의 이미지 인코딩 서브네트워크를 사용하여 상기 이미지를 프로세싱하는 단계; 상기 이미지의 대응하는 영역을 정의하는 로컬화 데이터를 생성하기 위해 상기 객체 검출 신경망의 로컬화 서브네트워크를 사용하여 각 객체 임베딩을 프로세싱하는 단계; 및 각 객체 임베딩에 대해, 상기 쿼리 임베딩들의 세트에 대한 각 분류화 점수 분포를 생성하기 위해 상기 객체 검출 신경망의 분류화 서브네트워크를 사용하여, (i) 상기 객체 임베딩들의 세트, 및 (ii) 상기 쿼리 임베딩들의 세트를 프로세싱하는 단계를 포함하며, 상기 객체 임베딩들 각각에 대한 상기 각 분류화 점수 분포는, 각 쿼리 임베딩에 대해, 상기 객체 임베딩에 대응하는 상기 이미지의 영역이 상기 쿼리 임베딩에 의해 표현되는 카테고리에 포함된 객체를 묘사할 가능성을 정의하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 쿼리 임베딩들 중 하나 이상에 대해, 상기 쿼리 임베딩을 획득하는 단계는:객체의 카테고리를 기술하는 텍스트 시퀀스를 획득하는 단계; 및상기 쿼리 임베딩을 생성하기 위해 상기 객체 검출 신경망의 텍스트 인코딩 서브네트워크를 사용하여 상기 텍스트 시퀀스를 프로세싱하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 이미지 인코딩 서브네트워크 및 상기 텍스트 인코딩 서브네트워크는 사전 트레이닝되며, 상기 사전 트레이닝은 동작들을 반복해서 수행하는 것을 포함하며, 상기 동작들은:(i) 트레이닝 이미지, (ii) 포지티브 텍스트 시퀀스 — 상기 포지티브 텍스트 시퀀스는 상기 트레이닝 이미지를 특성화함 —, 및 (iii) 하나 이상의 네거티브 텍스트 시퀀스들 — 상기 네거티브 텍스트 시퀀스들은 상기 트레이닝 이미지를 특성화하지 않음 — 을 획득하는 동작;상기 이미지 인코딩 서브네트워크를 사용하여 상기 트레이닝 이미지의 임베딩을 생성하는 동작;상기 텍스트 인코딩 서브네트워크를 사용하여 상기 포지티브 텍스트 시퀀스 및 상기 네거티브 텍스트 시퀀스들 각각의 각 임베딩들을 생성하는 동작; 및(i) 상기 트레이닝 이미지의 임베딩과 상기 포지티브 텍스트 시퀀스의 임베딩 간의 보다 큰 유사성, (ii) 상기 트레이닝 이미지의 임베딩과 상기 네거티브 텍스트 시퀀스들의 임베딩들 간의 보다 작은 유사성을 조장하도록, 상기 이미지 인코딩 서브네트워크와 상기 텍스트 인코딩 서브네트워크를 공동으로 트레이닝하는 동작을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 이미지 인코딩 서브네트워크를 사용하여 상기 트레이닝 이미지의 임베딩을 생성하는 동작은:상기 트레이닝 이미지에 대한 객체 임베딩들의 세트를 생성하기 위해 상기 이미지 인코딩 서브네트워크를 사용하여 상기 트레이닝 이미지를 프로세싱하는 동작; 및상기 트레이닝 이미지의 임베딩을 생성하기 위해 임베딩 신경망을 사용하여 상기 객체 임베딩들을 프로세싱하는 동작을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 임베딩 신경망은 상기 이미지 인코딩 서브네트워크 및 상기 텍스트 인코딩 서브네트워크와 함께 공동으로 트레이닝되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 인코딩 서브네트워크와 상기 텍스트 인코딩 서브네트워크를 공동으로 트레이닝하는 동작은:대조 손실(contrastive loss) 항을 포함하는 목적 함수를 최적화하도록 상기 이미지 인코딩 서브네트워크와 상기 텍스트 인코딩 서브네트워크를 공동으로 트레이닝하는 동작을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 인코딩 서브네트워크 및 상기 텍스트 인코딩 서브네트워크의 상기 사전 트레이닝 후에, 상기 객체 검출 신경망은 이미지들에서의 객체 검출의 작업에 대한 상기 객체 검출 신경망의 성능을 측정하는 목적 함수를 최적화하도록 트레이닝되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 이미지들에서의 상기 객체 검출의 작업에 대한 상기 객체 검출 신경망의 성능을 측정하는 상기 목적 함수는 이분 매칭(bipartite matching) 손실 항을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 각 객체 임베딩에 대해, 상기 쿼리 임베딩들의 세트에 대한 각 분류화 점수 분포를 생성하기 위해 상기 객체 검출 신경망의 분류화 서브네트워크를 사용하여, (i) 상기 객체 임베딩들의 세트, 및 (ii) 상기 쿼리 임베딩들의 세트를 프로세싱하는 단계는:대응하는 분류화 임베딩을 생성하기 위해 상기 분류화 신경망의 하나 이상의 신경망 계층들을 사용하여 각 객체 임베딩을 프로세싱하는 단계; 및각 객체 임베딩에 대해, (i) 상기 객체 임베딩에 대응하는 상기 분류화 임베딩, 및 (ii) 상기 쿼리 임베딩들을 사용하여, 상기 쿼리 임베딩들의 세트에 걸친 상기 분류화 점수 분포를 생성하는 단계를 포함하며, 상기 분류화 점수 분포를 생성하는 단계는: 상기 분류화 임베딩과 각 쿼리 임베딩 간의 유사성의 각 측정치를 생성하는 단계를 포함하되, 상기 분류화 임베딩과 쿼리 임베딩 간의 상기 유사성의 측정치는 상기 객체 임베딩에 대응하는 상기 이미지의 영역이 상기 쿼리 임베딩에 의해 나타내어지는 카테고리에 포함된 객체를 묘사할 가능성을 정의하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 대응하는 분류화 임베딩을 생성하기 위해 상기 분류화 신경망의 하나 이상의 신경망 계층들을 사용하여 각 객체 임베딩을 프로세싱하는 단계는:상기 쿼리 임베딩들을 포함하는 잠재 공간(latent space)으로 상기 대응하는 객체 임베딩을 투영함으로써 각 분류화 임베딩을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 분류화 임베딩과 각 쿼리 임베딩 간의 유사성의 각 측정치를 생성하는 단계는, 각 쿼리 임베딩에 대해:상기 분류화 임베딩과 상기 쿼리 임베딩 간의 내적을 컴퓨트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 각 객체 임베딩에 대해, 상기 이미지의 대응하는 영역을 정의하는 로컬화 데이터를 생성하기 위해 상기 로컬화 서브네트워크를 사용하여 상기 객체 임베딩을 프로세싱하는 단계는:상기 이미지에서 바운딩 박스(bounding box)를 정의하는 로컬화 데이터를 생성하기 위해 상기 로컬화 서브네트워크를 사용하여 상기 객체 임베딩을 프로세싱하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 객체 임베딩들의 세트를 생성하기 위해 상기 이미지 인코딩 서브네트워크를 사용하여 상기 이미지를 프로세싱하는 단계는:상기 이미지 인코딩 서브네트워크의 임베딩 계층에 의해 초기 객체 임베딩들의 세트를 생성하는 단계 — 각 초기 객체 임베딩은 상기 이미지에서의 대응하는 패치(patch)로부터 적어도 부분적으로 도출됨 —; 및최종 객체 임베딩들의 세트를 생성하기 위해, 하나 이상의 셀프 어텐션(self-attention) 신경망 계층들을 포함하는 복수의 신경망 계층들에 의해 상기 초기 객체 임베딩들의 세트를 프로세싱하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 이미지의 대응하는 영역을 정의하는 로컬화 데이터를 생성하기 위해 상기 로컬화 서브네트워크를 사용하여 객체 임베딩을 프로세싱하는 단계는:오프셋 좌표들의 세트를 생성하는 단계를 포함하되, 상기 오프셋 좌표들은 상기 객체 임베딩에 대응하는 상기 이미지 패치의 위치로부터 상기 이미지의 대응하는 영역의 오프셋을 정의하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제2항에 종속할 때 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 텍스트 인코딩 서브네트워크는 하나 이상의 셀프 어텐션 신경망 계층들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 객체 임베딩들 중 하나 이상에 대해:상기 객체 임베딩에 대응하는 상기 이미지의 영역이 상기 객체 임베딩에 대한 상기 분류화 점수 분포에 기초하여 쿼리 임베딩에 의해 나타내어지는 카테고리에 포함된 객체를 묘사한다고 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 쿼리 임베딩들 중 하나 이상에 대해, 상기 쿼리 임베딩을 획득하는 단계는:하나 이상의 쿼리 이미지들을 획득하는 단계 — 각 쿼리 이미지는 타겟 객체의 예를 묘사하는 각 타겟 영역을 포함함 —;각 쿼리 이미지에서의 상기 타겟 객체의 각 임베딩을 생성하는 단계; 및상기 쿼리 이미지들에서의 상기 타겟 객체들의 임베딩들을 조합함으로써 상기 쿼리 임베딩을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 각 쿼리 이미지에 대해, 상기 쿼리 이미지에서의 상기 타겟 객체의 상기 임베딩을 생성하는 단계는:상기 쿼리 이미지에 대한 객체 임베딩들의 세트를 생성하기 위해 상기 이미지 인코딩 서브네트워크를 사용하여 상기 쿼리 이미지를 프로세싱하는 단계;상기 쿼리 이미지의 대응하는 영역을 정의하는 로컬화 데이터를 생성하기 위해 상기 로컬화 서브네트워크를 사용하여 상기 쿼리 이미지에 대한 각 객체 임베딩을 프로세싱하는 단계;상기 쿼리 이미지에 대한 각 객체 임베딩에 대해, (i) 상기 타겟 객체의 예를 묘사하는 상기 쿼리 이미지의 상기 타겟 영역과, (ii) 상기 쿼리 이미지에 대한 상기 객체 임베딩에 대응하는 상기 쿼리 이미지의 영역 간의 중첩의 각 측정치를 결정하는 단계; 및상기 중첩의 측정치들에 기초하여 상기 쿼리 이미지에서의 상기 타겟 객체의 임베딩으로서 상기 쿼리 이미지에 대한 상기 객체 임베딩들의 세트로부터의 객체 임베딩을 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 쿼리 이미지들에서의 상기 타겟 객체들의 임베딩들을 조합함으로써 상기 쿼리 임베딩을 생성하는 단계는:상기 쿼리 이미지들에서의 상기 타겟 객체들의 임베딩들을 평균화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 시스템으로서,하나 이상의 컴퓨터들; 및하나 이상의 컴퓨터들에 통신가능하게 결합된 하나 이상의 저장 디바이스들을 포함하되, 상기 하나 이상의 저장 디바이스들은 상기 하나 이상의 컴퓨터들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 컴퓨터들로 하여금 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 각각의 방법의 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 하나 이상의 컴퓨터들에 의해 실행될 때 상기 하나 이상의 컴퓨터들로 하여금 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항의 각각의 방법의 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 저장하는 하나 이상의 비일시적인 컴퓨터 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>스위스 취리히 ***...</address><code> </code><country>독일</country><engName>MINDERER, Matthias Johannes Lorenz</engName><name>민더러 매티아스 조하네스 로렌츠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 암스테르담 *...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>GRITSENKO, Alexey Alexeevich</engName><name>그리센코 알렉시 알레시비치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌...</address><code> </code><country>미국</country><engName>STONE, Austin Charles</engName><name>스톤 오스틴 찰스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 베를린 ***...</address><code> </code><country>독일</country><engName>WEISSENBORN, Dirk</engName><name>위센본 더크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 베를린 *...</address><code> </code><country>러시아</country><engName>DOSOVITSKIY, Alexey</engName><name>도소비트스키 알렉시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>스위스 취리히 ***...</address><code> </code><country>영국</country><engName>HOULSBY, Neil Matthew Tinmouth</engName><name>하울스비 네일 매튜 틴마우스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/339,165</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1218818-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0181257-86</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247037057.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937b4f32412194f3d24009eca2ac4766cc614d7f50b30d79ec914511b566a6806c39d240acdc81f95a83848cd8fd9d9b28fd066eabbf9d570b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4547f2ee98594573e025cd3cab287298e658644c072149109709680850b23bcc8b33cd023eeeb4beb2332a2a6a58cf93fbc66dd9c5d4cf5d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>