<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:03.33</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.17</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7042209</applicationNumber><claimCount>48</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>부트스트랩 커패시터용 충전 회로</inventionTitle><inventionTitleEng>CHARGING CIRCUIT FOR BOOTSTRAP CAPACITORS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.31</openDate><openNumber>10-2025-0013206</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 1/088</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03K 17/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2007.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 3/07</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 3/155</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 자체 타이밍 부트스트랩 커패시터 전원을 포함하는 전력 컨버터 회로 및 방법이다. 부트스트랩 커패시터들을 충전하기 위한 다이오드 스택을 포함하는 전력 컨버터에 트리거 블록, 트리거-바이패스 블록 및 바이패스 블록의 세 가지 유형들의 보조 회로 블록들이 추가된다. 동작 시, 인접한 보조 회로 블록들은 쌍으로 동작한다. 쌍의 상단 블록은, 트리거되면, 관련된 부트스트랩 커패시터의 상판을 쌍의 하단 블록과 관련된 부트스트랩 커패시터의 상판에 연결하여, 본질적으로 상단 블록과 관련된 다이오드를 바이패스하여, 관련된 부트스트랩 커패시터를 충전하는 기능을 한다. 또한, 쌍의 하단 블록은 상단 블록의 바이패스 기능을 개시(트리거)하는 기능을 한다. 상단 블록의 바이패스 기능은 연결된 부트스트랩 커패시터들이 연결 해제되고 부트스트랩 커패시터들의 해당하는 전압들이 &quot;플라이(fly)&quot; 분리(apart)될 때 자동으로 종료되거나, 제어 가능하게 종료된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.11.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023229900</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.05.17</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/022604</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 전력 스위치들을 포함하는 전력 컨버터의 복수의 부트스트랩 커패시터들 간에 전하 전송을 제공하도록 구성된 충전 회로로서, 각 부트스트랩 커패시터는 상판 및 하판을 포함하며, 각 인접한 쌍의 부트스트랩 커패시터들의 상기 상판들은 다이오드 스택 내의 각각의 해당하는 다이오드에 의해 결합되며, 상기 충전 회로는 상기 다이오드 스택 내의 각각의 해당하는 다이오드에 각각 결합되는 적어도 두개의 트리거-바이패스 회로들을 포함하며, 상기 적어도 두개의 트리거-바이패스 회로들은 관련된 트리거 신호의 수신에 응답하여 상기 각각의 해당하는 다이오드에 대한 바이패스 기능을 개시하고, 그리고, 상기 복수의 전력 스위치들 중 관련된 하나가 전도성 상태로 전환되어 인접한 쌍의 부트스트랩 커패시터들의 하판들을 연결한 후에 트리거 신호를 제공하도록 구성되는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 다이오드 스택 내의 상기 다이오드들은 명시적(explicit) 회로 구성요소들을 포함하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 다이오드 스택 내의 상기 다이오드들은 상기 트리거-바이패스 회로들 내의 PFET 스위치들의 고유(intrinsic) 다이오드들을 포함하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,각 트리거-바이패스 회로는 상기 인접한 쌍의 부트스트랩 커패시터들의 상기 하판들이 연결 해제된 후 상기 인접한 쌍의 부트스트랩 커패시터들이 충분한 전압 차동(voltage differential)에 도달한 후에 상기 바이패스 기능을 자동으로 종료하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,각 트리거-바이패스 회로는 상기 복수의 전력 스위치들 중 상기 관련된 하나가 비전도성 상태로 전환되어 상기 인접한 쌍의 부트스트랩 커패시터들의 상기 하판들을 연결 해제한 후에 상기 바이패스 기능을 자동으로 종료하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,각 트리거-바이패스 회로는 상기 복수의 전력 스위치들 중 상기 관련된 하나가 비전도성 상태로 전환되어 인접한 쌍의 부트스트랩 커패시터들의 하판들을 연결 해제하기 전에 상기 바이패스 기능을 동기적으로 종료하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 각 트리거-바이패스 회로는:(a) 상기 각각의 해당하는 다이오드의 캐소드(cathode)와 애노드(anode)사이에 결합된 전도 채널 및 상기 관련된 트리거 신호에 결합된 게이트를 포함하는 제1 PFET; 및(b) 상기 각각의 해당하는 다이오드의 상기 캐소드와 상기 제1 PFET의 게이트 사이에 결합된 전도 채널 및 상기 각각의 해당하는 다이오드의 상기 애노드에 결합된 게이트를 포함하는 제2 PFET을 포함하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 각 트리거-바이패스 회로는:(a) 상기 관련된 트리거 신호에 결합된 제1 입력 및 상기 관련된 제어 신호에 결합된 제2 입력을 포함하는 설정-리셋 래치; 및(b) 상기 각각의 해당하는 다이오드의 캐소드와 애노드 사이에 결합된 전도 채널 및 상기 설정- 리셋 래치의 출력에 결합된 게이트를 포함하는 PFET 을 포함하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 관련된 제어 신호는 상기 복수의 전력 스위치들 중 상기 관련된 하나에 대한 게이트 제어 신호와 동기화되나 위상에서 앞서는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 트리거 신호에 의해 상기 PFET은 상기 바이패스 기능을 개시하고, 상기 관련된 제어 신호에 의해 상기 PFET이 상기 바이패스 기능을 종료하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,  적어도 하나의 트리거-바이패스 회로는:(a) 상기 복수의 전력 스위치들 중 관련된 하나의 드레인에 결합된 입력, 및 출력을 포함하는 인버터;(b) 상기 인버터의 상기 출력에 결합된 게이트, 및 인접한 트리거-바이패스 회로와 제1 전위 사이에 결합된 전도 채널을 포함하는 NFET을 포함하되, 상기 NFET은 상기 복수의 전력 스위치들 중 상기 관련된 하나가 전도성 상태로 전환된 후 상기 인접한 트리거-바이패스 회로에 트리거 신호를 제공하도록 구성되는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 충전 회로는 상기 다이오드 스택 내의 각각의 해당하는 다이오드에 결합되고 인접한 트리거-바이패스 회로로부터의 관련된 트리거 신호의 수신에 응답하여 상기 각각의 해당하는 다이오드에 대해 바이패스 기능을 개시하도록 구성되는 바이패스 회로를 더 포함하는, 충전 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 다이오드 스택 내의 상기 다이오드는 상기 바이패스 회로 내의 PFET 스위치들의 고유 다이오드들을 포함하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 바이패스 회로는:(a) 상기 각각의 해당하는 다이오드의 캐소드와 애노드 사이에 결합된 전도 채널 및 상기 인접한 트리거-바이패스 회로로부터 상기 트리거 신호에 결합된 게이트를 포함하는 제1 PFET; 및(b) 상기 각각의 해당하는 다이오드의 상기 캐소드와 상기 제1 PFET의 게이트 사이에 결합된 전도 채널 및 상기 각각의 해당하는 다이오드의 상기 애노드에 결합된 게이트를 포함하는 제2 PFET 를 포함하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 바이패스 회로는:(a) 상기 관련된 트리거 신호에 결합된 제1 입력 및 상기 관련된 제어 신호에 결합된 제2 입력을 포함하는 설정-리셋 래치; 및(b) 상기 각각의 해당하는 다이오드의 캐소드와 애노드 사이에 결합된 전도 채널 및 상기 설정-리셋 래치의 출력에 결합된 게이트를 포함하는 PFET 을 포함하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,상기 관련된 제어 신호는 상기 복수의 전력 스위치들 중 상기 관련된 하나에 대한 게이트 제어 신호와 동기화되지만 위상에서 앞서는, 충전 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 트리거 신호에 의해 상기 PFET이 상기 바이패스 기능을 개시하고, 상기 관련된 제어 신호에 의해 상기 PFET이 상기 바이패스 기능을 종료하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,상기 충전 회로는 상기 복수의 전력 스위치들 중 상기 관련된 하나가 전도성 상태로 전환되어 인접한 쌍의 부트스트랩 커패시터들의 하판들을 연결한 후에 트리거 신호를 인접한 트리거-바이패스 회로에 제공하도록 구성되는 트리거 회로를 더 포함하는, 충전 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 트리거 회로는: (a) 상기 복수의 전력 스위치들 중 관련된 하나의 드레인에 결합된 입력, 및 출력을 포함하는 인버터;(b) 상기 인버터의 상기 출력에 결합된 게이트, 및 상기 인접한 트리거-바이패스 회로와 제1 전위 사이에 결합된 전도 채널을 포함하는 NFET을 포함하되, 상기 NFET은 상기 복수의 전력 스위치들 중 상기 관련된 하나가 전도성 상태로 전환된 후 상기 인접한 트리거-바이패스 회로에 트리거 신호를 제공하도록 구성되는, 충전회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서,상기 전력 컨버터는 멀리 레벨(multi-level) 전력 컨버터인, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서,상기 전력 컨버터는 차지 펌프(charge pump)인, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서,상기 전력 컨버터는 직렬 커패시터 벅 컨버터인, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 복수의 전력 스위치들을 포함하는 전력 컨버터의 복수의 부트스트랩 커패시터들 간에 전하 전송을 제공하도록 구성된 충전 회로로서, 각 부트스트랩 커패시터는 상판 및 하판을 포함하며, 각 인접한 쌍의 부트스트랩 커패시터들의 상기 상판들은 다이오드 스택 내의 각각의 해당하는 다이오드에 의해 결합되며, 상기 충전 회로는 복수의 보조 회로 블록들을 포함하며, 상기 복수의 보조 회로 블록들은:(1) 상기 복수의 전력 스위치들 중 관련된 하나가 전도성 상태로 전환되어 인접한 쌍의 부트스트랩 커패시터들의 하판들을 연결한 후에 트리거 신호를 제공하도록 구성되는 트리거 블록;(2) 상기 다이오드 스택 내의 각각의 해당하는 다이오드에 각각 결합되고, 인접한 트리거 블록 또는 인접한 트리거-바이패스 블록으로부터의 관련된 트리거 신호의 수신에 응답하여 상기 각각의 해당하는 다이오드에 대한 바이패스 기능을 개시하고, 그리고, 상기 복수의 전력 스위치들 중 관련된 하나가 전도성 상태로 전환되어 인접한 쌍의 부트스트랩 커패시터들의 하판들을 연결한 후에 트리거 신호를 제공하도록 구성되는 적어도 두개의 트리거-바이패스 블록들; 및(3) 상기 다이오드 스택 내의 각각의 해당하는 다이오드에 결합되고, 인접한 트리거-바이패스 블록으로부터의 관련된 트리거 신호 수신에 응답하여 상기 각각의 해당하는 다이오드에 대한 바이패스 기능을 개시하도록 구성되는 바이패스 블록을 포함하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 다이오드 스택 내의 상기 다이오드들은 명시적(explicit) 회로 구성 요소들을 포함하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서,상기 다이오드 스택 내의 상기 다이오드들은 상기 트리거-바이패스 블록 및 상기 바이패스 블록 내의 PFET 스위치들의 고유(intrinsic) 다이오드들을 포함하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서,각 트리거-바이패스 블록은 상기 인접한 쌍의 부트스트랩 커패시터들의 상기 하판들이 연결 해제된 후 상기 인접한 쌍의 부트스트랩 커패시터들이 충분한 전압 차동(voltage differential)에 도달한 후에 상기 바이패스 기능을 자동으로 종료하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서,각 트리거-바이패스 블록은 상기 복수의 전력 스위치들 중 상기 관련된 하나가 비전도성 상태로 전환되어 상기 인접한 쌍의 부트스트랩 커패시터들의 상기 하판들을 연결 해제한 후에 상기 바이패스 기능을 자동으로 종료하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23항에 있어서,각 트리거-바이패스 블록은 상기 복수의 전력 스위치들 중 상기 관련된 하나가 비전도성 상태로 전환되어 인접한 쌍의 부트스트랩 커패시터들의 하판들을 연결 해제하기 전에 상기 바이패스 기능을 동기적으로 종료하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제23항에 있어서, 각 트리거-바이패스 블록은:(a) 상기 각각의 해당하는 다이오드의 캐소드와 애노드 사이에 결합된 전도 채널 및 상기 관련된 트리거 신호에 결합된 게이트를 포함하는 제1 PFET; 및(b) 상기 각각의 해당하는 다이오드의 상기 캐소드와 상기 제1 PFET의 게이트 사이에 결합된 전도 채널 및 상기 각각의 해당하는 다이오드의 상기 애노드에 결합된 게이트를 포함하는 제2 PFET 을 포함하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제23항에 있어서,각 트리거-바이패스 블록은:(a) 상기 관련된 트리거 신호에 결합된 제1 입력 및 관련된 제어 신호에 결합된 제2 입력을 포함하는 설정-리셋 래치; 및(b) 상기 각각의 해당하는 다이오드의 캐소드와 애노드 사이에 결합된 전도 채널 및 상기 설정- 리셋 래치의 출력에 결합된 게이트를 포함하는 PFET 을 포함하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 관련된 제어 신호는 상기 복수의 전력 스위치들 중 상기 관련된 하나에 대한 게이트 제어 신호와 동기화되나 위상에서 앞서는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서,상기 트리거 신호에 의해 상기 PFET은 상기 바이패스 기능을 개시하고, 상기 관련된 제어 신호에 의해 상기 PFET이 상기 바이패스 기능을 종료하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제23항에 있어서,각 트리거-바이패스 블록은:(a) 상기 복수의 전력 스위치들 중 관련된 하나의 드레인에 결합된 입력, 및 출력을 포함하는 인버터;(b) 상기 인버터의 상기 출력에 결합된 게이트, 및 상기 인접한 트리거-바이패스 블록 또는 상기 인접한 바이패스 블록과 제1 전위 사이에 결합된 전도 채널을 포함하는 NFET을 포함하되, 상기 NFET은 상기 복수의 전력 스위치들 중 상기 관련된 하나가 전도성 상태로 전환된 후 상기 인접한 트리거-바이패스 블록 또는 상기 인접한 바이패스 블록에 트리거 신호를 제공하도록 구성되는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제23항에 있어서,상기 바이패스 블록은:(a) 상기 각각의 해당하는 다이오드의 캐소드와 애노드 사이에 결합된 전도 채널 및 상기 인접한 트리거-바이패스 블록으로부터 상기 트리거 신호에 결합된 게이트를 포함하는 제1 PFET; 및(b) 상기 각각의 해당하는 다이오드의 상기 캐소드와 상기 제1 PFET의 게이트 사이에 결합된 전도 채널 및 상기 해당하는 다이오드의 상기 애노드에 결합된 게이트를 포함하는 제2 PFET 를 포함하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제23항에 있어서,상기 바이패스 블록은:(a) 상기 관련된 트리거 신호에 결합된 제1 입력 및 관련된 제어 신호에 결합된 제2 입력을 포함하는 설정-리셋 래치; 및(b) 상기 각각의 해당하는 다이오드의 캐소드와 애노드 사이에 결합된 전도 채널 및 상기 설정-리셋 래치의 출력에 결합된 게이트를 포함하는 PFET 을 포함하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 관련된 제어 신호는 상기 복수의 전력 스위치들 중 상기 관련된 하나에 대한 게이트 제어 신호와 동기화되지만 위상에서 앞서는, 충전 회로. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서,상기 트리거 신호에 의해 상기 PFET이 상기 바이패스 기능을 개시하고, 상기 관련된 제어 신호에 의해 상기 PFET이 상기 바이패스 기능을 종료하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제23항에 있어서,상기 트리거 블록은:(a) 상기 복수의 전력 스위치들 중 관련된 하나의 드레인에 결합된 입력, 및 출력을 포함하는 인버터;(b) 상기 인버터의 상기 출력에 결합된 게이트, 및 상기 인접한 트리거-바이패스 회로와 제1 전위 사이에 결합된 전도 채널을 포함하는 NFET을 포함하되, 상기 NFET은 상기 복수의 전력 스위치들 중 상기 관련된 하나가 전도성 상태로 전환된 후 상기 인접한 트리거-바이패스 블록에 트리거 신호를 제공하도록 구성되는, 충전회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제23항에 있어서,상기 전력 컨버터는 멀리 레벨(multi-level) 전력 컨버터인, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제23항에 있어서,상기 전력 컨버터는 차지 펌프(charge pump)인, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제23항에 있어서,상기 전력 컨버터는 직렬 커패시터 벅 컨버터인, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제23항에 있어서,상기 충전 회로는 멀티 레벨 전력 컨버터를 더 포함하고, 상기 멀티 레벨 전력 컨버터에서 상기 복수의 전력 스위치는 직렬로 결합되고 입력 전압과 기준 전위 사이에 결합되도록 구성된 복수의 NFET들을 포함하며, 상기 복수의 NFET들 중 제1 쌍과 상기 복수의 NFET들 중 제2 쌍 사이에 커패시터가 결합되는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서,상기 복수의 NFET들 각각은 제어 게이트를 포함하며, 상기 복수의 NFET들 중 대응하는 하나의 제어 게이트에 각각 결합되는 복수의 게이트 드라이버들을 더 포함하는, 충전 회로.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 복수의 전력 스위치를 포함하는 전력 컨버터의 복수의 부트스트랩 커패시터들 간에 전하를 전송하는 방법으로서, 각 부트스트랩 커패시터는 상판과 하판을 포함하며, 각 인접한 쌍의 부트스트랩 커패시터들의 상기 상판들은 다이오드 스택 내의 각각의 해당하는 다이오드에 의해 결합되며, 상기 방법은:(a) 복수의 전력 스위치 중 관련된 하나가 전도성 상태로 전환되어 인접한 쌍의 부트스트랩 커패시터들의 하판들을 연결한 후에 트리거 신호를 제공하는 단계; 및(b) 상기 트리거 신호 수신에 응답하여, 상기 인접한 쌍의 부트스트랩 커패시터들을 결합하는 각각의 해당하는 다이오드에 대한 바이패스 기능을 개시하는 단계를 포함하는, 복수의 부트스트랩 커패시터들 간에 전하를 전송하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서,상기 복수의 부트스트랩 커패시터들 간에 전하를 전송하는 방법은 상기 인접한 쌍의 부트스트랩 커패시터들의 상기 하판들이 연결 해제된 후에 상기 바이패스 기능을 자동으로 종료하는 단계를 더 포함하는, 복수의 부트스트랩 커패시터들 간에 전하를 전송하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항에 있어서, 상기 복수의 부트스트랩 커패시터들 간에 전하를 전송하는 방법은 상기 복수의 전력 스위치들 중 상기 관련된 하나가 비전도성 상태로 전환되어 상기 인접한 쌍의 부트스트랩 커패시터들의 상기 하판들을 연결 해제한한 후에 상기 바이패스 기능을 자동으로 종료하는, 복수의 부트스트랩 커패시터들 간에 전하를 전송하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제44항에 있어서,상기 복수의 부트스트랩 커패시터들 간에 전하를 전송하는 방법은 상기 복수의 전력 스위치들 중 상기 관련된 하나가 비전도성 상태로 전환되어 상기 인접한 쌍의 부트스트랩 커패시터들의 상기 하판들을 연결 해제하기 전에 상기 바이패스 기능을 동기적으로 종료하는, 복수의 부트스트랩 커패시터들 간에 전하를 전송하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제44항에 있어서,상기 전력 컨버터는 멀리 레벨 전력 컨버터인, 복수의 부트스트랩 커패시터들 간에 전하를 전송하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 교토후 나가오카쿄시 히가시코타리 *초메 **반 *고</address><code>519980960646</code><country>일본</country><engName>Murata Manufacturing Co., Ltd.</engName><name>가부시키가이샤 무라타 세이사쿠쇼</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포이나 ***** 샌디에고...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WU, Gary Chunshien</engName><name>우, 게리 춘시엔</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포이나 ***** 샌디에고...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SZCZESZYNSKI, Gregory</engName><name>슈체친스키, 그레고리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구  올림픽로  *** ,*층 (신천동, 대한제당)</address><code>920131000018</code><country>대한민국</country><engName>Envision Patent &amp; Law Firm</engName><name>인비전특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.05.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/752,492</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1414627-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0212101-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247042209.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ba584b05a3f5a687002a83540d6beb4ca9eb57fbbea6aef8c3a10900a41bb561b13142f41c899e7e8f69ae2ca447c95716a0a59e8df6229f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfdc17deaeacfec77ca13aa54328fea85120faa22dc8505e27b3b2db4a39fc6316776b1cec8948ec048666cc167b280a3fa7eb024201db8573</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>