<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:49.5449</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.07.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7006057</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>머신 러닝 예측 코딩을 이용한 데이터 재구성</inventionTitle><inventionTitleEng>DATA RECONSTRUCTION USING MACHINE-LEARNING PREDICTIVE CODING</inventionTitleEng><openDate>2025.05.08</openDate><openNumber>10-2025-0061722</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/049</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 69/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법은 데이터 샘플들의 시계열에서의 제1 데이터 샘플의 재구성된 버전에 대응하는 제1 재구성된 데이터 샘플을 생성하는 단계를 포함한다. 방법은 데이터 샘플들의 시계열에서의 제2 데이터 샘플의 재구성된 버전에 대응하는 제2 재구성된 데이터 샘플을 생성하는 단계를 포함한다. 방법은 제1 재구성된 데이터 샘플 및 제2 재구성된 데이터 샘플을 신경망에 대한 입력들로서 제공하는 단계를 포함한다. 신경망은 네트워크-예측된 데이터 샘플을 생성하기 위해 머신 러닝 예측 코딩을 사용하도록 구성된다. 네트워크-예측된 데이터 샘플은 제1 데이터 샘플과 제2 데이터 샘플 사이에 포지셔닝된 데이터 샘플들의 시계열에서의 특정 데이터 샘플의 예측된 버전에 대응한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024050192</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.07.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/071139</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디바이스로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 데이터 스트림의 부분의 데이터 샘플들의 시계열에서의 제1 데이터 샘플의 재구성된 버전에 대응하는 제1 재구성된 데이터 샘플을 생성하고; 상기 데이터 샘플들의 시계열에서의 제2 데이터 샘플의 재구성된 버전에 대응하는 제2 재구성된 데이터 샘플을 생성하고; 그리고 상기 제1 재구성된 데이터 샘플 및 상기 제2 재구성된 데이터 샘플을 신경망에 대한 입력들로서 제공하는 것으로서, 상기 신경망은 머신 러닝 예측 코딩을 사용하여 네트워크-예측된 데이터 샘플을 생성하도록 구성되고, 상기 네트워크-예측된 데이터 샘플은 상기 데이터 샘플들의 시계열에서의 특정 데이터 샘플의 예측된 버전에 대응하고, 상기 특정 데이터 샘플은 상기 제1 데이터 샘플과 상기 제2 데이터 샘플 사이에 포지셔닝되는, 상기 제1 재구성된 데이터 샘플 및 상기 제2 재구성된 데이터 샘플을 신경망에 대한 입력들로서 제공하는 것을 행하도록동작가능하게 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 네트워크-예측된 데이터 샘플 및 상기 제1 재구성된 데이터 샘플을 상기 신경망에 대한 입력들로서 제공하는 것으로서, 상기 신경망은 상기 머신 러닝 예측 코딩을 사용하여 다른 네트워크-예측된 데이터 샘플을 생성하도록 구성되고, 상기 다른 네트워크-예측된 데이터 샘플은 상기 데이터 샘플들의 시계열에서의 다른 특정 데이터 샘플의 예측된 버전에 대응하고, 상기 다른 특정 데이터 샘플은 상기 제1 데이터 샘플과 상기 특정 데이터 샘플 사이에 포지셔닝되는, 상기 네트워크-예측된 데이터 샘플 및 상기 제1 재구성된 데이터 샘플을 상기 신경망에 대한 입력들로서 제공하는 것을 행하도록 동작가능하게 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 신경망에 시간적 포지션 입력을 제공하도록 동작가능하게 구성되고, 상기 시간적 포지션 입력은 상기 제1 데이터 샘플 및 상기 특정 데이터 샘플에 대한 상기 다른 특정 데이터 샘플의 시간적 포지션을 나타내는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제1 재구성된 데이터 샘플에 기초하여 제1 패킷을 생성하고; 그리고상기 제2 재구성된 데이터 샘플에 기초하여 제2 패킷을 생성하도록동작가능하게 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,제1 패킷의 일부로서 수신 디바이스로의 상기 제1 데이터 샘플을 나타내는 데이터의 송신을 개시하는 것으로서, 상기 제1 패킷의 제로 비트들은 상기 특정 데이터 샘플에 전용되는, 상기 제1 패킷의 일부로서 수신 디바이스로의 상기 제1 데이터 샘플을 나타내는 데이터의 송신을 개시하는 것을 행하고; 그리고제2 패킷의 일부로서 상기 수신 디바이스로의 상기 제2 데이터 샘플을 나타내는 데이터의 송신을 개시하도록동작가능하게 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 네트워크-예측된 데이터 샘플과 연관된 잔차 벡터를 결정하고;코드북을 사용하여 상기 잔차 벡터를 양자화하여 잔차 코드를 생성하고; 그리고수신 디바이스로의 상기 잔차 코드의 송신을 개시하도록동작가능하게 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 잔차 벡터는 상기 특정 데이터 샘플과 상기 네트워크-예측된 데이터 샘플의 비교에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 잔차 벡터는 네트워크 조건들이 임계치를 만족시키지 못한다는 결정에 응답하여 결정되고 양자화되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,송신 디바이스로부터 제1 패킷을 수신하는 것으로서, 상기 제1 패킷은 상기 제1 데이터 샘플을 나타내는 데이터를 포함하는, 상기 제1 패킷을 수신하는 것을 행하고; 그리고상기 송신 디바이스로부터 제2 패킷을 수신하는 것으로서, 상기 제2 패킷은 상기 제2 데이터 샘플을 나타내는 데이터를 포함하는, 상기 제2 패킷을 수신하는 것을 행하도록동작가능하게 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 송신 디바이스로부터 잔차 코드를 수신하고; 그리고상기 잔차 코드에 기초하여 상기 네트워크-예측된 데이터 샘플을 수정하도록동작가능하게 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 제1 데이터 샘플은 피드백 순환 오토인코더(FRAE)의 제1 잠재 벡터에 의해 표현되고, 상기 제2 데이터 샘플은 상기 FRAE의 제2 잠재 벡터에 의해 표현되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 방법으로서,데이터 스트림의 부분의 데이터 샘플들의 시계열에서의 제1 데이터 샘플의 재구성된 버전에 대응하는 제1 재구성된 데이터 샘플을 생성하는 단계;상기 데이터 샘플들의 시계열에서의 제2 데이터 샘플의 재구성된 버전에 대응하는 제2 재구성된 데이터 샘플을 생성하는 단계; 및상기 제1 재구성된 데이터 샘플 및 상기 제2 재구성된 데이터 샘플을 신경망에 대한 입력들로서 제공하는 단계로서, 상기 신경망은 머신 러닝 예측 코딩을 사용하여 네트워크-예측된 데이터 샘플을 생성하도록 구성되고, 상기 네트워크-예측된 데이터 샘플은 상기 데이터 샘플들의 시계열에서의 특정 데이터 샘플의 예측된 버전에 대응하고, 상기 특정 데이터 샘플은 상기 제1 데이터 샘플과 상기 제2 데이터 샘플 사이에 포지셔닝되는, 상기 제1 재구성된 데이터 샘플 및 상기 제2 재구성된 데이터 샘플을 신경망에 대한 입력들로서 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 네트워크-예측된 데이터 샘플 및 상기 제1 재구성된 데이터 샘플을 상기 신경망에 대한 입력들로서 제공하는 단계로서, 상기 신경망은 상기 머신 러닝 예측 코딩을 사용하여 다른 네트워크-예측된 데이터 샘플을 생성하도록 구성되고, 상기 다른 네트워크-예측된 데이터 샘플은 상기 데이터 샘플들의 시계열에서의 다른 특정 데이터 샘플의 예측된 버전에 대응하고, 상기 다른 특정 데이터 샘플은 상기 제1 데이터 샘플과 상기 특정 데이터 샘플 사이에 포지셔닝되는, 상기 네트워크-예측된 데이터 샘플 및 상기 제1 재구성된 데이터 샘플을 상기 신경망에 대한 입력들로서 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 신경망에 시간적 포지션 입력을 제공하는 단계를 더 포함하고, 상기 시간적 포지션 입력은 상기 제1 데이터 샘플 및 상기 특정 데이터 샘플에 대한 상기 다른 특정 데이터 샘플의 시간적 포지션을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 제1 재구성된 데이터 샘플에 기초하여 제1 패킷을 생성하는 단계; 및상기 제2 재구성된 데이터 샘플에 기초하여 제2 패킷을 생성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항에 있어서,상기 제1 데이터 샘플을 나타내는 데이터를 제1 패킷의 일부로서 수신 디바이스에 송신하는 단계로서, 상기 제1 패킷의 제로 비트들은 상기 특정 데이터 샘플에 전용되는, 상기 제1 데이터 샘플을 나타내는 데이터를 제1 패킷의 일부로서 수신 디바이스에 송신하는 단계; 및상기 제2 데이터 샘플을 나타내는 데이터를 제2 패킷의 일부로서 상기 수신 디바이스에 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서,상기 네트워크-예측된 데이터 샘플과 연관된 잔차 벡터를 결정하는 단계;코드북을 사용하여 상기 잔차 벡터를 양자화하여 잔차 코드를 생성하는 단계; 및상기 잔차 코드를 수신 디바이스에 송신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 잔차 벡터는 상기 특정 데이터 샘플과 상기 네트워크-예측된 데이터 샘플의 비교에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 잔차 벡터는 네트워크 조건들이 임계치를 만족시키지 못한다는 결정에 응답하여 결정되고 양자화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항에 있어서,송신 디바이스로부터 제1 패킷을 수신하는 단계로서, 상기 제1 패킷은 상기 제1 데이터 샘플을 나타내는 데이터를 포함하는, 상기 제1 패킷을 수신하는 단계; 및상기 송신 디바이스로부터 제2 패킷을 수신하는 단계로서, 상기 제2 패킷은 상기 제2 데이터 샘플을 나타내는 데이터를 포함하는, 상기 제2 패킷을 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 송신 디바이스로부터 잔차 코드를 수신하는 단계; 및상기 잔차 코드에 기초하여 상기 네트워크-예측된 데이터 샘플을 수정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 명령들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:데이터 스트림의 부분의 데이터 샘플들의 시계열에서의 제1 데이터 샘플의 재구성된 버전에 대응하는 제1 재구성된 데이터 샘플을 생성하게 하고;상기 데이터 샘플들의 시계열에서의 제2 데이터 샘플의 재구성된 버전에 대응하는 제2 재구성된 데이터 샘플을 생성하게 하고; 그리고상기 제1 재구성된 데이터 샘플 및 상기 제2 재구성된 데이터 샘플을 신경망에 대한 입력들로서 제공하는 것으로서, 상기 신경망은 머신 러닝 예측 코딩을 사용하여 네트워크-예측된 데이터 샘플을 생성하도록 구성되고, 상기 네트워크-예측된 데이터 샘플은 상기 데이터 샘플들의 시계열에서의 특정 데이터 샘플의 예측된 버전에 대응하고, 상기 특정 데이터 샘플은 상기 제1 데이터 샘플과 상기 제2 데이터 샘플 사이에 포지셔닝되는, 상기 제1 재구성된 데이터 샘플 및 상기 제2 재구성된 데이터 샘플을 신경망에 대한 입력들로서 제공하는 것을 행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 명령들은, 실행될 때, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 네트워크-예측된 데이터 샘플 및 상기 제1 재구성된 데이터 샘플을 상기 신경망에 대한 입력들로서 제공하는 것으로서, 상기 신경망은 상기 머신 러닝 예측 코딩을 사용하여 다른 네트워크-예측된 데이터 샘플을 생성하도록 구성되고, 상기 다른 네트워크-예측된 데이터 샘플은 상기 데이터 샘플들의 시계열에서의 다른 특정 데이터 샘플의 예측된 버전에 대응하고, 상기 다른 특정 데이터 샘플은 상기 제1 데이터 샘플과 상기 특정 데이터 샘플 사이에 포지셔닝되는, 상기 네트워크-예측된 데이터 샘플 및 상기 제1 재구성된 데이터 샘플을 상기 신경망에 대한 입력들로서 제공하는 것을 행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 명령들은, 실행될 때, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 신경망에 시간적 포지션 입력을 제공하게 하고, 상기 시간적 포지션 입력은 상기 제1 데이터 샘플 및 상기 특정 데이터 샘플에 대한 상기 다른 특정 데이터 샘플의 시간적 포지션을 나타내는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항에 있어서, 상기 명령들은, 실행될 때, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 제1 재구성된 데이터 샘플에 기초하여 제1 패킷을 생성하게 하고; 그리고상기 제2 재구성된 데이터 샘플에 기초하여 제2 패킷을 생성하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항에 있어서, 상기 명령들은, 실행될 때, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:제1 패킷의 일부로서 수신 디바이스로의 상기 제1 데이터 샘플을 나타내는 데이터의 송신을 개시하는 것으로서, 상기 제1 패킷의 제로 비트들은 상기 특정 데이터 샘플에 전용되는, 상기 제1 패킷의 일부로서 수신 디바이스로의 상기 제1 데이터 샘플을 나타내는 데이터의 송신을 개시하는 것을 행하게 하고; 그리고제2 패킷의 일부로서 상기 수신 디바이스로의 상기 제2 데이터 샘플을 나타내는 데이터의 송신을 개시하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제22항에 있어서, 상기 명령들은, 실행될 때, 추가로 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:상기 네트워크-예측된 데이터 샘플과 연관된 잔차 벡터를 결정하게 하고;코드북을 사용하여 상기 잔차 벡터를 양자화하여 잔차 코드를 생성하게 하고; 그리고수신 디바이스로의 상기 잔차 코드의 송신을 개시하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 잔차 벡터는 상기 특정 데이터 샘플과 상기 네트워크-예측된 데이터 샘플의 비교에 기초하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 장치로서,데이터 스트림의 부분의 데이터 샘플들의 시계열에서의 제1 데이터 샘플의 재구성된 버전에 대응하는 제1 재구성된 데이터 샘플을 생성하기 위한 수단;상기 데이터 샘플들의 시계열에서의 제2 데이터 샘플의 재구성된 버전에 대응하는 제2 재구성된 데이터 샘플을 생성하기 위한 수단; 및상기 제1 재구성된 데이터 샘플 및 상기 제2 재구성된 데이터 샘플을 신경망에 대한 입력들로서 제공하기 위한 수단으로서, 상기 신경망은 머신 러닝 예측 코딩을 사용하여 네트워크-예측된 데이터 샘플을 생성하도록 구성되고, 상기 네트워크-예측된 데이터 샘플은 상기 데이터 샘플들의 시계열에서의 특정 데이터 샘플의 예측된 버전에 대응하고, 상기 특정 데이터 샘플은 상기 제1 데이터 샘플과 상기 제2 데이터 샘플 사이에 포지셔닝되는, 상기 제1 재구성된 데이터 샘플 및 상기 제2 재구성된 데이터 샘플을 신경망에 대한 입력들로서 제공하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 네트워크-예측된 데이터 샘플과 연관된 잔차 벡터를 결정하기 위한 수단;코드북을 사용하여 상기 잔차 벡터를 양자화하여 잔차 코드를 생성하기 위한 수단; 및상기 잔차 코드를 수신 디바이스에 송신하기 위한 수단을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>SAUTIERE, GUILLAUME KONRAD</engName><name>소띠에르 기욤 콘라드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>미국</country><engName>RAJENDRAN, VIVEK</engName><name>라젠드란 비베크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country>그리스</country><engName>SKORDILIS, ZISIS IASON</engName><name>스코르딜리스 지시스 이아손</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>그리스</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>20220100725</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0211816-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0057602-49</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257006057.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93036444d076c97611be0619b190a676ce09407310afcf4bfaede27aa908f46dc0e5a7eb8a6fdc6c9336031a9c5e26f149a1c89d996f4909f3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf79c7f827b03b71df1f9cbddd3ce2e5157dab47a851bee8d9b329af0ffa814e16a07622a4007dcfc586a6a82ccaa124845956df310e59e8cd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>