<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:16.116</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7023281</applicationNumber><claimCount>209</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>분석물 측정을 위한 소형화된 웨어러블 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>MINIATURIZED WEARABLE DEVICES FOR ANALYTE MEASUREMENT</inventionTitleEng><openDate>2024.08.19</openDate><openNumber>10-2024-0124956</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/145</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/1495</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 구현예들은 일반적으로 호스트의 분석물을 측정하기 위한 디바이스들과 관련된다. 구현예들은 분석물 측정을 위한 경피 분석물 센서를 포함하는 착용형 디바이스에 대해 감소된 크기를 제공할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023129723</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.12.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/054356</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 호스트의 피부에 배치되도록 구성된 피부 착용형 의료 디바이스로서,상기 피부 상에 착용되도록 구성되고 경피 분석물 센서에 커플링하도록 구성된 몸체를 포함하고, 상기 몸체의 적어도 일 부분은 액정 폴리머를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 몸체는 하우징을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 몸체는 하나 이상의 전기 컴포넌트를 유지하도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 몸체는 베이스 및 인클로저(enclosure)를 포함하고, 상기 인클로저는 상기 베이스와 상기 인클로저 사이에 밀봉부가 형성되도록 상기 베이스에 커플링되고, 상기 인클로저의 적어도 일 부분은 상기 액정 폴리머를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 베이스는 상기 베이스의 둘레 내에 하나 이상의 전기 컴포넌트를 유지하도록 구성되고, 상기 인클로저는 상기 하나 이상의 전기 컴포넌트 위로 확장되도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서, 상기 인클로저는 상기 액정 폴리머를 포함하는 외측 쉘을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 외측 쉘은 나일론 플라스틱, 폴리올레핀 또는 열가소성 엘라스토머 중 하나 이상을 포함하는 상기 인클로저의 내측 쉘 상에 위치되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항에 있어서, 상기 베이스와 상기 인클로저 사이에 배치된 필러를 더 포함하는 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 필러는 열가소성 플라스틱을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제4항에 있어서, 상기 인클로저는 폴리올레핀, 폴리우레탄, 실리콘, 에폭시 또는 아크릴레이트를 포함하는 접착제로 상기 베이스에 커플링되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제4항에 있어서, 상기 베이스와 상기 인클로저 사이의 상기 밀봉부는 내습성인, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제4항에 있어서, 상기 베이스와 상기 인클로저 사이의 상기 밀봉부는 초음파 용접부, 레이저 용접부, 진동 용접부 또는 전자기 용접부인, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 몸체를 상기 피부에 커플링하도록 구성된 패치를 더 포함하는 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 피부 착용형 의료 디바이스는 상기 경피 분석물 센서를 더 포함하고, 상기 경피 분석물 센서는 상기 몸체로부터 연장되어 상기 피부 내에 위치되도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 몸체는 상기 경피 분석물 센서로부터 신호를 수신하기 위한 하나 이상의 전기 컴포넌트를 유지하도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 호스트의 피부에 배치되도록 구성된 피부 착용형 의료 디바이스로서,상기 호스트의 분석물 농도를 표시하는 신호를 생성하도록 구성된 경피 분석물 센서; 및상기 호스트의 피부에 인접하게 배치되도록 구성된 몸체를 포함하고, 상기 몸체는 상기 몸체가 상기 피부의 윤곽에 따라 구부러지는 것을 허용하도록 구성된 하나 이상의 굴곡 섹션을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 몸체는 하우징을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 하우징은 외부와 내부를 가지며, 상기 하나 이상의 굴곡 섹션은 상기 하우징의 외부를 따라 연장되는 하나 이상의 리빙 힌지(living hinges)를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 외부는 상단 표면 및 하단 표면을 포함하고, 상기 하나 이상의 리빙 힌지는 상기 상단 표면을 따라 연장되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 하우징은 상기 하나 이상의 리빙 힌지를 따라 상기 하단 표면으로부터 멀어지는 방향으로 구부러지도록 구성된, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항에 있어서, 상기 외부는 상단 표면 및 하단 표면을 포함하고, 상기 하나 이상의 리빙 힌지는 상기 하단 표면을 따라 연장되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 하우징은 상기 하나 이상의 리빙 힌지를 따라 상기 상단 표면으로부터 멀어지는 방향으로 구부러지도록 구성된, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18항에 있어서, 상기 하나 이상의 리빙 힌지는 상기 하우징의 외부를 따라 연장되는 채널을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제18항에 있어서, 상기 하나 이상의 리빙 힌지는 상기 하우징의 중심 축선을 따라 상기 외부를 가로질러 연장되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제16항에 있어서, 상기 몸체는 S자 형상을 갖고, 상기 하나 이상의 굴곡 섹션의 각각은 상기 S자 형상을 형성하는 오목부를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 몸체의 S자 형상은 타원형 둘레에 일치되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16항에 있어서, 상기 몸체는 복수의 구획을 포함하는 하우징을 포함하고, 상기 복수의 구획은 수평 리빙 힌지 및 수직 리빙 힌지를 포함하는 상기 하나 이상의 굴곡 섹션에 의해서 분리되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 하우징 위로 확장되고 상기 하우징과 함께 구부러지도록 구성된 가요성 커버를 더 포함하는 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 굴곡 섹션은 상기 몸체의 강성 부분들 사이에서 연장되는 직물을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제16항에 있어서, 상기 몸체의 내부에 배치 가능한, 그리고 하나 이상의 전기 컴포넌트와 커플링되도록 그리고 상기 몸체와 함께 구부러지도록 구성된 가요성 회로 기판을 더 포함하는 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 호스트의 피부에 배치되도록 구성된 피부 착용형 의료 디바이스로서,상기 호스트의 분석물 농도를 표시하는 신호를 생성하도록 구성된 경피 분석물 센서; 및상기 호스트의 피부에 인접하게 배치되도록 구성된 몸체를 포함하고, 상기 몸체는 이방성 도전 접착제(ACA)로부터 형성된 하나 이상의 전기 도관을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 도관은 상기 경피 분석물 센서로 또는 상기 경피 분석물 센서로부터 전기 에너지를 전송하도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 전기 에너지는 상기 경피 분석물 센서로의 또는 상기 경피 분석물 센서로부터의 전기 신호를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제32항에 있어서, 상기 전기 에너지는 상기 경피 분석물 센서로의 또는 상기 경피 분석물 센서로부터의 전력을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항에 있어서, 상기 피부 착용형 의료 디바이스는 배터리를 더 포함하고, 상기 하나 이상의 전기 도관은 상기 배터리로부터 상기 몸체 내에 위치되는 하나 이상의 전기 컴포넌트에 전력을 전송하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 컴포넌트는 무선 송신기를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 컴포넌트는 상기 경피 분석물 센서를 위한 하나 이상의 전기 단자를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제31항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 도관은 하나 이상의 전기 컴포넌트를 인쇄 회로 기판(PCB)에 전기적으로 연결하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제31항에 있어서, 상기 ACA는 입자들을 포함하고, 상기 입자들은 상기 입자들에 인가되고 있는 전기장 또는 자기장에 의해서 시준되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제31항에 있어서, 상기 ACA는 열 또는 자외선에 의해서 경화된, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 피부 착용형 의료 디바이스의 하나 이상의 전기 도관을 형성하기 위한 방법으로서,상기 피부 착용형 의료 디바이스의 전기 기판 상에 이방성 도전 접착제(ACA)를 위치시키는 단계;상기 ACA의 입자들을 시준하는 단계; 및상기 ACA를 경화시켜 상기 하나 이상의 전기 도관을 형성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 도관의 도전성은 상기 전기 기판의 평면에 수직인 방향인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항 또는 제42항에 있어서, 상기 ACA의 입자들을 시준하는 것은 상기 ACA에 전기장 또는 자기장을 적용하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제41항에 있어서, 상기 ACA를 경화시키는 것은 상기 ACA에 열 또는 자외선을 가하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제41항에 있어서, 상기 전기 기판과 상기 피부 착용형 의료 디바이스의 하나 이상의 전기 컴포넌트 사이에 상기 하나 이상의 전기 도관을 형성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 ACA를 경화시키는 것은 상기 하나 이상의 전기 컴포넌트를 상기 전기 기판에 물리적으로 그리고 전기적으로 커플링하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제41항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 도관은 경피 분석물 센서로 또는 상기 경피 분석물 센서로부터 전기 에너지를 전송하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 전기 에너지는 상기 경피 분석물 센서로의 또는 상기 경피 분석물 센서로부터의 전기 신호를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항 또는 제48항에 있어서, 상기 전기 에너지는 상기 경피 분석물 센서로의 또는 상기 경피 분석물 센서로부터의 전력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제41항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 도관은 배터리로부터 상기 피부 착용형 의료 디바이스의 몸체 내에 위치된 하나 이상의 전기 컴포넌트로 전력을 전송하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 호스트의 피부에 배치되도록 구성된 피부 착용형 의료 디바이스로서,상기 호스트의 분석물 농도를 표시하는 신호를 생성하도록 구성된 경피 분석물 센서;상기 호스트의 피부에 인접하게 배치되도록 구성된 몸체; 및상기 몸체에 커플링된, 그리고 상기 몸체로부터 신호들을 전송하거나 신호들을 수신하도록 구성된 루프 안테나를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서, 상기 몸체는 상기 경피 분석물 센서에 커플링된 플러그에 커플링하도록 구성된 소켓을 포함하고, 상기 루프 안테나는 상기 소켓을 둘러싸는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 루프 안테나는 상기 소켓의 주위에 적어도 부분적인 루프를 형성하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항 또는 제53항에 있어서, 상기 소켓은 밀봉부를 상기 플러그와 함께 형성하도록 구성된 개스킷을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항에 있어서, 상기 플러그에 커플링된 하나 이상의 전기 접촉부와 접촉하기 위해 상기 소켓 내에 위치된 하나 이상의 전기 접촉부를 더 포함하는 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 소켓 내에 위치된 상기 하나 이상의 전기 접촉부는 전기 전도성 엘라스토머 재료를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항 또는 제56항에 있어서, 상기 루프 안테나는 상기 소켓 내에 위치된 상기 하나 이상의 전기 접촉부를 둘러싸는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제52항에 있어서, 상기 피부 착용형 의료 디바이스는 상기 소켓을 둘러싸는 채널을 더 포함하고, 상기 루프 안테나는 상기 채널 내에 위치되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제51항에 있어서, 상기 루프 안테나는 직사각형 단면을 갖는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제51항에 있어서, 상기 루프 안테나는 장방형 형상인, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 호스트의 피부에 배치되도록 구성된 피부 착용형 의료 디바이스로서,하나 이상의 슬롯을 갖는 센서 수용 부분을 포함하는 몸체;상기 호스트의 분석물 농도를 표시하는 신호를 생성하도록 구성된 경피 분석물 센서 - 상기 경피 분석물 센서는 상기 센서 수용 부분 내에 위치됨 -; 및상기 경피 분석물 센서의 일 부분에 커플링하도록 구성된 갈라진 부분을 각각 갖는 하나 이상의 전도체를 포함하고, 상기 하나 이상의 전도체의 각각은 상기 하나 이상의 슬롯 중 각각의 슬롯 안으로 가압되어 상기 경피 분석물 센서의 각각의 부분에 커플링하도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서, 상기 하나 이상의 전도체의 각각은 하측 표면 및 상측 표면을 포함하고, 상기 하측 표면은 갈라진 부분을 포함하고, 상기 상측 표면은 상기 하나 이상의 전도체에 대해 어플리케이터에서 해제되도록 구성되는 해제 가능 부분을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제62항에 있어서, 상기 해제 가능 부분은 상기 하나 이상의 전도체의 파손 가능한 부분을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제62항 또는 제63항에 있어서, 상기 해제 가능 부분은 전단력에 의해 상기 어플리케이터에서 해제되도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제61항에 있어서, 상기 센서 수용 부분은 상기 하나 이상의 슬롯을 가로질러 연장되는 채널을 포함하고, 상기 경피 분석물 센서는 상기 채널을 따라 연장되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서, 상기 하나 이상의 슬롯 각각은 하측 표면을 포함하고, 상기 채널은 상기 하측 표면 각각의 위로 융기되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서, 상기 하나 이상의 슬롯 각각은 상기 채널로부터 상기 하측 표면 각각으로 연장되는 공동을 포함하고, 상기 하나 이상의 전도체 각각은 공동들의 각각의 공동 내에 위치되도록 구성된 하나 이상의 아암(arms)을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제61항에 있어서, 상기 하나 이상의 전도체는 각각 상기 경피 분석물 센서에 압력을 가하여 상기 경피 분석물 센서를 제자리에 유지하기 위해 하나 이상의 슬롯 중 각각의 슬롯 안으로 가압되도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 상기 갈라진 부분은 쐐기 형상을 갖고, 상기 하나 이상의 전도체는 상기 경피 분석물 센서에 대해 수직 방향 및 측면 방향으로부터 상기 경피 분석물 센서에 압력을 가하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제61항에 있어서, 상기 하나 이상의 전도체는 상기 경피 분석물 센서를 상기 몸체 내에 위치되는 하나 이상의 전기 컴포넌트에 전기적으로 커플링하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제61항에 있어서, 상기 하나 이상의 슬롯 각각은 하측 표면을 포함하고, 상기 갈라진 부분은 상기 하나 이상의 전도체가 상기 하나 이상의 슬롯 중 상기 각각의 슬롯 안으로 가압될 때 상기 하측 표면의 반대쪽을 대향하도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제61항에 있어서, 상기 하나 이상의 전도체 각각은 상기 갈라진 부분에 커플링되는 꼭지점 부분을 갖고, 상기 하나 이상의 슬롯 각각은 하측 표면을 포함하고, 상기 꼭지점 부분은 상기 하나 이상의 전도체가 상기 하나 이상의 슬롯 중 각각의 슬롯 안으로 가압될 때 상기 하측 표면을 향해 대향되도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 상기 꼭지점 부분은 리빙 힌지를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제61항에 있어서, 상기 갈라진 부분은 상기 하나 이상의 전도체가 상기 하나 이상의 슬롯 중 상기 각각의 슬롯 안으로 가압될 때 서로를 향해 대향하고 서로 평행하게 연장되도록 구성된 내부 표면들을 갖는 적어도 두 개의 아암을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 내부 표면들은 상기 하나 이상의 전도체가 상기 하나 이상의 슬롯 중 상기 각각의 슬롯 안으로 가압될 때 서로를 향해 이동되도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 의료 시스템으로서,호스트의 피부에 피부 착용형 의료 디바이스를 적어도 부분적으로 배치하기 위해 상기 호스트의 피부 상으로 박리되도록 구성된 상기 피부 착용형 의료 디바이스를 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제76항에 있어서, 상기 피부 착용형 의료 디바이스를 상기 호스트의 피부에 적어도 부분적으로 배치하도록 구성된 어플리케이터를 더 포함하는 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 어플리케이터는 상기 피부 착용형 의료 디바이스를 유지하도록 구성된 릴(reel)을 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서, 상기 피부 착용형 의료 디바이스를 유지하고 상기 릴을 감싸도록 구성된 세장형 리테이너 몸체를 더 포함하는 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제79항에 있어서, 상기 피부 착용형 의료 디바이스는 상기 세장형 리테이너 몸체로부터 분리되어 적어도 부분적으로 상기 호스트의 피부에 배치되도록 구성되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제79항 또는 제80항에 있어서, 상기 세장형 리테이너 몸체는 리본을 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제79항에 있어서, 상기 세장형 리테이너 몸체는 상기 릴로부터 인출되도록 구성되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제79항에 있어서, 상기 세장형 리테이너 몸체는 복수의 피부 착용형 의료 디바이스를 유지하도록 구성되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제79항에 있어서, 상기 세장형 리테이너 몸체는 상기 호스트의 피부를 따라 박리되도록, 그리고 상기 호스트의 피부를 따라 박리되는 동안 상기 어플리케이터로부터 인출되도록 구성되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제77항에 있어서, 상기 피부 착용형 의료 디바이스는 경피 분석물 센서를 포함하고, 상기 어플리케이터는 상기 경피 분석물 센서를 상기 호스트의 피부 안으로 삽입하도록 구성된 바늘을 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 상기 어플리케이터는 상기 바늘을 상기 호스트의 피부로부터 후퇴시키도록 구성되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항 또는 제86항에 있어서, 상기 바늘을 상기 호스트의 피부 안으로 삽입하기 위한 트리거 조립체를 더 포함하는 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제87항에 있어서, 상기 트리거 조립체는 상기 호스트의 피부에 상대적인 상기 어플리케이터의 이동에 기반하여 작동되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제77항에 있어서, 상기 어플리케이터는 제1 부분 및 제2 부분을 포함하고, 상기 제1 부분은 상기 호스트의 피부 안으로의 삽입 후 사용된 바늘을 유지하도록 구성되고, 상기 제2 부분은 상기 피부 착용형 의료 디바이스를 유지하도록 구성된 릴을 유지하고, 상기 제1 부분은 상기 제2 부분으로부터 분리 가능한, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제77항에 있어서, 상기 어플리케이터는 상기 피부 착용형 의료 디바이스의 경피 분석물 센서를 상기 호스트의 피부 안으로 삽입하기 위해 상기 피부 착용형 의료 디바이스 위에 위치되도록 구성된 삽입 조립체를 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제76항에 있어서, 상기 피부 착용형 의료 디바이스의 적어도 일 부분은 가요성인, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제76항에 있어서, 상기 피부 착용형 의료 디바이스의 가요성 하우징은 상기 호스트의 피부 상으로 박리되도록 구성되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제76항에 있어서, 상기 피부 착용형 의료 디바이스는 상기 호스트의 피부 상으로 박리되어 상기 피부 착용형 의료 디바이스의 경피 분석물 센서를 상기 호스트의 피부 안으로 삽입하도록 구성되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제76항에 있어서, 상기 피부 착용형 의료 디바이스는 상기 피부 착용형 의료 디바이스를 위한 하나 이상의 전기 컴포넌트를 유지하도록 구성되는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제94항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 컴포넌트는 배터리, 송신기, 경피 분석물 센서용 접촉부들 중 하나 이상을 포함하는, 의료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 의료 디바이스 어플리케이터 시스템으로서,복수의 가요성 피부 착용형 의료 디바이스들을 유지하도록 구성된 릴을 포함하고, 상기 피부 착용형 의료 디바이스들은 상기 릴로부터 호스트의 피부에 배치되도록 구성된, 의료 디바이스 어플리케이터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제96항에 있어서, 상기 복수의 가요성 피부 착용형 의료 디바이스들 중 적어도 하나는 상기 호스트의 피부에 상기 피부 착용형 의료 디바이스를 적어도 부분적으로 배치하기 위해 상기 호스트의 피부 상으로 박리되도록 구성되는, 의료 디바이스 어플리케이터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제96항 또는 제97항에 있어서, 상기 피부 착용형 의료 디바이스를 유지하고 상기 릴을 감싸도록 구성된 세장형 리테이너 몸체를 더 포함하는 의료 디바이스 어플리케이터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제98항에 있어서, 상기 세장형 리테이너 몸체는 상기 릴로부터 인출되도록 구성되는, 의료 디바이스 어플리케이터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제96항에 있어서, 상기 피부 착용형 의료 디바이스들 중 하나의 경피 분석물 센서를 상기 호스트의 피부 안으로 삽입하기 위해 바늘을 상기 호스트의 피부 안으로 삽입하기 위한 삽입 조립체를 더 포함하는 의료 디바이스 어플리케이터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제96항에 있어서, 바늘을 사용하여 상기 피부 착용형 의료 디바이스들 중 하나의 경피 분석물 센서를 호스트의 피부에 삽입한 후 상기 호스트의 피부로부터 상기 바늘을 후퇴시키기 위한 후퇴 조립체를 더 포함하는 의료 디바이스 어플리케이터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제96항에 있어서, 상기 릴을 유지하고 사용자에 의해서 파지되도록 구성된 어플리케이터 하우징을 더 포함하는 의료 디바이스 어플리케이터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제102항에 있어서, 상기 어플리케이터 하우징은 상기 피부 착용형 의료 디바이스를 유지하도록 구성된 세장형 리테이너 몸체가 인출되도록 구성된 개구를 포함하는, 의료 디바이스 어플리케이터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제96항에 있어서, 상기 복수의 가요성 피부 착용형 의료 디바이스를 더 포함하는 의료 디바이스 어플리케이터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제104항에 있어서, 상기 복수의 가요성 피부 착용형 의료 디바이스의 각각은 상기 호스트의 피부 안으로 삽입되도록 구성된 경피 분석물 센서를 포함하는, 의료 디바이스 어플리케이터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 호스트의 피부에 배치되도록 구성된 피부 착용형 의료 디바이스로서,센서 수용 부분을 포함하는 몸체;상기 센서 수용 부분 내에 위치된 경피 분석물 센서;제1 단부 부분, 제2 단부 부분, 및 상기 제1 단부 부분과 상기 제2 단부 사이의 중앙 부분을 포함하는 전기 커넥터체 - 상기 제1 단부 부분은 도전성이고 상기 경피 분석물 센서의 제1 부분과 전기 연결부를 형성하도록 구성되고, 상기 제2 단부 부분은 도전성이고 상기 경피 분석물 센서의 제2 부분과 전기 연결부를 형성하도록 구성되고, 상기 중앙 부분은 상기 제1 단부 부분을 상기 제2 단부 부분으로부터 전기적으로 절연시키는 절연체를 포함함 -; 및상기 경피 분석물 센서 및 상기 전기 커넥터체 상에 배치되도록 구성된 상부 부재를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제106항에 있어서, 상기 제1 단부 부분은 전기 전도성 엘라스토머 재료를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제106항 또는 제107항에 있어서, 상기 제2 단부 부분은 전기 전도성 엘라스토머 재료를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제106항에 있어서, 상기 중앙 부분은 엘라스토머 재료를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제106항에 있어서, 상기 전기 커넥터체는 상기 제1 단부 부분으로부터 상기 제2 단부 부분까지 연장되는 연속체를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제106항에 있어서, 상기 제1 단부 부분은 전기 기판과 전기적으로 연결되고, 상기 제2 단부 부분은 전기 기판과 전기적으로 연결되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제106항에 있어서, 상기 제1 단부 부분을 전기 기판에 전기적으로 연결하도록 구성된 적어도 하나의 도전성 탭, 및 상기 제2 단부 부분을 전기 기판에 전기적으로 연결하도록 구성된 적어도 하나의 도전성 탭을 더 포함하는 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제106항에 있어서, 상기 센서 수용 부분은 상기 경피 분석물 센서를 수용하도록 구성된 공동을 포함하고, 상기 상부 부재는 상기 공동을 밀봉하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제106항에 있어서, 상부 부재와 몸체 사이에 밀봉부를 생성하도록 구성된 접착 재료를 더 포함하는 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제106항에 있어서, 상기 제1 단부 부분과 상기 제2 단부 부분은 각각 상기 경피 분석물 센서를 상기 몸체의 하나 이상의 전기 컴포넌트와 전기적으로 연결하도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 호스트의 피부에 배치되도록 구성된 피부 착용형 의료 디바이스로서,상기 피부 상에 착용되도록 구성되고 경피 분석물 센서에 커플링하도록 구성된 하우징을 포함하고, 상기 하우징은 필름 층을 포함하는 벽을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 상기 하우징은 상기 피부에 인접하게 위치되도록 구성된 하단 부분, 및 상기 하단 부분 위로 융기되도록 구성된 상단 부분을 포함하고, 상기 상단 부분의 적어도 일 부분은 상기 필름 층을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제116항 또는 제117항에 있어서, 상기 하우징은 상기 피부로부터 멀어지게 대향하도록 구성된 외측 상단 표면을 포함하고, 상기 외측 상단 표면의 적어도 일 부분은 상기 필름 층을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제116항에 있어서, 상기 하우징은 상기 피부에 인접하게 위치되도록 구성된 하단 부분을 포함하고, 상기 하단 부분의 적어도 일 부분은 상기 필름 층을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 제116항에 있어서, 상기 하우징은 상기 피부를 향해 대향하도록 구성된 하단 표면을 포함하고, 상기 하단 표면의 적어도 일 부분은 상기 필름 층을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제116항에 있어서, 상기 하우징은 상기 피부에 인접하게 위치되도록 구성된 하단 부분, 및 상기 하단 부분 위로 융기되도록 구성된 상단 부분을 포함하고, 상기 하단 부분은 상기 필름 층을 포함하고, 상기 상단 부분은 상기 필름 층을 포함하고, 상기 하단 부분의 필름 층은 상기 상단 부분의 필름 층에 커플링되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제121항에 있어서, 상기 하단 부분의 필름 층은 상기 상단 부분의 필름 층과 커플링되어 상기 하우징의 내부 공동의 밀봉부를 형성하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제122항에 있어서, 상기 하단 부분의 필름 층은 상기 하우징의 주변부 주위에서 상기 상단 부분의 필름 층과 커플링되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제121항에 있어서, 상기 하단 부분의 필름 층은 상기 경피 분석물 센서에 커플링된 플러그를 수용하기 위한 소켓에 커플링되고, 상기 상단 부분의 필름 층은 상기 경피 분석물 센서에 커플링된 상기 플러그를 수용하기 위한 상기 소켓에 커플링되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제121항에 있어서, 상기 하우징에 커플링되고, 상기 하우징을 상기 피부에 커플링하도록 구성된 패치를 더 포함하는 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 제121항에 있어서, 상기 하우징은 가요성인, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제121항에 있어서, 상기 하우징은 길이, 폭 및 높이를 갖고, 상기 길이 및 상기 폭은 각각 상기 높이보다 더 큰, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제127항에 있어서, 상기 경피 분석물 센서에 커플링된 플러그를 수용하기 위한 소켓을 더 포함하는 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제128항에 있어서, 상기 소켓은 상기 하우징의 상단 부분에 있는 개구를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제128항 또는 제129항에 있어서, 상기 길이는 상기 폭보다 더 크고, 상기 소켓은 상기 하우징의 폭을 따라 연장되는 긴 치수를 갖는 직사각형 형상을 갖는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제121항에 있어서, 상기 하우징은 직사각형 형상을 갖는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제121항에 있어서, 상기 하우징의 외측 표면을 형성하고 상기 필름 층 위에 위치되는 커버 층을 더 포함하는 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제121항에 있어서, 상기 하우징의 내부 공동 내에 위치되는 하나 이상의 전기 컴포넌트를 더 포함하는 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제133항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 컴포넌트는 송신기, 배터리, 또는 상기 경피 분석물 센서를 위한 접촉부들 중 하나 이상을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제121항에 있어서, 상기 하우징의 내부 공동 내에 위치되는 필러를 더 포함하는 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 호스트의 피부에 배치되도록 구성된 피부 착용형 의료 디바이스로서,상기 피부 상에 착용되도록 구성된 몸체; 및상기 몸체에 커플링된, 그리고 경피 분석물 센서에 커플링된 플러그에 커플링하도록 구성된 소켓을 포함하고, 상기 소켓은 융기 부분 및 상기 융기 부분을 둘러싸는 채널을 포함하고, 상기 융기 부분은 상기 경피 분석물 센서와의 전기적 연결을 위한 하나 이상의 전기 접촉부를 포함하고, 상기 채널은 밀봉부를 상기 플러그의 적어도 일 부분과 함께 형성하기 위해 내부에 배치된 유체를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제136항에 있어서, 상기 유체는 겔을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제137항에 있어서, 상기 겔은 바셀린을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제136항에 있어서, 상기 채널은 상기 플러그를 상기 소켓에 커플링한 후 과량의 유체를 수용하고 저장하기 위한 저장소를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제136항에 있어서, 상기 채널을 둘러싸는 융기된 외측 벽을 더 포함하는 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제140항에 있어서, 상기 융기된 외측 벽은 상기 플러그의 형상에 따라 윤곽을 이루는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제136항에 있어서, 상기 융기 부분은 상기 플러그와 커플링되기 위한 커플러를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제136항에 있어서, 상기 융기 부분은 상기 플러그의 공동에 들어가도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제136항에 있어서, 상기 융기 부분은 상기 하나 이상의 전기 접촉부가 위치되는 상단 표면을 포함하고, 상기 상단 표면은 상기 플러그를 대향하도록 구성되고, 상기 소켓은 상기 상단 표면의 반대쪽을 대향하는 하단 표면을 포함하고, 상기 하나 이상의 전기 접촉부는 상기 상단 표면으로부터 상기 하단 표면으로 이어지는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제144항에 있어서, 상기 하나 이상의 전기 접촉부는 전기 전도성 엘라스토머 재료를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 호스트의 피부에 배치되도록 구성된 피부 착용형 의료 디바이스로서,상기 피부 상에 착용되도록 구성되고 긴 치수를 갖는 세장형 하우징; 및상기 세장형 하우징에 커플링된, 그리고 경피 분석물 센서에 커플링된 플러그에 커플링하도록 구성된 세장형 소켓을 포함하고, 상기 세장형 소켓은 상기 세장형 하우징의 긴 치수를 따라 연장되는 긴 치수를 갖는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제146항에 있어서, 상기 세장형 소켓은 상기 세장형 하우징의 하부 레벨 위에 위치되는 상측 레벨을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제147항에 있어서, 상기 하부 레벨은 송신기 또는 배터리 중 하나 이상을 포함하는 하나 이상의 전기 컴포넌트를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제146항에 있어서, 상기 세장형 소켓은 송신기 위에 위치되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제146항에 있어서, 상기 세장형 하우징은 공동성형된 재료를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제150항에 있어서, 상기 공동성형된 재료는 제2 재료보다 더 큰 강성을 갖는 제1 재료를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제151항에 있어서, 상기 제1 재료는 상기 제2 재료가 커플링되는 프레임을 포함하고, 상기 제2 재료는 상기 세장형 하우징의 외측 표면의 적어도 일 부분을 형성하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 제146항에 있어서, 상기 세장형 하우징은 가요성인, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 제146항에 있어서, 상기 세장형 하우징은 상기 피부에 인접하게 위치되도록 구성된 하단 부분, 및 상기 하단 부분 위로 융기되도록 구성된 상단 부분을 포함하고, 상기 하단 부분은 필름 층을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 제154항에 있어서, 상기 피부 착용형 의료 디바이스는 상기 하단 부분에 커플링된 패치를 더 포함하고, 상기 패치는 상기 세장형 하우징을 상기 피부에 커플링하도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 호스트의 피부에 배치되도록 구성된 피부 착용형 의료 디바이스로서,상기 피부 상에 착용되도록 구성되고 경피 분석물 센서에 커플링하도록 구성된 몸체;상기 몸체 내에 위치되는 하나 이상의 전기 컴포넌트;상기 몸체 내에 위치된 그리고 상기 하나 이상의 전기 컴포넌트에 전력을 제공하도록 구성된 적어도 하나의 전원; 및상기 적어도 하나의 전원을 상기 하나 이상의 전기 컴포넌트에 전기적으로 커플링하도록 구성된 도전성 테이프를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제156항에 있어서, 상기 적어도 하나의 전원은 적어도 하나의 배터리를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제157항에 있어서, 상기 도전성 테이프는 상기 적어도 하나의 배터리의 양극 단자 또는 음극 단자에 커플링하도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 제156항에 있어서, 상기 도전성 테이프는 가요성인, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제156항에 있어서, 상기 도전성 테이프는 상기 적어도 하나의 전원의 적어도 일 부분을 둘러싸는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 시스템으로서,제1 도전성 필름;상기 제1 도전성 필름 옆에 배치되도록 구성된 제2 도전성 필름;상기 제1 도전성 필름과 상기 제2 도전성 필름에 의해 측방향으로 샌드위치되도록 구성된 비전도성 필름;상기 제1 도전성 필름, 상기 제2 도전성 필름 및 상기 비전도성 필름 위에 배치되고, 상기 제1 도전성 필름 및 상기 제2 도전성 필름과 전기적으로 접촉되는 경피 분석물 센서; 및상기 경피 분석물 센서, 상기 제1 도전성 필름, 상기 제2 도전성 필름 및 비전도성 필름 위에 밀봉부를 생성하기 위해 상기 경피 분석물 센서 위에 배치되도록 구성된 배리어 필름을 포함하고,상기 제1 도전성 필름, 상기 제2 도전성 필름 및 상기 비전도성 필름은 전기 기판에 커플링하여 상기 경피 분석물 센서와 상기 전기 기판 사이에 전기적 연결부를 형성하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제161항에 있어서, 상기 배리어 필름 위에 배치되도록 구성된 경화된 지지 층을 더 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제161항 또는 제162항에 있어서, 상기 경피 분석물 센서는 상기 제1 도전성 필름, 상기 제2 도전성 필름 및 상기 비전도성 필름으로부터 떨어진 영역에서 구부러지도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제161항에 있어서, 상기 배리어 필름은 비전도성인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제161항에 있어서, 상기 경피 분석물 센서는 상기 제1 도전성 필름 위에 배치되도록 구성된 팁을 갖고, 상기 제1 도전성 필름은 작동 전극이고, 상기 제2 도전성 필름은 기준 전극인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 호스트의 피부에 배치되도록 구성된 피부 착용형 의료 디바이스로서,상기 피부 상에 착용되도록 구성되고 경피 분석물 센서에 커플링하도록 구성된 몸체;상기 몸체 내에 위치되는 전기 기판;둘레부 및 전기 단자를 갖는 적어도 하나의 배터리 - 상기 전기 단자는 상기 전기 기판 상에 위치되고, 상기 적어도 하나의 배터리는 상기 피부 착용형 의료 디바이스의 하나 이상의 전기 컴포넌트에 전력을 제공하도록 구성됨 -; 및상기 적어도 하나의 배터리의 둘레부에 위치된 그리고 상기 전기 단자로의 수분 유입을 감소시키도록 구성된 밀봉부를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제166항에 있어서, 상기 전기 기판은 전기 접촉부를 포함하고, 상기 전기 단자는 상기 전기 접촉부와 접촉하고, 상기 밀봉부는 상기 전기 단자와 상기 전기 접촉부 사이의 접점으로의 수분 유입을 감소시키도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제166항 또는 제167항에 있어서, 상기 밀봉부는 상기 전기 기판 상에 위치되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제166항에 있어서, 상기 밀봉부는 상기 적어도 하나의 배터리의 둘레부 전체에 걸쳐 연장되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제166항에 있어서, 상기 배터리는 코인 셀 배터리를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제170항에 있어서, 상기 코인 셀 배터리의 전기 단자는 음극 단자인, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제166항에 있어서, 상기 둘레부는 원형인, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제166항에 있어서, 상기 몸체는 내부 공동을 갖는 하우징을 포함하고, 상기 밀봉부는 상기 내부 공동을 채우는 경화성 물질을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제173항에 있어서, 상기 적어도 하나의 배터리는 하측 표면과 상측 표면을 갖고, 상기 적어도 하나의 배터리의 하측 표면은 상기 전기 기판을 대향하고, 상기 밀봉부는 상기 적어도 하나의 배터리의 상측 표면을 덮는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제166항에 있어서, 상기 밀봉부는 경화성 물질 또는 발포체 중 하나 이상을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 호스트의 피부에 배치되도록 구성된 피부 착용형 의료 디바이스로서,상기 피부 상에 착용되도록 구성되고, 경피 분석물 센서에 커플링하도록 구성된 하우징 - 상기 하우징은 경화성 물질을 수용하기 위한 공동을 획정하는 하나 이상의 벽을 포함하고, 상기 공동은 개구를 갖는 단부 부분을 가짐 -;상기 하우징 내에 그리고 상기 공동의 개구에 위치된 기판;상기 공동 내에 배치된 경화성 물질; 및상기 기판과 상기 공동의 개구 사이에 위치된 접착 층을 포함하고, 상기 접착 층은 상기 경화성 물질이 상기 개구를 통해 상기 공동으로부터 빠져나가는 것을 방해하도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제176항에 있어서, 상기 접착 층은 상기 기판 상에 위치되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제176항 또는 제177항에 있어서, 상기 기판은 상기 경피 분석물 센서와 전기적으로 커플링되도록 구성된 전기 기판을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제176항에 있어서, 상기 하나 이상의 벽 각각은 상기 공동의 개구를 획정하는 단부들을 갖고, 상기 접착 층은 상기 하나 이상의 벽의 단부들 및 상기 기판과 접촉하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제176항에 있어서, 상기 접착 층은 제1 표면 및 상기 제1 표면과 반대쪽으로 대향하는 제2 표면을 포함하고, 상기 제1 표면 및 상기 제2 표면은 각각 접착제를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제180항에 있어서, 상기 제1 표면은 상기 기판과 접촉하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제176항에 있어서, 상기 공동은 상기 경피 분석물 센서를 수용하도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 제176항에 있어서, 상기 접착 층은 상기 경피 분석물 센서에 전기적으로 커플링되도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제176항에 있어서, 상기 접착 층은 상기 경화성 물질이 상기 개구를 통해 상기 개구의 외측에 위치되는 상기 기판의 일 부분 상으로 유동되는 것을 방해하도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 호스트의 피부에 배치되도록 구성된 피부 착용형 의료 디바이스로서,상기 피부 상에 착용되도록 구성되고 경피 분석물 센서에 커플링하도록 구성된 몸체를 포함하고, 상기 몸체의 적어도 일 부분은 핫멜트(hotmelt) 재료를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제185항에 있어서, 상기 몸체는 하우징을 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제185항 또는 제186항에 있어서, 상기 몸체는 하나 이상의 전기 컴포넌트를 유지하도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제185항에 있어서, 상기 몸체는 베이스, 인클로저, 및 상기 베이스와 상기 인클로저 사이에 배치된 필러를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제188항에 있어서, 상기 필러는 상기 핫멜트 재료를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제188항에 있어서, 상기 베이스 및 상기 인클로저는 제1 재료로 구성되고, 상기 핫멜트 재료는 상기 제1 재료보다 더 낮은 압력 또는 온도에서 성형되도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제188항에 있어서, 상기 핫멜트 재료는 성형 후에 상기 베이스 및 상기 인클로저를 적어도 부분적으로 구성하는 재료들보다 더 빠르게 굳어지도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제188항에 있어서, 상기 인클로저는 상기 핫멜트 재료보다 더 큰 경도 또는 감소된 투습성을 갖는 재료로 제조되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제188항에 있어서, 상기 베이스는 상기 핫멜트 재료보다 더 큰 경도, 응집성 또는 내마모성을 갖는 재료로 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 제188항에 있어서, 상기 베이스는 상기 핫멜트 재료보다 투습도가 감소된 재료로 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 제188항에 있어서, 상기 인클로저 및 상기 베이스는 폴리(메틸 메타크릴레이트)(PMMA), 아크릴로니트릴 부타디엔 스티렌(ABS), 나일론(폴리아미드, PA), 폴리카보네이트(PC), 폴리에틸렌(PE), 폴리옥시메틸렌(POM), 폴리프로필렌(PP), 폴리스티렌(PS), 열가소성 엘라스토머(TPE), 또는 열가소성 폴리우레탄(TPU) 중 하나 이상으로부터 성형되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 제188항에 있어서, 상기 베이스는 상기 인클로저와 다른 재료로 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 제188항에 있어서, 상기 베이스 및 상기 인클로저는 동일한 재료로 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 제197항에 있어서, 상기 필러는 상기 베이스 및 상기 인클로저와 다른 재료로 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 제188항에 있어서, 상기 베이스는 제1 폴리머로 구성되고, 상기 인클로저는 상기 제1 폴리머와 다른 제2 폴리머로 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 제188항에 있어서, 상기 베이스와 상기 인클로저 사이에 위치되는 전기 기판을 더 포함하는 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제200항에 있어서, 상기 필러는 상기 전기 기판을 둘러싸도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제188항에 있어서, 상기 필러는 상기 베이스와 상기 인클로저 사이의 공극을 차지하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제188항에 있어서, 상기 인클로저는 상기 베이스와 상기 인클로저 사이에 밀봉부가 형성되도록 상기 베이스에 커플링되도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제185항에 있어서, 상기 핫멜트 재료는 저압 성형에 의해서 성형되도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제185항에 있어서, 상기 핫멜트 재료는 성형 후에 열경화성 폴리머보다 더 빨리 굳어지도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제185항에 있어서, 상기 몸체는 제1 하우징, 제2 하우징, 및 상기 제1 하우징과 상기 제2 하우징 사이의 필러를 포함하는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제185항에 있어서, 상기 몸체를 상기 피부에 커플링하도록 구성된 패치를 더 포함하는 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제185항에 있어서, 상기 피부 착용형 의료 디바이스는 상기 경피 분석물 센서를 더 포함하고, 상기 경피 분석물 센서는 상기 몸체로부터 연장되어 상기 피부 내에 위치되도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제185항에 있어서, 상기 몸체는 상기 경피 분석물 센서로부터 신호를 수신하기 위한 하나 이상의 전기 컴포넌트를 유지하도록 구성되는, 피부 착용형 의료 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아주 *****, 샌디에이고, 시퀀스 드라이브 ****</address><code>520140537856</code><country>미국</country><engName>Dexcom, Inc.</engName><name>덱스콤, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>BARRY, John Charles</engName><name>배리, 존 찰스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>ABDULLAYEV, Elshad</engName><name>압둘라예프, 엘샤드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>BARBER, Eunsook Chae</engName><name>바버, 은숙 채</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>CASTAGNA, Patrick J.</engName><name>카스타냐, 패트릭 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>DURHAM, John</engName><name>더햄, 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>GADD, Craig Thomas</engName><name>가드, 크레이그 토마스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>HOFFMEIER, Carl E.</engName><name>호프마이어, 칼 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>KALFAS, Nicholas</engName><name>칼파스, 니콜라스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>KEMPKEY, Mark</engName><name>켐프키, 마크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Young Woo</engName><name>이영우</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>MEDJO, Nicolas</engName><name>메조, 니콜라스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>PETTERSEN, Carl</engName><name>페터슨, 칼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>REYNA, William Eric</engName><name>레이나, 윌리엄 에릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>ROBINSON, Morgan Alexander</engName><name>로빈슨, 모건 알렉산더</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>ROGERS, Samuel</engName><name>로저스, 사무엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>SMITH, Jeffrey J.</engName><name>스미스, 제프리 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>THOM, Terry</engName><name>톰, 테리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Shanger</engName><name>왕, 샹거</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>WOODWARD, Jamison</engName><name>우드워드, 제이미슨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>BAKER, Joseph J.</engName><name>베이커, 조셉 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>JOHNSTON, Neal D.</engName><name>존스턴, 닐 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>KELLER, David A.</engName><name>켈러, 데이비드 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아주 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>RUKAVINA, John Paul</engName><name>루카비나, 존 폴</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 *** (논현동,어반하이브빌딩) **층(파이특허법률사무소)</address><code>920090037635</code><country>대한민국</country><engName>LEE, Dae Ho</engName><name>이대호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 *** (논현동,어반하이브빌딩) **층(파이특허법률사무소)</address><code>920120001378</code><country>대한민국</country><engName>Park, Gun Hong</engName><name>박건홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/295,819</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0753337-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0127557-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247023281.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d86c91b045bff3b12678c0319bda785a5bd170e91644814755ec437fb2e4b3ba5a375649ac18bc902399fd9258135d5b1b031908076b0a78</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf638e1b12628e93565865dfd620502caf02a27b28c50f96c89a5fd6f63e39210733a831f20bbb32c909a0584e337172a26e07a2d08c53ee86</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>