<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:09.409</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7015881</applicationNumber><claimCount>34</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>얼굴 비디오 생성적 압축 SEI 메시지를 사용하기 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUSES FOR USING FACE VIDEO GENERATIVE COMPRESSION SEI MESSAGE</inventionTitleEng><openDate>2025.08.25</openDate><openNumber>10-2025-0126708</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/136</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/172</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/184</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 스트림에 대한 하나 이상의 픽처를 출력하기 위해 비트스트림을 디코딩하는 방법은 다음을 포함한다: 비트스트림을 수신하는 단계; 및 비트스트림의 코딩된 정보를 사용하여, 하나 이상의 픽처를 디코딩하는 단계. 디코딩하는 단계는 다음을 포함한다: 식별 번호에 기반하여, 얼굴 비디오 생성적 압축 방식이 사용되는지 여부를 결정하는 단계; 얼굴 비디오 생성적 압축 방식이 사용된다는 결정에 응답하여, 얼굴 정보를 포함하는 보충 강화 정보 (SEI) 메시지를 디코딩하는 단계; 및 얼굴 정보 및 SEI 메시지와 연관된 베이스 픽처에 기반하여 얼굴 픽처를 재구성하는 단계. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.07.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024140773</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.12.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2023/142256</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 스트림에 대한 하나 이상의 픽처를 출력하기 위해 비트스트림을 디코딩하는 방법으로서, 비트스트림을 수신하는 단계; 및 상기 비트스트림의 코딩된 정보를 사용하여, 하나 이상의 픽처를 디코딩하는 단계를 포함하며,상기 디코딩하는 단계는,   식별 번호에 기반하여, 얼굴 비디오 생성적 압축 방식이 사용되는지 여부를 결정하는 단계;   상기 얼굴 비디오 생성적 압축 방식이 사용된다는 결정에 응답하여, 얼굴 정보를 포함하는 보충 강화 정보 (SEI) 메시지를 디코딩하는 단계; 및   상기 얼굴 정보 및 상기 SEI 메시지와 연관된 베이스 픽처에 기반하여 얼굴 픽처를 재구성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 SEI 메시지는 얼굴 정보와 연관된 신택스 요소가 상기 SEI 메시지에 존재하는지 여부를 나타내는 플래그를 더 포함하고, 상기 방법은, 상기 얼굴 정보와 연관된 신택스 요소가 존재하는 것에 응답하여, 상기 얼굴 정보와 연관된 신택스 요소에 기반하여 상기 얼굴 정보를 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 SEI 메시지는 상기 얼굴 비디오 생성적 압축 방식을 사용하여 얼굴 프레임의 수를 표시하는 신택스 요소를 더 포함하고, 상기 방법은, 얼굴 정보와 연관된 신택스 요소가 각각의 얼굴 프레임에 대해 상기 SEI 메시지에 각각 존재하는지 여부를 나타내는 상기 플래그를 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 SEI 메시지는 상기 얼굴 비디오 생성적 압축 방식을 사용하여 얼굴 프레임의 수를 표시하는 신택스 요소를 더 포함하고, 상기 방법은, 각각의 얼굴 프레임에 대한 상기 얼굴 정보와 연관된 신택스 요소에 기반하여 상기 얼굴 정보를 각각 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,얼굴 정보와 연관된 신택스 요소가 현재 얼굴 프레임에 대해 존재하지 않는다는 것을 표시하는 플래그에 응답하여, 이전 얼굴 프레임으로부터 대응하는 얼굴 정보를 복사하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 SEI 메시지는 참조로서 베이스 픽처를 더 포함하고, 상기 방법은, 얼굴 정보와 연관된 신택스 요소가 제1 얼굴 프레임에 대해 존재하지 않는다는 것을 표시하는 플래그에 응답하여, 상기 베이스 픽처로부터 대응하는 얼굴 정보를 복사하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항에 있어서, 상기 SEI 메시지는 참조로서 베이스 픽처를 더 포함하고, 상기 방법은, 얼굴 정보와 연관된 신택스 요소가 현재 얼굴 프레임에 대해 존재하지 않는다는 것을 표시하는 플래그에 응답하여, 상기 베이스 픽처로부터 대응하는 얼굴 정보를 복사하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 SEI 메시지는 상기 얼굴 정보를 프로세싱하기 위한 양자화 인자를 표시하는 인자를 더 포함하고, 상기 방법은, 상기 인자를 디코딩하는 단계; 및 상기 인자에 기반하여 상기 얼굴 정보를 프로세싱하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 SEI 메시지는 상기 얼굴 비디오 생성적 압축 방식을 사용하여 얼굴 프레임의 수를 표시하는 신택스 요소를 더 포함하고, 상기 방법은, 각각의 얼굴 프레임에 대한 상기 인자를 각각 디코딩하는 단계; 및 각각의 얼굴 프레임에 대한 상기 인자에 기반하여 상기 얼굴 정보를 프로세싱하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 비디오 시퀀스 비트스트림으로 인코딩하는 방법으로서, 비디오 시퀀스를 수신하는 단계; 상기 비디오 시퀀스의 하나 이상의 픽처를 인코딩하는 단계; 및 비트스트림을 생성하는 단계를 포함하며, 상기 인코딩하는 단계는,   얼굴 비디오 생성적 압축 방식이 사용되는지 여부를 나타내는 식별 번호를 시그널링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 얼굴 비디오 생성적 압축 방식이 사용될 때, 얼굴 정보와 연관된 신택스 요소가 존재하는지 여부를 나타내는 플래그를 시그널링하는 단계; 상기 얼굴 정보와 연관된 신택스 요소를 표시하는 상기 플래그가 존재할 때, 얼굴 정보와 연관된 대응하는 신택스 요소를 시그널링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 얼굴 비디오 생성적 압축 방식을 사용하여 얼굴 프레임의 수를 표시하는 신택스 요소를 시그널링하는 단계; 및얼굴 정보와 연관된 신택스 요소가 각각의 얼굴 프레임에 대해 각각 존재하는지 여부를 나타내는 상기 플래그를 시그널링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서,상기 얼굴 비디오 생성적 압축 방식을 사용하여 얼굴 프레임의 수를 표시하는 신택스 요소를 시그널링하는 단계; 및 각각의 얼굴 프레임에 대한 상기 얼굴 정보를 각각 프로세싱하기 위한 양자화 인자를 표시하는 인자를 시그널링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 디코딩 장치로서, 비트스트림을 수신하도록 구성된 수신 모듈; 및상기 비트스트림의 코딩된 정보를 사용하여, 하나 이상의 픽처를 디코딩하도록 구성된 디코딩 모듈을 포함하며;상기 디코딩 모듈은,   식별 번호에 기반하여, 얼굴 비디오 생성적 압축 방식이 사용되는지 여부를 결정하도록;   상기 얼굴 비디오 생성적 압축 방식이 사용된다는 결정에 응답하여, 얼굴 정보를 포함하는 보충 강화 정보 (SEI) 메시지를 디코딩하도록;   상기 얼굴 정보 및 상기 SEI 메시지와 연관된 베이스 픽처에 기반하여 얼굴 픽처를 재구성하도록 구성되는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 SEI 메시지는 얼굴 정보와 연관된 신택스 요소가 상기 SEI 메시지에 존재하는지 여부를 나타내는 플래그를 더 포함하고, 상기 디코딩 모듈은, 상기 얼굴 정보와 연관된 신택스 요소가 존재하는 것에 응답하여, 상기 얼굴 정보와 연관된 신택스 요소에 기반하여 상기 얼굴 정보를 디코딩하도록 구성되는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 SEI 메시지는 상기 얼굴 비디오 생성적 압축 방식을 사용하여 얼굴 프레임의 수를 표시하는 신택스 요소를 더 포함하고, 상기 디코딩 모듈은, 얼굴 정보와 연관된 신택스 요소가 각각의 얼굴 프레임에 대해 상기 SEI 메시지에 각각 존재하는지 여부를 나타내는 상기 플래그를 디코딩하도록 구성되는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 SEI 메시지는 상기 얼굴 비디오 생성적 압축 방식을 사용하여 얼굴 프레임의 수를 표시하는 신택스 요소를 더 포함하고, 상기 디코딩 모듈은, 각각의 얼굴 프레임에 대한 상기 얼굴 정보와 연관된 신택스 요소에 기반하여 상기 얼굴 정보를 각각 디코딩하도록 구성되는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 얼굴 정보와 연관된 신택스 요소가 현재 얼굴 프레임에 대해 존재하지 않는다는 것을 표시하는 플래그에 응답하여, 이전 얼굴 프레임으로부터 대응하는 얼굴 정보를 복사하도록 구성된 복사 모듈을 더 포함하는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 SEI 메시지는 참조로서 베이스 픽처를 더 포함하고, 상기 복사 모듈은, 얼굴 정보와 연관된 신택스 요소가 제1 얼굴 프레임에 대해 존재하지 않는다는 것을 표시하는 플래그에 응답하여, 상기 베이스 픽처로부터 대응하는 얼굴 정보를 복사하도록 구성되는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 SEI 메시지는 참조로서 베이스 픽처를 더 포함하고, 상기 디코딩 장치는, 얼굴 정보와 연관된 신택스 요소가 현재 얼굴 프레임에 대해 존재하지 않는다는 것을 표시하는 플래그에 응답하여, 상기 베이스 픽처로부터 대응하는 얼굴 정보를 복사하도록 구성된 복사 모듈을 더 포함하는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항 또는 제15항에 있어서, 상기 SEI 메시지는 상기 얼굴 정보를 프로세싱하기 위한 양자화 인자를 표시하는 인자를 더 포함하고, 상기 디코딩 모듈은, 상기 인자를 디코딩하도록 구성되고; 및상기 디코딩 장치는, 상기 인자에 기반하여 상기 얼굴 정보를 프로세싱하도록 구성된 프로세싱 모듈을 더 포함하는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 SEI 메시지는 상기 얼굴 비디오 생성적 압축 방식을 사용하여 얼굴 프레임의 수를 표시하는 신택스 요소를 더 포함하고, 상기 디코딩 모듈은, 각각의 얼굴 프레임에 대한 상기 인자를 각각 디코딩하도록 구성되고; 및상기 프로세싱 모듈은, 각각의 얼굴 프레임에 대한 상기 인자에 기반하여 상기 얼굴 정보를 프로세싱하도록 구성되는, 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 인코딩 장치로서, 비디오 시퀀스를 수신하도록 구성된 수신 모듈; 상기 비디오 시퀀스의 하나 이상의 픽처를 인코딩하도록 구성된 인코딩 모듈; 및 비트스트림을 생성하도록 구성된 생성 모듈을 포함하며,상기 인코딩 모듈은, 얼굴 비디오 생성적 압축 방식이 사용되는지 여부를 나타내는 식별 번호를 시그널링하도록 구성되는, 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 얼굴 비디오 생성적 압축 방식이 사용될 때, 얼굴 정보와 연관된 신택스 요소가 존재하는지 여부를 나타내는 플래그를 시그널링하도록; 및 상기 얼굴 정보와 연관된 신택스 요소를 표시하는 상기 플래그가 존재할 때, 얼굴 정보와 연관된 대응하는 신택스 요소를 시그널링하도록 구성되는, 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 인코딩 모듈은, 상기 얼굴 비디오 생성적 압축 방식을 사용하여 얼굴 프레임의 수를 표시하는 신택스 요소를 시그널링하도록; 및얼굴 정보와 연관된 신택스 요소가 각각의 얼굴 프레임에 대해 각각 존재하는지 여부를 나타내는 상기 플래그를 시그널링하도록 구성되는, 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 인코딩 모듈은, 상기 얼굴 비디오 생성적 압축 방식을 사용하여 얼굴 프레임의 수를 표시하는 신택스 요소를 시그널링하도록; 및 각각의 얼굴 프레임에 대한 상기 얼굴 정보를 각각 프로세싱하기 위한 양자화 인자를 표시하는 인자를 시그널링하도록 구성되는, 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 전자 장치로서, 명령어의 세트를 저장하는 메모리; 및 하나 이상의 프로세서로 하여금, 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 따른 비디오 스트림에 대한 하나 이상의 픽처를 출력하기 위해 비트스트림을 디코딩하는 방법을 실행하게 하는 상기 명령어의 세트를 실행하도록 구성된 상기 하나 이상의 프로세서를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 전자 장치로서, 명령어의 세트를 저장하는 메모리; 및 하나 이상의 프로세서로 하여금, 제10항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 비디오 시퀀스를 비트스트림으로 인코딩하는 방법을 실행하게 하는 상기 명령어의 세트를 실행하도록 구성된 상기 하나 이상의 프로세서를 포함하는, 전자 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 프로세서에 의해 디코딩될 때, 상기 프로세서로 하여금 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 따른 비디오 스트림에 대한 하나 이상의 픽처를 출력하기 위해 비트스트림을 디코딩하는 방법을 실행하게 하는 비디오 비트스트림을 저장하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 프로세서에 의해 인코딩될 때, 상기 프로세서로 하여금 제10항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 비디오 시퀀스를 비트스트림으로 인코딩하는 방법을 실행하게 하는, 비디오의 비디오 시퀀스를 저장하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 컴퓨터 프로그램 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램 명령어는 컴퓨터가 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 따른 비디오 스트림에 대한 하나 이상의 픽처를 출력하기 위해 비트스트림을 디코딩하는 방법을 실행할 수 있게 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 컴퓨터 프로그램 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램 명령어는 컴퓨터가 제10항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 비디오 시퀀스를 비트스트림으로 인코딩하는 방법을 실행할 수 있게 하는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 컴퓨터가 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 따른 비디오 스트림에 대한 하나 이상의 픽처를 출력하기 위해 비트스트림을 디코딩하는 방법을 실행할 수 있게 하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 컴퓨터가 제10항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 비디오 시퀀스를 비트스트림으로 인코딩하는 방법을 실행할 수 있게 하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 저지앙 ****** 항저우 유항 디아이에스티. 웬이 시 알디. 엔오. *** 빌딩 * 플로어 * 룸 ***</address><code>520230710326</code><country>중국</country><engName>ALIBABA (CHINA) CO., LTD.</engName><name>알리바바 (차이나) 씨오., 엘티디.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>홍콩 카우룬 퉁 시티 유니버시티 오브...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHEN, Bolin</engName><name>천, 보린</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 차오양 디스트릭트 광산 로드 넘...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHEN, Jie</engName><name>천, 제</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 베이징 차오양 디스트릭트 광산 로드 넘...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Shurun</engName><name>왕, 수룬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>YE, Yan</engName><name>예, 옌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>홍콩 카우룬 퉁 시티 유니버시티 ...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WANG, Shiqi</engName><name>왕, 스치</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919990004942</code><country>대한민국</country><engName>HAN SANG WOOK</engName><name>한상욱</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.12.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/392,557</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/436,626</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0539877-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0132955-33</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257015881.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9387d67d972056d2993100cf30f5e328b9013a1c5ec621a85c32a2d486725b8761e225fcbd73325fc98bbe66f046f95f018d080d6679d25adb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1e2d9a0c5393ced2710799128ccdba97b414befb31932f8f93b2ad59c259548180abb2ea2b3e8d7ae9c56f0008ddb38f8715ec606836fbe9</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>