<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:19.4019</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7038046</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>신경망을 이용한 이미지 영역의 병렬 처리 - 디코딩, 사후 필터링 및 RDOQ</inventionTitle><inventionTitleEng>PARALLEL PROCESSING OF IMAGE REGIONS WITH NEURAL NETWORKS – DECODING, POST FILTERING, AND RDOQ</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002528</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/436</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/172</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/147</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 타일 기반의 이미지 영역의 신경망 기반 픽처 인코딩 및 디코딩에 관련된다. 픽처 데이터를 나타내는 입력 텐서가 신경망에 의해 처리되고, 이는 적어도 제1 및 제2 서브네트워크를 포함한다. 제1 서브네트워크는 제1 텐서에 적용되고, 제1 텐서는 공간 차원에서 제1 복수의 타일로 나뉜다. 제1 타일은 이후에 추가로 제1 서브네트워크에 의해 처리된다. 제1 서브네트워크의 적용 후에, 제2 서브네트워크가 제2 텐서에 적용되고, 제2 텐서는 공간 차원에서 복수의 제2 타일로 나뉜다. 제2 타일은 이후에 추가로 제2 서브네트워크에 의해 처리된다. 제1 및 제2 복수의 타일들 중에는 크기가 상이한 적어도 두 개의 각각의 동일 위치 타일이 있다. 인코딩의 경우, 제1 및 제2 서브네트워크는 픽처 인코딩, 레이트 왜곡 최적화 양자화 및 픽처 필터링을 포함한는 압축의 일부를 수행한다. 디코딩의 경우, 제1 및 제2 서브네트워크는 픽처 디코딩 및 픽처 필터링을 포함하는 압축 해제의 일부를 수행한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024002496</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/068294</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 픽처 데이터를 나타내는 입력 텐서(input tensor)를 인코딩하는 방법으로서,적어도 제1 서브네트워크와 제2 서브네트워크를 포함하는 신경망에 의해 상기 입력 텐서를 처리하는 단계를 포함하며, 상기 처리하는 단계는, 공간 차원의 제1 텐서를 제1 복수의 타일들로 분할하고 상기 제1 서브네트워크에 의해 상기 제1 복수의 타일들을 처리하는 것을 포함하는, 상기 제1 서브네트워크를 상기 제1 텐서에 적용하는 단계와, 상기 제1 서브네트워크를 적용한 후에 상기 공간 차원의 제2 텐서를 제2 복수의 타일들로 분할하고 상기 제2 서브네트워크에 의해 상기 제2 복수의 타일들을 처리하는 것을 포함하는, 상기 제2 서브네트워크를 상기 제2 텐서에 적용하는 단계를 포함하고,상기 제1 복수의 타일들과 상기 제2 복수의 타일들 중 적어도 두 개의 각각의 동일 위치 타일(collocated tile)은 크기가 상이한, 입력 텐서를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 공간 차원들 중 적어도 한 차원에서 인접한 상기 제1 복수의 타일들의 타일은 부분적으로 중첩하고/하거나,상기 공간 차원들 중 적어도 한 차원에서 인접한 상기 제2 복수의 타일들의 타일은 부분적으로 중첩하는, 입력 텐서를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 제1 복수의 타일들의 타일은 상기 제1 서브네트워크에 의해 독립적으로 처리되고/되거나,상기 제2 복수의 타일들의 타일은 상기 제2 서브네트워크에 의해 독립적으로 처리되는, 입력 텐서를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 제1 복수의 타일들의 적어도 두 개의 타일은 상기 제1 서브네트워크에 의해 병렬로 처리되고/되거나,상기 제2 복수의 타일들의 적어도 두 개의 타일은 상기 제2 서브네트워크에 의해 병렬로 처리되는, 입력 텐서를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 텐서의 분할은 제1 미리 정의된 조건에 기초하여 상기 제1 복수의 타일들의 타일의 크기를 결정하는 것을 포함하고/하거나,상기 제2 텐서의 분할은 제2 미리 정의된 조건에 기초하여 상기 제2 복수의 타일들의 타일의 크기를 결정하는 것을 포함하는, 입력 텐서를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 제1 미리 정의된 조건 및/또는 상기 제2 미리 정의된 조건은 이용 가능한 디코더 하드웨어 자원 및/또는 상기 픽처 데이터에 존재하는 모션에 기초하는, 입력 텐서를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 서브네트워크가 상기 적어도 하나의 컨볼루션 계층 및 적어도 하나의 풀링 계층을 포함하는 하나 이상의 계층에 의한 처리를 수행하고/하거나,상기 제2 서브네트워크가 상기 적어도 하나의 컨볼루션 계층 및 적어도 하나의 풀링 계층을 포함하는 하나 이상의 계층에 의한 처리를 수행하는, 입력 텐서를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 서브네트워크 및 상기 제2 서브네트워크는 각각 픽처 또는 무빙 픽처 압축의 일부인 처리를 수행하는, 입력 텐서를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 제1 서브네트워크 및 상기 제2 서브네트워크는,컨볼루션 서브네트워크에 의한 픽처 인코딩과,레이트 왜곡 최적화 양자화(rate distortion optimization quantization, RDOQ)와,픽처 필터링 중 하나를 수행하는, 입력 텐서를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 입력 텐서는 하나 이상의 컴포넌트를 포함하는 픽처 또는 픽처 시퀀스이며, 그 중 적어도 하나는 컬러 컴포넌트인, 입력 텐서를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 입력 텐서는 적어도 두 개의 컴포넌트를 포함하고, 상기 적어도 두 개의 컴포넌트는 제1 컴포넌트 및 제2 컴포넌트이며,상기 제1 서브네트워크는 상기 제1 컴포넌트를 제3 복수의 타일들로 분할하고 상기 제2 컴포넌트를 제4 복수의 타일들로 분할 - 상기 제3 복수의 타일들과 상기 제4 복수의 타일들 중 적어도 두 개의 각각의 동일 위치 타일(collocated tile)은 크기가 상이함 - 하며/하거나,상기 제2 서브네트워크는 상기 제1 컴포넌트를 제5 복수의 타일들로 분할하고 상기 제2 컴포넌트를 제6 복수의 타일들로 분할 - 상기 제5 복수의 타일들과 상기 제6 복수의 타일들 중 적어도 두 개의 각각의 동일 위치 타일은 크기가 상이함 - 하는, 입력 텐서를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경망에 의한 상기 처리의 출력을 비트스트림에 포함시켜 상기 비트스트림을 생성하는 단계를 더 포함하는, 입력 텐서를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 제1 복수의 타일들의 타일의 크기의 인디케이션 및 상기 제2 복수의 타일들의 타일의 크기의 인디케이션을 상기 비트스트림에 포함시키는 단계를 더 포함하는, 입력 텐서를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 픽처 데이터를 나타내는 텐서(tensor)를 디코딩하는 방법으로서,적어도 제1 서브네트워크와 제2 서브네트워크를 포함하는 신경망에 의해 픽처 데이터를 나타내는 상기 텐서를 처리하는 단계를 포함하며, 상기 처리하는 단계는, 공간 차원의 제1 텐서를 제1 복수의 타일들로 분할하고 상기 제1 서브네트워크에 의해 상기 제1 복수의 타일들을 처리하는 것을 포함하는, 상기 제1 서브네트워크를 상기 제1 텐서에 적용하는 단계와, 상기 제1 서브네트워크를 적용한 후에 상기 공간 차원의 제2 텐서를 제2 복수의 타일들로 분할하고 상기 제2 서브네트워크에 의해 상기 제2 복수의 타일들을 처리하는 것을 포함하는, 상기 제2 서브네트워크를 상기 제2 텐서에 적용하는 단계를 포함하고,상기 제1 복수의 타일들과 상기 제2 복수의 타일들 중 적어도 두 개의 각각의 동일 위치 타일(collocated tile)은 크기가 상이한, 텐서를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 공간 차원들 중 적어도 한 차원에서 인접한 상기 제1 복수의 타일들의 타일은 부분적으로 중첩하고/하거나,상기 공간 차원들 중 적어도 한 차원에서 인접한 상기 제2 복수의 타일들의 타일은 부분적으로 중첩하는, 텐서를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서,상기 제1 복수의 타일들의 타일은 상기 제1 서브네트워크에 의해 독립적으로 처리되고/되거나,상기 제2 복수의 타일들의 타일은 상기 제2 서브네트워크에 의해 독립적으로 처리되는, 텐서를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 제1 복수의 타일들의 적어도 두 개의 타일은 상기 제1 서브네트워크에 의해 병렬로 처리되고/되거나,상기 제2 복수의 타일들의 적어도 두 개의 타일은 상기 제2 서브네트워크에 의해 병렬로 처리되는, 텐서를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 텐서의 분할은 제1 미리 정의된 조건에 기초하여 상기 제1 복수의 타일들의 타일의 크기를 결정하는 것을 포함하고/하거나,상기 제2 텐서의 분할은 제2 미리 정의된 조건에 기초하여 상기 제2 복수의 타일들의 타일의 크기를 결정하는 것을 포함하는, 텐서를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 제1 미리 정의된 조건 및/또는 상기 제2 미리 정의된 조건은 이용 가능한 디코더 하드웨어 자원 및/또는 상기 픽처 데이터에 존재하는 모션에 기초하는, 텐서를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 서브네트워크가 상기 적어도 하나의 컨볼루션 계층 및 적어도 하나의 풀링 계층을 포함하는 하나 이상의 계층에 의한 처리를 수행하고/하거나,상기 제2 서브네트워크가 상기 적어도 하나의 컨볼루션 계층 및 적어도 하나의 풀링 계층을 포함하는 하나 이상의 계층에 의한 처리를 수행하는, 텐서를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 서브네트워크 및 상기 제2 서브네트워크는 각각 픽처 또는 무빙 픽처 압축의 일부인 처리를 수행하는, 텐서를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 제1 서브네트워크 및 상기 제2 서브네트워크는,컨볼루션 서브네트워크에 의한 픽처 디코딩과,픽처 필터링 중 하나를 수행하는, 텐서를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제14항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 입력 텐서는 하나 이상의 컴포넌트를 포함하는 픽처 또는 픽처 시퀀스이며, 그 중 적어도 하나는 컬러 컴포넌트인, 텐서를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 입력 텐서는 적어도 두 개의 컴포넌트를 포함하고, 상기 적어도 두 개의 컴포넌트는 제1 컴포넌트 및 제2 컴포넌트이며,상기 제1 서브네트워크는 상기 제1 컴포넌트를 제3 복수의 타일들로 분할하고 상기 제2 컴포넌트를 제4 복수의 타일들로 분할 - 상기 제3 복수의 타일들과 상기 제4 복수의 타일들 중 적어도 두 개의 각각의 동일 위치 타일(collocated tile)은 크기가 상이함 - 하며/하거나,상기 제2 서브네트워크는 상기 제1 컴포넌트를 제5 복수의 타일들로 분할하고 상기 제2 컴포넌트를 제6 복수의 타일들로 분할 - 상기 제5 복수의 타일들과 상기 제6 복수의 타일들 중 적어도 두 개의 각각의 동일 위치 타일은 크기가 상이함 - 하는, 텐서를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제14항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,상기 신경망에 의한 상기 처리를 위해 비트스트림으로부터 상기 입력 텐서를 추출하는 단계를 더 포함하는, 텐서를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 제2 서브네트워크는 픽처 사후 필터링(picture post-filtering)을 수행하고,제2 복수의 타일들 중 적어도 두 개의 타일에 대해, 사후 필터링의 하나 이상의 파라미터가 상이하고 상기 비트스트림으로부터 추출되는, 텐서를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항에 있어서,상기 비트스트림으로부터 상기 제1 복수의 타일들의 타일의 크기의 인디케이션 및/또는 상기 제2 복수의 타일들의 타일의 크기의 인디케이션을 파싱하는 단계를 더 포함하는, 텐서를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 비일시적 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램으로서,하나 이상의 프로세서 상에서 실행될 때 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항에 따른 방법의 단계를 수행하는 코드를 포함하는, 비일시적 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 픽처 데이터를 나타내는 입력 텐서를 인코딩하는 처리 장치로서,상기 처리 장치는 처리 회로를 포함하되, 상기 처리 회로는 적어도 제1 서브네트워크와 제2 서브네트워크를 포함하는 신경망에 의해 상기 입력 텐서를 처리하도록 구성되며, 상기 처리는, 공간 차원의 제1 텐서를 제1 복수의 타일들로 분할하고 상기 제1 서브네트워크에 의해 상기 제1 복수의 타일들을 처리하는 것을 포함하는, 상기 제1 서브네트워크를 상기 제1 텐서에 적용하는 것과, 상기 제1 서브네트워크를 적용한 후에 상기 공간 차원의 제2 텐서를 제2 복수의 타일들로 분할하고 상기 제2 서브네트워크에 의해 상기 제2 복수의 타일들을 처리하는 것을 포함하는, 상기 제2 서브네트워크를 상기 제2 텐서에 적용하는 것을 포함하고,상기 제1 복수의 타일들과 상기 제2 복수의 타일들 중 적어도 두 개의 각각의 동일 위치 타일은 크기가 상이한입력 텐서를 인코딩하는 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 픽처 데이터를 나타내는 입력 텐서를 인코딩하는 처리 장치로서,하나 이상의 프로세서와,상기 하나 이상의 프로세서에 결합되어 상기 하나 이상의 프로세서에 의해 실행되는 프로그램을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체를 포함하며, 상기 프로그램은 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 상기 인코더를 구성하는, 입력 텐서를 인코딩하는 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 픽처 데이터를 나타내는 텐서를 디코딩하는 처리 장치로서,상기 처리 장치는 처리 회로를 포함하되, 상기 처리 회로는 적어도 제1 서브네트워크와 제2 서브네트워크를 포함하는 신경망에 의해 입력 텐서를 처리하도록 구성되며, 상기 처리는, 공간 차원의 제1 텐서를 제1 복수의 타일들로 분할하고 상기 제1 서브네트워크에 의해 상기 제1 복수의 타일들을 처리하는 것을 포함하는, 상기 제1 서브네트워크를 상기 제1 텐서에 적용하는 것과, 상기 제1 서브네트워크를 적용한 후에 상기 공간 차원의 제2 텐서를 제2 복수의 타일들로 분할하고 상기 제2 서브네트워크에 의해 상기 제2 복수의 타일들을 처리하는 것을 포함하는, 상기 제2 서브네트워크를 상기 제2 텐서에 적용하는 것을 포함하고,상기 제1 복수의 타일들과 상기 제2 복수의 타일들 중 적어도 두 개의 각각의 동일 위치 타일은 크기가 상이한텐서를 디코딩하는 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 픽처 데이터를 나타내는 입력 텐서를 디코딩하는 처리 장치로서,하나 이상의 프로세서와,상기 하나 이상의 프로세서에 결합되어 상기 하나 이상의 프로세서에 의한 실행을 위한 프로그래밍을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체를 포함하며, 상기 프로그래밍은 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때 제14항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 상기 디코더를 구성하는, 입력 텐서를 디코딩하는 처리 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 뮌헨 리스스트라세...</address><code> </code><country>독일</country><engName>SAUER, Johannes</engName><name>사우어 요하네스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 뮌헨 리스스트라세...</address><code> </code><country>중국</country><engName>JIA, Panqi</engName><name>지아 펜키</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 뮌헨 리스스트라세...</address><code> </code><country>러시아</country><engName>ALSHINA, Elena Alexandrovna</engName><name>알시나 엘레나 알렉산드로브나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 뮌헨 리스스트라세...</address><code> </code><country>불가리아</country><engName>BOEV, Atanas</engName><name>보에브 아타나스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1254651-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1255720-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0186887-91</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247038046.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd7756a4873da095eafc3fb15e47957a1820617fe9d3297d0fb915f40e7fcddeaa6dba5643025a7c65ef</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c102ba47598aad5b8685a53984fd8220cf35454af49a02e36318b76aff3dd1b56cac8b5e0363ea9ab</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>