<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:47.1147</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7015642</applicationNumber><claimCount>16</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>시링산, 바닐산, 이소바닐산 또는 5-하이드록시베라트르산 기반의 안정화제, 플라스틱 조성물, 플라스틱 조성물의 안정화 방법 및 안정화제 조성물</inventionTitle><inventionTitleEng>STABILIZERS BASED ON SYRINGIC ACID, VANILLIC ACID, ISOVANILLIC ACID OR 5-HYDROXYVERATRIC ACID, PLASTIC COMPOSITION, METHOD FOR STABILIZING A PLASTIC COMPOSITION AND STABILIZER COMPOSITION</inventionTitleEng><openDate>2024.06.25</openDate><openNumber>10-2024-0095242</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08K 5/134</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08K 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C08L 101/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C07C 69/92</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 시링산, 바닐산, 이소바닐산 또는 5-하이드록시베라트르산 기반의 안정화제, 플라스틱 조성물에 관한 것이다, 본 발명은 또한 높은 안정화 효과를 갖는 플라스틱 조성물의 안정화 방법, 및 안정화제 조성물에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023083884</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/081320</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 플라스틱을 특히 산화, 열 및/또는 광학적 분해에 대하여 안정화시키기 위한, 하기 일반식 I 또는 II를 갖는 화합물 또는 하기 일반식 I 및/또는 II를 갖는 복수의 화합물의 혼합물: 일반식 I일반식II여기에서, R1, R2 및 R3은 각각 서로 독립적으로 하이드록시(hydroxy), 1 내지 6개의 탄소 원자를 갖는 선형 또는 분지형 알콕시(alkoxy) 및 수소로 이루어진 그룹으로부터 선택되며, 단, R1, R2 및 R3 그룹들 중 적어도 하나는 하이드록시 그룹이고, R1, R2 및 R3 그룹들 중 적어도 하나는 1 내지 6개의 탄소 원자를 갖는 선형 또는 분지형 알콕시 그룹이며, 여기서 R1, R2 및 R3는 동일하거나 상이하며, R은 유기 그룹이고,X는 동일하거나 상이하고, 상기 일반식 I에서 O 또는 NH 또는 NR이고, 상기 일반식 II에서 O 또는 NR이고, n은 0 또는 1 내지 10, 바람직하게는 1 내지 4의 정수임.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1항에 있어서, R은 바람직하게는 적어도 6개의 탄소 원자를 갖는 선형 또는 분지형 및 포화 또는 불포화 알킬그룹, 특히 바람직하게는 6, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 16, 18, 20, 22, 24, 26, 28 또는 30개의 탄소 원자를 갖는 선형 알킬 그룹, 11-메틸도데칸-1-일 (11-methyldodecan-1-yl), 3,7-디메틸-7-옥텐-1-일 (3,7-dimethyl-7-octen-1-yl), (R)-3,7-디메틸옥트-6-엔-1-일 ((R)-3,7-dimethyloct-6-en-1-yl), 2,6-디메틸-2,6-옥타디엔-8-일 (2,6-dimethyl-2,6-octadien-8-yl), 시스-9-헥사데센-1-일(cis-9-hexadecen-1-yl), 시스-9-옥타데센-1-일 (cis-9-octadecen-1-yl), 시스-13-도코센-1-일 (cis-13-docosen-1-yl), 시스,시스-9,12-옥타데카디엔-1-일 (cis,cis-9,12-octadecadien-1-yl), 3,7-디메틸-트랜스-2,6-옥타디엔-1-일(3,7-dimethyl-trans-2,6-octadien-1-yl), 방향족 그룹(aromatic group), 예를 들어 치환 또는 비치환 페닐(phenyl) 또는 벤질(benzyl); 또는 2,3-디히드록시프로판-1-일(2,3-dihydroxypropan-1-yl);선형 또는 분지형 및 포화 또는 불포화 알칸디일(alkanediyl) 그룹, 바람직하게는 1,2-에탄디일(1,2-ethanediyl), 1,3-프로판디일(1,3-propanediyl), 1,4-부탄디일(1,4-butanediyl), 1,5-펜탄디일(1,5-pentanediyl), 1,6-헥산디일(1,6-hexanediyl), 1,8-옥탄디일(1,8-octanediyl); 선형 또는 분지형 및 포화 또는 불포화 옥사알칸디일(oxaalkanediyl) 그룹, 특히 옥사에틸렌디일(oxaethylenediyl-) 그룹 또는 옥사프로필렌디일(oxapropylenediyl)그룹, 예를 들어 3-옥사펜탄-1,5-디일(3-oxapentane-1,5-diyl), 2,2'-에틸렌디옥시)디에탄디일(2,2′-(ethylenedioxy)diethanediyl), 2,4-디메틸-3- 옥사펜탄-1,5-디일(2,4-dimethyl-3-oxapentane-1,5-diyl), 4-옥사헵탄-2,6-디일(4-oxaheptane-2,6-diyl), 2-(2-히드록시프로필)-1-프로필(2-(2-hydroxypropyl)-1-propyl), 1,3-시클로헥산디일(1,3-cyclohexanediyl), 1,4-시클로헥산디일(1,4-cyclohexanediyl); 방향족 그룹, 특히 벤젠-1,4-디일(benzene-1,4-diyl) 또는 벤젠-1,3-디일(benzene-1,3-diyl), 2-히드록시프로판-1,3-디일(2-hydroxypropane-1,3-diyl), 2-아미노프로판-1,3-디일(2-aminopropane-1,3-diyl);및알디톨(alditols)로부터 유도된 2가, 3가 또는 4가 그룹으로 이루어지는 그룹으로부터 선택되는, 일반식 I 또는 II를 갖는 화합물 또는 일반식 I 및/또는 II를 갖는 복수의 화합물의 혼합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1항 또는 제2항에 있어서, R1은 1내지 6개의 탄소 원자를 갖는 선형 또는 분지형 알콕실(alkoxyl))그룹, 특히 메톡시(methoxy)이고,R2는 하이드록시이고,R3은 1 내지 6개의 탄소 원자를 갖는 선형 또는 분지형 알콕시(alkoxy)그룹, 특히 메톡시 또는 수소인, 일반식 I 또는 II를 갖는 화합물 또는 일반식 I 및/또는 II를 갖는 복수의 화합물의 혼합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 일반식 I을 갖는 화합물은 하기에서 선택되고:n=1 내지 10,상기 일반식 II를 갖는 화합물은 하기에서 선택되는, 일반식 I 또는 II를 갖는 화합물 또는 일반식 I 및/또는 II를 갖는 복수의 화합물의 혼합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 일반식 I 또는 II를 갖는 화합물, 또는 상기 일반식 I 및/또는 II를 갖는 복수의 화합물의 혼합물의 경우, 상기 일반식 I 및/또는 II를 갖는 모든 화합물 전체는 상기 플라스틱에 중량 백분율로 0.01 내지 10.00 중량%, 바람직하게는 0.02 내지 5.00 중량%, 특히 바람직하게는 0.05 내지 3.00 중량%로 함유되는, 일반식 I 또는 II를 갖는 화합물 또는 일반식 I 및/또는 II를 갖는 복수의 화합물의 혼합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 플라스틱은 a) 올레핀 또는 디올레핀으로부터의 폴리머, 예를 들어 폴리에틸렌 (LDPE, LLDPE, VLDPE, ULDPE, MDPE, HDPE, UHMWPE) (polyethylene, LDPE(Low-Density polyethylene), LLDPE(Linear Low-Density polyethylene), VLDPE(Very Low-Density polyethylene), ULDPE(Ultra-Low-Density polyethylene), MDPE(Medium-Density Polyethylene), HDPE(High-Density Polyethylene), UHMWPE(Ultra-High-Molecular-Weight Polyethylene)), 메탈로센-PE (m-PE) (Metallocene-PE (m-PE)], 폴리프로필렌 (Polypropylene), 폴리이소부틸렌 (Polyisobutylene), 폴리-4-메틸 펜텐-1 (Poly-4-methyl pentene-1), 폴리부타디엔 (Polybutadiene), 폴리이소프렌 (Polyisoprene], 예를 들어 천연고무 (NR) (Natural rubber),폴리(사이클로옥텐) (Poly(cyclooctene)), 폴리알킬렌-일산화탄소 코폴리머 (Polyalkylene-carbon monoxide copolymers), 및 통계적 또는 블록 구조의 코폴리머 (Copolymers in the form of statistical or block structures, 예를 들어 공단량체로서 5-에틸리덴-2-노보넨(5-ethylidene-2-norbornene)을 포함하는 폴리프로필렌-폴리에틸렌 (Polypropylene-polyethylene (EP), 에틸린 프로필렌 모노머(Ethylene Propylene Monomer (EPM), 에틸렌 프로필렌 디엔 모노머 (Ethylene Propylene Diene Monomer(EPDM)), 에틸렌-비닐 아세테이트 ((Ethylene-vinyl acetate (EVA)), 에틸렌 아크릴레이트, 예를 들어, 에틸렌-부틸아크릴레이트(ethylene-butylacrylate), 에틸렌-아크릴산(Ethylene-acrylic acid), 및 이들의 염(이오노머), 및 삼원코폴리머(terpolymers), 예를 들어 에틸렌-아크릴산(meth)아크릴레이트 (Ethylene-acrylic acid(meth)acrylate), 그래프트 폴리머, 예를 들어 폴리프로필렌 그래프트-말레산 무수물 (Polypropylene graft-maleic acid anhydride), 블랜드, 예를 들어 1-부텐, 1-헥센, 1-옥텐 또는 1-옥타데센(1-butene, 1-hexene, 1-octene, or 1-octadecene)와 같은 알파올레핀을 공단량체로 사용하여 생성되는 저밀도 폴리에틸렌 (LDPE: Low-Density Polyethylene)/직선형 저밀도 폴리에틸렌(LLDPE: Linear Low-Density Polyethylene) 또는 장쇄 폴리프로필렌 코폴리머,b) 폴리스티렌 (Polystyrene), 폴리메틸스티렌 (Polymethylstyrene), 폴리-알파-메틸스티렌 (Poly-alpha-methylstyrene), 폴리비닐나프탈렌 (Polyvinylnaphthalene), 폴리비닐비페닐 (Polyvinylbiphenyl), 폴리비닐톨루엔 (Polyvinyl toluene), 스티렌-부타디엔 (Styrene-butadiene) (SB), 스티렌-부타디엔-스티렌 (Styrene-butadiene-styrene) (SBS), 스티렌-에틸렌-부틸렌 스티렌 (Styrene-ethylene-butylene styrene) (SEBS), 스티렌-에틸렌-프로필렌 스티렌 (Styrene-ethylene-propylene styrene), 스티렌-이소프렌 (Styrene-isoprene), 스티렌-이소프렌-스티렌 (Styrene-isoprene styrene) (SIS), 아크릴로니트릴 부타디엔 스티렌 (Acrylonitrile butadiene styrene) (ABS), 스티렌 아크릴로니트릴 (Styrene acrylonitrile) (SAN), 스티렌 아크릴로니트릴 아크릴레이트 (Styrene acrylonitrile acrylate) (ASA), 스티렌 에틸렌 (Styrene ethylene), 상응하는 그래프트 폴리머(graft polymers)를 포함하는 스티렌 말레산 무수물 폴리머 (Styrene maleic acid anhydride polymers), 예를 들어 스틸렌을 부타디엔으로 그래프트 중합(Styrene to butadiene), 말레산 무수물을 SBS(styrene-Butadiene-Styrene) 또는 SEBS(Styrene-Ethylene-Butylene-Styrene)로 그래프트 중합, 메틸 메타크릴레이트, 스티렌 부타디엔 및 ABS(MABS)로부터의 그래프트 코폴리머, 및 수소화된 폴리스티렌 유도체(hydrogenated polystyrene de-rivatives), 예를 들어 폴리비닐시클로헥산(polyvinylcyclohexane),c) 할로겐 함유 폴리머, 예를 들어 폴리염화비닐 (Polyvinyl chloride: PVC), 폴리클로로프렌 (Polychloroprene), 폴리비닐디클로라이드 (Polyvinyldichloride: PVDC), 염화 비닐과 염화 비닐레덴 또는 염화 비닐과 아세트산 비닐의 코폴리머, 염화 폴리에틸렌(Chlorinated polyethylene), 폴리비닐리디엔 플루오라이드 (Polyvinylidene fluoride), 에피클로르히드린 단독중합체(epichlorhydrin‐ homopolymers) 및 특히 산화에틸렌(ethylene oxide)과의 코폴리머(ECO),d) 불포화 에스테르의 폴리머, 예를 들어 폴리아크릴레이트(Polyacrylates) 및 폴리메타크릴레이트(polymethacrylate), 예를 들어 폴리메틸메타크릴레이트 (Polymethylmethacrylate (PMMA)), 폴리부틸아크릴레이트 (Polybutylacrylate), 폴리라우릴아크릴레이트 (Pol-ylaurylacrylate), 폴리스테아릴아크릴레이트 (Polystearylacrylate), 폴리글리시딜아크릴레이트 (Polyglycidylacrylate), 폴리글리시딜메타크릴레이트 (Polyglycidylmethacrylate), 폴리아크릴로니트릴 (Polyacrylonitrile), 폴리아크릴아미드 (Polyacrylamides), 및 폴리아크릴로니트릴-폴리(알킬 아크릴레이트) (polyacrylonitrile-poly(alkyl acrylate)) 같은 코폴리머들,e) 불포화 알코올 및 유도체의 폴리머, 예를 들어 폴리비닐 알콜 (Polyvinyl alcohol), 폴리비닐 아세테이트 (Polyvinyl acetate), 폴리비닐 부티랄 (Polyvinyl butyral), 폴리알릴 프탈레이트 (Polyallyl phthalate), 폴리알릴 멜라민 (Polyallyl melamine),f) 폴리아세탈렌(polyacetalenes), 예를 들어 폴리옥시메틸렌(polyoxymethylene: POM) 또는 예를 들어 부탄알(butanal)과의 코폴리머,g) 폴리페닐렌 옥사이드(polyphenylene oxides), 및 폴리스티렌(polystyrene) 또는 폴리아미드(polyamides)와의 블렌드,h) 고리형 에테르의 폴리머, 예를 들어 폴리에틸렌 글리콜(polyethylene glycol), 폴리프로필렌 글리콜(polypropylene glycol), 폴리(에틸렌 옥사이드)(poly(ethylene oxide)), 폴리(프로필렌 옥사이드)(poly(propylene oxide)), 폴리테트라히드로푸란(polytetrahydrofuran),i) 하이드록시-말단 폴리에테르 또는 폴리에스테르와 향족 또는 지방족 이소시아네이트의 폴리우레탄, 예를 들어 2,4- 또는 2,6 톨루일렌 디이소시아네이트(toluylene diisocyanate) 또는 메틸렌 디페닐 디이소시아네이트(methylene diphenyl diisocyanate), 특히 또한 선형 폴리우레탄(linear polyurethanes: TPU), 폴리카르바미드(polycarbamides),j) 폴리아미드(polyamides), 예를 들어 폴리아미드 6, 6.6, 6.10, 4.6, 4.10, 6.12, 10.10, 10.12, 12.12, 폴리아미드 11, 폴리아미드 12, 뿐만 아니라 (부분) 방향족 폴리아미드, 예를 들어 테레프탈산(terephthalic acid) 및/또는 이소프탈산(isophthalic acid) 및 헥사메틸렌 디아민(hexamethylene diamine) 또는 m-자일릴렌 디아민(m-xylylene diamine)과 같은 지방족 디아민(aliphatic diamines)으로부터 생성되거나, 아디프산(adipic acid) 또는 세바스산(sebacic acid)과 같은 지방족 디카르복실산(aliphatic dicarboxylic acids) 및 1,4- 또는 1,3-디아미노벤젠(1,4- or 1,3-diaminobenzene)과 같은 방향족 디아민(aromatic diamines)으로부터 생성되는 폴리프탈아미드(polyphthalamides), PA 6(nylon 6) 및 PA 6.6(nylon6.6)과 같은 다양한 폴리아미드의 블렌드, 또는 PA(polyamide)/PP(polypropylene)와 같은 폴리아미드와 폴리올레핀의 블렌드,k) 폴리이미드 (polyimides), 폴리아마이드이미드 (polyamide imides), 폴리에테르이미드 (polyether imides), 폴리에스테르 이미드 (polyester imides), 폴리(에테르)케톤 (poly(ether)ketones), 폴리술폰 (polysulfones), 폴리에테르술폰 (polyether sulfones), 폴리아릴술폰 (poly-aryl sulfones), 폴리(페닐렌술파이드) (poly(phenylene sulfides)), 폴리(벤즈이미다졸) (poly(benzimidazoles)), 폴리히단토인 (polyhydantoins),l) 지방족 또는 방향족 디카르복실산(aliphatic or aromatic dicarboxylic acides) 및 디올(diols) 또는 히드록시-카르복실산(hydroxy-carboxylic acids)의 폴리에스테르, 예를 들어 폴리에틸렌 테레프탈레이트(Polyethylene Terephthalate (PET)), 폴리부틸렌 테레프탈레이트(Polybutylene Terephthalate (PBT)), 폴리프로필렌 테레프탈레이트 (Polypropylene Terephthalate (PTI)), 폴리에틸렌 나프탈레이트 (Polyethylene Naphthalate (PEN)), 폴리-1,4-디메틸올사이클로헥산 테레프탈레이트 (Poly-1,4-Dimethylolcyclohexane Terephthalate), 폴리(히드록시벤조에이트)( Poly(hydroxybenzoate)), 폴리히드록시나프탈레이트(Polyhydroxynaphthalate), 폴리락트산(Polylactic Acid (PLA)), 폴리히록시부티레이트 (Polyhydroxybutyrate (PHB)), 폴리히드록시발레레이트 (Polyhydroxyvalerate (PHV)), 폴리(에틸렌 숙시네이트(Poly(Ethylene Succinate)), 폴리(테트라메틸렌 숙시네이트(Poly(Tetramethylene Succinate)), 폴리카프로락톤(Polycaprolactone),m) 폴리카보네이트(polycarbonates), 폴리에스테르 카보네이트(polyester carbonates) 및 블렌드, 예를 들어 PC/ABS:(Polycarbonate/Acrylonitrile Butadiene Styrene), PC/PBT(Polycarbonate/Polybutylene Terephthalate), PC/PET/PBT(Polycarbonate/Polyethylene Terephthalate/Polybutylene Terephthalate), PC/PA(Polycarbonate/Polyamide),n) 셀룰로스 유도체(cellulose derivatives), 예를 들어 셀룰로스 니트레이트(cellulose nitrate), 셀룰로스 아세테이트(cellulose acetate), 셀룰로스 프로피오네이트(cellulose propionate), 셀룰로스 부티레이트(cellulose butyrate),o) 아민(amines), 무수물(anhydrides), 디시안디아미드(dicyandiamide), 메르캅탄(mercaptans), 이소시아네이트(lsocyanates) 또는 촉매 활성 경화제(catalytically active hardeners)를 기반으로 하는 경화제(hardeners)와 조합된 이관능성 또는 다관능성 에폭사이드(di- or polyfunctional epoxides)로 구성된 에폭시 수지(epoxy resin),p) 페놀 수지(phenolic resins), 예를 들어 페놀 포름알데히드 수지(phenol formaldehyde resins), 요소-포름알데히드 수지(urea-formaldehyde resins), 멜라민 포름알데히드 수지(melamine formaldehyde resin),q) 불포화 디카르복실산(unsaturated dicarboxylic acids) 및 디올(diols)과, 스티렌(styrene), 알키드 수지(alkyd resins)와 같은 비닐 화합물(vinyl compounds)로 만들어진 불포화 폴리에스테르 수지(unsaturated polyester resins),r) 실리콘(silicons), 예를 들어 비닐기 말단(vinyl group-terminated)인 디메틸 실록산(dimethyl siloxanes), 메틸 페닐 실록산(methyl phenyl siloxanes) 또는 디페닐 실록산(diphenyl siloxanes)을 기반으로 하는 실리콘, 및s) 앞서 언급한 폴리머 중 둘 이상의 혼합물, 조합 또는 블렌드로이루어지는 그룹으로부터 선택되는, 일반식 I 또는 II를 갖는 화합물 또는 일반식 I 및/또는 II를 갖는 복수의 화합물의 혼합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 	적어도 하나의 다른 첨가제를 상기 플라스틱에 포함하거나 첨가하며, 상기 적어도 하나의 다른 첨가제는포스파이트 (phosphites), 포스포나이트(phosphonite), 티올(thiols), 페놀계 항산화제(phenolic antioxidants), 입체 장애 아민(sterically hindered amines), 히드록실아민 (hydroxylamines) 및 이들의 혼합물 또는 조합으로 이루어지는 그룹으로부터 선택되는 1차 및/또는 2차 항산화제(antioxidants), 및UV 흡수제 (UV absorbers), 광 안정제 (light stabilizers), 하이드록실아민계 안정화제 (hydroxylamine-based stabilizers), 벤조푸라논계 안정화제 (benzo-furanone-based stabilizers), 핵 생성제(nucleation agents), 강인제 (tougheners),가소제 (plasticizers),윤활제 (lubricants), 레올로지 조절제 (rheology modifiers), 사슬 연장제 (chain extenders),가공 보조제 (processing aids), 안료 (pigments), 염료 (dyes),광택제 (brighteners), 항균제 (antimicrobials), 대전 방지제 (antistatic agents),슬립제 (slip agents), 블로킹 방지제 (antiblocking agents), 커플링제 (coupling agents), 분산제 (dispersants), 상용화제 (compatibilizers), 산소 제거제 (oxygen scavengers), 산 제거제 (acid scavengers), 공동 안정화제 (costabilizers), 마킹제 (marking agents), 및 김서림 방지제 (antifogging agents),를 포함하는 그룹으로부터 선택되는 일반식 I 또는 II를 갖는 화합물 또는 일반식 I 및/또는 II를 갖는 복수의 화합물의 혼합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 첨가제는 포스파이트, 포스포나이트, 설파이트, 폴리올, 산 제거제, 장애 아민, 및 이들의 혼합물 및 조합으로 이루어지는 그룹으로부터 선택되는, 일반식 I 또는 II를 갖는 화합물 또는 일반식 I 및/또는 II를 갖는 복수의 화합물의 혼합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7항 또는 제8 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 첨가제는 상기 일반식 I 또는 II를 갖는 적어도 하나의 화합물, 또는 상기 일반식 I 및/또는 II를 갖는 복수의 화합물의 혼합물의 전체 중량, 상기 플라스틱 전체 중량 및 상기 적어도 하나의 첨가제의 전체 중량에 대해,0.01내지 80 중량%, 바람직하게는 0.01 내지 9.99 중량%, 더 바람직하게는 0.01 내지 4.98 중량%, 특히 바람직하게는 0.02 내지 2.00 중량%의 양으로 함유 및/또는 첨가되는, 일반식 I 또는 II를 갖는 화합물 또는 일반식 I 및/또는 II를 갖는 복수의 화합물의 혼합물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제4 항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 적어도 하나의 플라스틱과, 일반식 I 및/또는 II를 갖는 적어도 하나의 화합물 또는 일반식 I 및/또는 II를 갖는 복수의 화합물의 혼합물을 함유하는 플라스틱 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 일반식 I 또는 II를 갖는 화합물, 또는 상기 일반식 I 및/또는 II를 갖는 복수의 화합물의 혼합물이, 0.01 내지 10.00 중량%, 바람직하게는 0.01 내지 7.50 중량%, 특히 바람직하게는 0.02 내지 5.00 중량%, 특히 바람직하게는 0.05 내지 3.00 중량%;적어도 하나의 플라스틱이 99.99 내지 10.00 중량%, 바람직하게는 99.99 내지 90.00 중량%, 바람직하게는 99.89 내지 95.00 중량%, 특히 바람직하게는 99.90 내지 98.00 중량%; 및 적어도 하나의 첨가제가 0 내지 80.00 중량%, 바람직하게는 0 내지 9.99 중량%, 더욱 바람직하게는 0.01 내지 4.98 중량%, 특히 바람직하게는 0.02 내지 2.00 중량% 이며, 여기서 상기 성분들의 합은 100 중량%인 조성을 가지는 플라스틱 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 적어도 하나의 첨가제는,포스파이트 (phosphites), 포스포나이트(phosphonite), 티올(thiols), 페놀계 항산화제(phenolic antioxidants), 입체 장애 아민(sterically hindered amines), 히드록실아민 (hydroxylamines) 및 이들의 혼합물 또는 조합으로 이루어지는 그룹으로부터 선택되는 1차 및/또는 2차 항산화제(antioxidants); 및UV 흡수제 (UV absorbers), 광 안정제 (light stabilizers), 하이드록실아민계 안정화제 (hydroxylamine-based stabilizers), 벤조푸라논계 안정화제 (benzo-furanone-based stabilizers), 핵 생성제(nucleation agents), 강인제 (tougheners), 가소제 (plasticizers),윤활제 (lubricants), 레올로지 조절제 (rheology modifiers), 사슬 연장제 (chain extenders),가공 보조제 (processing aids), 안료 (pigments), 염료 (dyes), 광택제 (brighteners), 항균제 (antimicrobials), 대전 방지제 (antistatic agents), 슬립제 (slip agents), 블로킹 방지제 (antiblocking agents),커플링제 (coupling agents),분산제 (dispersants), 상용화제 (compatibilizers), 산소 제거제 (oxygen scavengers), 산 제거제 (acid scavengers),공동 안정화제 (costabilizers), 마킹제 (marking agents), 및 김서림 방지제 (antifogging agents)를 포함하는 그룹으로부터 선택되며, 상기 적어도 하나의 첨가제는 바람직하게는 포스파이트, 포스포나이트, 설파이트, 폴리올, 산 제거제, 장애 아민, 및 이들의 혼합물 및 조합으로 이루어지는 그룹으로부터 선택되는, 플라스틱 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 일반식 I 또는 II를 갖는 적어도 하나의 화합물 또는 일반식 I 및/또는 II를 갖는 복수의 화합물의 혼합물이 적어도 하나의 플라스틱 또는 적어도 둘의 플라스틱의 블렌드(blend)에 통합되어, 플라스틱 조성물을 특히 산화, 열 및/또는 광학적 분해에 대하여 안정화 시키는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 하기의 일반식들을 갖는 화합물:</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. a) 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 정의된 바와 같은 적어도 하나의 일반식 I 또는 II를 갖는 화합물, 또는 일반식 I 및/또는 II를 갖는 복수의 화합물의 혼합물(성분 A), 및b) 적어도 하나 첨가제(성분 B)로서, 포스파이트 (phosphites), 포스포나이트(phosphonite), 티올(thiols), 페놀계 항산화제(phenolic antioxidants), 입체 장애 아민(sterically hindered amines), 히드록실아민 (hydroxylamines) 및 이들의 혼합물 또는 조합으로 이루어지는 그룹으로부터 선택되는 1차 및/또는 2차 항산화제; 및 UV 흡수제 (UV absorbers), 광 안정제 (light stabilizers), 하이드록실아민계 안정화제 (hydroxylamine-based stabilizers), 벤조푸라논계 안정화제 (benzo-furanone-based stabilizers), 핵 생성제(nucleation agents), 강인제 (tougheners),가소제 (plasticizers), 윤활제 (lubricants), 레올로지 조절제 (rheology modifiers), 사슬 연장제 (chain extenders),가공 보조제 (processing aids), 안료 (pigments), 염료 (dyes), 광택제 (brighteners), 항균제 (antimicrobials), 대전 방지제 (antistatic agents), 슬립제 (slip agents), 블로킹 방지제 (antiblocking agents), 커플링제 (coupling agents), 분산제 (dispersants), 상용화제 (compatibilizers), 산소 제거제 (oxygen scavengers), 산 제거제 (acid scavengers), 공동 안정화제 (costabilizers), 마킹제 (marking agents), 및 김서림 방지제 (antifogging agents),를 포함하는 그룹으로부터 선택되는 적어도 하나의 첨가제로 이루어지며,상기 적어도 하나의 첨가제는 바람직하게는 포스파이트, 포스포나이트, 설파이트, 폴리올, 산 제거제, 장애 아민, 및 이들의 혼합물 및 조합으로 이루어지는 그룹으로부터 선택되는, 안정화제 조성물.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 성분 A와 상기 성분 B의 중량비는 100:1 내지 1:100, 바람직하게는 10:1 내지 1:10, 특히 바람직하게는 5:1 내지 1:5인, 안정화제 조성물. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 ***** 뮌헨 한자슈트라쎄 ** 체</address><code>519990380472</code><country>독일</country><engName>FRAUNHOFER-GESELLSCHAFT ZUR FÖRDERUNG DER ANGEWANDTEN FORSCHUNG E. V.</engName><name>프라운호퍼 게젤샤프트 쭈르 푀르데룽 데어 안겐반텐 포르슝 에. 베.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 다름슈타트 ***** 바팅스트릿...</address><code> </code><country> </country><engName>PFAENDNER, Rudolf</engName><name>펜드너, 루돌프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 다름슈타트 ***** 바팅스트릿...</address><code> </code><country> </country><engName>METZSCH-ZILLIGEN, Elke</engName><name>메취-질링겐, 엘케</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 다름슈타트 ***** 바팅스트릿...</address><code> </code><country> </country><engName>MARKUS, Katrin</engName><name>마르쿠스, 카트린</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로 ***, **층, **층(서초동, 태우빌딩)</address><code>920111000418</code><country>대한민국</country><engName>SELIM INTELLECTUAL PROPERTY LAW FIRM</engName><name>특허법인세림</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>독일</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>10 2021 212 696.0</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0509024-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0096295-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1032845-37</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName></docName><largePath></largePath><path></path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>