<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:31.3331</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.01.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7027826</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>신경망을 위한 적응 검색 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ADAPTIVE SEARCH METHOD AND APPARATUS FOR NEURAL NETWORK</inventionTitleEng><openDate>2022.09.20</openDate><openNumber>10-2022-0127878</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.08.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.08.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/084</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 5/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 신경망 분야에 관한 것으로, 하드웨어 플랫폼 상에서 신경망을 위한 적응 검색이 구현될 수 있도록 신경망을 위한 적응 검색 방법 및 장치를 제공한다. 방법은: 검색 조건 세트를 수신하는 단계 — 상기 검색 조건 세트는 타겟 하드웨어 플랫폼 정보, 소스 신경망의 네트워크 구조 정보, 및 하나 이상의 평가 메트릭을 포함하고, 상기 소스 신경망의 네트워크 구조 정보는 상기 소스 신경망을 나타내는 데 사용됨 —; 트레이닝 데이터세트에 기반하여, 트레이닝될 슈퍼 네트워크에 대해 트레이닝 프로세스를 수행하여, 트레이닝된 슈퍼 네트워크를 획득하는 단계 — 상기 트레이닝될 슈퍼 네트워크는 상기 소스 신경망의 네트워크 구조를 확장함으로써 획득됨 —; 및 상기 하나 이상의 평가 메트릭에 기반하여, 트레이닝된 슈퍼 네트워크에 대한 서브넷 검색 프로세스를 수행하여, 타겟 신경망의 네트워크 구조 정보를 획득하는 단계 — 상기 타겟 신경망의 네트워크 구조 정보는 상기 타겟 신경망을 나타내는 데 사용되며, 타겟 하드웨어 플랫폼 상에서 실행되는 상기 타겟 신경망의 평가 결과는 상기 타겟 하드웨어 플랫폼 상에서 실행되는 상기 소스 신경망의 평가 결과보다 더 우수함 —를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021143883</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.01.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/072294</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 신경망을 위한 적응 검색 방법으로서,검색 조건 세트를 수신하는 단계 — 상기 검색 조건 세트는 타겟 하드웨어 플랫폼 정보, 소스 신경망의 네트워크 구조 정보, 및 하나 이상의 평가 메트릭을 포함하고, 상기 소스 신경망의 네트워크 구조 정보는 상기 소스 신경망을 나타내는 데 사용됨 —; 및타겟 신경망을 출력하는 단계 — 상기 타겟 신경망은 상기 하나 이상의 평가 메트릭에 기반하여, 트레이닝된 슈퍼 네트워크에 대해 서브넷 검색 프로세스를 수행함으로써 획득되고, 상기 트레이닝된 슈퍼 네트워크는 트레이닝될 슈퍼 네트워크에 대해 트레이닝 프로세스를 수행함으로써 획득되고, 상기 트레이닝될 슈퍼 네트워크는 상기 소스 신경망의 네트워크 구조를 확장함으로써 획득되고, 타겟 하드웨어 플랫폼 상에서 실행되는 상기 타겟 신경망의 평가 결과는 상기 타겟 하드웨어 플랫폼 상에서 실행되는 상기 소스 신경망의 평가 결과보다 우수함 — 를 포함하는, 신경망을 위한 적응 검색 방법.　</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 평가 메트릭은:신경망 모델의 정밀도 평가 메트릭, 상기 신경망 모델의 시간 오버헤드 평가 메트릭, 상기 신경망 모델의 저장 공간 평가 메트릭, 상기 신경망 모델의 전력 소비 평가 메트릭, 상기 신경망 모델의 텐서 계산 유닛의 활용도 평가 메트릭, 및 상기 신경망 모델의 메모리 판독/기입 속도 평가 메트릭 중 임의의 하나 이상을 포함하고,상기 신경망 모델의 정밀도 평가 메트릭은 상기 타겟 신경망의 정밀도가 정밀도 임계치 이상이라는 것을 포함하고;상기 신경망 모델의 시간 오버헤드 평가 메트릭은 상기 타겟 신경망의 시간 오버헤드가 시간 오버헤드 임계치보다 크지 않다는 것을 포함하고;상기 신경망 모델의 저장 공간 평가 메트릭은 상기 타겟 신경망이 차지하는 저장 공간이 저장 공간 임계치보다 크지 않다는 것을 포함하고;상기 신경망 모델의 전력 소비 평가 메트릭은 상기 타겟 신경망의 전력 소비가 전력 소비 임계치보다 크지 않다는 것을 포함하고;상기 신경망 모델의 텐서 계산 유닛의 활용도 평가 메트릭은 상기 타겟 신경망의 텐서 계산 유닛의 활용도가 상기 텐서 계산 유닛의 활용도 임계치 이상이라는 것을 포함하고; 상기 신경망 모델의 메모리 판독/기입 속도 평가 메트릭은 상기 타겟 신경망의 메모리 판독/기입 속도가 메모리 판독/기입 속도 임계치보다 크지 않다는 것을 포함하는, 신경망을 위한 적응 검색 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 타겟 신경망이 상기 하나 이상의 평가 메트릭에 기반하여, 트레이닝된 슈퍼 네트워크에 대해 서브넷 검색 프로세스를 수행함으로써 획득되는 것은: 상기 타겟 신경망이 상기 하나 이상의 평가 메트릭에 기반하여, 타겟 검색 범위 내의 하나 이상의 평가될 후보 서브넷에 대해 서브넷 검색 프로세스를 수행함으로써 획득되는 것을 포함하고, 상기 타겟 검색 범위 내의 하나 이상의 평가될 후보 서브넷은 제1 지식 베이스를 사용함으로써 상기 트레이닝된 슈퍼 네트워크로부터 획득되는, 신경망을 위한 적응 검색 방법.　</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 타겟 신경망이, 상기 하나 이상의 평가 메트릭에 기반하여, 트레이닝된 슈퍼 네트워크에 대해 서브넷 검색 프로세스를 수행함으로써 획득되는 것은:상기 타겟 신경망이, 하나 이상의 평가될 후보 서브넷의 평가 결과 또는 평가 결과들에 기반하여, 상기 트레이닝된 슈퍼 네트워크에 대한 검색 프로세스를 수행함으로써 획득되는 것을 포함하고, 상기 하나 이상의 평가될 후보 서브넷의 평가 결과 또는 평가 결과들은 상기 하나 이상의 평가 메트릭 및 대응 관계 정보에 기반하여 획득되고; 상기 대응 관계 정보는 상기 타겟 하드웨어 플랫폼, M개의 신경망의 네트워크 구조, N개의 평가 메트릭, 및 P개의 평가 결과 간의 대응 관계를 포함하고, 여기서 M, N, 및 P는 모두 양의 정수이고; 상기 M개의 신경망의 네트워크 구조는 상기 트레이닝된 슈퍼 네트워크의 네트워크 구조에 포함되는, 신경망을 위한 적응 검색 방법.　</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 평가 메트릭은 상기 신경망 모델의 시간 오버헤드 평가 메트릭을 포함하고, 상기 신경망 모델의 시간 오버헤드 평가 메트릭은 상기 타겟 신경망의 시간 오버헤드가 상기 시간 오버헤드 임계치보다 크지 않다는 것을 포함하고; 이에 대응하여, 상기 타겟 신경망이, 상기 하나 이상의 평가 메트릭에 기반하여, 트레이닝된 슈퍼 네트워크에 대해 서브넷 검색 프로세스를 수행함으로써 획득되는 것은:상기 타겟 신경망이, 상기 신경망 모델의 시간 오버헤드 평가 메트릭에 기반하여, 상기 트레이닝된 슈퍼 네트워크에 포함된 하나 이상의 후보 서브넷에 대해 서브넷 평가를 수행함으로써 획득되는 것을 포함하는, 신경망을 위한 적응 검색 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 트레이닝될 슈퍼 네트워크가 상기 소스 신경망의 네트워크 구조를 확장함으로써 획득되는 것은:상기 트레이닝될 슈퍼 네트워크가 상기 소스 신경망의 네트워크 구조, 제2 지식 베이스 내의 확장 규칙, 및 상기 타겟 하드웨어 플랫폼 정보에 기반하여, 수평 확장 모드 및/또는 수직 확장 모드에서 획득되는 것을 포함하는, 신경망을 위한 적응 검색 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 트레이닝될 슈퍼 네트워크 내의 제3 오퍼레이터 세트는 제1 오퍼레이터 세트 및/또는 유도된 제2 오퍼레이터 세트를 포함하고, 상기 제1 오퍼레이터 세트는 상기 소스 신경망에 포함되는, 신경망을 위한 적응 검색 방법.　</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항에 있어서, 상기 하나 이상의 평가될 후보 서브넷의 평가 결과 또는 평가 결과들이 상기 하나 이상의 평가 메트릭 및 대응 관계 정보에 기반하여 획득되는 것은:상기 하나 이상의 평가될 후보 서브넷의 평가 결과 또는 평가 결과들이 N개의 평가 메트릭 간의 비례 관계에 기반하여 그리고 상기 트레이닝된 슈퍼 네트워크 내의 제3 오퍼레이터 세트 내의 제1 오퍼레이터 세트 및/또는 유도된 제2 오퍼레이터 세트에 해당하는 평가 결과에 기반하여 획득되는 것을 포함하고, 상기 트레이닝된 슈퍼 네트워크 내의 제3 오퍼레이터 세트 내의 제1 오퍼레이터 세트 및/또는 유도된 제2 오퍼레이터 세트에 해당하는 평가 결과는 상기 하나 이상의 평가 메트릭 및 상기 대응 관계 정보에 기반하여 획득되고, 상기 제1 오퍼레이터 세트는 상기 소스 신경망에 포함되는, 신경망을 위한 적응 검색 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 하나 이상의 평가될 후보 서브넷의 평가 결과 또는 평가 결과들이 상기 N개의 평가 메트릭 간의 비례 관계에 기반하여 그리고 상기 트레이닝된 슈퍼 네트워크 내의 제3 오퍼레이터 세트 내의 제1 오퍼레이터 세트 및/또는 유도된 제2 오퍼레이터 세트에 해당하는 평가 결과에 기반하여 획득되는 것은:상기 하나 이상의 평가될 후보 서브넷의 평가 결과 또는 평가 결과들이 r개의 사전 검색 프로세스에 기반하여 결정되는 것을 포함하고, 상기 r개의 사전 검색 프로세스의 각 사전 검색 프로세스는: 상기 제1 오퍼레이터 세트 및/또는 상기 유도된 제2 오퍼레이터 세트의 평가 결과의 가중치의 지정된 값, 상기 N개의 평가 메트릭, 및 상기 N개의 평가 메트릭 간의 비례 관계에 기반하여, 상기 트레이닝된 슈퍼 네트워크를 재트레이닝하고, 상기 재트레이닝 프로세스에서, 상기 제1 오퍼레이터 세트 및 상기 유도된 제2 오퍼레이터 세트의 평가 결과에 해당하는 가중치를 조정하고, 상기 제1 오퍼레이터 세트 및 상기 유도된 제2 오퍼레이터 세트의 평가 결과에 해당하는 조정된 가중치에 기반하여 평가될 후보 서브넷 및 평가될 후보 서브넷의 평가 결과를 결정하는 데 사용되며, r은 양의 정수인, 신경망을 위한 적응 검색 방법.　</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서, 상기 N개의 평가 메트릭은 상기 신경망 모델의 정밀도 평가 메트릭 및 상기 신경망 모델의 시간 오버헤드 평가 메트릭을 포함하고; 이에 대응하여, 상기 N개의 평가 메트릭 간의 비례 관계는 상기 정밀도 평가 메트릭과 상기 시간 오버헤드 평가 메트릭 간의 비례 관계를 포함하는, 신경망을 위한 적응 검색 방법.　</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제4항에 있어서, 상기 타겟 신경망이 하나 이상의 평가될 후보 서브넷의 평가 결과 또는 평가 결과들에 기반하여, 상기 트레이닝된 슈퍼 네트워크에 대해 검색 프로세스를 수행함으로써 획득되는 것은:K x (n + 1)개의 타겟 후보 서브넷으로부터 상기 타겟 신경망을 획득하는 것을 포함하고, 상기 K x (n + 1)개의 타겟 후보 서브넷은, 상기 하나 이상의 평가될 후보 서브넷의 평가 결과 또는 평가 결과들을 정렬하여, K개의 제1 평가 결과에 해당하는 K개의 제1 타겟 후보 서브넷을 획득하고; 상기 트레이닝된 슈퍼 네트워크와 상기 K개의 제1 타겟 후보 서브넷에 기반하여, n번째 라운드의 하이브리드화 및/또는 변이 후에 획득된 S개의 제2 타겟 후보 서브넷을 획득하고 — n은 미리 설정된 수량의 스크리닝 횟수이고, n≥1이고, K 및 S는 양의 정수이고, S003e#K임 —; 상기 하나 이상의 평가 메트릭 및 상기 대응 관계 정보에 기반하여 상기 S개의 제2 타겟 후보 서브넷의 평가 결과를 획득하고, 상기 평가 결과를 정렬하여, 상기 K개의 제1 평가 결과에 해당하는 K개의 제2 타겟 후보 서브넷을 획득하는 것에 의해, 획득되는, 신경망을 위한 적응 검색 방법.　</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 소스 신경망은 소스 하드웨어 플랫폼 상에서 실행되는 신경망이거나, 상기 타겟 신경망은 상기 타겟 하드웨어 플랫폼 상에서 실행되는 신경망이고; 상기 소스 하드웨어 플랫폼은 상기 타겟 하드웨어 플랫폼과는 상이한, 신경망을 위한 적응 검색 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 소스 신경망 및 상기 타겟 신경망은 서로 다른 시간 도메인에서 상기 타겟 하드웨어 플랫폼 상에서 실행되는 신경망인, 신경망을 위한 적응 검색 방법.　</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은:트레이닝된 타겟 신경망을 상기 타겟 하드웨어 플랫폼을 포함하는 디바이스에 전송하는 단계를 더 포함하고, 상기 트레이닝된 타겟 신경망은 상기 타겟 신경망에 대해 트레이닝 프로세스를 수행함으로써 획득되는, 신경망을 위한 적응 검색 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 트레이닝된 타겟 신경망은 상기 타겟 하드웨어 플랫폼 상에서 실행되어, 타겟 검출 태스크 및/또는 이미지 분류 태스크를 수행하는, 신경망을 위한 적응 검색 방법.　</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 신경망을 위한 적응 검색 장치로서, 상기 장치는 수신 유닛 및 전송 유닛을 포함하고,상기 수신 유닛은 검색 조건 세트를 수신하도록 구성되고, 상기 검색 조건 세트는 타겟 하드웨어 플랫폼 정보, 소스 신경망의 네트워크 구조 정보, 및 하나 이상의 평가 메트릭을 포함하고, 상기 소스 신경망의 네트워크 구조 정보는 상기 소스 신경망을 나타내는 데 사용되고;상기 전송 유닛은 타겟 신경망을 출력하도록 구성되고, 상기 타겟 신경망은 상기 하나 이상의 평가 메트릭에 기반하여, 트레이닝된 슈퍼 네트워크에 대해 서브넷 검색 프로세스를 수행함으로써 획득되고, 상기 트레이닝된 슈퍼 네트워크는 트레이닝될 슈퍼 네트워크에 대해 트레이닝 프로세스를 수행함으로써 획득되고, 상기 트레이닝될 슈퍼 네트워크는 상기 소스 신경망의 네트워크 구조를 확장함으로써 획득되고, 타겟 하드웨어 플랫폼 상에서 실행되는 상기 타겟 신경망의 평가 결과는 상기 타겟 하드웨어 플랫폼 상에서 실행되는 상기 소스 신경망의 평가 결과보다 우수한, 신경망을 위한 적응 검색 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 평가 메트릭은:신경망 모델의 정밀도 평가 메트릭, 상기 신경망 모델의 시간 오버헤드 평가 메트릭, 상기 신경망 모델의 저장 공간 평가 메트릭, 상기 신경망 모델의 전력 소비 평가 메트릭, 상기 신경망 모델의 텐서 계산 유닛의 활용도 평가 메트릭, 및 상기 신경망 모델의 메모리 판독/기입 속도 평가 메트릭 중 임의의 하나 이상을 포함하고,상기 신경망 모델의 정밀도 평가 메트릭은 상기 타겟 신경망의 정밀도가 정밀도 임계치 이상이라는 것을 포함하고;상기 신경망 모델의 시간 오버헤드 평가 메트릭은 상기 타겟 신경망의 시간 오버헤드가 시간 오버헤드 임계치보다 크지 않다는 것을 포함하고;상기 신경망 모델의 저장 공간 평가 메트릭은 상기 타겟 신경망이 차지하는 저장 공간이 저장 공간 임계치보다 크지 않다는 것을 포함하고;상기 신경망 모델의 전력 소비 평가 메트릭은 상기 타겟 신경망의 전력 소비가 전력 소비 임계치보다 크지 않다는 것을 포함하고;상기 신경망 모델의 텐서 계산 유닛의 활용도 평가 메트릭은 상기 타겟 신경망의 텐서 계산 유닛의 활용도가 상기 텐서 계산 유닛의 활용도 임계치 이상이라는 것을 포함하고;상기 신경망 모델의 메모리 판독/기입 속도 평가 메트릭은 상기 타겟 신경망의 메모리 판독/기입 속도가 메모리 판독/기입 속도 임계치보다 크지 않다는 것을 포함하는, 신경망을 위한 적응 검색 장치.　</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 타겟 신경망이, 상기 하나 이상의 평가 메트릭에 기반하여, 트레이닝된 슈퍼 네트워크에 대해 서브넷 검색 프로세스를 수행함으로써 획득되는 것은:상기 타겟 신경망이 상기 하나 이상의 평가 메트릭에 기반하여, 타겟 검색 범위 내의 하나 이상의 평가될 후보 서브넷에 대해 서브넷 검색 프로세스를 수행함으로써 획득되는 것을 포함하고, 상기 타겟 검색 범위 내의 하나 이상의 평가될 후보 서브넷은 제1 지식 베이스를 사용함으로써 상기 트레이닝된 슈퍼 네트워크로부터 획득되는, 신경망을 위한 적응 검색 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항 또는 제17항에 있어서, 상기 타겟 신경망이, 상기 하나 이상의 평가 메트릭에 기반하여, 트레이닝된 슈퍼 네트워크에 대해 서브넷 검색 프로세스를 수행함으로써 획득되는 것은:상기 타겟 신경망이, 하나 이상의 평가될 후보 서브넷의 평가 결과 또는 평가 결과들에 기반하여, 상기 트레이닝된 슈퍼 네트워크에 대한 검색 프로세스를 수행함으로써 획득되는 것을 포함하고, 상기 하나 이상의 평가될 후보 서브넷의 평가 결과 또는 평가 결과들은 상기 하나 이상의 평가 메트릭 및 대응 관계 정보에 기반하여 획득되고; 상기 대응 관계 정보는 상기 타겟 하드웨어 플랫폼, M개의 신경망의 네트워크 구조, N개의 평가 메트릭, 및 P개의 평가 결과 간의 대응 관계를 포함하고, 여기서 M, N, 및 P는 모두 양의 정수이고; 상기 M개의 신경망의 네트워크 구조는 상기 트레이닝된 슈퍼 네트워크의 네트워크 구조에 포함되는, 신경망을 위한 적응 검색 장치.　</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항 또는 제17항에 있어서,상기 하나 이상의 평가 메트릭은 상기 신경망 모델의 시간 오버헤드 평가 메트릭을 포함하고, 상기 신경망 모델의 시간 오버헤드 평가 메트릭은 상기 타겟 신경망의 시간 오버헤드가 상기 시간 오버헤드 임계치보다 크지 않다는 것을 포함하고; 이에 대응하여, 상기 타겟 신경망이, 상기 하나 이상의 평가 메트릭에 기반하여, 트레이닝된 슈퍼 네트워크에 대한 서브넷 검색 프로세스를 수행함으로써 획득되는 것은:상기 타겟 신경망이, 상기 신경망 모델의 시간 오버헤드 평가 메트릭에 기반하여, 상기 트레이닝된 슈퍼 네트워크에 포함된 하나 이상의 후보 서브넷에 대해 서브넷 평가를 수행함으로써 획득되는 것을 포함하는, 신경망을 위한 적응 검색 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제16항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 트레이닝될 슈퍼 네트워크가 상기 소스 신경망의 네트워크 구조를 확장함으로써 획득되는 것은:상기 트레이닝될 슈퍼 네트워크가 상기 소스 신경망의 네트워크 구조, 제2 지식 베이스 내의 확장 규칙, 및 상기 타겟 하드웨어 플랫폼 정보에 기반하여, 수평 확장 모드 및/또는 수직 확장 모드에서 획득되는 것을 포함하는, 신경망을 위한 적응 검색 장치.　</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 트레이닝될 슈퍼 네트워크 내의 제3 오퍼레이터 세트는 제1 오퍼레이터 세트 및/또는 유도된 제2 오퍼레이터 세트를 포함하고, 상기 제1 오퍼레이터 세트는 상기 소스 신경망에 포함되는, 신경망을 위한 적응 검색 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항에 있어서,상기 하나 이상의 평가될 후보 서브넷의 평가 결과 또는 평가 결과들이 상기 하나 이상의 평가 메트릭 및 대응 관계 정보에 기반하여 획득되는 것은:상기 하나 이상의 평가될 후보 서브넷의 평가 결과 또는 평가 결과들이 N개의 평가 메트릭 간의 비례 관계에 기반하여 그리고 상기 트레이닝된 슈퍼 네트워크 내의 제3 오퍼레이터 세트 내의 제1 오퍼레이터 세트 및/또는 유도된 제2 오퍼레이터 세트에 해당하는 평가 결과에 기반하여 획득되는 것을 포함하고, 상기 트레이닝된 슈퍼 네트워크 내의 제3 오퍼레이터 세트 내의 제1 오퍼레이터 세트 및/또는 유도된 제2 오퍼레이터 세트에 해당하는 평가 결과는 상기 하나 이상의 평가 메트릭 및 상기 대응 관계 정보에 기반하여 획득되고, 상기 제1 오퍼레이터 세트는 상기 소스 신경망에 포함되는, 신경망을 위한 적응 검색 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 하나 이상의 평가될 후보 서브넷의 평가 결과 또는 평가 결과들이 상기 N개의 평가 메트릭 간의 비례 관계에 기반하여 그리고 상기 트레이닝된 슈퍼 네트워크 내의 제3 오퍼레이터 세트 내의 제1 오퍼레이터 세트 및/또는 유도된 제2 오퍼레이터 세트에 해당하는 평가 결과에 기반하여 획득되는 것은:상기 하나 이상의 평가될 후보 서브넷의 평가 결과 또는 평가 결과들이 r개의 사전 검색 프로세스에 기반하여 결정되는 것을 포함하고, 상기 r개의 사전 검색 프로세스의 각 사전 검색 프로세스는: 상기 제1 오퍼레이터 세트 및/또는 상기 유도된 제2 오퍼레이터 세트의 평가 결과의 가중치의 지정된 값, 상기 N개의 평가 메트릭, 및 상기 N개의 평가 메트릭 간의 비례 관계에 기반하여, 상기 트레이닝된 슈퍼 네트워크를 재트레이닝하고, 상기 재트레이닝 프로세스에서, 상기 제1 오퍼레이터 세트 및 상기 유도된 제2 오퍼레이터 세트의 평가 결과에 해당하는 가중치를 조정하고, 상기 제1 오퍼레이터 세트 및 상기 유도된 제2 오퍼레이터 세트의 평가 결과에 해당하는 조정된 가중치에 기반하여 평가될 후보 서브넷 및 평가될 후보 서브넷의 평가 결과를 결정하는 데 사용되며, r은 양의 정수인, 신경망을 위한 적응 검색 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서, 상기 N개의 평가 메트릭은 상기 신경망 모델의 정밀도 평가 메트릭 및 상기 신경망 모델의 시간 오버헤드 평가 메트릭을 포함하고; 이에 대응하여, 상기 N개의 평가 메트릭 간의 비례 관계는 상기 정밀도 평가 메트릭과 상기 시간 오버헤드 평가 메트릭 간의 비례 관계를 포함하는, 신경망을 위한 적응 검색 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제19항에 있어서,상기 타겟 신경망이 하나 이상의 평가될 후보 서브넷의 평가 결과 또는 평가 결과들에 기반하여, 상기 트레이닝된 슈퍼 네트워크에 대해 검색 프로세스를 수행함으로써 획득되는 것은:K x (n + 1)개의 타겟 후보 서브넷으로부터 상기 타겟 신경망을 획득하는 것을 포함하고, 상기 K x (n + 1)개의 타겟 후보 서브넷은, 상기 하나 이상의 평가될 후보 서브넷의 평가 결과 또는 평가 결과들을 정렬하여, K개의 제1 평가 결과에 해당하는 K개의 제1 타겟 후보 서브넷을 획득하고; 상기 트레이닝된 슈퍼 네트워크와 상기 K개의 제1 타겟 후보 서브넷에 기반하여, n번째 라운드의 하이브리드화 및/또는 변이 후에 획득된 S개의 제2 타겟 후보 서브넷을 획득하고 — n은 미리 설정된 수량의 스크리닝 횟수이고, n≥1이고, K 및 S는 양의 정수이고, S003e#K임 —; 상기 하나 이상의 평가 메트릭 및 상기 대응 관계 정보에 기반하여 상기 S개의 제2 타겟 후보 서브넷의 평가 결과를 획득하고, 상기 평가 결과를 정렬하여, 상기 K개의 제1 평가 결과에 해당하는 K개의 제2 타겟 후보 서브넷을 획득하는 것에 의해, 획득되는, 신경망을 위한 적응 검색 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 소스 신경망은 소스 하드웨어 플랫폼 상에서 실행되는 신경망이거나, 상기 타겟 신경망은 상기 타겟 하드웨어 플랫폼 상에서 실행되는 신경망이고; 상기 소스 하드웨어 플랫폼은 상기 타겟 하드웨어 플랫폼과는 상이한, 신경망을 위한 적응 검색 장치.　</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제16항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 소스 신경망 및 상기 타겟 신경망은 서로 다른 시간 도메인에서 상기 타겟 하드웨어 플랫폼 상에서 실행되는 신경망인, 신경망을 위한 적응 검색 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제16항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전송 유닛은 트레이닝된 타겟 신경망을 상기 타겟 하드웨어 플랫폼을 포함하는 디바이스에 전송하도록 더 구성되고, 상기 트레이닝된 타겟 신경망은 상기 타겟 신경망에 대해 트레이닝 프로세스를 수행함으로써 획득되는, 신경망을 위한 적응 검색 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 트레이닝된 타겟 신경망은 상기 타겟 하드웨어 플랫폼 상에서 실행되어, 타겟 검출 태스크 및/또는 이미지 분류 태스크를 수행하는, 신경망을 위한 적응 검색 장치.　</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 서버로서,하나 이상의 프로세서;메모리; 및하나 이상의 컴퓨터 프로그램을 포함하고, 상기 하나 이상의 컴퓨터 프로그램은 상기 메모리에 저장되고, 상기 하나 이상의 컴퓨터 프로그램은 인스트럭션을 포함하고, 상기 인스트럭션이 상기 서버에 의해 실행될 때, 상기 서버는 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 신경망을 위한 적응 검색 방법을 수행하는 것이 가능한, 서버.　</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 컴퓨터 인스트럭션을 포함하는 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 상기 컴퓨터 인스트럭션이 서버 상에서 실행될 때, 상기 서버는 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 신경망을 위한 적응 검색 방법을 수행하는 것이 가능한, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 컴퓨터 프로그램 제품으로서, 상기 컴퓨터 프로그램 제품이 컴퓨터 상에서 실행될 때, 상기 컴퓨터는 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 신경망을 위한 적응 검색 방법을 수행하는 것이 가능한, 컴퓨터 프로그램 제품.　</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 적어도 하나의 서버 및 적어도 하나의 단말 디바이스를 포함하는 통신 시스템으로서, 상기 적어도 하나의 서버는 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 따른 신경망을 위한 적응 검색 방법을 수행하며; 상기 적어도 하나의 단말 디바이스는 검색 조건 세트를 상기 적어도 하나의 서버로 전송하고, 상기 검색 조건 세트는 타겟 하드웨어 플랫폼 정보, 소스 신경망의 네트워크 구조 정보, 및 하나 이상의 평가 메트릭을 포함하고, 상기 소스 신경망의 네트워크 구조 정보는 상기 소스 신경망을 나타내는 데 사용되고; 상기 적어도 하나의 단말 디바이스는 상기 적어도 하나의 서버에 의해 전송된 트레이닝된 타겟 신경망을 수신하는, 통신 시스템.　</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 신경망을 위한 적응 검색 방법으로서,검색 조건 세트를 적어도 하나의 서버에 전송하는 단계 — 상기 검색 조건 세트는 타겟 하드웨어 플랫폼 정보, 소스 신경망의 네트워크 구조 정보, 및 하나 이상의 평가 메트릭을 포함하고, 상기 소스 신경망의 네트워크 구조 정보는 상기 소스 신경망을 나타내는 데 사용됨 —; 및상기 적어도 하나의 서버에 의해 전송된 트레이닝된 타겟 신경망을 수신하는 단계를 포함하고, 상기 트레이닝된 타겟 신경망은, 상기 타겟 신경망에 대해 트레이닝 프로세스를 수행함으로써 상기 적어도 하나의 서버에 의해 획득되고, 상기 타겟 신경망은, 상기 하나 이상의 평가 메트릭에 기반하여, 트레이닝된 슈퍼 네트워크에 대해 서브넷 검색 프로세스를 수행함으로써 상기 적어도 하나의 서버에 의해 획득되고, 상기 트레이닝된 슈퍼 네트워크는, 트레이닝될 슈퍼 네트워크에 대해 트레이닝 프로세스를 수행함으로써 상기 적어도 하나의 서버에 의해 획득되고, 상기 트레이닝될 슈퍼 네트워크는, 상기 소스 신경망의 네트워크 구조를 확장함으로써 상기 적어도 하나의 서버에 의해 획득되고, 타겟 하드웨어 플랫폼 상에서 실행되는 상기 타겟 신경망의 평가 결과는 상기 타겟 하드웨어 플랫폼 상에서 실행되는 상기 소스 신경망의 평가 결과보다 우수한, 신경망을 위한 적응 검색 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서, 상기 방법은:상기 트레이닝된 타겟 신경망을 상기 타겟 하드웨어 플랫폼을 포함하는 디바이스로 전송할지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 신경망을 위한 적응 검색 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 신경망을 위한 적응 검색 장치로서, 상기 장치는 전송 유닛 및 수신 유닛을 포함하고,상기 전송 유닛은 검색 조건 세트를 적어도 하나의 서버에 전송하도록 구성되고, 상기 검색 조건 세트는 타겟 하드웨어 플랫폼 정보, 소스 신경망의 네트워크 구조 정보, 및 하나 이상의 평가 메트릭을 포함하고, 상기 소스 신경망의 네트워크 구조 정보는 상기 소스 신경망을 나타내는 데 사용되고;상기 수신 유닛은 상기 적어도 하나의 서버에 의해 전송된 트레이닝된 타겟 신경망을 수신하도록 구성되고, 상기 트레이닝된 타겟 신경망은, 상기 타겟 신경망에 대해 트레이닝 프로세스를 수행함으로써 상기 적어도 하나의 서버에 의해 획득되고, 상기 타겟 신경망은, 상기 하나 이상의 평가 메트릭에 기반하여, 트레이닝된 슈퍼 네트워크에 대해 서브넷 검색 프로세스를 수행함으로써 상기 적어도 하나의 서버에 의해 획득되고, 상기 트레이닝된 슈퍼 네트워크는, 트레이닝될 슈퍼 네트워크에 대해 트레이닝 프로세스를 수행함으로써 상기 적어도 하나의 서버에 의해 획득되고, 상기 트레이닝될 슈퍼 네트워크는, 상기 소스 신경망의 네트워크 구조를 확장함으로써 상기 적어도 하나의 서버에 의해 획득되고, 타겟 하드웨어 플랫폼 상에서 실행되는 상기 타겟 신경망의 평가 결과는 상기 타겟 하드웨어 플랫폼 상에서 실행되는 상기 소스 신경망의 평가 결과보다 우수한, 신경망을 위한 적응 검색 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 장치는 처리 유닛을 더 포함하고,상기 처리 유닛은 상기 트레이닝된 타겟 신경망을 상기 타겟 하드웨어 플랫폼을 포함하는 디바이스로 전송할지 여부를 결정하도록 구성되는, 신경망을 위한 적응 검색 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEN, Minqi</engName><name>첸 민퀴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>DENG, Chuanyun</engName><name>뎅 추안윤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>HU, Xiangyu</engName><name>후 시앙유</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>TANG, Shaohua</engName><name>탕 샤오후아</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202010044288.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0842584-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0840482-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0842555-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.08.16</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0121933-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.18</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0783706-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1275275-00</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1275299-95</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227027826.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ad854222a1e0b16273f3373ec0d1ec7274b08fa95c6b492d55877e73cb601c2cd238d859cde53220f16efce4086f1d8b7e70430a55812605</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1a4ef0a42f2939f854c33aafba32b3ccd252a1eed8592d298d1b72323d53104bc08bed69598fd15a892b63cceed5459ed089c62a51ce420f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>