<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:10.4010</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.01.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7026665</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디코딩, 인코딩 방법, 장치 및 그 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>DECODING AND ENCODING METHOD AND APPARATUS, AND DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.08.29</openDate><openNumber>10-2025-0129807</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/154</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시가 디코딩, 인코딩 방법, 장치 및 그 기기를 제공하며, 당해 디코딩 방법이: 제1 신경망을 통해 현재 이미지 블록에 대응하는 제1 특징을 획득하고, 또한 상기 현재 이미지 블록에 대응하는 특징 조정 인자를 획득하는 단계 - 상기 제1 신경망이 적어도 하나의 컨볼루션층을 포함함 -; 상기 제1 특징 및 상기 특징 조정 인자에 기초하여 타겟 특징을 결정하는 단계; 상기 타겟 특징에 기초하여, 제2 신경망을 통해 상기 현재 이미지 블록에 대응하는 재구축된 이미지 블록을 획득하는 단계 - 상기 제2 신경망이 적어도 하나의 컨볼루션층을 포함함 -;를 포함한다. 본 개시의 기술적 해결방안을 통해, 인코딩 성능 및 디코딩 성능을 향상시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.07.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024149272</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.01.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2024/071485</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디코딩 방법으로서, 제1 신경망을 통해 현재 픽처 블록에 대응하는 제1 특징을 획득하고, 또한 상기 현재 픽처 블록에 대응하는 특징 조정 인자를 획득하는 단계; 상기 제1 특징에 대해 특징 증강을 수행하여, 제2 특징을 얻는 단계; 상기 특징 조정 인자에 기초하여 상기 제2 특징에 대해 특징 조정을 수행하여, 제3 특징을 얻는 단계; 상기 제3 특징에 기초하여 타겟 특징을 결정하는 단계; 상기 타겟 특징에 기초하여, 제2 신경망을 통해 상기 현재 픽처 블록에 대응하는 재구축된 픽처 블록을 획득하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 특징에 대해 특징 증강을 수행하여, 제2 특징을 얻는 단계가: 상기 제1 특징에 기초하여 주의력 서브 네트워크에 대응하는 초기 특징을 결정하는 단계; 잔차 증강 서브 네트워크를 이용하여 상기 초기 특징에 대해 특징 증강을 수행하여, 증강 후의 특징을 얻는 단계; 가중치 생성 서브 네트워크를 이용하여 상기 초기 특징에 대응하는 가중치 특징을 생성하는 단계; 상기 증강 후의 특징 및 상기 가중치 특징에 기초하여 상기 제2 특징을 생성하는 단계를 포함하며; 상기 제3 특징에 기초하여 상기 타겟 특징을 결정하는 단계가: 상기 주의력 서브 네트워크 중의 제2 서브 네트워크를 통해 상기 제3 특징에 대해 처리를 수행하여, 제4 특징을 얻고, 또한 상기 제4 특징을 상기 타겟 특징으로 결정하는 단계를 포함하되; 상기 주의력 서브 네트워크 중의 제2 서브 네트워크를 통해 상기 제3 특징에 대해 처리를 수행하여, 제4 특징을 얻는 단계가: 상기 초기 특징 및 상기 제3 특징에 기초하여 상기 제4 특징을 생성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 특징에 기초하여 주의력 서브 네트워크에 대응하는 초기 특징을 결정하는 단계가: 초기 증강 서브 네트워크를 이용하여 상기 제1 특징에 대해 특징 증강을 수행하여, 증강 후의 특징을 얻는 단계; 업샘플링 컨볼루션 서브 네트워크를 이용하여 증강 후의 특징에 대해 업샘플링 컨볼루션을 수행하여, 주의력 서브 네트워크에 대응하는 초기 특징을 얻는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 가중치 생성 서브 네트워크가 잔차 블록 서브 네트워크, 컨볼루션 서브 네트워크 및 특징 매핑 서브 네트워크를 포함하고, 상기 가중치 생성 서브 네트워크를 이용하여 상기 초기 특징에 대응하는 가중치 특징을 생성하는 단계가: 상기 잔차 블록 서브 네트워크를 이용하여 상기 초기 특징에 대해 컨볼루션 활성화(convolution and activation)를 수행하여, 컨볼루션 활성화 후의 특징을 얻는 단계; 상기 컨볼루션 서브 네트워크를 이용하여 상기 컨볼루션 활성화 후의 특징에 대해 컨볼루션을 수행하여, 컨볼루션 후의 특징을 얻는 단계; 상기 특징 매핑 서브 네트워크를 이용하여 상기 컨볼루션 후의 특징에 대해 특징 매핑을 수행하여, 상기 가중치 특징을 얻는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 특징 조정 인자에 기초하여 상기 제2 특징에 대해 특징 조정을 수행하여, 제3 특징을 얻는 단계가: 만약 상기 제2 특징이 C*H*W개 특징 값을 포함하며, C가 채널 수를 나타내고, H가 특징 높이를 나타내며, W가 특징 폭을 나타내면, 상기 특징 조정 인자에 기초하여 상기 C*H*W개 특징 값에 대응하는 특징 조정 값을 결정하고, 또한 상기 특징 조정 값에 기초하여 상기 C*H*W개 특징 값에 대해 특징 조정을 수행하여, 상기 C*H*W개 특징 값에 대응하는 조정 후의 특징 값을 얻는 단계; 상기 C*H*W개 특징 값에 대응하는 조정 후의 특징 값에 기초하여 상기 제3 특징을 생성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 비트 스트림으로부터 특징 조정 플래그를 해석하고, 만약 상기 특징 조정 플래그가 현재 픽처 블록이 특징 조정 모드를 인에이블하는 것을 허락하면, 상기 현재 픽처 블록이 특징 조정 모드를 인에이블하는 것을 결정하는 단계; 또는, 비트 스트림으로부터 특징 값의 제1 값 범위를 해석하고, 만약 상기 제2 특징의 특징 값이 상기 제1 값 범위에 위치하면, 상기 현재 픽처 블록이 특징 조정 모드를 인에이블하는 것을 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 신경망이 디코딩 서브 네트워크를 포함하는 것을 특징으로 하는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제1 신경망을 통해 현재 픽처 블록에 대응하는 제1 특징을 획득하는 단계가: 상기 현재 픽처 블록에 대응하는 제1 비트 스트림에 기초하여 확률 분포 파라미터를 획득하는 단계; 상기 확률 분포 파라미터에 기초하여 확률 분포 모델을 결정하고, 또한 상기 확률 분포 모델에 기초하여 상기 현재 픽처 블록에 대응하는 제2 비트 스트림에 대해 디코딩을 수행하여, 디코딩 후의 픽처 특징을 얻는 단계; 디코딩 후의 픽처 특징에 기초하여 상기 현재 픽처 블록에 대응하는 제1 특징을 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 제1 신경망을 통해 현재 픽처 블록에 대응하는 제1 특징을 획득하는 단계가: 상기 현재 픽처 블록에 대응하는 제1 비트 스트림에 기초하여 확률 분포 파라미터 및 예측 값을 획득하는 단계; 상기 확률 분포 파라미터에 기초하여 확률 분포 모델을 결정하고, 또한 상기 확률 분포 모델에 기초하여 상기 현재 픽처 블록에 대응하는 제2 비트 스트림에 대해 디코딩을 수행하여, 디코딩 후의 픽처 특징을 얻는 단계; 디코딩 후의 픽처 특징에 대해 잔차 회복을 수행하여, 잔차 특징을 얻는 단계; 상기 잔차 특징 및 상기 예측 값에 기초하여, 상기 현재 픽처 블록에 대응하는 제1 특징을 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 현재 픽처 블록에 대응하는 특징 조정 인자를 획득하는 단계가: 상기 현재 픽처 블록에 대응하는 보조 비트 스트림에 대해 디코딩을 수행하여, 상기 현재 픽처 블록에 대응하는 특징 조정 인자를 얻는 단계; 또는, 고정 파라미터 값을 상기 현재 픽처 블록에 대응하는 특징 조정 인자로 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 제2 신경망이 재구축 디코딩 서브 네트워크를 포함하고, 상기 타겟 특징에 기초하여, 제2 신경망을 통해 상기 현재 픽처 블록에 대응하는 재구축된 픽처 블록을 획득하는 단계가: 상기 재구축 디코딩 서브 네트워크를 통해 상기 타겟 특징에 대해 처리를 수행하여, 상기 재구축된 픽처 블록을 얻는 단계를 포함하되; 상기 재구축 디코딩 서브 네트워크가 업샘플링 컨볼루션 서브 네트워크를 포함하고, 상기 업샘플링 컨볼루션 서브 네트워크를 통해 상기 타겟 특징에 대해 업샘플링 컨볼루션을 수행하여, 상기 재구축된 픽처 블록을 얻거나; 또는, 상기 재구축 디코딩 서브 네트워크가 업샘플링 컨볼루션 서브 네트워크 및 컬러 공간 변환 서브 네트워크를 포함하고, 상기 업샘플링 컨볼루션 서브 네트워크를 통해 상기 타겟 특징에 대해 업샘플링 컨볼루션을 수행하고, 또한 상기 컬러 공간 변환 서브 네트워크를 통해 상기 업샘플링 컨볼루션 후의 특징에 대해 컬러 공간 변환을 수행하여, 상기 재구축된 픽처 블록을 얻는 것을 특징으로 하는 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 인코딩 방법으로서, 제1 신경망을 통해 현재 픽처 블록에 대응하는 제1 특징을 획득하는 단계; 상기 제1 특징에 기초하여 상기 현재 픽처 블록에 대응하는 특징 조정 인자를 획득하는 단계; 상기 제1 특징에 대해 특징 증강을 수행하여, 제2 특징을 얻는 단계; 상기 특징 조정 인자에 기초하여 상기 제2 특징에 대해 특징 조정을 수행하여, 제3 특징을 얻는 단계; 상기 제3 특징에 기초하여 타겟 특징을 결정하는 단계; 상기 타겟 특징에 기초하여, 제2 신경망을 통해 상기 현재 픽처 블록에 대응하는 재구축된 픽처 블록을 획득하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 현재 픽처 블록에 대응하는 보조 비트 스트림에서 상기 특징 조정 인자를 인코딩하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 제1 특징에 대해 특징 증강을 수행하여, 제2 특징을 얻는 단계가: 상기 제1 특징에 기초하여 주의력 서브 네트워크에 대응하는 초기 특징을 결정하는 단계; 잔차 증강 서브 네트워크를 이용하여 상기 초기 특징에 대해 특징 증강을 수행하여, 증강 후의 특징을 얻는 단계; 가중치 생성 서브 네트워크를 이용하여 상기 초기 특징에 대응하는 가중치 특징을 생성하는 단계; 상기 증강 후의 특징 및 상기 가중치 특징에 기초하여 상기 제2 특징을 생성하는 단계를 포함하며; 상기 제3 특징에 기초하여 상기 타겟 특징을 결정하는 단계가: 상기 주의력 서브 네트워크 중의 제2 서브 네트워크를 통해 상기 제3 특징에 대해 처리를 수행하여, 제4 특징을 얻고, 또한 상기 제4 특징을 상기 타겟 특징으로 결정하는 단계를 포함하되; 상기 주의력 서브 네트워크 중의 제2 서브 네트워크를 통해 상기 제3 특징에 대해 처리를 수행하여, 제4 특징을 얻는 단계가: 상기 초기 특징 및 상기 제3 특징에 기초하여 상기 제4 특징을 생성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 특징에 기초하여 주의력 서브 네트워크에 대응하는 초기 특징을 결정하는 단계가: 초기 증강 서브 네트워크를 이용하여 상기 제1 특징에 대해 특징 증강을 수행하여, 증강 후의 특징을 얻는 단계; 업샘플링 컨볼루션 서브 네트워크를 이용하여 증강 후의 특징에 대해 업샘플링 컨볼루션을 수행하여, 주의력 서브 네트워크에 대응하는 초기 특징을 얻는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 가중치 생성 서브 네트워크가 잔차 블록 서브 네트워크, 컨볼루션 서브 네트워크 및 특징 매핑 서브 네트워크를 포함하고, 상기 가중치 생성 서브 네트워크를 이용하여 상기 초기 특징에 대응하는 가중치 특징을 생성하는 단계가: 상기 잔차 블록 서브 네트워크를 이용하여 상기 초기 특징에 대해 컨볼루션 활성화를 수행하여, 컨볼루션 활성화 후의 특징을 얻는 단계; 상기 컨볼루션 서브 네트워크를 이용하여 상기 컨볼루션 활성화 후의 특징에 대해 컨볼루션을 수행하여, 컨볼루션 후의 특징을 얻는 단계; 상기 특징 매핑 서브 네트워크를 이용하여 상기 컨볼루션 후의 특징에 대해 특징 매핑을 수행하여, 상기 가중치 특징을 얻는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12항에 있어서, 상기 특징 조정 인자에 기초하여 상기 제2 특징에 대해 특징 조정을 수행하여, 제3 특징을 얻는 단계가: 만약 상기 제2 특징이 C*H*W개 특징 값을 포함하며, C가 채널 수를 나타내고, H가 특징 높이를 나타내며, W가 특징 폭을 나타내면, 상기 특징 조정 인자에 기초하여 상기 C*H*W개 특징 값에 대응하는 특징 조정 값을 결정하고, 또한 상기 특징 조정 값에 기초하여 상기 C*H*W개 특징 값에 대해 특징 조정을 수행하여, 상기 C*H*W개 특징 값에 대응하는 조정 후의 특징 값을 얻는 단계; 상기 C*H*W개 특징 값에 대응하는 조정 후의 특징 값에 기초하여 상기 제3 특징을 생성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서, 비트 스트림에서 특징 조정 플래그를 인코딩하고, 상기 특징 조정 플래그가 현재 픽처 블록이 특징 조정 모드를 인에이블하는 것을 허락하거나, 또는 상기 특징 조정 플래그가 현재 픽처 블록이 특징 조정 모드를 인에이블하는 것을 금지하는 단계; 또는, 비트 스트림에서 특징 값의 제1 값 범위를 인코딩하고, 만약 상기 제2 특징의 특징 값이 상기 제1 값 범위에 위치하면, 상기 현재 픽처 블록이 특징 조정 모드를 인에이블하는 것을 허락하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서, 상기 제1 신경망이 디코딩 서브 네트워크를 포함하는 것을 특징으로 하는 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 디코딩 장치로서, 구성을 거쳐 비디오 데이터를 저장하기 위한 메모리;디코더를 포함하되;상기 디코더는 구성을 거쳐: 제1 신경망을 통해 현재 픽처 블록에 대응하는 제1 특징을 획득하고, 또한 상기 현재 픽처 블록에 대응하는 특징 조정 인자를 획득하는 것; 상기 제1 특징에 대해 특징 증강을 수행하여, 제2 특징을 얻는 것; 상기 특징 조정 인자에 기초하여 상기 제2 특징에 대해 특징 조정을 수행하여, 제3 특징을 얻는 것; 상기 제3 특징에 기초하여 타겟 특징을 결정하는 것; 상기 타겟 특징에 기초하여, 제2 신경망을 통해 상기 현재 픽처 블록에 대응하는 재구축된 픽처 블록을 획득하는 것을 구현하는 것을 특징으로 하는 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제1 특징에 대해 특징 증강을 수행하여, 제2 특징을 얻는 것이: 상기 제1 특징에 기초하여 주의력 서브 네트워크에 대응하는 초기 특징을 결정하는 것; 잔차 증강 서브 네트워크를 이용하여 상기 초기 특징에 대해 특징 증강을 수행하여, 증강 후의 특징을 얻는 것; 가중치 생성 서브 네트워크를 이용하여 상기 초기 특징에 대응하는 가중치 특징을 생성하는 것; 상기 증강 후의 특징 및 상기 가중치 특징에 기초하여 상기 제2 특징을 생성하는 것을 포함하며; 상기 제3 특징에 기초하여 상기 타겟 특징을 결정하는 것이: 상기 주의력 서브 네트워크 중의 제2 서브 네트워크를 통해 상기 제3 특징에 대해 처리를 수행하여, 제4 특징을 얻고, 또한 상기 제4 특징을 상기 타겟 특징으로 결정하는 것을 포함하되; 상기 주의력 서브 네트워크 중의 제2 서브 네트워크를 통해 상기 제3 특징에 대해 처리를 수행하여, 제4 특징을 얻는 것이: 상기 초기 특징 및 상기 제3 특징에 기초하여 상기 제4 특징을 생성하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 제1 특징에 기초하여 주의력 서브 네트워크에 대응하는 초기 특징을 결정하는 것이: 초기 증강 서브 네트워크를 이용하여 상기 제1 특징에 대해 특징 증강을 수행하여, 증강 후의 특징을 얻는 것; 업샘플링 컨볼루션 서브 네트워크를 이용하여 증강 후의 특징에 대해 업샘플링 컨볼루션을 수행하여, 주의력 서브 네트워크에 대응하는 초기 특징을 얻는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항에 있어서, 상기 가중치 생성 서브 네트워크가 잔차 블록 서브 네트워크, 컨볼루션 서브 네트워크 및 특징 매핑 서브 네트워크를 포함하고, 상기 가중치 생성 서브 네트워크를 이용하여 상기 초기 특징에 대응하는 가중치 특징을 생성하는 것이: 상기 잔차 블록 서브 네트워크를 이용하여 상기 초기 특징에 대해 컨볼루션 활성화를 수행하여, 컨볼루션 활성화 후의 특징을 얻는 것; 상기 컨볼루션 서브 네트워크를 이용하여 상기 컨볼루션 활성화 후의 특징에 대해 컨볼루션을 수행하여, 컨볼루션 후의 특징을 얻는 것; 상기 특징 매핑 서브 네트워크를 이용하여 상기 컨볼루션 후의 특징에 대해 특징 매핑을 수행하여, 상기 가중치 특징을 얻는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서, 상기 특징 조정 인자에 기초하여 상기 제2 특징에 대해 특징 조정을 수행하여, 제3 특징을 얻는 것이: 만약 상기 제2 특징이 C*H*W개 특징 값을 포함하며, C가 채널 수를 나타내고, H가 특징 높이를 나타내며, W가 특징 폭을 나타내면, 상기 특징 조정 인자에 기초하여 상기 C*H*W개 특징 값에 대응하는 특징 조정 값을 결정하고, 또한 상기 특징 조정 값에 기초하여 상기 C*H*W개 특징 값에 대해 특징 조정을 수행하여, 상기 C*H*W개 특징 값에 대응하는 조정 후의 특징 값을 얻는 것; 상기 C*H*W개 특징 값에 대응하는 조정 후의 특징 값에 기초하여 상기 제3 특징을 생성하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항에 있어서, 비트 스트림으로부터 특징 조정 플래그를 해석하고, 만약 상기 특징 조정 플래그가 현재 픽처 블록이 특징 조정 모드를 인에이블하는 것을 허락하면, 상기 현재 픽처 블록이 특징 조정 모드를 인에이블하는 것을 결정하는 것; 또는, 비트 스트림으로부터 특징 값의 제1 값 범위를 해석하고, 만약 상기 제2 특징의 특징 값이 상기 제1 값 범위에 위치하면, 상기 현재 픽처 블록이 특징 조정 모드를 인에이블하는 것을 결정하는 것을 포함하는 것을 특징으로 하는 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항에 있어서, 상기 제1 신경망이 디코딩 서브 네트워크를 포함하는 것을 특징으로 하는 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 인코딩 장치로서, 구성을 거쳐 비디오 데이터를 저장하기 위한 메모리; 인코더를 포함하되, 상기 인코더가 구성을 거쳐: 제1 신경망을 통해 현재 픽처 블록에 대응하는 제1 특징을 획득하는 것; 상기 제1 특징에 기초하여 상기 현재 픽처 블록에 대응하는 특징 조정 인자를 획득하는 것; 상기 제1 특징에 대해 특징 증강을 수행하여, 제2 특징을 얻는 것; 상기 특징 조정 인자에 기초하여 상기 제2 특징에 대해 특징 조정을 수행하여, 제3 특징을 얻는 것;상기 제3 특징에 기초하여 타겟 특징을 결정하는 것; 상기 타겟 특징에 기초하여, 제2 신경망을 통해 상기 현재 픽처 블록에 대응하는 재구축된 픽처 블록을 획득하는 것을 구현하는 것을 특징으로 하는 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 디코딩 기기로서,프로세서 및 기계 판독가능 저장매체를 포함하되, 상기 기계 판독가능 저장매체에 상기 프로세서에 의해 수행될 수 있는 기계 수행가능 명령이 저장되며; 상기 프로세서가 상기 기계 수행가능 명령을 수행하여, 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하는 것을 특징으로 하는 디코딩 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 인코딩 기기로서,프로세서 및 기계 판독가능 저장매체를 포함하되, 상기 기계 판독가능 저장매체에 상기 프로세서에 의해 수행될 수 있는 기계 수행가능 명령이 저장되며; 상기 프로세서가 상기 기계 수행가능 명령을 수행하여, 제12항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하는 것을 특징으로 하는 인코딩 기기. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 전자 기기로서, 프로세서 및 기계 판독가능 저장매체를 포함하되, 상기 기계 판독가능 저장매체에 상기 프로세서에 의해 수행될 수 있는 기계 수행가능 명령이 저장되며; 상기 프로세서가 상기 기계 수행가능 명령을 수행하여, 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하거나, 또는 제12항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하는 것을 특징으로 하는 전자 기기.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 기계 판독가능 저장매체로서, 상기 기계 판독가능 저장매체에 컴퓨터 명령이 저장되고, 상기 컴퓨터 명령이 프로세서에 의해 수행될 경우, 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하거나, 또는, 상기 컴퓨터 명령이 프로세서에 의해 수행될 경우, 12항 내지 제19항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하는 것을 특징으로 하는 기계 판독가능 저장매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 제지앙 ****** 항저우 빈쟝 디스트릭트 치앤모 로드 넘버.***</address><code>520080291090</code><country>중국</country><engName>Hangzhou Hikvision Digital Technology Co., Ltd.</engName><name>항조우 힉비젼 디지털 테크놀로지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ****** 저장 항저...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHEN, Fangdong</engName><name>천 팡둥</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 저장 항저...</address><code> </code><country>중국</country><engName>WU, Xiaoyang</engName><name>우 샤오양</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202310036511.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0904869-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0905834-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0905835-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0135990-46</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257026665.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a14cbc72e9fa62090325a9162c944f70e5f786a6f0f3c80d6a8918ebdaae3157ba1737fbb7ecd543ad0e83a9fa98b0ca48688d84a1d8c9ef</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffdf99049287415e974cbb0db174de9a7cca01eb7508f6e935dc3b03e34752a962a446a48bbb920b1f07d058e44f11c2bba00f3cfaf36b58e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>