<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:51.2751</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.11.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7015848</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>레이더 비트 신호 멀티플렉싱</inventionTitle><inventionTitleEng>MULTIPLEXING RADAR BEAT SIGNALS</inventionTitleEng><openDate>2022.07.19</openDate><openNumber>10-2022-0101091</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.10.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.05.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 7/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 7/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 13/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04J 1/05</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04J 13/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04Q 11/04</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 레이더 비트 신호들을 멀티플렉싱하기 위한 장치가 개시된다. 예시적인 양태에서, 장치는 레이더 송신 신호를 송신하고 2 이상의 레이더 수신 신호들을 수신하도록 공동으로 구성된 안테나 어레이 및 무선 트랜시버를 포함한다. 2 이상의 레이더 수신 신호들은 물체에 의해 반사되는 레이더 송신 신호의 부분들을 표현한다. 무선 트랜시버는 2 이상의 수신 체인들 및 멀티플렉싱 회로를 갖는 라디오 주파수 집적 회로를 포함한다. 2 이상의 수신 체인들의 각각의 수신 체인은 레이더 송신 신호를 사용하여 2 이상의 레이더 수신 신호들의 각각의 레이더 수신 신호를 하향변환함으로써 레이더 비트 신호를 생성하도록 구성된다. 멀티플렉싱 회로는 2 이상의 수신 체인들에 커플링되고, 복합 레이더 비트 신호를 생성하기 위해 2 이상의 레이더 비트 신호들을 함께 멀티플렉싱하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.06.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021108102</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.11.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/059123</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,상기 장치는, 안테나 어레이; 및 상기 안테나 어레이에 커플링된 무선 트랜시버를 포함하고,상기 안테나 어레이 및 상기 무선 트랜시버는 레이더 송신 신호를 송신하고 2 이상의 레이더 수신 신호들을 수신하도록 공동으로 구성되고, 상기 2 이상의 레이더 수신 신호들은 물체에 의해 반사되는 상기 레이더 송신 신호의 부분들을 표현하고, 상기 무선 트랜시버는 라디오 주파수 집적 회로를 포함하고, 상기 라디오 주파수 집적 회로는: 상기 레이더 송신 신호를 사용하여 상기 2 이상의 레이더 수신 신호들의 각각의 레이더 수신 신호를 하향변환함으로써 레이더 비트 신호를 생성하도록 각각 구성된 2 이상의 수신 체인들; 및 상기 2 이상의 수신 체인들에 커플링된 멀티플렉싱 회로로서, 상기 멀티플렉싱 회로는 복합 레이더 비트 신호를 생성하기 위해 레이더 비트 신호들을 함께 멀티플렉싱하도록 구성되는, 상기 멀티플렉싱 회로를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 레이더 송신 신호 및 상기 2 이상의 레이더 수신 신호들은 동일한 주파수 대역과 연관되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 무선 트랜시버는: 프로세서; 디멀티플렉싱 회로; 및 상기 라디오 주파수 집적 회로와 상기 프로세서 사이에 커플링된 인터페이스 회로를 포함하고; 그리고상기 멀티플렉싱 회로는 상기 2 이상의 수신 체인들과 상기 인터페이스 회로 사이에 커플링되고, 상기 멀티플렉싱 회로는 상기 인터페이스 회로를 통해 상기 디멀티플렉싱 회로에 상기 복합 레이더 비트 신호를 제공하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 디멀티플렉싱 회로는 상기 프로세서 내에서 구현되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 디멀티플렉싱 회로는 상기 인터페이스 회로 내에서 구현되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 3 항에 있어서,상기 인터페이스 회로는 상기 멀티플렉싱 회로와 상기 디멀티플렉싱 회로 사이에 커플링된 적어도 하나의 통신 경로를 포함하고, 상기 레이더 비트 신호들의 양은 상기 적어도 하나의 통신 경로에서의 경로들의 양보다 큰, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 적어도 하나의 통신 경로는 상기 멀티플렉싱 회로와 상기 디멀티플렉싱 회로 사이에 커플링된 적어도 하나의 전기적 연결을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 3 항에 있어서,상기 프로세서는 2 이상의 디지털 수신 체인들을 포함하고, 상기 2 이상의 디지털 수신 체인들에서의 디지털 수신 체인들의 양은 상기 라디오 주파수 집적 회로의 상기 2 이상의 수신 체인들에서의 수신 체인들의 양과 동일하며; 그리고상기 디멀티플렉싱 회로는 상기 인터페이스 회로와 상기 2 이상의 디지털 수신 체인들 사이에 커플링되고,상기 디멀티플렉싱 회로는: 상기 복합 레이더 비트 신호를 디멀티플렉싱하여 상기 레이더 비트 신호들을 추출하고; 그리고 추출된 상기 레이더 비트 신호들을 상기 2 이상의 디지털 수신 체인들에 각각 제공하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 프로세서는 상기 2 이상의 디지털 수신 체인들에 커플링된 디지털 빔포머를 포함하고, 상기 디지털 빔포머는 추출된 상기 레이더 비트 신호들에 기초하여 상기 물체의 각도 포지션을 나타내는 공간 응답을 생성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 멀티플렉싱 회로는 상기 복합 레이더 비트 신호를 생성하기 위해 주파수 분할 멀티플렉싱을 수행하도록 구성된 주파수 분할 멀티플렉싱 회로를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 주파수 분할 멀티플렉싱 회로는: 상기 레이더 비트 신호들의 주파수들을 상이한 양들만큼 시프트시켜 주파수 시프트된 레이더 비트 신호들을 생성하고; 그리고 상기 주파수 시프트된 레이더 비트 신호들에 기초하여 상기 복합 레이더 비트 신호를 생성하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서,상기 주파수 분할 멀티플렉싱 회로는 아날로그 주파수 분할 멀티플렉싱 회로를 포함하고,상기 아날로그 주파수 분할 멀티플렉싱 회로는: 상기 2 이상의 수신 체인들에 각각 배치된 2개 이상의 주파수 합성기들로서, 상기 2개 이상의 주파수 합성기들은 상이한 주파수들을 갖는 각각의 아날로그 레퍼런스 신호들을 생성하도록 구성되는, 상기 2개 이상의 주파수 합성기들; 상기 2 이상의 수신 체인들에 각각 배치되고 상기 2개 이상의 주파수 합성기들에 각각 커플링된 2개 이상의 아날로그 믹서들로서, 상기 2개 이상의 아날로그 믹서들은 상기 아날로그 레퍼런스 신호들을 각각 사용하여 상기 주파수 시프트된 레이더 비트 신호들을 생성하도록 구성되는, 상기 2개 이상의 아날로그 믹서들; 및 상기 2개 이상의 아날로그 믹서들에 커플링되고, 상기 주파수 시프트된 레이더 비트 신호들에 기초하여 상기 복합 레이더 비트 신호를 생성하도록 구성된 결합기 회로를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서,상기 주파수 분할 멀티플렉싱 회로는 디지털 주파수 분할 멀티플렉싱 회로를 포함하고,상기 디지털 주파수 분할 멀티플렉싱 회로는: 상기 2 이상의 수신 체인들에 각각 배치된 2개 이상의 아날로그-대-디지털 변환기들로서, 상기 2개 이상의 아날로그-대-디지털 변환기들의 각각은 각각의 레이더 비트 신호에 기초하여 디지털 레이더 비트 신호를 생성하도록 구성되는, 상기 2개 이상의 아날로그-대-디지털 변환기들; 상기 2 이상의 수신 체인들에 각각 배치되고, 상이한 주파수들을 갖는 각각의 디지털 레퍼런스 신호들을 생성하도록 구성된 2개 이상의 디지털 신호 생성기들; 상기 2 이상의 수신 체인들에 각각 배치되고, 상기 2개 이상의 아날로그-대-디지털 변환기들에 각각 커플링되고, 상기 2개 이상의 디지털 신호 생성기들에 각각 커플링된 2개 이상의 디지털 믹서 회로들로서, 상기 2개 이상의 디지털 믹서 회로들의 각각은 각각의 디지털 레퍼런스 신호를 사용하여 주파수 시프트된 레이더 비트 신호를 생성하도록 구성되는, 상기 2개 이상의 디지털 믹서 회로들; 및 상기 2개 이상의 디지털 믹서 회로들에 커플링되고, 상기 주파수 시프트된 레이더 비트 신호들에 기초하여 상기 복합 레이더 비트 신호를 생성하도록 구성된 합산 회로를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 멀티플렉싱 회로는 상기 2 이상의 수신 체인들에 각각 배치된 2개 이상의 밴드패스 필터들을 포함하고, 상기 2개 이상의 밴드패스 필터들은 상기 2개 이상의 아날로그-대-디지털 변환기들에 각각 커플링되고, 상기 2개 이상의 밴드패스 필터들의 각각은 각각의 레이더 비트 신호에 기초하여 필터링된 레이더 비트 신호를 생성하도록 구성되며; 그리고상기 2개 이상의 아날로그-대-디지털 변환기들의 각각은 각각의 필터링된 레이더 비트 신호에 기초하여 디지털 레이더 비트 신호를 생성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 멀티플렉싱 회로는 상기 복합 레이더 비트 신호를 생성하기 위해 코드 분할 멀티플렉싱을 수행하도록 구성된 코드 분할 멀티플렉싱 회로를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 코드 분할 멀티플렉싱 회로는: 상기 2 이상의 수신 체인들에 각각 배치된 2개 이상의 아날로그-대-디지털 변환기들로서, 상기 2개 이상의 아날로그-대-디지털 변환기들의 각각은 각각의 레이더 비트 신호에 기초하여 디지털 레이더 비트 신호를 생성하도록 구성되는, 상기 2개 이상의 아날로그-대-디지털 변환기들; 상기 2 이상의 수신 체인들에 각각 배치되고, 각각의 직교 코드 시퀀스들을 생성하도록 구성된 2개 이상의 코드 생성기들; 상기 2 이상의 수신 체인들에 각각 배치되고, 상기 2개 이상의 아날로그-대-디지털 변환기들에 각각 커플링되며, 상기 2개 이상의 코드 생성기들에 각각 커플링된 2개 이상의 디지털 믹서 회로들로서, 상기 2개 이상의 디지털 믹서 회로들의 각각은, 각각의 직교 코드 시퀀스에 기초하여 각각의 디지털 레이더 비트 신호의 위상을 변조함으로써, 코딩된 레이더 비트 신호를 생성하도록 구성되는, 상기 2개 이상의 디지털 믹서 회로들; 및 상기 2개 이상의 디지털 믹서 회로들에 커플링되고, 상기 코딩된 레이더 비트 신호들에 기초하여 상기 복합 레이더 비트 신호를 생성하도록 구성된 합산 회로를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,상기 멀티플렉싱 회로는 상기 복합 레이더 비트 신호를 생성하기 위해 시간 분할 멀티플렉싱을 수행하도록 구성된 시간 분할 멀티플렉싱 회로를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 시간 분할 멀티플렉싱 회로는 디지털 시간 분할 멀티플렉싱 회로를 포함하고,상기 디지털 시간 분할 멀티플렉싱 회로는: 상기 2 이상의 수신 체인들에 각각 배치된 2개 이상의 아날로그-대-디지털 변환기들로서, 상기 2개 이상의 아날로그-대-디지털 변환기들의 각각은 각각의 레이더 비트 신호에 기초하여 디지털 레이더 비트 신호를 생성하도록 구성되는, 상기 2개 이상의 아날로그-대-디지털 변환기들; 및 상기 2개 이상의 아날로그-대-디지털 변환기들에 커플링되고, 상기 복합 레이더 비트 신호를 생성하기 위해 상기 디지털 레이더 비트 신호들의 상이한 시간 세그먼트들을 함께 인터리빙하도록 구성된 스위칭 회로를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 시간 분할 멀티플렉싱 회로는 디지털 패킹 회로를 포함하고, 상기 디지털 패킹 회로는: 상기 2 이상의 수신 체인들에 각각 배치된 2개 이상의 아날로그-대-디지털 변환기들로서, 상기 2개 이상의 아날로그-대-디지털 변환기들의 각각은 각각의 레이더 비트 신호에 기초하여 디지털 레이더 비트 신호를 생성하도록 구성되는, 상기 2개 이상의 아날로그-대-디지털 변환기들; 및 상기 복합 레이더 비트 신호를 생성하기 위해 상기 디지털 레이더 비트 신호들의 동일한 시간 세그먼트들을 함께 연접하도록 구성된 비트 패킹 회로를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항에 있어서,상기 안테나 어레이는 송신 안테나 엘리먼트 및 2개 이상의 수신 안테나 엘리먼트들을 포함하고;상기 2개 이상의 수신 안테나 엘리먼트들은 상기 2 이상의 수신 체인들에 각각 커플링되고;상기 라디오 주파수 집적 회로는 상기 송신 안테나 엘리먼트에 커플링된 송신 체인을 포함하고; 그리고상기 2개 이상의 수신 안테나 엘리먼트들 및 상기 2 이상의 수신 체인들은 상기 송신 체인 및 상기 송신 안테나 엘리먼트가 상기 레이더 송신 신호를 공동으로 송신하는 시간의 부분 동안 상기 2 이상의 레이더 수신 신호들을 수신하도록 공동으로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 장치로서,레이더 송신신호를 송신하기 위한 송신 수단;2 이상의 레이더 수신 신호들을 수신하기 위한 수신 수단으로서, 상기 2 이상의 레이더 수신 신호들은 물체에 의해 반사되는 상기 레이더 송신 신호의 부분들을 표현하는, 상기 수신 수단;상기 레이더 송신 신호를 사용하여 상기 2 이상의 레이더 수신 신호들을 하향변환함으로써 2 이상의 레이더 비트신호들을 생성하기 위한 하향변환 수단; 및상기 2 이상의 레이더 비트 신호들을 함께 멀티플렉싱함으로써 복합 레이더 비트 신호를 생성하기 위한 멀티플렉싱 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 복합 레이더 비트 신호로부터 2 이상의 레이더 비트 신호들을 추출하기 위한 디멀티플렉싱 수단; 및상기 멀티플렉싱 수단으로부터 상기 디멀티플렉싱 수단으로 상기 복합 레이더 비트 신호를 전파하기 위한 인터페이스 수단을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 디멀티플렉싱 수단에 의해 추출된 상기 2 이상의 레이더 비트 신호들에 기초하여 상기 물체의 각도 포지션을 나타내는 공간 응답을 생성하기 위한 디지털 빔포밍 수단을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항에 있어서,상기 멀티플렉싱 수단은: 상기 복합 레이더 비트 신호를 생성하기 위해 아날로그 도메인에서 주파수 분할 멀티플렉싱을 수행하기 위한 아날로그 주파수 분할 멀티플렉싱 수단; 상기 복합 레이더 비트 신호를 생성하기 위해 디지털 도메인에서 주파수 분할 멀티플렉싱을 수행하기 위한 디지털 주파수 분할 멀티플렉싱 수단; 상기 복합 레이더 비트 신호를 생성하기 위해 상기 디지털 도메인에서 코드 분할 멀티플렉싱을 수행하기 위한 코드 분할 멀티플렉싱 수단; 상기 복합 레이더 비트 신호를 생성하기 위해 상기 디지털 도메인에서 시간 분할 멀티플렉싱을 수행하기 위한 디지털 시간 분할 멀티플렉싱 수단; 또는 상기 복합 레이더 비트 신호를 생성하기 위해 상기 디지털 도메인에서 비트 패킹을 수행하기 위한 디지털 패킹 수단중 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 인터페이스 회로를 가로지르는 전파를 용이하게 하기 위해 레이더 비트 신호들을 멀티플렉싱하는 방법으로서,레이더 송신 신호를 송신하는 단계;2 이상의 레이더 수신 신호들을 수신하는 단계로서, 상기 2 이상의 레이더 수신 신호들은 물체에 의해 반사되는 상기 레이더 송신 신호의 부분들을 표현하는, 상기 2 이상의 레이더 수신 신호들을 수신하는 단계;2 이상의 레이더 비트 신호들을 생성하기 위해 상기 레이더 송신 신호를 사용하여 상기 2 이상의 레이더 수신 신호들을 하향변환하는 단계;상기 2 이상의 레이더 비트 신호들을 함께 멀티플렉싱하여 복합 레이더 비트 신호를 생성하는 단계; 및상기 인터페이스 회로를 가로질러 상기 복합 레이더 비트 신호를 전파시키는 단계를 포함하는, 인터페이스 회로를 가로지르는 전파를 용이하게 하기 위해 레이더 비트 신호들을 멀티플렉싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 인터페이스 회로는 상기 2 이상의 레이더 비트 신호들에서의 레이더 비트 신호들의 양에 비해 더 적은 양의 통신 경로들을 포함하는 리소스 제약된 인터페이스 회로를 포함하는, 인터페이스 회로를 가로지르는 전파를 용이하게 하기 위해 레이더 비트 신호들을 멀티플렉싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서,상기 인터페이스 회로는 상기 2 이상의 레이더 수신 신호들 중 임의의 것의 대역폭에 비해 더 작은 대역폭을 갖는 리소스 제약된 인터페이스 회로를 포함하는, 인터페이스 회로를 가로지르는 전파를 용이하게 하기 위해 레이더 비트 신호들을 멀티플렉싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 25 항에 있어서,상기 인터페이스 회로를 가로질러 상기 복합 레이더 비트 신호를 전파시키는 단계는, 라디오 주파수 집적 회로로부터 프로세서로 상기 인터페이스 회로를 가로질러 상기 복합 레이더 비트 신호를 전파시키는 단계를 포함하는, 인터페이스 회로를 가로지르는 전파를 용이하게 하기 위해 레이더 비트 신호들을 멀티플렉싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 25 항에 있어서,상기 복합 레이더 비트 신호를 디멀티플렉싱하여 상기 2 이상의 레이더 비트 신호들을 추출하는 단계;상기 2 이상의 레이더 비트 신호들에 기초하여 상기 물체에 대한 각도를 표현하는 공간 응답을 생성하기 위해 디지털 빔포밍을 수행하는 단계; 및상기 공간 응답에 기초하여 상기 물체에 대한 각도를 결정하는 단계를 더 포함하는, 인터페이스 회로를 가로지르는 전파를 용이하게 하기 위해 레이더 비트 신호들을 멀티플렉싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 29 항에 있어서,상기 각도에 기초하여 송신 파라미터를 조정하여 조정된 송신 파라미터를 생성하는 단계; 및상기 조정된 송신 파라미터를 이용하여 업링크 신호를 송신하는 단계를 더 포함하는, 인터페이스 회로를 가로지르는 전파를 용이하게 하기 위해 레이더 비트 신호들을 멀티플렉싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 장치로서,상기 장치는,안테나 어레이에 커플링하도록 구성된 라디오 주파수 집적 회로를 포함하는 무선 트랜시버를 포함하고,상기 라디오 주파수 집적 회로는: 상향변환 믹서를 포함하는 송신 체인; 2 이상의 수신 체인들로서, 상기 2 이상의 수신 체인들의 각각은 상기 상향변환 믹서의 출력에 커플링된 입력을 갖는 하향변환 믹서를 포함하는, 상기 2 이상의 수신 체인들; 및 2개 이상의 하향변환 믹서들의 출력들에 커플링된 멀티플렉싱 회로를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,상기 안테나 어레이를 더 포함하고,상기 안테나 어레이는: 상기 송신 체인에 커플링된 송신 안테나 엘리먼트; 및 상기 2 이상의 수신 체인들에 각각 커플링된 2개 이상의 수신 안테나 엘리먼트들을 포함하며,상기 상향변환 믹서는 레이더 송신 신호를 생성하도록 구성되고;상기 송신 안테나 엘리먼트 및 상기 송신 체인은 상기 레이더 송신 신호를 송신하도록 공동으로 구성되며;상기 2개 이상의 수신 안테나 엘리먼트들 및 상기 2 이상의 수신 체인들은 물체에 의해 반사되는 상기 레이더 송신 신호의 부분들을 표현하는 2 이상의 레이더 수신 신호들을 수신하도록 공동으로 구성되고;상기 2개 이상의 하향변환 믹서들은 2 이상의 레이더 비트 신호들을 생성하기 위해 상기 레이더 송신 신호를 사용하여 상기 2 이상의 레이더 수신 신호들을 하향변환하도록 구성되고; 그리고상기 멀티플렉싱 회로는 복합 레이더 비트 신호를 생성하기 위해 상기 2 이상의 레이더 비트 신호들을 함께 멀티플렉싱하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서,상기 무선 트랜시버는: 2 이상의 디지털 수신 체인들을 포함하는 프로세서; 상기 2 이상의 디지털 수신 체인들의 각각의 디지털 수신 체인들에 커플링된 2 이상의 출력들을 갖는 디멀티플렉싱 회로; 및 상기 멀티플렉싱 회로와 상기 디멀티플렉싱 회로 사이에 커플링된 인터페이스 회로를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>RIMINI, ROBERTO</engName><name>리미니 로베르토</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>IMANA, EYOSIAS YOSEPH</engName><name>이마나 에요시아스 요셉</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/696,550</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.05.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0499614-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.06.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0096157-77</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.10.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1144570-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2023.10.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1144571-02</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227015848.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938729e962501f18bef91ee1a927115514d4b49bc2f57478ff85e185d5966a9d142c7520f06be42f7c1df27a5e60400ea64745756173c7fe56</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf59db434049a44db63d41df5b5f18467544edf72215efa8d3da6a459061a8ec2d67161787eea73dc349267182c024e3ffd3bea4268fe78c38</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>