<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:29.1129</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0140701</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시장치 및 이를 포함하는 전자장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND ELECTRONIC DEVICE INCLUDING THE  SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.05.08</openDate><openNumber>10-2024-0059824</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 일 실시예에 따른 표시장치는 제1 화소영역, 및 상기 제1 화소영역에 인접한 제2 화소영역을 포함하는 복수의 화소영역, 및 이를 둘러싸는 비화소영역이 정의된 베이스층, 상기 베이스층 상에 배치되고, 복수의 절연층 및 복수의 도전패턴들을 포함하는 회로층, 상기 회로층 상에 배치되는 발광소자층, 및 상기 발광소자층 상에 배치되고, 상기 비화소영역에 중첩하는 감지패턴을 포함하는 입력감지유닛을 포함한다. 상기 발광소자층은 상기 비화소영역에 중첩하고, 상기 복수의 화소영역 각각에 대응하는 복수의 화소 개구부가 정의된 화소정의구조물, 및 적어도 일부가 상기 복수의 화소 개구부 내에 배치되는 복수의 발광소자를 포함한다. 상기 화소정의구조물은 상기 비화소영역에 중첩하고, 상기 복수의 화소영역 각각의 일부를 둘러싸는 단차패턴을 포함한다. 상기 복수의 도전패턴들은 상기 복수의 절연층 중 어느 하나의 층 상에 배치되고, 평면상에서 상기 단차패턴에 중첩하고, 적어도 일부에 전압이 인가되는 차폐패턴을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 화소영역, 및 상기 제1 화소영역에 인접한 제2 화소영역을 포함하는 복수의 화소영역, 및 이를 둘러싸는 비화소영역이 정의된 베이스층; 상기 베이스층 상에 배치되고, 복수의 절연층 및 복수의 도전패턴들을 포함하는 회로층; 상기 회로층 상에 배치되는 발광소자층; 및 상기 발광소자층 상에 배치되고, 상기 비화소영역에 중첩하는 감지패턴을 포함하는 입력감지유닛을 포함하고, 상기 발광소자층은 상기 비화소영역에 중첩하고, 상기 복수의 화소영역 각각에 대응하는 복수의 화소 개구부가 정의된 화소정의구조물; 및 적어도 일부가 상기 복수의 화소 개구부 내에 배치되는 복수의 발광소자를 포함하고, 상기 화소정의구조물은 상기 비화소영역에 중첩하고, 상기 복수의 화소영역 각각의 일부를 둘러싸는 단차패턴을 포함하고, 상기 복수의 도전패턴들은 상기 복수의 절연층 중 어느 하나의 층 상에 배치되고, 평면상에서 상기 단차패턴에 중 적어도 일부에 중첩하고, 적어도 일부에 전압이 인가되는 차폐패턴을 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 발광소자는 상기 회로층 상에 배치되는 제1 전극; 상기 제1 전극 및 상기 화소정의구조물 상에 배치되고, 발광층을 포함하는 유기층; 및상기 유기층 상에 배치되는 제2 전극을 포함하고, 상기 유기층 및 상기 제2 전극의 일부는 상기 단차패턴 상에 배치되는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 화소정의구조물은 상기 비화소영역에 중첩하는 화소정의막을 더 포함하고, 상기 단차패턴은 상기 화소정의막의 상면으로부터 상기 화소정의막의 두께 방향을 따라 함몰된 형상을 가지고, 상기 단차패턴은 상기 화소정의막의 상기 상면과 나란한 하면; 및 상기 하면과 상기 화소정의막의 상기 상면을 연결하는 내측면을 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 유기층은 상기 화소정의막의 상기 상면 상에 배치되는 제1 부분; 및 상기 단차패턴의 상기 내측면에 배치되는 제2 부분을 포함하고, 상기 제2 부분의 두께는 상기 제1 부분의 두께에 비해 얇은 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 제2 전극은 상기 화소정의막의 상기 상면 상에 배치되는 제1 전극 부분; 및 상기 단차패턴의 상기 내측면에 배치되는 제2 전극 부분을 포함하고, 상기 제2 전극 부분의 두께는 상기 제1 전극 부분의 두께에 비해 얇은 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 화소정의구조물은 상기 화소정의막 상에 배치되고, 일부가 평면상에서 상기 단차패턴에 중첩하는 더미부를 더 포함하고, 상기 유기층은 상기 더미부 상에 배치되는 제3 부분; 및 상기 단차패턴의 상기 하면 상에 배치되는 제4 부분을 포함하고, 상기 제3 부분 및 상기 제4 부분은 연결되지 않은 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제2항에 있어서, 상기 화소정의구조물은 상기 비화소영역에 중첩하는 화소정의막을 더 포함하고, 상기 단차패턴은 상기 화소정의막 상에 배치되고, 상기 화소정의막의 상면으로부터 역 테이퍼(Taper) 형상을 가지는 측면을 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 유기층은 상기 화소정의막 상에 배치되는 제5 부분; 및 상기 단차패턴 상에 배치되는 제6 부분을 포함하고, 상기 제5 부분 및 상기 제6 부분은 연결되지 않은 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서, 상기 제1 전극은 제1 전원 전압을 인가받고, 상기 차폐패턴은 상기 제1 전원 전압과 상이한 제2 전원 전압을 인가받는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제2항에 있어서, 상기 유기층은 상기 제1 전극 및 상기 화소 정의막 상에 배치되고, 제1 발광층을 포함하는 제1 발광스택; 상기 제1 발광스택 상에 배치되는 제1 전하 생성층; 및 상기 제1 전하 생성층 및 상기 제2 전극 사이에 배치되고, 제2 발광층을 포함하는 제2 발광스택을 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 단차패턴은 상기 제1 화소영역의 일부를 둘러싸는 제1 단차패턴; 및 상기 제2 화소영역의 일부를 둘러싸는 제2 단차패턴을 포함하고, 상기 제1 단차패턴이 상기 제1 화소영역을 둘러싸지 않는 부분을 제1 오픈부로 정의하고, 상기 제2 단차패턴이 상기 제2 화소영역을 둘러싸지 않는 부분을 제2 오픈부로 정의할 때, 상기 제1 오픈부 및 상기 제2 오픈부는 서로 마주하지 않는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 차폐패턴은 평면상에서 상기 단차패턴의 상기 제1 오픈부 및 상기 제2 오픈부 각각에 중첩하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 차폐패턴은 평면상에서 상기 제1 단차패턴에 중첩하는 제1 차폐패턴; 및 평면상에서 상기 제2 단차패턴에 중첩하는 제2 차폐패턴을 포함하고, 상기 제1 차폐패턴에 상기 제1 오픈부에 대응하는 제1 서브 오픈부가 정의되고, 상기 제2 차폐패턴에 상기 제2 오픈부에 대응하는 제2 서브 오픈부가 정의되는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 회로층은 상기 차폐패턴과 동일한 층에 배치되고, 상기 차폐패턴과 이격되며, 상기 복수의 화소영역 중 어느 하나를 둘러싸는 더미 차폐패턴을 더 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 차폐패턴은 평면상에서 상기 제1 단차패턴에 중첩하고, 상기 제2 단차패턴에 비중첩하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 회로층은 상기 발광소자에 전기적으로 연결되는 신호라인을 더 포함하고, 상기 복수의 절연층은 상기 신호라인이 배치된 제1 베이스 절연층; 및 상기 제1 베이스 절연층 상에 배치되고, 상기 차폐패턴이 배치된 제2 베이스 절연층을 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 회로층은 상기 발광소자에 전기적으로 연결되는 신호라인을 더 포함하고, 상기 신호라인 및 상기 차폐패턴은 상기 복수의 절연층 중 동일한 층 상에 배치되는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 복수의 화소영역은 상기 제2 화소영역에 인접한 제3 화소영역을 더 포함하고, 상기 제1 화소영역은 제1 광을 표시하고, 상기 제2 화소영역은 상기 제1 광과 상이한 파장의 제2 광을 표시하고, 상기 제3 화소영역은 상기 제1 광 및 상기 제2 광과 상이한 파장의 제3 광을 표시하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 회로층은 상기 복수의 화소영역 중 일부와 평면상에서 중첩하는 액티브 전압라인을 더 포함하고, 상기 차폐패턴은 상기 복수의 절연층 중 적어도 하나에 정의된 차폐 컨택홀을 통해 상기 액티브 전압라인과 전기적으로 연결되는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 베이스층에 제1 단위면적을 가지는 제1 영역, 및 상기 제1 단위면적과 동일한 제2 단위면적을 가지고, 상기 제1 영역과 이격된 제2 영역이 정의되고, 상기 제1 영역에 정의된 상기 차폐 컨택홀의 개수와 상기 제2 영역에 정의된 상기 차폐 컨택홀의 개수는 서로 상이한 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 감지패턴은 평면상에서 상기 차폐패턴 중 적어도 일부와 중첩하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1 화소영역, 및 상기 제1 화소영역에 인접한 제2 화소영역을 포함하는 복수의 화소영역, 및 이를 둘러싸는 비화소영역이 정의된 베이스층; 상기 베이스층 상에 배치되는 복수의 절연층; 상기 복수의 절연층 상에 배치되고, 적어도 일부에 전압이 인가되며, 상기 비화소영역에 중첩하는 차폐패턴; 상기 비화소영역에 중첩하고, 상기 복수의 화소영역 각각에 대응하는 복수의 화소 개구부가 정의된 화소정의구조물; 및 상기 복수의 절연층 상에 배치되고, 유기층 및 상기 유기층 상에 배치된 상부전극을 포함하는 발광소자를 포함하고, 상기 화소정의구조물은 상기 비화소영역에 중첩하고, 상기 복수의 화소영역 각각의 일부를 둘러싸는 단차패턴을 포함하고, 상기 유기층 및 상기 상부전극 중 일부는 상기 단차패턴 상에 배치되고, 상기 단차패턴은 평면상에서 상기 차폐패턴 중 적어도 일부와 중첩하는 표시장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1 화소영역 및 상기 제1 화소영역에 인접하고, 상기 제1 화소영역과 상이한 파장의 광을 표시하는 제2 화소영역을 포함하는 복수의 화소영역, 및 이를 둘러싸는 비화소영역이 정의된 표시모듈; 상기 표시모듈 상에 배치된 윈도우; 및 상기 표시모듈 아래에 배치되는 외부 케이스를 포함하고, 상기 표시모듈은 제1 화소영역, 및 상기 제1 화소영역에 인접한 제2 화소영역을 포함하는 복수의 화소영역, 및 이를 둘러싸는 비화소영역이 정의된 베이스층; 상기 베이스층 상에 배치되고, 복수의 절연층 및 복수의 도전패턴들을 포함하는 회로층; 상기 회로층 상에 배치되는 발광소자층; 및 상기 발광소자층 상에 배치되고, 상기 비화소영역에 중첩하는 감지패턴을 포함하는 입력감지유닛을 포함하고, 상기 발광소자층은 상기 비화소영역에 중첩하고, 상기 복수의 화소영역 각각에 대응하는 화소 개구부가 정의된 화소정의 구조물; 및 적어도 일부가 상기 화소 개구부 내에 배치되는 발광소자를 포함하고, 상기 화소정의 구조물은 상기 비화소영역에 중첩하고, 상기 복수의 화소영역 각각의 일부를 둘러싸는 단차패턴을 포함하고, 상기 복수의 도전패턴들은 평면상에서 상기 단차패턴에 중첩하고, 적어도 일부에 전압이 인가되는 차폐패턴을 포함하는 전자장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, JUNG-YUN</engName><name>김정윤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, DEOKHOI</engName><name>김덕회</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>RO, SUNGIN</engName><name>노성인</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.10.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1140769-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1121092-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220140701.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a4f079e4cfcbe8d202ae72434c8d01af67e1cd9547ee46410ee767252d435458d5645cbb792a5268f7fa03d8d23e38521530568b6a20dd39</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7d5da1c645db2728c4c1f917ba16914864f852cca4987343160fe44ec61a7f317f937d95e05f8fec073d3a4e27cbadabfcdd77e201bae3ac</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>