<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:24.3024</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7003443</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다중-배터리 시스템들을 위한 배터리 밸런싱</inventionTitle><inventionTitleEng>BATTERY BALANCING FOR MULTI-BATTERY SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2025.03.07</openDate><openNumber>10-2025-0033264</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 7/34</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02J 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02C 11/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 폐쇄 루프 제어 시스템은, 다양한 시스템 부하들에 관계없이 전류들이 회로들 각각에 대해 대략적으로 동일하도록, 물리적으로 분리된 회로들의 배터리 전류 경로들을 능동적으로 통제한다. 폐쇄 루프 제어 시스템은, 각각의 배터리의 전류 경로를 독립적으로 제한하는 데 사용되는 하이측 트랜지스터를 조절함으로써 또는 각각의 배터리의 전류 경로를 독립적으로 부스팅하기 위해 DC/DC 컨버터의 출력 전압을 조절함으로써 전류 경로들을 조절한다. 폐쇄 루프 제어 시스템은 또한, 배터리들 중 하나가 거의 비었을 때 UVLO(undervoltage lockout) 상황들을 다루도록 설계되어, 기존 배터리 충전 불일치가 있는 경우 전력 밸런스를 틸팅시켜 시스템 부하 버스트들을 지원하고, 그리고 시스템 전류 소모가 예외적으로 낮을 때 회로를 오프로 전환한다. 틸팅 회로는 또한, 더 많이 충전된 배터리를 식별하고, 배터리들의 충전 상태들이 실질적으로 동등해질 때까지 방전시킨다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024010740</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/026665</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디바이스로서,제1 회로 — 상기 제1 회로는 제1 배터리, 제1 부하, 및 상기 제1 부하에 대한 제1 전류 경로에 제1 저항을 포함함 —;제2 회로 — 상기 제2 회로는 제2 배터리, 제2 부하, 및 상기 제2 부하에 대한 제2 전류 경로에 제2 저항을 포함하며, 상기 제2 회로는 상기 제1 회로로부터 물리적으로 분리됨 —;상기 제1 배터리 및 상기 제2 배터리의 충전들을 밸런싱하기 위한 배터리 밸런싱 제어 루프를 포함하고, 상기 배터리 밸런싱 제어 루프는, 상기 제1 저항을 통하는 제1 전류를 측정하는 제1 전류 측정 회로, 상기 제2 저항을 통하는 제2 전류를 측정하는 제2 전류 측정 회로, 조정 신호를 생성하기 위해 상기 제1 전류와 상기 제2 전류를 비교하는 차동 증폭기, 및 상기 제1 배터리 및 상기 제2 배터리의 충전들을 밸런싱하기 위해, 상기 조정 신호에 대한 응답으로 상기 제1 전류 경로에서 상기 제1 전류를 조절하기 위한 전류 조절 수단을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 전류 조절 수단은, (a) 상기 제1 저항을 증가시키는 것 또는 상기 제1 배터리의 배터리 전압을 감소시키는 것, 또는 (b) 상기 제1 배터리의 배터리 전압을 부스팅하는 것 또는 상기 제1 저항을 감소시키는 것 중 적어도 하나에 의해 상기 제1 전류 경로에서 상기 제1 전류를 조절하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 배터리 밸런싱 제어 루프는, 제2 조정 신호를 생성하기 위해 상기 제1 전류와 상기 제2 전류를 비교하는 제2 차동 증폭기, 및 상기 제1 배터리 및 상기 제2 배터리의 충전들을 밸런싱하기 위해, 상기 제2 조정 신호에 대한 응답으로 상기 제2 전류 경로에서 상기 제2 전류를 조절하기 위한 제2 전류 조절 수단을 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 제2 전류 조절 수단은, (a) 상기 제2 저항을 증가시키는 것 또는 상기 제2 배터리의 제2 배터리 전압을 감소시키는 것, 또는 (b) 상기 제2 배터리의 제2 배터리 전압을 부스팅하는 것 또는 상기 제2 저항을 감소시키는 것 중 적어도 하나에 의해 상기 제2 전류 경로에서 상기 제2 전류를 조절하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 전류 조절 수단은 상기 제1 회로의 상기 제1 전류 경로에 트랜지스터를 포함하며, 상기 트랜지스터는, 상기 제1 전류와 상기 제2 전류가 대략적으로 동일해질 때까지, 상기 조정 신호에 대한 응답으로 상기 제1 전류 경로에서 상기 제1 저항을 동적으로 조정함으로써 상기 제1 전류 경로에서 상기 제1 전류를 동적으로 제한하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 배터리 밸런싱 제어 루프는 틸팅 회로(tilting circuit)를 더 포함하며, 상기 틸팅 회로는, 충전 불일치를 결정하기 위해 상기 제1 배터리 및 상기 제2 배터리의 충전 상태를 체크하고, 상기 제1 배터리 및 상기 제2 배터리의 충전 상태가 실질적으로 동등해질 때까지 더 많이 충전된 배터리를 방전시키는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 틸팅 회로는 상기 제1 배터리의 상기 제1 전류 경로에 트랜지스터를 포함하며, 상기 트랜지스터는, 활성화될 때, 상기 제1 전류가 더 적게 나타나게 하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 틸팅 회로는 상기 제2 배터리의 상기 제2 전류 경로에 제2 트랜지스터를 포함하며, 상기 제2 트랜지스터는, 활성화될 때, 상기 제2 전류가 더 적게 나타나게 하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 배터리 밸런싱 제어 루프는, 상기 제1 부하에 인가되는 제1 전압을 기준 전압과 비교하는 제1 비교기를 포함하는 UVLO(undervoltage lockout) 제어 루프를 더 포함하며, 상기 제1 비교기는, 상기 제1 부하에 인가되는 제1 전압이 상기 기준 전압보다 낮을 때, 상기 전류 조절 수단을 트리거하여 자신의 전류 조절을 무효화하고(override) 상기 제1 전류 경로에 전류를 추가하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 UVLO(undervoltage lockout) 제어 루프는 상기 제2 부하에 인가되는 제2 전압을 상기 기준 전압과 비교하는 제2 비교기를 더 포함하며, 상기 제2 비교기는, 상기 제2 부하에 인가되는 제2 전압이 상기 기준 전압보다 낮을 때, 상기 제2 전류 조절 수단을 트리거하여 자신의 전류 조절을 무효화하고 상기 제2 전류 경로에 전류를 추가하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 전류 조절 수단은, 상기 조정 신호에 응답하여, 상기 제1 전류 경로에서의 전류를 증가시켜 상기 제1 전류와 상기 제2 전류를 밸런싱하는 DC/DC 컨버터를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 물리적으로 분리된 회로들의 배터리 방전을 밸런싱하는 방법으로서,상기 물리적으로 분리된 회로들 각각은, 배터리, 부하, 및 상기 부하에 대한 전류 경로에 저항을 포함하고, 상기 방법은, 각각의 회로의 상기 배터리로부터 상기 부하에 제공되는 전류를 측정하는 단계; 전류 불일치를 결정하기 위해 각각의 회로에 대해 측정되는 전류들을 비교하는 단계; 및 상기 회로들의 배터리들의 충전들을 밸런싱하기 위해, 더 높은 전류를 갖는 회로의 전류를 감소시키거나 또는 더 낮은 전류를 갖는 회로의 전류를 증가시키도록 상기 저항 또는 전압을 조정하는 단계를 포함하는, 물리적으로 분리된 회로들의 배터리 방전을 밸런싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 저항 또는 전압을 조정하는 단계는, (a) 상기 회로들의 배터리들의 충전들을 밸런싱하기 위해, 상기 더 높은 전류를 갖는 회로의 전류를 감소시키도록 상기 저항을 증가시키거나 또는 배터리 전압을 감소시키는 단계, 또는 (b) 상기 회로들의 배터리들의 충전들을 밸런싱하기 위해, 상기 더 낮은 전류를 갖는 회로의 전류를 증가시키도록 배터리 전압을 부스팅하거나 또는 상기 저항을 감소시키는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 물리적으로 분리된 회로들의 배터리 방전을 밸런싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 회로들은 제1 회로 및 제2 회로를 포함하고, 상기 제1 회로는 제1 배터리, 제1 전력 트랜지스터, 및 제1 부하에 대한 제1 전류 경로에 제1 저항을 가지며, 상기 제2 회로는 제2 배터리, 제2 전력 트랜지스터, 및 제2 부하에 대한 제2 전류 경로에 제2 저항을 갖고, 상기 저항 또는 전압을 조정하는 단계는, 상기 제1 전류 경로가 상기 제2 회로의 상기 제2 전류 경로보다 높은 측정 전류를 가질 때, 상기 제1 전류 경로에서의 전류를 제한하도록 상기 제1 저항을 동적으로 조정하기 위해 상기 제1 부하에 대한 제1 전류 경로에서 상기 제1 전력 트랜지스터를 조절하는 단계를 더 포함하는, 물리적으로 분리된 회로들의 배터리 방전을 밸런싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12 항에 있어서, 임의의 상당한 충전 불일치에 대해 상기 배터리들의 충전들을 체크하는 단계 및 상기 배터리들의 충전들이 실질적으로 동등해질 때까지 더 적은(lighter) 부하를 갖는 회로를 우선순위화하는 단계를 더 포함하는, 물리적으로 분리된 회로들의 배터리 방전을 밸런싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12 항에 있어서, 상기 저항 또는 전압을 조정하는 단계는, UVLO(undervoltage lockout) 포인트 초과를 유지하도록 상기 회로들 중 적어도 하나의 회로의 배터리의 충전을 조정하기 위해 상기 저항 또는 전압을 조정하는 단계를 더 포함하는, 물리적으로 분리된 회로들의 배터리 방전을 밸런싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제12 항에 있어서, 상기 회로들 중 적어도 하나의 회로의 전류가 전류 상한 임계치보다 높다고 결정하는 단계, 및 상기 회로들 중 적어도 하나의 회로의 전류가 상기 상한 임계치보다 높을 때, 상기 회로들 중 적어도 하나의 회로의 상기 저항 또는 전압의 조정을 디스에이블링하는 단계를 더 포함하는, 물리적으로 분리된 회로들의 배터리 방전을 밸런싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12 항에 있어서, 상기 회로들 중 적어도 하나의 회로의 전류가 전류 하한 임계치보다 낮다고 결정하는 단계, 및 상기 회로들 중 적어도 하나의 회로의 전류가 상기 전류 하한 임계치보다 낮을 때, 상기 회로들 중 적어도 하나 회로를 오프로 전환하는 단계를 더 포함하는, 물리적으로 분리된 회로들의 배터리 방전을 밸런싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12 항에 있어서,상기 회로들 중 하나의 회로가 우세한(dominant) 부하를 갖는 것으로 예측된다고 결정하는 단계, 및 상기 회로들 중 하나의 회로가 우세한 부하를 갖는 것으로 예측된다고 결정될 때, 상기 회로들 중 하나의 회로의 상기 저항 또는 전압의 조정을 디스에이블링하는 단계를 더 포함하는, 물리적으로 분리된 회로들의 배터리 방전을 밸런싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 전자 아이웨어 디바이스로서,프레임;상기 프레임의 좌측 편에 있는 좌측 암(arm) 또는 템플(temple);상기 프레임의 우측 편에 있는 우측 암 또는 템플;상기 좌측 암 또는 템플에 있는 제1 회로 — 상기 제1 회로는 제1 배터리, 제1 부하, 및 상기 제1 부하에 대한 제1 전류 경로에 제1 저항을 포함함 —;상기 우측 암 또는 템플에 있는 제2 회로 — 상기 제2 회로는 제2 배터리, 제2 부하, 및 상기 제2 부하에 대한 제2 전류 경로에 제2 저항을 포함하며, 상기 제2 회로는 상기 프레임에 의해 상기 제1 회로로부터 물리적으로 분리됨 —;상기 제1 배터리 및 상기 제2 배터리의 충전들을 밸런싱하기 위한 배터리 밸런싱 제어 루프를 포함하고, 상기 배터리 밸런싱 제어 루프는, 상기 제1 저항을 통하는 제1 전류를 측정하는 제1 전류 측정 회로, 상기 제2 저항을 통하는 제2 전류를 측정하는 제2 전류 측정 회로, 조정 신호를 생성하기 위해 상기 제1 전류와 상기 제2 전류를 비교하는 차동 증폭기, 및 상기 제1 배터리 및 상기 제2 배터리의 충전들을 밸런싱하기 위해, 상기 조정 신호에 대한 응답으로 상기 제1 전류 경로에서 상기 제1 전류를 조절하기 위한 전류 조절 수단을 포함하는, 전자 아이웨어 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>MOUBEDI, Shaheen</engName><name>무베디, 샤힌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>NILLES, Gerald</engName><name>닐스, 제럴드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>POMES, Stephen</engName><name>포메스, 스티븐</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/358,688</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.13</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/965,421</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0119966-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0025759-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257003443.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9375e27486a6964472cb992a4f482ab212ae5a287cf4b60f860b29a0cc2018899029d2ac68acfa4da49d806cd4bb41d44916602913acc3d06e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7c6eea605f5b88864537b0686574053cb7e688265b50ef03d62609718fa4f14aba108444af63959d634dbf6bd08c8ef3a67abc4fcce6967e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>