<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:12.5512</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.07.29</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7009294</applicationNumber><claimCount>31</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 시퀀스에 대한 픽처 인코딩 및 디코딩 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>PICTURE ENCODING AND DECODING METHOD AND APPARATUS FOR VIDEO  SEQUENCE</inventionTitleEng><openDate>2025.04.08</openDate><openNumber>10-2025-0048381</openNumber><originalApplicationDate>2019.07.29</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2021-7019599</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/523</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/587</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/137</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020217019599</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 비디오 시퀀스에 대한 픽처 인코딩 및 디코딩 방법 및 장치를 제공한다. 본 출원의 픽처 디코딩 방법은, 디코딩될 블록의 움직임 정보를 결정하는 단계; 움직임 정보에 기초하여 디코딩될 블록의 제 1 디코딩 예측 블록을 획득하는 단계; 예측 참조 픽처 블록에서 움직임 탐색을 제 1 정밀도로 수행하여 적어도 2개의 제 2 디코딩 예측 블록을 획득하는 단계; 제 1 디코딩 예측 블록에 대해 다운샘플링을 수행하여 제 1 샘플링 픽셀 어레이를 획득하는 단계; 적어도 2개의 제 2 디코딩 예측 블록에 대해 다운샘플링을 수행하여 적어도 2개의 제 2 샘플링 픽셀 어레이를 획득하는 단계; 제 1 샘플링 픽셀 어레이와 각각의 제 2 샘플링 픽셀 어레이 간의 차이를 계산하고, 최소 차이를 갖는 제 2 샘플링 픽셀 어레이에 대응하는 움직임 벡터를 타겟 예측 움직임 벡터로서 사용하는 단계; 및 타겟 예측 움직임 벡터에 기초하여 디코딩될 블록의 타겟 디코딩 예측 블록을 획득하고, 타겟 디코딩 예측 블록에 기초하여 디코딩될 블록을 디코딩하는 단계를 포함한다. 본 출원에서, 차이 비교의 계산량이 감소되며, 픽처 코딩 효율성이 개선된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.06.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020107921</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.07.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2019/098151</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 시퀀스에 대한 픽처 디코딩 방법으로서,디코딩될 블록의 움직임 정보를 결정하는 단계 - 상기 움직임 정보는 예측 움직임 벡터 및 예측 참조 픽처를 포함하고, 상기 예측 참조 픽처는 제1 예측 참조 픽처 및 제2 예측 참조 픽처를 포함함 - 와,상기 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 제1 예측 참조 픽처에서 상기 디코딩될 블록의 제1 복수의 디코딩 예측 블록을 획득하는 단계와, 상기 제2 예측 참조 픽처에서 상기 디코딩될 블록의 제2 복수의 디코딩 예측 블록을 획득하는 단계 - 상기 제1 복수의 디코딩 예측 블록은 상기 제2 복수의 디코딩 예측 블록과 일대일 대응관계에 있음 - 와, 상기 제1 복수의 디코딩 예측 블록에 대해 다운샘플링을 수행하여 다운샘플링된 제1 디코딩 예측 블록을 획득하는 단계와, 상기 제2 복수의 디코딩 예측 블록에 대해 다운샘플링을 수행하여 다운샘플링된 제2 디코딩 예측 블록을 획득하는 단계와, 다운샘플링된 제1 디코딩 예측 블록과 대응하는 다운샘플링된 제2 디코딩 예측 블록 간의 복수의 차이를 계산하는 단계와, 상기 복수의 차이 중에서 최소 차이에 기초하여 제1 타겟 예측 움직임 벡터를 결정하는 단계와, 상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터에 기초하여 제2 타겟 예측 움직임 벡터를 도출하는 단계와, 상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 디코딩될 블록의 제1 타겟 디코딩 예측 블록을 획득하는 단계와, 상기 제2 타겟 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 디코딩될 블록의 제2 타겟 디코딩 예측 블록을 획득하는 단계와, 상기 제1 타겟 디코딩 예측 블록 및 상기 제2 타겟 디코딩 예측 블록에 기초하여 상기 디코딩될 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 시퀀스에 대한 픽처 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터는 순방향 타겟 예측 움직임 벡터이고, 상기 제2 타겟 예측 움직임 벡터는 역방향 타겟 예측 움직임 벡터이거나, 또는 상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터는 역방향 타겟 예측 움직임 벡터이고, 상기 제2 타겟 예측 움직임 벡터는 순방향 타겟 예측 움직임 벡터인, 비디오 시퀀스에 대한 픽처 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 복수의 차이 중에서 최소 차이에 기초하여 상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터를 결정하는 단계는, 상기 최소 차이에 기초하여 상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터 중 제1 오프셋 움직임 벡터를 결정하는 단계와, 상기 제1 오프셋 움직임 벡터 및 제1 기본 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 시퀀스에 대한 픽처 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터에 기초하여 제2 타겟 예측 움직임 벡터를 도출하는 단계는, 상기 제1 오프셋 움직임 벡터에 기초하여 상기 제2 타겟 예측 움직임 벡터의 제2 오프셋 움직임 벡터를 도출하는 단계와, 상기 제2 오프셋 움직임 벡터 및 제2 기본 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 제2 타겟 예측 움직임 벡터를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 시퀀스에 대한 픽처 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 다운샘플링된 제1 디코딩 예측 블록과 상기 다운샘플링된 제2 디코딩 예측 블록 간의 차이는, 상기 다운샘플링된 제1 디코딩 예측 블록과 상기 다운샘플링된 제2 디코딩 예측 블록 내의 대응하는 위치에 있는 픽셀의 픽셀 차이의 절대 값의 합을 포함하거나, 또는 상기 다운샘플링된 제1 디코딩 예측 블록과 상기 다운샘플링된 제2 디코딩 예측 블록 간의 차이는, 상기 다운샘플링된 제1 디코딩 예측 블록과 상기 다운샘플링된 제2 디코딩 예측 블록 내의 대응하는 위치에 있는 픽셀의 픽셀 차이의 제곱의 합을 포함하는, 비디오 시퀀스에 대한 픽처 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 디코딩될 블록의 움직임 정보를 결정하는 단계 이후에, 상기 방법은, 상기 예측 움직임 벡터를 위 또는 아래로 올림하는(rounding up or down) 단계를 더 포함하는, 비디오 시퀀스에 대한 픽처 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 방법은, 적어도 두 개의 상기 제2 디코딩 예측 블록에 대응하는 예측 움직임 벡터를 위 또는 아래로 올림하는 단계를 더 포함하는, 비디오 시퀀스에 대한 픽처 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 비디오 시퀀스에 대한 픽처 디코딩 장치로서, 디코딩될 블록의 움직임 정보를 결정하도록 구성된 결정 모듈 - 상기 움직임 정보는 예측 움직임 벡터 및 예측 참조 픽처를 포함하고, 상기 예측 참조 픽처는 제1 예측 참조 픽처 및 제2 예측 참조 픽처를 포함함 - 과,상기 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 제1 예측 참조 픽처에서 상기 디코딩될 블록의 제1 복수의 디코딩 예측 블록을 획득하고, 상기 제2 예측 참조 픽처에서 상기 디코딩될 블록의 제2 복수의 디코딩 예측 블록을 획득하고 - 상기 제1 복수의 디코딩 예측 블록은 상기 제2 복수의 디코딩 예측 블록과 일대일 대응관계에 있음 -, 상기 제1 복수의 디코딩 예측 블록에 대해 다운샘플링을 수행하여 다운샘플링된 제1 디코딩 예측 블록을 획득하고, 상기 제2 복수의 디코딩 예측 블록에 대해 다운샘플링을 수행하여 다운샘플링된 제2 디코딩 예측 블록을 획득하고, 다운샘플링된 제1 디코딩 예측 블록과 대응하는 다운샘플링된 제2 디코딩 예측 블록 간의 복수의 차이를 계산하고, 상기 복수의 차이 중에서 최소 차이에 기초하여 제1 타겟 예측 움직임 벡터를 결정하고, 상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터에 기초하여 제2 타겟 예측 움직임 벡터를 도출하도록 구성된 처리 모듈과,  상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 디코딩될 블록의 제1 타겟 디코딩 예측 블록을 획득하고, 상기 제2 타겟 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 디코딩될 블록의 제2 타겟 디코딩 예측 블록을 획득하고, 상기 제1 타겟 디코딩 예측 블록 및 상기 제2 타겟 디코딩 예측 블록에 기초하여 상기 디코딩될 블록을 디코딩하도록 구성된 디코딩 모듈을 포함하는, 비디오 시퀀스에 대한 픽처 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터는 순방향 타겟 예측 움직임 벡터이고, 상기 제2 타겟 예측 움직임 벡터는 역방향 타겟 예측 움직임 벡터이거나, 또는 상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터는 역방향 타겟 예측 움직임 벡터이고, 상기 제2 타겟 예측 움직임 벡터는 순방향 타겟 예측 움직임 벡터인, 비디오 시퀀스에 대한 픽처 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 8 항 또는 제 9 항에 있어서,상기 처리 모듈은, 상기 최소 차이에 기초하여 상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터 중 제1 오프셋 움직임 벡터를 결정하고, 상기 제1 오프셋 움직임 벡터 및 제1 기본 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터를 결정하도록 더 구성되는, 비디오 시퀀스에 대한 픽처 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 처리 모듈은,상기 제1 오프셋 움직임 벡터에 기초하여 상기 제2 타겟 예측 움직임 벡터의 제2 오프셋 움직임 벡터를 도출하고, 상기 제2 오프셋 움직임 벡터 및 제2 기본 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 제2 타겟 예측 움직임 벡터를 결정하도록 더 구성되는, 비디오 시퀀스에 대한 픽처 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 8 항 또는 제 9 항에 있어서,상기 다운샘플링된 제1 디코딩 예측 블록과 상기 다운샘플링된 제2 디코딩 예측 블록 간의 차이는, 상기 다운샘플링된 제1 디코딩 예측 블록과 상기 다운샘플링된 제2 디코딩 예측 블록 내의 대응하는 위치에 있는 픽셀의 픽셀 차이의 절대 값의 합을 포함하거나, 또는 상기 다운샘플링된 제1 디코딩 예측 블록과 상기 다운샘플링된 제2 디코딩 예측 블록 간의 차이는, 상기 다운샘플링된 제1 디코딩 예측 블록과 상기 다운샘플링된 제2 디코딩 예측 블록 내의 대응하는 위치에 있는 픽셀의 픽셀 차이의 제곱의 합을 포함하는, 비디오 시퀀스에 대한 픽처 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 8 항 또는 제 9 항에 있어서,상기 처리 모듈은 상기 예측 움직임 벡터를 위 또는 아래로 올림하도록 더 구성되는 비디오 시퀀스에 대한 픽처 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 8 항 또는 제 9 항에 있어서,상기 처리 모듈은 적어도 두 개의 상기 제2 디코딩 예측 블록에 대응하는 예측 움직임 벡터를 위 또는 아래로 올림하도록 더 구성되는 비디오 시퀀스에 대한 픽처 디코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 기재된 방법을 수행하게 하는 컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 비디오 시퀀스에 대한 픽처 인코딩 방법으로서,인코딩될 블록의 움직임 정보를 결정하는 단계 - 상기 움직임 정보는 예측 움직임 벡터 및 예측 참조 픽처를 포함하고, 상기 예측 참조 픽처는 제1 예측 참조 픽처 및 제2 예측 참조 픽처를 포함함 - 와,상기 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 제1 예측 참조 픽처에서 상기 인코딩될 블록의 제1 복수의 인코딩 예측 블록을 획득하는 단계와, 상기 제2 예측 참조 픽처에서 상기 인코딩될 블록의 제2 복수의 인코딩 예측 블록을 획득하는 단계 - 상기 제1 복수의 인코딩 예측 블록은 상기 제2 복수의 인코딩 예측 블록과 일대일 대응관계에 있음 - 와, 상기 제1 복수의 인코딩 예측 블록에 대해 다운샘플링을 수행하여 다운샘플링된 제1 인코딩 예측 블록을 획득하는 단계와, 상기 제2 복수의 인코딩 예측 블록에 대해 다운샘플링을 수행하여 다운샘플링된 제2 인코딩 예측 블록을 획득하는 단계와, 다운샘플링된 제1 인코딩 예측 블록과 대응하는 다운샘플링된 제2 인코딩 예측 블록 간의 복수의 차이를 계산하는 단계와, 상기 복수의 차이 중에서 최소 차이에 기초하여 제1 타겟 예측 움직임 벡터를 결정하는 단계와, 상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터에 기초하여 제2 타겟 예측 움직임 벡터를 도출하는 단계와, 상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 인코딩될 블록의 제1 타겟 인코딩 예측 블록을 획득하는 단계와, 상기 제2 타겟 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 인코딩될 블록의 제2 타겟 인코딩 예측 블록을 획득하는 단계와, 상기 제1 타겟 인코딩 예측 블록 및 상기 제2 타겟 인코딩 예측 블록에 기초하여 상기 인코딩될 블록을 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 시퀀스에 대한 픽처 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터는 순방향 타겟 예측 움직임 벡터이고, 상기 제2 타겟 예측 움직임 벡터는 역방향 타겟 예측 움직임 벡터이거나, 또는 상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터는 역방향 타겟 예측 움직임 벡터이고, 상기 제2 타겟 예측 움직임 벡터는 순방향 타겟 예측 움직임 벡터인, 비디오 시퀀스에 대한 픽처 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서,상기 복수의 차이 중에서 최소 차이에 기초하여 상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터를 결정하는 단계는, 상기 최소 차이에 기초하여 상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터 중 제1 오프셋 움직임 벡터를 결정하는 단계와, 상기 제1 오프셋 움직임 벡터 및 제1 기본 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 시퀀스에 대한 픽처 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터에 기초하여 제2 타겟 예측 움직임 벡터를 도출하는 단계는, 상기 제1 오프셋 움직임 벡터에 기초하여 상기 제2 타겟 예측 움직임 벡터의 제2 오프셋 움직임 벡터를 도출하는 단계와, 상기 제2 오프셋 움직임 벡터 및 제2 기본 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 제2 타겟 예측 움직임 벡터를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 시퀀스에 대한 픽처 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 16 항에 있어서,상기 다운샘플링된 제1 인코딩 예측 블록과 상기 다운샘플링된 제2 인코딩 예측 블록 간의 차이는, 상기 다운샘플링된 제1 인코딩 예측 블록과 상기 다운샘플링된 제2 인코딩 예측 블록 내의 대응하는 위치에 있는 픽셀의 픽셀 차이의 절대 값의 합을 포함하거나, 또는 상기 다운샘플링된 제1 인코딩 예측 블록과 상기 다운샘플링된 제2 인코딩 예측 블록 간의 차이는, 상기 다운샘플링된 제1 인코딩 예측 블록과 상기 다운샘플링된 제2 인코딩 예측 블록 내의 대응하는 위치에 있는 픽셀의 픽셀 차이의 제곱의 합을 포함하는, 비디오 시퀀스에 대한 픽처 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 16 항에 있어서,상기 인코딩될 블록의 움직임 정보를 결정하는 단계 이후에, 상기 방법은, 상기 예측 움직임 벡터를 위 또는 아래로 올림하는 단계를 더 포함하는, 비디오 시퀀스에 대한 픽처 인코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 비디오 시퀀스에 대한 픽처 인코딩 장치로서, 인코딩될 블록의 움직임 정보를 결정하도록 구성된 결정 모듈 - 상기 움직임 정보는 예측 움직임 벡터 및 예측 참조 픽처를 포함하고, 상기 예측 참조 픽처는 제1 예측 참조 픽처 및 제2 예측 참조 픽처를 포함함 - 과,상기 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 제1 예측 참조 픽처에서 상기 인코딩될 블록의 제1 복수의 인코딩 예측 블록을 획득하고, 상기 제2 예측 참조 픽처에서 상기 인코딩될 블록의 제2 복수의 인코딩 예측 블록을 획득하고 - 상기 제1 복수의 인코딩 예측 블록은 상기 제2 복수의 인코딩 예측 블록과 일대일 대응관계에 있음 -, 상기 제1 복수의 인코딩 예측 블록에 대해 다운샘플링을 수행하여 다운샘플링된 제1 인코딩 예측 블록을 획득하고, 상기 제2 복수의 인코딩 예측 블록에 대해 다운샘플링을 수행하여 다운샘플링된 제2 인코딩 예측 블록을 획득하고, 다운샘플링된 제1 인코딩 예측 블록과 대응하는 다운샘플링된 제2 인코딩 예측 블록 간의 복수의 차이를 계산하고, 상기 복수의 차이 중에서 최소 차이에 기초하여 제1 타겟 예측 움직임 벡터를 결정하고, 상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터에 기초하여 제2 타겟 예측 움직임 벡터를 도출하도록 구성된 처리 모듈과,  상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 인코딩될 블록의 제1 타겟 인코딩 예측 블록을 획득하고, 상기 제2 타겟 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 인코딩될 블록의 제2 타겟 인코딩 예측 블록을 획득하고, 상기 제1 타겟 인코딩 예측 블록 및 상기 제2 타겟 인코딩 예측 블록에 기초하여 상기 인코딩될 블록을 인코딩하도록 구성된 인코딩 모듈을 포함하는, 비디오 시퀀스에 대한 픽처 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터는 순방향 타겟 예측 움직임 벡터이고, 상기 제2 타겟 예측 움직임 벡터는 역방향 타겟 예측 움직임 벡터이거나, 또는 상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터는 역방향 타겟 예측 움직임 벡터이고, 상기 제2 타겟 예측 움직임 벡터는 순방향 타겟 예측 움직임 벡터인, 비디오 시퀀스에 대한 픽처 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항 또는 제 23 항에 있어서,상기 처리 모듈은, 상기 최소 차이에 기초하여 상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터 중 제1 오프셋 움직임 벡터를 결정하고, 상기 제1 오프셋 움직임 벡터 및 제1 기본 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터를 결정하도록 더 구성되는, 비디오 시퀀스에 대한 픽처 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서,상기 처리 모듈은,상기 제1 오프셋 움직임 벡터에 기초하여 상기 제2 타겟 예측 움직임 벡터의 제2 오프셋 움직임 벡터를 도출하고, 상기 제2 오프셋 움직임 벡터 및 제2 기본 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 제2 타겟 예측 움직임 벡터를 결정하도록 더 구성되는, 비디오 시퀀스에 대한 픽처 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 22 항 또는 제 23 항에 있어서,상기 다운샘플링된 제1 인코딩 예측 블록과 상기 다운샘플링된 제2 인코딩 예측 블록 간의 차이는, 상기 다운샘플링된 제1 인코딩 예측 블록과 상기 다운샘플링된 제2 인코딩 예측 블록 내의 대응하는 위치에 있는 픽셀의 픽셀 차이의 절대 값의 합을 포함하거나, 또는 상기 다운샘플링된 제1 인코딩 예측 블록과 상기 다운샘플링된 제2 인코딩 예측 블록 간의 차이는, 상기 다운샘플링된 제1 인코딩 예측 블록과 상기 다운샘플링된 제2 인코딩 예측 블록 내의 대응하는 위치에 있는 픽셀의 픽셀 차이의 제곱의 합을 포함하는, 비디오 시퀀스에 대한 픽처 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 22 항 또는 제 23 항에 있어서,상기 처리 모듈은 상기 예측 움직임 벡터를 위 또는 아래로 올림하도록 더 구성되는 비디오 시퀀스에 대한 픽처 인코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 제16항 내지 제21항 중 어느 한 항에 기재된 방법을 수행하게 하는 컴퓨터 프로그램을 저장하기 위한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 프로그램은 프로세서로 하여금 제1항 내지 제7항 및 제16항 내지 제21항 중 어느 한 항에 기재된 방법을 수행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 비디오의 비트 스트링을 저장하기 위한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서,비트 스트링은 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 저장되고, 상기 비트 스트링은 상기 비디오의 프레임의 인코딩된 시퀀스를 포함하고, 상기 프레임의 시퀀스는 복수의 동작에 기초하여 상기 비트 스트링으로 인코딩되고, 상기 복수의 동작은,인코딩될 블록의 움직임 정보를 결정하는 것 - 상기 움직임 정보는 예측 움직임 벡터 및 예측 참조 픽처를 포함하고, 상기 예측 참조 픽처는 제1 예측 참조 픽처 및 제2 예측 참조 픽처를 포함함 - 과,상기 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 제1 예측 참조 픽처에서 상기 인코딩될 블록의 제1 복수의 인코딩 예측 블록을 획득하는 것과, 상기 제2 예측 참조 픽처에서 상기 인코딩될 블록의 제2 복수의 인코딩 예측 블록을 획득하는 것 - 상기 제1 복수의 인코딩 예측 블록은 상기 제2 복수의 인코딩 예측 블록과 일대일 대응관계에 있음 - 과, 상기 제1 복수의 인코딩 예측 블록에 대해 다운샘플링을 수행하여 다운샘플링된 제1 인코딩 예측 블록을 획득하는 것과, 상기 제2 복수의 인코딩 예측 블록에 대해 다운샘플링을 수행하여 다운샘플링된 제2 인코딩 예측 블록을 획득하는 것과, 다운샘플링된 제1 인코딩 예측 블록과 대응하는 다운샘플링된 제2 인코딩 예측 블록 간의 복수의 차이를 계산하는 것과, 상기 복수의 차이 중에서 최소 차이에 기초하여 제1 타겟 예측 움직임 벡터를 결정하는 것과, 상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터에 기초하여 제2 타겟 예측 움직임 벡터를 도출하는 것과, 상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 인코딩될 블록의 제1 타겟 인코딩 예측 블록을 획득하는 것과, 상기 제2 타겟 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 인코딩될 블록의 제2 타겟 인코딩 예측 블록을 획득하는 것과, 상기 제1 타겟 인코딩 예측 블록 및 상기 제2 타겟 인코딩 예측 블록에 기초하여 상기 인코딩될 블록을 인코딩하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 저장되고 컴퓨터에 의해 사용되는 데이터 구조로서, 상기 데이터 구조는 인코딩된 비디오 데이터를 포함하고, 상기 인코딩된 비디오 데이터는 비디오 데이터에 대해 인코딩 처리를 수행함으로써 획득되고, 상기 인코딩된 비디오 데이터는 움직임 정보에 대한 표시 정보를 포함하고, 상기 인코딩 처리는, 인코딩될 블록의 움직임 정보를 결정하는 단계 - 상기 움직임 정보는 예측 움직임 벡터 및 예측 참조 픽처를 포함하고, 상기 예측 참조 픽처는 제1 예측 참조 픽처 및 제2 예측 참조 픽처를 포함함 - 와,상기 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 제1 예측 참조 픽처에서 상기 인코딩될 블록의 제1 복수의 인코딩 예측 블록을 획득하는 단계와, 상기 제2 예측 참조 픽처에서 상기 인코딩될 블록의 제2 복수의 인코딩 예측 블록을 획득하는 단계 - 상기 제1 복수의 인코딩 예측 블록은 상기 제2 복수의 인코딩 예측 블록과 일대일 대응관계에 있음 - 와, 상기 제1 복수의 인코딩 예측 블록에 대해 다운샘플링을 수행하여 다운샘플링된 제1 인코딩 예측 블록을 획득하는 단계와, 상기 제2 복수의 인코딩 예측 블록에 대해 다운샘플링을 수행하여 다운샘플링된 제2 인코딩 예측 블록을 획득하는 단계와, 다운샘플링된 제1 인코딩 예측 블록과 대응하는 다운샘플링된 제2 인코딩 예측 블록 간의 복수의 차이를 계산하는 단계와, 상기 복수의 차이 중에서 최소 차이에 기초하여 제1 타겟 예측 움직임 벡터를 결정하는 단계와, 상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터에 기초하여 제2 타겟 예측 움직임 벡터를 도출하는 단계와, 상기 제1 타겟 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 인코딩될 블록의 제1 타겟 인코딩 예측 블록을 획득하는 단계와, 상기 제2 타겟 예측 움직임 벡터에 기초하여 상기 인코딩될 블록의 제2 타겟 인코딩 예측 블록을 획득하는 단계와, 상기 제1 타겟 인코딩 예측 블록 및 상기 제2 타겟 인코딩 예측 블록에 기초하여 상기 인코딩될 블록을 인코딩하는 단계를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 저장되고 컴퓨터에 의해 사용되는 데이터 구조.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>CHEN, Xu</engName><name>첸 수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHENG, Jianhua</engName><name>젱 지안후아</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.11.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201811458677.4</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0319158-53</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257009294.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9352462c06c4bba3ab2cd92b1b764fc7fde10c0e28820a9af54dbe427203202125f68adf512cc9d208027ea68eab485804091eaf31fbab71ea</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf68cd4572d57d2013826bc151da0c26aa1b30671242bf8f07388fdaedbc027bac6c56183ede4011f26c2c9414262546344ea51314ba69f3d0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>