<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:27.4027</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7036713</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>웨어러블 디바이스 AR 객체 음성 기반 상호작용</inventionTitle><inventionTitleEng>WEARABLE DEVICE AR OBJECT VOICE-BASED INTERACTION</inventionTitleEng><openDate>2024.11.28</openDate><openNumber>10-2024-0167927</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 웨어러블 디바이스 상의 증강 현실(AR) 객체들의 음성 기반 제어를 위한 시스템들 및 방법들이 개시된다. 시스템들 및 방법들은, AR 웨어러블 디바이스의 디스플레이 요소에게 커서를 나타내는 시각적 표시자를 프레젠테이션하도록 지시하는 것; 제1 가상 객체를 나타내는 음성 입력을 수신하는 것; 시각적 표시자의 현재 위치에 기초하여 AR 웨어러블 디바이스를 통해 보고 있는 실세계 환경 내의 실세계 위치를 결정하는 것; 및 AR 웨어러블 디바이스의 디스플레이 요소에게 실세계 위치에서 실세계 환경 내의 제1 가상 객체를 프레젠테이션하도록 지시하는 것을 포함하는 동작들을 수행한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023196303</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/017417</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,증강 현실(AR) 웨어러블 디바이스의 하나 이상의 프로세서에 의해, 커서를 나타내는 시각적 표시자를 프레젠테이션하도록 상기 AR 웨어러블 디바이스의 디스플레이 요소에 지시하는 단계;상기 AR 웨어러블 디바이스의 상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 제1 가상 객체를 표현하는 음성 입력을 수신하는 단계;상기 AR 웨어러블 디바이스의 상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 시각적 표시자의 현재 위치에 기초하여 상기 AR 웨어러블 디바이스를 통해 보여지는 실세계 환경 내의 실세계 위치를 결정하는 단계; 및상기 AR 웨어러블 디바이스의 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 실세계 위치에서 상기 실세계 환경 내에 상기 제1 가상 객체를 프레젠테이션하도록 상기 AR 웨어러블 디바이스의 상기 디스플레이 요소에 지시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 AR 웨어러블 디바이스는 전자 안경(electronic eyeglasses)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 AR 웨어러블 디바이스가 제1 위치로부터 제2 위치로 이동될 때 상기 시각적 표시자의 프레젠테이션을 정적 위치(static position)에 유지하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 시각적 표시자는 상기 AR 웨어러블 디바이스가 상기 제1 위치에 있을 때 상기 실세계 환경의 제1 부분 위에 그리고 상기 AR 웨어러블 디바이스의 중심에 프레젠테이션되고, 상기 시각적 표시자는 상기 AR 웨어러블 디바이스가 상기 제2 위치에 있을 때 상기 실세계 환경의 제2 부분 위에 그리고 상기 AR 웨어러블 디바이스의 중심에 프레젠테이션되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 AR 웨어러블 디바이스의 상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 시각적 표시자의 현재 위치에 대응하는 제1 실세계 객체의 실세계 위치를 식별하는 단계; 및상기 제1 실세계 객체의 실세계 위치와 상기 AR 웨어러블 디바이스 사이의 거리에 기초하여 상기 제1 가상 객체의 크기를 수정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 AR 웨어러블 디바이스의 상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 시각적 표시자의 상기 현재 위치에 대응하는 제1 객체를 식별하는 단계; 및상기 가상 객체가 그 위에 프레젠테이션되는 상기 제1 실세계 객체의 배향에 기초하여 상기 제1 가상 객체의 배향을 수정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 AR 웨어러블 디바이스의 상기 하나 이상의 프로세서에 의해, 상기 시각적 표시자의 상기 현재 위치에 대응하는 제1 객체를 식별하는 단계; 및상기 제1 실세계 객체의 유형에 기초하여 상기 제1 가상 객체의 유형을 선택하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,음성 인식 엔진으로 상기 음성 입력을 처리하는 단계;상기 음성 입력을 처리하는 것에 응답하여 상기 음성 입력과 연관된 하나 이상의 단어를 획득하는 단계;상기 하나 이상의 단어의 컨텍스트(context)를 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 단어 및 결정된 컨텍스트에 기초하여 상기 제1 가상 객체를 선택하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 실세계 위치에서 상기 실세계 환경 내에 현재 배치된 제2 객체를 식별하는 단계;상기 실세계 위치에서의 상기 제1 가상 객체 및 상기 제2 객체의 동시 프레젠테이션이 프레젠테이션 기준을 충족시킨다고 결정하는 단계; 및상기 실세계 위치에서의 상기 제1 가상 객체 및 상기 제2 객체의 동시 프레젠테이션이 상기 프레젠테이션 기준을 충족시킨다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 실세계 위치에서의 상기 제1 가상 객체의 배치를 허용하는 단계를 추가로 포함하는, 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 실세계 위치에서 상기 실세계 환경 내에 현재 배치된 제2 객체를 식별하는 단계;상기 실세계 위치에서의 상기 제1 가상 객체 및 상기 제2 객체의 동시 프레젠테이션이 프레젠테이션 기준을 위반한다고 결정하는 단계; 및상기 실세계 위치에서의 상기 제1 가상 객체 및 상기 제2 객체의 동시 프레젠테이션이 상기 프레젠테이션 기준을 위반한다고 결정하는 것에 응답하여, 상기 프레젠테이션 기준이 위반되고 있음을 나타내도록 상기 제1 가상 객체의 시각적 속성을 수정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 음성 입력은 상기 제1 가상 객체를 상기 실세계 환경에 추가하라는 명령을 포함하고,상기 실세계 환경 내의 상기 제1 가상 객체를 제1 시각적 속성으로 상기 실세계 위치에 프레젠테이션하도록 상기 AR 웨어러블 디바이스의 상기 디스플레이 요소에 지시하는 단계;상기 실세계 환경의 상이한 부분이 상기 AR 웨어러블 디바이스를 통해 관찰되고 있는, 상기 AR 웨어러블 디바이스의 움직임을 검출하는 단계; 및상기 AR 웨어러블 디바이스의 움직임이 검출됨에 따라 상기 제1 가상 객체를 상기 실세계 환경의 상기 상이한 부분으로 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,배치 명령(placement command)을 포함하는 추가적인 음성 입력을 수신하는 단계; 및상기 실세계 환경의 상기 상이한 부분 내의 상기 제1 가상 객체를 제2 시각적 속성으로 프레젠테이션하도록 상기 AR 웨어러블 디바이스의 상기 디스플레이 요소에 지시하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제1 시각적 속성으로 프레젠테이션된 상기 제1 가상 객체는 부분적 투명성을 갖는 상기 제1 가상 객체의 프레젠테이션을 포함하고, 상기 제2 시각적 속성으로 프레젠테이션된 상기 제1 가상 객체는 상기 제1 가상 객체의 불투명한 프레젠테이션을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 음성 입력은 상기 실세계 환경의 주어진 부분 내에서 현재 프레젠테이션되는 상기 제1 가상 객체를 이동시키라는 명령을 포함하고,상기 제1 가상 객체의 시각적 속성을 제1 시각적 속성으로부터 제2 시각적 속성으로 수정하도록 상기 AR 웨어러블 디바이스의 디스플레이 요소에 지시하는 단계;상기 실세계 환경의 상이한 부분이 상기 AR 웨어러블 디바이스를 통해 관찰되고 있는 상기 AR 웨어러블 디바이스의 움직임을 검출하는 단계; 및상기 AR 웨어러블 디바이스의 움직임이 검출됨에 따라 상기 제1 가상 객체를 상기 실세계 환경의 상기 상이한 부분으로 이동시키는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,상이한 가상 객체에 각각 대응하는 복수의 그래픽 요소를 디스플레이하도록 상기 AR 웨어러블 디바이스의 상기 디스플레이 요소에 지시하는 단계;상기 AR 웨어러블 디바이스의 움직임을 검출하는 단계;상기 커서를 나타내는 상기 시각적 표시자를 상기 실세계 환경 내의 새로운 위치로 이동시키는 단계;상기 새로운 위치가 상기 그래픽 요소들 중 주어진 그래픽 요소에 대응하는 것을 검출하는 단계; 및상기 새로운 위치가 상기 그래픽 요소들 중 상기 주어진 그래픽 요소에 대응하는 것을 검출하는 것에 응답하여 상기 그래픽 요소들 중 상기 주어진 그래픽 요소에 대응하는 상기 제1 가상 객체를 선택하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 실세계 위치에서 상기 실세계 환경 내에 상기 제1 가상 객체를 프레젠테이션하도록 상기 디스플레이 요소에 지시하는 단계는:제2 가상 객체가 현재 상기 실세계 위치에 디스플레이되고 있다고 결정하는 단계; 및상기 제2 가상 객체 상단에 상기 제1 가상 객체를 프레젠테이션하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서,더 많은 정보 명령을 포함하는 추가적인 음성 입력을 수신하는 단계;상기 시각적 표시자가 그 위에 위치되는 타겟 객체를 식별하는 단계;상기 타겟 객체에 대응하는 정보를 획득하는 단계; 및상기 타겟 객체에 대응하는 정보를 프레젠테이션하도록 상기 AR 웨어러블 디바이스의 디스플레이 요소에 지시하는 단계 - 상기 정보는 상기 타겟 객체의 가격, 크기, 또는 설명 중 적어도 하나를 포함함 -를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 시각적 표시자의 배향은 상기 시각적 표시자가 그 위에 프레젠테이션되고 있는 표면의 배향에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 시스템으로서,증강 현실(AR) 웨어러블 디바이스의 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은:커서를 나타내는 시각적 표시자를 프레젠테이션하도록 상기 AR 웨어러블 디바이스의 디스플레이 요소에 지시하는 단계;제1 가상 객체를 나타내는 음성 입력을 수신하는 단계;상기 시각적 표시자의 현재 위치에 기초하여 상기 AR 웨어러블 디바이스를 통해 관찰되고 있는 실세계 환경 내의 실세계 위치를 결정하는 단계; 및상기 실세계 위치에서 상기 실세계 환경 내에 상기 제1 가상 객체를 프레젠테이션하도록 상기 AR 웨어러블 디바이스의 상기 디스플레이 요소에 지시하는 단계를 포함하는 동작들을 수행하도록 구성되는, 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은 증강 현실(AR) 웨어러블 디바이스의 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때:  커서를 나타내는 시각적 표시자를 프레젠테이션하도록 상기 AR 웨어러블 디바이스의 디스플레이 요소에 지시하는 단계;제1 가상 객체를 나타내는 음성 입력을 수신하는 단계;상기 시각적 표시자의 현재 위치에 기초하여 상기 AR 웨어러블 디바이스를 통해 관찰되고 있는 실세계 환경 내의 실세계 위치를 결정하는 단계; 및상기 실세계 위치에서 상기 실세계 환경 내에 상기 제1 가상 객체를 프레젠테이션하도록 상기 AR 웨어러블 디바이스의 디스플레이 요소에 지시하는 단계를 포함하는 동작들을 수행하도록 상기 AR 웨어러블 디바이스를 구성하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>터어키</country><engName>CANBERK, Ilteris Kaan</engName><name>칸베르크, 일테리스 칸</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KANG, Shin Hwun</engName><name>강, 신훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/657,840</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1204979-46</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.07</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0180399-82</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247036713.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933837dd9afb98a9255dab4b14c462b7a356401164742529d0129cdd4fa104f6bbfe83eb078bdd7d4bf0a49e2730a4db89dda72b08dd6e3f18</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf810e4ccaf992508359a8d5fb8e774caf4aa519880e8a5c233180876cb944a2d6d1aac0428da57570b2599b2726c1b8f2839eb266b029764e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>