<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:32.1432</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.03</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7037697</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비접촉식 카드를 사용한 디스플레이 디바이스 상의 계정 보안 관리</inventionTitle><inventionTitleEng>SECURE MANAGEMENT OF ACCOUNTS ON DISPLAY DEVICES USING A CONTACTLESS CARD</inventionTitleEng><openDate>2023.12.29</openDate><openNumber>10-2023-0175219</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 20/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/258</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비접촉식 카드를 사용하여 디스플레이 디바이스의 계정을 보안 관리하기 위한 시스템, 방법, 기기 및 컴퓨터 판독 가능 매체가 제공된다. 디스플레이 디바이스 상에서 실행되는 응용프로그램은 서비스 공급자를 지정하는 요청을 수신할 수 있다. 디스플레이 디바이스는 비접촉식 카드에서 생성된 암호문을 수신하고 암호문을 인증 서버로 전송할 수 있다. 인증 서버는 암호문을 복호화하고 비접촉식 카드와 연관된 가상 계좌 번호를 생성할 수 있다. 인증 서버는 가상 계좌 번호를 서비스 공급자에게 전송할 수 있으며 서비스 공급자는 가상 계좌 번호 및 인증 서버에 의한 암호문 복호화에 적어도 부분적으로 기반하여 계정을 생성할 수 있다. 디스플레이 디바이스는 계정에 대해 서비스 공급자에 의해 생성된 인증 토큰을 수신하고 인증 토큰에 적어도 부분적으로 기반하여 서비스 공급자에 의해 생성된 계정에 액세스할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.10.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022225614</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.03</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/018600</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 서비스 공급자를 포함하는 요청을 디스플레이 디바이스의 프로세서 상에서 실행되는 응용프로그램에 의해 수신하는 단계;비접촉식 카드의 애플릿에 의해 생성된 암호문을 디스플레이 디바이스의 무선 카드 판독기에 의해 수신하는 단계;비접촉식 카드와 연관된 인증 서버에 암호문을 응용프로그램에 의해 전송하는 단계;암호문을 인증 서버에 의해 복호화하는 단계;비접촉식 카드와 연관된 가상 계좌 번호를 암호문의 복호화에 기반하여 인증 서버에 의해 생성하는 단계;서비스 공급자에게 가상 계좌 번호를 인증 서버에 의해 전송하는 단계;가상 계좌 번호와 인증 서버에 의한 암호문의 복호화에 적어도 부분적으로 기반하여 서비스 공급자에 의해 계정을 생성하는 단계;계정에 대해 서비스 공급자에 의해 생성된 인증 토큰을 응용프로그램에 의해 수신하는 단계;인증 토큰에 적어도 부분적으로 기반하여 서비스 공급자에 의해 생성된 계정에 응용프로그램에 의해 액세스하는 단계; 및인증 토큰을 기반으로 서비스 공급자에 의해 생성된 계정의 하나 이상의 속성을 응용프로그램에 의해 표하는 단계;를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1항에 있어서,콘텐츠 항목을 포함하는 요청을 디스플레이 디바이스의 프로세서 상에서 실행되는 응용프로그램에 의해 수신하는 단계;콘텐츠 항목의 제1 부분을 서비스 공급자로부터 수신하는 단계; 및콘텐츠 항목의 적어도 제1 부분을 디스플레이 디바이스에 의해 표시하는 단계;를 더욱 포함함을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1항에 있어서, 상기 인증 서버는 서비스 공급자가 사용하는 가상 계좌 번호의 사용을 제한함을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1항에 있어서,디스플레이 디바이스의 위치를 나타내는 위치 정보를 인증 서버에 의해 수신하는 단계; 및디스플레이 디바이스의 위치가 비접촉식 카드와 연관된 주소의 미리 정의된 거리 내에 있다는 결정에 더욱 기반하여 가상 계좌 번호를 생성하는 인증 서버에 의해 디스플레이 디바이스의 위치가 비접촉식 카드와 연관된 주소의 미리 결정된 거리 내에 있음을 결정하는 단계; 를 더욱 포함함을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4항에 있어서, 상기 위치 정보는 디스플레이 디바이스의 글로벌 위치화 시스템(GPS) 정보 또는 디스플레이 디바이스의 인터넷 프로토콜(IP) 주소를 포함함을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1항에 있어서, 상기 서비스 공급자는 다수의 서비스 공급자 중 제1 서비스 공급자이며, 상기 방법은 다수의 서비스 공급자와의 하나 이상의 계정에 액세스하기 위한 요청을 응용프로그램에 의해 수신하는 단계;비접촉식 카드의 애플릿으로부터 제2 암호문을 응용프로그램에 의해 수신하는 단계;제2 암호문을 인증 서버로 응용프로그램에 의해 전송하는 단계;제2암호문을 인증 서버에 의해 복호화하는 단계;다수의 서비스 공급자 중 제2 서비스 공급자와의 계정에 대한 비접촉식 카드와 연관된 결제 기록을 제2 암호문의 복호화에 기반하여 인증 서버에 의해 식별하는 단계;제2 서비스 공급자에 대한 계정을 포함하는 승인 요청을 제2 서비스 공급자와 연관된 제2 서버로 인증 서버에 의해 전송하는 단계;승인 요청에 기반하여 제2 서비스 공급자와의 계정에 대한 제2 인증 토큰을 제2 서버에 의해 생성하는 단계;제2 인증 토큰을 응용프로그램으로 제2 서버에 의해 전송하는 단계; 및제2 인증 토큰을 사용하여 제2 서비스 공급자와의 계정에 응용프로그램에 의해 액세스하는 단계;를 더욱 포함함을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1항에 있어서, 상기 무선 카드 판독기는 근거리 통신(NFC)을 사용하여 상기 비접촉식 카드와 통신하도록 형상화 되고, 상기 방법은암호문을 복호화한 인증 서버를 지정하는 복호화 결과를 (ⅰ) 응용프로그램 (ⅱ) 디스플레이 디바이스 제조업체와 연관된 제조업체 서버 및 (ⅲ) 서비스 공급자에게 인증 서버에 의해 전송하는 단계;를 더욱 포함함을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1항에 있어서, 상기 인증 서버는 가상 계좌 번호의 유효기한 및 가상 계좌 번호의 카드 검증 값(CVV)을 더욱 생성하고, 인증 서버는 비접촉식 카드와 연관된 유효기한, CVV, 계정 소유자 이름 및 계정 소유자의 주소를 서비스 공급자에 전송함을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 디스플레이;프로세서;무선 카드 판독기; 및명령어를 저장하는 메모리;를 포함하는 디스플레이 디바이스에 있어서,상기 명령어는 프로세서에 의해 실행될 때 프로세서가서비스 공급자를 포함하는 요청을 수신하고;비접촉식 카드로부터 암호문을 무선 카드 판독기를 통해 수신하고;비접촉식 카드와 연관된 인증 서버에 암호문을 전송하고;암호문을 복호화한 인증 서버를 지정하는 복호화 결과를 인증 서버로부터 수신하고;서비스 공급자에 의해 생성된 계정에 대한 인증 토큰 및 비접촉식 카드와 연관된 결제 정보를 암호문을 복호화한 인증 서버에 기반하여 서비스 공급자로부터 수신하고; 및인증 토큰을 기반으로 서비스 공급자에 의해 생성된 계정의 하나 이상의 속성을 표시;하도록 유도함을 특징으로 하는 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9항에 있어서, 상기 명령어를 저장하는 메모리는 프로세서에 의해 실행될 때 프로세서가서비스 공급자에 의해 호스팅되는 콘텐츠 항목을 포함하는 요청을 수신하고;콘텐츠 항목의 제1 부분을 인증 토큰에 적어도 부분적으로 기반하여 서비스 공급자로부터 수신하고; 및콘텐츠 항목의 적어도 제1 부분을 디스플레이에 표시;하도록 유도함을 특징으로 하는 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9항에 있어서, 상기 결제정보는 가상 계좌 번호, 가상 계좌 번호의 유효기한 및 가상 계좌 번호의 카드 검증 값(CVV)을 포함하고, 가상 계좌 번호는 서비스 공급자와의 사용으로 제한됨을 특징으로 하는 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9항에 있어서, 상기 명령어를 저장하는 메모리는 프로세서에 의해 실행될 때 프로세서가인증 서버로 디스플레이 디바이스의 위치 정보를 전송하고; 및디스플레이 디바이스의 위치 정보가 비접촉식 카드와 연관된 주소의 미리 정의된 거리 내에 있음을 지정하는 표시를 인증 서버로부터 수신;하도록 유도함을 특징으로 하는 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 9항에 있어서, 상기 명령어를 저장하는 메모리는 프로세서에 의해 실행될 때 프로세서가제2 서비스 공급자와의 계정에 액세스하기 위한 요청을 수신하고;비접촉식 카드로부터 제2 암호문을 무선 카드 판독기를 통해 수신하고;인증 서버로 제2 암호문을 전송하고;제2 암호문을 복호화한 인증 서버를 지정하는 복호화 결과를 인증 서버로부터 수신하고;제2 암호문을 복호화한 인증 서버에 기반하여 제2 서비스 공급자와의 계정에 대한 제2 인증 토큰을 제2 서비스 공급자로부터 수신하고; 및제2 인증 토큰을 기반으로 제2 서비스 공급자와의 계정에 액세스;하도록 유도함을 특징으로 하는 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 9항에 있어서, 상기 명령어를 저장하는 메모리는 프로세서에 의해 실행될 때 프로세서가서비스 공급자를 포함하는 다수의 서비스 공급자와의 하나 이상의 계정에 액세스하기 위한 요청을 수신하고;비접촉식 카드로부터 제2 암호문을 수신하고;제2 암호문을 인증 서버로 전송하고;제2 암호문이 인증 서버에 의해 복호화 됨을 지정하는 복호화 결과를 인증 서버로부터 수신하는 단계;계정의 계정 데이터베이스가 다수의 서비스 공급자 중 제2 서비스 공급자와의 계정에 대한 결제를 반영하는 결제 기록을 포함함을 지정하는 확인 결과를 제2 암호문의 복호화에 기반하여 인증 서버로부터 수신하고;제2 서비스 공급자에 대한 제2 인증 토큰을 서비스 공급자로부터 수신하고; 및제2 인증 토큰을 사용하여 제2 서비스 공급자와의 계정에 액세스;하도록 유도함을 특징으로 하는 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체에 있어서,상기 컴퓨터 판독가능 저장 매체는 프로세서에 의해 실행될 때 프로세서가서비스 공급자를 포함하는 요청을 프로세서 상에서 실행되는 응용프로그램에 의해 수신하고;프로세서를 포함하는 디스플레이 디바이스의 무선 카드 판독기를 통해 수신된 암호문을 비접촉식 카드로부터 응용프로그램에 의해 수신하고;비접촉식 카드와 연관된 인증 서버에 암호문을 응용프로그램에 의해 전송하고;암호문을 복호화한 인증 서버를 지정하는 복호화 결과를 인증 서버로부터 응용프로그램에 의해 수신하고;서비스 공급자에 의해 생성된 계정에 대한 인증 토큰 및 비접촉식 카드와 연관된 결제 정보를 암호문을 복호화한 인증 서버에 기반하여 서비스 공급자로부터 응용프로그램에 의해 수신하고; 및인증 토큰을 기반으로 서비스 공급자에 의해 생성된 계정의 하나 이상의 속성을 디스플레이 디바이스 상의 응용프로그램에 의해 표시;.하도록 유도하는 명령어를 포함함을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15항에 있어서, 프로세서가콘텐츠 항목을 포함하는 요청을 디스플레이 디바이스의 프로세서 상에서 실행되는 응용프로그램에 의해 수신하고;콘텐츠 항목의 제1 부분을 서비스 공급자로부터 응용프로그램에 의해 수신하고; 및콘텐츠 항목의 적어도 제1 부분을 디스플레이 디바이스의 응용프로그램에 의해 표시한다.하도록 더욱 형상화 함을 특징으로 하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15항에 있어서, 상기 결제정보는 가상 계좌 번호, 가상 계좌 번호의 유효기한, 가상 계좌 번호의 카드 검증 값(CVV)을 포함하고, 가상 계좌 번호는 서비스 공급자와의 사용으로 제한됨을 특징으로 하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15항에 있어서, 상기 명령어는 프로세서가디스플레이 디바이스의 위치 정보를 인증 서버로 응용프로그램에 의해 전송하고; 및디스플레이 디바이스의 위치 정보가 비접촉식 카드와 연관된 주소의 미리 정의된 거리 내에 있음을 지정하는 표시를 인증 서버로부터 응용프로그램에 의해 수신;하도록 더욱 형상화 함을 특징으로 하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18항에 있어서, 상기 명령어는 프로세서가제2 서비스 공급자와의 계정에 액세스하기 위한 요청을 응용프로그램에 의해 수신하고;비접촉식 카드로부터 제2 암호문을 무선 카드 판독기를 통해 응용프로그램에 의해 수신하고;제2 암호문을 인증 서버로 응용프로그램에 의해 전송하고;제2 암호문을 복호화한 인증 서버를 지정하는 복호화 결과를 인증 서버로부터 응용프로그램에 의해 수신하고;제2 암호문을 복호화한 인증 서버에 기반하여 제2 서비스 공급자와의 계정에 대한 제2 인증 토큰을 제2 서비스 공급자로부터 응용프로그램에 의해 수신하고; 및제2 인증 토큰을 기반으로 제2 서비스 공급자와의 계정에 응용프로그램에 의해 액세스;하도록 더욱 형상화 함을 특징으로 하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 15항에 있어서, 상기 서비스 공급자는 다수의 서비스 공급자 중 제1 서비스 공급자이며 상기 명령어는 프로세서가다수의 서비스 공급자와의 하나 이상의 계정에 액세스하기 위한 요청을 응용프로그램에 의해 수신하고;비접촉식 카드의 애플릿으로부터 제2 암호문을 응용프로그램에 의해 수신하고;제2 암호문을 인증 서버로 응용프로그램에 의해 전송하고;제2 암호문을 인증 서버로 전송하고;제2 암호문이 인증 서버에 의해 복호화 됨을 지정하는 복호화 결과를 인증 서버로부터 수신하고;계정의 계정 데이터베이스가 다수의 서비스 공급자 중 제2 서비스 공급자와의 계정에 대한 결제를 반영하는 결제 기록을 포함함을 지정하는 확인 결과를 제2 암호문의 복호화에 기반하여 인증 서버로부터 응용프로그램에 의해 수신하고;제2 서비스 공급자에 대한 제2 인증 토큰을 서비스 공급자로부터 응용프로그램에 의해 수신하고; 및제2 인증 토큰을 사용하여 제2 서비스 공급자와의 계정에 액세스;하도록 더욱 형상화 함을 특징으로 하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 버지니아주 *****, 맥린, 캐피탈 원 드라이브 ****</address><code>520190194484</code><country>미국</country><engName>Capital One Services, LLC</engName><name>캐피탈 원 서비시즈, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 버지니아주 *****, 맥린, 캐...</address><code> </code><country> </country><engName>RULE, Jeffrey</engName><name>룰, 제프리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 버지니아주 *****, 맥린, 캐...</address><code> </code><country> </country><engName>OSBORN, Kevin</engName><name>오스본, 케빈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 테헤란로**길 *-* (역삼동) ***호(김동완특허법률사무소)</address><code>919980000763</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Dong Wan</engName><name>김동완</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/237,717</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1203289-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.11.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0190156-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0241898-69</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237037697.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d1f13d3588fdd1827d97dcaa337e80dc5a9c2a5de413126dc0c6a759c8b473b548503e341abfd0d80d8f8c426cea8340d3db1a609afd093e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3987f432551512cf4a1e449478691fd77b9a2dd4e86d56b1de83fc45a67d352cd3af942b128758df9f39e61b50a452bcf368d9805d8b2b03</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>