<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:16:19.1619</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0140301</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시패널</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY PANEL</inventionTitleEng><openDate>2024.05.09</openDate><openNumber>10-2024-0062175</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/3233</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 표시패널은, 제1 표시영역, 제2 표시영역, 및 상기 제1 및 제2 표시영역들과 인접한 비표시영역을 포함하는 베이스층, 상기 제2 표시영역과 중첩하는 디먹스 회로, 상기 제1 표시영역과 중첩하는 제1 화소 구동부 및 상기 제1 표시영역과 중첩하고 상기 제1 화소 구동부와 전기적으로 연결된 제1 발광소자를 포함하는 제1 화소, 및 상기 제1 표시영역과 중첩하는 제2 화소 구동부 및 각각이 상기 제2 화소 구동부와 전기적으로 연결된 제2 발광소자 및 제3 발광소자를 포함하는 제2 화소를 포함한다. 상기 제2 발광소자 및 상기 제3 발광소자 중 적어도 하나는 상기 제2 표시영역과 중첩하고 상기 디먹스 회로 상에 배치된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 표시영역, 상기 제1 표시영역과 인접한 제2 표시영역, 및 상기 제1 및 제2 표시영역들과 인접한 비표시영역을 포함하는 베이스층;상기 제2 표시영역과 중첩하는 디먹스 회로;상기 제1 표시영역과 중첩하는 제1 화소 구동부 및 상기 제1 표시영역과 중첩하고 상기 제1 화소 구동부와 전기적으로 연결된 제1 발광소자를 포함하는 제1 화소; 및상기 제1 표시영역과 중첩하는 제2 화소 구동부 및 각각이 상기 제2 화소 구동부와 전기적으로 연결된 제2 발광소자 및 제3 발광소자를 포함하는 제2 화소를 포함하고,상기 제2 발광소자 및 상기 제3 발광소자 중 적어도 하나는 상기 제2 표시영역과 중첩하고 상기 디먹스 회로 상에 배치되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제2 발광소자는 상기 제1 표시영역에 배치되며 상기 제1 표시영역에서 상기 제2 화소 구동부와 연결되고,상기 제3 발광소자는 상기 제2 표시영역에 배치되며 상기 제2 표시영역에서 상기 제3 화소 구동부와 연결되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 디먹스 회로에 제1 및 제2 선택 신호들을 각각 제공하는 제1 및 제2 신호 선택 라인들을 더 포함하고,상기 디먹스 회로는 상기 제1 신호 선택 라인과 전기적으로 연결된 제1 스위칭 트랜지스터 및 상기 제2 신호 선택 라인과 전기적으로 연결된 제2 스위칭 트랜지스터를 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 제2 발광소자 및 상기 제3 발광소자 중 적어도 하나는 상기 제1 및 제2 스위칭 트랜지스터들과 상기 제1 및 제2 신호 선택 라인들 중 적어도 어느 하나와 중첩하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서,상기 제1 화소 및 상기 제2 화소는 복수 개이며,상기 제1 화소들의 일부 및 상기 제2 화소들의 일부에 전기적으로 연결되는 제1 데이터 라인;상기 제1 화소들의 다른 일부 및 상기 제2 화소들의 다른 일부에 전기적으로 연결되는 제2 데이터 라인; 및상기 제1 및 제2 데이터 라인들에 데이터 신호를 제공하는 신호 공급 라인을 더 포함하고,상기 제1 스위칭 트랜지스터는 상기 제1 데이터 라인 및 상기 신호 공급 라인에 전기적으로 연결되고, 상기 제2 스위칭 트랜지스터는 상기 제2 데이터 라인 및 상기 신호 공급 라인에 전기적으로 연결되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 제1 스위칭 트랜지스터는 상기 제1 데이터 라인과 연결된 제1 전극, 상기 신호 공급 라인과 연결된 제2 전극, 및 상기 제1 신호 선택 라인과 연결된 제1 게이트 전극을 포함하고,상기 제2 스위칭 트랜지스터는 상기 제2 데이터 라인과 연결된 제1 전극, 상기 신호 공급 라인과 연결된 제2 전극, 및 상기 제2 신호 선택 라인과 연결된 제2 게이트 전극을 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3 항에 있어서,상기 제2 화소 구동부와 상기 제3 발광소자를 전기적으로 연결하는 제1 연결 배선; 및상기 제1 및 제2 신호 선택 라인들 및 상기 제1 및 제2 스위칭 트랜지스터들과 상기 제3 발광소자 및 상기 제1 연결 배선 사이에 배치된 차폐 전극을 더 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서,상기 제2 화소 구동부 및 상기 제1 연결 배선 사이에 배치되며 상기 제1 연결 배선이 접속된 연결 전극을 더 포함하고,상기 제2 화소 구동부는 상기 연결 전극이 접속된 반도체 패턴 및 상기 반도체 패턴 상에 배치되는 게이트 전극을 포함하고, 상기 차폐 전극은 상기 연결 전극과 동일 층 상에 배치되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 제1 및 제2 신호 선택 라인들은 상기 게이트 전극과 동일 층 상에 배치되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서,상기 제2 화소 구동부는 상기 반도체 패턴의 하측에 배치된 하부 도전층을 더 포함하고, 상기 제1 및 제2 신호 선택 라인들은 상기 게이트 전극 및 상기 하부 도전층 중 어느 하나와 동일 층 상에 배치되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서,상기 제2 화소 구동부와 상기 제3 발광소자를 전기적으로 연결하는 제1 연결 배선을 더 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 제2 발광소자는 상기 제1 표시영역과 중첩하고, 상기 제3 발광소자는 상기 제2 표시영역과 중첩하며,상기 제1 연결 배선은 상기 제2 화소 구동부와 접속되고 상기 제1 표시영역과 중첩하는 제1 접속부 및 상기 제3 발광소자와 접속되고 상기 제2 표시영역과 중첩하는 제2 접속부를 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서,상기 제2 화소 구동부 및 상기 제2 발광소자를 전기적으로 연결하고 상기 제1 연결 배선과 이격된 제2 연결 배선을 더 포함하고,상기 제2 연결 배선은 상기 제2 화소 구동부와 접속되는 제3 접속부 및 상기 제2 발광소자와 접속되고 상기 제3 접속부와 평면 상에서 이격되는 제4 접속부를 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항에 있어서,상기 제1 연결 배선은 제1 층, 상기 제1 층 상에 배치된 제2 층, 및 상기 제2 층 상에 배치되고 상기 제1 층과 동일 물질을 포함하는 제3 층을 포함하고, 상기 제2 층의 엣지는 상기 제1 및 제3 층 각각의 엣지보다 상대적으로 상기 제1 연결 배선의 내측에 배치된 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11 항에 있어서,상기 제2 발광소자는 제1 전극, 상기 제1 전극 상에 배치된 제2 전극, 및 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에 배치된 중간층을 포함하고, 상기 제2 발광소자의 상기 제2 전극은 상기 제1 연결 배선의 상기 제2 층의 측면에 접촉된 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11 항에 있어서,제1 및 제2 연결 배선은 서로 동일 층 상에 배치되거나 서로 다른 층 상에 배치되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서,상기 제1 연결 배선과 연결되고 상기 제3 발광소자의 제2 전극과 접촉하는 추가 연결 배선을 더 포함하고,상기 제1 및 제2 연결 배선들이 서로 다른 층 상에 배치되며, 상기 제1 연결 배선은 상기 제2 연결 배선 상에 배치되고,상기 추가 연결 배선은 상기 제2 연결 배선과 동일 층 상에 배치되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 제1 연결 배선은 금속 물질 및 투명 전도성 산화물 중 적어도 어느 하나를 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 항에 있어서,상기 제2 화소는 상기 제2 표시영역과 중첩하고 상기 제2 화소 구동부와 전기적으로 연결되며 상기 제3 발광소자를 사이에 두고 상기 제2 발광소자와 이격된 제4 발광소자를 더 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 제2 화소 구동부와 상기 제3 발광소자를 연결하는 제1 연결 배선; 및상기 제2 화소 구동부와 상기 제4 발광소자를 연결하는 제3 연결 배선을 더 포함하고,상기 제1 및 제3 연결 배선들은 서로 동일 층 상에 배치되거나 서로 다른 층 상에 배치되는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1 항에 있어서,상기 제1 및 제2 화소들 사이에 배치된 제3 화소를 더 포함하고,상기 제1 표시영역은 내측 표시영역 및 외측 표시영역을 포함하고,상기 제1 화소는 상기 내측 표시영역과 중첩하며, 상기 제3 화소는 상기 외측 표시영역과 중첩하는 제3 화소 구동부 및 각각이 상기 외측 표시영역과 중첩하고 상기 제3 화소 구동부와 전기적으로 연결된 제5 발광소자 및 제6 발광소자를 포함하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 제2 화소 구동부는 상기 외측 표시영역과 중첩하고, 상기 제2 발광소자 및 상기 제3 발광소자 각각은 상기 제2 표시영역과 중첩하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1 항에 있어서,상기 제1 발광소자, 상기 제2 발광소자, 및 상기 제3 발광소자는 상기 제1 표시영역으로부터 상기 제2 표시영역을 향하는 방향 내에서 순차적으로 배열된 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1 항에 있어서,상기 제3 발광소자가 상기 제2 표시영역과 중첩하며 상기 디먹스 회로 상에 배치되고, 상기 제3 발광소자로부터 광이 방출되는 영역은 상기 디먹스 회로와 중첩하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1 항에 있어서,상기 제1 및 제2 화소 구동부들 각각은 구동 트랜지스터를 포함하고, 상기 제1 화소 구동부의 상기 구동 트랜지스터와 상기 제2 화소 구동부의 상기 구동 트랜지스터는 형상 및 면적 중 적어도 하나가 서로 상이한 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1 항에 있어서,상기 제1 및 제2 화소 구동부들 각각은 커패시터를 포함하고, 상기 제1 화소 구동부의 상기 커패시터의 정전 용량은 상기 제2 화소 구동부의 상기 커패시터의 정전 용량과 상이한 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1 항에 있어서,상기 제1 표시영역은 원형 또는 다각형인 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1 표시영역, 상기 제1 표시영역과 인접한 제2 표시영역, 및 상기 제1 및 제2 표시영역들과 인접한 비표시영역을 포함하는 베이스층;상기 베이스층 상에 배치된 제1 화소그룹 및 제2 화소그룹;상기 제1 화소그룹 및 상기 제2 화소그룹에 각각 연결된 제1 데이터 라인 및 제2 데이터 라인;상기 제2 표시영역과 중첩하고 상기 제1 데이터 라인과 상기 제2 데이터 라인에 데이터 신호를 선택적으로 제공하는 디먹스 회로; 및상기 비표시영역과 중첩하고 상기 디먹스 회로에 상기 데이터 신호를 제공하는 신호 공급 라인을 포함하고,상기 제1 화소그룹은,상기 제1 표시영역과 중첩하는 제1 화소 구동부 및 상기 제1 표시영역과 중첩하고 상기 제1 화소 구동부와 전기적으로 연결된 제1 발광소자를 포함하는 제1 화소; 및상기 제1 표시영역과 중첩하는 제2 화소 구동부 및 각각이 상기 제2 화소 구동부와 전기적으로 연결된 제2 발광소자 및 제3 발광소자를 포함하는 제2 화소를 포함하고,상기 제2 발광소자 및 상기 제3 발광소자 중 적어도 하나는 상기 제2 표시영역에 배치되고 상기 디먹스 회로에 중첩하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1 표시영역, 상기 제1 표시영역과 인접한 제2 표시영역, 및 상기 제1 및 제2 표시영역들과 인접한 비표시영역을 포함하는 베이스층;상기 제2 표시영역과 중첩하는 디먹스 회로;상기 제1 표시영역과 중첩하는 제1 화소 구동부 및 상기 제1 표시영역과 중첩하고 상기 제1 화소 구동부와 전기적으로 연결된 제1 발광소자를 포함하는 제1 화소; 및상기 제1 표시영역과 중첩하는 제2 화소 구동부 및 상기 제1 및 제2 표시영역들과 중첩하고 상기 제2 화소 구동부와 전기적으로 연결된 제2 발광소자를 포함하는 제2 화소를 포함하고,상기 제2 발광소자는 상기 디먹스 회로와 중첩하는 표시패널.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29 항에 있어서,상기 제2 발광소자로부터 광이 방출되는 영역은 상기 제1 발광소자로부터 광이 방출되는 영역보다 넓은 면적을 갖는 표시패널.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, PILSUK</engName><name>이필석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KO, YOOMIN</engName><name>고유민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, SUNHO</engName><name>김선호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Hyewon</engName><name>김혜원</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, JUCHAN</engName><name>박주찬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, CHUNG SOCK</engName><name>최충석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>HONG, SUNGJIN</engName><name>홍성진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.10.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1138577-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1185861-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220140301.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a813e787ca61f48c17c7d142d3354605bd1edfdb0acfb7d6f3473410ab287645bb80c526a43716ea86cf20d3fdb1491520a952a6ba70d95f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff3527578397cf9472eed27b372116fdfe87551cff1d296484c1bc3d66842812c729bdd1465e70833e389f9ae9718365d3f0ceba363c75019</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>