<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:39.2139</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7021061</applicationNumber><claimCount>36</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>적응적 비디오 필터 분류자 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>ADAPTIVE VIDEO FILTER CLASSIFIER METHODS</inventionTitleEng><openDate>2025.08.28</openDate><openNumber>10-2025-0128980</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.06.24</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/196</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 코딩하기 위한 방법 및 장치는, 복수의 분류자들로부터의 분류자를 사용하여 결정되는 적응적 루프 필터(ALF)와 같은 루프 필터를 사용하여 비디오 데이터를 필터링하는 것을 포함한다. 비디오 코더는, 복원된 블록을 생성하기 위해 비디오 데이터의 블록을 복원하고, 복수의 분류자들로부터의 분류자를 사용하여 복원된 블록에 대한 필터 클래스를 결정하는 것으로서, 복수의 분류자들은 지오메트리 파티션에 기초한 제1 분류자 및 그래디언트 히스토그램에 기초한 제2 분류자 중 하나 이상을 포함하는, 상기 필터 클래스를 결정하고, 필터 클래스에 기초하여 필터를 결정하고, 그리고 복원된 블록에 필터를 적용할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.07.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024147920</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.12.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/084881</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 코딩하는 방법으로서,복원된 블록을 생성하기 위해 비디오 데이터의 블록을 복원하는 단계;복수의 분류자들로부터의 분류자를 사용하여 상기 복원된 블록에 대한 필터 클래스를 결정하는 단계로서, 상기 복수의 분류자들은 지오메트리 파티션에 기초한 제1 분류자 및 그래디언트 히스토그램(histogram of gradients)에 기초한 제2 분류자 중 하나 이상을 포함하는, 상기 필터 클래스를 결정하는 단계;상기 필터 클래스에 기초하여 필터를 결정하는 단계; 및상기 복원된 블록에 상기 필터를 적용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 분류자는 상기 지오메트리 파티션에 기초한 상기 제1 분류자인, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 지오메트리 파티션에 기초한 상기 제1 분류자를 사용하여 상기 필터 클래스를 결정하는 단계는,복수의 파티션 구조들의 각각의 파티션 구조에 대한 활동 값들의 개별 합들을 결정하는 단계로서, 상기 복수의 파티션 구조들의 각각은 개별 각도 및 개별 오프셋 거리에 의해 정의되는, 상기 활동 값들의 개별 합들을 결정하는 단계;상기 활동 값들의 개별 합들 중 활동 값들의 최저 합과 연관된 상기 복수의 파티션 구조들 중의 파티션 구조를 결정하는 단계; 및상기 활동 값들의 개별 합들 중 상기 활동 값들의 최저 합과 연관된 상기 복수의 파티션 구조들 중의 파티션 구조와 연관된 상기 개별 각도 및 개별 오프셋 거리에 기초하여 상기 필터 클래스를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 복수의 파티션 구조들의 각각의 파티션 구조에 대한 상기 활동 값들의 개별 합들을 결정하는 단계는,개별 제1 파티션들에서의 상기 비디오 데이터의 블록의 샘플들을 사용하여 상기 복수의 파티션 구조들의 상기 개별 제1 파티션들에 대한 개별 제1 활동 값들을 결정하는 단계;개별 제2 파티션들에서의 상기 비디오 데이터의 블록의 샘플들을 사용하여 상기 복수의 파티션 구조들의 상기 개별 제2 파티션들에 대한 개별 제2 활동 값들을 결정하는 단계; 및상기 활동 값들의 개별 합들을 결정하기 위해 상기 개별 제1 활동 값들을 상기 개별 제2 활동 값들에 가산하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 복수의 파티션 구조들의 각각은 경계 거리 알파(a)에 대한 함수()에서 상기 개별 각도 및 상기 개별 오프셋 거리에 의해 정의되며, 식 중, 는 파티션 구조의 파티셔닝 경계이고, 는 상기 개별 각도이고, 는 상기 개별 오프셋 거리인, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 활동 값들의 개별 합들을 결정하는 단계는,1D 라플라시안을 사용하여 획득된 수평 그래디언트 및 수직 그래디언트에 기초하여 활동 값들의 개별 합들을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항에 있어서, 활동 값들의 개별 합들을 결정하는 단계는,샘플들의 분산에 기초하여 활동 값들의 개별 합들을 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항에 있어서, 상기 활동 값들의 개별 합들 중 상기 활동 값들의 최저 합과 연관된 상기 복수의 파티션 구조들 중의 상기 파티션 구조와 연관된 상기 개별 각도 및 개별 오프셋 거리에 기초하여 상기 필터 클래스를 결정하는 단계는,상기 개별 각도 및 개별 오프셋 거리, 그리고 상기 블록에 대해 계산된 전체 활동에 기초하여 상기 필터 클래스를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항에 있어서, 상기 활동 값들의 개별 합들 중 상기 활동 값들의 최저 합과 연관된 상기 복수의 파티션 구조들 중의 상기 파티션 구조와 연관된 상기 개별 각도 및 개별 오프셋 거리에 기초하여 상기 필터 클래스를 결정하는 단계는,상기 개별 각도 및 개별 오프셋 거리, 그리고 상기 블록에 대해 계산된 전체 활동 및 상기 복수의 파티션 구조들의 상기 활동 값들의 최저 합의 비율에 기초하여 상기 필터 클래스를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 분류자는 상기 그래디언트 히스토그램에 기초한 상기 제2 분류자인, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 그래디언트 히스토그램에 기초한 상기 제2 분류자를 사용하여 상기 필터 클래스를 결정하는 단계는,상기 복원된 블록에서의 각각의 샘플에 대한 개별 수직 그래디언트 및 개별 수평 그래디언트를 계산하는 단계;상기 개별 수직 그래디언트 및 상기 개별 수평 그래디언트를 사용하여 상기 복원된 블록에서의 각각의 샘플에 대한 개별 그래디언트 방향을 결정하는 단계;상기 수직 그래디언트 및 상기 수평 그래디언트를 사용하여 상기 복원된 블록에서의 각각의 샘플에 대한 개별 그래디언트 진폭을 결정하는 단계; 및상기 개별 그래디언트 방향들 및 상기 개별 그래디언트 진폭들에 기초하여 상기 복원된 블록에 대한 상기 필터 클래스를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,각각의 샘플에 대한 상기 개별 그래디언트 방향을 개별 인덱스들로 양자화하는 단계; 및그래디언트 히스토그램 테이블에, 상기 개별 인덱스의 특정 값이 배정되는 각각의 샘플에 대응하는 개별 그래디언트 크기들의 합을 저장하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 개별 그래디언트 방향들 및 상기 개별 그래디언트 진폭들에 기초하여 상기 복원된 블록에 대한 상기 필터 클래스를 결정하는 단계는,상기 개별 그래디언트 크기들의 가장 큰 합과 연관되는 상기 그래디언트 히스토그램 테이블에서의 상기 개별 인덱스들 중의 인덱스를 결정하는 단계; 및상기 블록에서의 샘플 당 평균 그래디언트 크기 및 상기 개별 그래디언트 크기들의 가장 큰 합의 값에 기초하여 상기 필터 클래스를 결정하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 복원된 블록에서의 각각의 샘플에 대한 상기 개별 수직 그래디언트 및 상기 개별 수평 그래디언트를 계산하는 단계는,수평 및 수직 Sobel 필터들을 사용하여 상기 복원된 블록에서의 각각의 샘플에 대한 상기 개별 수직 그래디언트 및 상기 개별 수평 그래디언트를 계산하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 필터는 적응적 루프 필터인, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 코딩은 인코딩을 포함하고, 상기 복원된 블록을 생성하기 위해 상기 비디오 데이터의 블록을 복원하는 단계는,상기 복원된 블록을 생성하기 위해 비디오 인코딩 프로세스의 복원 루프에서 상기 비디오 데이터의 블록을 복원하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 코딩은 디코딩을 포함하고, 상기 복원된 블록을 생성하기 위해 상기 비디오 데이터의 블록을 복원하는 단계는,상기 복원된 블록을 생성하기 위해 상기 비디오 데이터의 블록을 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치로서,비디오 데이터의 블록을 저장하도록 구성된 메모리; 및상기 메모리와 통신하는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 복원된 블록을 생성하기 위해 상기 비디오 데이터의 블록을 복원하고; 복수의 분류자들로부터의 분류자를 사용하여 상기 복원된 블록에 대한 필터 클래스를 결정하는 것으로서, 상기 복수의 분류자들은 지오메트리 파티션에 기초한 제1 분류자 및 그래디언트 히스토그램에 기초한 제2 분류자 중 하나 이상을 포함하는, 상기 필터 클래스를 결정하고; 상기 필터 클래스에 기초하여 필터를 결정하고; 그리고 상기 복원된 블록에 상기 필터를 적용하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 분류자는 상기 지오메트리 파티션에 기초한 상기 제1 분류자인, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 지오메트리 파티션에 기초한 상기 제1 분류자를 사용하여 상기 필터 클래스를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,복수의 파티션 구조들의 각각의 파티션 구조에 대한 활동 값들의 개별 합들을 결정하는 것으로서, 상기 복수의 파티션 구조들의 각각은 개별 각도 및 개별 오프셋 거리에 의해 정의되는, 상기 활동 값들의 개별 합들을 결정하고;상기 활동 값들의 개별 합들 중 활동 값들의 최저 합과 연관된 상기 복수의 파티션 구조들 중의 파티션 구조를 결정하고; 그리고상기 활동 값들의 개별 합들 중 상기 활동 값들의 최저 합과 연관된 상기 복수의 파티션 구조들 중의 파티션 구조와 연관된 상기 개별 각도 및 개별 오프셋 거리에 기초하여 상기 필터 클래스를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 복수의 파티션 구조들의 각각의 파티션 구조에 대한 상기 활동 값들의 개별 합들을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,개별 제1 파티션들에서의 상기 비디오 데이터의 블록의 샘플들을 사용하여 상기 복수의 파티션 구조들의 상기 개별 제1 파티션들에 대한 개별 제1 활동 값들을 결정하고;개별 제2 파티션들에서의 상기 비디오 데이터의 블록의 샘플들을 사용하여 상기 복수의 파티션 구조들의 상기 개별 제2 파티션들에 대한 개별 제2 활동 값들을 결정하고; 그리고상기 활동 값들의 개별 합들을 결정하기 위해 상기 개별 제1 활동 값들을 상기 개별 제2 활동 값들에 가산하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 복수의 파티션 구조들의 각각은 경계 거리 알파(a)에 대한 함수()에서 상기 개별 각도 및 상기 개별 오프셋 거리에 의해 정의되며, 식 중, 는 파티션 구조의 파티셔닝 경계이고, 는 상기 개별 각도이고, 는 상기 개별 오프셋 거리인, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 활동 값들의 개별 합들을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,1D 라플라시안을 사용하여 획득된 수평 그래디언트 및 수직 그래디언트에 기초하여 활동 값들의 개별 합들을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서, 활동 값들의 개별 합들을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,샘플들의 분산에 기초하여 활동 값들의 개별 합들을 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20항에 있어서, 상기 활동 값들의 개별 합들 중 상기 활동 값들의 최저 합과 연관된 상기 복수의 파티션 구조들 중의 상기 파티션 구조와 연관된 상기 개별 각도 및 개별 오프셋 거리에 기초하여 상기 필터 클래스를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 개별 각도 및 개별 오프셋 거리, 그리고 상기 블록에 대해 계산된 전체 활동에 기초하여 상기 필터 클래스를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20항에 있어서, 상기 활동 값들의 개별 합들 중 상기 활동 값들의 최저 합과 연관된 상기 복수의 파티션 구조들 중의 상기 파티션 구조와 연관된 상기 개별 각도 및 개별 오프셋 거리에 기초하여 상기 필터 클래스를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 개별 각도 및 개별 오프셋 거리, 그리고 상기 블록에 대해 계산된 전체 활동 및 상기 복수의 파티션 구조들의 상기 활동 값들의 최저 합의 비율에 기초하여 상기 필터 클래스를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제18항에 있어서, 상기 분류자는 상기 그래디언트 히스토그램에 기초한 상기 제2 분류자인, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 그래디언트 히스토그램에 기초한 상기 제2 분류자를 사용하여 상기 필터 클래스를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 복원된 블록에서의 각각의 샘플에 대한 개별 수직 그래디언트 및 개별 수평 그래디언트를 계산하고;상기 개별 수직 그래디언트 및 상기 개별 수평 그래디언트를 사용하여 상기 복원된 블록에서의 각각의 샘플에 대한 개별 그래디언트 방향을 결정하고;상기 수직 그래디언트 및 상기 수평 그래디언트를 사용하여 상기 복원된 블록에서의 각각의 샘플에 대한 개별 그래디언트 진폭을 결정하고; 그리고상기 개별 그래디언트 방향들 및 상기 개별 그래디언트 진폭들에 기초하여 상기 복원된 블록에 대한 상기 필터 클래스를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,각각의 샘플에 대한 상기 개별 그래디언트 방향을 개별 인덱스들로 양자화하고; 그리고그래디언트 히스토그램 테이블에, 상기 개별 인덱스의 특정 값이 배정되는 각각의 샘플에 대응하는 개별 그래디언트 크기들의 합을 저장하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 개별 그래디언트 방향들 및 상기 개별 그래디언트 진폭들에 기초하여 상기 복원된 블록에 대한 상기 필터 클래스를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 개별 그래디언트 크기들의 가장 큰 합과 연관되는 상기 그래디언트 히스토그램 테이블에서의 상기 개별 인덱스들 중의 인덱스를 결정하고; 그리고상기 블록에서의 샘플 당 평균 그래디언트 크기 및 상기 개별 그래디언트 크기들의 가장 큰 합의 값에 기초하여 상기 필터 클래스를 결정하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항에 있어서, 상기 복원된 블록에서의 각각의 샘플에 대한 상기 개별 수직 그래디언트 및 상기 개별 수평 그래디언트를 계산하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,수평 및 수직 Sobel 필터들을 사용하여 상기 복원된 블록에서의 각각의 샘플에 대한 상기 개별 수직 그래디언트 및 상기 개별 수평 그래디언트를 계산하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제18항에 있어서, 상기 필터는 적응적 루프 필터인, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제18항에 있어서, 상기 비디오 데이터를 코딩하기 위해, 상기 장치는 상기 비디오 데이터를 인코딩하도록 구성되고, 상기 복원된 블록을 생성하기 위해 상기 비디오 데이터의 블록을 복원하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 복원된 블록을 생성하기 위해 비디오 인코딩 프로세스의 복원 루프에서 상기 비디오 데이터의 블록을 복원하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 비디오 데이터의 블록을 포함하는 픽처를 캡처하도록 구성된 카메라를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제18항에 있어서, 상기 비디오 데이터를 코딩하기 위해, 상기 장치는 상기 비디오 데이터를 디코딩하도록 구성되고, 상기 복원된 블록을 생성하기 위해 상기 비디오 데이터의 블록을 복원하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,상기 복원된 블록을 생성하기 위해 상기 비디오 데이터의 블록을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 복원된 블록을 포함하는 픽처를 디스플레이하도록 구성된 디스플레이를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SEREGIN, VADIM</engName><name>세레긴 바딤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>캐나다</country><engName>HU, NAN</engName><name>후 난</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>투르크맨</country><engName>JUMAKULYYEV, IKRAM</engName><name>주말쿨리예프 이크람</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/478,333</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.12.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/543,641</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.06.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0706034-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0132963-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257021061.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93fe63ff13cf57aae4597267e65b49c935eb9203b2639ec1a4775c0066e1189b22856d7022a430708ddbb97818481d9a1a9e813ff0fa80e5be</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc1808a92c06af338ae8eabbb0f8c97b490f569af8b1fc49c48cffde625b084010bcc51668d11d33c55f3774c3ee51fcff09b647293ef6f1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>