<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:21.3321</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.03.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7027107</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>벌크 재료의 속성을 결정하기 위한 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR DETERMINING A PROPERTY OF A BULK MATERIAL</inventionTitleEng><openDate>2025.09.15</openDate><openNumber>10-2025-0135848</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 15/0227</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 15/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 벌크 재료에 관련된 정보의 적어도 하나의 특정 조각을 결정하기 위한 방법에 관한 것이다. 본 발명은 추가로, 벌크 재료에 관련된 정보의 적어도 하나의 조각을 포함하는 데이터 기록을 생성하기 위한 방법, 벌크 재료 및 데이터베이스에 관련된 정보의 조각을 획득하기 위한 방법, 디바이스들 및 컴퓨터 구현 데이터 구조들에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.10.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024200390</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.03.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2024/058020</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 벌크 재료에 관한 정보의 특정 조각을 결정하기 위한 방법으로서,- 상기 벌크 재료의 샘플로부터 제1 이미지 캡처를 획득하는 단계,- 상기 제1 이미지 캡처의 데이터에 기초하여 벌크 재료 정보의 제1 조각을 결정하기 위해 제1 평가 모듈을 사용하는 단계, 및- 사용자 입력을 통해, 특히 인간-기계 인터페이스를 통해 벌크 재료 정보의 제2 조각을 획득하는 단계를 포함하며, 상기 벌크 재료 정보의 제2 조각은 상기 벌크 재료의 햅틱 속성이고,상기 벌크 재료에 관한 상기 정보의 특정 조각은 상기 벌크 재료 정보의 제1 조각 및 상기 벌크 재료 정보의 제2 조각의 데이터에 기초하여 프로세싱 모듈에 의해 결정되는, 벌크 재료에 관한 정보의 특정 조각을 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 방법은 상기 벌크 재료의 상기 샘플의 제2 이미지 캡처를 획득하는 단계를 포함하며,상기 벌크 재료에 관한 상기 정보의 특정 조각은 상기 프로세싱 모듈에 의해 상기 제1 이미지 캡처 및 상기 제2 이미지 캡처의 데이터에 기초하여 결정되는, 벌크 재료에 관한 정보의 특정 조각을 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 방법은, 상기 정보의 제1 조각, 상기 정보의 제2 조각 및/또는 상기 정보의 하나의 특정 조각을 결정하기 위해 각각의 경우, 기계 학습 분야에서 디지털 이미지 분석의 방법들을 사용하여 상기 제1 이미지 캡처 및/또는 상기 제2 이미지 캡처의 상기 데이터를 평가 및/또는 분석하는 단계를 포함하는, 벌크 재료에 관한 정보의 특정 조각을 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 정보의 하나의 특정 조각을 결정하는 것은 상기 벌크 재료의 유형, 상기 벌크 재료의 평균 입자 크기 및/또는 입자 형상, 및/또는 상기 벌크 재료의 식별자에 대한 분류를 결정하는 것을 포함하며, 상기 분류 및/또는 상기 식별자의 결과는 상기 정보의 특정 조각인, 벌크 재료에 관한 정보의 특정 조각을 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 정보의 결정된 특정 조각을 표현하는 제어 신호가 생성되어 엔티티에 공급되고 그리고/또는 인간-기계 인터페이스 상에서 사용자에게 출력되며, 그리고/또는 투여(dosing) 디바이스는 상기 정보의 결정된 특정 조각에 기초하여 영향을 받거나, 구성되거나 그리고/또는 제어되는, 벌크 재료에 관한 정보의 특정 조각을 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,(i) 상기 벌크 재료 정보의 제1 조각은 상기 벌크 재료의 다음의 속성들 중 하나 또는 그들의 측정이며:그레인(grain) 형상,그레인 크기, 입자 크기,안식각(angle of repose), 방출각,물리적 속성,화학적 속성, 수분 함량, 재료 유형, 밀도, 유동 거동, 가교 경향, 유동화될 때의 슈팅(shoot) 경향, 군집 함량, 정전기 대전성, 화학적 불안정성, 온도 감도, 공기 중 부유, 분리 경향, 컴포넌트 구성, 자유 유동성, 응집 경향, 연마성, 부식성, 기계적 감도, 취성(fragility), 폭발성, 가연성, 분진성(dustiness), 수분, 접착성, 점조도, 흡습성 거동, 온도, 유동화 경향, 경화 경향, 방사능, 독성, 요변성 거동, 부패 경향, 연화 경향, 정전기, 오일들 및 지방들의 존재, 박편성(flakiness) 및/또는 점착성; 및/또는(ii) 상기 벌크 재료 정보의 제2 조각은 상기 벌크 재료의 다음의 속성들 중 하나 또는 그들의 측정인, 벌크 재료에 관한 정보의 특정 조각을 결정하기 위한 방법.그레인 형상, 그레인 크기, 입자 크기, 안식각, 방출각, 물리적 속성, 화학적 속성, 수분 함량, 재료 유형, 밀도, 유동 거동, 가교 경향, 유동화될 때의 슈팅 경향, 군집 함량, 정전기 대전성, 화학적 불안정성, 온도 감도, 공기 중 부유, 분리 경향, 컴포넌트 구성, 자유 유동성, 응집 경향, 연마성, 부식성, 기계적 감도, 취성, 폭발성, 가연성, 분진성, 수분, 접착성, 점조도, 흡습성 거동, 온도, 유동화 경향, 경화 경향, 방사능, 독성, 요변성 거동, 부패 경향, 연화 경향, 정전기, 오일들 및 지방들의 존재, 박편성 및/또는 점착성.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 방법은, 사용자 인터페이스 상에서 스크린 출력을 사용자에게 제공하는 단계, 상기 스크린 출력의 상기 제공에 응답하여 상기 사용자 인터페이스 상에서 상기 스크린 출력과 상기 사용자의 상호작용을 검출하는 단계, 및 상기 사용자의 상기 검출된 상호작용에 기초하여, 상기 벌크 재료의 상기 정보의 하나의 특정 조각에 대한 데이터베이스에 데이터 기록으로서 저장가능한 특성 값을 생성하는 단계를 포함하는, 벌크 재료에 관한 정보의 특정 조각을 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 복수의 스크린 출력들이 상기 사용자 인터페이스 상에서 상기 사용자에게 제공되고, 각각의 스크린 출력에 대해, 개개의 스크린 출력의 제공에 응답하여 상기 사용자 인터페이스 상의 상기 스크린 출력과 상기 사용자의 상호작용이 각각 결정되고, 상기 사용자의 상기 결정된 상호작용들에 기초하여, 상기 벌크 재료에 관한 정보의 2개 이상의 조각들에 대해, 특히 상기 벌크 재료의 2개 이상의 속성들에 대해 데이터베이스에 저장가능한 하나 이상의 특성 값이 데이터 기록으로서 생성되는, 벌크 재료에 관한 정보의 특정 조각을 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서,(i) 여러 개의 그러한 데이터 기록들은 여러 명의 사용자들 사이의 상호작용들에 의해 생성되고, 바람직하게, 상기 여러 개의 데이터 기록들은 상기 벌크 재료에 관한 상기 정보의 특정 조각이 개별 데이터 기록들의 정보로부터 구성되는 공통 데이터 기록으로 전달되고, 그리고/또는 (ii) 상기 데이터 기록 또는 세트들은, 특히 벌크 재료 정보에 관한 지식 데이터베이스를 구축, 보완 및/또는 업데이트할 목적을 위해, 각각의 경우 상기 벌크 재료에 대한 할당과 연관되고 그리고/또는 데이터베이스에 저장되는, 벌크 재료에 관한 정보의 특정 조각을 결정하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 카메라 및 추가적인 수단을 갖는 데이터 프로세싱 디바이스, 특히 스마트폰으로서, 상기 추가적인 수단은, 상기 카메라에 의해 기록된 이미지들이 제1 이미지 캡처로서 그리고/또는 제2 이미지 캡처로서, 그리고 그에 따라 벌크 재료 정보의 제1 조각으로서 상기 추가적인 수단에서 수신되고, 사용자 입력을 통해 입력된 벌크 재료의 햅틱 속성들이 벌크 재료 정보의 제2 조각으로서 수신되는 방식으로 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 따른 방법에서 데이터를 제공하도록 설계되는, 데이터 프로세싱 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일 다름슈타트 팔라스비젠슈트라쎄 *** (우: *****)</address><code>520060179311</code><country>독일</country><engName>Qlar Europe GmbH</engName><name>클라 유럽 게엠베하</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 다름...</address><code> </code><country>독일</country><engName>RAIS, Viktor</engName><name>라이스, 빅토르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 다름...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>DE JONG, Herman</engName><name>드 종, 헤르만</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>독일</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>10 2023 107 570.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0923804-07</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257027107.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c932c822fdd36411db276a46f4ff5d2921267f425f1a53636b139a8bad28724d0c9912b8005ea92266dcc60ac1b93b9850efb80855927a780e0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf71e156f1879efb96b1dae8af7e32a90c29fe753220784d58d7bf988e9d2411510b7cdfe92034302f85fec2dbffee62539f319cd8f4c24645</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>