<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:52:58.5258</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2018.09.10</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7031267</applicationNumber><claimCount>8</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>프레임간 시간 시프트 편차들에 대한 채널 조정 방법의 선택</inventionTitle><inventionTitleEng>SELECTING CHANNEL ADJUSTMENT METHOD FOR INTER-FRAME TEMPORAL  SHIFT VARIATIONS</inventionTitleEng><openDate>2024.09.30</openDate><openNumber>10-2024-0142613</openNumber><originalApplicationDate>2018.09.10</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2020-7006776</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 19/008</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 19/022</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04S 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 19/005</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04S 1/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020207006776</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다중-채널 오디오 또는 음성 신호 프로세싱을 위한 방법은 참조 채널 및 목표 채널을 수신하는 단계, 제 1 부정합 값과 제 2 부정합 값 사이의 편차를 결정하는 단계, 및 상기 편차를 미리 결정된 값을 가질 수도 있거나 또는 프레임 유형 또는 평활화 인자에 기초하여 조정될 수도 있는 제 1 임계치와 비교하는 단계를 포함한다. 본 방법은 또한 조정된 목표 샘플들의 세트를 발생시키기 위해, 상기 편차에 기초하여, 그리고 상기 비교에 기초하여, 상기 목표 채널의 목표 샘플들의 세트를 조정하는 단계를 포함한다. 목표 샘플들의 세트를 조정하는 단계는 상기 편차에 기초하여, 제 1 내삽 및 제 2 내삽 중 하나를 선택하는 단계를 포함한다. 본 방법은 참조 샘플들의 세트 및 상기 조정된 목표 샘플들의 세트에 기초하여 적어도 하나의 인코딩된 채널을 발생시키는 단계를 더 포함한다. 본 방법은 또한 상기 적어도 하나의 인코딩된 채널을 제 2 디바이스로 송신하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.03.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019055347</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2018.09.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2018/050265</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다중-채널 오디오 신호들의 코딩을 위한 방법으로서, 제 1 디바이스에서, 참조 채널 및 목표 채널을 수신하는 단계로서, 상기 참조 채널은 참조 샘플들의 세트를 포함하고 상기 목표 채널은 목표 샘플들의 세트를 포함하는, 상기 수신하는 단계; 상기 제 1 디바이스에서, 제 1 부정합 값과 제 2 부정합 값 사이의 편차를 결정하는 단계로서, 상기 제 1 부정합 값은 상기 참조 샘플들의 세트의 제 1 참조 샘플과 상기 목표 샘플들의 세트의 제 1 목표 샘플 사이의 시간 부정합의 양을 표시하고, 상기 제 2 부정합 값은 상기 참조 샘플들의 세트의 제 2 참조 샘플과 상기 목표 샘플들의 세트의 제 2 목표 샘플 사이의 시간 부정합의 양을 표시하는, 상기 결정하는 단계; 상기 제 1 디바이스에서, 상기 편차를 제 1 임계치와 비교하는 단계; 상기 제 1 디바이스에서, 조정된 목표 샘플들의 세트를 발생시키기 위해, 상기 편차에 기초하여, 그리고 상기 비교에 기초하여, 상기 목표 샘플들의 세트를 조정하는 단계; 상기 제 1 디바이스에서, 상기 참조 샘플들의 세트 및 조정된 상기 목표 샘플들의 세트에 기초하여, 적어도 하나의 인코딩된 채널을 발생시키는 단계; 및 상기 적어도 하나의 인코딩된 채널을 상기 제 1 디바이스로부터 제 2 디바이스로 송신하는 단계를 포함하는, 다중-채널 오디오 신호들의 코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 편차에 기초하여, 그리고 상기 비교에 기초하여, 상기 목표 샘플들의 세트를 조정하는 단계는, 상기 편차가 상기 제 1 임계치를 초과하지 않는다는 결정에 응답하여, 상기 편차에 기초하여, 상기 목표 샘플들의 세트에 대해 제 1 내삽을 수행하는 단계; 또는 상기 편차가 상기 제 1 임계치를 초과한다는 결정에 응답하여, 상기 편차에 기초하여, 상기 목표 샘플들의 세트에 대해 제 2 내삽을 수행하는 단계를 포함하며, 상기 제 1 내삽은 상기 제 2 내삽과는 상이한, 다중-채널 오디오 신호들의 코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 제 1 내삽을 수행하는 단계는 Sinc 내삽 및 Lagrange 내삽 중 적어도 하나를 수행하는 단계를 포함하는, 다중-채널 오디오 신호들의 코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 제 1 내삽을 수행하는 단계는 하이브리드 내삽을 수행하는 단계를 포함하며, 상기 하이브리드 내삽은 Sinc 내삽 및 Lagrange 내삽 양자를 이용하는 단계를 포함하는, 다중-채널 오디오 신호들의 코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 2 항에 있어서, 상기 제 2 내삽을 수행하는 단계는 중첩 및 가산 내삽을 수행하는 단계를 포함하는, 다중-채널 오디오 신호들의 코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 중첩 및 가산 내삽을 수행하는 단계는 상기 제 1 부정합 값 및 상기 제 2 부정합 값에 기초하는, 다중-채널 오디오 신호들의 코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 중첩 및 가산 내삽을 수행하는 단계는 제 1 윈도우 함수 및 제 2 윈도우 함수에 기초하며, 상기 제 2 윈도우 함수는 상기 제 1 윈도우 함수에 의존하는, 다중-채널 오디오 신호들의 코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 목표 샘플들의 세트의 프레임 유형에 기초하여 상기 제 1 임계치를 결정하는 단계를 더 포함하는, 다중-채널 오디오 신호들의 코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 프레임 유형은 상기 목표 샘플들의 세트가 음성, 음악, 및 잡음 중 적어도 하나에 대응한다는 것을 표시하는, 다중-채널 오디오 신호들의 코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 목표 샘플들의 세트의 프레임 유형을 표시하는 정보에 기초하여 상기 제 1 임계치를 결정하는 단계는 상기 프레임 유형이 음악에 대응한다는 결정에 응답하여, 상기 제 1 임계치를 감소시키는 단계를 포함하는, 다중-채널 오디오 신호들의 코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 평활화 인자에 기초하여 상기 제 1 임계치를 결정하는 단계를 더 포함하며, 상기 평활화 인자는 교차-상관 값의 평활도 세팅을 표시하는, 다중-채널 오디오 신호들의 코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 참조 다운-샘플링된 채널을 발생시키기 위해 상기 참조 채널을 다운-샘플링하는 단계; 목표 다운-샘플링된 채널을 발생시키기 위해 상기 목표 채널을 다운-샘플링하는 단계; 및 상기 참조 다운-샘플링된 채널과 상기 목표 다운-샘플링된 채널의 비교들에 기초하여, 상기 제 1 부정합 값 및 상기 제 2 부정합 값을 결정하는 단계를 더 포함하는, 다중-채널 오디오 신호들의 코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 편차, 참조 채널 표시자, 상기 참조 채널의 에너지 및 상기 목표 채널의 에너지, 및 과도 검출기 중 하나에 기초하여, 상기 목표 샘플들의 세트를 조정할지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 다중-채널 오디오 신호들의 코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서, 상기 목표 샘플들의 세트의 제 1 부분은 상기 참조 샘플들의 세트의 제 1 부분에 대해 상기 제 1 부정합 값에 기초하는 양 만큼 시간-시프트되며, 상기 목표 샘플들의 세트의 제 2 부분은 상기 참조 샘플들의 세트의 제 2 부분에 대해 상기 제 2 부정합 값에 기초하는 양 만큼 시간-시프트되는, 다중-채널 오디오 신호들의 코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 2 항에 있어서, 상기 제 1 내삽은 확산 인자에 대응하는 샘플들의 수에 대해 수행되는, 다중-채널 오디오 신호들의 코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 확산 인자의 값은 상기 목표 채널의 프레임 내 샘플들의 수 이하인, 다중-채널 오디오 신호들의 코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 부정합 값은 제 1 마이크로폰을 통한 제 1 오디오 신호의 프레임의 수신과 제 2 마이크로폰을 통한 제 2 오디오 신호의 대응하는 프레임의 수신 사이의 시간 지연의 양에 대응하며, 상기 제 1 오디오 신호는 상기 참조 채널 또는 상기 목표 채널 중 하나 중 하나에 대응하며, 상기 제 2 오디오 신호는 상기 참조 채널 또는 상기 목표 채널 중 다른 하나에 대응하는, 다중-채널 오디오 신호들의 코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 인코딩된 채널은 중간 채널, 측면 채널, 또는 양자를 포함하는, 다중-채널 오디오 신호들의 코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서, 제 1 오디오 신호는 우측 채널 또는 좌측 채널 중 하나를 포함하며, 제 2 오디오 신호는 상기 우측 채널 또는 상기 좌측 채널 중 다른 하나를 포함하며, 상기 제 1 오디오 신호는 상기 참조 채널 또는 상기 목표 채널 중 하나에 대응하며, 상기 제 2 오디오 신호는 상기 참조 채널 또는 상기 목표 채널 중 다른 하나에 대응하는, 다중-채널 오디오 신호들의 코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항에 있어서, 상기 제 1 디바이스는 모바일 디바이스 또는 기지국에 통합되는, 다중-채널 오디오 신호들의 코딩을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 다중-채널 오디오 코딩 디바이스로서, 인코더로서, 참조 채널 및 목표 채널을 수신하는 것으로서, 상기 참조 채널은 참조 샘플들의 세트를 포함하고 상기 목표 채널은 목표 샘플들의 세트를 포함하는, 상기 참조 채널 및 목표 채널을 수신하고; 제 1 부정합 값과 제 2 부정합 값 사이의 편차를 결정하는 것으로서, 상기 제 1 부정합 값은 상기 참조 샘플들의 세트의 제 1 참조 샘플과 상기 목표 샘플들의 세트의 제 1 목표 샘플 사이의 시간 부정합의 양을 표시하고, 상기 제 2 부정합 값은 상기 참조 샘플들의 세트의 제 2 참조 샘플과 상기 목표 샘플들의 세트의 제 2 목표 샘플 사이의 시간 부정합의 양을 표시하는, 상기 편차를 결정하고; 상기 편차를 제 1 임계치와 비교하고; 조정된 목표 샘플들의 세트를 발생시키기 위해, 상기 편차에 기초하여, 그리고 상기 비교에 기초하여, 상기 목표 샘플들의 세트를 조정하고; 그리고 상기 참조 샘플들의 세트 및 조정된 상기 목표 샘플들의 세트에 기초하여, 적어도 하나의 인코딩된 채널을 발생시키도록 구성된, 상기 인코더; 및 상기 적어도 하나의 인코딩된 채널을 송신하도록 구성된 네트워크 인터페이스를 포함하는, 다중-채널 오디오 코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 인코더는, 상기 편차가 상기 제 1 임계치를 초과하지 않는다는 결정에 응답하여, 상기 편차에 기초하여, 상기 목표 샘플들의 세트에 대해 제 1 내삽을 수행하거나; 또는 상기 편차가 상기 제 1 임계치를 초과한다는 결정에 응답하여, 상기 편차에 기초하여, 상기 목표 샘플들의 세트에 대해 제 2 내삽을 수행하도록 구성된 샘플 조정기를 포함하며, 상기 제 1 내삽은 상기 제 2 내삽과는 상이한, 다중-채널 오디오 코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 제 1 내삽은 Sinc 내삽 및 Lagrange 내삽 중 적어도 하나를 포함하는, 다중-채널 오디오 코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항에 있어서, 상기 제 1 내삽은 하이브리드 내삽을 포함하며, 상기 하이브리드 내삽은 Sinc 내삽 및 Lagrange 내삽 양자를 포함하는, 다중-채널 오디오 코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 22 항에 있어서, 상기 제 2 내삽은 중첩 및 가산 내삽을 포함하는, 다중-채널 오디오 코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서, 상기 중첩 및 가산 내삽은 상기 제 1 부정합 값 및 상기 제 2 부정합 값에 기초하는, 다중-채널 오디오 코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 25 항에 있어서, 상기 중첩 및 가산 내삽은 제 1 윈도우 함수 및 제 2 윈도우 함수에 기초하며, 상기 제 2 윈도우 함수는 상기 제 1 윈도우 함수에 의존하는, 다중-채널 오디오 코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 21 항에 있어서, 상기 제 1 부정합 값 및 상기 제 2 부정합 값을 결정하도록 구성된 시프트 추정기를 더 포함하며, 상기 제 1 부정합 값 및 상기 제 2 부정합 값은 목표 다운-샘플링된 채널에 대한 참조 다운-샘플링된 채널의 비교들에 기초하여 결정되며, 상기 참조 다운-샘플링된 채널은 상기 참조 채널에 기초하며, 상기 목표 다운-샘플링된 채널은 상기 목표 채널에 기초하는, 다중-채널 오디오 코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 21 항에 있어서, 제 1 마이크로폰으로부터 제 1 오디오 신호를 수신하도록 구성된 제 1 입력 인터페이스; 및 제 2 마이크로폰으로부터 제 2 오디오 신호를 수신하도록 구성된 제 2 입력 인터페이스를 더 포함하며, 상기 제 1 오디오 신호는 상기 참조 채널 또는 상기 목표 채널 중 하나에 대응하고, 상기 제 2 오디오 신호는 상기 참조 채널 또는 상기 목표 채널 중 다른 하나에 대응하는, 다중-채널 오디오 코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 21 항에 있어서, 상기 인코더 및 상기 네트워크 인터페이스는 모바일 디바이스 또는 기지국에 통합되는, 다중-채널 오디오 코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 다중-채널 오디오 코딩 장치로서, 참조 샘플들의 세트를 포함하는 참조 채널을 수신하는 수단; 목표 샘플들의 세트를 포함하는 목표 채널을 수신하는 수단; 제 1 부정합 값과 제 2 부정합 값 사이의 편차를 결정하는 수단으로서, 상기 제 1 부정합 값은 상기 참조 샘플들의 세트의 제 1 참조 샘플과 상기 목표 샘플들의 세트의 제 1 목표 샘플 사이의 시간 부정합의 양을 표시하고, 상기 제 2 부정합 값은 상기 참조 샘플들의 세트의 제 2 참조 샘플과 상기 목표 샘플들의 세트의 제 2 목표 샘플 사이의 시간 부정합의 양을 표시하는, 상기 결정하는 수단; 상기 편차를 제 1 임계치와 비교하는 수단; 조정된 목표 샘플들의 세트를 발생시키기 위해, 상기 편차에 기초하여, 그리고 상기 비교에 기초하여, 상기 목표 샘플들의 세트를 조정하는 수단; 상기 참조 샘플들의 세트 및 조정된 상기 목표 샘플들의 세트에 기초하여 적어도 하나의 인코딩된 채널을 발생시키는 수단; 및 상기 적어도 하나의 인코딩된 채널을 송신하는 수단을 포함하는, 다중-채널 오디오 코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서, 상기 편차에 기초하여, 그리고 상기 비교에 기초하여, 상기 목표 샘플들의 세트를 조정하는 수단은, 상기 편차가 상기 제 1 임계치를 초과하지 않는다는 결정에 응답하여, 상기 편차에 기초하여, 상기 목표 샘플들의 세트에 대해 제 1 내삽을 수행하는 수단; 또는 상기 편차가 상기 제 1 임계치를 초과한다는 결정에 응답하여, 상기 편차에 기초하여, 상기 목표 샘플들의 세트에 대해 제 2 내삽을 수행하는 수단을 포함하며, 상기 제 1 내삽은 상기 제 2 내삽과는 상이한, 다중-채널 오디오 코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 상기 제 1 내삽을 수행하는 수단은 Sinc 내삽 및 Lagrange 내삽 중 적어도 하나를 수행하는 수단을 포함하는, 다중-채널 오디오 코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 32 항에 있어서, 상기 제 2 내삽을 수행하는 수단은 중첩 및 가산 내삽을 수행하는 수단을 포함하는, 다중-채널 오디오 코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 31 항에 있어서, 상기 편차, 참조 채널 표시자, 상기 참조 채널의 에너지 및 상기 목표 채널의 에너지, 및 과도 검출기 중 하나에 기초하여, 상기 목표 샘플들의 세트를 조정할지 여부를 결정하는 수단을 더 포함하는, 다중-채널 오디오 코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 31 항에 있어서, 제 1 오디오 신호는 우측 채널 또는 좌측 채널 중 하나를 포함하며, 제 2 오디오 신호는 상기 우측 채널 또는 상기 좌측 채널 중 다른 하나를 포함하고, 상기 제 1 오디오 신호는 상기 참조 채널 또는 상기 목표 채널 중 하나에 대응하며, 상기 제 2 오디오 신호는 상기 참조 채널 또는 상기 목표 채널 중 다른 하나에 대응하는, 다중-채널 오디오 코딩 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금, 동작들을 수행하게 하는 명령들을 저장하는 비일시성 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서, 상기 동작들은, 제 1 디바이스에서, 참조 채널 및 목표 채널을 수신하는 것으로서, 상기 참조 채널은 참조 샘플들의 세트를 포함하고 상기 목표 채널은 목표 샘플들의 세트를 포함하는, 상기 수신하는 것; 상기 제 1 디바이스에서, 제 1 부정합 값과 제 2 부정합 값 사이의 편차를 결정하는 것으로서, 상기 제 1 부정합 값은 상기 참조 샘플들의 세트의 제 1 참조 샘플과 상기 목표 샘플들의 세트의 제 1 목표 샘플 사이의 시간 부정합의 양을 표시하고, 상기 제 2 부정합 값은 상기 참조 샘플들의 세트의 제 2 참조 샘플과 상기 목표 샘플들의 세트의 제 2 목표 샘플 사이의 시간 부정합의 양을 표시하는, 상기 결정하는 것; 상기 제 1 디바이스에서, 상기 편차를 제 1 임계치와 비교하는 것; 상기 제 1 디바이스에서, 조정된 목표 샘플들의 세트를 발생시키기 위해, 상기 편차에 기초하여, 그리고 상기 비교에 기초하여, 상기 목표 샘플들의 세트를 조정하는 것; 상기 제 1 디바이스에서, 상기 참조 샘플들의 세트 및 조정된 상기 목표 샘플들의 세트에 기초하여, 적어도 하나의 인코딩된 채널을 발생시키는 것; 및 상기 적어도 하나의 인코딩된 채널을 상기 제 1 디바이스로부터 제 2 디바이스로 송신하는 것을 포함하는, 비일시성 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서, 상기 동작들은, 상기 편차가 상기 제 1 임계치를 초과하지 않는다는 결정에 응답하여, 상기 편차에 기초하여, 상기 목표 샘플들의 세트에 대해 제 1 내삽을 수행하는 것; 또는 상기 편차가 상기 제 1 임계치를 초과한다는 결정에 응답하여, 상기 편차에 기초하여, 상기 목표 샘플들의 세트에 대해 제 2 내삽을 수행하는 것을 포함하며, 상기 제 1 내삽은 상기 제 2 내삽과는 상이한, 비일시성 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 38 항에 있어서, 상기 제 1 내삽은 Sinc 내삽 및 Lagrange 내삽 중 적어도 하나를 포함하는, 비일시성 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 38 항에 있어서, 상기 제 1 내삽은 하이브리드 내삽을 포함하며, 상기 하이브리드 내삽은 Sinc 내삽 및 Lagrange 내삽 양자를 포함하는, 비일시성 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 38 항에 있어서, 상기 제 2 내삽은 중첩 및 가산 내삽을 포함하는, 비일시성 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHEBIYYAM, VENKATA SUBRAHMANYAM CHANDRA SEKHAR</engName><name>체비얌 벤카타 수브라마니암 찬드라 세카르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>ATTI, VENKATRAMAN</engName><name>아티 벤카트라만</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2017.09.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/557,373</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.08.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/115,166</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.09.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1022972-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1143407-99</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1143408-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1196311-35</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247031267.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e2bd3a9276dafcb92dc6a11d646e87439d7f6e9649d71b858cb279c1d6fca7ffba628eb6dfe36d7a20fd803dbb48a16c661972f42f5dfca68</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29f3a01beb4bd35d85082d3306cccec249d7d62a65e0a454f9cdd47adddfac3fbe5de3e33612b536549a09f1539783bf8ef42495d6de9f79</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>