<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:53.2853</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7028321</applicationNumber><claimCount>23</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>혈액 관리 개선을 위한 전기 자극 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>ELECTRICAL STIMULATION METHODS AND DEVICES FOR IMPROVING BLOOD MANAGEMENT</inventionTitleEng><openDate>2025.09.22</openDate><openNumber>10-2025-0138784</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.25</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 1/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 1/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 1/05</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 3/11</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예시적인 구현양태에서, 응고 잠재력을 증가시키고/시키거나 이개 신경자극을 통해 대상체에서 더 높은 혈소판 활성화율을 촉발하기 위한 방법 및 시스템은 대상체의 피부를 하나 이상의 치료 전극과 접촉시키고, 각 전극은 이개측두신경(ATN)의 신경 구조, ATN에 연결된 신경 구조, 미주신경의 이개 분지(ABVN)의 신경 구조 또는 ABVN에 연결된 신경 구조의 각 영역에 위치하고, 전극에 하나 이상의 자극 패턴을 적용하는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.08.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024178132</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2024.02.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2024/016737</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 대상체에서 응고 잠재력을 증가시키는 방법으로서, 상기 방법은:상기 대상체의 피부 위 또는 피부를 관통하는 위치에 적어도 하나의 전극을 배치하여, 상기 적어도 하나의 전극의 각 전극이 i) 이개측두신경 또는 이로 이어지는 신경 구조 및/또는 ii) 미주신경의 이개 분지 또는 이로 이어지는 신경 구조와 전기적으로 통신이 제공되도록 하는 단계; 및상기 이개측두신경 또는 이로 이어지는 신경 구조와 전기적으로 통신하는 상기 적어도 하나의 전극의 각 전극에 대해, 70 내지 150 헤르츠의 주파수 범위 내의 제1 자극 패턴을 상기 각 전극을 통해 적용하고, 및/또는상기 미주신경의 이개 분지 또는 이로 이어지는 신경 구조와 전기적으로 통신하는 상기 적어도 하나의 전극의 각 전극에 대해, 5 내지 30 헤르츠의 주파수 범위 내의 제2 자극 패턴을 상기 각 전극을 통해 적용하여 전기적 신경자극 치료를 전달하는 단계를 포함하고;상기 전기적 신경자극 치료는 대상체의 응고 잠재력을 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 전기적 신경자극 치료는 만성 상태를 치료하기 위해 주기적인 기반으로 반복적으로 전달되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 만성 상태는 상기 대상체의 만성 응고 결핍증인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 만성 응고 결핍증은 혈우병 A, 혈우병 B, 혈우병 C 또는 폰 빌레브란트병 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 전기적 신경자극 치료는 상기 대상체의 체내에서 항응고 약물의 효과를 적어도 부분적으로 극복하기 위해 외과적 시술 전에 및/또는 시술 동안에 전달되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 또는 제5항에 있어서, 상기 전기적 신경자극 치료는 출혈을 유발할 상당한 가능성이 있는 의료 시술 전에 및/또는 시술 동안에 전달되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 전기적 신경자극 치료는 수혈 가능성을 감소시키고/시키거나 수혈에 필요한 혈액량을 감소시키기 위해 전달되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 전기적 신경자극 치료는 산후 출혈 사건에서 혈액 손실량을 감소시키기 위해 전달되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기적 신경자극 치료는 대상체의 응고 잠재력을 일시적으로 증가시키도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기적 신경자극 치료는 비정상 자궁 출혈(AUB), 과다 월경 출혈(HMB) 및/또는 월경 과다증을 치료하기 위해 전달되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 AUB, HMB 및/또는 월경 과다증은 출혈 장애의 결과인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기적 신경자극 치료는 방지적 또는 예방적 치료로서 전달되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 전기적 신경자극 치료는 출혈 장애가 있는 개체의 출혈을 최소화하기 위한 예방적 치료로서 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 출혈 장애는 혈우병 A, 혈우병 B, 혈우병 C 또는 폰 빌레브란트병 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기적 신경자극 치료는 군사 작전 전에 및/또는 작전 동안에 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전기적 신경자극 치료는 대상체의 손상 부위 또는 그 부근에서 트롬빈 생성 속도를 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 대상체의 손상 부위 또는 그 부근에서 응고촉진-대-항응고 활성의 비율을 증가시키는 방법으로서, 상기 방법은:적어도 하나의 전극의 각 전극에 대해, i) 이개측두신경(ATN)의 신경 구조, ii) 상기 ATN에 연결된 신경 구조, iii) 미주신경의 이개 분지(ABVN)의 신경 구조, 또는 iv) 상기 ABVN에 연결된 신경 구조의 각각의 영역에서 상기 대상체의 피부를 상기 각 전극과 접촉시키는 단계; 및상기 적어도 하나의 전극의 각 전극에 5 내지 150 헤르츠의 주파수 범위 내의 적어도 하나의 자극 패턴의 각 자극 패턴을 적용하되, 상기 각 자극 패턴은 비장에 신경을 분포하도록 하는 신경 경로를 자극하도록 구성된, 단계를 포함하며,상기 적어도 하나의 자극 패턴을 상기 적어도 1분의 시간 동안 인하는 단계는 상기 대상체의 손상 부위 또는 그 부근에서 응고촉진-대-항응고 활성 비율을 증가시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 손상 부위는 관통 손상 또는 비-압박성 손상 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 비-압박성 손상은 위장관 출혈인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 자극 패턴은 외과적 시술 전에 및/또는 시술 동안에 적용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 적어도 하나의 자극 패턴은 수혈 가능성을 감소시키고/시키거나 수혈에 필요한 혈액량을 감소시키기 위해 적용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 자극 패턴은 상기 대상체의 응고 잠재력을 일시적으로 증가시키도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 자극 패턴은 손상 부위 또는 그 부근에서 트롬빈 생성 속도를 증가시키도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 대상체의 손상 부위 또는 그 부근에서 트롬빈 생성 속도를 증가시키기 위한 시스템으로, 상기 시스템은:적어도 하나의 치료 전극을 포함하는 이개 자극 장치 -상기 적어도 하나의 치료 전극의 각 치료 전극은 i) 이개측두신경 또는 이로 이어지는, 및/또는 ii) 미주신경의 이개 분지 또는 이로 이어지는 신경 구조와 전기적으로 통신하도록 상기 각 치료 전극을 배치하기 위해 상기 대상체의 피부 영역에 정렬되도록 구성됨-; 및다음의 방법에 의해 상기 적어도 하나의 치료 전극을 통해 전기적 신경자극 치료를 전달하도록 구성된 펄스 생성 회로:상기 이개측두신경 또는 이로 이어지는 신경 구조와 전기적으로 통신하는 상기 적어도 하나의 치료 전극의 각 전극에 대해, 상기 이개측두신경을 자극하기 위한 70 내지 150 헤르츠의 주파수 범위 내의 제1 자극 패턴을 생성하는 단계, 및/또는상기 미주신경의 이개 분지 또는 이로 이어지는 신경 구조와 전기적으로 통신하는 상기 적어도 하나의 치료 전극의 각 전극에 대해, 상기 각 전극을 통해 상기 미주신경의 이개 분지를 자극하기 위한 5 내지 30 헤르츠의 주파수 범위 내의 제2 자극 패턴을 생성하는 단계;를 포함하며, 상기 전기적 신경자극 치료는 상기 대상체의 손상 부위 또는 그 부근에서 트롬빈 생성 속도를 증가시키도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 손상 부위는 관통 손상 또는 비-압박성 손상 중 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 비-압박성 손상은 위장관 출혈인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항 또는 제25항에 있어서, 상기 적어도 하나의 자극 패턴은 외과적 시술 전에 및/또는 시술 동안에 적용되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 적어도 하나의 자극 패턴은 수혈 가능성을 감소시키고/시키거나 수혈에 필요한 혈액량을 감소시키기 위해 적용되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제24항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 자극 패턴은 상기 대상체의 응고 잠재력을 일시적으로 증가시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 대상체에서 더 높은 혈소판 활성화율을 촉발하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은 다음을 포함하고,대상체의 이개를 감싸도록 구성된 착용형 이개 신경자극기(WANS)로서, 상기 WANS는 적어도 하나의 전극을 포함하며, 상기 전극은 하기를 포함하고하나 이상의 이개측두신경(ATN) 전극 -대상체가 WANS를 착용할 때, 상기 적어도 하나의 전극을 다음과 전기적으로 통신 상태에 놓기 위해 상기 대상체의 피부의 각 영역과 접촉하도록 구성되고 i) 상기 이개측두신경 또는 이로 이어지는 신경 구조-, 및/또는ii) 하나 이상의 상기 미주 신경의 이개 분지(ABVN) 전극 -대상체가 WANS를 착용할 때, 상기 제2 치료 전극을 상기 미주 신경의 이개 분지 또는 이로 이어지는 신경 구조와 전기적으로 통신 상태에 놓기 위해 상기 대상체의 피부의 각 영역과 접촉하도록 구성됨-; 및상기 적어도 하나의 전극을 통해 전기적 신경자극을 전달하도록 구성된 펄스 생성 회로 -상기 전기적 신경자극을 전달하는 단계는상기 하나 이상의 ATN 전극의 각각의 ATN 전극에 대해 상기 각각의 ATN 전극이 70 내지 150 헤르츠의 주파수 범위 내에서 제1 자극 패턴을 출력하도록 하는 단계, 및/또는상기 하나 이상의 ABVN 전극의 각각의 ABVN 전극에 대해 상기 각각의 ABVN 전극이 5 내지 30 헤르츠의 주파수 범위 내에서 제2 자극 패턴을 출력하도록 하는 단계를 포함하고;상기 전기적 신경자극은 상기 대상체에서 더 높은 혈소판 활성화율을 촉발하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 전기적 신경자극은 상기 대상체가 혈소판을 기증하기 전에 전달되어, 상기 기증된 혈소판이 더 높은 비율의 활성화 혈소판을 포함하도록 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항 또는 제31항에 있어서, 상기 더 높은 혈소판 활성화율은 상기 대상체의 손상 부위 또는 그 부근에서 촉발되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 이개 신경자극을 통해 전신 염증을 감소시켜 패혈증을 치료하는 방법으로서, 상기 방법은:상기 대상체의 적어도 한쪽 귀에 적어도 하나의 치료 전극을 포함하는 착용형 신경자극 장치를 위치시키는 단계 -여기서상기 착용형 신경자극 장치는, 상기 적어도 하나의 치료 전극 중 첫 번째 치료 전극이 상기 미주신경의 이개 분지 또는 이로 이어지는 신경 구조를 가진 상기 대상자의 피부 영역에 접촉하도록 위치됨-; 및상기 적어도 하나의 치료 전극과 전기적으로 통신하는 펄스 발생기를 통해 상기 대상체의 전신 염증을 감소시키기 위한 자극 치료를 전달하는 단계 -여기서상기 자극 치료는 상기 미주신경을 통해 상기 대상체의 하나 이상의 장기의 활성을 조절하여 항염증 반응을 유도하는 자극 패턴을 포함하고,상기 자극 치료를 전달하는 단계는,제1 기간 동안, 항염증 반응을 얻기 위해 자극 패턴을 지속적으로 적용하는 단계, 및상기 항염증 반응을 얻은 후, 상기 자극 패턴을 주기적으로 적용하여 추가 염증의 가능성을 감소시키는 단계를 포함함-를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 항-염증 반응을 유도하는 단계는 상기 대상체의 비장에서의 활성을 조절함으로써 순환하는 친-염증성 사이토카인의 양을 감소시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 이개 신경자극을 통한 저혈량증 치료 방법으로서, 상기 방법은:상기 대상체의 적어도 한쪽 귀에, 적어도 하나의 치료 전극을 포함하는 착용형 신경자극 장치를 위치시키는 단계 -여기서상기 착용형 신경자극 장치는 상기 적어도 하나의 치료 전극 중 첫 번째 치료 전극이 상기 대상체의 피부 영역을 상기 이개측두신경(ATN)의 또는 이로 이어지는 신경 구조와 접촉하도록 위치됨-; 및상기 적어도 하나의 치료 전극과 전기적으로 통신하는 펄스 발생기를 통해, 저혈량증 치료를 위한 자극 치료를 전달하는 단계 -여기서상기 자극 치료는 상기 ATN을 통해 상기 대상체의 심장계 및/또는 혈관계의 활성을 조절하여 승압 반응을 유도하는 자극 패턴을 포함함-를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 대상체에서 혈소판-매개 응고를 향상시키는 방법으로서, 상기 방법은:상기 대상체에 적어도 하나의 전극을 이식하여, 상기 적어도 하나의 전극의 각 전극이 i) 비장 신경, ii) 비장, iii) 미주신경 원심성 신경 섬유(VEF), iv) 미주신경, v) 내장신경, vi) 비장 신경 및/또는 vii) 내장 DRG와 물리적으로 접촉하도록 하는 단계; 및상기 적어도 하나의 전극의 각 전극에 대해, 상기 각 전극을 통해 1 내지 30 헤르츠의 주파수 범위 내의 자극 패턴을 적용하여 전기적 신경자극 치료를 전달하는 단계를 포함하고,상기 전기적 신경자극 치료는 상기 대상체에서 혈소판-매개 응고를 향상시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 혈소판-매개 응고는 출혈 장애가 있는 대상체에서 방지적 또는 예방적 방식으로 출혈을 최소화하도록 향상되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서, 상기 출혈 장애는 혈우병 A, 혈우병 B, 혈우병 C 또는 폰 빌레브란트병 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제36항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 혈소판-매개 응고를 향상시키는 것은 혈전탄성촬영법(TEG MA)을 통해 측정된 혈전의 최대 밀도를 적어도 10% 증가시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제36항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 혈소판-매개 응고를 향상시키는 것은 혈전탄성촬영법(TEG MA)을 통해 측정된 혈전의 최대 밀도를 적어도 20% 증가시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제36항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 혈소판-매개 응고를 향상시키는 것은 방지적 또는 예방적 방식으로 출혈 장애가 있는 개체의 출혈을 최소화하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 출혈 장애는 혈우병 A, 혈우병 B, 혈우병 C 또는 폰 빌레브란트병 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 미주신경 원심성 신경 섬유(VEF), 미주신경, 내장신경, 내장 DRG, 비장 신경 및/또는 비장을 직접 자극하여 응고 잠재력을 증가시키도록 구성된 이식형 신경자극 치료에 대한 대상체의 반응성을 예측하기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은:적어도 하나의 치료 전극을 포함하는 이개 자극 장치를 포함하며, 여기서 상기 적어도 하나의 치료 전극의 각각의 치료 전극은 i) 이개측두신경 또는 이로 이어지는 신경 구조, 및/또는 ii) 미주신경의 이개 분지 또는 이로 이어지는 신경 구조와 전기적으로 통신하도록 각각의 치료 전극을 배치하기 위해 상기 대상체의 피부 영역과 정렬되도록 구성되고; 그리고상기 적어도 하나의 치료 전극을 통해 전기적 신경자극 치료를 전달하도록 구성된 펄스 생성 회로를 포함하며, 여기서 치료를 전달하는 것은 상기 이개측두신경 또는 이로 이어지는 신경 구조와 전기적으로 통신하는 상기 적어도 하나의 치료 전극의 각 전극에 대해, 상기 각 전극을 통해 상기 이개측두신경을 자극하기 위해 70 내지 150 헤르츠의 주파수 범위 내에서 제1 자극 패턴을 생성하는 것, 및/또는상기 미주신경의 이개 분지 또는 이로 이어지는 신경구조와 전기적으로 통신하는 상기 적어도 하나의 치료 전극의 각 전극에 대해, 상기 각 전극을 통해 상기 미주신경의 이개 분지를 자극하기 위해 5 내지 30 헤르츠의 주파수 범위 내에서 제2 자극 패턴을 생성하는 것을 포함하고, 상기 전기적 신경자극 치료는 상기 대상체에서 혈소판의 응고 잠재력을 증가시키도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 제1 자극 패턴은 100 헤르츠의 주파수를 포함하고, 상기 제2 자극 패턴은 30 헤르츠의 주파수를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항 또는 제44항에 있어서, 상기 미주신경의 이개 분지 또는 이로 이어지는 신경 구조와 전기적으로 통신하는 상기 적어도 하나의 치료 전극 중 하나 이상은 아놀드 신경과 전기적으로 통신되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서,치료 중 상기 대상체를 모니터링하는 하나 이상의 센서로부터 복수의 센서 신호를 수신하고;상기 복수의 센서 신호를 분석하고; 및상기 분석에 응답하여, 상기 제1 자극 패턴 및/또는 상기 제2 자극 패턴의 주파수 및 펄스 폭 중 적어도 하나를 조정하도록 구성된 제어 회로를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서는 트롬빈 농도 측정 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 미세유체 칩은 상기 하나 이상의 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항에 있어서,진단 장치는 상기 하나 이상의 센서를 포함하고;상기 복수의 센서 신호를 수신하는 단계는 상기 진단 장치로부터 상기 복수의 센서 신호를 수신하는 단계를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제46항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서는 프로트롬빈 시간, 부분 트롬보플라스틴 시간, 활성화된 부분 트롬보플라스틴 시간 및/또는 활성화된 응고 시간을 측정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제46항에 있어서, 상기 복수의 센서 신호는 동공 측정과 관련된 신호를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 대상체의 손상 부위 또는 그 부근에서 트롬빈 생성 속도를 증가시키기 위한 시스템으로서, 상기 시스템은:제1 전극 하위집합과 제2 전극 하위집합을 포함하는 복수의 전극을 포함하는 이개 자극 장치, -여기서 상기 제1 전극 하위집합은 상기 제1 전극 하위집합의 적어도 하나의 제1 전극을 상기 이개측두신경 또는 이로 이어지는 신경 구조와 전기적으로 통신되도록 상기 대상체의 제1 조직 부분과 정렬되도록 구성되고,상기 제2 전극 하위집합은 상기 제2 전극 하위집합의 적어도 하나의 제2 전극을 상기 미주신경의 이개 분지 또는 이로 이어지는 신경 구조와 전기적으로 통신되도록 상기 대상체의 제2 조직 부분과 정렬되도록 구성됨-; 및펄스 생성 회로,-상기 복수의 전극을 통해 전기적 신경자극을 전달하도록 구성되며, 전기적 신경자극을 전달하는 것은상기 제1 전극 하위집합에 대해, 상기 제1 전극 하위집합의 적어도 하나의 제1 전극을 통해 상기 이개측두신경을 자극하기 위해 70 내지 150 헤르츠의 주파수 범위 내에서 제1 자극 패턴을 생성하는 것, 및/또는상기 제2 전극 하위집합에 대해, 상기 제2 전극 하위집합의 적어도 하나의 제2 전극을 통해 상기 미주신경의 이개 분지를 자극하기 위해 5 내지 30 헤르츠의 주파수 범위 내에서 제2 자극 패턴을 생성하는 것을 포함함-를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 상기 시스템은 상기 대상체의 이개를 감싸도록 구성된 착용형 이개 신경자극기(WANS)를 추가로 포함하고, 상기 WANS는 상기 복수의 전극을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항 또는 제53항에 있어서, 상기 펄스 생성 회로는 주기적인 기반으로 상기 전기적 신경자극을 반복적으로 전달하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제54항에 있어서, 주기적인 기반으로 상기 전기적 신경자극을 반복적으로 전달하는 것은 적어도 1분의 활성 기간 후, 적어도 10초 동안 상기 전기적 신경자극의 전달을 중단하는 것을 포함하는 듀티 사이클에 따라 상기 전기적 신경자극을 전달하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제54항에 있어서, 주기적인 기반으로 상기 전기적 신경자극을 반복적으로 전달하는 것은 적어도 90%의 활성 기간 후 자극이 없는 오프 기간을 포함하는 듀티 사이클에 따라 상기 전기적 신경자극을 전달하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제52항 내지 제56항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 펄스 생성 회로는 상기 제1 자극 패턴과 상기 제2 자극 패턴 사이에 동시 펄스 촉발을 방지하면서 상기 제1 자극 패턴을 상기 제2 자극 패턴과 동시에 전달하도록 추가로 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제52항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 치료 중 상기 대상체를 모니터링하는 하나 이상의 센서로부터 복수의 센서 신호를 수신하고;상기 복수의 센서 신호를 분석하고; 그리고상기 분석에 응답하여, 상기 제1 자극 패턴 및/또는 상기 제2 자극 패턴의 주파수 및 펄스 폭 중 적어도 하나를 조정하도록 구성된 제어 회로를 추가로 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서는 트롬빈 농도 측정 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58항 또는 제59항에 있어서, 미세유체 칩은 상기 하나 이상의 센서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제58항 내지 제60항 중 어느 한 항에 있어서,진단 장치는 하나 이상의 센서를 포함하고; 그리고상기 복수의 센서 신호를 수신하는 것은 상기 진단 장치로부터 상기 복수의 센서 신호를 수신하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제58항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 센서는 프로트롬빈 시간, 부분 트롬보플라스틴 시간, 활성화된 부분 트롬보플라스틴 시간 및/또는 활성화된 응고 시간을 측정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제58항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 센서 신호는 동공 측정과 관련된 신호를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 텍사스 ***** 댈러스 프레스톤 로드 ***** 스위트 디* ***</address><code>520250530466</code><country>미국</country><engName>SPARK BIOMEDICAL, INC.</engName><name>스파크 바이오메디컬, 아이엔씨.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***** 댈러스 프레스톤 로드...</address><code> </code><country>미국</country><engName>COVALIN, Alejandro</engName><name>코바린, 알레한드로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***** 댈러스 프레스톤 로드...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CZURA, Christopher</engName><name>추라, 크리스토퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 텍사스 ***** 댈러스 프레스톤 로드...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KHODAPARAST, Navid</engName><name>코다파라스트, 나비드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.02.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/447,162</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/535,996</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2024.02.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/583,160</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0970659-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0970700-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0970730-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[우선심사신청]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0970770-23</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.28</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0146537-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0947596-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257028321.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9332c326b563375740a1431cb438b775d0b75d2ff9f00ce5de3c2f48e49c3e08790bba9d7ec55be10c46b8b58f7abcd7f24d7e4f0be261b4eb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf93d3b1428efb26643073d5f062402debd94ff743647396c2c7fb49a48e77bfa7d53e041fc507707a3cba489d719854ac75535231b4cbf374</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>