<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:37.737</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0090957</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2024.01.30</openDate><openNumber>10-2024-0013429</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 86/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 99/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서의 일 실시예에 따른 디스플레이 장치는 표시 영역, 표시 영역을 둘러싸는 제1 비표시 영역, 제1 비표시 영역의 적어도 일부로부터 연장된 벤딩 영역을 포함하는 제2 비표시 영역을 갖는 기판; 기판의 표시 영역에 있는 복수의 픽셀을 갖는 픽셀부; 기판의 제1 비표시 영역에 배치되고 픽셀부와 전기적으로 연결된 게이트 구동 회로; 픽셀부와 전기적으로 연결되고 벤딩 영역을 지나도록 구성된 복수의 제1 라우팅 라인을 갖는 제1 라우팅 라인부; 및 게이트 구동 회로에 연결되고 벤딩 영역을 지나도록 구성된 복수의 제2 라우팅 라인을 갖는 제2 라우팅 라인부를 포함하며, 제2 라우팅 라인부는 복수의 제2 라우팅 라인 중 하나 이상의 제2 라우팅 라인을 갖는 복수의 라우팅 그룹, 및 복수의 라우팅 그룹 사이의 벤딩 영역에 배치되고 하나 이상의 더미 라인을 갖는 더미 라인부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 영역, 상기 표시 영역을 둘러싸는 제1 비표시 영역, 상기 제1 비표시 영역의 적어도 일부로부터 연장된 벤딩 영역을 포함하는 제2 비표시 영역을 갖는 기판;상기 기판의 표시 영역에 있는 복수의 픽셀을 갖는 픽셀부;상기 기판의 제1 비표시 영역에 배치되고 상기 픽셀부와 전기적으로 연결된 게이트 구동 회로;상기 픽셀부와 전기적으로 연결되고 상기 벤딩 영역을 지나도록 구성된 복수의 제1 라우팅 라인을 갖는 제1 라우팅 라인부; 및상기 게이트 구동 회로에 연결되고 상기 벤딩 영역을 지나도록 구성된 복수의 제2 라우팅 라인을 갖는 제2 라우팅 라인부를 포함하며,상기 제2 라우팅 라인부는,상기 복수의 제2 라우팅 라인 중 하나 이상의 제2 라우팅 라인을 갖는 복수의 라우팅 그룹; 및상기 복수의 라우팅 그룹 사이의 벤딩 영역에 배치되고 하나 이상의 더미 라인을 갖는 더미 라인부를 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 하나 이상의 더미 라인은 복수의 미세 더미 라인을 포함하고,상기 복수의 제1 라우팅 라인 사이의 간격, 상기 복수의 제2 라우팅 라인 사이의 간격, 및 상기 복수의 미세 더미 라인 사이의 간격은 동일한, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,상기 복수의 제1 라우팅 라인 및 상기 복수의 제2 라우팅 라인 각각은 하나 이상의 미세 라인을 포함하며,상기 하나 이상의 더미 라인은 복수의 미세 더미 라인을 포함하고,상기 복수의 제1 라우팅 라인 각각의 미세 라인 사이의 간격과 상기 복수의 제2 라우팅 라인 각각의 미세 라인 사이의 간격은 상기 복수의 미세 더미 라인 사이의 간격과 동일한, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서,상기 벤딩 영역에 배치된 상기 복수의 제1 라우팅 라인과 상기 복수의 제2 라우팅 라인 및 상기 복수의 미세 더미 라인 각각은,상기 기판 상에 배치된 제1 금속 라인, 및 상기 제1 금속 라인 상에 배치된 제2 금속 라인을 포함하며,상기 제1 금속 라인과 상기 제2 금속 라인은 서로 전기적으로 연결된, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,상기 제1 금속 라인은 상기 기판의 상면과 직접적으로 접촉된, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서,상기 제2 비표시 영역은 상기 벤딩 영역으로부터 연장된 연장 영역을 더 포함하며,상기 하나 이상의 더미 라인은,상기 제1 비표시 영역에 배치되고 상기 복수의 미세 더미 라인 각각의 일단에 연결된 제1 보강부; 및상기 연장 영역에 배치되고 상기 복수의 미세 더미 라인 각각의 타단에 연결된 제2 보강부를 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 하나 이상의 더미 라인은,상기 복수의 미세 더미 라인 각각의 일단과 상기 제1 보강부 사이에 연결되고 상기 복수의 미세 더미 라인 각각보다 작은 선폭을 갖는 제1 넥크부; 및상기 복수의 미세 더미 라인 각각의 타단과 상기 제2 보강부 사이에 연결되고 상기 복수의 미세 더미 라인 각각보다 작은 선폭을 갖는 제2 넥크부를 더 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서,상기 하나 이상의 더미 라인은,상기 기판 상에 배치된 제1 금속 라인; 및상기 제1 금속 라인 상에 배치되고 상기 제1 금속 라인과 전기적으로 연결된 제2 금속 라인을 포함하고,상기 제1 금속 라인과 상기 제2 금속 라인 각각은 상기 미세 더미 라인과 상기 제1 보강부 및 상기 제2 보강부를 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서,상기 제1 금속 라인과 상기 제2 금속 라인 사이에 있는 절연층을 더 포함하며,상기 제1 금속 라인의 제1 보강부는 상기 절연층에 마련된 하나 이상의 제1 컨택홀을 통해 상기 제2 금속 라인의 제1 보강부와 결합되며,상기 제1 금속 라인의 제2 보강부는 상기 절연층에 마련된 하나 이상의 제2 컨택홀을 통해 상기 제2 금속 라인의 제2 보강부와 결합된, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 기판의 제1 비표시 영역과 제2 비표시 영역 중 하나 이상에 배치되고, 상기 제1 라우팅 라인부와 상기 제2 라우팅 라인부 사이에 있는 하나 이상의 가드 라인을 더 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항 내지 제10 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 더미 라인부는 상기 제1 라우팅 라인부와 상기 제2 라우팅 라인부 사이에 배치된 하나 이상의 제2 더미 라인을 더 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 하나 이상의 제2 더미 라인은 상기 복수의 제1 라우팅 라인 사이의 간격과 동일한 간격을 가지도록 배치된 복수의 미세 라인을 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 표시 영역과 비표시 영역을 갖는 기판;상기 기판의 표시 영역에 있는 복수의 픽셀을 갖는 픽셀부;상기 기판의 비표시 영역에 있고 상기 픽셀부와 전기적으로 연결된 게이트 구동 회로;상기 기판의 비표시 영역에 있고 상기 픽셀부와 전기적으로 연결된 복수의 제1 라우팅 라인을 갖는 제1 라우팅 라인부;상기 기판의 비표시 영역에 있고 상기 게이트 구동 회로와 전기적으로 연결된 복수의 제2 라우팅 라인을 갖는 제2 라우팅 라인부; 및상기 기판의 비표시 영역에 있고 상기 제1 라우팅 라인부와 상기 제2 라우팅 라인부 사이에 있는 가드 라인을 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 가드 라인은 직선부와 상기 직선부로부터 연장된 비직선부를 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서,상기 기판의 비표시 영역은,상기 표시 영역을 둘러싸는 제1 비표시 영역; 및상기 제1 비표시 영역의 적어도 일부로부터 연장된 벤딩 영역, 상기 벤딩 영역으로부터 연장된 제1 연장 영역, 및 상기 제1 연장 영역으로부터 연장된 제2 연장 영역을 갖는 제2 비표시 영역을 포함하며,상기 가드 라인은 상기 제1 라우팅 라인부와 상기 제2 라우팅 라인부 사이의 상기 제1 연장 영역에 배치된, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서,상기 제1 라우팅 라인부와 상기 제2 라우팅 라인부 사이의 상기 제1 비표시 영역에 배치된 제2 가드 라인을 더 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14 항에 있어서,상기 기판의 비표시 영역은,상기 표시 영역을 둘러싸는 제1 비표시 영역; 및상기 제1 비표시 영역의 일측으로부터 연장되고 벤딩 영역을 포함하는 제2 비표시 영역을 포함하고,상기 가드 라인의 비직선부는 상기 제1 비표시 영역에 배치되며,상기 가드 라인의 직선부는 상기 벤딩 영역에 배치된, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 제2 비표시 영역은,상기 제1 비표시 영역의 일측으로부터 연장된 상기 벤딩 영역; 및상기 벤딩 영역으로부터 연장된 제1 연장 영역을 포함하고,상기 가드 라인은 상기 제1 연장 영역에 배치된 제2 비직선부를 더 포함하는, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14 항에 있어서,상기 비표시 영역에 있는 디스플레이 구동 회로; 및상기 비표시 영역에 있고 복수의 패드 연결 라인을 통해 상기 디스플레이 구동 회로와 전기적으로 연결된 복수의 패드를 갖는 패드부를 더 포함하며,상기 제1 라우팅 라인부, 상기 제2 라우팅 라인부, 및 상기 가드 라인 각각은 상기 표시 영역과 상기 디스플레이 구동 회로 사이에 배치된, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,제3 가드 라인 및 제4 가드 라인 중 하나 이상을 더 포함하고,상기 제3 가드 라인은 상기 기판의 측면과 상기 제2 라우팅 라인 사이에 배치되며,상기 제4 가드 라인은 상기 복수의 패드 연결 라인 중 첫번째 패드 연결 라인과 마지막 패드 연결 라인 각각에 인접하게 배치된, 디스플레이 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>119981018655</code><country>대한민국</country><engName>LG Display Co.,Ltd.</engName><name>엘지디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 파주시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>Heejin Won</engName><name>원희진</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구  논현로  *** ,*층 (역삼동, 경안빌딩)</address><code>920091000010</code><country>대한민국</country><engName>Astran International IP Group</engName><name>특허법인천문</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.07.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0768136-54</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0768270-78</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220090957.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939488af79abe459688ffe6cb1c06c889582aa57baab272df47778be2dcd8ea3d513fee3a9c7aacd877bbe260f72f4c2892cd2e2395bef08b0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb02913d211c65d9936c93c6aec470d7730d6cbb22cfde80d96d1363ac93f1b1462ff46084cedcbc56ddac1da19e56de05457c1dd63bc7187</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>