<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:17.217</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7024822</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>생활 방식 및 건강 관련 행위 변화를 위한 시행된 콘텐츠 상호작용 타이밍</inventionTitle><inventionTitleEng>ENFORCED CONTENT INTERACTION TIMING FOR LIFESTYLE AND HEALTH RELATED BEHAVIOR CHANGE</inventionTitleEng><openDate>2023.08.24</openDate><openNumber>10-2023-0124039</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.04</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.07.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 10/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08B 21/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04847</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨팅 디바이스는, 흡연 중단, 건강한 식사 및/또는 건강한 임신을 촉진하기 위한 행위와 같은 행위 변화 노력에 대한 사용자의 준비성(preparedness) 및 이에 의한 궁극적인 성공을 개선할 수 있는 특정 타이밍 메커니즘들 및 액세스 규칙들과의 사용자 상호작용을 위해 구성될 수 있다. 컴퓨팅 디바이스는, 사용자가 제1 예정 날짜의 제1 종료 시간과 제2 예정 날짜의 제2 시작 시간 사이에서 제1 콘텐츠-상호작용 모듈에 액세스하려고 시도하고 그리고 또한 사용자가 제1 예정 날짜의 제1 시작 시간과 제1 예정 날짜의 제1 종료 시간 사이에서 제1 콘텐츠-상호작용 모듈에 액세스하려고 시도하지 않았다면, 시행 모듈을 실행하는 프로세서를 포함할 수 있다. 시행 모듈은 제1 콘텐츠-상호작용 모듈이 더 이상 이용가능하지 않고 제2 콘텐츠-상호작용 모듈이 제2 예정 날짜에 이용가능하게 될 것임을 나타낼 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.06.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022140288</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/064412</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 시간순으로 스케줄된 콘텐츠-상호작용 모듈들을 통해 금연 시도에 대한 준비성(preparedness)을 개선하기 위한 컴퓨팅 디바이스로서,사용자와 연관된 제1 콘텐츠-상호작용 모듈로서, 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈은 제1 예정 날짜의 제1 시작 시간에서 비활성 상태로부터 활성 상태로 전환되고, 상기 제1 예정 날짜의 상기 제1 시작 시간은 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈과 연관되고, 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈은 상기 활성 상태에서 사용자-활동 콘텐츠를 제시하도록 구성되고, 그리고 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈은 상기 제1 예정 날짜의 제1 종료 시간에서 상기 활성 상태로부터 상기 비활성 상태로 전환되고, 상기 제1 예정 날짜의 상기 제1 종료 시간은 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈과 연관되고, 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈은 상기 비활성 상태에서 상기 사용자-활동 콘텐츠에 대한 액세스를 제한하도록 구성되는, 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈을 실행하도록;상기 사용자와 연관된 제2 콘텐츠-상호작용 모듈로서, 상기 제2 콘텐츠-상호작용 모듈은 제2 예정 날짜에 대응하는 제2 시작 시간을 갖고, 상기 제2 예정 날짜는 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈과 연관된 상기 제1 예정 날짜 이후인, 상기 제2 콘텐츠-상호작용 모듈을 실행하도록; 그리고상기 사용자가 상기 제1 예정 날짜의 상기 제1 종료 시간과 상기 제2 예정 날짜의 상기 제2 시작 시간 사이에서 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈에 액세스하려고 시도하고 그리고 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈이 상기 제1 예정 날짜의 상기 제1 시작 시간과 상기 제1 예정 날짜의 상기 제1 종료 시간 사이에서 액세스되지 않았을 때 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈과 연관된 시행 모듈을 실행하도록구성된 프로세서를 포함하고,상기 시행 모듈은 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈이 더 이상 이용가능하지 않고 상기 제2 콘텐츠-상호작용 모듈이 상기 제2 예정 날짜에 이용가능하게 될 것임을 나타내는, 복수의 시간순으로 스케줄된 콘텐츠-상호작용 모듈들을 통해 금연 시도에 대한 준비성을 개선하기 위한 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈의 상기 제1 시작 시간은 상기 제2 콘텐츠-상호작용 모듈의 상기 제2 시작 시간과 하루 중 동일한 시간인, 복수의 시간순으로 스케줄된 콘텐츠-상호작용 모듈들을 통해 금연 시도에 대한 준비성을 개선하기 위한 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈의 상기 제1 예정 날짜와 상기 제2 콘텐츠-상호작용 모듈의 상기 제2 예정 날짜는 연속 2일인, 복수의 시간순으로 스케줄된 콘텐츠-상호작용 모듈들을 통해 금연 시도에 대한 준비성을 개선하기 위한 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈은 제1 신규-콘텐츠-상호작용 모듈 및 제1 후속-콘텐츠-상호작용 모듈을 포함하는, 복수의 시간순으로 스케줄된 콘텐츠-상호작용 모듈들을 통해 금연 시도에 대한 준비성을 개선하기 위한 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈은 제1 신규-콘텐츠-상호작용 모듈 및 제1 후속-콘텐츠-상호작용 모듈을 포함하고, 상기 제1 신규-콘텐츠-상호작용 모듈은 상기 제1 예정 날짜의 제3 시작 시간 및 상기 제1 예정 날짜의 제3 종료 시간과 연관되고, 상기 제1 후속-상호작용 모듈은 상기 제1 예정 날짜의 제4 시작 시간 및 상기 제1 예정 날짜의 제4 종료 시간과 연관되고;상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈의 상기 제1 시작 시간은 상기 제1 신규-콘텐츠-상호작용 모듈의 상기 제3 시작 시간과 동일하도록 구성되고, 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈의 상기 제1 종료 시간은 상기 제1 후속-콘텐츠-상호작용 모듈의 상기 제4 종료 시간과 동일하도록 구성되는, 복수의 시간순으로 스케줄된 콘텐츠-상호작용 모듈들을 통해 금연 시도에 대한 준비성을 개선하기 위한 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈은 제1 신규-콘텐츠-상호작용 모듈 및 제1 후속-콘텐츠-상호작용 모듈을 포함하고, 상기 제1 신규-콘텐츠-상호작용 모듈은 상기 제1 예정 날짜의 제3 시작 시간 및 상기 제1 예정 날짜의 제3 종료 시간과 연관되고, 상기 제1 후속-상호작용 모듈은 상기 제1 예정 날짜의 제4 시작 시간 및 상기 제1 예정 날짜의 제4 종료 시간과 연관되고;상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈의 상기 제1 시작 시간은 상기 제1 신규-콘텐츠-상호작용 모듈의 상기 제3 시작 시간과 동일하도록 구성되고, 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈의 상기 제1 종료 시간은 상기 제1 후속-콘텐츠-상호작용 모듈의 상기 제4 종료 시간과 동일하도록 구성되고;상기 프로세서는, 상기 사용자가 상기 제1 신규-콘텐츠-상호작용 모듈의 상기 제3 종료 시간과 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈의 상기 제1 종료 시간 사이에서 상기 제1 신규 콘텐츠-상호작용 모듈에 액세스하려고 시도하고 그리고 상기 사용자가 상기 제3 시작 시간과 상기 제3 종료 시간 사이에서 상기 제1 신규 콘텐츠-상호작용 모듈에 액세스하는 것을 놓쳤을 때, 상기 시행 모듈을 실행하도록 추가로 구성되고,상기 시행 모듈은 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈이 더 이상 이용가능하지 않고 상기 제2 콘텐츠-상호작용 모듈이 상기 제2 예정 날짜에 이용가능하게 될 것임을 나타내는, 복수의 시간순으로 스케줄된 콘텐츠-상호작용 모듈들을 통해 금연 시도에 대한 준비성을 개선하기 위한 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는상기 사용자에게 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈의 상기 제1 종료 시간 이전의 미리 정의된 시간에 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈에 액세스하도록 경고하는 경보 통지 메시지를 상기 사용자에게 전송하도록 구성된 통지 모듈을 실행하도록 추가로 구성되고,상기 미리 정의된 시간은 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈의 상기 제1 시작 시간 또는 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈의 상기 제1 시작 시간 이후의 어느 시간 중 하나인, 복수의 시간순으로 스케줄된 콘텐츠-상호작용 모듈들을 통해 금연 시도에 대한 준비성을 개선하기 위한 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 프로세서는상기 사용자가 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈의 상기 제1 시작 시간과 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈의 상기 제1 종료 시간 이전의 미리 정의된 시간 사이에 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈에 액세스하는 것을 놓쳤다면 상기 미리 정의된 시간에 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈에 액세스하도록 상기 사용자에게 상기시키는 리마인더 통지 메시지를 상기 사용자에게 전송하도록 구성된 통지 모듈을 실행하도록 추가로 구성되는, 복수의 시간순으로 스케줄된 콘텐츠-상호작용 모듈들을 통해 금연 시도에 대한 준비성을 개선하기 위한 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 복수의 시간순으로 스케줄된 콘텐츠 상호작용들을 통해 금연 시도에 대한 준비성을 개선하기 위한 컴퓨터-구현 방법으로서,제1 예정 날짜의 제1 시작 시간과 상기 제1 예정 날짜의 제1 종료 시간 사이에 제1 사용자-활동 콘텐츠를 제시하는 단계;상기 제1 예정 날짜의 상기 제1 종료 시간에서 상기 제1 사용자-활동 콘텐츠에 대한 액세스를 제한하는 단계;상기 제1 예정 날짜 이후인 제2 예정 날짜의 제2 시작 시간과 상기 제2 예정 날짜의 제2 종료 시간 사이에 제2 사용자-활동 콘텐츠를 제시하는 단계;상기 제1 예정 날짜의 상기 제1 종료 시간과 상기 제2 예정 날짜의 상기 제2 시작 시간 사이에서 상기 사용자가 상기 제1 사용자-활동 콘텐츠에 액세스하려고 시도하는 것을 검출하는 단계; 및상기 검출에 응답하여, 상기 제1 사용자-활동이 상기 제1 예정 날짜의 상기 제1 시작 시간과 상기 제1 예정 날짜의 상기 제1 종료 시간 사이에서 액세스되지 않았다면 상기 제1 사용자-활동은 더 이상 이용가능하지 않음을 나타내는 단계를 포함하는, 복수의 시간순으로 스케줄된 콘텐츠 상호작용들을 통해 금연 시도에 대한 준비성을 개선하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,제1 예정 날짜의 제1 시작 시간과 상기 제1 예정 날짜의 제1 종료 시간 사이에 제1 사용자-활동 콘텐츠를 제시하는 단계를 더 포함하고, 상기 제시 단계는상기 제1 예정 날짜의 제3 시작 시간과 상기 제1 예정 날짜의 제3 종료 시간 사이에 그리고 상기 제1 예정 날짜의 제4 시작 시간과 상기 제1 예정 날짜의 제4 종료 시간 사이에 상기 제1 사용자-활동 콘텐츠를 제시하는 단계를 더 포함하고,상기 제1 예정 날짜의 상기 제3 시작 시간은 상기 제1 예정 날짜의 상기 제1 시작 시간과 동일하고, 상기 제1 예정 날짜의 상기 제4 종료 시간은 상기 제1 예정 날짜의 상기 제1 종료 시간과 동일한, 복수의 시간순으로 스케줄된 콘텐츠 상호작용들을 통해 금연 시도에 대한 준비성을 개선하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제1 예정 날짜의 상기 제3 종료 시간과 상기 제1 예정 날짜의 상기 제4 종료 시간 사이에서 상기 사용자가 상기 제1 사용자-활동 콘텐츠에 액세스하려고 시도하는 것을 검출하는 단계; 및상기 검출에 응답하여, 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈이 더 이상 이용가능하지 않고 상기 제2 콘텐츠-상호작용 모듈이 상기 제2 예정 날짜에 이용가능하게 될 것임을 나타내는 단계를 더 포함하는, 복수의 시간순으로 스케줄된 콘텐츠 상호작용들을 통해 금연 시도에 대한 준비성을 개선하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서,상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈의 상기 제1 종료 시간 이전의 미리 정의된 시간에 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈에 액세스하도록 상기 사용자에게 경고하는 경보 통지 메시지를 상기 사용자에게 전송하는 단계를 더 포함하고,상기 미리 정의된 시간은 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈의 상기 제1 시작 시간 또는 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈의 상기 제1 시작 시간 이후의 어느 시간 중 하나인, 복수의 시간순으로 스케줄된 콘텐츠 상호작용들을 통해 금연 시도에 대한 준비성을 개선하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서,상기 사용자가 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈의 상기 제1 시작 시간과 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈의 상기 제1 종료 시간 이전의 미리 정의된 시간 사이에 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈에 액세스하는 것을 놓쳤다면 상기 미리 정의된 시간에 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈에 액세스하도록 상기 사용자에게 상기시키는 리마인더 통지 메시지를 상기 사용자에게 전송하는 단계를 더 포함하는, 복수의 시간순으로 스케줄된 콘텐츠 상호작용들을 통해 금연 시도에 대한 준비성을 개선하기 위한 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 복수의 시간순으로 스케줄된 콘텐츠-상호작용 모듈들을 통해 건강 행위를 변화시키기 위한 컴퓨팅 디바이스로서,사용자가 제1 예정 날짜의 제1 종료 시간과 제2 예정 날짜의 제2 시작 시간 사이에서 제1 콘텐츠-상호작용 모듈에 액세스하려고 시도하고 그리고 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈이 상기 제1 예정 날짜의 제1 시작 시간과 상기 제1 예정 날짜의 제1 종료 시간 사이에서 액세스되지 않았을 때 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈과 연관된 시행 모듈을 실행하도록구성된 프로세서를 포함하고,상기 시행 모듈은 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈이 더 이상 이용가능하지 않고 제2 콘텐츠-상호작용 모듈이 상기 제2 예정 날짜에 이용가능하게 될 것임을 나타내는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈은 흡연 이유, 니코틴에 대한 의존도, 욕구 충족, 흡연 계기(trigger), 기분전환 기법(distraction technique), 의료적 경고 표시, 흡연에 대한 걱정, 금연 이유, 핵심 가치(core value), 유혹, 타인으로부터 도움을 구하는 것의 이점 또는 담배를 꺾는 것을 시각화하는 것의 이점 중 임의의 것에 관한 활동을 포함하는 흡연 중단 정보를 나타내는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 제1 콘텐츠 모듈은 수면, 영양, 기분, 또는 움직임에 관한 활동을 포함하는 건강한 임신 정보를 제시하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 제1 콘텐츠 모듈은 식사, 식품 선택, 마음챙김 식사(mindful eating), 식사 이유, 식사에 대한 자기 제어, 또는 더 건강한 스트레스 대처법(healthier coping with stress)에 대한 핵심 가치의 관계에 관한 활동을 포함하는 건강한 식사 정보를 제시하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈은 활동 및 상기 활동과 연관된 심리적 보상(reward)을 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서, 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈은 사용자 분석학(user-analytics)에 기초하여 복수의 저장된 활동들로부터 활동을 선택하고, 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈은 선택되지 않은 활동보다 더 큰 사용자 상호작용의 이력에 기초하여 상기 활동을 선택하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서, 상기 시행 모듈은 액세스 규칙들에 대한 상기 사용자의 비준수(non-compliance)에 의해 상기 사용자가 상기 제1 콘텐츠-상호작용 모듈의 활동 경험을 상실하는 것임을 나타내는 사용자 메시지를 포함하는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스웨덴 헬싱보르그 *** ** 노르브로플랫슨 *</address><code>520070020115</code><country>스웨덴</country><engName>McNEIL AB</engName><name>맥닐 에이비</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 미시간 플리...</address><code> </code><country> </country><engName>WILDENHAUS, Kevin</engName><name>윌덴하우스 케빈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴저지 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>EDGAR, Sophie</engName><name>에드거 소피</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 펜실베니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>MELLINGER, Justin</engName><name>멜링거 저스틴</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 뉴저지 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>DONG, Ming</engName><name>동 밍</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 메사추세츠 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>IVANOVA, Desislava</engName><name>이바노바 데시슬라바</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 사우스다코타 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>GIUSEFFI, Danielle</engName><name>구세피 다니엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/129,351</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.07.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0798489-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0120039-31</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1345335-82</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237024822.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934b0f56fa32f790078801cd39398ee1c7145cc305a7a096128bcfc30a07e832e6e428af6e858a77e06708c165732ea9731bf1a8700325a8ee</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa04e3e99f2fe9d74ae7894afc3f33949135141df5cc24944ee6e9fad43e97ec328c4c1e7a2e76a028775c6d7884ce1bb603cad1d4d6e6381</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>