<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:23.2123</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.05.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0057141</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.11.12</openDate><openNumber>10-2024-0160708</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/024</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/021</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/1455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치에 대해 개시한다. 일 실시예에 따른 표시 장치는 표시 패널의 표시 영역에 배열된 표시 화소들, 상기 표시 화소들과 상기 표시 영역에 배열된 광 감지 화소들, 상기 표시 화소들이 발광하도록 구동하는 표시 스캔 구동부, 상기 광 감지 화소들이 광을 감지하도록 구동하는 광 감지 스캔 구동부, 및 서로 다른 신체 부위의 터치 위치들에서 각각 수신되는 복수의 광 감지 신호들을 이용해서 복수의 생체 정보들을 측정하는 메인 구동 회로를 포함하며, 상기 메인 구동 회로는 응용 프로그램 화면을 표시해서 상기 서로 다른 신체 부위에 대한 생체 신호들의 검출 과정을 가이드하고, 상기 생체 신호들을 분석해서 측정된 상기 복수의 생체 정보들 중 적어도 하나의 생체 정보를 미리 설정된 조건에 따라 최종 측정 결과로 선택해서 상기 응용 프로그램 화면에 표시할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시 패널의 표시 영역에 배열된 표시 화소들; 상기 표시 화소들과 상기 표시 영역에 배열된 광 감지 화소들; 상기 표시 화소들이 발광하도록 구동하는 표시 스캔 구동부; 상기 광 감지 화소들이 광을 감지하도록 구동하는 광 감지 스캔 구동부; 및 서로 다른 신체 부위의 터치 위치들에서 각각 수신되는 복수의 광 감지 신호들을 이용해서 복수의 생체 정보들을 측정하는 메인 구동 회로를 포함하며, 상기 메인 구동 회로는 응용 프로그램 화면을 표시해서 상기 서로 다른 신체 부위에 대한 생체 신호들의 검출 과정을 가이드하고, 상기 생체 신호들을 분석해서 측정된 상기 복수의 생체 정보들 중 적어도 하나의 생체 정보를 미리 설정된 조건에 따라 최종 측정 결과로 선택해서 상기 응용 프로그램 화면에 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 서로 다른 신체 부위의 터치 위치들에서 각각 수신되는 상기 복수의 광 감지 신호들을 이용해서 사용자의 제1 및 제2 맥파 신호들을 각각 검출하고, 상기 제1 및 제2 맥파 신호들 별로 각각의 하이 펄스 주기 및 하이 펄스 주기 변화, 하이 펄스 크기와 크기 변화, 로우 펄스 크기와 크기 변화, 하이 펄스의 파형 변화, 하이 펄스의 피크 도달 기간, 녹색 광과 적색 광에 의해 각각 검출된 상기 제1 및 제2 맥파 신호들의 펄스 크기 차이를 각각 분석하며, 각각의 분석 결과에 따라 혈압, 심박수, 심박 변이도, 호흡수, 혈관 탄력도, 심혈관 질환 분석 결과, 산소 포화도에 대한 제1 및 제2 생체 정보들을 각각 도출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 제1 맥파 신호들을 분석해서 검출된 상기 제1 생체 정보들과 상기 제2 맥파 신호들을 분석해서 검출된 상기 제2 생체 정보들을 서로 매칭시켜서 비교하고, 비교 결과에 따라 혈압, 심박수, 심박 변이도, 호흡수, 혈관 탄력도, 심혈관 질환 분석 결과, 산소 포화도 중 적어도 하나의 정보에 대한 생체 정보 목록별로 최종 생체 정보들을 선택해서 상기 응용 프로그램의 결과 화면에 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 제1 및 제2 생체 정보들별로 미리 설정된 상기 생체 정보 목록들을 서로 비교하고 더 큰 수치로 측정된 상기 생체 정보 목록별 생체 정보들을 결과 정보로 선택해서 상기 응용 프로그램의 결과 화면에 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 제1 및 제2 생체 정보들별로 미리 설정된 상기 생체 정보 목록들을 서로 비교하고 더 작은 수치로 측정된 상기 생체 정보 목록별 생체 정보들을 결과 정보로 선택해서 상기 응용 프로그램의 결과 화면에 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 제1 및 제2 생체 정보들별로 미리 설정된 상기 생체 정보 목록들을 서로 비교해서 각각의 중간 수치를 산출하고, 산출된 중간 수치의 각 생체 정보 목록별 정보들을 결과 정보로 선택해서 상기 응용 프로그램의 결과 화면에 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 서로 다른 신체 부위의 터치 위치들에서 각각 수신되는 복수의 광 감지 신호들을 이용해서 사용자의 제1 및 제2 맥파 신호들을 각각 검출하고, 다른 적어도 하나의 표시 장치에 형성된 적어도 하나의 메인 구동 회로로부터 제3 내지 제n 맥파 신호를 수신하며, 상기 제1 내지 제n 맥파 신호들 별로 각각의 하이 펄스 주기 및 하이 펄스 주기 변화, 하이 펄스 크기와 크기 변화, 로우 펄스 크기와 크기 변화, 하이 펄스의 파형 변화, 하이 펄스의 피크 도달 기간, 녹색 광과 적색 광에 의해 각각 검출된 상기 제1 내지 제n 맥파 신호들의 펄스 크기 차이를 각각 분석하고, 각각의 분석 결과에 따라 혈압, 심박수, 심박 변이도, 호흡수, 혈관 탄력도, 심혈관 질환 분석 결과, 산소 포화도에 대한 제1 내지 제n 생체 정보들을 각각 도출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 제1 내지 제n 생체 정보들을 혈압, 심박수, 심박 변이도, 호흡수, 혈관 탄력도, 심혈관 질환 분석 결과, 산소 포화도 중 적어도 하나의 정보에 대한 생체 정보 목록별로 서로 매칭시켜서 비교하고, 비교 결과에 따라 상기 적어도 하나의 정보에 대한 생체 정보 목록별로 최종 생체 정보들을 선택해서 상기 응용 프로그램의 결과 화면에 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 제1 내지 제n 생체 정보들별로 미리 설정된 상기 생체 정보 목록들을 서로 비교하고 가장 큰 수치로 측정된 상기 생체 정보 목록별 생체 정보들을 결과 정보로 선택해서 상기 응용 프로그램의 결과 화면에 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 제1 내지 제n 생체 정보들별로 미리 설정된 상기 생체 정보 목록들을 서로 비교하고 가장 작은 수치로 측정된 상기 생체 정보 목록별 생체 정보들을 결과 정보로 선택해서 상기 응용 프로그램의 결과 화면에 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 제1 내지 제n 생체 정보들별로 미리 설정된 상기 생체 정보 목록들을 서로 비교해서 각각의 중간 수치를 산출하고, 산출된 중간 수치의 각 생체 정보 목록별 정보들을 결과 정보로 선택해서 상기 응용 프로그램의 결과 화면에 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제2 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 표시 영역에 상기 응용 프로그램 화면으로 사용자 신체 부위의 터치 감지 영역을 표시하고, 실시간으로 검출되는 상기 제1 및 제2 맥파 신호들 중 어느 하나의 맥파 신호 파형을 상기 응용 프로그램 화면의 표시창에 표시해서 사용자의 맥파 신호 검출 과정을 가이드하며, 상기 생체 정보 측정을 위해 필요한 상기 맥파 신호들의 검출 기간 및 상기 맥파 신호들이 검출된 기간을 원형이나 막대 그래프 형태로 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 제1 및 제2 맥파 신호들 중 적어도 하나의 맥파 신호들에 대한 하이 펄스 크기 변화와 로우 펄스 크기 변화를 실시간으로 분석해서 하이 펄스들의 평균 크기 값들과 로우 펄스들의 평균 크기 값들을 실시간으로 산출하며, 상기 하이 펄스들의 평균 크기 값과 미리 설정된 하이 임계값의 비교 결과 및 상기 로우 펄스들의 평균 크기 값과 미리 설정된 로우 임계값의 비교 분석 결과에 따라 정상 맥파 신호 검출 기간 또는 부정확한 맥파 신호 검출 기간을 실시간으로 각각 설정하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 미리 설정된 복수의 프레임 기간 동안 상기 하이 펄스들의 평균 크기 값이 상기 미리 설정된 하이 임계값보다 작게 검출되거나, 상기 미리 설정된 복수의 프레임 기간 동안 상기 로우 펄스들의 평균 크기 값이 상기 미리 설정된 로우 임계값보다 낮게 검출되면 상기 부정확한 맥파 신호 검출 기간으로 설정하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 광 감지 화소들을 통해 검출된 상기 광 감지 신호들의 신호 값에 기반한 이미지 또는 커패시턴스 용량 프로파일을 생성하고, 상기 광 감지 신호들의 신호 값에 기반한 이미지 또는 커패시턴스 용량 프로파일에 기반해서 사용자 신체 부위의 터치 면적을 검출하며, 검출된 상기 터치 면적이 기준 면적 이하로 작아지면 부정확한 맥파 신호 검출 기간으로 설정하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 부정확한 맥파 신호 검출 기간 동안에 상기 사용자의 신체 부위 터치 상태가 정확하게 터치 및 유지될 수 있도록 안내하는 터치 안내 메시지를 상기 응용 프로그램 화면에 표시하며, 상기 표시창에 실시간으로 표시되는 상기 적어도 하나의 맥파 신호들의 파형과 상기 터치 안내 메시지를 붉은색의 경고 색상으로 바꿔서 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 정상 맥파 신호 검출 기간이 설정되면, 정상적으로 터치 상태가 유지될 수 있도록 안내하는 터치 안내 메시지를 상기 응용 프로그램 화면에 표시하며, 상기 표시창에 실시간으로 표시되는 상기 적어도 하나의 맥파 신호들의 파형과 상기 터치 안내 메시지를 녹색이나 청색의 정상 진행 색상으로 바꿔서 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 터치 구동 회로를 통해서 상기 서로 다른 신체 부위가 터치된 복수의 터치 위치 좌표들을 수신하고, 상기 서로 다른 신체 부위가 터치된 상기 복수의 생체 정보 측정 영역 각각 배열된 화소들이 발광되도록 제어하며, 상기 복수의 생체 정보 측정 영역 각각 배열된 상기 광 감지 화소들을 통해 광 감지 신호들을 검출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 표시 패널의 표시 영역에 배열된 표시 화소들; 상기 표시 화소들과 상기 표시 영역에 배열된 광 감지 화소들; 상기 표시 화소들 및 상기 광 감지 화소들과 상기 표시 영역에 배열된 적외선 발광 화소들; 상기 표시 화소들이 발광하도록 구동하는 표시 스캔 구동부; 상기 광 감지 화소들이 광을 감지하도록 구동하는 광 감지 스캔 구동부; 상기 표시 패널의 전면에 배치되어 사용자의 터치를 감지하고 터치 감지 신호를 출력하는 터치 감지부; 상기 터치 감지 신호의 크기 변화와 출력 위치에 따라 터치 데이터 및 터치 좌표 데이터를 생성하는 터치 구동 회로; 및  서로 다른 신체 부위의 터치 위치들에서 각각 수신되는 복수의 광 감지 신호들을 이용해서 복수의 생체 정보들을 측정하는 메인 구동 회로를 포함하며, 상기 메인 구동 회로는 응용 프로그램 화면을 표시해서 상기 서로 다른 신체 부위에 대한 생체 신호들의 검출 과정을 가이드하고, 상기 생체 신호들을 분석해서 측정된 상기 복수의 생체 정보들 중 적어도 하나의 생체 정보를 미리 설정된 조건에 따라 최종 측정 결과로 선택해서 상기 응용 프로그램 화면에 표시하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 서로 다른 신체 부위의 터치 위치들에서 각각 수신되는 상기 복수의 광 감지 신호들을 이용해서 사용자의 제1 및 제2 맥파 신호들을 각각 검출하고, 상기 제1 및 제2 맥파 신호들 별로 각각의 하이 펄스 주기 및 하이 펄스 주기 변화, 하이 펄스 크기와 크기 변화, 로우 펄스 크기와 크기 변화, 하이 펄스의 파형 변화, 하이 펄스의 피크 도달 기간, 녹색 광과 적색 광에 의해 각각 검출된 상기 제1 및 제2 맥파 신호들의 펄스 크기 차이를 각각 분석하며, 각각의 분석 결과에 따라 혈압, 심박수, 심박 변이도, 호흡수, 혈관 탄력도, 심혈관 질환 분석 결과, 산소 포화도에 대한 제1 및 제2 생체 정보들을 각각 도출하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19 항에 있어서, 상기 메인 구동 회로는 상기 서로 다른 신체 부위의 터치 위치들에서 각각 수신되는 복수의 광 감지 신호들을 이용해서 사용자의 제1 및 제2 맥파 신호들을 각각 검출하고, 다른 적어도 하나의 표시 장치에 형성된 적어도 하나의 메인 구동 회로로부터 제3 내지 제n 맥파 신호를 수신하며, 상기 제1 내지 제n 맥파 신호들 별로 각각의 하이 펄스 주기 및 하이 펄스 주기 변화, 하이 펄스 크기와 크기 변화, 로우 펄스 크기와 크기 변화, 하이 펄스의 파형 변화, 하이 펄스의 피크 도달 기간, 녹색 광과 적색 광에 의해 각각 검출된 상기 제1 내지 제n 맥파 신호들의 펄스 크기 차이를 각각 분석하고, 각각의 분석 결과에 따라 혈압, 심박수, 심박 변이도, 호흡수, 혈관 탄력도, 심혈관 질환 분석 결과, 산소 포화도에 대한 제1 내지 제n 생체 정보들을 각각 도출하는 표시 장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Chul</engName><name>김철</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0489773-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230057141.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b92fcee5d8e41b04a889ed2c0aa17bcd795066f23b32870ef6d2a3b1b3856c1fbe145116e1306333702323d5f65b41542e286e7d8f9b4cef</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc1d832a3b5acd337a1a8b9013710b70677a177236abcb7f2c697a37edf926efab9537243bbad13cc8e7b79a9146bc6cb3471772f3c8cad8d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>