<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:30.4130</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0139115</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>MAC 연산을 재사용하는 행렬 곱셈을 위한 장치, 방법 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>APPARATUS, METHOD AND SYSTEM FOR MATRIX  MULTIPLICATION REUSING MULTIPLY ACCUMULATE OPERATION</inventionTitleEng><openDate>2023.04.26</openDate><openNumber>10-2023-0055573</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.09.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 17/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 7/544</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 7/498</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 장치는, 복수의 레지스터들, 제1 명령어를 디코딩하도록 구성된 디코딩 회로, 및 디코딩된 제1 명령어에 기초하여 모드, 제1 행렬 데이터가 저장된 제1 레지스터, 제2 행렬 데이터가 저장된 제2 레지스터 및 제3 행렬 데이터가 저장된 제3 레지스터를 식별하고, 모드에 기초하여 제1 행렬 데이터의 열 및 제2 행렬 데이터의 행을 선택하고, 제1 행렬 데이터의 열, 제2 행렬 데이터의 행 및 제3 행렬 데이터에 기초하여 MAC(multiply accumulate) 연산을 수행하도록 구성된 실행 회로를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 레지스터들;제1 명령어를 디코딩하도록 구성된 디코딩 회로; 및디코딩된 상기 제1 명령어에 기초하여 모드, 제1 행렬 데이터가 저장된 제1 레지스터, 제2 행렬 데이터가 저장된 제2 레지스터 및 제3 행렬 데이터가 저장된 제3 레지스터를 식별하고, 상기 모드에 기초하여 상기 제1 행렬 데이터의 열 및 상기 제2 행렬 데이터의 행을 선택하고, 상기 제1 행렬 데이터의 상기 열, 상기 제2 행렬 데이터의 상기 행 및 상기 제3 행렬 데이터에 기초하여 MAC(multiply accumulate) 연산을 수행하도록 구성된 실행 회로를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 실행 회로는,상기 모드에 기초하여, 상기 제1 행렬 데이터의 상기 열에 대응하는 데이터를 출력하도록 구성된 제1 멀티플렉서; 및상기 모드에 기초하여, 상기 제2 행렬 데이터의 상기 행에 대응하는 데이터를 출력하도록 구성된 제2 멀티플렉서를 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 2에 있어서,상기 실행 회로는,상기 제1 멀티플렉서의 입력들에 연결된 제1 입력 레지스터; 및상기 제2 멀티플렉서의 입력들에 연결된 제2 입력 레지스터를 더 포함하고,상기 실행 회로는, 디코딩된 상기 제1 명령어에 기초하여, 상기 제1 행렬 데이터를 상기 제1 레지스터로부터 상기 제1 입력 레지스터로 복사하고, 상기 제2 행렬 데이터를 상기 제2 레지스터로부터 상기 제2 입력 레지스터로 복사하도록 구성된 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서,상기 실행 회로는, 상기 제1 행렬 데이터의 상기 열에 포함된 원소 및 상기 제2 행렬 데이터의 상기 행에 포함된 원소의 곱과 상기 제3 행렬 데이터에 포함된 원소를 가산하도록 각각 구성된 복수의 MAC 연산기들을 포함하는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 4에 있어서,상기 제1 행렬 데이터의 상기 열에 포함된 원소는, 상기 복수의 MAC 연산기들 중 2이상의 MAC 연산기들에 제공되고,상기 제2 행렬 데이터의 상기 행에 포함된 원소는, 상기 복수의 MAC 연산기들 중 2이상의 MAC 연산기들에 제공되고,상기 제3 행렬 데이터에 포함된 원소는, 상기 복수의 MAC 연산기들 중 하나의 MAC 연산기에 제공되는 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서,상기 디코딩 회로는, 상기 제1 명령어로부터, 행렬 곱셈을 나타내는 명령 코드(opcode), 상기 제1 레지스터를 나타내는 제1 파라미터, 상기 제2 레지스터를 나타내는 제2 파라미터, 상기 제3 레지스터를 나타내는 제3 파라미터 및 상기 모드를 나타내는 제4 파라미터를 추출하도록 구성된 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서,상기 디코딩 회로는, 상기 제1 명령어로부터, 행렬 곱셈 및 상기 모드를 나타내는 명령 코드, 상기 제1 레지스터를 나타내는 제1 파라미터, 상기 제2 레지스터를 나타내는 제2 파라미터 및 상기 제3 레지스터를 나타내는 제3 파라미터를 추출하도록 구성된 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 1에 있어서,상기 디코딩 회로는, 제2 명령어를 디코딩하도록 구성되고,상기 실행 회로는, 디코딩된 상기 제2 명령어에 기초하여, 제1 벡터 데이터를 저장하는 제4 레지스터, 제2 벡터 데이터를 저장하는 제5 레지스터 및 제3 벡터 데이터를 저장하는 제6 레지스터를 식별하고, 상기 제1 벡터 데이터, 상기 제2 벡터 데이터 및 상기 제3 벡터 데이터에 기초하여 MAC 연산을 수행하도록 구성된 것을 특징으로 하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 디코딩 회로에 의해서, 제1 명령어를 디코딩하는 단계;실행 회로에 의해서, 디코딩된 상기 제1 명령어에 기초하여, 모드, 제1 행렬 데이터가 저장된 제1 레지스터, 제2 행렬 데이터가 저장된 제2 레지스터 및 제3 행렬 데이터가 저장된 제3 레지스터를 식별하는 단계;상기 실행 회로에 의해서, 식별된 상기 모드에 기초하여, 상기 제1 행렬 데이터의 열 및 상기 제2 행렬 데이터의 행을 선택하는 단계; 및상기 실행 회로에 의해서, 상기 제1 행렬 데이터의 열, 상기 제2 행렬 데이터의 행 및 상기 제3 행렬 데이터에 기초하여, MAC(multiply accumulate) 연산을 수행하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 9에 있어서,상기 실행 회로는, 복수의 MAC 연산기들을 포함하고,상기 MAC 연산을 수행하는 단계는,MAC 연산기에 의해서, 상기 제1 행렬 데이터의 상기 열에 포함된 원소 및 상기 제2 행렬 데이터의 상기 행에 포함된 원소의 곱과 상기 제3 행렬 데이터에 포함된 원소를 가산하는 단계를 포함하고, 상기 복수의 MAC 연산기들은, 상기 제3 행렬 데이터에 포함된 원소들에 대하여 병렬적으로 동작하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 10에 있어서,상기 제1 행렬 데이터의 상기 열에 포함된 원소는, 상기 복수의 MAC 연산기들 중 2이상의 MAC 연산기들에 제공되고,상기 제2 행렬 데이터의 상기 행에 포함된 원소는, 상기 복수의 MAC 연산기들 중 2이상의 MAC 연산기들에 제공되고,상기 제3 행렬 데이터에 포함된 원소는, 상기 복수의 MAC 연산기들 중 하나의 MAC 연산기에 제공되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 10에 있어서,상기 디코딩 회로에 의해서, 제2 명령어를 디코딩하는 단계; 및상기 복수의 MAC 연산기들에 의해서, 디코딩된 상기 제2 명령어에 기초하여, 제1 벡터 데이터, 제2 벡터 데이터 및 제3 벡터 데이터에 기초하여 MAC 연산을 수행하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 9에 있어서,상기 제1 명령어를 디코딩하는 단계는, 상기 디코딩 회로에 의해서, 상기 제1 명령어로부터, 행렬 곱셈을 나타내는 명령 코드(opcode), 상기 제1 레지스터를 나타내는 제1 파라미터, 상기 제2 레지스터를 나타내는 제2 파라미터, 상기 제3 레지스터를 나타내는 제3 파라미터 및 상기 모드를 나타내는 제4 파라미터를 추출하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 9에 있어서,상기 제1 명령어를 디코딩하는 단계는, 상기 디코딩 회로에 의해서, 상기 제1 명령어로부터, 행렬 곱셈 및 상기 모드를 나타내는 명령 코드, 상기 제1 레지스터를 나타내는 제1 파라미터, 상기 제2 레지스터를 나타내는 제2 파라미터 및 상기 제3 레지스터를 나타내는 제3 파라미터를 추출하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 프로세서에 의해서 실행가능한 명령어들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령어들은, 프로세서에 의해서 실행시 상기 프로세서로 하여금 행렬 곱셈을 수행하도록 하는 제1 명령어를 포함하고,상기 행렬 곱셈은,상기 제1 명령어를 디코딩하는 단계;디코딩된 상기 제1 명령어에 기초하여, 모드, 제1 행렬 데이터가 저장된 제1 레지스터, 제2 행렬 데이터가 저장된 제2 레지스터 및 제3 행렬 데이터가 저장된 제3 레지스터를 식별하는 단계;식별된 상기 모드에 기초하여, 상기 제1 행렬 데이터의 열 및 상기 제2 행렬 데이터의 행을 선택하는 단계; 및상기 제1 행렬 데이터의 열, 상기 제2 행렬 데이터의 행 및 상기 제3 행렬 데이터에 기초하여, MAC(multiply accumulate) 연산을 수행하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서,상기 제1 명령어를 디코딩하는 단계는, 상기 제1 명령어로부터, 행렬 곱셈을 나타내는 명령 코드(opcode), 상기 제1 레지스터를 나타내는 제1 파라미터, 상기 제2 레지스터를 나타내는 제2 파라미터, 상기 제3 레지스터를 나타내는 제3 파라미터 및 상기 모드를 나타내는 제4 파라미터를 추출하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 16에 있어서,상기 명령어들은, 상기 제1 파라미터, 상기 제2 파라미터 및 상기 제3 파라미터의 일정한 값들 및 상기 제4 파라미터의 상이한 값들에 대하여 상기 제1 명령어가 반복 실행되도록 하는 적어도 하나의 명령어를 포함하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 15에 있어서,상기 제1 명령어를 디코딩하는 단계는, 상기 제1 명령어로부터, 행렬 곱셈 및 상기 모드를 나타내는 명령 코드, 상기 제1 레지스터를 나타내는 제1 파라미터, 상기 제2 레지스터를 나타내는 제2 파라미터 및 상기 제3 레지스터를 나타내는 제3 파라미터를 추출하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 18에 있어서,상기 명령어들은, 상기 제1 명령어와 동일한 값들을 각각 가지는 상기 제1 파라미터, 상기 제2 파라미터 및 상기 제3 파라미터를 포함하고 상기 제1 명령어의 모드와 상이한 모드에 대응하는, 적어도 하나의 명령어를 포함하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 15에 있어서,상기 명령어들은, 사기 프로세서에 의해서 실행시 상기 프로세서로 하여금 벡터 곱셈을 수행하도록 하는 제2 명령어를 포함하고,상기 벡터 곱셈은,상기 제2 명령어를 디코딩하는 단계; 및디코딩된 상기 제2 명령어에 기초하여, 1 벡터 데이터, 제2 벡터 데이터 및 제3 벡터 데이터에 기초하여 MAC 연산을 수행하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KO, Young Sub</engName><name>고영섭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 오산시 운암로 **...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Min Jun</engName><name>박민준</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.10.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1194216-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.09.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1055412-20</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210139115.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937dcbcd9cb6f135de11a30f463891e5244e1c65a92c383ec704b9080b4bfa0588f3ded296d6e211d83d5e105e7cf6c282917aa02de8196143</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf31e9cab9253ef0a04333714c00bf1df9b81faa7adf2ee79ea822c5c80cfb477f050a97852dd8c307604d13a2ddabd406f22949c4565b87b2</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>