<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:42:35.4235</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7004585</applicationNumber><claimCount>13</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 시스템에서 메시지를 전송하는 방법 및 이를 위한 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR TRANSMITTING MESSAGE IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM AND DEVICE THEREFOR</inventionTitleEng><openDate>2025.04.22</openDate><openNumber>10-2025-0053853</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/0968</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 40/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 60/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시예에 따른 무선 통신 시스템에서 네트워크가 V2N (Vehicle to Network) 메시지를 전송하는 방법 및 이를 위한 장치를 개시한다. 상기 네트워크는 수신된 가상 메시지 및 V2N (Vehicle to Network) 메시지를 매칭하고, 매칭된 상기 가상 메시지 및 상기 V2N 메시지를 업데이트하고, 상기 업데이트된 상기 가상 메시지 및 상기 V2N 메시지를 전송할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.29</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024043766</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2023/012686</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1.  무선 통신 시스템에서 네트워크가 V2N (Vehicle to Network) 메시지를 전송하는 방법에 있어서,센서를 통해 검출된 객체에 대해 가상으로 생성된 V2X (Vehicle to Everything) 메시지를 포함하는 가상 V2N 메시지를 제1 장치로부터 수신하는 단계;제2 장치로부터 수신된 V2N 메시지와 상기 가상 V2N 메시지를 매칭하는 단계; 및상기 매칭된 상기 가상 V2N 메시지 및 상기 V2N 메시지 중 적어도 하나의 메시지를 업데이트하고, 상기 업데이트된 상기 가상 V2N 메시지 및 상기 V2N 메시지를 전송하는 단계를 포함하고,상기 가상 V2N 메시지는 상기 객체에 대한 제1 위치 정보 및 가장 가까운 주변 객체와의 거리에 대한 커버리지 정보를 포함하고,상기 가상 V2N 메시지는 상기 제1 위치 정보, 상기 커버리지 정보 및 상기 V2N 메시지에 포함된 제2 위치 정보에 기초하여 상기 V2N 메시지와 매칭되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  제1항에 있어서,상기 제1 위치 정보 및 상기 제2 위치 정보 간의 거리가 상기 커버리지 정보에 포함된 거리 보다 작은 것에 기초하여, 상기 가상 V2N 메시지는 상기 V2N 메시지와 매칭되는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3.  제1항에서 있어서,상기 제1 위치 정보 및 상기 제2 위치 정보 간의 거리가 제1 가중치가 적용된 상기 커버리지 정보에 포함된 거리 보다 작은 것에 기초하여, 상기 가상 V2N 메시지는 상기 V2N 메시지와 매칭되고,상기 제1 가중치는 상기 검출된 객체의 주변 장치들의 밀집 정도에 기초하여 결정된 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  제1항에 있어서,상기 V2N 메시지 및 상기 가상 V2N 메시지 중 하나 메시지의 헤더는 페이로드(payload)에 포함된 더미비트들의 시작 비트 위치 및 비트 길이에 대한 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5.  제4항에 있어서,상기 네트워크는 상기 시작 비트의 위치 및 비트 길이에 기초하여 상기 페이로드 상에서 상기 더미비트들의 위치를 특정하고, 상기 특정된 더미비트들의 위치에 기반하여 상기 페이로드에 대한 디코딩 없이 상기 하나의 메시지를 업데이트하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6.  제5항에 있어서,상기 하나의 메시지가 V2N 메시지인 것에 기초하여, 상기 네트워크는 상기 가상 V2N 메시지에 포함된 페이로드에서 상기 더미비트들과 대응하는 위치에 있는 비트들을 추출하고, 상기 더미비트들을 상기 추출된 비트들로 교체하여 상기 V2N 메시지를 업데이트하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7.  제1항에 있어서,상기 V2N 메시지 및 상기 가상 V2N 메시지 중 하나 메시지의 헤더는 페이로드(payload)에서 생략된 빈 필드의 시작 위치 및 필드 길이에 대한 정보를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8.  제7항에 있어서,상기 네트워크는 상기 시작 위치 및 필드 길이에 기초하여 상기 페이로드 상에서 상기 빈 필드의 위치를 특정하고, 상기 특정된 빈 필드의 위치에 기반하여 상기 페이로드에 대한 디코딩 없이 상기 하나의 메시지를 업데이트하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.  제8항에 있어서,상기 하나의 메시지가 상기 가상 V2N 메시지인 것에 기초하여, 상기 네트워크는 상기 V2N 메시지에 포함된 페이로드에서 상기 빈 필드와 대응하는 위치에 있는 필드 정보를 추출하고, 상기 빈 필드에 상기 필드 정보를 추가하여 상기 가상 V2N 메시지를 업데이트하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  제1항에 있어서,상기 가상 V2N 메시지 및 상기 V2N 메시지는 차량 간 통신과 관련된 PSM (Personal Safety Message) 또는 BSM (Basic Safety Message)에 대한 페이로드를 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11.  제1항에 기재된 방법을 수행하기 위한 프로그램을 기록한 컴퓨터로 읽을 수 있는 기록 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12.  무선 통신 시스템에서 메시지를 전송하는 네트워크에 있어서,RF(Radio Frequency) 송수신기; 및상기 RF 송수신기와 연결되는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 RF 송수신기를 제어하여 센서를 통해 검출된 객체에 대해 가상으로 생성된 V2X (Vehicle to Everything) 메시지를 포함하는 가상 V2N (Vehicle to Network) 메시지를 제1 장치로부터 수신하고, 제2 장치로부터 수신된 V2N 메시지와 상기 가상 V2N 메시지를 매칭하며, 상기 매칭된 상기 가상 V2N 메시지 및 상기 V2N 메시지 중 적어도 하나의 메시지를 업데이트하고, 상기 업데이트된 상기 가상 V2N 메시지 및 상기 V2N 메시지를 전송하고,상기 가상 V2N 메시지는 상기 객체에 대한 제1 위치 정보 및 가장 가까운 주변 객체와의 거리에 대한 커버리지 정보를 포함하고, 상기 가상 V2N 메시지는 상기 제1 위치 정보, 상기 커버리지 정보 및 상기 V2N 메시지에 포함된 제2 위치 정보에 기초하여 상기 V2N 메시지와 매칭되는, 네트워크. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13.  무선 통신 시스템에서 메시지를 전송하는 칩 셋에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 동작 가능하게 연결되고, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 메모리를 포함하며, 상기 동작은:센서를 통해 검출된 객체에 대해 가상으로 생성된 V2X (Vehicle to Everything) 메시지를 포함하는 가상 V2N (Vehicle to Network) 메시지를 제1 장치로부터 수신하고, 제2 장치로부터 수신된 V2N 메시지와 상기 가상 V2N 메시지를 매칭하며, 상기 매칭된 상기 가상 V2N 메시지 및 상기 V2N 메시지 중 적어도 하나의 메시지를 업데이트하고, 상기 업데이트된 상기 가상 V2N 메시지 및 상기 V2N 메시지를 전송하는 동작을 포함하고,상기 가상 V2N 메시지는 상기 객체에 대한 제1 위치 정보 및 가장 가까운 주변 객체와의 거리에 대한 커버리지 정보를 포함하고, 상기 가상 V2N 메시지는 상기 제1 위치 정보, 상기 커버리지 정보 및 상기 V2N 메시지에 포함된 제2 위치 정보에 기초하여 상기 V2N 메시지와 매칭되는, 칩셋. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14.  무선 통신 시스템에서 제1 장치가 V2N (Vehicle to Network) 메시지를 네트워크에 전송하는 방법에 있어서,센서를 통해 검출된 객체에 대한 가상의 V2X (Vehicle to Everything) 메시지를 생성하는 단계; 및상기 가상의 V2X 메시지를 포함하는 가상 V2N 메시지를 상기 네트워크에 전송하는 단계를 포함하고,상기 가상 V2N 메시지는 상기 객체에 대한 제1 위치 정보 및 가장 가까운 주변 객체와의 거리에 대한 커버리지 정보를 포함하고,상기 가상 V2N 메시지는 상기 네트워크에서 매칭된 다른 V2N 메시지에 기반하여 업데이트되고,상기 가상 V2N 메시지는 상기 네트워크에 의해 상기 제1 위치 정보, 상기 커버리지 정보 및 상기 V2N 메시지에 포함된 제2 위치 정보에 기초하여 상기 다른 V2N 메시지와 매칭되는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15.  제14항에 기재된 방법을 수행하기 위한 프로그램을 기록한 컴퓨터로 읽을 수 있는 기록 매체. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16.  무선 통신 시스템에서 V2N (Vehicle to Network) 메시지를 네트워크에 전송하는 제1 장치에 있어서,RF(Radio Frequency) 송수신기; 및상기 RF 송수신기와 연결되는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 센서를 통해 검출된 객체에 대한 가상의 V2X (Vehicle to Everything) 메시지를 생성하고, 상기 RF 송수신기를 제어하여 상기 가상의 V2X 메시지를 포함하는 가상 V2N 메시지를 상기 네트워크에 전송하고,상기 가상 V2N 메시지는 상기 객체에 대한 제1 위치 정보 및 가장 가까운 주변 객체와의 거리에 대한 커버리지 정보를 포함하고, 상기 가상 V2N 메시지는 상기 네트워크에서 매칭된 다른 V2N 메시지에 기반하여 업데이트되고, 상기 가상 V2N 메시지는 상기 네트워크에 의해 상기 제1 위치 정보, 상기 커버리지 정보 및 상기 V2N 메시지에 포함된 제2 위치 정보에 기초하여 상기 다른 V2N 메시지와 매칭되는, 제1 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17.  무선 통신 시스템에서 V2N (Vehicle to Network) 메시지를 네트워크에 전송하는 전송하는 칩 셋에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 동작 가능하게 연결되고, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 메모리를 포함하며, 상기 동작은:센서를 통해 검출된 객체에 대한 가상의 V2X (Vehicle to Everything) 메시지를 생성하고, 상기 생성된 가상의 V2X 메시지를 포함하는 가상 V2N 메시지를 상기 네트워크에 전송하며,상기 가상 V2N 메시지는 상기 객체에 대한 제1 위치 정보 및 가장 가까운 주변 객체와의 거리에 대한 커버리지 정보를 포함하고, 상기 가상 V2N 메시지는 상기 네트워크에서 매칭된 다른 V2N 메시지에 기반하여 업데이트되고, 상기 가상 V2N 메시지는 상기 네트워크에 의해 상기 제1 위치 정보, 상기 커버리지 정보 및 상기 V2N 메시지에 포함된 제2 위치 정보에 기초하여 상기 다른 V2N 메시지와 매칭되는, 칩셋. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>HWANG, Jaeho</engName><name>황재호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>KIM, Hakseong</engName><name>김학성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>SEO, Hanbyul</engName><name>서한별</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220107113</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0161666-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0051537-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0471521-56</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257004585.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931b6b27dcd03e24104877a65983b6497570b25c19a572ca3cd548b1a15dd15acd602ea24581c9502524764dbad68ea54dc33c5b07b5806272</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfc239dc7fc979910419a101dfb241ccf9259b16a1c441cecc07d8ea9baa90f44ee4ab871eb0499d35c8bd1b9a449424f4b256dd15ef575b78</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>