<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:58.058</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7004886</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>차량 운영 체제를 위한 상황 인식 안전 피처</inventionTitle><inventionTitleEng>CONTEXT AWARE SAFETY FEATURES FOR VEHICLE OPERATING SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2025.03.20</openDate><openNumber>10-2025-0039420</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.02.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60K 35/29</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60K 35/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60K 35/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 50/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일반적으로, 차량 운영 체제의 상황 인식 안전 피처에 대한 기법의 다양한 양태가 설명된다. 차량 운영 체제의 인스턴스를 저장하도록 구성된 메모리와 차량 운영 체제의 인스턴스를 실행하도록 구성된 하나 이상의 프로세서를 포함하는 컴퓨팅 디바이스가 기법을 구현할 수 있다. 차량 운영 체제의 인스턴스는 차량이 현재 동작 중인 동작 상황을 결정하고; 그리고 동작 상황에 기초하여 차량 운영 체제가 차량 운영 체제의 하나 이상의 동작 피처를 동적으로 조정하여 차량의 운전자의 안전을 용이하게 하는 보호 동작 모드로 진입하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024039995</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/072004</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,차량의 차량 헤드 유닛에 의해, 차량 운영 체제의 인스턴스를 실행하는 단계;차량 운영 체제의 인스턴스에 의해, 차량이 현재 동작 중인 동작 상황(operating context)을 결정하는 단계; 및차량 운영 체제의 인스턴스에 의해, 동작 상황에 기초하여 차량 운영 체제가 차량 운영 체제의 하나 이상의 동작 피처(feature)를 동적으로 조정하여 차량 운전자의 안전을 용이하게 하는 보호 동작 모드로 진입하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 보호 동작 모드로 진입하는 단계는,차량 운영 체제가 차량에 전력을 공급하는 배터리의 전력 소모를 줄이기 위해 차량의 전력 설정을 동적으로 조정하는 보호 동작 모드로 진입하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 및 제2항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 동작 상황을 결정하는 단계는,차량 내 한 명 이상의 승객에 의한 차량 운영 체제의 인스턴스의 사용을 결정하는 단계;차량 내 한 명 이상의 승객의 존재를 결정하는 단계;차량이 현재 동작 중인 날씨 조건을 결정하는 단계; 및차량의 동작 상태를 결정하는 단계 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 차량 운영 체제의 인스턴스는 다수의 사용자 프로필에 의한 동시 액세스를 용이하게 하고,상기 방법은 차량 운영 체저의 인스턴스에 의해, 차량 헤드 유닛에 통신가능하게 결합된 다수의 디스플레이에 걸쳐 다수의 사용자 인터페이스를 제시하는 단계 - 상기 다수의 사용자 인터페이스 각각은 다수의 사용자 프로필 중 하나 이상과 연관됨 - 를 더 포함하고, 그리고상기 보호 동작 모드로 진입하는 단계는 차량 운영 체제의 인스턴스의 사용, 차량의 한 명 이상의 승객의 존재, 날씨 조건, 및 차량의 동작 상태 중 하나 이상에 기초하여 다수의 디스플레이 중 하나 이상을 비활성화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 차량의 한 명 이상의 승객은 다수의 사용자 프로필 중 적어도 하나와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 차량 운영 체제의 인스턴스는 다수의 사용자 프로필에 의한 동시 액세스를 용이하게 하고,상기 차량의 동작 상태는 배터리 수명을 포함하고,상기 방법은 차량 운영 체제의 인스턴스에 의해, 차량 헤드 유닛에 통신가능하게 결합된 다수의 디스플레이에 걸쳐 다수의 사용자 인터페이스를 제시하는 단계 - 상기 다수의 사용자 인터페이스 각각은 다수의 사용자 프로필 중 하나 이상과 연관됨 - 를 더 포함하고, 그리고상기 보호 동작 모드로 진입하는 단계는 날씨 조건 및 배터리 수명에 기초하여 다수의 디스플레이 중 하나 이상을 비활성화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제3항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 차량 운영 체제의 인스턴스는 다수의 사용자 프로필에 의한 동시 액세스를 용이하게 하고,상기 차량의 동작 상태는 배터리 수명을 포함하고,상기 방법은 차량 운영 체제의 인스턴스에 의해, 차량 헤드 유닛에 통신가능하게 결합된 다수의 디스플레이에 걸쳐 다수의 사용자 인터페이스를 제시하는 단계 - 상기 다수의 사용자 인터페이스 각각은 다수의 사용자 프로필 중 하나 이상과 연관됨 - 를 더 포함하고, 그리고상기 보호 동작 모드로 진입하는 단계는 날씨 조건 및 배터리 수명 중 하나 이상에 기초하여, 차량 운영 체제에 의해 실행되는 하나 이상의 애플리케이션이 배터리 수명을 보존하기 위해 제한된 액세스 모드에서 실행되는 비상 모드로 진입하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,상기 차량의 상기 동작 상태를 결정하는 단계는 차량의 안전이 손상된 비상 상태를 결정하는 단계를 포함하고,상기 방법은 차량 운영 체제의 상기 인스턴스에 의해, 차량 헤드 유닛에 통신가능하게 결합된 다수의 디스플레이에 걸쳐 다수의 사용자 인터페이스를 제시하는 단계 - 상기 다수의 사용자 인터페이스 각각은 상기 다수의 사용자 프로필 중 하나 이상과 연관됨 - 를 더 포함하고, 그리고상기 보호 동작 모드로 진입하는 단계는 비상 상태에 기초하여 다수의 디스플레이를 모두 활성화하여 다수의 사용자 프로필이 차량의 비상 상태를 보고할 수 있도록 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 차량의 동작 상태를 결정하는 단계는 차량의 안전이 손상된 비상 상태를 결정하는 단계를 포함하고, 및상기 보호 동작 모드로 진입하는 단계는 비상 상태에 기초하여 차량 헤드 유닛에 의한 모든 오디오 재생을 비활성화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제3항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서,상기 차량의 동작 상태를 결정하는 단계는 차량의 안전이 손상된 비상 상태를 결정하는 단계를 포함하고, 및상기 보호 동작 모드로 진입하는 단계는 비상 상태와 관련된 오디오 제어를 제외한 모든 오디오 제어를 비활성화하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제3항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 차량의 동작 상태를 결정하는 단계는 차량의 안전이 손상된 비상 상태를 결정하는 단계를 포함하고, 그리고상기 보호 동작 모드로 진입하는 단계는,비상 상태에 있는 동안 차량의 운전자의 상태를 자동으로 통신하는 단계; 및 차량의 운전자의 상태에 기초하여 한 명 이상의 승객에게 차량 운영 체제의 오디오 제어를 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 차량 운영 체제의 오디오 제어를 전송하는 것은 한 명 이상의 승객이 비상 서비스에 비상 전화를 걸 수 있도록 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제3항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,상기 차량 헤드 유닛은 차량의 전면 대시보드의 중앙 콘솔에 위치하며 차량의 운전자가 차량 헤드 유닛과 인터페이스하는 메인 디스플레이를 포함하고,상기 차량 운영 체제의 인스턴스의 사용을 결정하는 단계는 차량 운전자 또는 차량의 한 명 이상의 승객이 차량 헤드 유닛의 메인 디스플레이를 사용하고 있는지 여부를 결정하는 단계를 포함하고, 그리고상기 보호 동작 모드로 진입하는 단계는 차량의 한 명 이상의 승객이 메인 디스플레이를 사용하고 있다고 결정하는 것에 응답하여, 보호 동작 모드를 비활성화하여 한 명 이상의 승객이 메인 디스플레이를 통해 차량 운영 체제와 인터페이스할 수 있도록 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 동작 상황을 결정하는 단계는 차량 운전자가 추가적인 주의가 필요한 잠재적으로 안전하지 않은 동작 상황에 차량이 진입하고 있다고 결정하는 단계를 포함하고, 및상기 보호 동작 모드로 진입하는 단계는 잠재적으로 안전하지 않은 동작 상황에 진입하는 것에 응답하여, 차량 운영 체제가 차량 헤드 유닛에 의한 오디오 재생의 볼륨을 낮추는 보호 동작 모드로 진입하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,상기 차량 운영 체제의 인스턴스는 다수의 사용자 프로필에 의한 동시 액세스를 용이하게 하고,상기 방법은,차량 운영 시스템의 인스턴스에 의해, 다수의 사용자 프로필이 차량 운영 체제의 인스턴스와 인터페이스하도록 승인하는 단계;차량 운영 체제의 인스턴스에 의해, 차량 헤드 유닛에 통신가능하게 결합된 다수의 디스플레이에 걸쳐 다수의 사용자 인터페이스를 제시하는 단계 - 상기 다수의 사용자 인터페이스 각각은 다수의 사용자 프로필 중 하나 이상과 연관됨-; 및다수의 사용자 인터페이스를 통해, 다수의 사용자 프로필 중 하나 이상과 연관된 다수의 사용자와 인터페이스하여 다수의 사용자가 차량 헤드 유닛과 연관된 기능을 제어하기 위해 차량 운영 체제의 인스턴스와 인터페이스할 수 있도록 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 컴퓨팅 디바이스에 있어서,차량 운영 체제의 인스턴스를 저장하도록 구성된 메모리; 및차량 운영 체제의 인스턴스를 실행하도록 구성된 하나 이상의 프로세서를 포함하고,상기 차량 운영 체제의 인스턴스는, 차량이 현재 동작 중인 동작 상황을 결정하고; 그리고 동작 상황에 기초하여 차량 운영 체제가 차량 운영 체제의 하나 이상의 동작 피처를 동적으로 조정하여 차량의 운전자의 안전을 용이하게 하는 보호 동작 모드로 진입하도록 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 차량 운영 체제의 인스턴스는,차량에 전력을 공급하는 배터리의 전력 소모를 줄이기 위해 차량의 전력 설정을 동적으로 조정하는 보호 동작 모드로 진입하도록 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 및 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 차량 운영 체제의 인스턴스는,차량 내 한 명 이상의 승객이 차량 운영 체제의 인스턴스를 사용하고 있다고 결정하는 것;차량 내의 한 명 이상의 승객의 존재를 결정하는 것;차량이 현재 동작 중인 날씨 조건을 결정하는 것; 및차량의 동작 상태를 결정하는 것 중 하나 이상을 수행하도록 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 차량 운영 체제의 인스턴스는 다수의 사용자 프로필에 의한 동시 액세스를 용이하게 하고,상기 차량 운영 체제의 인스턴스는 컴퓨팅 디바이스에 통신가능하게 결합된 다수의 디스플레이에 걸쳐 다수의 사용자 인터페이스를 제시하도록 더 구성되고 - 상기 다수의 사용자 인터페이스 각각은 다수의 사용자 프로필 중 하나 이상과 연관됨 -, 그리고상기 차량 운영 체제의 인스턴스는 차량 운영 체제의 인스턴스 사용, 차량의 한 명 이상의 승객의 존재, 날씨 조건, 및 차량의 동작 상태 중 하나 이상에 기초하여 다수의 디스플레이 중 하나 이상을 비활성화하도록 구성되는, 컴퓨팅 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어가 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령어는 실행될 때 하나 이상의 프로세서로 하여금: 차량 운영 체제의 인스턴스를 실행하고; 차량 운영 체제의 인스턴스에 의해, 차량이 현재 동작 중인 동작 상황을 결정하게 하고; 그리고 차량 운영 체제의 인스턴스에 의해, 동작 상황에 기초하여 차량 운영 체제가 차량 운영 체제의 하나 이상의 동작 피처를 동적으로 조정하여 차량의 운전자의 안전을 용이하게 하는 보호 동작 모드로 진입하도록 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KANTEK, Antonio</engName><name>칸텍 안토니오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>AZUCENA, Oscar Armando</engName><name>아주세나 오스카 아르만도</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>HEO, Yun Cheol</engName><name>허윤철</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>인도</country><engName>GOEL, Shashank</engName><name>고엘 샤샹크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>YERAVADEKAR, Manjiri</engName><name>예라바데카르 만지리</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PARK, Keun Young</engName><name>박 근 영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>대한민국</country><engName>JEONG, Dongkyun</engName><name>정동균</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LEME, Felipe</engName><name>레메 펠리페</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>WANG, Xiang</engName><name>왕 시앙</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/371,445</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.15</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/371,451</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0172408-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0174349-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0028805-31</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257004886.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9322db3ad5c8760d62030e08c98607b079503d5ff074daee901d246b2d07f7e9396075ad067393686e09c10a79f90834a415b049d1869b85cb</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5c77aab1f845f7b535ea240eab19f731fad17da8f6a2897edeebf0f9cb9ccdf76877a5b8f5da98e785744f998f239f0845dd0fdc07cccdd3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>