<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:23.1923</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0017985</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 패널의 제조 장치 및 그 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPRATUS FOR FABRICATING DISPLAY PANEL AND  FABRICATING METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.08.20</openDate><openNumber>10-2024-0125795</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 31/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 31/26</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 19/165</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 19/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01R 35/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 패널의 제조 장치 및 그 제조 방법에 관한 것으로, 일 실시예에 따른 표시 패널의 제조 장치는 스위칭 트랜지스터가 형성된 샘플 모듈, 샘플 모듈의 스위칭 트랜지스터와 입출력 단자들이 전기적으로 연결된 계측 모듈, 스위칭 트랜지스터의 출력 전류, 출력 전압 값 및 문턱 전압 범위를 포함하는 1차 동작 특성 정보를 검출하는 특성 검출부, 적어도 하나의 학습 모델에 포함된 학습 프로그램을 이용하여 상기 1차 동작 특성 정보에 포함된 상기 출력 전류, 상기 출력 전압 값 및 상기 문턱 전압 범위 중 적어도 하나의 값을 보정하고 보정 결과를 학습 결과 데이터로 추출하는 모델 학습 수행부, 및 1차 동작 특성 정보가 보간된 학습 결과 데이터를 스위칭 트랜지스터들의 제조 특성 및 분류 목록별로 구분해서 저장하는 보정 학습부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 스위칭 트랜지스터가 형성된 샘플 모듈; 상기 샘플 모듈의 스위칭 트랜지스터와 입출력 단자들이 전기적으로 연결된 계측 모듈; 상기 스위칭 트랜지스터의 출력 전류, 출력 전압 값 및 문턱 전압 범위를 포함하는 1차 동작 특성 정보를 검출하는 특성 검출부; 적어도 하나의 학습 모델에 포함된 학습 프로그램을 이용하여 상기 1차 동작 특성 정보에 포함된 상기 출력 전류, 상기 출력 전압 값 및 상기 문턱 전압 범위 중 적어도 하나의 값을 보정하고 보정 결과를 학습 결과 데이터로 추출하는 모델 학습 수행부; 및 상기 1차 동작 특성 정보가 포함된 학습 결과 데이터를 샘플 스위칭 트랜지스터들의 제조 특성 및 분류 목록별로 구분해서 저장하는 보정 학습부를 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 샘플 모듈에 형성된 스위칭 트랜지스터별로 상기 1차 동작 특성 정보를 저장하고, 상기 스위칭 트랜지스터의 타입, 채널 크기, 적용 패널 모델을 포함하는 분류 목록에 따라 상기 1차 동작 특성 정보를 데이터베이스화하는 데이터베이스; 상기 스위칭 트랜지스터별로 상기 1차 동작 특성 정보를 모니터 영상이나 그래픽으로 보여주는 제1 모니터링부; 및 상기 1차 동작 특성 정보가 인코딩, 디코딩, 압축, 보간 과정을 통해 보간되면, 보간된 학습 결과 데이터와 파라미터 데이터들의 보정 결과를 그래픽으로 보여주는 제2 모니터링부를 더 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 특성 검출부는 상기 스위칭 트랜지스터의 게이트 전극으로 전압 크기가 가변되는 게이트 전압을 공급하고, 소스 전극으로 소스 전압을 공급하며, 상기 소스 전압의 크기와 게이트 전압 가변 범위 대비 상기 스위칭 트랜지스터의 드레인 전극으로 출력되는 드레인 전압의 크기 변화를 누적 검출해서 드레인 전압 값들이 포함된 상기 1차 동작 특성 정보를 검출하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 모델 학습 수행부는 상기 스위칭 트랜지스터들의 채널 타입, 채널 크기, 적용 패널 모델 정보를 포함하는 미리 설정된 분류 목록과 분류 정보들을 학습 프로그램의 1차 학습 파라미터로 적용하며, 상기 스위칭 트랜지스터의 소스 전압 값, 게이트 전압 값, 게이트 전압 가변 범위, 드레인 전극의 출력 전압 값, 출력 전류, 문턱 전압 범위를 상기 변수로 이용하여 상기 인코딩, 상기 디코딩, 상기 압축, 상기 보간 과정이 포함된 1차 학습 모델의 학습 프로그램으로 학습을 수행하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 모델 학습 수행부는 상기 1차 학습 모델의 학습 프로그램 수행 결과에 따라 보간된 상기 1차 동작 특성 정보, 상기 1차 학습 파라미터, 상기 스위칭 트랜지스터들의 누적 동작 특성 정보를 2차 학습 모델에 변수로 이용해서 2차 학습 프로그램을 수행하고, 상기 2차 학습 모델의 학습 프로그램에 의해 도출된 상기 스위칭 트랜지스터에 대한 2차 동작 특성 정보를 2차 학습 결과 데이터로 출력하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 보정 학습부는 상기 1차 학습 모델의 학습 프로그램 수행을 통해 추출된 상기 1차 동작 특성 정보와 상기 2차 학습 프로그램을 통해 추출된 2차 동작 특성 정보를 비교하고, 비교 결과에 따라 상기 1차 또는 2차 학습 프로그램의 파라미터 데이터 또는 파라미터 입력 값들을 보정하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항에 있어서, 상기 보정 학습부는 상기 1차 학습 모델의 학습 프로그램을 통해 추출된 1차 동작 특성 정보와 상기 2차 학습 프로그램을 통해 추출된 2차 동작 특성 정보를 비교하고, 비교 결과에 따라 상기 1차 동작 특성 정보와 2차 동작 특성 정보의 차이점이 최소화되도록 상기 1차 또는 2차 학습 프로그램에 입력되는 스위칭 트랜지스터의 소스 전압 값, 게이트 전압 값, 게이트 전압 가변 범위를 보정하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3 항에 있어서, 상기 모델 학습 수행부는 상기 특성 검출부로부터 샘플링된 상기 스위칭 트랜지스터의 소스 전압 값,  상기 스위칭 트랜지스터의 게이트 전압 값, 게이트 전압 가변 범위, 드레인 전극의 출력 전압 값, 출력 전류, 문턱 전압 범위를 변수로 이용하여 인코딩, 디코딩, 압축, 보간 과정이 포함된 1차 학습 모델의 학습 프로그램으로 학습을 수행하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제3 항에 있어서, 상기 모델 학습 수행부는 상기 스위칭 트랜지스터의 채널 타입, 채널 크기, 적용 패널 모델 정보를 각각의 파라미터 데이터로 입력받고, 상기 스위칭 트랜지스터의 소스 전압 값, 게이트 전압 값, 게이트 전압 가변 범위, 샘플링된 드레인 전극의 출력 전압 값, 출력 전류, 문턱 전압 범위에 대한 정보를 변수들로 각각 저장하는 파라미터 입력부; 상기 파라미터 데이터와 상기 변수들을 학습 모델에 따라 미리 설정된 비트 단위로 변환하는 제1 비트 변환부; 비트 변환된 상기 파라미터 데이터와 변수들을 각 학습 모델의 정규화 정보에 따라 정렬하고 저장하는 제1 데이터 정렬부; 1차 학습 프로그램으로 1차 학습을 수행하여 상기 스위칭 트랜지스터의 출력 전압 값들과 문턱 전압 범위가 포함된 상기 1차 동작 특성 정보를 1차 학습 결과 데이터로 추출하는 1차 학습 모델; 2차 학습 프로그램으로 2차 학습을 수행하여 상기 출력 전압 값들과 상기 문턱 전압 범위가 보정된 2차 동작 특성 정보를 2차 학습 결과 데이터로 추출하는 2차 학습 모델을 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 1차 학습 모델은 상기 파라미터 데이터와 상기 변수들을 이용해서 상기 인코딩, 상기 디코딩, 상기 압축, 상기 보간 과정이 포함된 1차 학습 모델의 학습 프로그램으로 학습을 수행하며, 상기 샘플링된 드레인 전극의 출력 전압 값을 보간하여 보간된 드레인 전극의 출력 전압 값들과 문턱 전압 범위가 포함된 상기 1차 동작 특성 정보를 1차 학습 결과 데이터로 추출하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 1차 학습 모델은 상기 파라미터 데이터들과 샘플링된 드레인 전극의 출력 전압 값들을 포함하는 변수들을 1차 학습 프로그램의 변수들로 저장하는 변수 입력부; 파라미터 데이터별로 구분해서 상기 변수들을 인코딩하는 인코딩 학습부; 인코딩된 변수에 포함된 입력 전압 값들과 전류 값들을 순차적으로 비교해서 비교 결과에 따라 유사 범위 내에서 귀속시키는 손실 압축을 수행하고 미리 설정된 잠재 공간에 저장하는 데이터 학습부; 상기 잠재 공간에 저장된 입력 전압 값들과 전류 값들을 파라미터 데이터의 분류 목록에 따라 디코딩하며, 상기 드레인 전극의 출력 전압 값들은 구분해서 디코딩 및 출력하는 디코딩 학습부; 및 상기 디코딩 학습부로부터 출력되는 상기 드레인 전극의 출력 전압 값들에 대한 사이 값들을 추출하고 상기 드레인 전극의 출력 전압 값들 간에 그 사이 값들을 보간하여 보간된 드레인 전극의 출력 전압 값들과 문턱 전압 범위가 포함된 상기 1차 동작 특성 정보를 상기 1차 학습 결과 데이터로 추출하는 보간 학습부를 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서, 상기 2차 학습 모델은 상기 1차 동작 특성 정보의 검출 결과로 그동안 누적되었던 상기 드레인 전극 출력 전압 값들과 전류 값, 및 문턱 전압 범위 정보를 누적 동작 특성 정보들로 읽어들여서 누적 변수들로 설정하고, 상기 누적 변수들과 상기 1차 동작 특성 정보를 각각의 변수로 이용하여 상기 2차 학습 프로그램을 수행하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 2차 학습 모델은 상기 2차 학습 프로그램에 따라 미리 설정된 유사 범위의 상기 출력 전압 값, 전류 값을 동일한 값으로 귀속시키거나 평균값으로 치환하고 압축한 후 다시 복원하여 복원된 상기 드레인 전극의 출력 전압 값들과 문턱 전압 범위를 상기 2차 동작 특성 정보로 출력하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제9 항에 있어서, 상기 2차 학습 모델은 상기 1차 동작 특성 정보의 검출 결과로 누적되었던 스위칭 트랜지스터들의 누적 동작 특성 정보들과 상기 1차 동작 특성 정보를 미리 설정된 학습 모델의 변수로 이용하여 2차 학습 프로그램을 수행하고, 상기 드레인 전극의 출력 전압 값들과 문턱 전압 범위가 보정된 2차 동작 특성 정보를 2차 학습 결과 데이터로 추출하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 샘플 모듈에 적어도 하나의 스위칭 트랜지스터를 형성하는 단계;  상기 샘플 모듈의 스위칭 트랜지스터와 계측 모듈의 입출력 단자들을 전기적으로 연결하는 단계; 상기 스위칭 트랜지스터의 출력 전류, 출력 전압 값 및 문턱 전압 범위를 포함하는 1차 동작 특성 정보를 특성 검출부로 검출하는 단계; 모델 학습 수행부에 포함된 적어도 하나의 학습 모델별 학습 프로그램을 이용하여 상기 1차 동작 특성 정보에 포함된 상기 출력 전류, 상기 출력 전압 값 및 상기 문턱 전압 범위 중 적어도 하나의 값을 보정하고 보정 결과를 학습 결과 데이터로 추출하는 단계; 및 상기 1차 동작 특성 정보가 보간된 학습 결과 데이터를 보정 학습부에서 샘플 스위칭 트랜지스터들의 제조 특성 및 분류 목록별로 구분하고 저장하는 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 샘플 모듈에 형성된 스위칭 트랜지스터별로 상기 1차 동작 특성 정보를 저장하고, 상기 스위칭 트랜지스터의 타입, 채널 크기, 적용 패널 모델을 포함하는 분류 목록에 따라 상기 1차 동작 특성 정보를 데이터베이스화하는 단계; 상기 스위칭 트랜지스터별로 출력 전류량 변화 상태, 출력 전압 값 변화 상태, 문턱 전압 범위가 포함된 상기 1차 동작 특성 정보를 모니터 영상이나 그래픽으로 표시하는 단계; 및 상기 1차 동작 특성 정보가 포함된 학습 결과 데이터와 파라미터 데이터들의 보정 결과를 그래픽으로 표시하는 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 1차 동작 특성 정보를 상기 특성 검출부로 검출하는 단계는 상기 스위칭 트랜지스터의 게이트 전극으로 전압 크기가 가변되는 게이트 전압을 공급하는 단계; 소스 전극으로 소스 전압을 공급하는 단계; 및 상기 소스 전압의 크기와 게이트 전압 가변 범위 대비 상기 스위칭 트랜지스터의 드레인 전극으로 출력되는 드레인 전압의 크기 변화를 누적 검출해서 드레인 전압 값들이 포함된 상기 1차 동작 특성 정보를 검출하는 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16 항에 있어서, 상기 보간 결과에 따른 학습 결과 데이터를 추출하는 단계는 상기 스위칭 트랜지스터들의 채널 타입, 채널 크기, 적용 패널 모델 정보를 포함하는 미리 설정된 분류 목록과 분류 정보들을 학습 프로그램의 1차 학습 파라미터로 적용하는 단계; 및 상기 스위칭 트랜지스터의 소스 전압 값, 게이트 전압 값, 게이트 전압 가변 범위, 드레인 전극의 출력 전압 값, 출력 전류, 문턱 전압 범위를 변수로 이용하여 인코딩, 디코딩, 압축, 보간 과정이 포함된 1차 학습 모델의 학습 프로그램으로 학습을 수행하는 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 보간 결과에 따른 학습 결과 데이터를 추출하는 단계는 상기 1차 학습 모델의 학습 수행 결과에 따른 보간된 상기 1차 동작 특성 정보, 상기 1차 학습 파라미터, 상기 스위칭 트랜지스터들의 누적 동작 특성 정보를 2차 학습 모델에 변수로 이용해서 2차 학습 프로그램을 수행하는 단계; 및 상기 2차 학습 모델의 학습 프로그램에 의해 도출된 상기 스위칭 트랜지스터에 대한 2차 동작 특성 정보를 2차 학습 결과 데이터로 출력하는 단계를 더 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16 항에 있어서, 상기 보간 결과에 따른 학습 결과 데이터를 추출하는 단계는 상기 스위칭 트랜지스터의 채널 타입, 채널 크기, 적용 패널 모델 정보를 각각의 파라미터 데이터로 입력받고, 상기 스위칭 트랜지스터의 소스 전압 값, 게이트 전압 값, 게이트 전압 가변 범위, 샘플링된 드레인 전극의 출력 전압 값, 출력 전류, 문턱 전압 범위에 대한 정보를 변수들로  파라미터 입력부에 각각 저장하는 단계;  상기 파라미터 데이터와 상기 변수들을 학습 모델에 따라 미리 설정된 비트 단위로 변환하는 단계; 비트 변환된 상기 파라미터 데이터와 변수들을 각 학습 모델의 정규화 정보에 따라 정렬하고 저장하는 단계; 1차 학습 프로그램으로 1차 학습을 수행하여 상기 스위칭 트랜지스터의 출력 전압 값들과 문턱 전압 범위가 포함된 1차 동작 특성 정보를 1차 학습 결과 데이터로 추출하는 1차 학습 단계; 및 2차 학습 프로그램으로 2차 학습을 수행하여 상기 출력 전압 값들과 상기 문턱 전압 범위가 보정된 2차 동작 특성 정보를 2차 학습 결과 데이터로 추출하는 2차 학습 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Kyong Tae</engName><name>박경태</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Tae Young</engName><name>김태영</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Dong So</engName><name>김동소</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>BAE, Jung Suk</engName><name>배정숙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, Sang Hoon</engName><name>임상훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LIM, Jong Chan</engName><name>임종찬</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.02.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0158946-68</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230017985.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9301417528a71f4a1f688740230bcfae00a45bfa8730748961b0987f897f89bb384ad95000906f837255384c4d18c706cbdae3efc4ee4c332b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9dd20d324bf6af6e8a1cde27864f8eab726740ffefc012dc35080e97dc00ae318f25b574987ad566124e3f69df5ed4f29491d15723eb4c87</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>