<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:29.2829</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7013176</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>차단 조건들의 완화를 위한 동적 빔 대응성을 위한 기법들</inventionTitle><inventionTitleEng>TECHNIQUES FOR DYNAMIC BEAM CORRESPONDENCE FOR MITIGATION OF BLOCKAGE CONDITIONS</inventionTitleEng><openDate>2024.06.25</openDate><openNumber>10-2024-0095206</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/0417</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01Q 3/28</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용의 다양한 양태들은 일반적으로 무선 통신에 관한 것이다. 일부 양태들에서, 사용자 장비(UE)는 복수의 안테나 엘리먼트들 중 적어도 하나의 안테나 엘리먼트와 연관된 차단 조건을 결정할 수 있다. UE는, 차단 조건의 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 복수의 안테나 엘리먼트들의 안테나 엘리먼트들의 세트를 비활성화할 수 있고, 안테나 엘리먼트들의 세트는 적어도 하나의 안테나 엘리먼트를 포함한다. UE는, 안테나 엘리먼트들의 세트를 비활성화하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여, 빔 대응성 상태의 표시를 송신할 수 있다. UE는 복수의 안테나 엘리먼트들의 활성화된 안테나 엘리먼트들의 세트를 사용하여 통신할 수 있다. 다수의 다른 양태들이 설명된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023081572</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/077981</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사용자 장비(user equipment, UE)에 의해 수행되는 무선 통신 방법으로서,복수의 안테나 엘리먼트들 중 적어도 하나의 안테나 엘리먼트와 연관된 차단 조건을 결정하는 단계;상기 차단 조건의 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 복수의 안테나 엘리먼트들의 안테나 엘리먼트들의 세트를 비활성화하는 단계로서 상기 안테나 엘리먼트들의 세트는 상기 적어도 하나의 안테나 엘리먼트를 포함하는, 상기 복수의 안테나 엘리먼트들의 안테나 엘리먼트들의 세트를 비활성화하는 단계;상기 안테나 엘리먼트들의 세트를 비활성화하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여, 빔 대응성 상태의 표시를 송신하는 단계; 및상기 복수의 안테나 엘리먼트들의 활성화된 안테나 엘리먼트들의 세트를 사용하여 통신하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 안테나 엘리먼트의 상기 차단 조건을 결정하는 단계는 상기 적어도 하나의 안테나 엘리먼트와 연관된 하나 이상의 신호 파라미터들이 신호 조건을 만족시킨다고 결정하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 복수의 안테나 엘리먼트들의 각자의 안테나 엘리먼트들과 연관된 신호 이득 측정치들의 세트를 결정하는 단계; 및상기 신호 이득 측정치들의 세트의 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 신호 파라미터들이 상기 신호 조건을 만족시킨다고 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 하나 이상의 신호 파라미터들이 상기 신호 조건을 만족시킨다고 결정하는 단계는 적어도 하나의 신호 측정치를 구성가능한 신호 조건 임계치와 비교하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 구성가능한 신호 조건 임계치를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 구성가능한 신호 조건 임계치를 결정하는 단계는 상기 구성가능한 신호 조건 임계치의 표시를 수신하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 활성화된 안테나 엘리먼트들의 세트를 사용하여 통신하는 단계는 상기 활성화된 안테나 엘리먼트들의 세트의 각각의 안테나 엘리먼트에 대한 동일한 전력 레벨을 사용하여 통신을 송신하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 동일한 전력 레벨은 복수의 전력 증폭기들 중의 전력 증폭기의 성능 특성의 선형 영역의 포화 전력에 대응하는 최대 전력 레벨을 포함하고, 상기 복수의 전력 증폭기들의 각각의 전력 증폭기는 상기 활성화된 안테나 엘리먼트들의 세트의 안테나 엘리먼트와 함께 독립적으로 사용되는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 활성화된 안테나 엘리먼트들의 세트를 사용하여 신호 진폭 또는 신호 위상 중 적어도 하나를 제어하는 단계를 추가로 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 신호 진폭 또는 상기 신호 위상 중 적어도 하나를 제어하는 단계는 상기 신호 진폭 또는 상기 신호 위상 중 적어도 하나를 제어하여 상기 차단 조건을 완화시키는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 안테나 엘리먼트들의 세트의 비활성화된 안테나 엘리먼트들의 카운트가 빔 대응성 임계치를 만족시킨다고 결정하는 단계; 및상기 비활성화된 안테나 엘리먼트들의 카운트가 상기 빔 대응성 임계치를 만족시킨다는 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 빔 대응성 상태를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 빔 대응성 임계치를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 빔 대응성 임계치를 결정하는 단계는 상기 빔 대응성 임계치의 표시를 수신하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 안테나 엘리먼트들의 세트를 비활성화하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여, 빔 트레이닝, 빔 개선, 또는 빔 실패 복구 중 적어도 하나에 사용될 기준 신호들의 수의 표시를 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 빔 트레이닝, 빔 개선, 또는 빔 실패 복구 중 적어도 하나에 사용될 기준 신호들의 수의 표시를 송신하는 단계는 상기 차단 조건의 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 기준 신호들의 수의 표시를 송신하는 단계를 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 하기 중 적어도 하나의 것의 함수에 적어도 부분적으로 기초하여 빔 트레이닝, 빔 개선, 또는 빔 실패 복구 중 적어도 하나에 사용될 기준 신호들의 수를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 사용자 장비에 의해 수행되는 무선 통신 방법:상기 안테나 엘리먼트들의 세트의 비활성화된 안테나 엘리먼트들의 카운트, 또는상기 신호 조건과 연관된 특성.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 기지국에 의해 수행되는 무선 통신 방법으로서,사용자 장비(UE)의 복수의 안테나 엘리먼트들의 비활성화된 안테나 엘리먼트들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여, 빔 대응성 상태의 표시를 수신하는 단계;상기 복수의 안테나 엘리먼트들의 활성화된 안테나 엘리먼트들의 세트와 연관된 빔 트레이닝을 위해 상기 UE에 의해 사용될 하나 이상의 기준 신호들을 상기 UE로 송신하는 단계; 및상기 활성화된 안테나 엘리먼트들의 세트와 연관된 빔 트레이닝 피드백을 수신하는 단계를 포함하는, 기지국에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 복수의 안테나 엘리먼트들 중 적어도 하나의 안테나 엘리먼트와 연관된 하나 이상의 신호 파라미터들이 신호 조건을 만족시킨다고 결정하기 위해 상기 UE에 의해 사용될 구성가능한 신호 조건 임계치의 표시를 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 기지국에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 활성화된 안테나 엘리먼트들의 세트와 연관된 통신을 수신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 통신을 수신하는 단계는 복수의 전력 증폭기들 중의 전력 증폭기의 성능 특성의 선형 영역의 포화 전력에 대응하는 최대 전력 레벨 또는 동일한 전력 레벨에서 상기 통신을 수신하는 단계를 포함하고, 상기 복수의 전력 증폭기들 각각은 상기 활성화된 안테나 엘리먼트들의 세트의 안테나 엘리먼트와 함께 독립적으로 사용되는, 기지국에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 빔 대응성 상태를 결정하기 위해 상기 UE에 의해 사용될 빔 대응성 임계치를 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 기지국에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서, 상기 비활성화된 안테나 엘리먼트들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여, 빔 트레이닝, 빔 개선, 또는 빔 실패 복구 중 적어도 하나에 사용될 기준 신호들의 수의 표시를 수신하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 하나 이상의 기준 신호들을 송신하는 단계는 상기 기준 신호들의 수의 표시에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 기준 신호들을 송신하는 단계를 포함하는, 기지국에 의해 수행되는 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 빔 트레이닝, 빔 개선, 또는 빔 실패 복구 중 적어도 하나에 사용될 기준 신호들의 수는 하기 중 적어도 하나의 것의 함수에 적어도 부분적으로 기초하는, 기지국에 의해 수행되는 무선 통신 방법:상기 비활성화된 안테나 엘리먼트들의 세트의 비활성화된 안테나 엘리먼트들의 카운트, 또는신호 조건과 연관된 특성.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 무선 통신을 위한 사용자 장비(UE)로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,	복수의 안테나 엘리먼트들 중 적어도 하나의 안테나 엘리먼트와 연관된 차단 조건을 결정하고;	상기 차단 조건의 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 복수의 안테나 엘리먼트들의 안테나 엘리먼트들의 세트를 비활성화하는 것으로서, 상기 안테나 엘리먼트들의 세트는 상기 적어도 하나의 안테나 엘리먼트를 포함하는, 상기 복수의 안테나 엘리먼트들의 안테나 엘리먼트들의 세트를 비활성화하고;	상기 안테나 엘리먼트들의 세트를 비활성화하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여, 빔 대응성 상태의 표시를 송신하고; 그리고	상기 복수의 안테나 엘리먼트들의 활성화된 안테나 엘리먼트들의 세트를 사용하여 통신하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 차단 조건을 결정하기 위해, 상기 적어도 하나의 안테나 엘리먼트와 연관된 하나 이상의 신호 파라미터들이 신호 조건을 만족시킨다고 결정하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 복수의 안테나 엘리먼트들의 각자의 안테나 엘리먼트들과 연관된 신호 이득 측정치들의 세트를 결정하고; 그리고상기 신호 이득 측정치들의 세트의 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 하나 이상의 신호 파라미터들이 상기 신호 조건을 만족시킨다고 결정하도록 추가로 구성되는, 무선 통신을 위한 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 활성화된 안테나 엘리먼트들의 세트를 사용하여 통신하기 위해, 상기 활성화된 안테나 엘리먼트들의 세트의 각각의 안테나 엘리먼트에 대한 동일한 전력 레벨을 사용하여 통신을 송신하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 차단 조건을 완화시키기 위해 상기 활성화된 안테나 엘리먼트들의 세트를 사용하여 신호 진폭 또는 신호 위상 중 적어도 하나를 제어하도록 추가로 구성되는, 무선 통신을 위한 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 안테나 엘리먼트들의 세트를 비활성화하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여, 상기 차단 조건의 결정에 적어도 부분적으로 기초하여 빔 트레이닝, 빔 개선, 또는 빔 실패 복구 중 적어도 하나에 사용될 기준 신호들의 수의 표시를 송신하도록 추가로 구성되는, 무선 통신을 위한 UE.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 무선 통신을 위한 기지국으로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은,	사용자 장비(UE)의 복수의 안테나 엘리먼트들의 비활성화된 안테나 엘리먼트들의 세트에 적어도 부분적으로 기초하여, 빔 대응성 상태의 표시를 수신하고;	상기 복수의 안테나 엘리먼트들의 활성화된 안테나 엘리먼트들의 세트와 연관된 빔 트레이닝을 위해 상기 UE에 의해 사용될 하나 이상의 기준 신호들을 상기 UE로 송신하고; 그리고	상기 활성화된 안테나 엘리먼트들의 세트와 연관된 빔 트레이닝 피드백을 수신하도록 구성되는, 무선 통신을 위한 기지국.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 복수의 안테나 엘리먼트들 중 적어도 하나의 안테나 엘리먼트와 연관된 하나 이상의 신호 파라미터들이 신호 조건을 만족시킨다고 결정하기 위해 상기 UE에 의해 사용될 구성가능한 신호 조건 임계치의 표시를 송신하도록 추가로 구성되는, 무선 통신을 위한 기지국.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>RAGHAVAN, VASANTHAN</engName><name>라가반 바산탄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, JUNYI</engName><name>리 준이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>LUO, TAO</engName><name>루오 타오</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/453,737</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0434129-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0094565-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1080941-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.09.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1080942-27</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247013176.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9327c00f2e9860dff27a92381661f744452820f0f4e5ace99f00dbcdb1b2793c80051d66556b681f1a14b3096bfa8b7db08a1707acc6ed4ce7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb1972c186f97d5fcf425cec9e7de5289807834bbec5cd448fafbd0e5a584843337e9e1626c290e204b1b7a22e47a9ef0b5997f974ca097ac</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>