<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:10:07.107</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.01.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0001747</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>더미 패널 이송 장치 및 이를 이용한 더미 패널 이송 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DUMMY SUBSTRATE TRANSFER APPARATUS AND DUMMY  SUBSTRATE TRANSFER METHOD USING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.07.13</openDate><openNumber>10-2023-0106209</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 47/91</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B25J 15/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 더미 패널 이송 장치는 압축 공기가 주입되는 주입구, 압축 공기를 외부로 배출하는 배출구 및 외부의 공기를 흡입하는 흡입구를 포함하며, 주입구는 배출구와 흡입구 사이의 유로에 마련된 프레임에 형성되는 흡착 유닛, 흡착 유닛을 지지하며, 제1 방향 및 제1 방향에 반대되는 방향으로 이동이 가능한 흡착 유닛 홀더, 흡착 유닛 홀더 아래에 배치되는 플레이트, 플레이트를 지지하며, 제1 방향에 교차하는 제2 방향 및 제2 방향에 반대되는 방향으로 이동이 가능한 플레이트 홀더, 플레이트 아래에 배치되며, 흡착 유닛 홀더와 제2 방향에 반대되는 방향으로 이격하는 더미 보관부, 플레이트 위에 배치되는 브러쉬 유닛 및 브러쉬 유닛을 지지하며, 제1 방향, 제1 방향에 반대되는 방향, 제2 방향 및 제2 방향에 반대되는 방향으로 이동이 가능한 브러쉬 유닛 홀더를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 압축 공기가 주입되는 주입구, 상기 압축 공기를 외부로 배출하는 배출구 및 외부의 공기를 흡입하는 흡입구를 포함하며, 상기 주입구는 상기 배출구와 상기 흡입구 사이의 유로에 마련된 프레임에 형성되는 흡착 유닛;상기 흡착 유닛을 지지하며, 제1 방향 및 상기 제1 방향에 반대되는 방향으로 이동이 가능한 흡착 유닛 홀더;상기 흡착 유닛 홀더 아래에 배치되는 플레이트;상기 플레이트를 지지하며, 상기 제1 방향에 교차하는 제2 방향 및 상기 제2 방향에 반대되는 방향으로 이동이 가능한 플레이트 홀더;상기 플레이트 아래에 배치되며, 상기 흡착 유닛 홀더와 상기 제2 방향에 반대되는 방향으로 이격하는 더미 보관부;상기 플레이트 위에 배치되는 브러쉬 유닛; 및상기 브러쉬 유닛을 지지하며, 상기 제1 방향, 상기 제1 방향에 반대되는 상기 방향, 상기 제2 방향 및 상기 제2 방향에 반대되는 상기 방향으로 이동이 가능한 브러쉬 유닛 홀더를 포함하는 더미 패널 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 프레임은,상기 주입구와 인접한 제1 영역에서 제1 내부 직경을 가지며,상기 배출구와 인접한 제2 영역에서 제2 내부 직경을 가지고,상기 제1 영역과 상기 제2 영역 사이의 제3 영역에서 상기 제1 내부 직경보다 작으며, 상기 제2 내부 직경보다 작은 제3 내부 직경을 갖는 것을 특징으로 하는 더미 패널 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 영역과 상기 제3 영역 사이에서 상기 프레임의 내부 직경은 상기 제1 내부 직경으로부터 상기 제3 내부 직경으로 점진적으로 변하며,상기 제3 영역과 상기 제2 영역 사이에서 상기 프레임의 내부 직경은 상기 제3 내부 직경으로부터 상기 제2 내부 직경으로 점진적으로 변하는 것을 특징으로 하는 더미 패널 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 프레임은,상기 흡입구와 인접한 제4 영역에서 제4 내부 직경을 가지고,상기 제1 영역과 상기 제4 영역 사이의 제5 영역에서 상기 제1 내부 직경보다 작으며, 상기 제4 내부 직경보다 작은 제5 내부 직경을 갖는 것을 특징으로 하는 더미 패널 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제1 영역과 상기 제5 영역 사이에서 상기 프레임의 내부 직경은 상기 제1 내부 직경으로부터 상기 제5 내부 직경으로 점진적으로 변하는 것을 특징으로 하는 더미 패널 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항에 있어서, 상기 제5 내부 직경은,상기 제3 내부 직경보다 작은 것을 특징으로 하는 더미 패널 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 흡착 유닛은,상기 흡입구에 부착되는 흡착 패드를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 더미 패널 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 흡착 패드의 내부 직경은,상기 흡입구에 인접한 방향으로 점진적으로 감소하는 것을 특징으로 하는 더미 패널 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, 상기 흡입구와 인접한 상기 흡착 패드의 내부 직경은 상기 흡입구의 내부 직경보다 작은 것을 특징으로 하는 더미 패널 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, 상기 흡착 패드의 영률(Young's modulus)은,0.01Gpa 이상 및 5Gpa 이하인 것을 특징으로 하는 더미 패널 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 플레이트는,상기 제1 방향으로 함몰되며, 상기 제2 방향으로 연장하고, 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향에 수직한 제3 방향으로 배열되는 복수의 그루브들을 포함하는 것을 특징으로 하는 더미 패널 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 브러쉬 유닛은,상기 복수의 그루브들에 대응하여 상기 제1 방향으로 돌출하는 복수의 돌출부들을 포함하는 것을 특징으로 하는 더미 패널 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 더미 보관부의 상기 제2 방향으로의 폭은,상기 플레이트의 상기 제2 방향으로의 폭보다 큰 것을 특징으로 하는 더미 패널 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 압축 공기가 주입되는 주입구, 상기 압축 공기를 외부로 배출하는 배출구 및 외부의 공기를 흡입하는 흡입구를 포함하며, 상기 주입구는 상기 배출구와 상기 흡입구 사이의 유로에 마련된 프레임에 형성되는 흡착 유닛의 상기 흡입구 아래에 표시 패널 및 상기 표시 패널의 적어도 일 측과 인접한 더미 패널을 배치하는 단계;상기 흡착 유닛을 지지하는 흡착 유닛 홀더를 제1 방향으로 이동시켜, 상기 흡입구를 상기 더미 패널과 인접하도록 배치시키는 단계;상기 주입구에 상기 압축 공기를 주입하여, 상기 더미 패널을 상기 흡입구에 흡착시키는 단계;상기 흡착 유닛 홀더를 상기 제1 방향에 반대되는 방향으로 이동시키는 단계;플레이트를 지지하는 플레이트 홀더를 상기 제1 방향에 교차하는 제2 방향으로 이동시켜, 상기 흡입구에 흡착된 상기 더미 패널 아래에 상기 플레이트를 위치시키는 단계;상기 주입구에 상기 압축 공기 주입을 중단하여, 상기 더미 패널을 상기 플레이트 위로 이동시키는 단계;상기 플레이트 홀더를 상기 제2 방향에 반대되는 방향으로 이동시켜, 상기 플레이트를 더미 보관부 위로 이동시키는 단계; 및상기 플레이트 위에 배치된 상기 더미 패널을 상기 더미 보관부로 이동시키는 단계를 포함하는 더미 패널 이송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 더미 패널을 상기 더미 보관부로 이동시키는 단계는,브러쉬 유닛이 상기 플레이트의 일 측 위에 배치되도록, 상기 브러쉬 유닛을 지지하는 브러쉬 유닛 홀더를 이동시키는 단계;상기 브러쉬 유닛을 상기 제1 방향으로 이동시켜, 상기 브러쉬 유닛을 상기 플레이트의 상기 일 측에 인접하도록 배치하는 단계; 및상기 브러쉬 유닛이 상기 플레이트의 상기 일 측으로부터 상기 플레이트의 상기 일 측에 반대되는 타 측으로 이동하도록 상기 브러쉬 유닛 홀더를 상기 제2 방향에 반대되는 상기 방향으로 이동시켜, 상기 플레이트 위에 배치된 상기 더미 패널을 상기 제2 방향에 반대되는 상기 방향으로 밀어내는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 더미 패널 이송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 플레이트는 상기 제1 방향으로 함몰되며, 상기 제2 방향으로 연장하고, 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향에 교차하는 제3 방향으로 배열되는 복수의 그루브들을 포함하며,상기 브러쉬 유닛은 상기 복수의 그루브들에 대응하여 상기 제1 방향으로 돌출하는 복수의 돌출부들을 포함하는 것을 특징으로 하는 더미 패널 이송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 브러쉬 유닛을 상기 플레이트에 인접하도록 배치하는 단계에서,상기 브러쉬 유닛의 상기 복수의 돌출부들은 상기 복수의 돌출부들에 대응하는 상기 플레이트의 상기 복수의 그루브들에 삽입되는 것을 특징으로 하는 더미 패널 이송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서, 상기 플레이트를 상기 더미 보관부 위로 이동시키는 단계와 상기 플레이트 위에 배치된 상기 더미 패널을 상기 더미 보관부로 이동시키는 단계는 동시에 수행되는 것을 특징으로 하는 더미 패널 이송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제14항에 있어서, 상기 흡착 유닛을 지지하는 흡착 유닛 홀더를 상기 제1 방향으로 이동시켜, 상기 흡입구를 상기 더미 패널과 인접하도록 배치시키는 단계에서,상기 더미 패널은 상기 흡입구로부터 이격되며, 상기 흡입구는 상기 더미 패널과 대향하도록 배치되는 것을 특징으로 하는 더미 패널 이송 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제13항에 있어서, 상기 주입구에 상기 압축 공기를 주입하여, 상기 상기 더미 패널을 상기 흡입구에 흡착시키는 단계에서,하나의 상기 흡입구는 적어도 두 개의 상기 더미 패널들을 동시에 흡착하는 것을 특징으로 하는 더미 패널 이송 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE Kang Hyuk</engName><name>이강혁</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>JUN Eun Su</engName><name>전은수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.01.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0014931-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1445394-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220001747.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934fd810bd38c975aef9d453c6a18baacb26c4e2841ca9eee2e8c5e4c5ce06fc457a00bb27b70f050dfc7458f4621ea58aa8c953fa165e76b5</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfa5713e7c2954d819a5c16322fb030c91ee905378a882d004208b0d2a1332cd3b99f6b864b1eadbea7b10d901f05754a27c35b4b2586de3ca</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>