<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:57.457</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7005486</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>통화에 대한 음성 메뉴의 결정 및 시각적 디스플레이</inventionTitle><inventionTitleEng>DETERMINATION AND VISUAL DISPLAY OF SPOKEN MENUS FOR CALLS</inventionTitleEng><openDate>2024.04.09</openDate><openNumber>10-2024-0046508</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.24</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04M 3/493</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 구현예는 통화에 대한 음성 메뉴의 결정 및 시각적 디스플레이와 관련된다. 일부 구현예에서, 컴퓨터로 구현되는 방법은 통화 디바이스와 타겟 엔터티와 연관된 디바이스 사이의 통화에서 출력되는 오디오 데이터를 수신하는 것을 포함한다. 상기 오디오 데이터는 통화 디바이스의 사용자가 통화에서 타겟 엔터티에 의해 제공되는 통화 메뉴를 탐색할 수 있는 하나 이상의 선택 옵션을 나타내는 스피치를 포함한다. 텍스트는 오디오 데이터를 프로그램적으로 분석하여 결정되며, 텍스트는 스피치를 나타낸다. 선택 옵션은 텍스트 또는 오디오 데이터 중 적어도 하나를 프로그램적으로 분석하여 결정된다. 텍스트의 적어도 일부는 선택 옵션에 대응하는 하나 이상의 시각적 옵션으로서 통화 중에 통화 디바이스에 의해 디스플레이된다. 시각적 옵션은 각각 사용자 입력을 통해 선택가능하여 통화 메뉴를 통해 대응하는 탐색을 수행하게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.03.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023027833</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/037550</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터로 구현되는 방법으로서,통화 디바이스와 타겟 엔터티와 연관된 디바이스 간의 통화에서 오디오 데이터를 수신하는 단계, 상기 오디오 데이터는 통화 디바이스의 사용자가 통화에서 타겟 엔터티에 의해 제공되는 통화 메뉴를 탐색할 수 있는 하나 이상의 선택 옵션을 나타내는 스피치를 포함하며;상기 오디오 데이터에서 스피치를 나타내는 텍스트를 결정하기 위해 오디오 데이터를 프로그램적으로 분석하는 단계;텍스트 또는 오디오 데이터 중 적어도 하나를 프로그램적으로 분석하는 것에 기초하여 하나 이상의 선택 옵션을 결정하는 단계; 및통화 중에 텍스트의 적어도 일부가 통화 디바이스에 의해 디스플레이되게 하는 단계를 포함하며, 상기 텍스트의 일부는 하나 이상의 선택 옵션에 대응하는 하나 이상의 시각적 옵션으로 디스플레이되며, 하나 이상의 시각적 옵션은 사용자 입력을 통해 각각 선택가능하여 통화 메뉴를 통해 대응하는 탐색을 하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서, 하나 이상의 시각적 옵션 중 특정 시각적 옵션의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 선택의 표시가 타겟 엔터티와 연관된 디바이스에 전송되게 하는 단계를 더 포함하고, 상기 표시는:키패드의 키를 누르는 것에 대응하는 신호, 상기 키는 특정 시각적 옵션과 연관되며, 또는상기 통화에서 통화 디바이스에 의해 제공되는 스피치 중 하나를 포함하며, 상기 스피치는 특정 시각적 옵션과 연관된 지정자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서, 상기 하나 이상의 시각적 옵션은 통화 디바이스의 터치스크린 상의 터치 입력을 통해 각각 선택 가능한 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1에 있어서, 상기 오디오 데이터는 제1 오디오 데이터이고, 상기 하나 이상의 시각적 옵션 중 특정 시각적 옵션의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 상기 방법은:상기 통화에서 제2 오디오 데이터를 수신하는 단계, 상기 제2 오디오 데이터는 통화 디바이스의 사용자에 대한 하나 이상의 제2 선택 옵션을 나타내는 제2 스피치를 포함하며;제2 오디오 데이터에서 제2 스피치를 나타내는 제2 텍스트를 결정하기 위해 제2 오디오 데이터를 프로그램적으로 분석하는 단계;제2 텍스트 또는 제2 오디오 데이터 중 적어도 하나를 프로그램적으로 분석하는 것에 기초하여 하나 이상의 제2 선택 옵션을 결정하는 단계; 및제2 텍스트의 적어도 일부가 통화 디바이스에 의해 디스플레이되게 하는 단계를 더 포함하며, 상기 제2 텍스트의 일부는 하나 이상의 제2 선택 옵션에 대응하는 하나 이상의 제2 시각적 옵션으로 디스플레이되며, 하나 이상의 제2 시각적 옵션은 제2 사용자 입력을 통해 각각 선택가능하여 통화 메뉴를 통해 대응하는 탐색을 하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서, 상기 하나 이상의 선택 옵션은 복수의 선택 옵션이고, 상기 통화 메뉴에서 상기 복수의 선택 옵션의 계층 구조를 결정하기 위해 상기 텍스트 또는 오디오 데이터 중 적어도 하나를 프로그램적으로 분석하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 1에 있어서, 상기 오디오 데이터를 수신하기 전에:하나 이상의 선택 옵션을 포함하는 선택 옵션 데이터를 획득하는 단계; 및상기 통화 디바이스가 상기 하나 이상의 선택 옵션을 나타내는 스피치를 포함하는 오디오 데이터를 수신하기 전에 상기 하나 이상의 선택 옵션에 대응하는 하나 이상의 시각적 옵션이 상기 통화 디바이스에 의해 디스플레이되게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 6에 있어서, 상기 선택 옵션 데이터의 하나 이상의 선택 옵션은 이전 통화 동안 수신된 오디오 데이터를 프로그램적으로 분석함으로써 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서, 획득된 선택 옵션 데이터는 통화 개시 전에 통화 디바이스에 캐싱되고, 획득된 선택 옵션 데이터는 통화 디바이스의 지리적 영역에서 발신자에 의해 이전에 호출된 엔터티 식별자와 연관되며, 상기 엔터티 식별자는 이전에 적어도 임계 횟수만큼 호출되었거나 획득된 선택 옵션 데이터와 연관되지 않은 다른 엔터티 식별자보다 이전에 더 많은 횟수로 호출되었던 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 6에 있어서, 통화 중에 시각적 표시자가 디스플레이되게 하는 단계를 더 포함하며, 상기 시각적 표시자는 통화 중에 디스플레이되는 하나 이상의 시각적 옵션의 텍스트의 특정 부분을 강조하고, 상기 텍스트의 특정 부분은 통화 중에 오디오 데이터의 스피치에서 수신되고 있는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 청구항 6에 있어서,상기 선택 옵션 데이터와 상기 오디오 데이터로부터 결정된 하나 이상의 선택 옵션을 비교하는 단계; 및상기 선택 옵션 데이터와 상기 오디오 데이터로부터 결정된 하나 이상의 선택 옵션 사이에 불일치가 존재하는지 여부를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 10에 있어서, 상기 선택 옵션 데이터와 상기 오디오 데이터로부터 결정된 하나 이상의 선택 옵션 사이의 불일치를 결정하는 것에 응답하여, 상기 불일치의 알림이 통화 디바이스에 의해 출력되게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 10에 있어서, 상기 선택 옵션 데이터와 상기 오디오 데이터로부터 결정된 하나 이상의 선택 옵션 사이의 불일치를 결정하는 것에 응답하여, 오디오 데이터로부터 결정된 하나 이상의 선택 옵션과 일치하도록 선택 옵션 데이터를 수정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 10에 있어서, 상기 선택 옵션 데이터를 상기 하나 이상의 선택 옵션과 비교하는 단계는:상기 선택 옵션 데이터의 텍스트와 하나 이상의 선택 옵션의 텍스트를 비교하는 것; 또는상기 선택 옵션 데이터의 오디오 데이터와 통화 중에 수신된 오디오 데이터를 비교하는 것 중 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 1에 있어서,하나 이상의 선택 옵션이 통화 디바이스의 스토리지 또는 통신 네트워크를 통해 통화 디바이스와 통신하는 원격 디바이스의 스토리지 중 적어도 하나에 저장되게 하는 단계; 및통화 디바이스와 타겟 엔터티 간의 다음 통화에 대한 하나 이상의 선택 옵션을 검색하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 통화에 대한 선택 옵션을 디스플레이하는 통화 디바이스로서,명령어가 저장된 메모리;디스플레이 디바이스; 및상기 메모리에 연결된 적어도 하나의 프로세서를 포함하며, 상기 적어도 하나의 프로세서는 동작들을 수행하기 위해 상기 메모리로부터의 명령어에 액세스하도록 구성되며, 상기 동작들은:통화 디바이스와 타겟 엔터티와 연관된 디바이스 간의 통화에서 오디오 데이터를 수신하는 동작, 상기 오디오 데이터는 통화 디바이스의 사용자가 통화에서 타겟 엔터티에 의해 제공되는 통화 메뉴를 탐색할 수 있는 하나 이상의 선택 옵션을 나타내는 스피치를 포함하며;상기 오디오 데이터에서 스피치를 나타내는 텍스트를 결정하기 위해 오디오 데이터를 프로그램적으로 분석하는 동작;텍스트 또는 오디오 데이터 중 적어도 하나를 프로그램적으로 분석하는 것에 기초하여 하나 이상의 선택 옵션을 결정하는 동작; 및통화 중에 텍스트의 적어도 일부가 디스플레이 디바이스에 의해 디스플레이되게 하는 동작을 포함하며, 상기 텍스트의 일부는 하나 이상의 선택 옵션에 대응하는 하나 이상의 시각적 옵션으로 디스플레이되며, 하나 이상의 시각적 옵션은 사용자 입력을 통해 각각 선택가능하여 통화 메뉴를 통해 대응하는 탐색을 하게 하는, 통화 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서, 하나 이상의 시각적 옵션 중 특정 시각적 옵션의 선택을 수신하는 것에 응답하여, 선택의 표시가 타겟 엔터티와 연관된 디바이스에 전송되게 하는 동작을 더 포함하고, 상기 표시는:키패드의 키를 누르는 것에 대응하는 신호, 상기 키는 특정 시각적 옵션과 연관되며, 또는상기 통화에서 통화 디바이스에 의해 제공되는 스피치 중 하나를 포함하며, 상기 스피치는 특정 시각적 옵션과 연관된 지정자를 포함하는, 통화 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 15에 있어서, 상기 오디오 데이터를 수신하기 전에:상기 통화 메뉴의 하나 이상의 선택 옵션과 상기 하나 이상의 선택 옵션의 계층 구조를 포함하는 선택 옵션 데이터를 획득하는 동작; 및상기 통화 디바이스가 상기 하나 이상의 선택 옵션을 나타내는 스피치를 포함하는 오디오 데이터를 수신하기 전에 상기 하나 이상의 선택 옵션에 대응하는 하나 이상의 시각적 옵션이 상기 디스플레이 디바이스에 의해 디스플레이되게 하는 동작을 더 포함하는, 통화 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 17에 있어서, 통화 중에 시각적 표시자가 디스플레이되게 하는 동작을 더 포함하며, 상기 시각적 표시자는 통화 중에 디스플레이되는 하나 이상의 시각적 옵션의 텍스트의 특정 부분을 강조하고, 상기 텍스트의 특정 부분은 통화 중에 오디오 데이터의 스피치에서 발화되고 있는 것인, 통화 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 17에 있어서,상기 선택 옵션 데이터와 상기 오디오 데이터로부터 결정된 하나 이상의 선택 옵션을 비교하는 동작; 및상기 선택 옵션 데이터와 상기 오디오 데이터로부터 결정된 하나 이상의 선택 옵션 사이에 불일치가 존재하는지 여부를 결정하는 동작을 더 포함하는, 통화 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 명령어가 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어는 프로세서에 의해 실행될 때 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은:통화 디바이스와 타겟 엔터티와 연관된 디바이스 간의 통화에서 오디오 데이터를 수신하는 동작, 상기 오디오 데이터는 통화 디바이스의 사용자가 타겟 엔터티에 의해 제공되는 통화 메뉴를 탐색할 수 있는 하나 이상의 선택 옵션을 나타내는 스피치를 포함하며;상기 오디오 데이터에서 스피치를 나타내는 텍스트를 결정하기 위해 오디오 데이터를 프로그램적으로 분석하는 동작;텍스트 또는 오디오 데이터 중 적어도 하나를 프로그램적으로 분석하는 것에 기초하여 하나 이상의 선택 옵션을 결정하는 동작; 및통화 중에 텍스트의 적어도 일부가 통화 디바이스에 의해 디스플레이되게 하는 동작을 포함하며, 상기 텍스트의 일부는 하나 이상의 선택 옵션에 대응하는 하나 이상의 시각적 옵션으로 디스플레이되며, 하나 이상의 시각적 옵션은 사용자 입력을 통해 각각 선택가능하여 통화 메뉴를 통해 대응하는 탐색을 하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>CHERUKARA, Joseph Joseph</engName><name>체루카라 조셉 조셉</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>SIVAN, Amit</engName><name>시반 아밋</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>SHEBANOW, Andrew George</engName><name>쉐바노우 앤드류 조지</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>TZUR, Yoav</engName><name>추르 요아브</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Felix</engName><name>왕 펠릭스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>LEVIATHAN, Yaniv</engName><name>레비아탄 야니브</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/236,651</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/540,895</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.02.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0183332-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.26</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0052446-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0708994-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247005486.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931719add6010f2b111888a3d10e1992cd315a4815f8eeec0654bba19a1c581d7fb9c1466702e0238ebb1af5c06d30a4c5a771753daf8eddd2</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf323cc1f3b121c0c405ded83403308c4a0075fd61d73aaa81f208aacd36679835f23b9f63bd5cd6b60e16fe16a44bd3086c809ac608b17924</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>