<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:25:18.2518</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7038345</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비-정전식 터치 모드들에서의 터치 감지</inventionTitle><inventionTitleEng>TOUCH SENSING IN NON-CAPACITIVE TOUCH MODES</inventionTitleEng><openDate>2025.02.10</openDate><openNumber>10-2025-0019631</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.11.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/043</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04886</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/13</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일부 구현들에서, 방법은 정전식 터치 센서 시스템을 사용하는 터치 센싱이 주어진 사용자 컨텍스트에서 동작가능하지 않음을 검출하는 단계를 수반할 수 있다. 정전식 터치 센서를 이용한 터치 감지가 불가능하게 되고, 대안적인 센서 시스템을 이용한 터치 감지가 가능하게 된다. 대안적인 센서 시스템은 지문 센서 시스템, 광학 센서 시스템, 및 힘 센서 시스템을 포함할 수 있다. 대안적인 센서 시스템을 사용하는 터치 감지는 개선된 사용자 경험을 위해 그래픽 사용자 인터페이스에서 지정된 부분으로 제한될 수 있다. 일부 구현들에서, 지정된 부분은 지문 센서 시스템의 활성 영역과 동일 범위에 있을 수 있고, 사용자 인터페이스 제어들은 타일들의 어레이로 배열될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023239458</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.04.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/018624</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,디스플레이;정전식 터치 센서 시스템;지문 센서 시스템, 광학 센서 시스템, 또는 힘 센서 시스템 중 하나 이상; 및상기 정전식 터치 센서 시스템, 상기 지문 센서 시스템 및 상기 디스플레이와 통신하도록 구성된 제어 시스템을 포함하며, 상기 제어 시스템은 추가로,상기 장치의 사용자 컨텍스트가 상기 터치 센서 시스템에 대한 터치 감지와 호환되지 않음을 결정하고; 그리고상기 장치의 상기 디스플레이 상에 그래픽 사용자 인터페이스를 제시하도록구성되고, 상기 그래픽 사용자 인터페이스는 상기 지문 센서 시스템, 상기 광학 센서 시스템, 또는 상기 힘 센서 시스템 중 하나 이상을 사용하여 터치를 감지하도록 구성된 제1 부분을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 부분은 상기 지문 센서 시스템의 활성 영역과 동일 범위의 상기 디스플레이의 구역을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 그래픽 사용자 인터페이스는 제2 부분을 더 포함하고, 상기 그래픽 사용자 인터페이스의 상기 제2 부분은 비디오 또는 이미지를 디스플레이하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 사용자 컨텍스트가 상기 정전식 터치 센서 시스템에 대한 터치 감지와 호환되지 않음을 결정하도록 구성된 상기 제어 시스템은, 상기 사용자 컨텍스트가, (i) 상기 장치의 상기 디스플레이가 물에 잠기거나 커버되는 것, (ii) 사용자가 장갑을 착용한 것, 또는 (iii) 사용자가 보철 또는 로봇 손을 활용하는 것 중 하나 이상을 포함한다고 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 사용자 컨텍스트가 상기 정전식 터치 센서 시스템에 대한 터치 감지와 호환되지 않음을 결정하도록 구성된 상기 제어 시스템은,상기 장치에 근접한 물체를 식별하고; 그리고상기 물체가 상기 정전식 터치 센서 시스템에 대한 터치 감지와 호환되지 않음을 결정하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 장치에 근접한 상기 물체를 식별하도록 구성된 상기 제어 시스템은,상기 힘 센서 시스템 또는 지문 센서 시스템과 연관된 하나 이상의 압력 또는 힘 센서들을 사용하여 상기 장치에 대한 압력의 변화를 검출하는 것으로서, 상기 압력의 변화는 상기 물체가 상기 장치에 근접하고 있음을 나타내는, 상기 압력의 변화를 검출하고;상기 광학 센서 시스템 또는 상기 지문 센서 시스템을 사용하여 상기 장치에 근접한 상기 물체의 이미지를 스캔하고; 그리고상기 이미지에 기초하여 상기 물체를 분류하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 제어 시스템은 추가로,상기 지문 센서 시스템을 사용하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스 상의 터치 입력의 위치를 획득하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 지문 센서 시스템을 사용하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스 상의 상기 터치 입력의 상기 위치를 획득하도록 구성된 상기 제어 시스템은,상기 그래픽 사용자 인터페이스의 상기 제1 부분을 상기 지문 센서 시스템의 활성 영역들에 대응하는 타일들의 어레이로 분할하고;사용자의 손가락을 식별하기 위해 상기 지문 센서 시스템을 사용하여 상기 타일들의 어레이의 하나 이상의 타일들의 스캔을 수행하고; 그리고상기 터치 입력의 상기 위치를 획득하기 위해 상기 그래픽 사용자 인터페이스의 상기 제1 부분 내의 상기 타일들 중 하나와 상기 사용자의 손가락을 상관시키도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 지문 센서 시스템을 사용하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스 상의 상기 터치 입력의 상기 위치를 획득하도록 구성된 상기 제어 시스템은,상기 힘 센서 시스템 또는 지문 센서 시스템과 연관된 하나 이상의 압력 또는 힘 센서들을 사용하여 상기 디스플레이 상의 인가된 힘을 검출하고;사용자의 손가락을 식별하기 위해 상기 지문 센서 시스템을 사용하여 스캔을 수행하고; 그리고상기 터치 입력의 상기 위치를 획득하기 위해 상기 그래픽 사용자 인터페이스의 상기 제1 부분 내의 타일들의 어레이 내의 적어도 하나의 타일과 상기 사용자의 손가락을 상관시키도록구성되며, 상기 타일들의 어레이는 상기 제1 부분을 그리드로 분할하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서,상기 지문 센서 시스템은 초음파 지문 센서 시스템을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 지문 센서 시스템을 사용하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스 상의 상기 터치 입력의 상기 위치를 획득하도록 구성된 상기 제어 시스템은,상기 초음파 지문 센서 시스템 내의 초음파 송신기 또는 트랜시버로 하여금 초음파를 발생시키게 하고;상기 장치의 표면과 접촉하는 스타일러스 또는 펜을 식별하는 이미지 데이터를 포착하기 위해 압전 수신기 어레이에서 상기 초음파의 반사들을 수신하며; 그리고상기 이미지 데이터를 사용하여 상기 터치 입력의 상기 위치를 획득하기 위해 상기 스타일러스 또는 펜을 상기 그래픽 사용자 인터페이스의 상기 제1 부분의 포지션에 상관시키도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 지문 센서 시스템을 사용하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스 상의 상기 터치 입력의 상기 위치를 획득하도록 구성된 상기 제어 시스템은,상기 장치의 표면과 접촉하는 스타일러스 또는 펜을 식별하는 이미지 데이터를 포착하기 위해 상기 초음파 지문 센서 시스템의 압전 수신기 어레이에서 기계적 변형의 표시를 수신하고; 그리고상기 이미지 데이터를 사용하여 상기 터치 입력의 상기 위치를 획득하기 위해 상기 스타일러스 또는 펜을 상기 그래픽 사용자 인터페이스의 상기 제1 부분의 포지션에 상관시키도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서,상기 제어 시스템은 추가로,상기 힘 센서 시스템을 사용하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스 상의 터치 입력의 위치를 획득하도록구성되고, 상기 힘 센서 시스템을 사용하여 상기 터치 입력의 상기 위치를 획득하도록 구성된 상기 제어 시스템은,상기 디스플레이 상의 물체로부터 인가된 힘을 검출하고;상기 힘 센서 시스템과 연관된 복수의 힘 센서들로부터 복수의 힘 측정들을 획득하는 것으로서, 상기 복수의 힘 센서들 각각은 상기 장치의 상이한 위치들에 포지셔닝되는, 상기 복수의 힘 측정들을 획득하고; 그리고상기 터치 입력의 위치를 획득하기 위해 상기 복수의 힘 측정들에 기초하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스의 상기 제1 부분에서의 상기 물체의 포지션을 추정하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 방법으로서,제어 시스템을 사용하여, 터치 스크린 디바이스의 사용자 컨텍스트가 상기 터치 스크린 디바이스의 정전식 터치 센서 시스템에 대한 터치 감지와 호환되지 않음을 결정하는 단계; 및상기 제어 시스템을 사용하여, 상기 터치 스크린 디바이스의 디스플레이 상에 그래픽 사용자 인터페이스를 제시하는 단계로서, 상기 그래픽 사용자 인터페이스는 상기 터치 스크린 디바이스의 지문 센서 시스템, 광학 센서 시스템, 또는 힘 센서 시스템 중 하나 이상을 사용하여 터치를 감지하도록 구성된 제1 부분을 포함하는, 상기 그래픽 사용자 인터페이스를 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 그래픽 사용자 인터페이스의 상기 제1 부분은 상기 지문 센서 시스템의 활성 영역과 동일 범위의 상기 디스플레이의 구역을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서,상기 그래픽 사용자 인터페이스는 제2 부분을 더 포함하고, 상기 그래픽 사용자 인터페이스의 상기 제2 부분은 비디오 또는 이미지를 디스플레이하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서,상기 정전식 터치 센서 시스템에 대한 터치 감지와 호환되지 않는 상기 사용자 컨텍스트는, (i) 상기 터치 스크린 디바이스의 디스플레이가 물에 잠기거나 커버되는 것, (ii) 사용자가 장갑을 착용한 것, 또는 (iii) 사용자가 보철 또는 로봇 손을 활용하는 것 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제14항에 있어서,상기 터치 스크린 디바이스의 상기 사용자 컨텍스트가 상기 정전식 터치 센서 시스템에 대한 터치 감지와 호환되지 않음을 결정하는 단계는,상기 터치 스크린 디바이스에 근접한 물체를 식별하는 단계; 및상기 물체가 상기 터치 스크린 디바이스의 상기 정전식 터치 센서 시스템에 대한 터치 감지와 호환되지 않음을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 터치 스크린 디바이스에 근접한 상기 물체를 식별하는 단계는,상기 힘 센서 시스템 또는 상기 지문 센서 시스템과 연관된 하나 이상의 압력 또는 힘 센서들을 사용하여 상기 터치 스크린 디바이스 상의 압력의 변화를 검출하는 단계로서, 상기 압력의 변화는 상기 물체가 상기 터치 스크린 디바이스에 근접하고 있음을 나타내는, 상기 압력의 변화를 검출하는 단계;상기 광학 센서 시스템 또는 지문 센서 시스템을 사용하여 상기 터치 스크린 디바이스에 근접한 상기 물체의 이미지를 스캔하는 단계; 및상기 이미지에 기초하여 상기 물체를 분류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서,상기 제어 시스템을 사용하여, 상기 지문 센서 시스템을 사용하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스 상의 터치 입력의 위치를 획득하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 지문 센서 시스템을 사용하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스 상의 상기 터치 입력의 상기 위치를 획득하는 단계는,상기 그래픽 사용자 인터페이스의 상기 제1 부분을 상기 지문 센서 시스템의 활성 영역들에 대응하는 타일들의 어레이로 분할하는 단계;사용자의 손가락을 식별하기 위해 상기 지문 센서 시스템을 사용하여 상기 타일들의 어레이의 하나 이상의 타일들의 스캔을 수행하는 단계; 및상기 터치 입력의 상기 위치를 획득하기 위해 상기 그래픽 사용자 인터페이스의 상기 제1 부분 내의 상기 타일들 중 하나와 상기 사용자의 손가락을 상관시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서,상기 지문 센서 시스템을 사용하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스 상의 상기 터치 입력의 상기 위치를 획득하는 단계는,상기 힘 센서 시스템 또는 지문 센서 시스템과 연관된 하나 이상의 압력 또는 힘 센서들을 사용하여 상기 디스플레이 상의 인가된 힘을 검출하는 단계;사용자의 손가락을 식별하기 위해 상기 지문 센서 시스템을 사용하여 스캔을 수행하는 단계; 및상기 터치 입력의 상기 위치를 획득하기 위해 상기 그래픽 사용자 인터페이스의 상기 제1 부분 내의 타일들의 어레이 내의 적어도 하나의 타일과 상기 사용자의 손가락을 상관시키는 단계를 포함하며, 상기 타일들의 어레이는 상기 제1 부분을 그리드로 분할하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서,상기 지문 센서 시스템은 초음파 지문 센서 시스템을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 지문 센서 시스템을 사용하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스 상의 상기 터치 입력의 상기 위치를 획득하는 단계는,상기 초음파 지문 센서 시스템 내의 초음파 송신기 또는 트랜시버로 하여금 초음파를 발생시키게 하는 단계;상기 터치 스크린 디바이스의 표면과 접촉하는 스타일러스 또는 펜을 식별하는 이미지 데이터를 포착하기 위해 압전 수신기 어레이에서 상기 초음파의 반사들을 수신하는 단계; 및상기 이미지 데이터를 사용하여 상기 터치 입력의 상기 위치를 획득하기 위해 상기 스타일러스 또는 펜을 상기 그래픽 사용자 인터페이스의 상기 제1 부분의 포지션에 상관시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서,상기 지문 센서 시스템을 사용하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스 상의 상기 터치 입력의 상기 위치를 획득하는 단계는,상기 터치 스크린 디바이스의 표면과 접촉하는 스타일러스 또는 펜을 식별하는 이미지 데이터를 포착하기 위해 상기 초음파 지문 센서 시스템의 압전 수신기 어레이에서 기계적 변형의 표시를 수신하는 단계; 및상기 이미지 데이터를 사용하여 상기 터치 입력의 상기 위치를 획득하기 위해 상기 스타일러스 또는 펜을 상기 그래픽 사용자 인터페이스의 상기 제1 부분의 포지션에 상관시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제14항에 있어서,상기 광학 센서 시스템을 사용하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스 상의 터치 입력의 위치를 획득하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제14항에 있어서,상기 힘 센서 시스템을 사용하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스 상의 터치 입력의 위치를 획득하는 단계를 더 포함하고, 상기 힘 센서 시스템을 사용하여 상기 터치 입력의 상기 위치를 획득하는 단계는,상기 디스플레이 상의 물체로부터 인가된 힘을 검출하는 단계;상기 힘 센서 시스템과 연관된 복수의 힘 센서들로부터 복수의 힘 측정들을 획득하는 단계로서, 상기 복수의 힘 센서들 각각은 상기 터치 스크린 디바이스의 상이한 위치들에 포지셔닝되는, 상기 복수의 힘 측정들을 획득하는 단계; 및상기 터치 입력의 위치를 획득하기 위해 상기 복수의 힘 측정들에 기초하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스의 상기 제1 부분에서의 상기 물체의 포지션을 추정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 소프트웨어가 기록된 하나 이상의 비일시적 저장 매체들로서,상기 소프트웨어는 방법을 수행하기 위해 하나 이상의 디바이스들을 제어하기 위한 명령들을 포함하고, 상기 방법은,터치 스크린 디바이스의 사용자 컨텍스트가 상기 터치 스크린 디바이스의 정전식 터치 센서 시스템에 대한 터치 감지와 호환되지 않음을 결정하는 단계; 및상기 터치 스크린 디바이스의 디스플레이 상에 그래픽 사용자 인터페이스를 제시하는 단계로서, 상기 그래픽 사용자 인터페이스는 상기 터치 스크린 디바이스의 지문 센서 시스템, 광학 센서 시스템 또는 힘 센서 시스템 중 하나 이상을 사용하여 터치를 감지하도록 구성된 제1 부분을 포함하는, 상기 그래픽 사용자 인터페이스를 제시하는 단계를 포함하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,상기 정전식 터치 센서 시스템에 대한 터치 감지와 호환되지 않는 상기 사용자 컨텍스트는, (i) 상기 터치 스크린 디바이스의 디스플레이가 물에 잠기거나 커버되는 것, (ii) 사용자가 장갑을 착용한 것, 또는 (iii) 사용자가 보철 또는 로봇 손을 활용하는 것 중 하나 이상을 포함하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체들.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서,상기 방법은,상기 지문 센서 시스템을 사용하여 상기 그래픽 사용자 인터페이스 상의 터치 입력의 위치를 획득하는 단계를 더 포함하는, 하나 이상의 비일시적 저장 매체들.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country>인도</country><engName>DHINDHSA, KRITPAL SINGH</engName><name>딘드사 크리트팔 싱</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country>인도</country><engName>PALLERLA, RAKESH</engName><name>팔렐라 라케시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌...</address><code> </code><country>인도</country><engName>KUMAR, RAJ</engName><name>쿠마르 라지</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/806,233</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.11.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1266271-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.01.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0008851-63</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247038345.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ddcc54292b2bc31983bdbdae9268fa4506f6ec6575f381c5f5b31cd1164b354d40731c26d281ebd37e5b620c710890bd0e4a02f0fc165fd4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf6371ea90d3e8fa70542eb500aad9865c0261a44785c82df854bdbad839cecab1547feccaaf8710a7f9644925642400e516b9fc48d8542947</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>