<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:45.5445</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.01.02</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7002200</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다운믹스된 신호 계산 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DOWNMIXED SIGNAL CALCULATION METHOD AND APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2024.01.30</openDate><openNumber>10-2024-0013287</openNumber><originalApplicationDate>2019.01.02</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2020-7035596</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 19/008</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 25/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04S 1/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020207035596</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 오디오 신호 프로세싱 분야에 관한 것으로, 디코딩된 스테레오 신호의 불연속적인 공간감 및 열악한 사운드 이미지 안정성이 존재하는 문제를 해결하기 위해, 다운믹스된 신호 계산 방법 및 장치를 개시한다. 본 방법은 스테레오 신호의 현재의 프레임의 이전 프레임이 스위칭 프레임이 아니고 이전 프레임에서의 잔차 신호가 인코딩될 필요가 없을 때, 또는 현재의 프레임이 스위칭 프레임이 아니고 현재의 프레임에서의 잔차 신호가 인코딩될 필요가 없을 때, 현재의 프레임에서의 제 1 다운믹스된 신호를 계산하는 단계, 및 현재의 프레임에서의 제 1 다운믹스된 신호를 사전 설정된 주파수 대역에서의 현재의 프레임에서의 다운믹스된 신호로서 결정하는 단계를 포함하며, 현재의 프레임에서의 제 1 다운믹스된 신호를 계산하는 단계는 구체적으로, 현재의 프레임에서의 제 2 다운믹스된 신호를 획득하는 단계 (S402a) 및 현재의 프레임의 다운믹스 보상 인자 (S402b), 및 현재의 프레임에서의 제 1 다운믹스된 신호를 획득하기 위해, 현재의 프레임의 다운믹스 보상 인자에 기초하여 현재의 프레임에서의 제 2 다운믹스된 신호를 보정하는 단계 (S402c)를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.12.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019227931</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.01.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2019/070116</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다운믹스된 신호 계산 방법으로서,연속적인 스테레오 아날로그 신호를 스테레오 디지털 신호로 변환하는 단계;상기 스테레오 디지털 신호의 현재 프레임의 이전 프레임이 스위칭 프레임이 아니고 상기 이전 프레임의 잔차 신호를 인코딩할 필요가 없는 경우, 또는 상기 현재 프레임이 스위칭 프레임이 아니고 상기 현재 프레임의 잔차 신호를 인코딩할 필요가 없는 경우, 상기 현재 프레임의 제1 다운믹스된 신호를 획득하는 단계 -  상기 스위칭 프레임은 잔차 신호를 인코딩하는 것에서 잔차 신호를 인코딩하지 않는 것으로 스위칭된 프레임이고, 상기 획득하는 단계는, 상기 현재 프레임의 제2 다운믹스된 신호를 획득하는 단계; 상기 현재 프레임의 다운믹스 보상 인자를 획득하는 단계; 및 상기 현재 프레임의 상기 다운믹스 보상 인자에 기초하여 상기 현재 프레임의 상기 제2 다운믹스된 신호를 보정하여, 상기 현재 프레임의 상기 제1 다운믹스된 신호를 획득하는 단계를 포함함 - ; 및상기 현재 프레임의 상기 제1 다운믹스된 신호를 상기 현재 프레임의 사전 설정된 주파수 대역의 다운믹스된 신호로서 결정하는 단계를 포함하는 다운믹스된 신호 계산 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 현재 프레임의 상기 제2 다운믹스된 신호를 보정하는 것은,상기 현재 프레임의 제1 주파수-도메인 신호 및 상기 현재 프레임의 상기 다운믹스 보상 인자에 기초하여 상기 현재 프레임의 보상된 다운믹스된 신호를 계산하는 것 - 상기 제1 주파수-도메인 신호는 상기 현재 프레임의 좌측 채널 주파수-도메인 신호이거나 또는 상기 현재 프레임의 우측 채널 주파수-도메인 신호임 - ; 및 상기 현재 프레임의 상기 제2 다운믹스된 신호 및 상기 현재 프레임의 상기 보상된 다운믹스된 신호에 기초하여 상기 현재 프레임의 상기 제1 다운믹스된 신호를 계산하는 것을 포함하는,  다운믹스된 신호 계산 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 현재 프레임의 상기 제2 다운믹스된 신호를 보정하는 것은,상기 현재 프레임의 서브프레임 i의 제2 주파수-도메인 신호와 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 다운믹스 보상 인자를 기초로 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 보상된 다운믹스된 신호를 계산하는 것 - 상기 제2 주파수-도메인 신호는 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 좌측 채널 주파수-도메인 신호이거나 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 우측 채널 주파수-도메인 신호임 - ; 및 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 제2 다운믹스된 신호와 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 상기 보상된 다운믹스된 신호에 기초하여 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 제1 다운믹스된 신호를 계산하는 것을 포함하고, 상기 현재 프레임은 P개의 서브프레임을 포함하고, 상기 현재 프레임의 상기 제1 다운믹스된 신호는 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 상기 제1 다운믹스된 신호를 포함하며, 여기서 P와 i는 모두 정수이고, P≥2이고 i∈[0,P-1]인, 다운믹스된 신호 계산 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 현재 프레임의 상기 보상된 다운믹스된 신호를 계산하는 것은: 상기 현재 프레임의 상기 제1 주파수-도메인 신호와 상기 현재 프레임의 상기 다운믹스 보상 인자의 곱을 상기 현재 프레임의 상기 보상된 다운믹스된 신호로 결정하는 것을 포함하고;상기 현재 프레임의 상기 제1 다운믹스된 신호를 계산하는 것은: 상기 현재 프레임의 상기 제2 다운믹스된 신호와 상기 현재 프레임의 상기 보상된 다운믹스된 신호의 합을 상기 현재 프레임의 상기 제1 다운믹스된 신호로 결정하는 것을 포함하는,  다운믹스된 신호 계산 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 상기 보상된 다운믹스된 신호를 계산하는 것은: 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 상기 제2 주파수-도메인 신호와 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 상기 다운믹스 보상 인자의 곱을 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 상기 보상된 다운믹스된 신호로 결정하는 것을 포함하고;상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 상기 제1 다운믹스된 신호를 계산하는 것은: 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 상기 제2 다운믹스된 신호와 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 상기 보상된 다운믹스된 신호의 합을 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 상기 제1 다운믹스된 신호로 결정하는 것을 포함하는, 다운믹스된 신호 계산 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 현재 프레임의 상기 다운믹스 보상 인자를 획득하는 단계는:상기 현재 프레임의 서브프레임 i의 좌측 채널 주파수-도메인 신호, 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 우측 채널 주파수-도메인 신호, 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 상기 제2 다운믹스된 신호, 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 잔차 신호, 또는 제2 플래그 중 적어도 하나에 기초하여 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 상기 다운믹스 보상 인자를 계산하는 단계를 포함하며, 상기 제2 플래그는 채널간 시간 차이 파라미터 이외의 스테레오 파라미터가 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i에서 인코딩되어야 하는지 여부를 표시하는데 사용되고, 상기 현재 프레임은 P개의 서브프레임을 포함하고, 상기 현재 프레임의 상기 다운믹스 보상 인자는 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 상기 다운믹스 보상 인자를 포함하며, 여기서 P와 i는 모두 정수이고, P≥2 이고 i∈[0,P-1]인, 다운믹스된 신호 계산 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 제2 주파수-도메인 신호가 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 상기 좌측 채널 주파수-도메인 신호인 경우, 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 상기 다운믹스 보상 인자를 계산하는 단계는:상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 상기 좌측 채널 주파수-도메인 신호와 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 상기 우측 채널 주파수-도메인 신호에 기초하여 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 상기 다운믹스 보상 인자를 계산하는 단계를 포함 - 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 서브밴드 b에서의 다운믹스 보상 인자 αi(b)는 다음 수식에 따라 계산되며: 이고, 이며, 그리고 이거나; 또는 이고, 이며, 그리고 이며; 여기서, E_Li(b)는 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i에서의 상기 서브밴드 b에서의 좌측 채널 주파수-도메인 신호의 에너지 총합을 나타내고; E_Ri(b)는 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i에서의 상기 서브밴드 b에서의 우측 채널 주파수-도메인 신호의 에너지 총합을 나타내고; E_LRi(b)는 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i에서의 상기 서브밴드 b에서의 상기 좌측 채널 주파수-도메인 신호의 에너지와 상기 우측 채널 주파수-도메인 신호의 에너지의 에너지 총합을 나타내며; band_limits(b)는 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i에서의 상기 서브밴드 b의 최소 주파수 빈 인덱스 값을 나타내며; band_limits(b+1)은 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i에서의 서브밴드 b + 1의 최소 주파수 빈 인덱스 값을 나타내고; Lib''(k)는 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i에서의 상기 서브밴드 b에 있고 스테레오 파라미터에 기초하여 조정 이후 획득되는 좌측 채널 주파수-도메인 신호를 나타내며; Rib''(k)는 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i에서의 상기 서브밴드 b에 있고 상기 스테레오 파라미터에 기초하여 조정 이후에 획득되는 우측 채널 주파수-도메인 신호를 나타내고; Lib'(k)는 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i에서의 상기 서브밴드 b에 있고 시간-시프트 조정 이후에 획득되는 좌측 채널 주파수-도메인 신호를 나타내며; Rib'(k)는 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i에서의 상기 서브밴드 b에 있고 시간-시프트 조정 이후에 획득되는 우측 채널 주파수-도메인 신호를 나타내고; k는 주파수 빈 인덱스 값을 나타내며, 상기 현재 프레임의 각각의 서브프레임은 M개의 서브밴드들을 포함하고, 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 상기 다운믹스 보상 인자는 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i에서의 상기 서브밴드 b의 상기 다운믹스 보상 인자를 포함하며, b는 정수이고, b∈[0,M-1]이며, 그리고 M≥2임 - 하고; 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 보상된 다운믹스된 신호를 계산하는 단계는:다음 수식에 따라 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 상기 서브밴드 b에서의 보상된 다운믹스된 신호를 계산하는 단계를 포함하되, 상기 수식은, DMX_compib(k) = αi(b) * Lib''(k)이고,여기서 DMX_compib(k)는 상기 현재 프레임의 상기 서브프레임 i의 상기 서브밴드 b에서의 상기 보상된 다운믹스된 신호를 나타내고,  k는 주파수 빈 인덱스 값을 나타내고, k∈[band_limits(b), band_limits(b+1)-1]인, 다운믹스된 신호 계산 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 다운믹스된 신호 계산 장치로서,컴퓨터 실행 가능한 명령을 저장하기 위한 메모리; 및 상기 메모리에 작동 가능하게 결합된 적어도 하나의 프로세서를 포함하되, 상기 적어도 하나의 프로세서는 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하도록 상기 컴퓨터 실행 가능한 명령을 실행하도록 구성되는, 다운믹스된 신호 계산 장치</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 하나 이상의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 따른 방법을 수행하게 하는 컴퓨터 명령을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 컴퓨터로 하여금 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항의 방법을 실행하게 하도록 구성된, 컴퓨터 판독 가능 저장 매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 ****** 광동성 셴젠 롱강 디스트릭트 반티안 후아웨이 어드미니스트레이션 빌딩</address><code>520000572466</code><country>중국</country><engName>HUAWEI TECHNOLOGIES CO., LTD.</engName><name>후아웨이 테크놀러지 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Haiting</engName><name>리 하이팅</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Zexin</engName><name>리우 제신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>WANG, Bin</engName><name>왕 빈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.05.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>201810549905.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.01.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0073381-91</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247002200.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939488af79abe459682d6f3ad308c2170e1cf02731946ec1c13c788be0de4263780a55650a671962c63d1596716aae578d4d858a788e986277</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb02913d211c65d99d11dbc2bae6abdb1e141da63d85068bf932939015fa2e580b0825b769448e1ce0078b0c2880d16fe061582f44b7de75b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>