<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:52.1452</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7017976</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 캡처 설정을 결정하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR DETERMINING IMAGE CAPTURE SETTINGS</inventionTitleEng><openDate>2024.08.12</openDate><openNumber>10-2024-0122439</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.28</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/71</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/74</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/88</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/332</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/383</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 확장 현실(XR) 시스템은 제1 방향을 향하는, 예를 들어 환경을 향하는 제1 이미지 센서를 갖는 제1 카메라로부터 캡처 정보를 수신한다. 캡처 정보는 제1 이미지 센서에 의한 제1 이미지 데이터의 캡처와 연관되며, 예를 들어 제1 이미지 데이터 및/또는 제1 이미지 데이터를 캡처하기 위하여 사용되는 제1 이미지 캡처 설정을 포함한다. XR 시스템은 캡처 정보에 기초하여 제2 이미지 센서에 대한, 노출 설정과 같은 이미지 캡처 설정을 결정한다. 제2 이미지 센서는 제2 방향을 향하며, 예를 들어 XR 시스템의 사용자를 향한다. 일부 예에서, XR 시스템은 제2 방향을 향하는 디스플레이에 대한 디스플레이 버퍼로부터의 정보에도 기초하여 이미지 캡처 설정을 결정한다. XR 시스템은 제2 이미지 센서가 이미지 캡처 설정에 따라 제2 이미지 데이터를 캡처하게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.06.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023107832</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/080597</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치로서, 상기 장치는,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서는,제1 이미지 센서를 갖는 제1 카메라로부터 캡처 정보를 수신하고 - 상기 캡처 정보는 상기 제1 이미지 센서에 의한 제1 이미지 데이터의 캡처와 연관되고, 상기 제1 이미지 센서는 제1 방향을 향함 -;디스플레이를 사용하여 디스플레이되도록 구성된 디스플레이 데이터를 수신하고;상기 캡처 정보 및 상기 디스플레이 데이터에 기초하여, 제2 이미지 센서를 포함하는 제2 카메라에 대한 이미지 캡처 설정을 결정하고 - 상기 제2 이미지 센서는 제2 방향을 향함 -;상기 제2 이미지 센서가 상기 이미지 캡처 설정에 따라 제2 이미지 데이터를 캡처하게 하도록 구성되는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 이미지 캡처 설정은 노출 설정을 포함하고, 상기 제2 이미지 센서가 상기 이미지 캡처 설정에 따라 상기 제2 이미지 데이터를 캡처하게 하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 노출 설정에 따라 상기 제2 카메라와 연관되는 노출 파라미터를 설정하도록 구성되는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 이미지 캡처 설정은 상기 캡처 정보와 연관되는 색상 정보에 기초한 화이트 밸런스 설정을 포함하는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 캡처 정보는 상기 제1 이미지 데이터를 포함하는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는,상기 제1 이미지 데이터의 적어도 일부의 휘도 측정값을 결정하도록 구성되고, 상기 캡처 정보 및 상기 디스플레이 데이터에 기초하여 상기 제2 카메라에 대한 상기 이미지 캡처 설정을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 휘도 측정값에 기초하여 상기 제2 카메라에 대한 상기 이미지 캡처 설정을 결정하도록 구성되는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 캡처 정보는 제2 이미지 캡처 설정을 포함하고, 상기 제1 이미지 센서는 상기 제2 이미지 캡처 설정에 따라 상기 제1 이미지 데이터를 캡처하도록 구성되는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제2 이미지 캡처 설정은 노출 설정을 포함하고, 상기 제1 이미지 센서는 상기 노출 설정에 따라 상기 제1 카메라의 노출 파라미터로 상기 제1 이미지 데이터를 캡처하도록 구성되는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 캡처 정보 및 상기 디스플레이 데이터에 기초하여 상기 제2 카메라에 대한 이미지 캡처 설정을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 제2 이미지 캡처 설정 및 룩업 테이블에 기초하여 상기 제2 카메라에 대한 상기 이미지 캡처 설정을 결정하도록 구성되고, 상기 룩업 테이블은 상기 제1 카메라와 상기 제2 카메라 사이의 각각의 이미지 캡처 설정을 매핑하고, 상기 이미지 캡처 설정은 상기 룩업 테이블에서의 상기 제2 이미지 캡처 설정에 대응하는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 디스플레이 데이터를 수신하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는, 상기 디스플레이를 사용하여 상기 디스플레이 데이터가 디스플레이되기 전에 상기 디스플레이 데이터를 저장하는 디스플레이 버퍼로부터 상기 디스플레이 데이터를 수신하도록 구성되는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는,상기 디스플레이 데이터의 적어도 일부의 휘도 측정값을 결정하도록 구성되고, 상기 캡처 정보 및 상기 디스플레이 데이터에 기초하여 상기 제2 카메라에 대한 상기 이미지 캡처 설정을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 휘도 측정값에 기초하여 상기 제2 카메라에 대한 상기 이미지 캡처 설정을 결정하도록 구성되는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 디스플레이 데이터를 디스플레이하도록 구성되는 상기 디스플레이를 더 포함하는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 디스플레이는 상기 디스플레이 데이터에 대응하는 광을 상기 제2 방향으로 향하게 하도록 구성되는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 디스플레이 데이터는 상기 제1 이미지 센서에 의해 캡처된 이미지 콘텐츠를 포함하는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는,상기 제1 이미지 센서에 의해 캡처된 콘텐츠와 구별되는 가상 콘텐츠를 생성하도록 구성되고, 상기 디스플레이 데이터는 가상 콘텐츠를 포함하는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 디스플레이는 상기 제1 방향으로부터 상기 제2 방향으로 진행하는 광에 대해 적어도 부분적으로 투과성인, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는,상기 제2 카메라로부터 제2 이미지 캡처 정보를 수신하도록 구성되고, 상기 제2 이미지 캡처 정보는 상기 제2 이미지 센서에 의한 상기 제2 이미지 데이터의 캡처 전의 상기 제2 이미지 센서에 의한 제3 이미지 데이터의 캡처와 연관되며, 상기 캡처 정보 및 상기 디스플레이 데이터에 기초하여 상기 제2 카메라에 대한 상기 이미지 캡처 설정을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 캡처 정보, 상기 제2 이미지 캡처 정보 및 상기 디스플레이 데이터에 기초하여 상기 제2 카메라에 대한 상기 이미지 캡처 설정을 결정하도록 구성되는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제2 이미지 캡처 정보는 상기 제3 이미지 데이터를 포함하는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는,상기 제3 이미지 데이터의 적어도 일부의 휘도 측정값을 결정하도록 구성되고, 상기 캡처 정보, 상기 제2 이미지 캡처 정보 및 상기 디스플레이 데이터에 기초하여 상기 제2 카메라에 대한 상기 이미지 캡처 설정을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 휘도 측정값에 기초하여 상기 제2 카메라에 대한 상기 이미지 캡처 설정을 결정하도록 구성되는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서, 상기 제2 이미지 캡처 정보는 제2 이미지 캡처 설정을 포함하고, 상기 제2 이미지 센서는 상기 제2 이미지 캡처 설정에 따라 상기 제3 이미지 데이터를 캡처하는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는,상기 캡처 정보 및 상기 디스플레이 데이터에 기초하여 사용자의 일부의 조명 레벨을 결정하도록 구성되고, 상기 캡처 정보에 기초하여 상기 제2 카메라에 대한 상기 이미지 캡처 설정을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 사용자의 일부의 상기 조명 레벨에 기초하여 상기 제2 이미지 센서에 대한 상기 이미지 캡처 설정을 결정하도록 구성되는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 사용자의 일부의 상기 조명 레벨을 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서는 상기 제2 이미지 센서에 의한 상기 제2 이미지 데이터의 캡처 전의 상기 제2 이미지 센서에 의한 제3 이미지 데이터의 캡처와 연관된 제2 이미지 캡처 정보 및 상기 캡처 정보에 기초하여 상기 사용자의 일부의 조명 레벨을 결정하도록 구성되는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는,상기 제2 이미지 센서에 의해 캡처된 상기 제2 이미지 데이터를 수신하고;상기 제2 이미지 데이터를 출력하도록 구성되는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는,상기 제2 이미지 센서에 의해 캡처된 상기 제2 이미지 데이터를 수신하고;상기 제2 이미지 데이터에 기초하여 사용자의 눈의 위치를 결정하도록 구성되는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 상기 제1 방향은 환경을 향하고, 상기 제2 방향은 사용자의 적어도 일부를 향하는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 있어서, 상기 제1 방향은 상기 제2 방향과 평행하고 반대인, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항에 있어서, 상기 제1 이미지 데이터는 환경의 적어도 일부의 묘사를 포함하고, 상기 제2 이미지 데이터는 사용자의 적어도 일부의 묘사를 포함하는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항에 있어서, 상기 제2 이미지 데이터는 사용자의 하나 이상의 눈의 묘사를 포함하는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항에 있어서,상기 제1 이미지 센서; 및상기 제2 이미지 센서를 더 포함하는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항에 있어서, 헤드 마운트 디스플레이(head-mounted display)를 포함하는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 자동 캡처 설정 구성을 위한 방법으로서,제1 이미지 센서를 갖는 제1 카메라로부터 캡처 정보를 수신하는 단계 - 상기 캡처 정보는 상기 제1 이미지 센서에 의한 제1 이미지 데이터의 캡처와 연관되고, 상기 제1 이미지 센서는 제1 방향을 향함 -;디스플레이를 사용하여 디스플레이되도록 구성된 디스플레이 데이터를 수신하는 단계;상기 캡처 정보 및 상기 디스플레이 데이터에 기초하여, 제2 이미지 센서를 포함하는 제2 카메라에 대한 이미지 캡처 설정을 결정하는 단계 - 상기 제2 이미지 센서는 제2 방향을 향함 -; 및상기 제2 이미지 센서가 상기 이미지 캡처 설정에 따라 제2 이미지 데이터를 캡처하게 하는 단계를 포함하는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 이미지 캡처 설정은 노출 설정을 포함하고, 상기 제2 이미지 센서가 상기 이미지 캡처 설정에 따라 상기 제2 이미지 데이터를 캡처하게 하는 단계는 상기 노출 설정에 따라 상기 제2 카메라와 연관되는 노출 파라미터를 설정하는 단계를 포함하는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항에 있어서, 상기 이미지 캡처 설정은 상기 캡처 정보와 연관되는 색상 정보에 기초한 화이트 밸런스 설정을 포함하는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항에 있어서, 상기 캡처 정보는 상기 제1 이미지 데이터를 포함하는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서,상기 제1 이미지 데이터의 적어도 일부의 휘도 측정값을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 캡처 정보 및 상기 디스플레이 데이터에 기초하여 상기 제2 카메라에 대한 상기 이미지 캡처 설정을 결정하는 단계는 상기 휘도 측정값에 기초하여 상기 제2 카메라에 대한 상기 이미지 캡처 설정을 결정하는 단계를 포함하는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제30항에 있어서, 상기 캡처 정보는 제2 이미지 캡처 설정을 포함하고, 상기 제1 이미지 센서는 상기 제2 이미지 캡처 설정에 따라 상기 제1 이미지 데이터를 캡처하도록 구성되는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제30항에 있어서, 상기 디스플레이 데이터를 수신하는 단계는, 상기 디스플레이를 사용하여 상기 디스플레이 데이터가 디스플레이되기 전에 상기 디스플레이 데이터를 저장하는 디스플레이 버퍼로부터 상기 디스플레이 데이터를 수신하는 단계를 포함하는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제30항에 있어서,상기 디스플레이 데이터의 적어도 일부의 휘도 측정값을 결정하는 단계를 더 포함하고, 상기 캡처 정보 및 상기 디스플레이 데이터에 기초하여 상기 제2 카메라에 대한 상기 이미지 캡처 설정을 결정하는 단계는, 상기 휘도 측정값에 기초하여 상기 제2 카메라에 대한 상기 이미지 캡처 설정을 결정하는 단계를 포함하는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제30항에 있어서, 상기 제1 방향은 환경을 향하고, 상기 제2 방향은 사용자의 적어도 일부를 향하는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제30항에 있어서, 상기 제1 이미지 데이터는 환경의 적어도 일부의 묘사를 포함하고, 상기 제2 이미지 데이터는 사용자의 적어도 일부의 묘사를 포함하는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제30항에 있어서, 상기 제2 이미지 데이터는 사용자의 하나 이상의 눈의 묘사를 포함하는, 자동 캡처 설정 구성을 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>NIKHARA, SOMAN GANESH</engName><name>니카라 소만 가네쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>NUTHALAPATI, ADINARAYANA</engName><name>누탈라파티 아디나라야나</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/457,881</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0579104-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.07.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0745157-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.07.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0114207-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247017976.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933f66e6aed02a4dd27cccd4d6066e1e6772dd115fd4d21d667a7a4c75033d2f21f43a44c7cbecd89b9bba89c151db0164c2781eed1c49fea1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8781e69d69530f9f3caad40904c69e240859093bc74335b38ca8f2cf7d4960728ea00fdc005d2569c0599510b6cc2452277458083750baff</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>