<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:58.158</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7035298</applicationNumber><claimCount>31</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>피부를 치료하기 위한 방법 및 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND DEVICE FOR TREATING THE SKIN</inventionTitleEng><openDate>2024.02.07</openDate><openNumber>10-2024-0017339</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.10.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 18/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 18/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 18/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 18/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 피부의 프랙셔녈 치료에 의한 방향성 피부 타이트닝의 방법이 제공된다. 방법은 피부 조직의 영역에 복수의 절제된 조직 부분들을 생성하는 단계를 포함한다. 방법은, 적어도 하나의 미리 결정된 방향으로 상기 피부 조직의 영역에 수축 또는 팽창 장력을 인가하는 단계를 더 포함한다. 피부 조직의 영역에 수축 또는 팽창 장력을 인가하는 것은 피부 조직의 영역에서 콜라겐 성장을 촉진하고 방향성 피부 타이트닝을 제공한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.22</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022197674</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/020338</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 프랙셔녈 치료(fractional treatment)에 의한 방향성 피부 타이트닝(tightening)의 방법으로서,(i) 피부 조직의 영역에 복수의 절제된 조직 부분들을 생성하는 단계; 및(ii) 적어도 하나의 미리 결정된 방향으로 상기 피부 조직의 영역에 수축 또는 팽창 장력을 인가하는 단계를 포함하여, 상기 피부 조직의 영역에서 콜라겐 성장을 촉진하고 방향성 피부 타이트닝을 제공하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 청구항 1에 있어서,상기 피부의 영역에 수축 또는 팽창 장력을 인가하는 단계는, (a) 상기 피부 영역의 수축 또는 팽창을 제공하도록 적응된 적어도 2개의 부분들을 갖는 스트레칭/압축 디바이스의 적어도 일 부분을 상기 피부 영역에 고정하는 단계, 및 (b) 상기 2개의 부분들 사이에 장력을 인가하여 상기 피부 조직에서 방향성 피부 타이트닝을 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 청구항 1에 있어서,상기 피부의 영역에 수축 또는 팽창 장력을 인가하는 단계는 피부 조직의 영역에 복수의 절제된 조직 부분들을 생성하는 단계 이전에 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 청구항 1 내지 청구항 3 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은, 상기 스트레칭/압축 디바이스를 스트레칭하거나 또는 압축하고 그 후에만 상기 스트레칭/압축 디바이스의 제2 부분을 상기 피부의 상이한 영역에 고정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 청구항 1에 있어서,상기 방법은, 상기 스트레칭/압축 디바이스의 제2 부분을 상기 피부의 상이한 영역에 고정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 청구항 2에 있어서,상기 2개의 부분들 사이에 장력을 인가하는 단계는 상기 스트레칭/압축 디바이스의 제2 부분을 상기 피부에 고정하고 다른 부분에 대해 하나의 부분을 당기는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 청구항 1에 있어서,상기 스트레칭/압축 디바이스는 긴 부분 및 짧은 부분을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 청구항 7에 있어서,상기 짧은 부분은 내부에 적어도 하나의 슬롯 홀을 갖는 적어도 하나의 버클-형 요소를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 청구항 8에 있어서,상기 긴 부분은 상기 짧은 부분과 물리적으로 연통하도록 적응되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  청구항 8에 있어서,상기 긴 부분은, 상기 적어도 하나의 슬롯 홀을 통해 스레딩(thread)하고 이를 상기 긴 부분의 후방에 고정함으로써 상기 짧은 부분과 물리적으로 연통하도록 적응되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 청구항 10에 있어서,상기 긴 부분은 상기 짧은 부분과 상기 긴 부분의 부착을 고정하도록 적응된 적어도 하나의 접착 층을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 청구항 10 내지 청구항 11 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 슬롯 홀을 통해 상기 긴 부분을 스레딩한 이후에 상기 긴 부분을 고정하는 단계는 상기 긴 부분을 상기 적어도 하나의 접착 층에 고정하는 단계에 의해 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 청구항 10에 있어서,상기 짧은 부분은 상기 짧은 부분과 상기 긴 부분의 부착을 고정하도록 적응된 벨크로를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 청구항 10 내지 청구항 13 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 슬롯 홀을 통해 상기 긴 부분을 스레딩한 이후에 상기 긴 부분을 고정하는 단계는 상기 긴 부분을 상기 벨크로에 고정하는 단계에 의해 획득되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 청구항 2에 있어서,상기 2개의 부분들 사이에 장력을 인가하는 단계는 20N/mm2 - 40N/mm2의 범위의 힘을 인가하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 청구항 15에 있어서,상기 2개의 부분들 사이에 장력을 인가하는 단계는 피부 유형, 환자의 나이, 치료의 유형 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 파라미터에 기초하여 조정가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 청구항 2에 있어서,상기 2개의 부분들 사이에 장력을 인가하는 단계는 상기 방향성 타이트닝을 제공하기 위해 상기 피부 및 상기 스트레칭/압축 디바이스에 대해 x-방향, y-방향, 및/또는 z-방향 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 방향에서 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 청구항 1에 있어서,상기 스트레칭/압축 디바이스는 상기 피부의 상처 치유를 촉진하거나 및/또는 습도를 제어하도록 구성된 적어도 하나의 폐색 층을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 청구항 1에 있어서,상기 스트레칭/압축 디바이스는 상처 삼출물을 흡수하도록 적응된 적어도 하나의 흡수 층을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 청구항 1에 있어서,상기 스트레칭/압축 디바이스는 피부 톤 컬러로 제공되거나 또는 투명하거나 또는 반-투명한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 청구항 1에 있어서,상기 피부 조직의 영역에 복수의 절제된 조직 부분들을 생성하는 단계는, 기계적 수단, 조직을 가열하고 배출하기 위한 온도의 적용, 레이저의 적용, 펄스형 전자기장, RF, 코블레이션(coblation), 응고, 마이크로파 에너지, 초음파 및 임의의 다른 유형의 에너지의 인가 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 수단에 의해 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 청구항 1에 있어서,상기 피부 조직의 영역에 상기 복수의 절제된 조직 부분들을 생성하는 단계는 적어도 하나의 로봇 암을 포함하는 시스템에 의해 수행되며, 상기 적어도 하나의 로봇 암은 적어도 하나의 피부 코어링(coring) 기구를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 청구항 22에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구는 적어도 하나의 바늘, 적어도 하나의 펀치 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나를 포함하며; 상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구는 상기 피부 조직의 부분들을 절제함으로써 상기 피부 조직에 홀들을 생성하기 위해 상기 피부의 표면과 접촉하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 청구항 23에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구는 적어도 6개의 펀치들인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 청구항 23에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구의 적어도 일 부분은 일회용인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 청구항 23에 있어서,적어도 2개의 피부 코어링 기구들은 동시에 또는 순차적인 방식으로 상기 피부를 관통하도록 적응되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 청구항 23에 있어서,적어도 2개의 피부 코어링 기구들은 유사하거나 또는 실질적으로 상이한 단면 영역을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 청구항 23에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구는 1 내지 4 mm의 깊이까지 상기 피부를 관통하도록 적응되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 청구항 23에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구는 0.15mm-2.0mm의 반경을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 청구항 27에 있어서,상기 단면 영역은 원형, 직사각형, 삼각형, 육각형, 타원형, 엇갈린 로우(row)들, 평행한 로우들, 나선형 패턴, 정사각형 또는 직사각형 패턴, 방사상 분포 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 청구항 22에 있어서,상기 시스템은 상기 피부 영역에 대해 상기 적어도 하나의 로봇 암의 위치설정을 제어하도록 적응된 적어도 하나의 제어기를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 청구항 31에 있어서,상기 제어기는 상기 피부에 대한 상기 적어도 하나의 로봇 암의 침투의 각도, 회전, 병진이동, 침투의 깊이, 커버리지 레이트, 코어들의 수로 곱한 적어도 하나의 절제된 조직의 직경, 치료될 상기 피부의 상이한 영역 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 파라미터를 제어하도록 적응된 적어도 하나의 엔진을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 청구항 32에 있어서,상기 파라미터들은 시술자에 의해 수동으로 또는 상기 제어기에 의해 자동으로 조정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 청구항 32에 있어서,상기 파라미터들은 실시간으로 조정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 청구항 32에 있어서,상기 회전은 1000-7000 RPM의 범위 내의 속도인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 청구항 32에 있어서,상기 병진이동은 0-500mm/초의 범위 내의 속도인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 청구항 32에 있어서,상기 피부에 대한 상기 적어도 하나의 로봇 암의 상기 병진이동은 상기 적어도 하나의 로봇 암이 상기 피부에 더 가까워짐에 따라 변화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 청구항 32에 있어서,상기 적어도 하나의 로봇 암의 상기 회전은 상기 적어도 하나의 로봇 암이 상기 피부에 더 가까워지고 상기 피부를 관통함에 따라 변화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 청구항 23에 있어서,각각의 하나의 피부 코어링 기구는 미리 결정된 속도로 미리 결정된 방향으로 개별적으로 회전하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 청구항 23에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구 중 적어도 2개는 동시에 회전하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 청구항 23에 있어서,각각의 하나의 피부 코어링 기구는 개별적으로 병진이동하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 청구항 23에 있어서,상기 피부 코어링 기구들 중 적어도 2개는 동시에 병진이동하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 청구항 23에 있어서,이웃 피부 코어링 기구들의 각각의 쌍 사이의 거리는 치료 이전에 또는 동안에 변화하고 조정가능하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 청구항 31에 있어서,상기 제어기는, 상기 피부 코어링 기구의 적어도 일 부분이 상기 피부를 관통하는 깊이를 제한하도록 적응된 스토퍼(stopper)를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 청구항 44에 있어서,상기 관통의 각도는 상기 피부에 실질적으로 수직인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 청구항 44에 있어서,상기 제어기는 적어도 하나의 노-플라이(no-fly) 구역을 정의하도록 적응되며; 상기 노-플라이 구역은 상기 시스템이 치료를 제공하지 않는 영역으로 정의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 청구항 22에 있어서,상기 피부 코어링 기구는,미리 결정된 패턴으로 배열된 적어도 6개의 마이크로-코어링 바늘들을 포함하는 마이크로-코어링 펀치;각각의 바늘의 적어도 하나의 대칭 축을 중심으로 상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각을 회전시키도록 구성된 메커니즘으로서, 상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각의 회전은 상기 마이크로-코어링 바늘들의 나머지의 회전과 동기화되는, 상기 메커니즘;상기 마이크로-코어링 펀치가 적어도 2 밀리미터의 깊이까지 피부를 관통하도록 상기 마이크로-코어링 펀치를 피부를 향해 전진시키도록 구성된 메커니즘; 및마이크로-코어링 펀치를 스테핑(step)하고, 스테핑된 마이크로-코어링 펀치 육각형의 꼭지점, 패싯(facet) 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 요소가 이전 마이크로-코어링 펀치의 꼭지점, 패싯 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 요소와 중첩되도록 상기 마이크로-코어링 펀치를 위치시키도록 구성된 메커니즘을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 청구항 47에 있어서,상기 마이크로-코어링 펀치는 6 자유도에 대응하는 6개 이상의 축들로 움직일 수 있는 컴퓨터-제어형 로봇 암에 부착되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 청구항 48에 있어서,상기 컴퓨터-제어형 로봇 암은 5개의 마이크로-코어링 바늘들을 포함하는 상기 마이크로-코어링 펀치를 조작하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 청구항 47에 있어서,상기 펀치들이 피부를 파괴(break)하는 시기를 결정하기 위한 폐-루프 힘 센서 및 적어도 상기 마이크로-코어링 펀치 및 상기 피부의 시각적 피드백을 제공하도록 구성된 비디오 카메라를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 청구항 47에 있어서,상기 6개의 마이크로-코어링 바늘들은, 각각 수평으로 놓인 'V&quot; 패턴의 꼭지점들에 배열된 3개의 마이크로-코어링 바늘들의 2개의 그룹들로 배열되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 청구항 47에 있어서,상기 미리 결정된 패턴은 적어도 하나의 수평으로 놓인 'V' 형상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 청구항 47에 있어서,상기 미리 결정된 패턴은 반대로 향한 적어도 2개의 수평으로 놓인 'V' 형상들인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 청구항 47에 있어서,상기 미리 결정된 패턴은 원형, 육각형, 직사각형, 정사각형 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 청구항 47에 있어서,상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각의 회전은 상기 마이크로-코어링 바늘들의 나머지의 회전과 동기화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 청구항 47에 있어서,상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각의 회전을 상기 마이크로-코어링 바늘들의 나머지의 회전과 동기화하도록 구성된 메커니즘은 기어들 또는 마찰 벨트들로 구성된 메커니즘들의 그룹 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 청구항 47에 있어서,상기 마이크로-코어링 바늘들은 상기 피부를 향해 전진하여 적어도 2 밀리미터의 깊이까지 상기 피부를 관통하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 청구항 47에 있어서,상기 마이크로-코어링 바늘들을 상기 피부를 향해 전진시켜서 상기 피부를 관통하게 하도록 구성된 메커니즘은 로봇 암 또는 나사로 구성된 메커니즘들의 그룹 중 하나인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 청구항 22에 있어서,상기 시스템은 첨가제들을 상기 피부에 전달하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 청구항 59에 있어서,상기 첨가제들은, 치료제들, 식염수 성장 인자들, 혈소판-유래 성장 인자(platelet-derived growth factor; PDGF), 형질전환 성장 인자 베타(transforming growth factor beta; TGF-β), 섬유아세포 성장 인자(fibroblast growth factor; FGF), 표피 성장 인자(epidermal growth factor; EGF) 및 각질세포 성장 인자; 하나 이상의 줄기 세포들; 스테로이드들, 염증후 피부 과다색소침착을 예방하는 제제들, 하이드로퀴논, 아젤라산, 코직산, 만델산 또는 니아신아미드; 하나 이상의 진통제들; 하나 이상의 항진균제들; 하나 이상의 항염증제들, 또는 미네랄코르티코이드제, 면역 선택적 항염증 유도체; 하나 이상의 항균제들; 폼(foam); 또는 하이드로겔, 하나 이상의 방부제들, 하나 이상의 항증식제들, 하나 이상의 연화제들; 하나 이상의 지혈제들, 응고촉진제, 항섬유소용해제, 하나 이상의 응고제, 하나 이상의 항응고제들, 코르티코스테로이드 및 비-스테로이드성 면역 조절제를 포함하는 하나 이상의 면역 조절제들, 하나 이상의 단백질들; 또는 하나 이상의 비타민들 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 청구항 22에 있어서,상기 시스템은 상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구를 가이드하도록 적응된 적어도 하나의 이미징 서브시스템을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 청구항 61에 있어서,상기 이미징 서브시스템은 적어도 하나의 카메라, 초음파-기반 이미징과 같은 진피하(subdermal) 이미징, OCT 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 청구항 22에 있어서,상기 시스템은, (a) 상기 피부 조직의 절제 부분들을 제거하기 위해 흡입을 인가하도록 적응된 진공 서브시스템; (b) 복수의 절제된 조직 부분들을 생성하도록 구성된 적어도 하나의 절제기(excisor)와 연통하며, 진공의 사용을 피하기 위해 상기 절제된 조직을 포함하도록 적응된 적어도 하나의 리테이너(retainer); (c) 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 서브시스템을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 청구항 61에 있어서,상기 피부는, 이마, 뺨, 턱선, 목, 허벅지, 상완, 복부, 얼굴, 눈꺼풀, 코, 이마, 턱, 이마, 입술, 코, 목, 가슴, 다리, 등, 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 치료 영역의 부분인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 청구항 1에 있어서,상기 방법은, 피부 타이트닝을 위한 중복 진피 조직의 국소 제거, 적어도 부분적인 흉터 제거, 피부 회춘, 적어도 부분적인 색소 제거, 적어도 부분적인 문신 제거, 정맥, 여드름, 이질통, 잡티, 이소성 피부염, 과다색소침착, 증식, 흑색점 또는 각화증, 투명감 상실, 탄력 상실, 기미, 광손상, 건선, 주름(rhytides), 주름(wrinkles), 누런색, 흉터 구축, 흉터, 주름, 폴드(fold), 여드름 흉터, 색소 침착증, 선조, 수술 흉터, 셀룰라이트, 문신 제거, 볼 주름, 얼굴 주름, 얼굴 폴드, 피부 노화, 피부 수축, 피부 자극/과민성, 피부 처짐, 선조, 혈관 병변, 혈관종, 홍반, 혈관종, 구진, 포트 와인 얼룩, 주사비, 망상 정맥, 또는 모세혈관 확장증, 또는 기타 원치 않는 피부 불규칙성 및 이들의 임의의 조합을 위해 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 청구항 22에 있어서,상기 시스템은, 상기 치료의 결과를 향상시키기 위해 치료될 조직의 선호되는 위치를 효율적으로 선택하기 위해 기계적 시각화, OCT, 초음파, 기계 학습 알고리즘, 인공 지능, 이미지 프로세싱 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나를 사용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 청구항 1에 있어서,절제된 조직 부분의 면적 분율은 상기 피부 영역의 약 5% 내지 약 30%의 범위 내인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 청구항 1에 있어서,절제된 조직 부분의 면적 분율은 상기 피부 영역의 약 10% 미만인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 청구항 1에 있어서,상기 방법은 상기 복수의 절제된 조직을 생성하기 이전에 상기 피부 영역을 사전-스트레칭하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 피부 영역의 세그먼트를 진피 마이크로-코어링하고 이를 방향성 타이트닝하는 방법으로서,미리 결정된 패턴으로 배열된 적어도 6개의 마이크로-코어링 바늘들을 포함하는 마이크로-코어링 펀치를 제공하는 단계; 및피부의 적어도 하나의 세그먼트에 마이크로-코어링 펀치를 적용하고 적어도 하나의 마이크로-코어링 프로세스를 수행하는 단계를 포함하며,각각의 연속적인 마이크로-코어링 펀치는, 스테핑된 펀치 육각형의 꼭지점, 패싯 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 요소가 이전의 미리 결정된 패턴의 꼭지점, 패싯 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 하나의 요소와 교차하도록 상기 마이크로-코어링 펀치를 위치시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 청구항 70에 있어서,상기 피부의 상기 적어도 하나의 세그먼트에 적용되는 각각의 마이크로-코어링 펀치는 x 방향 또는 y 방향 중 적어도 하나로 상기 마이크로-코어링 펀치를 스테핑하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 청구항 70에 있어서,상기 방법은, 각각의 마이크로-코어링 바늘의 적어도 하나의 대칭 축을 중심으로 상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각을 회전시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 청구항 72에 있어서,상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각의 회전은 상기 마이크로-코어링 바늘들의 나머지의 회전과 동기화되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 청구항 70에 있어서,상기 방법은, 상기 마이크로-코어링 펀치를 피부를 향해 전진시켜서 적어도 2 밀리미터의 깊이까지 상기 피부를 관통하게 하도록 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 청구항 70에 있어서,상기 6개의 마이크로-코어링 바늘들은, 각각 수평으로 놓인 'V&quot; 패턴의 꼭지점들에 배열된 3개의 마이크로-코어링 바늘들의 2개의 그룹들로 배열되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 청구항 70에 있어서,상기 미리 결정된 패턴은 적어도 하나의 수평으로 놓인 'V' 형상인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 청구항 70에 있어서,상기 미리 결정된 패턴은 반대로 향한 적어도 2개의 수평으로 놓인 'V' 형상들인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 청구항 70에 있어서,상기 미리 결정된 패턴은 원형, 육각형, 직사각형, 정사각형 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 청구항 70에 있어서,상기 피부 코어링 이후에 양압을 인가하고 원형 홀들을 압축하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 청구항 70에 있어서,상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각을 회전시키는 단계는 적어도 하나의 대칭 축을 중심으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 청구항 70에 있어서,상기 방법은, 상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각의 회전을 상기 마이크로-코어링 바늘들의 나머지의 회전과 동기화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 청구항 70에 있어서,상기 방법은, 상기 마이크로-코어링 펀치를 상기 피부를 향해 전진시켜서 적어도 2 밀리미터의 깊이까지 상기 피부를 관통하게 하도록 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 청구항 70에 있어서,상기 방법은, 진공을 적용하고 절개된 피부 코어들을 튜브를 통해 폐기 캐니스터(disposal canister) 내로 끌어당기는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 청구항 83에 있어서,상기 방법은, 상기 튜브 내의 막힘을 제거하기 위해 액체로 상기 튜브를 플러싱하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 청구항 70에 있어서,상기 펀치들을 상기 피부에 수직으로 정렬하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 청구항 70에 있어서,상기 방법은, 상기 펀치들이 상기 피부를 파괴하는 시점을 결정하기 위해 폐-루프 힘 센서 및 시각적 피드백을 사용하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 청구항 70에 있어서,상기 방법은, 상기 펀치들을 후퇴시키고 상기 펀치들을 다음 치료 위치로 이동시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 진피 마이크로-코어링을 위한 장치로서,오각형-패턴으로 배열된 적어도 6개의 마이크로-코어링 바늘들을 포함하는 마이크로-코어링 펀치;각각의 바늘의 적어도 하나의 대칭 축을 중심으로 상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각을 회전시키도록 구성된 회전자로서, 상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각의 회전은 상기 마이크로-코어링 바늘들의 나머지의 회전과 동기화되는, 상기 회전자;상기 마이크로-코어링 펀치를 피부를 향해 전진시켜서 적어도 2 밀리미터의 깊이까지 상기 피부를 관통하게 하도록 구성된 컨베이어; 및마이크로-코어링 펀치를 스테핑하고, 스테핑된 마이크로-코어링 펀치 육각형의 꼭지점, 패싯 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 하나의 요소가 첫 번째 마이크로-코어링 펀치 육각형의 꼭지점, 패싯 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 하나의 요소와 중첩되도록 상기 마이크로-코어링 펀치를 위치시키도록 구성된 스테퍼(stepper)를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 청구항 88에 있어서,상기 메커니즘은, 마이크로-코어링 펀치를 스테핑하고, 스테핑된 마이크로-코어링 펀치 육각형의 2개의 패싯들이 첫 번째 마이크로-코어링 펀치 육각형의 2개의 패싯들과 교차하도록 상기 마이크로-코어링 펀치를 위치시키도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 청구항 88에 있어서,상기 마이크로-코어링 펀치는 6 자유도에 대응하는 적어도 6개 이상의 축들로 움직일 수 있는 컴퓨터-제어형 로봇 암에 부착되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 청구항 90에 있어서,상기 컴퓨터-제어형 로봇 암은 6개의 마이크로-코어링 바늘들을 포함하는 상기 마이크로-코어링 펀치를 조작하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 청구항 90에 있어서,상기 회전자는 상기 적어도 6개의 마이크로-코어링 바늘들을 미리 결정된 회전 속도로 회전시키도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 청구항 88 내지 청구항 92 중 어느 한 항에 있어서,상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각의 회전은 상기 마이크로-코어링 바늘들의 나머지의 회전과 동기화되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 청구항 93에 있어서,상기 장치는, 상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각의 회전을 상기 마이크로-코어링 바늘들의 나머지의 회전과 동기화하기 위한 기어들 또는 마찰 벨트들을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 청구항 88에 있어서,상기 마이크로-코어링 펀치의 스텝(step)은 상기 육각형이 내접하는 원의 반경의 적어도 절반과 동일한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 청구항 95에 있어서,상기 첫 번째 육각형의 2개의 교차하는 패싯들과 스테핑된 육각형의 2개의 패싯들 사이의 영역은 마름모를 형성하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 청구항 96에 있어서,상기 마름모는 상기 마름모의 반대편 꼭지점들에 위치된 적어도 2개의 마이크로-코어링 바늘들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 청구항 95에 있어서,상기 스테핑된 육각형의 적어도 하나의 보텍스(vortex)는 상기 육각형의 직경의 절반과 동일한 직경을 갖는 내접원 상에 위치되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 청구항 88에 있어서,상기 장치는, 상기 펀치들이 피부를 파괴하는 시기를 결정하기 위한 폐-루프 힘 센서 및 적어도 상기 마이크로-코어링 펀치 및 상기 피부의 시각적 피드백을 제공하도록 구성된 비디오 카메라를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 청구항 88에 있어서,상기 마이크로-코어링 펀치는 상기 피부를 향해 전진하여 적어도 2 밀리미터의 깊이까지 상기 피부를 관통하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 청구항 100에 있어서,상기 마이크로-코어링 바늘들을 상기 피부를 향해 전진시켜서 상기 피부를 관통하게 하도록 구성된 상기 컨베이어는 로봇 암 또는 나사로 구성된 메커니즘들의 그룹으로부터 선택된 하나인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 청구항 88에 있어서,상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각의 회전과 상기 마이크로-코어링 바늘들의 나머지의 회전은 기어들 또는 마찰 벨트들로 구성된 메커니즘들의 그룹 중 하나에 의해 동기화되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 진피 마이크로-코어링 홀들의 밀도를 증가시키는 방법으로서,배열된 적어도 6개의 마이크로-코어링 바늘들을 포함하는 마이크로-코어링 펀치를 제공하는 단계;육각형을 형성하는 육각형 패턴으로 배열된 적어도 6개의 마이크로-코어링 바늘들을 포함하는 마이크로-코어링 펀치를 피부의 세그먼트에 적용하고 첫 번째 마이크로-코어링 동작을 수행하는 단계; 및피부의 두 번째 세그먼트를 치료하기 위해 적어도 6개의 마이크로-코어링 바늘들을 포함하는 마이크로-코어링 펀치를 스테핑하는 단계를 포함하며, 마이크로-코어링 펀치의 각각의 연속적인 스텝은, 두 번째 및 후속 육각형들의 보텍스들이 상기 육각형의 직경의 절반과 동일한 직경을 갖는 내접원 상에 위치되도록 위치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 청구항 103에 있어서,상기 두 번째 및 후속 육각형들의 2개의 패싯들이 이전 육각형의 2개의 패싯들과 교차하도록 상기 마이크로-코어링 펀치의 각각의 두 번째 및 후속 육각형들을 위치시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 청구항 104에 있어서,2개의 이웃 코어링들 사이의 거리는 상기 육각형의 반경의 절반인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 청구항 103에 있어서,상기 제1 펀치와 동축이 되도록 상기 제1 펀치보다 더 큰 제2 마이크로-코어링 펀치를 위치시키는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 피부 영역의 세그먼트를 진피 마이크로-코어링하고 이를 방향성 타이트닝하기 위한 장치로서,적어도 6개의 마이크로-코어링 바늘들을 포함하는 마이크로-코어링 펀치;각각의 바늘의 적어도 하나의 대칭 축을 중심으로 상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각을 회전시키도록 구성된 메커니즘으로서, 상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각의 회전은 상기 마이크로-코어링 바늘들의 나머지의 회전과 동기화되는, 상기 메커니즘;마이크로-코어링 펀치를 피부를 향해 전진시켜서 적어도 2 밀리미터의 깊이까지 피부를 관통하게 하도록 구성된 메커니즘; 및마이크로-코어링 펀치를 스테핑하고, 스테핑된 마이크로-코어링 펀치 육각형의 2개의 패싯들이 첫 번째 마이크로-코어링 펀치 육각형의 2개의 패싯들과 교차하도록 마이크로-코어링 펀치를 위치시키도록 구성된 메커니즘을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 청구항 107에 있어서,상기 마이크로-코어링 펀치는 6개의 축들로 움직일 수 있는 컴퓨터-제어형 로봇 암에 부착되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 청구항 108에 있어서,상기 컴퓨터-제어형 로봇 암은 5개의 마이크로-코어링 바늘들을 포함하는 상기 마이크로-코어링 펀치를 조작하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 청구항 107에 있어서,상기 장치는 적어도 하나의 비디오 카메라를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 청구항 110에 있어서,상기 적어도 하나의 비디오 카메라는, 상기 펀치들이 피부를 파괴하는 시기를 결정하기 위한 폐-루프 힘 센서 및 적어도 상기 마이크로-코어링 펀치 및 상기 피부의 시각적 피드백을 제공하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 청구항 107에 있어서,상기 5개의 마이크로-코어링 바늘들은 오각형 패턴의 꼭지점들에 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 청구항 107에 있어서,상기 첫 번째 육각형의 2개의 교차하는 패싯들과 스테핑된 육각형의 2개의 패싯들 사이의 영역은 마름모를 형성하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 청구항 113에 있어서,상기 마름모는 상기 마름모의 반대편 꼭지점들에 위치된 적어도 2개의 마이크로-코어링 바늘들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 청구항 107에 있어서,상기 스테핑된 육각형의 적어도 하나의 보텍스는 상기 육각형의 직경의 절반과 동일한 직경을 갖는 내접원 상에 위치되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 청구항 107에 있어서,상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각의 회전은 상기 마이크로-코어링 바늘들의 나머지의 회전과 동기화되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 청구항 116에 있어서,상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각의 회전을 상기 마이크로-코어링 바늘들의 나머지의 회전과 동기화하도록 구성된 메커니즘은 기어들 또는 마찰 벨트들로 구성된 메커니즘들의 그룹 중 하나인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 청구항 107에 있어서,상기 마이크로-코어링 펀치는 상기 피부를 향해 전진하여 적어도 2 밀리미터의 깊이까지 상기 피부를 관통하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 청구항 107에 있어서,상기 마이크로-코어링 펀치를 상기 피부를 향해 전진시켜서 상기 피부를 관통하게 하도록 구성된 메커니즘은 로봇 암 또는 나사로 구성된 메커니즘들의 그룹 중 하나인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 진피 마이크로-코어링의 방법으로서,적어도 6개의 마이크로-코어링 바늘들을 포함하는 마이크로-코어링 펀치를 제공하는 단계; 및피부의 적어도 하나의 세그먼트에 마이크로-코어링 펀치를 적용하고 적어도 하나의 마이크로-코어링 프로세스를 수행하는 단계를 포함하며,각각의 연속적인 마이크로-코어링 펀치와 이전 육각형 사이의 적어도 부분적인 중첩이 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 청구항 120에 있어서,각각의 연속적인 마이크로-코어링 펀치 사이의 상기 적어도 부분적인 중첩은, 스테핑된 펀치 육각형의 꼭지점, 패싯 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 요소가 이전의 육각형의 꼭지점, 패싯 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 요소와 중첩되도록 상기 마이크로-코어링 펀치를 위치시킴으로써 달성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 청구항 121에 있어서 각각의 연속적인 마이크로-코어링 펀치는, 스테핑된 펀치 육각형의 적어도 2개의 패싯들이 이전 육각형의 2개의 패싯들과 교차하도록 위치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 청구항 121에 있어서,상기 피부의 상기 적어도 하나의 세그먼트에 적용되는 각각의 마이크로-코어링 펀치는 x 방향 또는 y 방향 중 적어도 하나로 상기 마이크로-코어링 펀치를 스테핑하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 청구항 121에 있어서,각각의 연속적인 마이크로-코어링 펀치는, 육각형 패턴이 내접하는 원의 반경과 적어도 동일한 거리에서 상기 마이크로-코어링 펀치를 스테핑하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 청구항 124에 있어서,상기 육각형 패턴이 내접하는 원의 직경과 동일한 거리에서 마이크로-코어링 펀치를 스테핑하는 단계는 원래 육각형 반경의 2배의 반경을 갖는 복수의 육각형들을 형성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 청구항 121에 있어서,상기 적어도 6개의 마이크로-코어링 바늘들은 상기 육각형 패턴의 꼭지점들에 위치되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 청구항 121에 있어서,상기 첫 번째 육각형의 2개의 교차하는 패싯들과 스테핑된 육각형의 2개의 패싯들 사이의 영역은 마름모를 형성하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 청구항 127에 있어서,상기 마름모는 상기 마름모의 반대편 꼭지점들에 위치된 적어도 2개의 마이크로-코어링 바늘들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 청구항 121에 있어서,상기 방법은, 상기 스테핑된 육각형의 적어도 하나의 보텍스를 상기 육각형의 직경의 절반과 동일한 직경을 갖는 육각형 원에 내접하도록 위치시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 청구항 121에 있어서,상기 방법은, 상기 피부 코어링 이후에 양압을 인가하고 원형 홀들을 압축하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 청구항 121에 있어서,상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각을 회전시키는 단계는 적어도 하나의 대칭 축을 중심으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 청구항 121에 있어서,상기 방법은, 상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각의 회전을 상기 마이크로-코어링 바늘들의 나머지의 회전과 동기화하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 청구항 121에 있어서,상기 마이크로-코어링 펀치를 상기 피부를 향해 전진시키는 단계는 상기 마이크로-코어링 펀치가 적어도 2 밀리미터의 깊이까지 상기 피부를 관통하는 것을 가능하게 하기 위해 상기 마이크로-코어링 펀치를 위치시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 청구항 121에 있어서,상기 방법은, 진공을 적용하고 절개된 피부 코어들을 튜브를 통해 폐기 캐니스터 내로 끌어당기는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 청구항 134에 있어서,상기 방법은, 상기 튜브 내의 막힘을 제거하기 위해 액체로 상기 튜브를 플러싱하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 청구항 121에 있어서,상기 펀치들을 상기 피부에 수직으로 정렬하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 청구항 121에 있어서,상기 펀치들이 상기 피부를 파괴하는 시점을 결정하기 위해 폐-루프 힘 센서 및 시각적 피드백을 사용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 청구항 121에 있어서,상기 방법은 상기 펀치들을 후퇴시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 청구항 138에 있어서,상기 방법은, 상기 펀치들을 다음 치료 위치로 이동시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 진피 마이크로-코어링을 위한 장치로서,적어도 6개의 마이크로-코어링 바늘들을 포함하는 마이크로-코어링 펀치;각각의 바늘의 적어도 하나의 대칭 축을 중심으로 상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각을 회전시키도록 구성된 메커니즘으로서, 상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각의 회전은 상기 마이크로-코어링 바늘들의 나머지의 회전과 동기화되는, 상기 메커니즘; 마이크로-코어링 펀치를 피부를 향해 전진시켜서 적어도 2 밀리미터의 깊이까지 피부를 관통하게 하도록 구성된 메커니즘; 및마이크로-코어링 펀치를 스테핑하고, 각각의 연속적인 마이크로-코어링 펀치와 이전 육각형 사이의 적어도 부분적인 중첩이 제공되도록 상기 마이크로-코어링 펀치를 위치시키도록 구성된 메커니즘을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 청구항 140에 있어서,상기 메커니즘은, 마이크로-코어링 펀치를 스테핑하고, 스테핑된 마이크로-코어링 펀치 육각형의 꼭지점, 패싯 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 요소가 첫 번째 마이크로-코어링 펀치 육각형의 꼭지점, 패싯 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 하나의 요소와 교차하도록 상기 마이크로-코어링 펀치를 위치시키도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 청구항 141에 있어서,상기 메커니즘은, 마이크로-코어링 펀치를 스테핑하고, 스테핑된 마이크로-코어링 펀치 육각형의 2개의 패싯들이 첫 번째 마이크로-코어링 펀치 육각형의 2개의 패싯들과 교차하도록 상기 마이크로-코어링 펀치를 위치시키도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 청구항 141에 있어서,상기 마이크로-코어링 펀치는 적어도 6개의 축들로 움직일 수 있는 컴퓨터-제어형 로봇 암에 부착되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 청구항 143에 있어서,상기 컴퓨터-제어형 로봇 암은 6개의 마이크로-코어링 바늘들을 포함하는 상기 마이크로-코어링 펀치를 조작하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 청구항 143에 있어서,상기 적어도 6개의 마이크로-코어링 바늘들은 동일한 회전 속도로 회전가능한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 청구항 140 내지 청구항 145 중 어느 한 항에 있어서,상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각의 회전은 상기 마이크로-코어링 바늘들의 나머지의 회전과 동기화되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 청구항 146에 있어서,상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각의 회전을 상기 마이크로-코어링 바늘들의 나머지의 회전과 동기화하도록 구성된 메커니즘은 기어들 또는 마찰 벨트들로 구성된 메커니즘들의 그룹 중 하나인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 청구항 141에 있어서,상기 마이크로-코어링 펀치의 스텝은 상기 육각형이 내접하는 원의 반경의 적어도 절반과 동일한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 청구항 148에 있어서,상기 첫 번째 육각형의 2개의 교차하는 패싯들과 스테핑된 육각형의 2개의 패싯들 사이의 영역은 마름모를 형성하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 청구항 149에 있어서,상기 마름모는 상기 마름모의 반대편 꼭지점들에 위치된 적어도 2개의 마이크로-코어링 바늘들을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 청구항 149에 있어서,상기 스테핑된 육각형의 적어도 하나의 보텍스는 상기 육각형의 직경의 절반과 동일한 직경을 갖는 내접원 상에 위치되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 청구항 141에 있어서,상기 장치는, 상기 펀치들이 피부를 파괴하는 시기를 결정하기 위한 폐-루프 힘 센서 및 적어도 상기 마이크로-코어링 펀치 및 상기 피부의 시각적 피드백을 제공하도록 구성된 비디오 카메라를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 청구항 141에 있어서,상기 마이크로-코어링 펀치는 상기 피부를 향해 전진하여 적어도 2 밀리미터의 깊이까지 상기 피부를 관통하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 청구항 153에 있어서,상기 마이크로-코어링 펀치를 상기 피부를 향해 전진시켜서 상기 피부를 관통하게 하도록 구성된 메커니즘은 로봇 암 또는 나사로 구성된 메커니즘들의 그룹 중 하나인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 청구항 141에 있어서,상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각의 회전을 상기 마이크로-코어링 바늘들의 나머지의 회전과 동기화하도록 구성된 메커니즘은 기어들 또는 마찰 벨트들로 구성된 메커니즘들의 그룹 중 하나인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 프랙셔녈 치료에 의한 피부 영역의 방향성 피부 타이트닝의 방법으로서,(i) 피부 조직의 영역에 복수의 절제된 조직 부분들을 생성하는 단계; 및(ii) 미리 결정된 방향으로 상기 피부 영역의 수축 또는 팽창을 제공하기 위해 적어도 하나의 미리 결정된 방향으로 상기 피부 영역에 적어도 하나의 유형의 에너지를 인가하여 상기 피부 조직에서 방향성 피부 타이트닝을 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 청구항 156에 있어서,상기 방법은, 상기 복수의 절제된 조직 부분들을 생성하는 단계 이전에 상기 피부 영역에 스트레칭 장력을 인가하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 청구항 157에 있어서,상기 방향성 피부 타이트닝은 x-방향, y-방향, 및/또는 z-방향 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 방향에서 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 청구항 156에 있어서,상기 피부 조직의 영역에 복수의 절제된 조직 부분들을 생성하는 단계는, 기계적 수단, 조직을 가열하고 배출하기 위한 온도의 적용, 레이저의 적용, RF, 펄스형 전자기장, 코블레이션, 응고, 마이크로파 에너지, 초음파 및 임의의 다른 유형의 에너지의 인가 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 수단에 의해 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 청구항 156에 있어서,상기 피부 영역의 수축 또는 팽창을 제공하기 위해 상기 피부 영역에 적어도 하나의 유형의 에너지를 인가하는 단계는, 기계적 수단, 조직을 가열하고 배출하기 위한 온도의 적용, 레이저의 적용, RF, 펄스형 전자기장, 코블레이션, 응고, 마이크로파 에너지, 초음파 및 임의의 다른 유형의 에너지의 인가 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 수단에 의해 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 청구항 156에 있어서,상기 피부 영역의 수축 또는 팽창을 제공하기 위해 상기 피부 영역에 적어도 하나의 유형의 에너지를 인가하는 단계는, 상기 피부 조직의 각각의 영역에 상이한 강도, 파워, 파워 밀도의 적어도 하나의 유형의 에너지를 인가하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 청구항 156에 있어서,상기 피부 조직의 영역에 상기 복수의 절제된 조직 부분들을 생성하는 단계는 적어도 하나의 로봇 암을 포함하는 시스템에 의해 수행되며, 상기 적어도 하나의 로봇 암은 적어도 하나의 피부 코어링 기구를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 청구항 162에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구는 상기 피부 조직의 부분들을 절제함으로써 상기 피부 조직에 홀들을 생성하기 위해 상기 피부의 표면과 접촉하도록 구성된 복수의 펀치들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 청구항 163에 있어서,상기 복수의 펀치들은 적어도 6개의 펀치들인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 청구항 163에 있어서,상기 복수의 펀치들의 적어도 일 부분은 일회용인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 청구항 163에 있어서,상기 복수의 펀치들은 동시에 또는 순차적인 방식으로 상기 피부를 관통하도록 적응되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 청구항 163에 있어서,상기 복수의 펀치들은 유사하거나 또는 실질적으로 상이한 단면 영역을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 청구항 163에 있어서,상기 복수의 펀치들은 1 내지 4 mm의 깊이까지 상기 피부를 관통하도록 적응되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 청구항 163에 있어서,상기 복수의 펀치들의 적어도 일 부분은 0.15mm-2.0mm의 반경을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 청구항 167에 있어서,상기 단면 영역은 원형, 직사각형, 삼각형, 육각형, 타원형, 엇갈린 로우들, 평행한 로우들, 나선형 패턴, 정사각형 또는 직사각형 패턴, 방사상 분포 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 청구항 162에 있어서,상기 시스템은 상기 피부 영역에 대해 상기 적어도 하나의 로봇 암의 위치설정을 제어하도록 적응된 적어도 하나의 제어기를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 청구항 171에 있어서,상기 제어기는 상기 피부에 대한 상기 적어도 하나의 로봇 암의 침투의 각도, 회전, 병진이동, 침투의 깊이, 커버리지 레이트, 코어들의 수로 곱한 적어도 하나의 절제된 조직의 직경, 치료될 상기 피부의 상이한 영역 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 파라미터를 제어하도록 적응된 적어도 하나의 엔진을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 청구항 172에 있어서,상기 파라미터들은 시술자에 의해 수동으로 또는 상기 제어기에 의해 자동으로 조정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 청구항 172에 있어서,상기 파라미터들은 실시간으로 조정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 청구항 172에 있어서,상기 회전은 1000-7000 RPM의 범위 내의 속도인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 청구항 172에 있어서,상기 병진이동은 0-500mm/초의 범위 내의 속도인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 청구항 172에 있어서,상기 피부에 대한 상기 적어도 하나의 로봇 암의 상기 병진이동은 상기 적어도 하나의 로봇 암이 상기 피부에 더 가까워짐에 따라 변화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 청구항 172에 있어서,상기 적어도 하나의 로봇 암의 상기 회전은 상기 적어도 하나의 로봇 암이 상기 피부에 더 가까워지고 상기 피부를 관통함에 따라 변화하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 청구항 163에 있어서,상기 복수의 펀치들의 각각의 펀치는 미리 결정된 속도로 미리 결정된 방향으로 개별적으로 회전하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 청구항 163에 있어서,상기 복수의 펀치들은 동시에 회전하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 청구항 163에 있어서,상기 복수의 펀치들의 각각의 펀치는 개별적으로 병진이동하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 청구항 163에 있어서,상기 복수의 펀치들은 동시에 병진이동하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 청구항 163에 있어서,상기 복수의 펀치들의 각각의 펀치와 상기 복수의 펀치들 중 제2 펀치 사이의 거리는 치료 이전에 또는 치료 동안에 변화할 수 있고 조정가능할 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 청구항 183에 있어서,상기 제어기는, 상기 복수의 펀치들의 적어도 일 부분이 상기 피부를 관통하는 깊이를 제한하도록 적응된 정지 메커니즘을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 청구항 184에 있어서,상기 관통의 각도는 상기 피부에 실질적으로 수직인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 청구항 184에 있어서,상기 제어기는 적어도 하나의 노-플라이 구역을 정의하도록 적응되며; 상기 노-플라이 구역은 상기 시스템이 치료를 제공하지 않는 영역으로 정의되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 청구항 163에 있어서,상기 시스템은 첨가제들을 상기 피부에 전달하도록 추가로 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 청구항 187에 있어서,상기 첨가제들은, 치료제들, 식염수 성장 인자들, 혈소판-유래 성장 인자(platelet-derived growth factor; PDGF), 형질전환 성장 인자 베타(transforming growth factor beta; TGF-β), 섬유아세포 성장 인자(fibroblast growth factor; FGF), 표피 성장 인자(epidermal growth factor; EGF) 및 각질세포 성장 인자; 하나 이상의 줄기 세포들; 스테로이드들, 염증후 피부 과다색소침착을 예방하는 제제들, 하이드로퀴논, 아젤라산, 코직산, 만델산 또는 니아신아미드; 하나 이상의 진통제들; 하나 이상의 항진균제들; 하나 이상의 항염증제들, 또는 미네랄코르티코이드제, 면역 선택적 항염증 유도체; 하나 이상의 항균제들; 폼(foam); 또는 하이드로겔, 하나 이상의 방부제들, 하나 이상의 항증식제들, 하나 이상의 연화제들; 하나 이상의 지혈제들, 응고촉진제, 항섬유소용해제, 하나 이상의 응고제, 하나 이상의 항응고제들, 코르티코스테로이드 및 비-스테로이드성 면역 조절제를 포함하는 하나 이상의 면역 조절제들, 하나 이상의 단백질들; 또는 하나 이상의 비타민들 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 청구항 163에 있어서,상기 시스템은 상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구를 가이드하도록 적응된 적어도 하나의 이미징 서브시스템을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 청구항 189에 있어서,상기 이미징 서브시스템은 적어도 하나의 카메라, 초음파-기반 이미징과 같은 피부하(under skin) 이미징, OCT 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 청구항 163에 있어서,상기 시스템은, (a) 상기 피부 조직의 절제 부분들을 제거하기 위해 흡입을 인가하도록 적응된 진공 서브시스템; (b) 복수의 절제된 조직 부분들을 생성하기 위한 상기 수단 중 적어도 하나와 연통하며, 진공의 사용을 피하기 위해 상기 절제된 조직을 포함하도록 적응된 적어도 하나의 유지 요소; (c) 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 서브시스템을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 청구항 189에 있어서,상기 피부는, 이마, 뺨, 턱선, 목, 허벅지, 상완, 배, 복부, 얼굴, 눈꺼풀, 코, 이마, 턱, 이마, 입술, 코, 목, 가슴, 다리, 등, 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 치료 영역의 부분일 수 있는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 청구항 156에 있어서,상기 방법은, 피부 타이트닝을 위한 중복 진피 조직의 국소 제거, 적어도 부분적인 흉터 제거, 피부 회춘, 적어도 부분적인 색소 제거, 적어도 부분적인 문신 제거, 정맥, 여드름, 이질통, 잡티, 이소성 피부염, 과다색소침착, 증식, 흑색점 또는 각화증, 투명감 상실, 탄력 상실, 기미, 광손상, 건선, 주름(rhytides), 주름(wrinkles), 누런색, 흉터 구축, 흉터, 주름, 폴드(fold), 여드름 흉터, 색소 침착증, 선조, 수술 흉터, 셀룰라이트, 문신 제거, 볼 주름, 얼굴 주름, 얼굴 폴드, 피부 노화, 피부 수축, 피부 자극/과민성, 피부 처짐, 선조, 혈관 병변, 혈관종, 홍반, 혈관종, 구진, 포트 와인 얼룩, 주사비, 망상 정맥, 또는 모세혈관 확장증, 또는 기타 원치 않는 피부 불규칙성 및 이들의 임의의 조합을 위해 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 청구항 163에 있어서,상기 시스템은, 상기 치료의 결과를 향상시키기 위해 치료될 조직의 선호되는 위치를 효율적으로 선택하기 위해 기계적 시각화, OCT, 초음파, 기계 학습 알고리즘, 인공 지능, 이미지 프로세싱 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나를 사용하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 청구항 156에 있어서,절제된 조직 부분의 면적 분율은 상기 피부 영역의 약 5% 내지 약 30%의 범위 내인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 청구항 156에 있어서,절제된 조직 부분의 면적 분율은 상기 피부 영역의 약 10% 미만인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 청구항 156에 있어서,상기 방법은 상기 복수의 절제된 조직을 생성하기 이전에 상기 피부 영역을 사전-스트레칭하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 피부 영역의 방향성 피부 타이트닝의 시스템으로서,(i) 피부 조직의 영역에 복수의 절제된 조직 부분들을 생성하기 위한 수단; 및(ii) 상기 피부 조직에서 방향성 피부 타이트닝을 제공하기 위해서, 미리 결정된 방향으로 상기 피부 영역의 수축 또는 팽창을 제공하기 위해 적어도 하나의 미리 결정된 방향으로 상기 피부 영역에 적어도 하나의 유형의 에너지를 인가하기 위한 수단을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 청구항 198에 있어서,상기 시스템은, 상기 복수의 절제된 조직 부분들을 생성하기 이전에 상기 피부 영역에 스트레칭 장력을 인가하기 위한 수단을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 청구항 199에 있어서,상기 방향성 피부 타이트닝은 x-방향, y-방향, 및/또는 z-방향 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 방향에서 수행되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 청구항 198에 있어서,상기 피부 조직의 영역에 복수의 절제된 조직 부분들을 생성하는 수단은, 기계적 수단, 조직을 가열하고 배출하기 위한 온도의 적용, 레이저의 적용, RF, 펄스형 전자기장, 코블레이션, 응고, 마이크로파 에너지, 초음파 및 임의의 다른 유형의 에너지의 인가 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 수단을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 청구항 198에 있어서,상기 피부 영역의 수축 또는 팽창을 제공하기 위해 상기 피부 영역에 적어도 하나의 유형의 에너지를 인가하는 수단은, 기계적 수단, 조직을 가열하고 배출하기 위한 온도의 적용, 레이저의 적용, RF, 펄스형 전자기장, 코블레이션, 응고, 마이크로파 에너지, 초음파 및 임의의 다른 유형의 에너지의 인가 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 수단을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 청구항 198에 있어서,상기 피부 영역의 수축 또는 팽창을 제공하기 위해 상기 피부 영역에 적어도 하나의 유형의 에너지를 인가하는 수단은, 상기 피부 조직의 각각의 영역에 상이한 강도, 파워, 파워 밀도의 적어도 하나의 유형의 에너지를 인가하기 위한 수단을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 청구항 198에 있어서,상기 피부 조직의 영역에 상기 복수의 절제된 조직 부분들을 생성하는 수단은 적어도 하나의 로봇 암을 포함하는 시스템을 포함하며, 상기 적어도 하나의 로봇 암은 적어도 하나의 피부 코어링 기구를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 청구항 203에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구는 상기 피부 조직의 부분들을 절제함으로써 상기 피부 조직에 홀들을 생성하기 위해 상기 피부의 표면과 접촉하도록 구성된 복수의 펀치들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 청구항 204에 있어서,상기 복수의 펀치들은 적어도 6개의 펀치들인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 청구항 204에 있어서,상기 복수의 펀치들의 적어도 일 부분은 일회용인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 청구항 204에 있어서,상기 복수의 펀치들은 동시에 또는 순차적인 방식으로 상기 피부를 관통하도록 적응되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 청구항 204에 있어서,상기 복수의 펀치들은 유사하거나 또는 실질적으로 상이한 단면 영역을 특징으로 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 청구항 204에 있어서,상기 복수의 펀치들은 1 내지 4 mm의 깊이까지 상기 피부를 관통하도록 적응되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 청구항 204에 있어서,상기 복수의 펀치들의 적어도 일 부분은 0.15mm-2.0mm의 반경을 특징으로 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 청구항 208에 있어서,상기 단면 영역은 원형, 직사각형, 삼각형, 육각형, 타원형, 엇갈린 로우들, 평행한 로우들, 나선형 패턴, 정사각형 또는 직사각형 패턴, 방사상 분포 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 청구항 203에 있어서,상기 시스템은 상기 피부 영역에 대해 상기 적어도 하나의 로봇 암의 위치설정을 제어하도록 적응된 적어도 하나의 제어기를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 청구항 212에 있어서,상기 제어기는 상기 피부에 대한 상기 적어도 하나의 로봇 암의 침투의 각도, 회전, 병진이동, 침투의 깊이, 커버리지 레이트, 코어들의 수로 곱한 적어도 하나의 절제된 조직의 직경, 치료될 상기 피부의 상이한 영역 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 파라미터를 제어하도록 적응된 적어도 하나의 엔진을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 청구항 213에 있어서,상기 파라미터들은 시술자에 의해 수동으로 또는 상기 제어기에 의해 자동으로 조정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 청구항 213에 있어서,상기 파라미터들은 실시간으로 조정되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 청구항 213에 있어서,상기 회전은 1000-7000 RPM의 범위 내의 속도인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 청구항 213에 있어서,상기 병진이동은 0-500mm/초의 범위 내의 속도인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 청구항 213에 있어서,상기 피부에 대한 상기 적어도 하나의 로봇 암의 상기 병진이동은 상기 적어도 하나의 로봇 암이 상기 피부에 더 가까워짐에 따라 변화하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 청구항 213에 있어서,상기 적어도 하나의 로봇 암의 상기 회전은 상기 적어도 하나의 로봇 암이 상기 피부에 더 가까워지고 상기 피부를 관통함에 따라 변화하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 청구항 204에 있어서,상기 복수의 펀치들의 각각의 펀치는 미리 결정된 속도로 미리 결정된 방향으로 개별적으로 회전하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 청구항 204에 있어서,상기 복수의 펀치들은 동시에 회전하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 청구항 204에 있어서,상기 복수의 펀치들의 각각의 펀치는 개별적으로 병진이동하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 청구항 204에 있어서,상기 복수의 펀치들은 동시에 병진이동하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 청구항 204에 있어서,상기 복수의 펀치들의 각각의 펀치와 상기 복수의 펀치들 중 제2 펀치 사이의 거리는 치료 이전에 또는 치료 동안에 변화할 수 있고 조정가능할 수 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 청구항 223에 있어서,상기 제어기는, 상기 복수의 펀치들의 적어도 일 부분이 상기 피부를 관통하는 깊이를 제한하도록 적응된 정지 메커니즘을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 청구항 224에 있어서,상기 관통의 각도는 상기 피부에 실질적으로 수직인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 청구항 224에 있어서,상기 제어기는 적어도 하나의 노-플라이 구역을 정의하도록 적응되며; 상기 노-플라이 구역은 상기 시스템이 치료를 제공하지 않는 영역으로 정의되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 청구항 204에 있어서,상기 시스템은 상기 피부에 첨가제들을 추가로 제공하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 청구항 227에 있어서,상기 첨가제들은, 치료제들, 식염수 성장 인자들, 혈소판-유래 성장 인자(platelet-derived growth factor; PDGF), 형질전환 성장 인자 베타(transforming growth factor beta; TGF-β), 섬유아세포 성장 인자(fibroblast growth factor; FGF), 표피 성장 인자(epidermal growth factor; EGF) 및 각질세포 성장 인자; 하나 이상의 줄기 세포들; 스테로이드들, 염증후 피부 과다색소침착을 예방하는 제제들, 하이드로퀴논, 아젤라산, 코직산, 만델산 또는 니아신아미드; 하나 이상의 진통제들; 하나 이상의 항진균제들; 하나 이상의 항염증제들, 또는 미네랄코르티코이드제, 면역 선택적 항염증 유도체; 하나 이상의 항균제들; 폼(foam); 또는 하이드로겔, 하나 이상의 방부제들, 하나 이상의 항증식제들, 하나 이상의 연화제들; 하나 이상의 지혈제들, 응고촉진제, 항섬유소용해제, 하나 이상의 응고제, 하나 이상의 항응고제들, 코르티코스테로이드 및 비-스테로이드성 면역 조절제를 포함하는 하나 이상의 면역 조절제들, 하나 이상의 단백질들; 또는 하나 이상의 비타민들 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 청구항 204에 있어서,상기 시스템은 상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구를 가이드하도록 적응된 적어도 하나의 이미징 서브시스템을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 청구항 229에 있어서,상기 이미징 서브시스템은 적어도 하나의 카메라, 초음파-기반 이미징과 같은 피부하 이미징, OCT 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 청구항 204에 있어서,상기 시스템은, (a) 상기 피부 조직의 절제 부분들을 제거하기 위해 흡입을 인가하도록 적응된 진공 서브시스템; (b) 복수의 절제된 조직 부분들을 생성하기 위한 상기 수단 중 적어도 하나와 연통하며, 진공의 사용을 피하기 위해 상기 절제된 조직을 포함하도록 적응된 적어도 하나의 유지 요소; (c) 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 서브시스템을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 청구항 229에 있어서,상기 피부는, 이마, 뺨, 턱선, 목, 팔뚝, 복부, 얼굴, 눈꺼풀, 코, 이마, 턱, 이마, 입술, 코, 목, 허벅지, 가슴, 다리, 등, 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 치료 영역의 부분일 수 있는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 청구항 198에 있어서,상기 시스템은, 피부 타이트닝을 위한 중복 진피 조직의 국소 제거, 적어도 부분적인 흉터 제거, 피부 회춘, 적어도 부분적인 색소 제거, 적어도 부분적인 문신 제거, 정맥, 여드름, 이질통, 잡티, 이소성 피부염, 과다색소침착, 증식, 흑색점 또는 각화증, 투명감 상실, 탄력 상실, 기미, 광손상, 건선, 주름(rhytides), 주름(wrinkles), 누런색, 흉터 구축, 흉터, 주름, 폴드(fold), 여드름 흉터, 색소 침착증, 선조, 수술 흉터, 셀룰라이트, 문신 제거, 볼 주름, 얼굴 주름, 얼굴 폴드, 피부 노화, 피부 수축, 피부 자극/과민성, 피부 처짐, 선조, 혈관 병변, 혈관종, 홍반, 혈관종, 구진, 포트 와인 얼룩, 주사비, 망상 정맥, 또는 모세혈관 확장증, 또는 기타 원치 않는 피부 불규칙성 및 이들의 임의의 조합을 위해 사용되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 청구항 204에 있어서,상기 시스템은, 상기 치료의 결과를 향상시키기 위해 치료될 조직의 선호되는 위치를 효율적으로 선택하기 위해 기계적 시각화, OCT, 초음파, 기계 학습 알고리즘, 인공 지능, 이미지 프로세싱 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나를 사용하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 청구항 198에 있어서,절제된 조직 부분의 면적 분율은 상기 피부 영역의 약 5% 내지 약 30%의 범위 내인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 청구항 198에 있어서,절제된 조직 부분의 면적 분율은 상기 피부 영역의 약 10% 미만인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 청구항 198에 있어서,상기 시스템은 상기 복수의 절제된 조직을 생성하기 이전에 상기 피부 영역을 사전-스트레칭하는 것을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 청구항 1 내지 청구항 69 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은, 추출을 용이하게 하기 위해 상기 절제된 조직을 그라인드하도록 적응된 적어도 하나의 커팅 요소를 상기 시스템에 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 청구항 70 내지 청구항 87 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은, 추출을 용이하게 하기 위해 상기 절제된 조직을 그라인드하도록 적응된 적어도 하나의 커팅 요소를 상기 시스템에 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 청구항 103 내지 청구항 106 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은, 추출을 용이하게 하기 위해 상기 절제된 조직을 그라인드하도록 적응된 적어도 하나의 커팅 요소를 상기 시스템에 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 청구항 120 내지 청구항 139 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은, 추출을 용이하게 하기 위해 상기 절제된 조직을 그라인드하도록 적응된 적어도 하나의 커팅 요소를 상기 시스템에 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 청구항 156 내지 청구항 197 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은, 추출을 용이하게 하기 위해 상기 절제된 조직을 그라인드하도록 적응된 적어도 하나의 커팅 요소를 상기 시스템에 제공하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 청구항 88 내지 청구항 102 중 어느 한 항에 있어서,상기 장치는, 추출을 용이하게 하기 위해 상기 절제된 조직을 그라인드하도록 적응된, 상기 피부 코어링 기구 내에 통합된, 적어도 하나의 커팅 요소를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 청구항 107 내지 청구항 119 중 어느 한 항에 있어서,상기 장치는, 추출을 용이하게 하기 위해 상기 절제된 조직을 그라인드하도록 적응된, 상기 피부 코어링 기구 내에 통합된, 적어도 하나의 커팅 요소를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 청구항 140 내지 청구항 155 중 어느 한 항에 있어서,상기 장치는, 추출을 용이하게 하기 위해 상기 절제된 조직을 그라인드하도록 적응된, 상기 피부 코어링 기구 내에 통합된, 적어도 하나의 커팅 요소를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 청구항 198 내지 청구항 239 중 어느 한 항에 있어서,상기 시스템은, 추출을 용이하게 하기 위해 상기 절제된 조직을 그라인드하도록 적응된, 상기 피부 코어링 기구 내에 통합된, 적어도 하나의 커팅 요소를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 청구항 23에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구는 상기 조직을 프랙셔널 어블레이트하거나/응고시키기 위해 상기 피부 및 조직에 RF 에너지를 인가하도록 적응된 적어도 하나의 RF 생성기와 통신하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 청구항 249에 있어서,상기 RF 에너지의 인가는 상기 피부의 코어링과 동시이거나 또는 이와 순차적인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 청구항 249 내지 청구항 250 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구는 적어도 하나의 펄스형 전자기 주파수 생성기와 통신하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 청구항 251에 있어서,상기 펄스형 전자기 주파수 생성기는 상기 피부에 적어도 하나의 동적 자기장 펄스들을 제공하도록 적응되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 청구항 252에 있어서,상기 동적 자기장 펄스들은 적어도 하나의 코일에 의해 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 청구항 253에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구는 적어도 하나의 코일에 의해 적어도 부분적으로 코일링되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 청구항 249 내지 청구항 254 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구는 상기 전자기 펄스들 및 상기 RF 에너지 둘 모두를 상기 피부에 동시에 제공하도록 적응되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 청구항 249 내지 청구항 255 중 어느 한 항에 있어서,상기 RF 에너지는 상기 피부에 열의 형태로 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>257. 청구항 249 내지 청구항 256 중 어느 한 항에 있어서,(a) 상기 전자기 펄스의 형상은 사각파, 사인파, 삼각파, 톱니파, 램프파, 스파이크파 또는 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택되는 것; (b) 상기 펄스형 전자기 주파수 생성기에 의해 인가되는 각각의 펄스의 자기장 강도 B는 약 0 내지 약 3 테슬라 사이의 범위인 것; (c) 상기 펄스형 전자기 주파수 생성기에 의해 인가되는 각각의 펄스의 자기장 강도 B는 약 0 내지 약 40 가우스 사이의 범위인 것; (d) 상기 펄스형 전자기 주파수 생성기에 의해 인가되는 각각의 펄스의 지속기간은 약 3 내지 약 1000 밀리초 사이의 범위인 것; (e) 상기 펄스형 전자기 주파수 생성기의 펄스들에 의해 인가되는 주파수 F는 약 1 Hz 내지 약 40 MHz 사이의 범위인 것; (f) 상기 펄스형 전자기 주파수 생성기의 펄스들에 의해 인가되는 에너지 E는 펄스당 약 1 내지 약 150 와트 사이 또는 이들의 임의의 조합의 범위인 것; (g) 상기 영역에 펄스형 전자기 테라피를 적용하는 단계에 의해 인가되는 펄스들에 의해 인가되는 주파수 F는 약 1보다 더 높고 약 1 MHz보다 더 낮은 것; (h) 상기 전자기장 펄스들에 인가되는 주파수 F는 1 Hz 내지 50 Hz 사이의 범위인 것; (i) 상기 RF 에너지의 주파수는 200 kHz 내지 10 MHz 사이의 범위인 것; (j) 상기 RF 에너지 펄스들에 의해 인가되는 전력 P는 RMS 평균 전력의 1 W 내지 100 W 사이의 범위인 것; 및 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나가 참(true)으로 유지되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>258. 청구항 249 내지 청구항 257 중 어느 한 항에 있어서,적어도 하나의 온도 센서를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>259. 청구항 249 내지 청구항 258 중 어느 한 항에 있어서,상기 피부의 온도를 조절하도록 적응된 피부 냉각을 위한 메커니즘을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>260. 청구항 23에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구의 원위 단부는 적어도 하나의 임피던스, 적어도 하나의 온도 센서 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>261. 청구항 260에 있어서,적어도 하나의 임피던스, 적어도 하나의 온도 센서 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 상기 적어도 하나는 상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구의 각각의 관통의 깊이에 대한 표시를 제공하도록 적응되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>262. 청구항 23에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구는 치료 영역에 적어도 하나의 치료 물질을 주입하도록 적응된 적어도 하나의 바늘을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>263. 청구항 262에 있어서,상기 적어도 하나의 치료 물질은 히알루론산, 보톡스, 콜라겐, 줄기 세포들 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>264. 방향성 피부 타이트닝을 위한 프랙셔널 코어링의 장치로서,(i) 피부 조직의 영역에 복수의 절제된 조직 부분들을 생성하기 위한 수단; 및(ii) 적어도 하나의 미리 결정된 방향으로 피부 영역의 수축 또는 팽창을 제공하도록 적응된 적어도 2개의 부분들을 갖는 스트레칭/압축 디바이스의 적어도 일 부분을 상기 피부 영역에 고정하기 위한 수단을 포함하여, 상기 피부 조직의 영역에서 콜라겐 성장을 지지하고 방향성 피부 타이트닝을 제공하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>265. 청구항 264에 있어서,상기 스트레칭/압축 디바이스는 긴 부분 및 짧은 부분을 포함하며; 상기 짧은 부분은 내부에 적어도 하나의 슬롯 홀을 갖는 적어도 하나의 버클-형 요소를 포함하고; 추가로 상기 긴 부분은 상기 적어도 하나의 슬롯 홀을 통해 스레딩함으로써 상기 짧은 부분과 물리적으로 연통하도록 적응되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>266. 청구항 265에 있어서,상기 긴 부분은 상기 짧은 부분과 상기 긴 부분의 부착을 고정하도록 적응된 적어도 하나의 접착 층을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>267. 청구항 265 내지 청구항 266 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 슬롯 홀을 통해 상기 긴 부분을 스레딩한 이후에 상기 긴 부분을 고정하는 단계는 상기 긴 부분을 상기 적어도 하나의 접착 층에 고정하는 단계에 의해 획득되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>268. 청구항 265에 있어서,상기 짧은 부분은 상기 짧은 부분과 상기 긴 부분의 부착을 고정하도록 적응된 벨크로를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>269. 청구항 265 내지 청구항 268 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 슬롯 홀을 통해 상기 긴 부분을 스레딩한 이후에 상기 긴 부분을 고정하는 단계는 상기 긴 부분을 상기 벨크로에 고정하는 단계에 의해 획득되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>270. 청구항 264에 있어서,상기 스트레칭/압축 디바이스는 상기 피부의 상처 치유를 촉진하거나 및/또는 습도를 제어하도록 구성된 적어도 하나의 폐색 층을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>271. 청구항 264에 있어서,상기 스트레칭/압축 디바이스는 상처 삼출물을 흡수하도록 적응된 적어도 하나의 흡수 층을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>272. 청구항 264에 있어서,상기 스트레칭/압축 디바이스는 피부 톤 컬러로 제공되거나 또는 투명하거나 또는 반-투명한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>273. 청구항 264에 있어서,상기 피부 조직의 영역에 복수의 절제된 조직 부분들을 생성하는 것은, 기계적 수단, 조직을 가열하고 배출하기 위한 온도의 적용, 레이저의 적용, 펄스형 전자기장, RF, 코블레이션, 응고, 마이크로파 에너지, 초음파 및 임의의 다른 유형의 에너지의 인가 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 수단에 의해 수행되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>274. 청구항 264에 있어서,상기 피부 조직의 영역에 상기 복수의 절제된 조직 부분들을 생성하는 것은 적어도 하나의 로봇 암을 포함하는 시스템에 의해 수행되며, 상기 적어도 하나의 로봇 암은 적어도 하나의 피부 코어링 기구를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>275. 청구항 274에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구는 적어도 하나의 바늘, 적어도 하나의 펀치 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나를 포함하며; 상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구는 상기 피부 조직의 부분들을 절제함으로써 상기 피부 조직에 홀들을 생성하기 위해 상기 피부의 표면과 접촉하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>276. 청구항 274에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구는 적어도 6개의 펀치들인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>277. 청구항 274에 있어서,상기 적어도 하나의 펀치의 적어도 일 부분은 일회용인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>278. 청구항 274에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구 중 적어도 2개는 유사하거나 또는 실질적으로 상이한 단면 영역을 특징으로 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>279. 청구항 274에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구는 1 내지 4 mm의 깊이까지 상기 피부를 관통하도록 적응되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>280. 청구항 274에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구는 0.15mm-2.0mm의 반경을 특징으로 하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>281. 청구항 278에 있어서,상기 단면 영역은 원형, 직사각형, 삼각형, 육각형, 타원형, 엇갈린 로우들, 평행한 로우들, 나선형 패턴, 정사각형 또는 직사각형 패턴, 방사상 분포 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>282. 청구항 174에 있어서,상기 시스템은 상기 피부 영역에 대해 상기 적어도 하나의 로봇 암의 위치설정을 제어하도록 적응된 적어도 하나의 제어기를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>283. 청구항 282에 있어서,상기 제어기는 상기 피부에 대한 상기 적어도 하나의 로봇 암의 침투의 각도, 회전, 병진이동, 침투의 깊이, 커버리지 레이트, 코어들의 수로 곱한 적어도 하나의 절제된 조직의 직경, 치료될 상기 피부의 상이한 영역 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 파라미터를 제어하도록 적응된 적어도 하나의 엔진을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>284. 청구항 283에 있어서,상기 파라미터들은 시술자에 의해 수동으로 또는 상기 제어기에 의해 자동으로 조정되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>285. 청구항 283에 있어서,상기 파라미터들은 실시간으로 조정되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>286. 청구항 283에 있어서,상기 회전은 1000-7000 RPM의 범위 내의 속도인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>287. 청구항 283에 있어서,상기 병진이동은 0-500mm/초의 범위 내의 속도인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>288. 청구항 283에 있어서,상기 피부에 대한 상기 적어도 하나의 로봇 암의 상기 병진이동은 상기 적어도 하나의 로봇 암이 상기 피부에 더 가까워짐에 따라 변화하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>289. 청구항 283에 있어서,상기 적어도 하나의 로봇 암의 상기 회전은 상기 적어도 하나의 로봇 암이 상기 피부에 더 가까워지고 상기 피부를 관통함에 따라 변화하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>290. 청구항 274에 있어서,각각의 하나의 피부 코어링 기구의 각각은 미리 결정된 속도로 미리 결정된 방향으로 개별적으로 회전하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>291. 청구항 274에 있어서,상기 피부 코어링 기구들 중 적어도 2개는 동시에 회전하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>292. 청구항 274에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구의 각각은 개별적으로 병진이동하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>293. 청구항 274에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구 중 적어도 2개는 동시에 병진이동하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>294. 청구항 274에 있어서,이웃 피부 코어링 기구들의 각각의 쌍 사이의 거리는 치료 이전에 또는 동안에 변화하고 조정가능할 수 있는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>295. 청구항 274에 있어서,상기 제어기는, 상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구의 적어도 일 부분이 상기 피부를 관통하는 깊이를 제한하도록 적응된 정지 메커니즘을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>296. 청구항 295에 있어서,상기 관통의 각도는 상기 피부에 실질적으로 수직인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>297. 청구항 295에 있어서,상기 제어기는 적어도 하나의 노-플라이 구역을 정의하도록 적응되며; 상기 노-플라이 구역은 상기 시스템이 치료를 제공하지 않는 영역으로 정의되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>298. 청구항 274에 있어서,상기 피부 코어링 기구는,미리 결정된 패턴으로 배열된 적어도 6개의 마이크로-코어링 바늘들을 포함하는 마이크로-코어링 펀치;각각의 바늘의 적어도 하나의 대칭 축을 중심으로 상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각을 회전시키도록 구성된 메커니즘으로서, 상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각의 회전은 상기 마이크로-코어링 바늘들의 나머지의 회전과 동기화되는, 상기 메커니즘;마이크로-코어링 펀치를 피부를 향해 전진시켜서 적어도 2 밀리미터의 깊이까지 피부를 관통하게 하도록 구성된 메커니즘; 및마이크로-코어링 펀치를 스테핑하고, 스테핑된 마이크로-코어링 펀치 육각형의 꼭지점, 패싯 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 요소가 이전 마이크로-코어링 펀치의 꼭지점, 패싯 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 요소와 교차하도록 상기 마이크로-코어링 펀치를 위치시키도록 구성된 메커니즘을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>299. 청구항 298에 있어서,상기 마이크로-코어링 펀치는 6개 이상의 축들(자유도)로 움직일 수 있는 컴퓨터-제어형 로봇 암에 부착되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>300. 청구항 299에 있어서,상기 컴퓨터-제어형 로봇 암은 5개의 마이크로-코어링 바늘들을 포함하는 상기 마이크로-코어링 펀치를 조작하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>301. 청구항 298에 있어서,상기 장치는, 상기 펀치들이 피부를 파괴하는 시기를 결정하기 위한 폐-루프 힘 센서 및 적어도 상기 마이크로-코어링 펀치 및 상기 피부의 시각적 피드백을 제공하도록 구성된 비디오 카메라를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>302. 청구항 298에 있어서,상기 6개의 마이크로-코어링 바늘들은, 각각 수평으로 놓인 'V&quot; 패턴의 꼭지점들에 배열된 3개의 마이크로-코어링 바늘들의 2개의 그룹들로 배열되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>303. 청구항 298에 있어서,상기 미리 결정된 패턴은 적어도 하나의 수평으로 놓인 'V' 형상인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>304. 청구항 298에 있어서,상기 미리 결정된 패턴은 반대로 향한 적어도 2개의 수평으로 놓인 'V' 형상들인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>305. 청구항 298에 있어서,상기 미리 결정된 패턴은 원형, 육각형, 직사각형, 정사각형 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>306. 청구항 298에 있어서,상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각의 회전은 상기 마이크로-코어링 바늘들의 나머지의 회전과 동기화되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>307. 청구항 298에 있어서,상기 마이크로-코어링 바늘들의 각각의 회전을 상기 마이크로-코어링 바늘들의 나머지의 회전과 동기화하도록 구성된 메커니즘은 기어들 또는 마찰 벨트들로 구성된 메커니즘들의 그룹 중 하나인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>308. 청구항 298에 있어서,상기 마이크로-코어링 바늘들은 상기 피부를 향해 전진하여 적어도 2 밀리미터의 깊이까지 상기 피부를 관통하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>309. 청구항 298에 있어서,상기 마이크로-코어링 바늘들을 상기 피부를 향해 전진시켜서 상기 피부를 관통하게 하도록 구성된 메커니즘은 로봇 암 또는 나사로 구성된 메커니즘들의 그룹 중 하나인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>310. 청구항 274에 있어서,상기 시스템은 첨가제들을 상기 피부에 전달하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>311. 청구항 310에 있어서,상기 첨가제들은, 치료제들, 식염수 성장 인자들, 혈소판-유래 성장 인자(platelet-derived growth factor; PDGF), 형질전환 성장 인자 베타(transforming growth factor beta; TGF-β), 섬유아세포 성장 인자(fibroblast growth factor; FGF), 표피 성장 인자(epidermal growth factor; EGF) 및 각질세포 성장 인자; 하나 이상의 줄기 세포들; 스테로이드들, 염증후 피부 과다색소침착을 예방하는 제제들, 하이드로퀴논, 아젤라산, 코직산, 만델산 또는 니아신아미드; 하나 이상의 진통제들; 하나 이상의 항진균제들; 하나 이상의 항염증제들, 또는 미네랄코르티코이드제, 면역 선택적 항염증 유도체; 하나 이상의 항균제들; 폼(foam); 또는 하이드로겔, 하나 이상의 방부제들, 하나 이상의 항증식제들, 하나 이상의 연화제들; 하나 이상의 지혈제들, 응고촉진제, 항섬유소용해제, 하나 이상의 응고제, 하나 이상의 항응고제들, 코르티코스테로이드 및 비-스테로이드성 면역 조절제를 포함하는 하나 이상의 면역 조절제들, 하나 이상의 단백질들; 또는 하나 이상의 비타민들 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>312. 청구항 274에 있어서,상기 시스템은 상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구를 가이드하도록 적응된 적어도 하나의 이미징 서브시스템을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>313. 청구항 312에 있어서,상기 이미징 서브시스템은 적어도 하나의 카메라, 피부하 이미징, 초음파-기반 이미징, OCT 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>314. 청구항 274에 있어서,상기 시스템은, (a) 상기 피부 조직의 절제 부분들을 제거하기 위해 흡입을 인가하도록 적응된 진공 서브시스템; (b) 복수의 절제된 조직 부분들을 생성하도록 구성된 상기 절제기 중 적어도 하나와 연통하며, 진공의 사용을 피하기 위해 상기 절제된 조직을 포함하도록 적응된 적어도 하나의 리테이너; (c) 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나의 서브시스템을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>315. 청구항 314에 있어서,상기 피부는, 이마, 뺨, 턱선, 목, 팔뚝, 복부, 복부, 얼굴, 눈꺼풀, 코, 이마, 턱, 이마, 입술, 코, 목, 허벅지, 가슴, 다리, 등, 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 치료 영역의 부분인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>316. 청구항 264에 있어서,상기 장치는, 피부 타이트닝을 위한 중복 진피 조직의 국소 제거, 적어도 부분적인 흉터 제거, 피부 회춘, 적어도 부분적인 색소 제거, 적어도 부분적인 문신 제거, 정맥, 여드름, 이질통, 잡티, 이소성 피부염, 과다색소침착, 증식, 흑색점 또는 각화증, 투명감 상실, 탄력 상실, 기미, 광손상, 건선, 주름(rhytides), 주름(wrinkles), 누런색, 흉터 구축, 흉터, 주름, 폴드(fold), 여드름 흉터, 색소 침착증, 선조, 수술 흉터, 셀룰라이트, 문신 제거, 볼 주름, 얼굴 주름, 얼굴 폴드, 피부 노화, 피부 수축, 피부 자극/과민성, 피부 처짐, 선조, 혈관 병변, 혈관종, 홍반, 혈관종, 구진, 포트 와인 얼룩, 주사비, 망상 정맥, 또는 모세혈관 확장증, 또는 기타 원치 않는 피부 불규칙성 및 이들의 임의의 조합을 수행하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>317. 청구항 316에 있어서,상기 장치는 적어도 부분적인 흉터 제거를 수행하도록 구성되며, 복수의 프랙셔널하게 절제된 조직 부분들을 생성하는 것은, 하나의 유형의 콜라겐을 상기 절제된 조직 부분들의 제거 이후에 합성될 상이한 유형으로 대체하는 것을 야기하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>318. 청구항 274에 있어서,상기 장치는, 상기 치료의 결과를 향상시키기 위해 치료될 조직의 선호되는 위치를 효율적으로 선택하기 위해 기계적 시각화, OCT, 초음파, 기계 학습 알고리즘, 인공 지능, 이미지 프로세싱 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나를 사용하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>319. 청구항 264에 있어서,절제된 조직 부분의 면적 분율은 상기 피부 영역의 약 5% 내지 약 30%의 범위 내인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>320. 청구항 264에 있어서,절제된 조직 부분의 면적 분율은 상기 피부 영역의 약 10% 미만인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>321. 청구항 264에 있어서,상기 장치는, 추출을 용이하게 하기 위해 상기 절제된 조직을 그라인드하도록 적응된 적어도 하나의 커터를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>322. 청구항 274에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구는 상기 조직을 프랙셔널하게 어블레이트하거나/응고시키기 위해 상기 피부 및 조직에 RF 에너지를 인가하도록 적응된 적어도 하나의 RF 생성기와 통신하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>323. 청구항 322에 있어서,상기 RF 에너지의 인가는 상기 피부의 코어링과 동시이거나 또는 이와 순차적인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>324. 청구항 322 내지 청구항 323 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구는 적어도 하나의 펄스형 전자기 주파수 생성기와 통신하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>325. 청구항 324에 있어서,상기 펄스형 전자기 주파수 생성기는 상기 피부에 적어도 하나의 동적 자기장 펄스들을 제공하도록 적응되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>326. 청구항 325에 있어서,상기 동적 자기장 펄스들은 적어도 하나의 코일에 의해 제공되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>327. 청구항 326에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구는 적어도 하나의 코일에 의해 적어도 부분적으로 코일링되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>328. 청구항 322 내지 청구항 327 중 어느 한 항에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구는 상기 전자기 펄스들 및 상기 RF 에너지 둘 모두를 상기 피부에 동시에 제공하도록 적응되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>329. 청구항 322 내지 청구항 328 중 어느 한 항에 있어서,상기 RF 에너지는 상기 피부에 열의 형태로 제공되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>330. 청구항 322 내지 청구항 329 중 어느 한 항에 있어서,(a) 상기 전자기 펄스의 형상은 사각파, 사인파, 삼각파, 톱니파, 램프파, 스파이크파 또는 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택되는 것; (b) 상기 펄스형 전자기 주파수 생성기에 의해 인가되는 각각의 펄스의 자기장 강도 B는 약 0 내지 약 3 테슬라 사이의 범위인 것; (c) 상기 펄스형 전자기 주파수 생성기에 의해 인가되는 각각의 펄스의 자기장 강도 B는 약 0 내지 약 40 가우스 사이의 범위인 것; (d) 상기 펄스형 전자기 주파수 생성기에 의해 인가되는 각각의 펄스의 지속기간은 약 3 내지 약 1000 밀리초 사이의 범위인 것; (e) 상기 펄스형 전자기 주파수 생성기의 펄스들에 의해 인가되는 주파수 F는 약 1 Hz 내지 약 40 MHz 사이의 범위인 것; (f) 상기 펄스형 전자기 주파수 생성기의 펄스들에 의해 인가되는 에너지 E는 펄스당 약 1 내지 약 150 와트 사이 또는 이들의 임의의 조합의 범위인 것; (g) 상기 영역에 펄스형 전자기 테라피를 적용하는 단계에 의해 인가되는 펄스들에 의해 인가되는 주파수 F는 약 1보다 더 높고 약 1 MHz보다 더 낮은 것; (h) 상기 전자기장 펄스들에 인가되는 주파수 F는 1 Hz 내지 50 Hz 사이의 범위인 것; (i) 상기 RF 에너지의 주파수는 200 kHz 내지 40 MHz 사이의 범위인 것; (j) 상기 RF 에너지 펄스들에 의해 인가되는 전력 P는 RMS 평균 전력의 1 W 내지 100 W 사이의 범위인 것; 및 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나가 참(true)으로 유지되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>331. 청구항 322 내지 청구항 330 중 어느 한 항에 있어서,상기 장치는 적어도 하나의 온도 센서를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>332. 청구항 322 내지 청구항 331 중 어느 한 항에 있어서,상기 피부의 온도를 조절하도록 적응된 피부 냉각을 위한 메커니즘을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>333. 청구항 274에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구의 원위 단부는 적어도 하나의 임피던스, 적어도 하나의 온도 센서 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 적어도 하나를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>334. 청구항 333에 있어서,적어도 하나의 임피던스, 적어도 하나의 온도 센서 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택된 상기 적어도 하나는 상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구의 각각의 관통의 깊이에 대한 표시를 제공하도록 적응되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>335. 청구항 274에 있어서,상기 적어도 하나의 피부 코어링 기구는 치료 영역에 적어도 하나의 치료 물질을 주입하도록 적응된 적어도 하나의 바늘을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>336. 청구항 335에 있어서,상기 적어도 하나의 치료 물질은 히알루론산, 보툴리눔 독소, 콜라겐, 줄기 세포들 및 이들의 임의의 조합으로 구성된 그룹으로부터 선택되는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다, 온타리오 엠*제이 *와이*, 토론토 스위트 ***, 요클랜드 불러버드 ***</address><code>520060349551</code><country>미국</country><engName>Venus Concept Inc.</engName><name>베누스 컨셉트 인코포레이티드 </name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘, ***** 하...</address><code> </code><country> </country><engName>IGER, Yoni</engName><name>아이거, 요니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 캘리포니...</address><code> </code><country> </country><engName>PETROVIC, Ognjen</engName><name>페트로빅, 오겐젠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘, ******* ...</address><code> </code><country> </country><engName>EPSHTEIN, Haim</engName><name>엡스타인, 하임</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, ***** 워싱턴, 한...</address><code> </code><country> </country><engName>OOSTMAN, Cliff</engName><name>우스트만, 클리프</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘, ***** 페타...</address><code> </code><country> </country><engName>POLYAKOV, Vadim</engName><name>폴리아코프, 바딤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 **길 **-*(역삼동, AIP빌딩)</address><code>920091000214</code><country>대한민국</country><engName>AIP Patent &amp; Law Firm</engName><name>특허법인에이아이피</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/161,471</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1129489-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.10.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1135213-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.10.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0166465-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2023.12.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1416187-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0020047-25</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.01.08</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0004060-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0282480-94</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0282479-47</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237035298.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931417374a4a13e6b4afec107ab97049b575c5e490f17253471a55c3af72ea6386295e30d6eb8861c1b2bd5b7bba9c3ef542994a0839addf98</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4f2b557d74661ab2909a60cfe61011a87e74b307d22aa406f930bfa3d42ed24c89d0bf8ea682ffa32e20973a4e5095e7887770bcf5efc2e0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>