<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:52:32.5232</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.05.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7039357</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 시스템에서 신호 전송 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND DEVICE FOR TRANSMITTING SIGNAL IN WIRELESS COMMUNICATION SYTEM</inventionTitleEng><openDate>2023.01.16</openDate><openNumber>10-2023-0008744</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.07</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/541</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 무선 통신 시스템에서 제1 단말의 동작 방법에 관한 것으로, 제1 단말은 제2 단말에게 빔 스케줄링 요청 메시지를 전송할 수 있다. 상기 빔 스케줄링 요청 메시지는 상기 제1 단말의 전송 빔 방향 정보, 상기 제1 단말의 수신 빔 스케줄 정보를 포함하되, 상기 제1 단말의 수신 빔 스케줄 정보는 상기 제1 단말의 수신 빔 타이밍 정보 및 상기 제1 단말의 수신 자원 풀 정보 중 적어도 하나를 포함할 수 있다. 또한, 상기 제1 단말은 상기 제2 단말로부터 빔 스케줄링 확인 메시지를 수신할 수 있다. 상기 빔 스케줄링 확인 메시지는 상기 제2 단말의 전송 빔 방향 정보, 상기 제2 단말의 수신 빔 스케줄 정보를 포함하되, 상기 제2 단말의 수신 빔 정보는 상기 제2 단말의 수신 빔 타이밍 정보 및 상기 제2 단말의 수신 자원 풀 정보 중 적어도 하나를 포함할 수 있다. 또한, 상기 제1 단말은 상기 빔 스케줄링 확인 메시지에 기초하여 상기 제2 단말에게 데이터를 전송할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.11.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021225418</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.05.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2021/005757</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 시스템에서 제1 단말의 동작 방법에 있어서,제2 단말에게 빔 스케줄링 요청 메시지를 전송하는 단계로써, 상기 빔 스케줄링 요청 메시지는 상기 제1 단말의 전송 빔 방향 정보, 상기 제1 단말의 수신 빔 스케줄 정보를 포함하되, 상기 제1 단말의 수신 빔 스케줄 정보는 상기 제1 단말의 수신 빔 타이밍 정보 및 상기 제1 단말의 수신 자원 풀 정보 중 적어도 하나를 포함하고;상기 제2 단말로부터 빔 스케줄링 확인 메시지를 수신하는 단계로써, 상기 빔 스케줄링 확인 메시지는 상기 제2 단말의 전송 빔 방향 정보, 상기 제2 단말의 수신 빔 스케줄 정보를 포함하되, 상기 제2 단말의 수신 빔 정보는 상기 제2 단말의 수신 빔 타이밍 정보 및 상기 제2 단말의 수신 자원 풀 정보 중 적어도 하나를 포함하고;상기 제1 단말은 상기 빔 스케줄링 확인 메시지에 기초하여 상기 제2 단말에게 데이터를 전송하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 단말의 수신 빔 타이밍 정보는 상기 제1 단말의 수신 빔 타이밍 정보와 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제2 단말의 수신 자원 풀 정보는 상기 제1 단말의 수신 자원 풀 정보와 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 제2 단말에게 데이터 전송은 상기 제2 단말에게 전송 요청 메시지를 전송하되, 상기 제2 단말로부터 전송 확인 메시지를 수신하고, 상기 수신한 전송 확인 메시지에 기초하여 데이터를 전송하고,상기 전송 요청 메시지는 상기 전송 확인 메시지의 수신 슬롯 정보 및 상기 전송 확인 메시지의 수신 서브채널 정보, 송신 데이터 사이즈, 정렬(align)되어 있는 빔의 서브 채널 별 RSRP 측정 값 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 전송 확인 메시지는 전송 자원 풀 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 빔 스케줄 요청 메시지 및 상기 빔 스케줄 확인 메시지는 차선 정보를 포함하되, 상기 전송 요청 메시지 및 상기 전송 확인 메시지는 차선 정보를 포함하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 단말은 제1 플라툰 그룹(platoon group)의 리더 노드(leader node)이고,상기 제1 단말은 상기 차선 정보 및 상기 빔 방향 정보에 기초하여 상기 제1 플라툰 그룹 내의 노드들에게 자원 재설정 요청 메시지를 전송하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 무선 통신 시스템에서 제1 단말에 있어서,송수신기; 및상기 송수신기와 연결된 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 송수신기가 제2 단말에게 빔 스케줄링 요청 메시지를 전송하도록 제어하고, 상기 빔 스케줄링 요청 메시지는 상기 제1 단말의 전송 빔 방향 정보, 상기 제1 단말의 수신 빔 스케줄 정보를 포함하고, 상기 제1 단말의 수신 빔 스케줄 정보는 상기 제1 단말의 수신 빔 타이밍 정보 및 상기 제1 단말의 수신 자원 풀 정보 중 적어도 하나를 포함하고,상기 프로세서는 상기 송수신기가 상기 제2 단말로부터 빔 스케줄링 확인 메시지를 수신하도록 제어하고, 상기 빔 스케줄링 확인 메시지는 상기 제2 단말의 전송 빔 방향 정보, 상기 제2 단말의 수신 빔 스케줄 정보를 포함하고, 상기 제2 단말의 수신 빔 정보는 상기 제2 단말의 수신 빔 타이밍 정보 및 상기 제2 단말의 수신 자원 풀 정보 중 적어도 하나를 포함하고,상기 프로세서는 상기 송수신기가 상기 빔 스케줄링 확인 메시지에 기초하여 상기 제2 단말에게 데이터를 전송하도록 제어하는, 제1 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제2 단말의 수신 빔 타이밍 정보는 상기 제1 단말의 수신 빔 타이밍 정보와 상이한, 제1 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서,상기 제2 단말의 수신 자원 풀 정보는 상기 제1 단말의 수신 자원 풀 정보와 상이한, 제1 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8항에 있어서,상기 제2 단말에게 데이터 전송은 상기 제2 단말에게 전송 요청 메시지를 전송하는 것이고, 상기 송수신기는 상기 제2 단말로부터 전송 확인 메시지를 수신하되, 상기 수신한 전송 확인 메시지에 기초하여 데이터를 전송하고,상기 전송 요청 메시지는 상기 전송 확인 메시지의 수신 슬롯 정보 및 상기 전송 확인 메시지의 수신 서브채널 정보, 송신 데이터 사이즈, 정렬(align)되어 있는 빔의 서브 채널 별 RSRP 측정 값 정보 중 적어도 하나를 포함하는, 제1 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 전송 확인 메시지는 전송 자원 풀 정보를 포함하는, 제1 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제8항에 있어서, 상기 빔 스케줄 요청 메시지 및 상기 빔 스케줄 확인 메시지는 차선 정보를 포함하되, 상기 전송 요청 메시지 및 상기 전송 확인 메시지는 차선 정보를 포함하는, 제1 단말. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 단말은 플라툰 그룹(platoon group)의 리더 노드(leader node)이고,상기 프로세서는 상기 송수신기가 상기 차선 정보 및 상기 빔 방향 정보에 기초하여 상기 플라툰 그룹 내의 노드들에게 자원 재설정 요청 메시지를 전송하도록 제어하는, 제1 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 무선 통신 시스템에서 제2 단말의 동작 방법에 있어서,제1 단말로부터 빔 스케줄링 요청 메시지를 수신하는 단계로써, 상기 빔 스케줄링 요청 메시지는 상기 제1 단말의 전송 빔 방향 정보, 상기 제1 단말의 수신 빔 스케줄 정보를 포함하되, 상기 제1 단말의 수신 빔 스케줄 정보는 상기 제1 단말의 수신 빔 타이밍 정보 및 상기 제1 단말의 수신 자원 풀 정보 중 적어도 하나를 포함하고;상기 제1 단말에게 빔 스케줄링 확인 메시지를 전송하는 단계로써, 상기 빔 스케줄링 확인 메시지는 상기 제2 단말의 전송 빔 방향 정보, 상기 제2 단말의 수신 빔 스케줄 정보를 포함하되, 상기 제2 단말의 수신 빔 정보는 상기 제2 단말의 수신 빔 타이밍 정보 및 상기 제2 단말의 수신 자원 풀 정보 중 적어도 하나를 포함하고;상기 제2 단말은 상기 빔 스케줄링 확인 메시지에 기초하여 상기 제1 단말로부터 데이터를 수신하는 단계;를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 무선 통신 시스템에서 제2 단말에 있어서,송수신기; 및상기 송수신기와 연결된 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 송수신기가 제1 단말로부터 빔 스케줄링 요청 메시지를 수신하도록 제어하되, 상기 빔 스케줄링 요청 메시지는 상기 제1 단말의 전송 빔 방향 정보, 상기 제1 단말의 수신 빔 스케줄 정보를 포함하되, 상기 제1 단말의 수신 빔 스케줄 정보는 상기 제1 단말의 수신 빔 타이밍 정보 및 상기 제1 단말의 수신 자원 풀 정보 중 적어도 하나를 포함하고,상기 프로세서는 상기 송수신기가 상기 제1 단말에게 빔 스케줄링 확인 메시지를 전송하도록 제어하고, 상기 빔 스케줄링 확인 메시지는 상기 제2 단말의 전송 빔 방향 정보, 상기 제2 단말의 수신 빔 스케줄 정보를 포함하되, 상기 제2 단말의 수신 빔 정보는 상기 제2 단말의 수신 빔 타이밍 정보 및 상기 제2 단말의 수신 자원 풀 정보 중 적어도 하나를 포함하고,상기 프로세서는 상기 송수신기가 상기 빔 스케줄링 확인 메시지에 기초하여 상기 제1 단말로부터 데이터를 수신하도록 제어하는, 제2 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 적어도 하나의 메모리 및 상기 적어도 하나의 메모리들과 기능적으로 연결되어 있는 적어도 하나의 프로세서를 포함하는 제1 장치에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 제1 장치가,제2 장치에게 빔 스케줄링 요청 메시지를 전송하도록 제어하고, 상기 빔 스케줄링 요청 메시지는 상기 제1 장치의 전송 빔 방향 정보, 상기 제1 장치의 수신 빔 스케줄 정보를 포함하되, 상기 제1 장치의 수신 빔 스케줄 정보는 상기 제1 장치의 수신 빔 타이밍 정보 및 상기 제1 장치의 수신 자원 풀 정보 중 적어도 하나를 포함하고,상기 제2 장치로부터 빔 스케줄링 확인 메시지를 수신하도록 제어하고, 상기 빔 스케줄링 확인 메시지는 상기 제2 장치의 전송 빔 방향 정보, 상기 제2 장치의 수신 빔 스케줄 정보를 포함하되, 상기 제2 장치의 수신 빔 정보는 상기 제2 장치의 수신 빔 타이밍 정보 및 상기 제2 장치의 수신 자원 풀 정보 중 적어도 하나를 포함하고;상기 빔 스케줄링 확인 메시지에 기초하여 상기 제2 장치에게 데이터를 전송하도록 제어하는, 제1 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 적어도 하나의 명령어(instructions)을 저장하는 비-일시적인(non-transitory) 컴퓨터 판독 가능 매체(computer-readable medium)에 있어서, 프로세서에 의해 실행 가능한(executable) 상기 적어도 하나의 명령어를 포함하며,상기 적어도 하나의 명령어는,상기 컴퓨터 판독 가능 매체가 단말에게 빔 스케줄링 요청 메시지를 전송하도록 지시하고, 상기 빔 스케줄링 요청 메시지는 상기 컴퓨터 판독 가능 매체의 전송 빔 방향 정보, 상기 컴퓨터 판독 가능 매체의 수신 빔 스케줄 정보를 포함하되, 상기 컴퓨터 판독 가능 매체의 수신 빔 스케줄 정보는 상기 컴퓨터 판독 가능 매체의 수신 빔 타이밍 정보 및 상기 컴퓨터 판독 가능 매체의 수신 자원 풀 정보 중 적어도 하나를 포함하고;상기 컴퓨터 판독 가능 매체가 빔 스케줄링 확인 메시지를 수신하도록 지시하고, 상기 빔 스케줄링 확인 메시지는 상기 단말의 전송 빔 방향 정보, 상기 단말의 수신 빔 스케줄 정보를 포함하되, 상기 단말의 수신 빔 정보는 상기 단말의 수신 빔 타이밍 정보 및 상기 단말의 수신 자원 풀 정보 중 적어도 하나를 포함하고;상기 컴퓨터 판독 가능 매체가 상기 빔 스케줄링 확인 메시지에 기초하여 상기 단말에게 데이터를 전송하도록 지시하는, 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Hyunmin</engName><name>김현민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Young Dae</engName><name>김영대</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 사임당로 **, **층 (서초동, 재우빌딩)(마루특허법률사무소)</address><code>920030001993</code><country>대한민국</country><engName>Sung Byung Kee</engName><name>성병기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020200055350</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.05.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020200062486</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1195065-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.12.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0187629-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0492166-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227039357.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9359910db6aa56bf8babe8e2d2511f68dcaa32ebc972d7444e76ed65bd3db6d964e9290053c1f3e87c52b9fb2c44829ce331dfb7ad75e1d3f1</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb94bbadaa41c8a1fe3e176616740658211818e99a89d224444e51b479ec108efe2e967b773c793f6b210004ae1cd27fb9354025bfb72e667</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>