<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:16.2216</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-0116809</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강 현실 제공 장치 및 이를 이용한 증강 현실 제공 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICE FOR PROVIDING AUGMENTED REALITY AND  METHOD FOR AUGMENTED PROVIDING AUGMENTED  REALITY USING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.03.10</openDate><openNumber>10-2023-0034461</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0354</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/038</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 전자펜 등의 필기 도구를 정확하게 인지하여 증강 현실 콘텐츠에 필기 도구의 움직임 정보를 구현할 수 있는 증강 현실 제공 장치 및 이를 이용한 증강 현실 제공 방법에 관한 것이다. 본 발명의 일 실시예에 따른 증강 현실 제공 장치는 적어도 하나의 투명성 렌즈를 지지하는 지지 프레임, 적어도 하나의 투명성 렌즈를 통해 증강 현실 콘텐츠를 표시하는 적어도 하나의 표시 모듈, 지지 프레임의 전면 방향 이미지 데이터를 생성하는 센싱 모듈, 및 전자펜의 움직임 감지 신호들을 수신해서 전자펜의 움직임 정보를 검출하고 증강 현실 콘텐츠에 전자펜의 움직임 정보가 기입되도록 상기 증강 현실 콘텐츠를 변조하는 제어 모듈을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 적어도 하나의 투명성 렌즈를 지지하는 지지 프레임; 상기 적어도 하나의 투명성 렌즈를 통해 증강 현실 콘텐츠를 표시하는 적어도 하나의 표시 모듈; 상기 지지 프레임의 전면 방향 이미지 데이터를 생성하는 센싱 모듈; 및 전자펜의 움직임 감지 신호들을 수신해서 상기 전자펜의 움직임 정보를 검출하고, 상기 증강 현실 콘텐츠에 상기 전자펜의 움직임 정보가 기입되도록 상기 증강 현실 콘텐츠를 변조하는 제어 모듈을 포함하는 증강 현실 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 표시 모듈은 상기 지지 프레임의 일 측 또는 양측에 조립되거나 상기 지지 프레임과 일체로 형성되어, 이미지 전송 부재와 상기 투명성 렌즈의 반사 부재들을 통해 상기 증강 현실 콘텐츠의 이미지를 표시하는 증강 현실 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 센싱 모듈은 상기 지지 프레임에 조립되거나 상기 지지 프레임과 일체로 형성되며, 깊이 센서, 및 이미지 센서를 이용해서 상기 지지 프레임의 전면 방향 사물과의 거리, 및 전면 방향 이미지 데이터를 검출하고, 제1 및 제2 생체 센서를 이용해서 사용자의 안구 또는 동공 움직임을 검출하는 증강 현실 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서, 상기 제어 모듈은 상기 센싱 모듈의 전면 방향 이미지 데이터를 미리 설정된 복수의 블록 영역으로 분할하고, 상기 제1 및 제2 생체 센서를 통한 동공 감지 신호들의 분석 결과에 따라 사용자의 주시 방향 좌표를 검출하며, 상기 사용자의 주시 방향 좌표와 대응되는 분할 블록 영역의 이미지에서 상기 전자펜을 검출함으로써, 드로잉 시작 신호를 상기 전자펜으로 전송하는 증강 현실 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 제어 모듈은 상기 적어도 하나의 표시 모듈이 상기 증강 현실 콘텐츠의 이미지를 표시하도록 상기 적어도 하나의 표시 모듈에 증강 현실 콘텐츠 데이터를 공급하고, 상기 드로잉 시작 신호에 응답해서 상기 전자펜으로부터 움직임 감지 신호들이 수신되면, 상기 증강 현실 콘텐츠의 이미지에 상기 전자펜의 움직임 정보가 기입되도록 상기 증강 현실 콘텐츠 데이터를 변조해서 상기 적어도 하나의 표시 모듈에 공급하는 증강 현실 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 제어 모듈은 상기 전자펜의 움직임 감지 신호들을 실시간으로 분석하여 상기 전자펜의 위치 좌표 정보들을 연속적으로 산출하고, 상기 전자펜의 위치 좌표 정보들이 연결된 전자펜의 이동 경로 데이터를 생성하며, 상기 전자펜의 이동 경로 데이터를 상기 증강 현실 콘텐츠 데이터에 기입해서 상기 증강 현실 콘텐츠 데이터를 변조를 변조하고, 상기 변조된 증강 현실 콘텐츠 데이터를 상기 적어도 하나의 표시 모듈 및 외부에 비치된 적어도 하나의 콘텐츠 표시장치로 전송하는 증강 현실 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 콘텐츠 표시장치는 상기 제어 모듈로부터 공유되는 상기 증강 현실 콘텐츠 데이터를 화면으로 표시하며, 상기 변조된 증강 현실 콘텐츠 데이터가 수신되면 상기 적어도 하나의 표시 모듈과 동일 타이밍에 상기 변조된 증강 현실 콘텐츠 데이터를 표시하는 증강 현실 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 전자펜은 필기구 형상의 하우징 내에 구비되어 상기 움직임 감지 신호들을 생성하는 움직임 검출 모듈; 사용자 입력 정보에 따라 드로잉 시작 신호 또는 드로잉 중단 신호를 생성하는 적어도 하나의 인터페이스 모듈; 및 상기 움직임 감지 신호들을 무선 통신 방식으로 전송하거나 상기 제어 모듈을 통해 상기 드로잉 시작 신호 또는 상기 드로잉 중단 신호를 수신하는 증강 현실 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 제어 모듈은 상기 전자펜으로부터 상기 움직임 감지 신호를 수신하고 드로잉 시작 신호를 상기 전자펜으로 전송하는 제1 무선 통신부; 상기 움직임 감지 신호를 이용해서 상기 전자펜의 위치 좌표 정보들을 연속적으로 산출하는 위치 정보 산출부; 사용자의 전자펜 주시 기간을 검출하고, 상기 전자펜의 위치 좌표 정보들이 연결된 상기 전자펜의 이동 경로 데이터를 생성하는 영상 처리부; 상기 전자펜의 이동 경로 데이터가 증강 현실 콘텐츠 데이터에 기입되도록 상기 증강 현실 콘텐츠 데이터를 변조하는 데이터 보정부; 상기 적어도 하나의 표시 모듈과 상기 투명성 렌즈를 통해 상기 증강 현실 콘텐츠 데이터 또는 상기 데이터 보정부에서 변조된 증강 현실 콘텐츠 데이터가 표시되도록 상기 적어도 하나의 표시 모듈을 제어하는 영상 표시 제어부; 및 상기 변조된 증강 현실 콘텐츠 데이터를 외부의 적어도 하나의 콘텐츠 표시장치로 전송하는 제2 무선 통신부를 포함하는 증강 현실 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 위치 정보 산출부는 상기 전자펜이 X축, Y축, Z축 방향으로 이동함에 따라 가변되는 가속도 신호, 각속도 신호, 및 기울기 신호를 포함하는 상기 움직임 감지 신호를 수신하고, 상기 X축, Y축, Z축 방향으로 이동하는 상기 전자펜의 거리, 속도, 기울기 변화에 따라 상기 전자펜의 X축 좌표, Y축 좌표, Z축 좌표를 연속적으로 산출하는 증강 현실 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서, 상기 영상 처리부는 상기 센싱 모듈의 전면 방향 이미지 데이터를 미리 설정된 복수의 블록 영역으로 분할하고, 상기 센싱 모듈에 포함된 적외선 센서들의 행렬 배치 정보, 상기 행렬 배치 정보에 따른 동공 감지 신호들의 이동 분석 결과에 따라 사용자의 주시 방향 좌표를 검출하며, 상기 사용자의 주시 방향 좌표와 대응되는 분할 블록 영역의 이미지에서 상기 전자펜을 검출함으로써, 드로잉 시작 신호를 상기 제1 무선 통신부를 통해 상기 전자펜으로 전송하는 증강 현실 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 상기 영상 처리부는 상기 사용자의 주시 방향 좌표와 대응되는 분할 블록 영역의 화소 간 계조 또는 휘도 차이 분석 결과, 또는 화소 데이터와 전자펜 형상의 마스크의 대조 분석 결과 중 적어도 어느 한 분석 결과에 따라 상기 전자펜 형상의 이미지를 검출하는 증강 현실 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11 항에 있어서, 상기 영상 처리부는 상기 분할 블록 영역의 이미지에서 상기 전자펜이 검출되면, 센싱 모듈로부터의 거리 감지 신호에 따라 상기 센싱 모듈과 상기 전자펜 간의 거리 정보를 산출하고, 상기 센싱 모듈과 상기 전자펜 간의 거리 정보가 미리 설정된 기준 거리 정보 이하이면, 상기 드로잉 시작 신호를 상기 제1 무선 통신부를 통해 상기 전자펜으로 전송하는 증강 현실 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 9 항에 있어서, 상기 영상 처리부는 상기 위치 정보 산출부로부터 연속적으로 산출되는 상기 전자펜의 X축 좌표, Y축 좌표, Z축 좌표를 미리 설정된 좌표 기입 공간 데이터, 또는 증강 현실 콘텐츠 크기의 블록 데이터에 연속적으로 저장해서 상기 전자펜의 이동 경로 데이터를 생성하는 증강 현실 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 10 항에 있어서, 상기 영상 처리부는 상기 증강 현실 콘텐츠 데이터의 프레임별 크기, 해상도 특성에 대응되도록 상기 전자펜의 이동 경로 데이터의 크기, 해상도를 보정해서 상기 데이터 보정부로 전송하는 증강 현실 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 데이터 보정부는 상기 증강 현실 콘텐츠 데이터를 프레임별로 구분해서 저장하고, 상기 크기와 해상도 특성이 변조된 상기 전자펜의 이동 경로 데이터를 상기 프레임별로 구분된 증강 현실 콘텐츠 데이터들에 순차적으로 기입하여 상기 증강 현실 콘텐츠 데이터를 변조하는 증강 현실 제공 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 증강 현실 콘텐츠를 적어도 하나의 표시 모듈과 투명성 렌즈를 통해 표시하는 단계; 드로잉 시작 신호를 생성해서 전자펜으로 전송하는 단계; 상기 전자펜으로부터 수신되는 움직임 감지 신호들을 이용해서 상기 전자펜의 위치 좌표 정보들을 연속적으로 산출하는 단계; 상기 전자펜의 위치 좌표 정보들이 연결된 상기 전자펜의 이동 경로 데이터를 생성하는 단계; 상기 전자펜의 이동 경로 데이터가 증강 현실 콘텐츠 데이터에 기입되도록 상기 증강 현실 콘텐츠 데이터를 변조하는 단계; 상기 전자펜의 이동 경로 데이터가 기입된 상기 증강 현실 콘텐츠 데이터를 상기 적어도 하나의 표시 모듈로 표시하는 단계; 및 상기 전자펜의 이동 경로 데이터가 기입된 상기 증강 현실 콘텐츠 데이터를 외부의 적어도 하나의 콘텐츠 표시장치로 전송하는 단계를 포함하는 증강 현실 제공 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 드로잉 시작 신호를 상기 전자펜으로 전송하는 단계는 증강 현실 제공 장치의 전면 방향 이미지 데이터를 검출해서 미리 설정된 복수의 블록 영역으로 분할하는 단계; 동공을 감지하는 제1 및 제2 생체 센서에 포함된 적외선 센서들의 행렬 배치 정보, 및 상기 행렬 배치 정보에 따른 동공 감지 신호들의 이동 분석 결과에 따라 사용자의 주시 방향 좌표를 검출하는 단계; 상기 사용자의 주시 방향 좌표와 대응되는 분할 블록 영역의 이미지에서 상기 전자펜을 검출하는 단계; 및상기 분할 블록 영역의 이미지에서 상기 전자펜이 검출되면 드로잉 시작 신호를 발생시켜서 상기 전자펜으로 전송하는 단계를 포함하는 증강 현실 제공 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 전자펜의 이동 경로 데이터를 생성하는 단계는 상기 전자펜의 X축 좌표, Y축 좌표, Z축 좌표를 미리 설정된 좌표 기입 공간 데이터, 또는 증강 현실 콘텐츠 크기의 블록 데이터에 연속적으로 저장하는 단계; 및 상기 전자펜의 X축 좌표, Y축 좌표, Z축 좌표가 연속적으로 배치된 전자펜 이동 경로 데이터의 크기, 해상도를 상기 증강 현실 콘텐츠 데이터의 프레임별 크기, 해상도 특성에 대응되도록 보정하는 단계를 포함하는 증강 현실 제공 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서,상기 증강 현실 콘텐츠 데이터를 변조하는 단계는 상기 증강 현실 콘텐츠 데이터를 프레임별로 구분해서 저장하는 단계; 상기 크기와 해상도 특성이 변조된 상기 전자펜의 이동 경로 데이터를 저장하는 단계; 및 상기 크기와 해상도 특성이 변조된 상기 전자펜의 이동 경로 데이터를 상기 프레임별로 구분된 증강 현실 콘텐츠 데이터들에 순차적으로 기입해서 변조 및 저장하는 단계를 포함하는 증강 현실 제공 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Tae Hee</engName><name>이태희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG, Byung Choon</engName><name>양병춘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Joo Woan</engName><name>조주완</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Byeong Hwa</engName><name>최병화</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성시 ...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Hae Yun</engName><name>최해윤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2021.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1016870-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0778812-69</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.20</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0478055-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0821226-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0821354-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for final refusal</documentEngName><documentName>최후의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.09.03</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0851498-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020210116809.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9310b7528e802490de46b57bad6ce9e591979a6b10ccbd9b2666b9703170da408a4f992d5c8e2e11828c9f271a078b913f601def5bab4c7cef</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbc5f2555b2e18a03f614bd0adc27241d6fe61221212922ba3c2e41cb6f09372b66cbb7401ecafbc6507cb38caaac1ff0774bab2139089f6f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>