<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:08.418</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7002489</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>확장 현실을 위한 난독화된 제어 인터페이스들</inventionTitle><inventionTitleEng>OBFUSCATED CONTROL INTERFACES FOR EXTENDED REALITY</inventionTitleEng><openDate>2023.03.28</openDate><openNumber>10-2023-0042277</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/042</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/84</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/20</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 확장 현실(XR) 경험들을 위한 난독화된 제어 인터페이스들을 생성하기 위한 시스템들, 방법들, 및 비일시적 매체들이 제공된다. 예시적인 방법은 XR 디바이스와 연관된 물리적 환경의 맵핑된 장면 내의 XR 디바이스의 포즈를 결정하는 단계; 제 1 사이즈, XR 디바이스의 포즈에 대한 제 1 포지션, 입력 엘리먼트들의 제 1 순서, 및/또는 입력 엘리먼트들의 제 1 수를 포함하는 구성에 따라 맵핑된 장면 내에서 가상 제어 인터페이스를 렌더링하는 단계; 및 가상 제어 인터페이스와 연관된 데이터의 프라이버시 특성 및/또는 XR 디바이스와 연관된 물리적 환경의 특성들에 기초하여 가상 제어 인터페이스의 구성을 조정하는 단계를 포함할 수 있고, 조정된 구성은 제 2 사이즈, 입력 엘리먼트들의 제 2 순서, 입력 엘리먼트들의 제 2 수, 및/또는 XR 디바이스의 포즈 및/또는 제 1 포지션에 대한 제 2 포지션을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.02.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022026113</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/039955</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,확장 현실 디바이스와 연관된 물리적 환경의 맵핑된 장면 내에서 상기 확장 현실 디바이스의 포즈를 결정하는 단계;상기 맵핑된 장면 내에 가상 제어 인터페이스를 렌더링하는 단계로서, 상기 가상 제어 인터페이스는 제 1 사이즈, 상기 확장 현실 디바이스의 상기 포즈에 대한 제 1 포지션, 입력 엘리먼트들의 제 1 순서, 및 입력 엘리먼트들의 제 1 수를 포함하는 구성에 따라 렌더링되는, 상기 가상 제어 인터페이스를 렌더링하는 단계; 및상기 가상 제어 인터페이스와 연관된 데이터의 프라이버시 특성 및 상기 확장 현실 디바이스와 연관된 상기 물리적 환경의 하나 이상의 특성들 중 적어도 하나에 기초하여 상기 가상 제어 인터페이스의 상기 구성을 조정하는 단계로서, 조정된 상기 구성은 제 2 사이즈, 입력 엘리먼트들의 제 2 순서, 입력 엘리먼트들의 제 2 수, 및 상기 확장 현실 디바이스의 상기 포즈에 대한 그리고 상기 제 1 포지션과는 상이한 제 2 포지션 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 가상 제어 인터페이스의 상기 구성을 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 가상 제어 인터페이스를 통해 다수의 입력들을 수신하는 단계; 및상기 가상 제어 인터페이스를 통해 상기 다수의 입력들을 수신하는 것에 기초하여, 상기 가상 제어 인터페이스의 렌더링을 상기 구성으로부터 상기 조정된 구성을 포함하는 제 2 구성으로 스위칭하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 물리적 환경의 상기 하나 이상의 특성들은 사람, 하나 이상의 레코딩 디바이스들, 및 상기 물리적 환경의 외부로부터 상기 물리적 환경 내의 하나 이상의 영역들에 대한 뷰잉 액세스를 가능하게 하는 하나 이상의 오브젝트들 중 적어도 하나의 상기 물리적 환경 내의 존재를 포함하고, 상기 방법은:상기 물리적 환경 내의 사람, 상기 물리적 환경 내의 레코딩 디바이스, 및 상기 물리적 환경의 외부로부터 영역에 대한 뷰잉 액세스를 가능하게 하는 상기 물리적 환경 내의 오브젝트 중 적어도 하나의 시야 (FOV) 내에 있는 상기 물리적 환경 내의 상기 영역에 상기 가상 제어 인터페이스가 맵핑되는 것을 결정하는 단계로서, 제 1 사람은 상기 확장 현실 디바이스와 연관된 사용자와 상이한, 상기 맵핑되는 것을 결정하는 단계; 및상기 물리적 환경 내의 상기 영역에 상기 가상 제어 인터페이스가 맵핑된다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 가상 제어 인터페이스의 렌더링을 상기 구성으로부터 상기 조정된 구성으로 스위칭하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 가상 제어 인터페이스의 상기 구성을 조정하는 단계는 상기 입력 엘리먼트들의 상기 제 2 순서에 따라 상기 가상 제어 인터페이스의 하나 이상의 입력 엘리먼트들을 재정렬하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 입력 엘리먼트들은 상기 가상 제어 인터페이스의 하나 이상의 상이한 입력 엘리먼트들에 대해 재정렬되고, 상기 하나 이상의 입력 엘리먼트들을 재정렬하는 단계는 상기 입력 엘리먼트들의 상기 제 1 순서에 대응하는 상기 하나 이상의 상이한 입력 엘리먼트들의 순서 및 포지션 중 적어도 하나에 따라 상기 하나 이상의 입력 엘리먼트들을 렌더링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 구성에 따라 상기 가상 제어 인터페이스를 렌더링하는 단계는 상기 제 1 포지션에서 상기 가상 제어 인터페이스의 하나 이상의 입력 엘리먼트들을 렌더링하는 단계를 포함하고, 상기 가상 제어 인터페이스의 상기 구성을 조정하는 단계는 상기 제 2 포지션에서 상기 가상 제어 인터페이스의 하나 이상의 상이한 입력 엘리먼트들을 렌더링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 가상 제어 인터페이스는 가상 키보드를 포함하고 상기 입력 엘리먼트들은 가상 키들을 포함하며, 상기 방법은:상기 가상 키보드가 상기 구성에 따라 렌더링되는 동안 상기 가상 키보드의 가상 키의 선택을 수신하는 단계; 및상기 가상 키의 선택을 수신한 후에, 상기 조정된 구성에 따라 상기 가상 키보드를 렌더링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 가상 키보드의 구성을 조정하는 단계는, 상기 구성 동안 상기 가상 키를 렌더링하기 위해 사용되는 상기 맵핑된 장면 내의 동일한 포지션에서 상기 가상 키를 렌더링하는 한편, 상기 구성 동안 하나 이상의 상이한 가상 키들을 렌더링하기 위해 사용되는 상기 맵핑된 장면 내의 상이한 포지션에서 상기 가상 키보드의 상기 하나 이상의 상이한 가상 키들을 렌더링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서,상기 가상 키보드의 구성을 조정하는 단계는 상기 제 2 사이즈 및 상기 제 2 포지션에 따라 상기 가상 키보드를 렌더링하는 단계를 포함하고, 상기 제 2 사이즈 및 상기 제 2 포지션은 상기 제 1 사이즈 및 상기 제 1 포지션과 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 6 항에 있어서,상기 가상 키보드가 상기 구성에 따라 렌더링되는 동안, 예측 입력 엘리먼트들의 세트를 렌더링하는 단계로서, 상기 예측 입력 엘리먼트들의 세트는 서로에 대한 제 3 사이즈, 제 3 포지션, 및 제 3 순서 중 적어도 하나를 포함하는 추가 구성에 따라 렌더링되는, 상기 예측 입력 엘리먼트들의 세트를 렌더링하는 단계;상기 가상 키의 선택에 기초하여, 상기 예측 입력 엘리먼트들의 세트의 하나 이상의 예측 엘리먼트들과 연관된 콘텐츠 및 기능 중 적어도 하나를 업데이트하는 단계; 및상기 예측 입력 엘리먼트들의 세트의 렌더링을 상기 추가 구성으로부터 상이한 추가 구성으로 스위칭하는 단계로서, 상기 상이한 추가 구성은 서로에 대한 제 4 사이즈, 제 4 포지션, 및 제 4 순서 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 추가 구성으로부터 상이한 추가 구성으로 스위칭하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 확장 현실 디바이스와 연관된 사용자의 시야 (FOV) 내에 있고 상기 물리적 환경 내의 사람, 상기 물리적 환경 내의 레코딩 디바이스, 및 상기 물리적 환경 외부로부터 뷰잉 액세스를 가능하게 하는 상기 물리적 환경 내의 오브젝트 중 적어도 하나의 각기의 FOV 밖에 있는 것으로 추정되는 상기 물리적 환경 내의 영역을 검출하는 단계를 더 포함하고, 상기 제 1 포지션, 상기 제 2 포지션, 상기 제 1 사이즈, 및 상기 제 2 사이즈 중 적어도 하나는 상기 사용자의 FOV 내에 있고 상기 사람, 상기 레코딩 디바이스, 및 상기 오브젝트 중의 상기 적어도 하나의 각기의 FOV 밖에 있는 것으로 추정되는 상기 영역에 기초하여 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,디코이 입력 엘리먼트를 렌더링하는 단계로서, 상기 디코이 입력 엘리먼트는 상기 구성에 따라 상기 가상 제어 인터페이스를 렌더링한 후에 렌더링되는, 상기 디코이 입력 엘리먼트를 렌더링하는 단계;상기 디코이 입력 엘리먼트의 선택을 수신하는 단계; 및상기 디코이 입력 엘리먼트의 상기 선택에 응답하여, 상기 조정된 구성에 따라 상기 가상 제어 인터페이스를 렌더링하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 가상 제어 인터페이스와 연관된 하나 이상의 이벤트들을 검출하는 단계로서, 상기 하나 이상의 이벤트들은 타임아웃 이벤트, 보안 조건, 및 예상치 못한 입력 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 하나 이상의 이벤트들을 검출하는 단계; 및상기 하나 이상의 이벤트들에 기초하여, 상기 가상 제어 인터페이스의 렌더링을 제 1 구성으로부터 상기 조정된 구성으로 스위칭하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 장치로서,상기 장치는:메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 장치와 연관된 물리적 환경의 맵핑된 장면 내에서 상기 장치의 포즈를 결정하고; 상기 맵핑된 장면 내에 가상 제어 인터페이스를 렌더링하는 것으로서, 상기 가상 제어 인터페이스는 제 1 사이즈, 상기 장치의 상기 포즈에 대한 제 1 포지션, 입력 엘리먼트들의 제 1 순서, 및 입력 엘리먼트들의 제 1 수를 포함하는 구성에 따라 렌더링되는, 상기 가상 제어 인터페이스를 렌더링하는 것을 행하고; 그리고 상기 가상 제어 인터페이스와 연관된 데이터의 프라이버시 특성 및 상기 장치와 연관된 상기 물리적 환경의 하나 이상의 특성들 중 적어도 하나에 기초하여 상기 가상 제어 인터페이스의 상기 구성을 조정하는 것으로서, 조정된 상기 구성은 제 2 사이즈, 입력 엘리먼트들의 제 2 순서, 입력 엘리먼트들의 제 2 수, 및 상기 장치의 상기 포즈에 대한 그리고 상기 제 1 포지션과는 상이한 제 2 포지션 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 가상 제어 인터페이스의 상기 구성을 조정하는 것을 행하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 가상 제어 인터페이스를 통해 다수의 입력들을 수신하고; 그리고 상기 가상 제어 인터페이스를 통해 상기 다수의 입력들을 수신하는 것에 기초하여, 상기 가상 제어 인터페이스의 렌더링을 상기 구성으로부터 상기 조정된 구성으로 스위칭하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13 항에 있어서,상기 물리적 환경의 상기 하나 이상의 특성들은 사람, 하나 이상의 레코딩 디바이스들, 및 상기 물리적 환경의 외부로부터 상기 물리적 환경 내의 하나 이상의 영역들에 대한 뷰잉 액세스를 가능하게 하는 하나 이상의 오브젝트들 중 적어도 하나의 상기 물리적 환경 내의 존재를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 물리적 환경 내의 사람, 상기 물리적 환경 내의 레코딩 디바이스, 및 상기 물리적 환경의 외부로부터 영역에 대한 뷰잉 액세스를 가능하게 하는 상기 물리적 환경 내의 오브젝트 중 적어도 하나의 시야 (FOV) 내에 있는 상기 물리적 환경 내의 상기 영역에 상기 가상 제어 인터페이스가 맵핑되는 것을 결정하는 것으로서, 제 1 사람은 확장 현실 디바이스와 연관된 사용자와 상이한, 상기 맵핑되는 것을 결정하는 것을 행하고; 그리고 상기 물리적 환경 내의 상기 영역에 상기 가상 제어 인터페이스가 맵핑된다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 가상 제어 인터페이스의 렌더링을 상기 구성으로부터 상기 조정된 구성으로 스위칭하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항에 있어서,상기 가상 제어 인터페이스의 상기 구성을 조정하는 것은 상기 입력 엘리먼트들의 상기 제 2 순서에 따라 상기 가상 제어 인터페이스의 하나 이상의 입력 엘리먼트들을 재정렬하는 것을 포함하고, 상기 하나 이상의 입력 엘리먼트들은 상기 가상 제어 인터페이스의 하나 이상의 상이한 입력 엘리먼트들에 대해 재정렬되고, 상기 하나 이상의 입력 엘리먼트들을 재정렬하는 것은 상기 입력 엘리먼트들의 상기 제 1 순서에 대응하는 상기 하나 이상의 상이한 입력 엘리먼트들의 순서 및 포지션 중 적어도 하나에 따라 상기 하나 이상의 입력 엘리먼트들을 렌더링하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 13 항에 있어서,제 1 구성에 따라 상기 가상 제어 인터페이스를 렌더링하는 것은 상기 제 1 포지션에서 상기 가상 제어 인터페이스의 하나 이상의 입력 엘리먼트들을 렌더링하는 것을 포함하고, 상기 가상 제어 인터페이스의 상기 구성을 조정하는 것은 상기 제 2 포지션에서 상기 가상 제어 인터페이스의 하나 이상의 상이한 입력 엘리먼트들을 렌더링하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 13 항에 있어서,상기 가상 제어 인터페이스는 가상 키보드를 포함하고, 상기 입력 엘리먼트들은 가상 키들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 가상 키보드가 상기 구성에 따라 렌더링되는 동안 상기 가상 키보드의 가상 키의 선택을 수신하고; 그리고 상기 가상 키의 선택을 수신한 후에, 상기 조정된 구성에 따라 상기 가상 키보드를 렌더링하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 가상 키보드의 구성을 조정하는 것은, 상기 구성 동안 상기 가상 키를 렌더링하기 위해 사용되는 상기 맵핑된 장면 내의 동일한 포지션에서 상기 가상 키를 렌더링하는 한편, 상기 구성 동안 하나 이상의 상이한 가상 키들을 렌더링하기 위해 사용되는 상기 맵핑된 장면 내의 상이한 포지션에서 상기 가상 키보드의 상기 하나 이상의 상이한 가상 키들을 렌더링하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서,상기 가상 키보드의 구성을 조정하는 것은 상기 제 2 사이즈 및 상기 제 2 포지션에 따라 상기 가상 키보드를 렌더링하는 것을 포함하고, 상기 제 2 사이즈 및 상기 제 2 포지션은 상기 제 1 사이즈 및 상기 제 1 포지션과 상이한, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 18 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 가상 키보드가 상기 구성에 따라 렌더링되는 동안, 예측 입력 엘리먼트들의 세트를 렌더링하는 것으로서, 상기 예측 입력 엘리먼트들의 세트는 서로에 대한 제 3 사이즈, 제 3 포지션, 및 제 3 순서 중 적어도 하나를 포함하는 추가 구성에 따라 렌더링되는, 상기 예측 입력 엘리먼트들의 세트를 렌더링하는 것을 행하고; 상기 가상 키의 선택에 기초하여, 상기 예측 입력 엘리먼트들의 세트의 하나 이상의 예측 엘리먼트들과 연관된 콘텐츠 및 기능 중 적어도 하나를 업데이트하며; 그리고 상기 예측 입력 엘리먼트들의 세트의 렌더링을 상기 추가 구성으로부터 상이한 추가 구성으로 스위칭하는 것으로서, 상기 상이한 추가 구성은 서로에 대한 제 4 사이즈, 제 4 포지션, 및 제 4 순서 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 추가 구성으로부터 상이한 추가 구성으로 스위칭하는 것을 행하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 13 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은:상기 장치와 연관된 사용자의 시야 (FOV) 내에 있고 상기 물리적 환경 내의 사람, 상기 물리적 환경 내의 레코딩 디바이스, 및 상기 물리적 환경 외부로부터 뷰잉 액세스를 가능하게 하는 상기 맵핑된 장면 내의 오브젝트 중 적어도 하나의 각기의 FOV 밖에 있는 것으로 추정되는 상기 물리적 환경 내의 영역을 검출하도록 구성되고, 상기 제 1 포지션, 상기 제 2 포지션, 상기 제 1 사이즈, 및 상기 제 2 사이즈 중 적어도 하나는 상기 사용자의 FOV 내에 있고 상기 사람, 상기 레코딩 디바이스, 및 상기 오브젝트 중의 상기 적어도 하나의 각기의 FOV 밖에 있는 것으로 추정되는 상기 영역에 기초하여 선택되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 디코이 입력 엘리먼트를 렌더링하는 것으로서, 상기 디코이 입력 엘리먼트는 상기 구성에 따라 상기 가상 제어 인터페이스를 렌더링한 후에 렌더링되는, 상기 디코이 입력 엘리먼트를 렌더링하는 것을 행하고; 상기 디코이 입력 엘리먼트의 선택을 수신하며; 그리고 상기 디코이 입력 엘리먼트의 상기 선택에 응답하여, 상기 조정된 구성에 따라 상기 가상 제어 인터페이스를 렌더링하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 13 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은: 상기 가상 제어 인터페이스와 연관된 하나 이상의 이벤트들을 검출하는 것으로서, 상기 하나 이상의 이벤트들은 타임아웃 이벤트, 보안 조건, 및 예상치 못한 입력 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 하나 이상의 이벤트들을 검출하는 것을 행하고; 그리고 상기 하나 이상의 이벤트들에 기초하여, 상기 가상 제어 인터페이스의 렌더링을 상기 구성으로부터 상기 조정된 구성으로 스위칭하도록구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 13 항에 있어서,상기 장치는 모바일 디바이스인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 13 항에 있어서,상기 장치는 확장 현실 디바이스인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 저장된 명령들을 포함하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금: 확장 현실 디바이스와 연관된 물리적 환경의 맵핑된 장면 내에서 상기 확장 현실 디바이스의 포즈를 결정하게 하고; 상기 맵핑된 장면 내에 가상 제어 인터페이스를 렌더링하는 것으로서, 상기 가상 제어 인터페이스는 제 1 사이즈, 상기 확장 현실 디바이스의 상기 포즈에 대한 제 1 포지션, 입력 엘리먼트들의 제 1 순서, 및 입력 엘리먼트들의 제 1 수를 포함하는 구성에 따라 렌더링되는, 상기 가상 제어 인터페이스를 렌더링하는 것을 행하게 하며; 그리고 상기 가상 제어 인터페이스와 연관된 데이터의 프라이버시 특성 및 상기 확장 현실 디바이스와 연관된 상기 물리적 환경의 하나 이상의 특성들 중 적어도 하나에 기초하여 상기 가상 제어 인터페이스의 상기 구성을 조정하는 것으로서, 조정된 상기 구성은 제 2 사이즈, 입력 엘리먼트들의 제 2 순서, 입력 엘리먼트들의 제 2 수, 및 상기 확장 현실 디바이스의 상기 포즈에 대한 그리고 상기 제 1 포지션과는 상이한 제 2 포지션 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 가상 제어 인터페이스의 상기 구성을 조정하는 것을 행하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금: 상기 가상 제어 인터페이스와 연관된 하나 이상의 이벤트들을 검출하는 것으로서, 상기 하나 이상의 이벤트들은 입력 및 타임아웃 이벤트 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 하나 이상의 이벤트들을 검출하는 것을 행하게 하고; 그리고 상기 하나 이상의 이벤트들에 기초하여, 상기 가상 제어 인터페이스의 렌더링을 상기 구성으로부터 상기 조정된 구성으로 스위칭하게 하는저장된 명령들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 27 항에 있어서,상기 물리적 환경의 상기 하나 이상의 특성들은 사람, 하나 이상의 레코딩 디바이스들, 및 상기 물리적 환경의 외부로부터 상기 물리적 환경 내의 하나 이상의 영역들에 대한 뷰잉 액세스를 가능하게 하는 하나 이상의 오브젝트들 중 적어도 하나의 상기 물리적 환경 내의 존재를 포함하고, 상기 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체는, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금: 상기 물리적 환경 내의 사람, 상기 물리적 환경 내의 레코딩 디바이스, 및 상기 물리적 환경의 외부로부터 상기 영역에 대한 뷰잉 액세스를 가능하게 하는 상기 물리적 환경 내의 오브젝트 중 적어도 하나의 시야 (FOV) 내에 있는 상기 물리적 환경 내의 영역에 상기 가상 제어 인터페이스가 맵핑되는 것을 결정하는 것으로서, 상기 사람은 상기 확장 현실 디바이스와 연관된 사용자와 상이한, 상기 맵핑되는 것을 결정하는 것을 행하게 하고; 그리고 상기 물리적 환경 내의 상기 영역에 상기 가상 제어 인터페이스가 맵핑된다고 결정하는 것에 기초하여, 상기 가상 제어 인터페이스의 렌더링을 상기 구성으로부터 상기 조정된 구성으로 스위칭하게 하는저장된 명령들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 27 항에 있어서,상기 가상 제어 인터페이스의 구성을 조정하는 것은 상기 입력 엘리먼트들의 상기 제 2 순서에 따라 상기 가상 제어 인터페이스의 하나 이상의 입력 엘리먼트들을 재정렬하는 것 및 상기 제 2 포지션에서 상기 가상 제어 인터페이스의 하나 이상의 상이한 입력 엘리먼트들을 렌더링하는 것 중 적어도 하나를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HOLLAND, WESLEY JAMES</engName><name>홀랜드 웨슬리 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>CHANDRASEKHAR, RAMESH</engName><name>찬드라세카르 라메쉬</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>GUEST, DANIEL JAMES</engName><name>게스트 다니엘 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MOUNIER, SEBASTIEN</engName><name>무니에 세바스띠앙</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>FORUTANPOUR, BIJAN</engName><name>포루탄푸어 비잔</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/941,412</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0077440-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.03</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0035532-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0645349-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.06.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0645350-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237002489.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93565e4af33f49ef5bbd6b6d4af33275265ba6e72fe4d31be2f8e1502a01d4f5a9760dd230f37aea4dc7f90e27058e352cbcfb3e260e713431</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1fe99dca748937b4a59ce7799d65844d6ac97ed94fb25dab7f580da1db95a5876e372981ca5a3b0016d6d916aa4df63c704c5f870d5f2b98</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>