<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:09:23.923</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.02.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0017368</applicationNumber><claimCount>1</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>광고 콘텐츠 시청자의 성향을 분석하고 이를 기반으로 새로운 광고 콘텐츠를 기획하는 자동화 서비스 제공 방법, 장치 및 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>OMMITED</inventionTitleEng><openDate>2025.08.12</openDate><openNumber>10-2025-0121735</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일실시예에 따르면, 장치에 의해 수행되는, 콘텐츠 시청 성향 분석 기반 광고 콘텐츠 기획 자동화 및 커머스 플랫폼 서비스 제공 방법에 있어서, 제1 업체 단말로부터 제1 제품에 대한 마케팅 요청 정보를 수신하면, 상기 마케팅 요청 정보를 기초로, 상기 제1 제품의 카테고리, 타겟 고객층 및 마케팅 예산을 확인하여, 상기 제1 제품의 마케팅 요구 사항을 분석하는 단계; 외부 서버로부터 제작자 정보를 획득하면, 상기 제작자 정보를 기초로, 제작자 별로 제작자의 채널에 업로드된 콘텐츠의 카테고리, 콘텐츠를 시청하는 주 시청층, 콘텐츠의 평균 조회 수, 평균 좋아요 수 및 평균 댓글 수를 확인하여, 제작자 별로 콘텐츠 시청 성향을 분석하는 단계; 상기 마케팅 요구 사항의 분석 결과 및 상기 콘텐츠 시청 성향의 분석 결과를 매칭하여, 제1 매칭 결과를 생성하는 단계; 상기 제1 매칭 결과를 제1 인공 신경망에 적용하여, 상기 제1 인공 신경망의 출력을 기초로, 상기 제1 제품의 광고가 가장 적합할 것으로 예상되는 제작자를 제1 제작자로 선정하는 단계; 상기 제1 제품의 광고에 대한 추천 정보를 제1 제작자 단말로 전송하는 단계; 상기 제1 제작자 단말로부터 상기 제1 제품의 광고에 대한 수락 요청을 수신하면, 상기 제1 제작자의 콘텐츠를 이용한 마케팅 전략을 생성하는 단계; 상기 마케팅 전략에 대한 추천 정보를 상기 제1 업체 단말로 전송하는 단계; 상기 제1 업체 단말로부터 상기 마케팅 전략에 대한 실행 요청을 수신하면, 상기 제1 제품을 소개하는 광고 콘텐츠에 대한 제작 요청을 상기 제1 제작자 단말로 전송하는 단계; 및 상기 제1 제작자에 의해 상기 제1 제품의 광고 콘텐츠가 포함된 제1 콘텐츠가 제작되어 상기 제1 콘텐츠가 동영상 공유 사이트에 업로드 된 이후, 상기 제1 콘텐츠의 시청을 통해 상기 제1 제품을 판매하는 판매 페이지인 제1 페이지로 접속하여 상기 제1 제품이 판매되면, 상기 제1 콘텐츠의 시청을 통해 판매되는 상기 제1 제품의 판매 실적을 상기 제1 제작자를 통한 광고 효과 실적으로 산정하는 단계를 포함하는, 콘텐츠 시청 성향 분석 기반 광고 콘텐츠 기획 자동화 및 커머스 플랫폼 서비스 제공 방법이 제공된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치에 의해 수행되는, 콘텐츠 시청 성향 분석 기반 광고 콘텐츠 기획 자동화 및 커머스 플랫폼 서비스 제공 방법에 있어서,제1 업체 단말로부터 제1 제품에 대한 마케팅 요청 정보를 수신하면, 상기 마케팅 요청 정보를 기초로, 상기 제1 제품의 카테고리, 타겟 고객층 및 마케팅 예산을 확인하여, 상기 제1 제품의 마케팅 요구 사항을 분석하는 단계;외부 서버로부터 제작자 정보를 획득하면, 상기 제작자 정보를 기초로, 제작자 별로 제작자의 채널에 업로드된 콘텐츠의 카테고리, 콘텐츠를 시청하는 주 시청층, 콘텐츠의 평균 조회 수, 평균 좋아요 수 및 평균 댓글 수를 확인하여, 제작자 별로 콘텐츠 시청 성향을 분석하는 단계;상기 마케팅 요구 사항의 분석 결과 및 상기 콘텐츠 시청 성향의 분석 결과를 매칭하여, 제1 매칭 결과를 생성하는 단계;상기 제1 매칭 결과를 제1 인공 신경망에 적용하여, 상기 제1 인공 신경망의 출력을 기초로, 상기 제1 제품의 광고 제작자를 제1 제작자로 선정하는 단계;상기 제1 제품의 광고에 대한 추천 정보를 제1 제작자 단말로 전송하는 단계;상기 제1 제작자 단말로부터 상기 제1 제품의 광고에 대한 수락 요청을 수신하면, 상기 제1 제작자의 콘텐츠를 이용한 마케팅 전략을 생성하는 단계;상기 마케팅 전략에 대한 추천 정보를 상기 제1 업체 단말로 전송하는 단계;상기 제1 업체 단말로부터 상기 마케팅 전략에 대한 실행 요청을 수신하면, 상기 제1 제품을 소개하는 광고 콘텐츠에 대한 제작 요청을 상기 제1 제작자 단말로 전송하는 단계; 및상기 제1 제작자에 의해 상기 제1 제품의 광고 콘텐츠가 포함된 제1 콘텐츠가 제작되어 상기 제1 콘텐츠가 동영상 공유 사이트에 업로드 된 이후, 상기 제1 콘텐츠의 시청을 통해 상기 제1 제품을 판매하는 판매 페이지인 제1 페이지로 접속하여 상기 제1 제품이 판매되면, 상기 제1 콘텐츠의 시청을 통해 판매되는 상기 제1 제품의 판매 실적을 상기 제1 제작자를 통한 광고 효과 실적으로 산정하는 단계를 포함하고, 미리 설정된 제1 기준 기간 동안 증가된 상기 제1 제작자의 구독자 수, 상기 제1 기준 기간 동안 상기 제1 제작자의 채널에 업로드된 콘텐츠의 조회 수, 좋아요 수 및 댓글 수를 기반으로, 상기 제1 기준 기간에 대한 상기 제1 제작자의 활동 지수를 나타내는 제1 활동 지표를 산출하는 단계;상기 제1 기준 기간 이후의 제2 기준 기간 동안 증가된 상기 제1 제작자의 구독자 수, 상기 제2 기준 기간 동안 상기 제1 제작자의 채널에 업로드된 콘텐츠의 조회 수, 좋아요 수 및 댓글 수를 기반으로, 상기 제2 기준 기간에 대한 상기 제1 제작자의 활동 지수를 나타내는 제2 활동 지표를 산출하는 단계;상기 제2 기준 기간 이후의 제3 기준 기간 동안 증가된 상기 제1 제작자의 구독자 수, 상기 제3 기준 기간 동안 상기 제1 제작자의 채널에 업로드된 콘텐츠의 조회 수, 좋아요 수 및 댓글 수를 기반으로, 상기 제3 기준 기간에 대한 상기 제1 제작자의 활동 지수를 나타내는 제3 활동 지표를 산출하는 단계;상기 제1 활동 지표 및 상기 제2 활동 지표를 비교하여, 상기 제1 기준 기간부터 상기 제2 기준 기간까지 상기 제1 제작자에 대한 활동 변동 추세를 나타내는 제1 활동 변동 추세를 분석하는 단계;상기 제2 활동 지표 및 상기 제3 활동 지표를 비교하여, 상기 제2 기준 기간부터 상기 제3 기준 기간까지 상기 제1 제작자에 대한 활동 변동 추세를 나타내는 제2 활동 변동 추세를 분석하는 단계;상기 제1 활동 변동 추세에 대한 분석 결과 및 상기 제2 활동 변동 추세에 대한 분석 결과 중 적어도 하나가 활동 감소로 확인되거나, 상기 제1 활동 변동 추세에 대한 분석 결과 및 상기 제2 활동 변동 추세에 대한 분석 결과 둘 다 활동 유지로 확인되면, 상기 제1 제작자의 채널에 대한 성장이 한계에 도달한 것으로 판단하는 단계;상기 제1 제작자의 채널에 대한 성장이 한계에 도달한 것으로 판단되면, 상기 제1 제작자가 제작하는 콘텐츠의 카테고리를 변경하는 콘텐츠 기획 전략을 생성하는 단계; 및상기 콘텐츠 기획 전략에 대한 추천 정보를 상기 제1 제작자 단말로 전송하는 단계를 더 포함하고,상기 제1 활동 지표를 산출하는 단계는,상기 제1 기준 기간 동안 증가된 상기 제1 제작자의 구독자 수에 제1 가중치를 적용하여 제1 수치를 산출하는 단계;상기 제1 기준 기간 동안 상기 제1 제작자의 채널에 업로드된 콘텐츠의 조회 수에 제2 가중치를 적용하여 제2 수치를 산출하는 단계;상기 제1 기준 기간 동안 상기 제1 제작자의 채널에 업로드된 콘텐츠의 좋아요 수에 제3 가중치를 적용하여 제3 수치를 산출하는 단계;상기 제1 기준 기간 동안 상기 제1 제작자의 채널에 업로드된 콘텐츠의 댓글 수에 제4 가중치를 적용하여 제4 수치를 산출하는 단계; 및상기 제1 수치, 상기 제2 수치, 상기 제3 수치 및 상기 제4 수치를 합산한 값으로, 상기 제1 활동 지표를 산출하는 단계를 포함하고,상기 제2 활동 지표를 산출하는 단계는,상기 제2 기준 기간 동안 증가된 상기 제1 제작자의 구독자 수에 상기 제1 가중치를 적용하여 제5 수치를 산출하는 단계;상기 제2 기준 기간 동안 상기 제1 제작자의 채널에 업로드된 콘텐츠의 조회 수에 상기 제2 가중치를 적용하여 제6 수치를 산출하는 단계;상기 제2 기준 기간 동안 상기 제1 제작자의 채널에 업로드된 콘텐츠의 좋아요 수에 상기 제3 가중치를 적용하여 제7 수치를 산출하는 단계;상기 제2 기준 기간 동안 상기 제1 제작자의 채널에 업로드된 콘텐츠의 댓글 수에 상기 제4 가중치를 적용하여 제8 수치를 산출하는 단계; 및상기 제5 수치, 상기 제6 수치, 상기 제7 수치 및 상기 제8 수치를 합산한 값으로, 상기 제2 활동 지표를 산출하는 단계를 포함하고,상기 제3 활동 지표를 산출하는 단계는,상기 제3 기준 기간 동안 증가된 상기 제1 제작자의 구독자 수에 상기 제1 가중치를 적용하여 제9 수치를 산출하는 단계;상기 제3 기준 기간 동안 상기 제1 제작자의 채널에 업로드된 콘텐츠의 조회 수에 상기 제2 가중치를 적용하여 제10 수치를 산출하는 단계;상기 제3 기준 기간 동안 상기 제1 제작자의 채널에 업로드된 콘텐츠의 좋아요 수에 상기 제3 가중치를 적용하여 제11 수치를 산출하는 단계;상기 제3 기준 기간 동안 상기 제1 제작자의 채널에 업로드된 콘텐츠의 댓글 수에 상기 제4 가중치를 적용하여 제12 수치를 산출하는 단계; 및상기 제9 수치, 상기 제10 수치, 상기 제11 수치 및 상기 제12 수치를 합산한 값으로, 상기 제3 활동 지표를 산출하는 단계를 포함하고,상기 제4 가중치는 상기 제3 가중치 보다 높은 값으로 설정되고,상기 제3 가중치는 상기 제2 가중치 보다 높은 값으로 설정되고,상기 제2 가중치는 상기 제1 가중치 보다 높은 값으로 설정되고,상기 제1 기준 기간 동안 증가된 상기 제1 콘텐츠의 조회 수, 좋아요 수 및 댓글 수를 기반으로, 상기 제1 기준 기간에 대한 상기 제1 콘텐츠의 반응 지수를 나타내는 제1 반응 지표를 산출하는 단계;상기 제1 기준 기간 동안 상기 제1 페이지의 접속을 통해 판매된 상기 제1 제품의 판매 수를 기반으로, 상기 제1 기준 기간에 대한 상기 제1 제품의 판매 지수를 나타내는 제1 판매 지표를 산출하는 단계;상기 제2 기준 기간 동안 증가된 상기 제1 콘텐츠의 조회 수, 좋아요 수 및 댓글 수를 기반으로, 상기 제2 기준 기간에 대한 상기 제1 콘텐츠의 반응 지수를 나타내는 제2 반응 지표를 산출하는 단계;상기 제2 기준 기간 동안 상기 제1 페이지의 접속을 통해 판매된 상기 제1 제품의 판매 수를 기반으로, 상기 제2 기준 기간에 대한 상기 제1 제품의 판매 지수를 나타내는 제2 판매 지표를 산출하는 단계;상기 제1 반응 지표 및 상기 제2 반응 지표를 비교하여, 상기 제1 기준 기간부터 상기 제2 기준 기간까지 상기 제1 콘텐츠에 대한 관심 변동 추세를 나타내는 제1 관심 변동 추세를 분석하는 단계;상기 제1 판매 지표 및 상기 제2 판매 지표를 비교하여, 상기 제1 기준 기간부터 상기 제2 기준 기간까지 상기 제1 제품에 대한 판매 변동 추세를 나타내는 제1 판매 변동 추세를 분석하는 단계;상기 제1 관심 변동 추세에 대한 분석 결과가 관심 유지 또는 관심 증가로 확인되면서 상기 제1 판매 변동 추세에 대한 분석 결과가 판매 감소로 확인되면, 상기 제1 제품에 대한 할인 이벤트를 진행하는 대응 전략을 생성하는 단계;상기 제1 관심 변동 추세에 대한 분석 결과가 관심 감소로 확인되면서 상기 제1 판매 변동 추세에 대한 분석 결과가 판매 감소로 확인되면, 상기 제1 제품에 대한 추가 광고를 진행하는 대응 전략을 생성하는 단계; 및상기 대응 전략에 대한 추천 정보를 상기 제1 업체 단말로 전송하는 단계를 더 포함하고,상기 제1 제품이 식품 카테고리로 분류되어 있고 상기 제1 제품이 제1 창고에 보관되어 판매되는 경우, 상기 제1 창고의 입고 내역에 기초하여, 상기 제1 창고에 상기 제1 제품을 입고하는 입고 패턴을 분석하는 단계;상기 제1 제품의 입고 패턴에 대한 분석 결과를 제2 인공 신경망에 적용하여, 상기 제2 인공 신경망의 출력을 기초로, 상기 제1 제품의 재고 업데이트 주기인 제1 주기를 설정하는 단계;상기 제1 주기마다 상기 제1 창고에 보관되어 있는 상기 제1 제품을 유통기한 별로 분류하여, 상기 제1 제품 중에서 유통기한까지 남아있는 잔여 기간이 가장 짧은 제품들을 제1 그룹으로 분류하는 단계;상기 제1 창고의 재고 정보를 기반으로, 상기 제1 그룹으로 분류된 상기 제1 제품의 재고량을 제1 재고량으로 확인하고, 상기 제1 그룹으로 분류된 상기 제1 제품의 유통기한까지 남아있는 잔여 기간을 제1 기간으로 확인하는 단계; 및상기 제1 기간이 미리 설정된 기준 기간 보다 짧은 것으로 확인되면, 상기 제1 제품의 재고 중 상기 제1 재고량에 대한 유통기한이 임박한 것을 알려주는 알림 메시지를 상기 제1 업체 단말로 전송하는 단계를 더 포함하고,상기 제1 재고량에 대한 유통기한이 임박한 것을 알려주는 알림 메시지를 상기 제1 업체 단말로 전송하는 단계는,상기 제1 창고의 출고 내역에 기초하여, 상기 제1 제품의 일일 평균 출고량을 제1 출고량으로 확인하는 단계;상기 제1 재고량, 상기 제1 기간 및 상기 제1 출고량을 매칭하여 제2 매칭 결과를 생성하는 단계;상기 제2 매칭 결과를 제3 인공 신경망에 적용하여, 상기 제3 인공 신경망의 출력을 기초로, 상기 제1 기간이 경과할 때까지 상기 제1 재고량이 출고되지 않고 남아있을 수 있는 확률을 제1 발생률로 예측하는 단계;상기 제1 발생률이 미리 설정된 제1 기준치 이상인 것으로 확인되면, 상기 제1 재고량에 대한 유통관리 상태를 경고 상태로 설정하는 단계;상기 제1 발생률이 상기 제1 기준치 미만 미리 설정된 제2 기준치 이상인 것으로 확인되면, 상기 제1 재고량에 대한 유통관리 상태를 주의 상태로 설정하는 단계;상기 제1 발생률이 상기 제2 기준치 미만인 것으로 확인되면, 제1 재고량에 대한 유통관리 상태를 정상 상태로 설정하는 단계;상기 제1 재고량에 대한 유통관리 상태가 경고 상태로 설정된 경우, 상기 제1 제품에 대한 할인을 추천하는 알림 메시지를 상기 제1 업체 단말로 전송하는 단계;상기 제1 재고량에 대한 유통관리 상태가 주의 상태로 설정된 경우, 상기 제1 제품에 대한 판촉을 추천하는 알림 메시지를 상기 제1 업체 단말로 전송하는 단계; 및상기 제1 재고량에 대한 유통관리 상태가 정상 상태로 설정된 경우, 상기 제1 제품에 대한 입고를 추천하는 알림 메시지를 상기 제1 업체 단말로 전송하는 단계를 포함하는, 콘텐츠 시청 성향 분석 기반 광고 콘텐츠 기획 자동화 및 커머스 플랫폼 서비스 제공 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 강남구...</address><code>120240088453</code><country>대한민국</country><engName>Iruda Creative Co., Ltd</engName><name>주식회사 이루다크리에이티브</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 금천구...</address><code>420200411603</code><country>대한민국</country><engName>KIM, TAEHO</engName><name>김태호</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 강남대로**길 **-*, *층 ***호(양재동)</address><code>920191001013</code><country>대한민국</country><engName>NEXT INTELLECTUAL PROPERTY LAW FIRM</engName><name>특허법인넥스트</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0140093-07</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240017368.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c931c70029ce4aa30edc8c422874ac9a50baecd6f776e7ff541224b1a29c95c5701fbfddb734bb8f480f4ec6241ddcc1e6007c983a30f731e50</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf439a52ed1fc0317a528a4c51e43e0b06695384dd8d66914bc7a0e79437bc7cc32a1ca8d6158e78b7a41067a11c537b4b9b799bdc3a26ea3f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>