<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:05:01.51</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.08</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7028383</applicationNumber><claimCount>35</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 신호 프로세싱 및 비디오 프로세싱을 위한 기술들</inventionTitle><inventionTitleEng>TECHNOLOGIES FOR IMAGE SIGNAL PROCESSING AND VIDEO PROCESSING</inventionTitleEng><openDate>2023.11.03</openDate><openNumber>10-2023-0152669</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/436</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/117</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/146</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 30/09</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05D 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템의 프로세싱 컴포넌트들 사이의 효율적인 제어 및 데이터 활용을 위한 시스템들, 방법들, 및 컴퓨터 판독가능 매체들이 제공된다. 일 방법은 이미지 센서에 의해 캡처된 이미지 데이터를 획득하는 단계; 제 1 컴퓨팅 컴포넌트가 이미지 데이터에 대해 제 1 동작 세트를 수행하고 제 2 컴퓨팅 컴포넌트가 이미지 데이터에 대해 제 2 동작 세트를 수행하기 전에, 제 1 동작 세트 및 제 2 동작 세트에 포함된 하나 이상의 공통 동작들을 결정하는 단계로서, 제 1 동작 세트는 제 2 동작 세트와는 상이한, 상기 하나 이상의 공통 동작들을 결정하는 단계; 이미지 데이터에 대해 하나 이상의 공통 동작들을 수행하는 단계; 및 제 1 동작 세트를 수행하기 위한 제 1 컴퓨팅 컴포넌트 및 제 2 동작 세트를 수행하기 위한 제 2 컴퓨팅 컴포넌트에 의한 사용을 위해 하나 이상의 동작들의 출력을 생성하는 단계를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022182514</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.02.08</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/015700</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은,이미지 센서에 의해 캡처된 이미지 데이터를 획득하고;제 1 컴퓨팅 컴포넌트가 상기 이미지 데이터에 대해 제 1 동작 세트를 수행하고 제 2 컴퓨팅 컴포넌트가 상기 이미지 데이터에 대해 제 2 동작 세트를 수행하기 전에, 상기 제 1 동작 세트 및 상기 제 2 동작 세트에 포함된 하나 이상의 공통 동작들을 결정하는 것으로서, 상기 제 1 동작 세트는 상기 제 2 동작 세트와는 상이한, 상기 하나 이상의 공통 동작들을 결정하고;상기 이미지 데이터에 대해 상기 하나 이상의 공통 동작들을 수행하고; 그리고상기 제 1 동작 세트를 수행하기 위한 상기 제 1 컴퓨팅 컴포넌트 및 상기 제 2 동작 세트를 수행하기 위한 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트에 의한 사용을 위해 상기 하나 이상의 공통 동작들의 출력을 생성하도록구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제 1 컴퓨팅 컴포넌트, 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트, 및 상기 제 1 컴퓨팅 컴포넌트 및 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트에 의해 액세스가능한 저장부 중 적어도 하나에 상기 출력을 제공하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,이미지 프로세서에 의해, 추가적인 이미지 데이터를 상기 제 1 컴퓨팅 컴포넌트 및 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트 중 적어도 하나에 제공하고; 그리고상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트로부터, 상기 추가적인 이미지 데이터를 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트에 제공하기 전에 상기 추가적인 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 하나 이상의 조정된 파라미터들을 표시하는 제어 데이터를 수신하도록구성되고, 상기 하나 이상의 조정된 파라미터들은 상기 이미지 프로세서 및 상기 제 1 컴퓨팅 컴포넌트 중 적어도 하나에 의해 수신되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 3 항에 있어서,상기 하나 이상의 조정된 파라미터들은 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트와 연관된 리소스 능력들, 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트에서의 하나 이상의 설정들, 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트에서의 하나 이상의 에러들, 및 상기 제 2 동작 세트, 상기 이미지 데이터, 및 상기 하나 이상의 공통 동작들의 상기 출력에 기초하여 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트에 의해 생성된 상이한 출력의 하나 이상의 특성들 중 적어도 하나에 기초하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 3 항에 있어서,상기 하나 이상의 조정된 파라미터들은 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트와 연관된 비트레이트에 기초하고, 상기 하나 이상의 조정된 파라미터들은 상기 추가적인 이미지 데이터를 필터링하기 위한 필터링 레벨을 표시하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 3 항에 있어서,상기 하나 이상의 조정된 파라미터들은 상기 제 2 동작 세트, 상기 이미지 데이터, 및 상기 하나 이상의 공통 동작들의 상기 출력에 기초하여 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트에 의해 생성된 상이한 출력에서의 하나 이상의 왜곡들에 기초하고, 상기 하나 이상의 조정된 파라미터들은 상기 추가적인 이미지 데이터를 선명화하기 위한 하나 이상의 이미지 선명화 파라미터들을 표시하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 컴퓨팅 컴포넌트는 이미지 프로세서를 포함하고, 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트는 비디오 인코더, 확장 현실 컴포넌트, 프레임 레이트 상향 변환기, 및 어드밴스드 운전자 보조 시스템의 하나 이상의 컴포넌트들 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제 1 컴퓨팅 컴포넌트가 상기 제 1 동작 세트에 대해 사용할 수 있고 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트가 상기 제 2 동작 세트에 대해 사용할 수 있는 상기 하나 이상의 공통 동작들로부터 하나 이상의 타입들의 결과들을 결정하고; 그리고상기 하나 이상의 타입들의 결과들에 기초하여 상기 출력을 생성하도록구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 동작 세트는 디지털 이미지 프로세싱 동작들을 포함하고, 상기 제 2 동작 세트는 비디오 인코딩 동작들을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 동작 세트는 디지털 이미지 프로세싱 동작들을 포함하고, 상기 제 2 동작 세트는 확장 현실 동작들을 포함하며, 상기 확장 현실 동작들은 오브젝트 검출 동작들, 시각적 관성 오도메트리 동작들, 장애물 회피 동작들, 및 얼굴 검출 동작들 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 제 1 동작 세트는 디지털 이미지 프로세싱 동작들을 포함하고, 상기 제 2 동작 세트는 어드밴스드 운전자 보조 시스템 동작들을 포함하며, 상기 어드밴스드 운전자 보조 시스템 동작들은 속도 추정 동작들, 거리 추정 동작들, 충돌 회피 동작들, 및 충돌 검출 동작들 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 이미지 데이터는 압축된 비디오 스트림을 포함하고, 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트는 비디오 디코더를 포함하고, 상기 제 2 동작 세트는 프레임 레이트 상향 변환 동작들을 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 공통 동작들은 모션 추정, 이미지 세그먼트화, 및 오브젝트 검출 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 출력은 오브젝트 맵, 텍스처 정보, 및 하나 이상의 모션 벡터들 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 1 항에 있어서,상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트는,상기 하나 이상의 공통 동작들의 상기 출력을 획득하고; 그리고상기 이미지 데이터 및 상기 하나 이상의 공통 동작들의 상기 출력을 사용하여 상기 제 2 동작 세트를 수행하도록구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트는,상기 제 2 동작 세트를 수행하기 전에, 상기 제 2 동작 세트에서의 사용을 위해 상기 출력을 정세화하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 제 2 동작 세트는 상기 이미지 데이터를 인코딩하는 것을 포함하고,상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트는,상기 이미지 데이터, 상기 하나 이상의 공통 동작들의 상기 출력, 및 상기 제 2 동작 세트에 기초하여 인코딩된 비디오 비트스트림을 생성하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트는,상기 인코딩된 비디오 비트스트림을 송신하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서,상기 장치는 모바일 디바이스인, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 하나 이상의 공통 동작들의 상기 출력을 상기 제 1 컴퓨팅 컴포넌트, 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트, 및 하나 이상의 추가적인 컴퓨팅 컴포넌트들에 제공하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법으로서,이미지 센서에 의해 캡처된 이미지 데이터를 획득하는 단계;제 1 컴퓨팅 컴포넌트가 상기 이미지 데이터에 대해 제 1 동작 세트를 수행하고 제 2 컴퓨팅 컴포넌트가 상기 이미지 데이터에 대해 제 2 동작 세트를 수행하기 전에, 상기 제 1 동작 세트 및 상기 제 2 동작 세트에 포함된 하나 이상의 공통 동작들을 결정하는 단계로서, 상기 제 1 동작 세트는 상기 제 2 동작 세트와는 상이한, 상기 하나 이상의 공통 동작들을 결정하는 단계;상기 이미지 데이터에 대해 상기 하나 이상의 공통 동작들을 수행하는 단계; 및상기 제 1 동작 세트를 수행하기 위한 상기 제 1 컴퓨팅 컴포넌트 및 상기 제 2 동작 세트를 수행하기 위한 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트에 의한 사용을 위해 상기 하나 이상의 공통 동작들의 출력을 생성하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 20 항에 있어서,상기 제 1 컴퓨팅 컴포넌트, 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트, 및 상기 제 1 컴퓨팅 컴포넌트 및 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트에 의해 액세스가능한 저장부 중 적어도 하나에 상기 출력을 제공하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 20 항에 있어서,이미지 프로세서에 의해, 추가적인 이미지 데이터를 상기 제 1 컴퓨팅 컴포넌트 및 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트 중 적어도 하나에 제공하는 단계; 및상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트로부터, 상기 추가적인 이미지 데이터를 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트에 제공하기 전에 상기 추가적인 이미지 데이터를 프로세싱하기 위한 하나 이상의 조정된 파라미터들을 표시하는 제어 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하고,상기 하나 이상의 조정된 파라미터들은 상기 이미지 프로세서 및 상기 제 1 컴퓨팅 컴포넌트 중 적어도 하나에 의해 수신되는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 하나 이상의 조정된 파라미터들은 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트와 연관된 리소스 능력들, 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트에서의 하나 이상의 설정들, 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트에서의 하나 이상의 에러들, 및 상기 제 2 동작 세트, 상기 이미지 데이터, 및 상기 하나 이상의 공통 동작들의 상기 출력에 기초하여 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트에 의해 생성된 상이한 출력의 하나 이상의 특성들 중 적어도 하나에 기초하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 22 항에 있어서,상기 하나 이상의 조정된 파라미터들은 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트와 연관된 비트레이트에 기초하고, 상기 하나 이상의 조정된 파라미터들은 상기 추가적인 이미지 데이터를 필터링하기 위한 필터링 레벨을 표시하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 22 항에 있어서,상기 하나 이상의 조정된 파라미터들은 상기 제 2 동작 세트, 상기 이미지 데이터, 및 상기 하나 이상의 공통 동작들의 상기 출력에 기초하여 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트에 의해 생성된 상이한 출력에서의 하나 이상의 왜곡들에 기초하고, 상기 하나 이상의 조정된 파라미터들은 상기 추가적인 이미지 데이터를 선명화하기 위한 하나 이상의 이미지 선명화 파라미터들을 표시하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 20 항에 있어서,상기 제 1 컴퓨팅 컴포넌트는 이미지 프로세서를 포함하고, 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트는 비디오 인코더, 확장 현실 컴포넌트, 프레임 레이트 상향 변환기, 및 어드밴스드 운전자 보조 시스템의 하나 이상의 컴포넌트들 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 20 항에 있어서,상기 제 1 컴퓨팅 컴포넌트가 상기 제 1 동작 세트에 대해 사용할 수 있고 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트가 상기 제 2 동작 세트에 대해 사용할 수 있는 상기 하나 이상의 공통 동작들로부터 하나 이상의 타입들의 결과들을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 타입들의 결과들에 기초하여 상기 출력을 생성하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 20 항에 있어서,상기 제 1 동작 세트는 디지털 이미지 프로세싱 동작들을 포함하고, 상기 제 2 동작 세트는 비디오 인코딩 동작들 및 확장 현실 동작들 중 적어도 하나를 포함하며, 상기 확장 현실 동작들은 오브젝트 검출 동작들, 시각적 관성 오도메트리 동작들, 장애물 회피 동작들, 및 얼굴 검출 동작들 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 20 항에 있어서,상기 제 1 동작 세트는 디지털 이미지 프로세싱 동작들을 포함하고, 상기 제 2 동작 세트는 어드밴스드 운전자 보조 시스템 동작들을 포함하며, 상기 어드밴스드 운전자 보조 시스템 동작들은 속도 추정 동작들, 거리 추정 동작들, 충돌 회피 동작들, 및 충돌 검출 동작들 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 20 항에 있어서,상기 하나 이상의 공통 동작들은 모션 추정, 이미지 세그먼트화, 및 오브젝트 검출 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 출력은 오브젝트 맵, 텍스처 정보, 및 하나 이상의 모션 벡터들 중 적어도 하나를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 20 항에 있어서,상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트를 통해, 상기 하나 이상의 공통 동작들의 상기 출력을 획득하는 단계; 및상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트를 통해, 상기 이미지 데이터 및 상기 하나 이상의 공통 동작들의 상기 출력을 사용하여 상기 제 2 동작 세트를 수행하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,상기 제 2 동작 세트를 수행하기 전에, 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트를 통해, 상기 제 2 동작 세트에서의 사용을 위해 상기 출력을 정세화하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 20 항에 있어서,상기 제 2 동작 세트는 상기 이미지 데이터를 인코딩하는 것을 포함하고,상기 방법은,상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트를 통해, 상기 이미지 데이터, 상기 하나 이상의 공통 동작들의 상기 출력, 및 상기 제 2 동작 세트에 기초하여 인코딩된 비디오 비트스트림을 생성하는 단계; 및상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트를 통해, 상기 인코딩된 비디오 비트스트림을 송신하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 20 항에 있어서,상기 하나 이상의 공통 동작들의 상기 출력을 상기 제 1 컴퓨팅 컴포넌트, 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트, 및 하나 이상의 추가적인 컴퓨팅 컴포넌트들에 제공하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 명령들이 저장된 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 경우, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금:이미지 센서에 의해 캡처된 이미지 데이터를 획득하게 하고;제 1 컴퓨팅 컴포넌트가 상기 이미지 데이터에 대해 제 1 동작 세트를 수행하고 제 2 컴퓨팅 컴포넌트가 상기 이미지 데이터에 대해 제 2 동작 세트를 수행하기 전에, 상기 제 1 동작 세트 및 상기 제 2 동작 세트에 포함된 하나 이상의 공통 동작들을 결정하게 하는 것으로서, 상기 제 1 동작 세트는 상기 제 2 동작 세트와는 상이한, 상기 하나 이상의 공통 동작들을 결정하게 하고;상기 이미지 데이터에 대해 상기 하나 이상의 공통 동작들을 수행하게 하고; 그리고상기 제 1 동작 세트를 수행하기 위한 상기 제 1 컴퓨팅 컴포넌트 및 상기 제 2 동작 세트를 수행하기 위한 상기 제 2 컴퓨팅 컴포넌트에 의한 사용을 위해 상기 하나 이상의 공통 동작들의 출력을 생성하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MALAYATH, NARENDRANATH</engName><name>말라야스 나렌드라나스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.02.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/187,202</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0919458-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.10.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0156351-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0087850-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.01.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0087851-55</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237028383.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ef93cedc296a06f402018b983a7cecf8221eb1870431ea19c24f7854a0da5ed88c3ed185367353328a9c53cec5f656eb01567aa17a275256</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe40e5dae40cb099b72406a482b26128b39b79ff55bdad80732f7991bbc11dbc728fe94ef04374347281eda2bfaa58d37be8ff9b02a14ef33</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>