<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:12.1412</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.05.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7041098</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>오염원 원인 규명을 위한 프로세스</inventionTitle><inventionTitleEng>PROCESS FOR SOURCE ATTRIBUTION</inventionTitleEng><openDate>2022.02.04</openDate><openNumber>10-2022-0012878</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.05.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.12.15</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>C12Q 1/689</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 33/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 17/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 16/901</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 현장에서 오염 물질의 오염원 원인 규명을 위한 컴퓨터 구현 방법. 현장에서 오염 물질의 오염원 원인 규명 및 그 표현을 디스플레이하기 위한 컴퓨터 구현 방법. 방법은 현장, 예를 들어, 식품 생산 현장에서 오염 물질을 식별 및/또는 관리하기 위해 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.12.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020240420</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.05.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2020/054993</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 현장(site)에서 오염 물질의 오염원 원인 규명(source attribution)을 위한 컴퓨터 구현 방법에 있어서, 상기 방법은,상기 현장의 전자적 표현을 전자 메모리에 저장하는 단계로서, 상기 표현은 상기 현장 내의 하나 이상의 표면에 대한 각각의 위치 정보를 포함하는, 상기 저장하는 단계,상기 하나 이상의 표면 중 임의의 표면에 대한 오염 상태 정보를 상기 전자 메모리에 수신하는 단계,상기 위치 정보를 해당 표면의 오염 상태 정보와 연관시키도록 상기 표현을 수정하는 단계, 복수의 연관된 오염 상태 정보 및 위치 정보를 포함하는 데이터 세트를 생성하기 위해 상기 수신하는 단계 및 수정하는 단계를 반복하는 단계, 및상기 하나 이상의 표면 중 임의의 표면에 또는 그 근처에 상기 오염 물질의 오염원의 원인이 되는 테이터 세트를 분석하는 단계를 포함하고,상기 오염 상태 정보는 핵산 서열 정보를 포함하고, 스케줄에 따라 생성되며, 둘 이상의 샘플의 연관성을 결정하기 위해 상기 스케줄에 따라 상기 하나 이상의 표면에서 2개 이상의 샘플을 수집하고 상기 2개 이상의 샘플을 분석하는 단계를 포함하는 방법에 의해 결정되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 현장에서 오염 물질의 오염원 원인 규명 및 그 표현을 디스플레이하기 위한 컴퓨터 구현 방법에 있어서, 상기 방법은,전자 메모리에 상기 현장의 전자적 표현을 생성, 수신 또는 저장하는 단계로서, 상기 표현은 상기 현장 내의 하나 이상의 표면에 대한 각각의 위치 정보를 포함하는, 상기 생성, 수신 또는 저장하는 단계,하나 이상의 표면 중 임의의 표면에 대한 오염 상태 정보를 생성하거나 전자 메모리에 수신하는 단계,상기 위치 정보를 해당 표면의 오염 상태 정보와 연관시키거나 링크시키도록 상기 표현을 수정하는 단계,수정된 표현을 사용자에게 디스플레이하기 위해 디스플레이 디바이스에 송신하는 단계를 포함하고,상기 오염 상태 정보는 핵산 서열 정보를 포함하고, 스케줄에 따라 생성되며, 둘 이상의 샘플의 연관성을 결정하기 위해 상기 스케줄에 따라 상기 하나 이상의 표면에서 2개 이상의 샘플을 수집하고 상기 2개 이상의 샘플을 분석하는 단계를 포함하는 방법에 의해 결정되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,다음을 포함하는 방법에 의해 상기 표현을 생성하는 단계를 더 포함하고, 상기 방법은,상기 현장의 디지털 계획, 현장의 3D 디지털 모델, 현장의 하나 이상의 이미지, 또는 이들 중 둘 이상의 임의의 조합을 포함하는 현장의 초기 표현을 생성하거나 수신하는 단계,상기 현장 내의 각각의 하나 이상의 표면에 대한 위치 정보를 생성하거나 수신하는 단계,데이터베이스에 상기 초기 표현 및 상기 위치 정보를 저장하는 단계,상기 하나 이상의 표면 중 임의의 표면이 각각의 위치 정보에 의해 식별될 수 있도록 상기 초기 표현을 위치 정보와 연관시키거나 링크시키는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 현장에서 오염 물질의 오염원 원인 규명 및 그 표현을 디스플레이하기 위한 컴퓨터 구현 방법에 있어서,전자 메모리에 현장 내의 하나 이상의 표면에 대한 각각의 위치 정보를 생성, 수신 또는 저장하는 단계,상기 하나 이상의 표면 중 임의의 표면에 대한 오염 상태 정보를 생성하거나 상기 전자 메모리에 수신하는 단계,상기 위치 정보 및 상기 오염 상태 정보를 현장의 전자적 표현을 포함하는 원격 전자 메모리로 송신하는 단계,상기 위치 정보가 상기 해당 표면의 오염 상태 정보와 연관되거나 링크된 수정된 전자적 표현을 수신하는 단계, 및상기 수정된 전자적 표현을 사용자에게 디스플레이하는 단계를 포함하고,상기 오염 상태 정보는 핵산 서열 정보를 포함하고, 스케줄에 따라 생성되며, 둘 이상의 샘플의 연관성을 결정하기 위해 상기 스케줄에 따라 상기 하나 이상의 표면에서 2개 이상의 샘플을 수집하고 상기 2개 이상의 샘플을 분석하는 단계를 포함하는 방법에 의해 결정되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 생성하는 단계 및 송신하는 단계 중 하나 또는 둘 모두 중 하나 이상은 사용 지점 하드웨어 디바이스를 사용하여 수행되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오염 상태 정보는 아미노산 서열 정보, 미생물학적 검정 정보, 화학적 검정 정보, 또는 생화학적 검정 정보, 또는 이들 중 임의의 둘 이상의 임의의 조합을 추가로 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 핵산 서열 정보는 하나 이상의 부분 또는 전체 게놈 서열 또는 혼합 게놈 서열을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서, 상기 핵산 서열 정보는 리보솜 RNA 서열 정보, SNP(Single nucleotide polymorphism) 정보 또는 메타게놈 정보를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 핵산 서열 정보는 Sanger 시퀀싱, 전체 게놈 시퀀싱(WGS) 또는 차세대 시퀀싱(NGS)을 포함하나 이에 한정되지 않는 핵산 시퀀싱 방법을 사용하여 생성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항에 있어서, 상기 미생물학적 검정 정보는 질량 분광(mass spectrometry) 정보를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현장은 식품 생산 현장, 식품 취급 현장, 식품 준비 현장, 식품 물류 현장, 식품 소비 현장, 농업 현장, 동물 취급 현장, 의료 시설, 건물, 차량 또는 구조물인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제6항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오염 상태 정보는 박테리아, 바이러스, 원생동물, 식물 또는 동물, 또는 이들 중 임의의 둘 이상의 임의의 조합을 포함하나 이에 한정되지 않는 핵산 함유 물질에 대한 정보를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표현은 현장의 3D 디지털 모델, 포인트 클라우드(point cloud), 또는 하나 이상의 이미지, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 포인트 클라우드는 상기 현장의 하나 이상의 이미지를 사진 측량(photogrammetrically) 처리함으로써 생성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 포인트 클라우드는 상기 현장의 레이저, 레이더(radar) 또는 소나 거리 측정에 의해 생성되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 표현은 상기 하나 이상의 표면에 링크된 고유 식별자를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오염 상태 정보는 상기 하나 이상의 표면으로부터 하나 이상의 샘플을 수집하고 상기 하나 이상의 샘플을 분석하는 단계를 포함하는 방법에 의해 결정되는, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 하나 이상의 샘플은 샘플링 계획에 따라 수득되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 샘플링 계획은 제1 샘플링 위치, 제2 샘플링 위치, 및 제n 샘플링 위치를 제공하고, 각각의 샘플링 위치는 하나 이상의 통계 기반 샘플링 방법(statistically-based sampling method)에 의해 결정되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 통계 기반 방법은 단순 랜덤 샘플링이고, 상기 방법은 제1 랜덤 샘플링 위치, 제2 랜덤 샘플링 위치, 및 제n 랜덤 샘플링 위치를 상기 현장 내에서 선택하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서, 상기 통계 기반 방법은 계통적 샘플링(systematic sampling)이며, 상기 방법은 상기 현장 내의 그리드(grid)를 정의하는 단계, 상기 그리드 상의 제1 샘플링 위치를 선택하는 단계, 상기 그리드 상의 제2 샘플링 위치를 선택하는 단계, 및 상기 그리드의 n번째 랜덤 위치를 선택하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항에 있어서, 상기 통계 기반 방법은 적응형 클러스터 샘플링이고, 상기 방법은 상기 현장 내에서 제1 세트의 1차 샘플링 위치를 랜덤하게 선택하는 단계, 각각의 1차 샘플링 위치가 오염 물질을 함유하는지 여부를 결정하는 단계, 제2 세트의 2차 샘플링 위치를 선택하는 단계를 포함하고, 각각의 2차 샘플링 위치는 오염 물질을 포함하는 1차 샘플링 위치에 인접한, 컴퓨터 구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 샘플은 스와빙(swabbing), 와이핑(wiping), 진공 청소 또는 블로팅(blotting) 또는 이들의 임의의 조합에 의해 수집되는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항에 있어서, 상기 하나 이상의 샘플의 분석은 핵산 또는 아미노산 정보를 식별하기 위한 검정, 또는 미생물학적 검정, 화학적 검정, 또는 생화학적 검정 또는 이들의 임의의 조합을 사용하여 미생물 오염 물질의 존재를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제17항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 샘플의 분석은 오염 물질의 정체(identity)를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제17항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 샘플의 분석은 둘 이상의 샘플의 연관성을 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제17항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 샘플의 분석은 다음을 포함하는 방법에 의해 현장 내 오염 물질의 이동을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 방법은,상기 현장 내의 서로 다른 위치에서 수득된 2개 이상의 샘플 각각에서 검정 정보를 수득하는 단계,상기 검정 정보를 분석하여 샘플의 연관성을 결정하는 단계, 잠재적인 오염 벡터(vectors of contamination) 식별하는 단계, 및상기 샘플의 연관성을 잠재적 벡터와 비교하여 상기 현장 내 오염 물질의 이동을 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제17항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 샘플의 분석은 다음을 포함하는 방법에 의해 미생물 오염 물질의 정체를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 방법은,상기 하나 이상의 샘플로부터 제1 핵산 서열을 수득하는 단계,참조 미생물로부터 제2 핵산 서열을 제공받는 단계, 상기 하나 이상의 샘플에서 미생물의 정체를 확립하기 위한 서열 유사도의 임계값을 정의하는 단계, 및상기 제1 및 제2 핵산 서열 간의 서열 유사도가 임계값을 충족하는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 정체를 확립하기 위한 임계값은 적어도 약 60, 70, 80, 90, 95, 또는 99 퍼센트의 서열 유사도인, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항 또는 제29항에 있어서, 상기 방법은 상기 하나 이상의 샘플로부터의 10, 100, 또는 100개 이상의 핵산 서열에 대해 반복되는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미생물의 정체는 속(genus), 종(species) 및/또는 균주 정보를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 미생물 오염 물질의 정체를 미생물 식별자 및 관련 위험 또는 위해 정보를 포함하는 데이터베이스와 비교하고, 미생물 오염 물질에 위험 또는 위해를 관련시킴으로써 미생물 오염 물질과 관련된 위험 수준을 결정하는 단계를 더 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제17항 내지 제24항 및 제28항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 샘플의 분석은 다음을 포함하는 방법에 의해 둘 이상이 샘플의 연관성을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 방법은,제1 샘플로부터 제1 핵산 서열을 수득하는 단계,제2 샘플 또는 참조 오염원으로부터 제2 핵산 서열을 수득하는 단계, 및상기 샘플의 연관성을 결정하기 위해 제1 및 제2 핵산 서열을 비교하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 샘플의 연관성을 결정하기 위해 상기 제1 및 제2 핵산 서열을 비교하는 단계는,각각의 상기 제1 및 제2 핵산 서열 간의 하나 이상의 SNP를 식별하는 단계, 및상기 샘플의 연관성을 결정하기 위해 상기 제1 및 제2 핵산 서열로부터의 상기 SNP를 비교하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제17항 내지 제24항 및 제28항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 샘플의 분석은 다음을 포함하는 방법에 의해 현장 내 미생물 오염 물질의 이동을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 방법은,상기 현장 내의 상이한 위치로부터 수득된 2개 이상의 샘플 각각으로부터 핵산 서열 정보를 수득하는 단계,상기 핵산 서열 정보를 분석하여 상기 샘플의 연관성을 결정하는 단계, 잠재적인 오염 벡터를 식별하는 단계, 및상기 샘플의 연관성을 잠재적인 벡터와 비교하여 상기 현장 내 미생물 오염 물질의 이동을 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>뉴질랜드 (우편번호 ****) 오클랜드 팬쇼 스트리트 ***</address><code>520050127288</code><country>뉴질랜드</country><engName>FONTERRA CO-OPERATIVE GROUP LIMITED</engName><name>폰테라 코-오퍼레이티브 그룹 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>뉴질랜드 **** 오클랜드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>VENTER, Pierre</engName><name>벤터 피에르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>뉴질랜드 **** 오클랜드 오...</address><code> </code><country> </country><engName>ABERNETHY, Grant Andrew</engName><name>애버네시 그랜트 앤드류</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 마포구 마포대로 **, **층(도화동, 진도빌딩)</address><code>920211001217</code><country>대한민국</country><engName>MYUNG-SHIN &amp;amp; PARTNERS</engName><name>특허법인명신</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>오스트레일리아</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.05.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2019901819</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.12.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-1452127-65</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.12.30</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0206868-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.05.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0552010-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.05.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0552009-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.06.11</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.07.28</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0152497-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.10.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1019934-99</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217041098.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9304e94d2d1bb0d3a958da699702400d2d3244a6d00f9f3c6eae5562b7954ee7d6dd9f8d192bbf5f05da668eb56732c0aec4c60588ea5b32ef</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf391d812f672f6ab9b50e04d2a1ff40e52594219c35510ea93e85cf55e2298b5b7980435c5f3a3d2632272742236cc4407354201644a5d743</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>