<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:44.2144</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7043069</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>보충 강화 정보(SEI) 매니페스트 표시</inventionTitle><inventionTitleEng>SUPPLEMENTAL ENHANCEMENT INFORMATION (SEI) MANIFEST INDICATION</inventionTitleEng><openDate>2025.03.05</openDate><openNumber>10-2025-0030451</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/184</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 디코더는 보충 강화 정보 (SEI) 프로세싱 순서 SEI 메시지를 수신하고, 비트스트림에서의 SEI 메시지들의 선호되는 프로세싱 순서를 나타내는 SEI 프로세싱 순서 SEI 메시지에서의 신택스 엘리먼트를 디코딩하고, 선호되는 프로세싱 순서에 따라 비트스트림에서 존재하는 SEI 메시지를 프로세싱할 수도 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024010674</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/025039</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법으로서,보충 강화 정보(SEI) 프로세싱 순서 SEI 메시지를 수신하는 단계;상기 SEI 프로세싱 순서 SEI 메시지에서의 제1 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계로서, 상기 제1 신택스 엘리먼트는 비트스트림에 존재하는 제1 SEI 메시지의 선호되는 프로세싱 순서를 나타내는, 상기 제1 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계;상기 SEI 프로세싱 순서 SEI 메시지에서의 제2 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계로서, 상기 제2 신택스 엘리먼트는 상기 비트스트림에 존재하는 제2 SEI 메시지의 상기 선호되는 프로세싱 순서를 나타내고, 상기 제1 신택스 엘리먼트 및 상기 제2 신택스 엘리먼트는 상이한 값들을 갖는, 상기 제2 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계; 및상기 선호되는 프로세싱 순서에 따라 상기 제1 SEI 메시지 및 상기 제2 SEI 메시지를 프로세싱하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 신택스 엘리먼트 및 상기 제2 신택스 엘리먼트는 po_sei_processing_order[ i ] 신택스 엘리먼트이며, i의 값은 특정 SEI 메시지를 나타내는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,제1 디코딩 기법을 사용하여 SEI 페이로드 타입 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계를 더 포함하고,상기 제1 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계는 상기 제1 디코딩 기법을 사용하여 상기 제1 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 디코딩 기법은 8-비트 비부호 정수 (u(8)) 디코딩 기법인, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 제1 디코딩 기법은 16-비트 비부호 정수 (u(16)) 디코딩 기법인, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제1 SEI 메시지의 제1 N 바이트들을 나타내는 제3 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 SEI 메시지는 T35 SEI 메시지이며, 상기 T35 SEI 메시지는 적어도 국가 코드를 나타내는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,프리픽스 존재 플래그를 디코딩하는 단계로서, 상기 프리픽스 존재 플래그는 프리픽스 신택스 엘리먼트가 상기 SEI 프로세싱 순서 SEI 메시지에 존재하는지를 나타내고, 상기 프리픽스 신택스 엘리먼트는 상기 제1 SEI 메시지에 대한 프리픽스 비트들 또는 프리픽스 바이트들을 나타내는, 상기 프리픽스 존재 플래그를 디코딩하는 단계; 및상기 프리픽스 존재 플래그에 기초하여 상기 프리픽스 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 프리픽스 신택스 엘리먼트는 상기 제1 SEI 메시지에 대한 프리픽스 비트의 값을 나타내고, 상기 방법은:상기 SEI 프로세싱 순서 SEI 메시지에 존재하는 프리픽스 신택스 엘리먼트들의 수를 나타내는 프리픽스 비트들의 수 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 프리픽스 신택스 엘리먼트는 상기 제1 SEI 메시지에 대한 프리픽스 바이트의 값을 나타내고, 상기 방법은:상기 SEI 프로세싱 순서 SEI 메시지에 존재하는 프리픽스 신택스 엘리먼트들의 수를 나타내는 프리픽스 바이트들의 수 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 비디오 데이터를 프로세싱하도록 구성된 장치로서,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성되는 메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 장치는: 보충 강화 정보(SEI) 프로세싱 순서 SEI 메시지를 수신하고; 상기 SEI 프로세싱 순서 SEI 메시지에서의 제1 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 것으로서, 상기 제1 신택스 엘리먼트는 비트스트림에 존재하는 제1 SEI 메시지의 선호되는 프로세싱 순서를 나타내는, 상기 제1 신택스 엘리먼트를 디코딩하고; 상기 SEI 프로세싱 순서 SEI 메시지에서의 제2 신택스 엘리먼트를 디코딩하는 것으로서, 상기 제2 신택스 엘리먼트는 상기 비트스트림에 존재하는 제2 SEI 메시지의 상기 선호되는 프로세싱 순서를 나타내고, 상기 제1 신택스 엘리먼트 및 상기 제2 신택스 엘리먼트는 상이한 값들을 갖는, 상기 제2 신택스 엘리먼트를 디코딩하고; 그리고 상기 선호되는 프로세싱 순서에 따라 상기 제1 SEI 메시지 및 상기 제2 SEI 메시지를 프로세싱하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 신택스 엘리먼트 및 상기 제2 신택스 엘리먼트는 po_sei_processing_order[ i ] 신택스 엘리먼트이며, i의 값은 특정 SEI 메시지를 나타내는, 비디오 데이터를 프로세싱하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 장치는 또한:제1 디코딩 기법을 사용하여 SEI 페이로드 타입 신택스 엘리먼트를 디코딩하도록 구성되고,상기 제1 신택스 엘리먼트를 디코딩하기 위해, 상기 장치는 상기 제1 디코딩 기법을 사용하여 상기 제1 신택스 엘리먼트를 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 디코딩 기법은 8-비트 비부호 정수 (u(8)) 디코딩 기법인, 비디오 데이터를 프로세싱하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항에 있어서, 상기 제1 디코딩 기법은 16-비트 비부호 정수 (u(16)) 디코딩 기법인, 비디오 데이터를 프로세싱하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 장치는 또한:상기 제1 SEI 메시지의 제1 N 바이트들을 나타내는 제3 신택스 엘리먼트를 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 SEI 메시지는 T35 SEI 메시지이며, 상기 T35 SEI 메시지는 적어도 국가 코드를 나타내는, 비디오 데이터를 프로세싱하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제11항에 있어서, 상기 장치는 또한:프리픽스 존재 플래그를 디코딩하는 것으로서, 상기 프리픽스 존재 플래그는 프리픽스 신택스 엘리먼트가 상기 SEI 프로세싱 순서 SEI 메시지에 존재하는지를 나타내고, 상기 프리픽스 신택스 엘리먼트는 상기 제1 SEI 메시지에 대한 프리픽스 비트들 또는 프리픽스 바이트들을 나타내는, 상기 프리픽스 존재 플래그를 디코딩하고; 그리고상기 프리픽스 존재 플래그에 기초하여 상기 프리픽스 신택스 엘리먼트를 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 프리픽스 신택스 엘리먼트는 상기 제1 SEI 메시지에 대한 프리픽스 비트의 값을 나타내고, 상기 장치는 또한:상기 SEI 프로세싱 순서 SEI 메시지에 존재하는 프리픽스 신택스 엘리먼트들의 수를 나타내는 프리픽스 비트들의 수 신택스 엘리먼트를 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18항에 있어서, 상기 프리픽스 신택스 엘리먼트는 상기 제1 SEI 메시지에 대한 프리픽스 바이트의 값을 나타내고, 상기 장치는 또한:상기 SEI 프로세싱 순서 SEI 메시지에 존재하는 프리픽스 신택스 엘리먼트들의 수를 나타내는 프리픽스 바이트들의 수 신택스 엘리먼트를 디코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법으로서,보충 강화 정보(SEI) 프로세싱 순서 SEI 메시지를 생성하는 단계;상기 SEI 프로세싱 순서 SEI 메시지에서의 제1 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 단계로서, 상기 제1 신택스 엘리먼트는 비트스트림에 존재하는 제1 SEI 메시지의 선호되는 프로세싱 순서를 나타내는, 상기 제1 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 단계; 및상기 SEI 프로세싱 순서 SEI 메시지에서의 제2 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 단계로서, 상기 제2 신택스 엘리먼트는 상기 비트스트림에 존재하는 제2 SEI 메시지의 상기 선호되는 프로세싱 순서를 나타내고, 상기 제1 신택스 엘리먼트 및 상기 제2 신택스 엘리먼트는 상이한 값들을 갖는, 상기 제2 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,제1 인코딩 기법을 사용하여 SEI 페이로드 타입 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 단계를 더 포함하고,상기 제1 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 단계는 상기 제1 인코딩 기법을 사용하여 상기 제1 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제1 인코딩 기법은 16-비트 비부호 정수 (u(16)) 인코딩 기법인, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항에 있어서,상기 제1 SEI 메시지의 제1 N 바이트들을 나타내는 제3 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항에 있어서,프리픽스 존재 플래그를 인코딩하는 단계로서, 상기 프리픽스 존재 플래그는 프리픽스 신택스 엘리먼트가 상기 SEI 프로세싱 순서 SEI 메시지에 존재하는지를 나타내고, 상기 프리픽스 신택스 엘리먼트는 상기 제1 SEI 메시지에 대한 프리픽스 비트들 또는 프리픽스 바이트들을 나타내는, 상기 프리픽스 존재 플래그를 인코딩하는 단계; 및상기 프리픽스 존재 플래그에 기초하여 상기 프리픽스 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 프로세싱하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 비디오 데이터를 프로세싱하도록 구성된 장치로서,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성되는 메모리; 및상기 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 장치는: 보충 강화 정보(SEI) 프로세싱 순서 SEI 메시지를 생성하고; 상기 SEI 프로세싱 순서 SEI 메시지에서의 제1 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 것으로서, 상기 제1 신택스 엘리먼트는 비트스트림에 존재하는 제1 SEI 메시지의 선호되는 프로세싱 순서를 나타내는, 상기 제1 신택스 엘리먼트를 인코딩하고; 그리고 상기 SEI 프로세싱 순서 SEI 메시지에서의 제2 신택스 엘리먼트를 인코딩하는 것으로서, 상기 제2 신택스 엘리먼트는 상기 비트스트림에 존재하는 제2 SEI 메시지의 상기 선호되는 프로세싱 순서를 나타내고, 상기 제1 신택스 엘리먼트 및 상기 제2 신택스 엘리먼트는 상이한 값들을 갖는, 상기 제2 신택스 엘리먼트를 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 장치는 또한:제1 인코딩 기법을 사용하여 SEI 페이로드 타입 신택스 엘리먼트를 인코딩하도록 구성되고,상기 제1 신택스 엘리먼트를 인코딩하기 위해, 상기 장치는 상기 제1 인코딩 기법을 사용하여 상기 제1 신택스 엘리먼트를 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 제1 인코딩 기법은 16-비트 비부호 정수 (u(16)) 인코딩 기법인, 비디오 데이터를 프로세싱하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항에 있어서, 상기 장치는 또한:상기 제1 SEI 메시지의 제1 N 바이트들을 나타내는 제3 신택스 엘리먼트를 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제26항에 있어서, 상기 장치는 또한:프리픽스 존재 플래그를 인코딩하는 것으로서, 상기 프리픽스 존재 플래그는 프리픽스 신택스 엘리먼트가 상기 SEI 프로세싱 순서 SEI 메시지에 존재하는지를 나타내고, 상기 프리픽스 신택스 엘리먼트는 상기 제1 SEI 메시지에 대한 프리픽스 비트들 또는 프리픽스 바이트들을 나타내는, 상기 프리픽스 존재 플래그를 인코딩하고; 그리고상기 프리픽스 존재 플래그에 기초하여 상기 프리픽스 신택스 엘리먼트를 인코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 프로세싱하도록 구성된 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HE, YONG</engName><name>헤 용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country>미국</country><engName>COBAN, MUHAMMED ZEYD</engName><name>코반 무하메드 제이드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/367,973</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/378,789</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.11.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/382,004</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/481,896</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/332,098</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1444241-33</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.12</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0025730-91</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247043069.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e2460cc43c4912a9ed4800785e0a63fe35a7d05b22819aa8f60dbea9c9982cae4c0b53997de1302969c1a545f81adb819e916847708b2af0</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1a92421762e336f9b96f6eddc720c155cbe6c9bd2c6f5569dfa7e98ba6846607c48bafa9e499e907bb7d0b6584ec107dd4427de4518f3688</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>