<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:33:53.3353</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7002079</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>광치료 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>PHOTOTHERAPEUTIC APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2024.03.07</openDate><openNumber>10-2024-0031319</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 5/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 복수의 광원 및 제어 회로를 포함하는 광치료 장치에 있어서, 복수의 광원은 디스플레이 영역을 갖는 디스플레이를 형성하도록 공간 패턴에 배열되고, 복수의 광원 각각은 컬러 광을 방출하도록 개별적으로 제어 가능하며; 제어 회로는, 이미지 데이터를 수신하고; 방출된 컬러 광의 공간적으로 분해된 패턴을 방출하도록 복수의 광원을 제어하도록 구성되며, 공간적으로 분해된 패턴은 수신된 이미지 데이터를 표현하며, 복수의 광원 각각은 각자의 사용자가 인지 가능한 목표 이미지 컬러를 갖는 것으로 인간 관찰자에 의해 인지 가능한 컬러 광을 방출하고; 제어 회로는, 컬러-플리커 주파수에서 교번하는, 각자의 제1 및 제2 광을 교번하여 방출하도록 적어도 복수의 광원의 제1 서브세트 각각을 제어하도록 구성되며; 제1 광은 제1 방출된 컬러를 초래하는 제1 컬러 성분 세트를 갖고, 제2 광은 제2 방출된 컬러를 초래하는 제2 컬러 성분 세트를 가지며; 컬러-플리커 주파수는, 교번하여 방출되는 제1 및 제2 광으로 하여금, 대응하는 타겟 이미지 컬러에 대응하는 사용자가 인지 가능한 융합된 컬러를 갖는 광으로서 인간 관찰자에 의해 인지되게 하도록 충분히 높게 선택된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.01.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023280811</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2022/068515</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 광원 및 제어 회로를 포함하는 광치료(phototherapeutic) 장치에 있어서,상기 복수의 광원은 디스플레이의 디스플레이 영역의 적어도 일부를 형성하도록 공간 패턴으로 배열되고, 상기 복수의 광원 각각은 컬러 광(colored light)을 방출하도록 개별적으로 제어 가능하며, 상기 제어 회로는,- 상기 복수의 광원 중 각 광원에 대해, 상기 광원에 의해 표현될 각자의 목표 이미지 컬러를 표현하는 이미지 데이터를 수신하고,- 상기 광원에 의해 상기 표현될 상기 목표 이미지 컬러를 갖는 것으로 인간 관찰자에 의해 인지 가능한 컬러 광을 방출하도록 상기 복수의 광원 중 각 광원을 제어하도록 구성되고, 상기 제어 회로는, 상기 복수의 광원 중 적어도 제1 서브세트의 각 광원에 대해,- 상기 광원에 의해 표현될 상기 목표 이미지 컬러에 응답하여, 제1 및 제2 컬러 성분(component) 세트를 결정하고, - 컬러-플리커 주파수에서 교번하는 적어도 각자의 제1 및 제2 광을 교번하여 방출하도록 상기 광원을 제어하도록구성되고, 상기 제1 광은 제1 방출된 컬러를 초래하는 상기 결정된 제1 컬러 성분 세트를 갖고, 상기 제2 광은 제2 방출된 컬러를 초래하는 상기 결정된 제2 컬러 성분 세트를 가지며; 상기 컬러-플리커 주파수는, 상기 교번하여 방출되는 제1 및 제2 광으로 하여금, 상기 광원에 의해 표현될 상기 목표 이미지 컬러에 대응하는, 사용자가 인지 가능한 융합된 컬러를 갖는 광으로서 인간 관찰자에 의해 인지되게 하도록 충분히 높게 선택되는 것인, 광치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 컬러-플리커 주파수는 상기 인간 관찰자의 뇌에서 치료적으로 효과적인 신경 반응을 불러일으키기 위해 선택되는 것인, 광치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 컬러-플리커 주파수는 25 Hz 내지 60 Hz, 예컨대, 30 Hz 내지 50 Hz, 예컨대 35 Hz 내지 45 Hz, 예컨대 38 Hz 내지 42 Hz, 예컨대 40 Hz인 것인, 광치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 회로는 시간 경과에 따라 디스플레이되는 이미지를 변경하도록 상기 복수의 광원을 제어하도록 구성되는 것인, 광치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 제어 회로는, 제2 사용자 인지 가능한 목표 이미지 컬러를 갖는 제2 발광 영역 방출 광에 대한 제1 사용자 인지 가능한 목표 이미지 컬러를 갖는 제1 발광 영역 방출 광의 시뮬레이션된 이동을 야기하기 위해 상기 복수의 광원을 제어하도록 구성되는 것인, 광치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 및 제2 사용자 인지 가능한 목표 이미지 컬러는 인간 관찰자에게 시각적으로 구별 가능하지 않지만 상이한 스펙트럼 분포를 갖는 것인, 광치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 회로는, 광원의 상기 제1 서브세트 각각에 대해, 그리고 상기 수신된 이미지 데이터에 응답하여, 상기 제1 서브세트의 상기 각자의 광원의 상기 융합된 컬러가 상기 각자의 목표 이미지 컬러에 대응하도록 상기 각자의 제1 및 제2 컬러 성분을 선택하도록 구성되는 것인, 광치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 회로는 상기 제1 서브세트의 광원으로 하여금, 상기 각자의 제1 및 제2 컬러 성분 세트 사이에서 동기적으로(synchronously) 교번하게 하도록 구성되는 것인, 광치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 제어 회로는, 각자의 제1 및 제2 광원을 교번하여 방출하도록 제어되는 상기 복수의 광원의 모든 광원으로 하여금, 상기 각자의 제1 및 제2 컬러 성분 세트 사이에서 동기적으로 교번하게 하도록 구성되는 것인, 광치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 회로는, 룩업 테이블로부터 상기 제1 및 제2 컬러 성분 세트를 결정하도록 구성되고, 상기 룩업 테이블은 목표 이미지 컬러를 각자의 제1 및 제2 컬러 성분 세트에 매핑하는 것인, 광치료 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 회로는, 비디오를 표현하는 이미지 데이터의 스트림을 수신하고, 상기 디스플레이 영역 내에 상기 비디오를 디스플레이하기 위해 상기 복수의 광원을 제어하도록 구성되는 것인, 광치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 회로는, 상기 컬러-플리커 주파수에서 각자의 제1 및 제2 컬러 성분 세트를 교번하여 방출하도록 상기 제1 서브세트의 광원만을 제어하도록 구성되는 것인, 광치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 회로는, 상기 수신된 이미지 데이터에 응답하여 상기 광원의 제1 서브세트를 선택하도록 구성되는 것인, 광치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제어 회로는, 상기 복수의 광원 중 선택된 광원만을 상기 제1 서브세트 내에 포함하도록 구성되고, 상기 선택된 광원에 의해 표현될 상기 목표 이미지 컬러는 목표 이미지 컬러의 미리 결정된 세트에 속하는 것인, 광치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 수신된 이미지 데이터는, 상기 복수의 광원 중 각 광원에 대해, 일련의 각자의 목표 이미지 컬러를 표현하는 시변(time varying) 이미지 데이터이고, 상기 제어 회로는 상기 시변 이미지 데이터에 응답하여 상기 제1 서브세트를 변경하도록 구성되는 것인, 광치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 제어 회로는, 상기 복수의 광원 중 선택된 광원만을 상기 제1 서브세트 내에 포함하도록 구성되고, 상기 선택된 광원에 의해 표현될 상기 목표 이미지 컬러는 적어도 최소 기간, 특히 적어도 100 ms, 예를 들어 적어도 200 ms 동안 지속되는 것인, 광치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 오디오 출력 디바이스를 더 포함하고, 상기 광치료 장치는 상기 컬러-플리커 주파수에서 변조된 사운드 신호를 출력하도록 구성되는 것인, 광치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컬러-플리커 주파수에서 상기 교번하여 방출되는 광은, 인간이 상기 교번하여 방출되는 광에 노출될 때 상기 인간의 뇌에서 뇌파, 특히 감마 진동을 자극하거나 동조(entrain)시키도록 선택되는 것인, 광치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제어 회로는 상기 복수의 광원 중 적어도 상기 제1 서브세트의 각 광원을 제어하여 실질적으로 동일한 휘도로 상기 각자의 제1 및 제2 광을 방출하도록 구성되는 것인, 광치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 제1 및 제2 컬러 성분 세트는, 상기 제1 및 제2 광이 실질적으로 동일한 휘도로 방출될 때, 상기 교번하여 방출되는 제1 및 제2 광으로 하여금, 상기 광원에 의해 표현될 상기 이미지 목표 컬러를 갖는 광으로 인간 관찰자에 의해 인지되게 하도록 선택되는 것인, 광치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 각 광원은 각자의 컬러를 갖는 광을 방출하도록 구성된 세 개 이상의 발광 서브 요소를 포함하는 것인, 광치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컬러-플리커 주파수에서 교번하여 방출되는, 교번하여 방출되는 컬러 광의 컬러 융합 및 동시에 방출되는 컬러 광의 컬러 혼합의 조합에 의해 적어도 일부 목표 이미지 컬러를 표현하도록 구성되는, 광치료 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 광치료 장치를 제어하기 위한 방법에 있어서, 상기 광치료 장치는 복수의 광원을 포함하고, 상기 복수의 광원은 디스플레이의 디스플레이 영역의 적어도 일부를 형성하도록 공간 패턴으로 배열되고, 상기 복수의 광원 각각은 컬러 광을 방출하도록 개별적으로 제어 가능하며, 상기 방법은, - 상기 복수의 광원 중 각 광원에 대해, 상기 광원에 의해 표현될 각자의 목표 이미지 컬러를 표현하는 이미지 데이터를 수신하는 단계; 및- 상기 복수의 광원 중 각 광원이, 상기 광원에 의해 표현될 상기 목표 이미지 컬러를 갖는 것으로 인간 관찰자에 의해 인지 가능한 컬러 광을 방출하도록 제어하는 단계를 포함하고, 상기 제어하는 단계는, - 상기 광원에 의해 표현될 상기 목표 이미지 컬러에 응답하여, 제1 및 제2 컬러 성분 세트를 결정하는 단계; 및 - 상기 광원이, 컬러-플리커 주파수에서 교번하는 각자의 제1 및 제2 광을 교번하여 방출하도록 제어하는 단계를 포함하고, 상기 제1 광은 제1 방출된 컬러를 초래하는 상기 결정된 제1 컬러 성분 세트를 갖고, 상기 제2 광은 제2 방출된 컬러를 초래하는 상기 결정된 제2 컬러 성분 세트를 가지며; 상기 컬러-플리커 주파수는, 상기 교번하여 방출되는 제1 및 제2 광으로 하여금, 상기 광원에 의해 표현될 상기 목표 이미지 컬러에 대응하는 사용자가 인지 가능한 융합된 컬러를 갖는 광으로서 인간 관찰자에 의해 인지되게 하도록 충분히 높게 선택되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 피험자(subject)의 뇌에서 감마파를 불러일으키기 위한 방법에 있어서,- 복수의 광원 중 각 광원에 대해, 상기 광원에 의해 표현될 각자의 목표 이미지 컬러를 표현하는 이미지 데이터를 수신하는 단계; 및- 상기 복수의 광원 중 각 광원이 상기 광원에 의해 표현될 상기 목표 이미지 컬러를 갖는 것으로 인간 관찰자에 의해 인식될 수 있는 컬러 광을 방출하도록 제어하는 단계를 포함하고, 상기 제어하는 단계는, - 상기 광원에 의해 표현될 상기 목표 이미지 컬러에 응답하여, 제1 및 제2 컬러 컴포넌트 세트를 결정하는 단계; 및 - 상기 광원이, 컬러-플리커 주파수에서 교번하는, 각자의 제1 및 제2 광을 교번하여 방출하도록 제어하는 단계를 포함하고, 상기 제1 광은 제1 방출된 컬러를 초래하는 상기 결정된 제1 컬러 성분 세트를 갖고, 상기 제2 광은 제2 방출된 컬러를 초래하는 상기 결정된 제2 컬러 성분 세트를 가지며; 상기 컬러-플리커 주파수는, 상기 교번하여 방출되는 제1 및 제2 광으로 하여금, 상기 광원에 의해 표현될 상기 목표 이미지 컬러에 대응하는 사용자가 인지 가능한 융합된 컬러를 갖는 광으로서 인간 관찰자에 의해 인지되게 하도록 충분히 높게 선택되고, 상기 컬러-플리커 주파수는 상기 인간 관찰자의 뇌에서 감마파를 불러일으키기 위해 선택되는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서, 상기 제1 및 제2 컬러 성분 세트는 각각 삼원색(three primary color) 성분 세트, 특히 적색(R) 컬러 성분, 녹색(G) 컬러 성분 및 청색(B) 컬러 성분 중에서 선택된 컬러 성분을 포함하거나 상기 선택된 컬러 성분로 구성되고, 상기 결정하는 단계는, - 상기 삼원색 성분 세트의 제1 원색 성분을 상기 제1 컬러 성분 세트에, 상기 제1 원색 성분과는 상이한, 상기 삼원색 성분 세트의 제2 원색 성분을 상기 제2 컬러 성분 세트에, 각자의 양으로 추가하여, 상기 제1 및 제2 원색 성분의 휘도-매칭된 컬러 융합이, 인지되는 융합된 컬러를 초래하는 것을 가능하게 하는 단계, 및 - 상기 제1 및 제2 컬러 성분 세트 각각에 상기 삼원색 성분 세트의 하나 또는 두 개의 원색 성분의 보충 세트를 추가하는 단계 - 상기 보충 세트는, 상기 제1 및 제2 원색 성분과는 상이한, 상기 삼원색 성분 세트의 제3 원색 성분을 포함하고, 상기 보충 세트의 상기 하나 또는 두 개의 원색 성분은, 상기 융합된 컬러로 방출될 때, 상기 보충 세트의 상기 하나 또는 두 개의 원색 성분을 동시에 방출하는 것으로부터 초래되는 결과 컬러가, 상기 목표 이미지 컬러를 초래하도록 선택되는 각자의 양을 가짐 - 를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항 또는 제24항에 있어서, 상기 제1 및 제2 컬러 성분 세트는 각각, 삼원색(three primary color) 성분 세트, 특히 적색(R) 컬러 성분, 녹색(G) 컬러 성분 및 청색(B) 컬러 성분 중에서 선택된 컬러 성분을 포함하거나 상기 선택된 컬러 성분로 구성되고, 상기 결정하는 단계는, - 상기 삼원색 성분 세트의 제1 원색 성분 및 상기 제1 원색 성분과는 상이한 상기 삼원색 성분 세트의 제2 원색 성분을, 상기 제1 및 제2 컬러 성분 세트 각각에, 각자의 양으로 추가하여, 상기 제1 및 제2 원색 성분의 동시 방출이 혼합 컬러를 초래하게 하는 단계; - 상기 제1 컬러 성분 세트에 상기 삼원색 성분 세트의 하나 또는 두 개의 원색 성분의 보충 세트를 추가하는 단계 - 상기 보충 세트는, 상기 제1 및 제2 원색 성분과는 상이한, 상기 삼원색 성분 세트의 제3 원색 성분을 포함하고, 상기 보충 세트의 상기 하나 또는 두 개의 원색 성분은, 상기 혼합 컬러로 교번하여 방출될 때, 상기 보충 세트의 상기 하나 또는 두 개의 원색 성분을 동시에 방출하는 것으로부터 초래되는 결과 컬러가, 상기 결과 컬러의 휘도-매칭된 융합을 가능하게 하고 상기 혼합 컬러가 인지되는 융합된 컬러를 형성하도록 선택되는 각자의 양을 갖고, 상기 융합된 컬러는 상기 삼원색 성분에 의해 이어지는 컬러 공간 내의 라인 상에 위치되고, 상기 라인은 상기 혼합 컬러와 상기 결과 컬러 사이에서 연장하되 상기 이미지 목표 컬러와 교차함 - ; 및 - 상기 제1 및 제2 컬러 성분 세트 각각에 상기 혼합 컬러의 또는 상기 보충 세트의 선택된 양을 추가하는 단계 - 상기 선택된 양은, 상기 선택된 양과 상기 융합된 컬러의 동시 방출이 상기 목표 이미지 컬러로서 인지 가능하도록 선택됨 - 를 포함하는 것인, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>덴마크 **** 콩스 륑뷔 앵거 엥엘룬스 베이 ***</address><code>520040289322</code><country>덴마크</country><engName>DANMARKS TEKNISKE UNIVERSITET</engName><name>덴마크스 텍니스케 유니버시테트</name></applicantInfo><applicantInfo><address>덴마크 **** 코펜하겐 브이 가멜 콩에베이 *,*. 티브이</address><code>520240286672</code><country>덴마크</country><engName>OptoCeutics ApS</engName><name>옵토수틱스 에이피에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>덴마크 **** 콩스 륑뷔 앵거 엥...</address><code> </code><country> </country><engName>BROENG, Jes</engName><name>브룅 제스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>덴마크 **** 콩스 륑뷔 앵거 엥...</address><code> </code><country> </country><engName>CARSTENSEN, Marcus Schultz</engName><name>카스텐센 마커스 슐츠</name></inventorInfo><inventorInfo><address>덴마크 **** 콩스 륑뷔 앵거 엥...</address><code> </code><country> </country><engName>FEIJOO CARRILLO, Gustavo</engName><name>페이주 카리요 구스타보</name></inventorInfo><inventorInfo><address>덴마크 **** 콩스 륑뷔 앵거 엥...</address><code> </code><country> </country><engName>NGUYEN, Ngoc Mai</engName><name>응위엔 응옥 마이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>21183665.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0068657-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0092600-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.02.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0024048-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Change of Applicant] Report on Change of Proprietary Status</documentEngName><documentName>[출원인변경]권리관계변경신고서</documentName><receiptDate>2024.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0946002-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0647359-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0647360-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247002079.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937f60d2d3ea569945659b0e0f1361359b77f9b2e7ba807e09e7b719111db5e55590f7e73854a0a44a8e0e5b59978de2fdeab63d3486c4228a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf38c564fa27b2e9bd2cf90933d7f15f6c0c610c42e34b94e4731430aa3f521881ac2fb4dca1078c28048dbcae347e279fbd4e4692e8d780da</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>