<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:15:39.1539</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0170193</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.06.09</openDate><openNumber>10-2025-0082185</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 표시 패널, 마스터 패널 구동부 및 제1 슬레이브 패널 구동부를 포함한다. 상기 표시 패널은 제1 표시 영역 및 제2 표시 영역을 포함한다. 상기 마스터 패널 구동부는 공통 로직 신호를 생성하고, 상기 공통 로직 신호에 기초하여 상기 제1 표시 영역을 구동한다. 상기 제1 슬레이브 패널 구동부는 상기 공통 로직 신호에 기초하여 상기 제2 표시 영역을 구동한다. 상기 제1 슬레이브 패널 구동부는 상기 제1 슬레이브 패널 구동부는 상기 공통 로직 신호를 수신하고, 상기 공통 로직 신호를 생성하지 않는다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 표시 영역 및 제2 표시 영역을 포함하는 표시 패널;공통 로직 신호를 생성하고, 상기 공통 로직 신호에 기초하여 상기 제1 표시 영역을 구동하는 마스터 패널 구동부; 및상기 공통 로직 신호에 기초하여 상기 제2 표시 영역을 구동하는 제1 슬레이브 패널 구동부를 포함하고,상기 제1 슬레이브 패널 구동부는 상기 공통 로직 신호를 수신하고, 상기 공통 로직 신호를 생성하지 않는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 마스터 패널 구동부는 마스터 구동 제어부를 포함하고,상기 제1 슬레이브 패널 구동부는 제1 슬레이브 구동 제어부를 포함하며,상기 마스터 구동 제어부는 상기 공통 로직 신호를 생성하고, 상기 공통 로직 신호를 상기 제1 슬레이브 구동 제어부에 출력하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 마스터 패널 구동부는 마스터 구동 제어부를 포함하고,상기 제1 슬레이브 패널 구동부는 제1 슬레이브 구동 제어부를 포함하며,상기 마스터 구동 제어부는 상기 마스터 패널 구동부가 제1 구동 동작을 수행하도록 하는 제1 마스터 구동 블록을 포함하고,상기 제1 슬레이브 구동 제어부는 상기 제1 슬레이브 패널 구동부가 상기 제1 구동 동작을 수행하도록 하는 제1-1 슬레이브 구동 블록을 포함하며,상기 공통 로직 신호는 상기 제1 구동 동작을 수행하도록 하는 신호인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서,상기 제1 마스터 구동 블록은, 제1-1 세부 동작을 수행하도록 하는 제1-1 마스터 세부 동작 로직 블록; 및 제1-2 세부 동작을 수행하도록 하는 제1-2 마스터 세부 동작 로직 블록을 포함하고,상기 제1-1 슬레이브 구동 블록은,상기 제1-1 세부 동작을 수행하도록 하는 제1-1-1 슬레이브 세부 동작 로직 블록; 및상기 제1-2 세부 동작을 수행하도록 하는 제1-1-2 슬레이브 세부 동작 로직 블록을 포함하며,상기 공통 로직 신호는 상기 제1-1 마스터 세부 동작 로직 블록에서 생성되고,상기 제1 슬레이브 패널 구동부는 상기 공통 로직 신호에 기초하여 상기 제1-1 세부 동작을 수행하는 것을 특징으로 하는 표시 장치</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제1-1-1 슬레이브 세부 동작 로직 블록은 동작하지 않는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3 항에 있어서, 상기 마스터 구동 제어부는 상기 마스터 패널 구동부가 상기 제1 구동 동작과 상이한 제2 구동 동작을 수행하도록 하는 제2 마스터 구동 블록을 더 포함하고,상기 제1 슬레이브 구동 제어부는 상기 제1 슬레이브 패널 구동부가 상기 제2 구동 동작을 수행하도록 하는 제1-2 슬레이브 구동 블록을 더 포함하며,상기 공통 로직 신호는 제1 공통 로직 신호와 제2 공통 로직 신호를 포함하고,상기 제1 공통 로직 신호는 상기 제1 구동 동작을 수행하도록 하는 신호이고, 상기 제2 공통 로직 신호는 상기 제2 구동 동작을 수행하도록 하는 신호인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서,상기 제2 마스터 구동 블록은, 제2-1 세부 동작을 수행하도록 하는 제2-1 마스터 세부 동작 로직 블록; 및 제2-2 세부 동작을 수행하도록 하는 제2-2 마스터 세부 동작 로직 블록을 포함하고,상기 제1-2 슬레이브 구동 블록은,상기 제2-1 세부 동작을 수행하도록 하는 제1-2-1 슬레이브 세부 동작 로직 블록; 및상기 제2-2 세부 동작을 수행하도록 하는 제1-2-2 슬레이브 세부 동작 로직 블록을 포함하며,상기 제2 공통 로직 신호는 상기 제2-1 마스터 세부 동작 로직 블록에서 생성되고,상기 슬레이브 패널 구동부는 상기 제2 공통 로직 신호에 기초하여 상기 제2-1 세부 동작을 수행하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 제1-2-1 슬레이브 세부 동작 로직 블록은 동작하지 않는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 공통 로직 신호는 블랭크 구간에서 상기 제1 슬레이브 패널 구동부에 인가되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 제1 표시 영역과 상기 제2 표시 영역은 상이한 구동 주파수로 발광하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 표시 패널은 제3 표시 영역을 더 포함하고,상기 표시 장치는 상기 공통 로직 신호에 기초하여 상기 제3 표시 영역을 구동하는 제2 슬레이브 패널 구동부를 더 포함하며, 상기 제2 슬레이브 패널 구동부는 상기 공통 로직 신호를 수신하고, 상기 공통 로직 신호를 생성하지 않는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 공통 로직 신호는 제1 슬레이브 공통 로직 신호와 제2 슬레이브 공통 로직 신호를 포함하고,상기 제1 슬레이브 공통 로직 신호는 상기 제1 슬레이브 패널 구동부에 인가되고, 상기 제2 슬레이브 공통 로직 신호는 상기 제2 슬레이브 패널 구동부에 인가되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 마스터 패널 구동부는 마스터 구동 제어부를 포함하고,상기 제1 슬레이브 패널 구동부는 제1 슬레이브 구동 제어부를 포함하며,상기 제2 슬레이브 패널 구동부는 제2 슬레이브 구동 제어부를 포함하고,상기 마스터 구동 제어부는 상기 마스터 패널 구동부가 제1 구동 동작을 수행하도록 하는 제1 마스터 구동 블록을 포함하고,상기 제1 슬레이브 구동 제어부는 상기 제1 슬레이브 패널 구동부가 상기 제1 구동 동작을 수행하도록 하는 제1-1 슬레이브 구동 블록을 포함하며,상기 제2 슬레이브 구동 제어부는 상기 제2 슬레이브 패널 구동부가 상기 제1 구동 동작을 수행하도록 하는 제2-1 슬레이브 구동 블록을 포함하고, 상기 공통 로직 신호는 상기 제1 구동 동작을 수행하도록 하는 신호인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 제1 마스터 구동 블록은, 제1-1 세부 동작을 수행하도록 하는 제1-1 마스터 세부 동작 로직 블록; 및 제1-2 세부 동작을 수행하도록 하는 제1-2 마스터 세부 동작 로직 블록을 포함하고,상기 제1-1 슬레이브 구동 블록은,상기 제1-1 세부 동작을 수행하도록 하는 제1-1-1 슬레이브 세부 동작 로직 블록; 및상기 제1-2 세부 동작을 수행하도록 하는 제1-1-2 슬레이브 세부 동작 로직 블록을 포함하며,상기 제2-1 슬레이브 구동 블록은,상기 제1-1 세부 동작을 수행하도록 하는 제2-1-1 슬레이브 세부 동작 로직 블록; 및상기 제1-2 세부 동작을 수행하도록 하는 제2-1-2 슬레이브 세부 동작 로직 블록을 포함하며,상기 공통 로직 신호는 상기 제1-1 마스터 세부 동작 로직 블록에서 생성되고,상기 제1 슬레이브 패널 구동부는 상기 공통 로직 신호에 기초하여 상기 제1-1 세부 동작을 수행하고, 상기 제2 슬레이브 패널 구동부는 상기 공통 로직 신호에 기초하여 상기 제1-1 세부 동작을 수행하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 표시 영역 및 제2 표시 영역을 포함하는 표시 패널;공통 로직 신호를 생성하는 공통 로직 블록 및 마스터 개인 로직 신호를 생성하는 마스터 개인 로직 블록을 포함하고, 상기 공통 로직 신호 및 상기 마스터 개인 로직 신호에 기초하여 상기 제1 표시 영역을 구동하는 마스터 패널 구동부; 및제1 슬레이브 개인 로직 신호를 생성하는 제1 슬레이브 개인 로직 블록을 포함하고, 상기 공통 로직 신호와 상기 제1 슬레이브 개인 로직 신호에 기초하여 상기 제2 표시 영역을 구동하는 제1 슬레이브 패널 구동부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 공통 로직 신호는 상기 마스터 패널 구동부와 상기 제1 슬레이브 패널 구동부가 동일한 동작인 공통 동작을 수행하도록 하는 신호인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15 항에 있어서, 상기 공통 로직 신호는 블랭크 구간에서 상기 제1 슬레이브 패널 구동부에 인가되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 표시 패널은 제3 표시 영역을 더 포함하고,상기 표시 장치는 제2 슬레이브 개인 로직 신호를 생성하는 제2 슬레이브 개인 로직 블록을 포함하고, 상기 공통 로직 신호와 상기 제2 슬레이브 개인 로직 신호에 기초하여 상기 제3 표시 영역을 구동하는 제2 슬레이브 패널 구동부를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 공통 로직 신호는 제1 슬레이브 공통 로직 신호와 제2 슬레이브 공통 로직 신호를 포함하고,상기 제1 슬레이브 공통 로직 신호는 상기 마스터 패널 구동부와 상기 제1 슬레이브 패널 구동부가 동일한 동작인 공통 동작을 수행하도록 하는 신호이고,상기 제2 슬레이브 공통 로직 신호는 상기 마스터 패널 구동부와 상기 제2 슬레이브 패널 구동부가 상기 공통 동작을 수행하도록 하는 신호인 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제1 슬레이브 공통 로직 신호는 상기 제1 슬레이브 패널 구동부의 블랭크 구간에서 상기 제1 슬레이브 패널 구동부에 인가되고,상기 제2 슬레이브 공통 로직 신호는 상기 제2 슬레이브 패널 구동부의 블랭크 구간에서 상기 제2 슬레이브 패널 구동부에 인가되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK Suk Jin</engName><name>박석진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>ROH Seok Hwan</engName><name>노석환</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1339260-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230170193.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93357df36c037ec8d4dc312644adc4a4965bcbf5cd8de27318da2359a51e07880b75c6b28b7a242824fcc3c3114fc6a96a0fa626c72e9f8bba</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfda11d02ae0cb211b0303b869a79073e749c8a49d8625e78f1c6779c76e390cd19629fbb52398cc0bf3e42c3f45776fbe9ddc2b7e1b072ab8</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>