<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:34.2334</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.02.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7030549</applicationNumber><claimCount>13</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>의료 시술에서 감각 증강을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR SENSORY AUGMENTATION IN MEDICAL PROCEDURES</inventionTitleEng><openDate>2022.10.19</openDate><openNumber>10-2022-0141308</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.01.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.09.02</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 90/50</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 명세서에서 수술 동안 사용자가 착용할 머리 착용 디스플레이 디바이스를 포함하는 독립식 수술용 내비게이션 시스템이 개시된다. 시스템은 디스플레이 디바이스에 시각적 디스플레이를 생성하기 위한 디스플레이 생성기, 및 적어도 하나의 추적 카메라를 갖는 센서 제품군을 포함한다. 시스템은 지원 모듈을 더 포함하고, 지원 모듈은, 지원 모듈의 하우징에 제거 가능하게 삽입 가능한 사용자 교체 가능한 모듈식 배터리, 및 센서 제품군으로부터 데이터를 수신하고 적어도 하나의 마커의 위치 및 방향을 산출하도록 구성된 프로세서 유닛을 포함한다. 지원 모듈은 머리 착용 디스플레이 디바이스에 전기적으로 결합되어 머리 착용 디스플레이 디바이스에 전력 및 데이터를 제공한다. 디스플레이 디바이스 및 지원 모듈은 외부 센서, 카메라, 컴퓨터, 또는 다른 전기 장비를 요구하지 않고 시스템의 전체 감지 및 컴퓨팅 기능을 함께 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.08.19</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021163039</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.02.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/017222</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 헬멧 및 안면 가리개와 함께 사용하기 위해 구성된 독립식 수술용 내비게이션 시스템으로서,수술 동안 사용자에 의해 착용될 머리 착용 디스플레이 디바이스로서, 상기 디스플레이 디바이스에 시각적 디스플레이를 생성하기 위한 디스플레이 생성기, 적어도 하나의 추적 카메라를 갖는 센서 제품군, 가시광선, 적외선, 및 상기 센서 제품군으로부터 데이터를 수신하고 적어도 하나의 마커의 위치 및 방향을 산출하도록 구성된 프로세서 유닛을 포함하는, 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스; 및상기 적외선 주위에 배열되고 상기 적외선으로부터의 광이 방출되는 개구를 획정하는 복수의 측벽을 포함하는 덮개를 포함하되,상기 적어도 하나의 추적 카메라, 상기 가시광선, 및 상기 적외선은 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스가 헬멧에 부착될 때 안면 가리개 뒤에 배치되고, 그리고상기 복수의 측벽은 상기 적외선에 의해 방출된 광이 상기 적어도 하나의 추적 카메라 내로 반사되는 것을 방지하고 상기 안면 가리개를 단지 통과하도록 상기 헬멧에 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스가 부착될 때 상기 안면 가리개와 접촉하는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 적외선 필터가 상기 가시광선에 결합될 때 상기 가시광선이 적외선을 방출하는 것을 방지하도록, 상기 가시광선에 결합된 상기 적외선 필터를 더 포함하는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,관심 객체를 추적하기 위해 상기 관심 객체에 부착된 적어도 2개의 마커를 더 포함하되, 제1 마커는 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야 내에 있고 제2 마커는 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야 밖에 있고,상기 프로세서 유닛은, 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야 내에서 상기 제1 마커의 위치를 결정하도록, 상기 사용자를 상기 제1 마커에 대한 상기 제2 마커의 위치로 지향시키기 위해 상기 디스플레이 디바이스에서 상기 사용자에게 가상 가이드를 디스플레이하도록, 그리고 상기 가상 가이드로부터의 방향에 기초하여 상기 적어도 하나의 추적 카메라로 상기 제2 마커의 위치를 결정하도록더 구성되는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,지원 모듈을 더 포함하되, 상기 지원 모듈은,상기 지원 모듈의 하우징에 제거 가능하게 삽입 가능한 사용자 교체 가능한 모듈식 배터리, 및상기 센서 제품군으로부터 데이터를 수신하고 적어도 하나의 마커의 위치 및 방향을 산출하도록 구성된 프로세서 유닛을 포함하되, 상기 지원 모듈은 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스에 전력 및 데이터를 제공하기 위해 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스에 전기적으로 결합되고, 상기 지원 모듈은 상기 사용자의 머리 이외의 위치에서 상기 사용자의 신체에 착용되고, 그리고상기 디스플레이 디바이스 및 상기 지원 모듈은 외부 센서, 카메라, 컴퓨터, 또는 다른 전기 장비를 요구하지 않고, 상기 시스템의 전체 감지 및 컴퓨팅 능력을 함께 포함하는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 측벽에 결합된 전방 표면은 상기 안면 가리개와 아주 근접하고 상기 안면 가리개의 곡률 반경과 대략 매칭하는 곡률 반경을 갖는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 측벽 중 하나 이상은 상기 적외선의 중심 축에 대해 약 10 내지 약 20도의 각을 이루는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 독립식 수술용 내비게이션 시스템으로서,수술 동안 사용자에 의해 착용될 머리 착용 디스플레이 디바이스로서, 상기 디스플레이 디바이스에 시각적 디스플레이를 생성하기 위한 디스플레이 생성기, 및 적어도 하나의 추적 카메라를 갖는 센서 제품군을 포함하는, 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스; 및지원 모듈로서, 상기 지원 모듈의 하우징에 제거 가능하게 삽입 가능한 사용자 교체 가능한 모듈식 배터리, 및 상기 센서 제품군으로부터 데이터를 수신하고 적어도 하나의 마커의 위치 및 방향을 산출하도록 구성된 프로세서 유닛을 포함하는, 상기 지원 모듈을 포함하되, 상기 지원 모듈은 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스에 전력 및 데이터를 제공하기 위해 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스에 전기적으로 결합되고, 상기 지원 모듈은 상기 사용자의 머리 이외의 위치에서 상기 사용자의 신체에 착용되고, 그리고상기 디스플레이 디바이스 및 상기 지원 모듈은 외부 센서, 카메라, 컴퓨터, 또는 다른 전기 장비를 요구하지 않고, 상기 시스템의 전체 감지 및 컴퓨팅 능력을 함께 포함하는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 안면 가리개 및 헬멧 중 하나 이상을 더 포함하되, 상기 디스플레이 디바이스는 상기 안면 가리개 및 헬멧에 장착되는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스는 적외선을 더 포함하는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스는 적외선 필터가 가시광선에 결합될 때 상기 가시광선이 적외선을 방출하는 것을 방지하도록, 상기 가시광선 및 상기 가시광선에 결합된 상기 적외선 필터를 더 포함하는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적외선 주위에 배열되고 상기 적외선으로부터의 광이 방출되는 개구를 획정하는 복수의 측벽을 포함하는 덮개를 더 포함하되,상기 적어도 하나의 추적 카메라 및 상기 적외선은 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스가 헬멧에 부착될 때 안면 가리개 뒤에 배치되고, 그리고상기 적외선에 의해 방출된 광이 상기 적어도 하나의 추적 카메라 내로 반사되는 것을 방지하고 상기 안면 가리개를 단지 통과하도록 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스가 상기 헬멧에 부착될 때 상기 복수의 측벽은 상기 안면 가리개와 아주 근접한, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제7항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,관심 객체를 추적하기 위해 상기 관심 객체에 부착된 상기 적어도 하나의 마커를 더 포함하되, 상기 적어도 하나의 마커는 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야 밖에 있고, 상기 프로세서 유닛은,상기 센서 제품군의 하나 이상의 센서를 사용하여 상기 사용자의 머리의 각도를 추적하도록;상기 적어도 하나의 마커가 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야에 배치되었을 때 상기 적어도 하나의 마커의 마지막으로 알려진 위치에 기초하여 상기 적어도 하나의 마커의 상대 위치를 산출하되, 상기 마지막으로 알려진 위치는 상기 머리의 각도에 상대적인, 상기 적어도 하나의 마커의 상대 위치를 산출하도록; 그리고상기 사용자를 상기 적어도 하나의 마커의 위치로 지향시키기 위해 상기 디스플레이 디바이스에서 상기 사용자에게 가상 가이드를 디스플레이하도록더 구성되는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제7항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서,관심 객체를 추적하기 위해 상기 관심 객체에 부착된 적어도 2개의 마커를 더 포함하되, 제1 마커는 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야 내에 있고 제2 마커는 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야 밖에 있고,상기 프로세서 유닛은, 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야 내에서 상기 제1 마커의 위치를 결정하도록, 상기 사용자를 상기 제1 마커에 대한 상기 제2 마커의 위치로 지향시키기 위해 상기 디스플레이 디바이스에서 상기 사용자에게 가상 가이드를 디스플레이하도록, 그리고 상기 가상 가이드로부터의 방향에 기초하여 상기 적어도 하나의 추적 카메라로 상기 제2 마커의 위치를 결정하도록더 구성되는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제7항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 마커 및 상기 제2 마커의 초기 위치를 획득하는 것; 및상기 제2 마커가 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야에 없을 때, 상기 획득된 초기 위치에 기초하여 상기 제1 마커에 대한 상기 제2 마커의 위치를 추정하는 것을 더 포함하는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제7항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,알려진 해부학적 랜드마크에 대한 상기 제1 마커 및 상기 제2 마커의 초기 위치를 획득하는 것;상기 알려진 해부학적 랜드마크 사이의 거리를 산출하는 것; 및상기 제2 마커가 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야에 없을 때, 상기 산출된 거리에 기초하여 상기 제1 마커에 대한 상기 제2 마커의 위치를 추정하는 것을 더 포함하는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제7항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 센서 제품군의 하나 이상의 센서를 사용하여 상기 사용자의 머리의 움직임을 추적하는 것; 및상기 제2 마커가 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야 내에 있을 때 상기 제2 마커의 마지막으로 알려진 위치에 기초하여 상기 제2 마커의 위치를 산출하는 것을 더 포함하는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제7항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지원 모듈의 하우징은 전력을 상기 배터리로부터 상기 프로세서 유닛 및 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스로 지향시키기 위해 배열된 회로 기판을 포함하는 베이스를 더 포함하는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제7항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지원 모듈의 하우징은 브래킷에 배치될 때 상기 배터리 및 상기 프로세서 유닛을 견고하고 제거 가능하게 구속하도록 구성된 상기 브래킷을 더 포함하는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제7항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,관심 객체를 추적하기 위해 상기 관심 객체에 부착된 적어도 2개의 마커를 더 포함하되, 상기 적어도 2개의 마커 중 하나 또는 둘 다는 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야 밖에 있고,상기 프로세서 유닛은, 상기 적어도 2개의 마커 사이에 가상 제어부를 디스플레이하도록; 사용자 입력에 기초하여 상기 가상 제어부와 정렬되도록 구성되는 사용자 입력 제어부를 디스플레이하도록; 상기 사용자 입력 제어부를 상기 가상 제어부와 정렬시키기 위해 상기 사용자가 자신의 머리를 돌릴 때 상기 가상 제어부의 위치를 조정하도록; 그리고 상기 적어도 2개의 마커가 둘 다 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야에 있을 때 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야에서 상기 적어도 2개의 마커를 추적하도록더 구성되는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 독립식 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템으로서,디스플레이 디바이스에 시각적 디스플레이를 생성하기 위한 디스플레이 생성기,적어도 하나의 추적 카메라를 갖는 센서 제품군, 및프로세서 유닛을 포함하되, 상기 프로세서 유닛은 상기 센서 제품군으로부터 데이터를 수신하고, 그리고 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야 내에서 적어도 2개의 마커 중 제1 마커의 위치를 결정하고, 상기 사용자를 상기 제1 마커에 대한 상기 적어도 2개의 마커 중 제2 마커의 위치로 지향시키기 위해 상기 디스플레이 디바이스에서 상기 사용자에게 가상 가이드를 디스플레이하고, 그리고 상기 가상 가이드로부터의 방향에 기초하여 상기 적어도 하나의 추적 카메라로 상기 제2 마커의 위치를 결정함으로써상기 적어도 2개의 마커의 위치 및 방향을 산출하도록 구성된, 상기 프로세서 유닛을 포함하는, 독립식 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 헬멧 및 안면 가리개와 함께 사용하기 위해 구성된 독립식 수술용 내비게이션 시스템으로서,수술 동안 사용자에 의해 착용될 머리 착용 디스플레이 디바이스로서, 상기 디스플레이 디바이스에 시각적 디스플레이를 생성하기 위한 디스플레이 생성기, 적어도 하나의 추적 카메라를 갖는 센서 제품군, 가시광선 소스, 적외선 소스, 및 상기 센서 제품군으로부터 데이터를 수신하고 적어도 하나의 마커의 위치 및 방향을 산출하도록 구성된 프로세서 유닛을 포함하는, 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스; 및상기 적외선 소스 주위에 배열된 복수의 측벽을 포함하는 덮개로서, 상기 복수의 측벽은 상기 적외선 소스로부터의 광이 방출되는 개구를 획정하는, 상기 덮개를 포함하되, 상기 덮개, 상기 적어도 하나의 추적 카메라, 상기 가시광선 소스, 및 상기 적외선 소스는 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스가 헬멧에 부착될 때 안면 가리개 뒤에 배치되고, 그리고상기 복수의 측벽은 상기 적외선 소스에 의해 방출된 광이 상기 적어도 하나의 추적 카메라 내로 반사되는 것을 방지하고 상기 안면 가리개를 단지 통과하도록 상기 헬멧에 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스가 부착될 때 상기 안면 가리개와 접촉하는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 적외선 필터가 상기 가시광선 소스에 결합될 때 상기 가시광선 소스가 적외선을 방출하는 것을 방지하도록, 상기 가시광선 소스에 결합된 상기 적외선 필터를 더 포함하는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서,관심 객체를 추적하기 위해 상기 관심 객체에 부착된 적어도 2개의 마커를 더 포함하되, 제1 마커는 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야 내에 있고 제2 마커는 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야 밖에 있고,상기 프로세서 유닛은, 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야 내에서 상기 제1 마커의 위치를 결정하도록, 상기 사용자를 상기 제1 마커에 대한 상기 제2 마커의 위치로 지향시키기 위해 상기 디스플레이 디바이스에서 상기 사용자에게 가상 가이드를 디스플레이하도록, 그리고 상기 가상 가이드로부터의 방향에 기초하여 상기 적어도 하나의 추적 카메라로 상기 제2 마커의 위치를 결정하도록더 구성되는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서, 지원 모듈을 더 포함하되, 상기 지원 모듈은,상기 지원 모듈의 하우징에 제거 가능하게 삽입 가능한 사용자 교체 가능한 모듈식 배터리, 및상기 센서 제품군으로부터 데이터를 수신하고 적어도 하나의 마커의 위치 및 방향을 산출하도록 구성된 프로세서 유닛을 포함하되, 상기 지원 모듈은 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스에 전력 및 데이터를 제공하기 위해 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스에 전기적으로 결합되고, 상기 지원 모듈은 상기 사용자의 머리 이외의 위치에서 상기 사용자의 신체에 착용되고, 그리고상기 디스플레이 디바이스 및 상기 지원 모듈은 외부 센서, 카메라, 컴퓨터, 또는 다른 전기 장비를 요구하지 않고, 상기 시스템의 전체 감지 및 컴퓨팅 능력을 함께 포함하는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 측벽에 결합된 전방 표면은 상기 안면 가리개와 아주 근접하고 상기 안면 가리개의 곡률 반경과 대략 매칭하는 곡률 반경을 갖는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제21항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 측벽 중 하나 이상은 상기 적외선 소스의 중심 축에 대해 약 10 내지 약 20도의 각을 이루는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 독립식 수술용 내비게이션 시스템으로서,수술 동안 사용자에 의해 착용될 머리 착용 디스플레이 디바이스로서, 상기 디스플레이 디바이스에 시각적 디스플레이를 생성하기 위한 디스플레이 생성기, 및 적어도 하나의 추적 카메라를 갖는 센서 제품군을 포함하는, 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스; 및지원 모듈로서, 상기 지원 모듈의 하우징에 제거 가능하게 삽입 가능한 사용자 교체 가능한 모듈식 배터리, 및 상기 센서 제품군으로부터 데이터를 수신하고 적어도 하나의 마커의 위치 및 방향을 산출하도록 구성된 프로세서 유닛을 포함하는, 상기 지원 모듈을 포함하되, 상기 지원 모듈은 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스에 전력 및 데이터를 제공하기 위해 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스에 전기적으로 결합되고, 상기 지원 모듈은 상기 사용자의 머리 이외의 위치에서 상기 사용자의 신체에 착용되고, 그리고상기 디스플레이 디바이스 및 상기 지원 모듈은 외부 센서, 카메라, 컴퓨터, 또는 다른 전기 장비를 요구하지 않고, 상기 시스템의 전체 감지 및 컴퓨팅 능력을 함께 포함하는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 안면 가리개 및 헬멧 중 하나 이상을 더 포함하되, 상기 디스플레이 디바이스는 상기 안면 가리개 및 헬멧에 장착되는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항 또는 제28항에 있어서, 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스는 적외선 소스를 더 포함하는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스는 적외선 필터가 가시광선 소스에 결합될 때 상기 가시광선 소스가 적외선을 방출하는 것을 방지하도록, 상기 가시광선 소스 및 상기 가시광선 소스에 결합된 상기 적외선 필터를 더 포함하는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적외선 소스 주위에 배열되고 상기 적외선 소스로부터의 광이 방출되는 개구를 획정하는 복수의 측벽을 포함하는 덮개를 더 포함하되,상기 덮개, 상기 적어도 하나의 추적 카메라 및 상기 적외선 소스는 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스가 헬멧에 부착될 때 안면 가리개 뒤에 배치되고, 그리고상기 적외선 소스에 의해 방출된 광이 상기 적어도 하나의 추적 카메라 내로 반사되는 것을 방지하고 상기 안면 가리개를 단지 통과하도록 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스가 상기 헬멧에 부착될 때 상기 복수의 측벽은 상기 안면 가리개와 아주 근접한, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제27항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서,관심 객체를 추적하기 위해 상기 관심 객체에 부착된 상기 적어도 하나의 마커를 더 포함하되, 상기 적어도 하나의 마커는 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야 밖에 있고, 상기 프로세서 유닛은,상기 센서 제품군의 하나 이상의 센서를 사용하여 상기 사용자의 머리의 각도를 추적하도록;상기 적어도 하나의 마커가 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야에 배치되었을 때 상기 적어도 하나의 마커의 마지막으로 알려진 위치에 기초하여 상기 적어도 하나의 마커의 상대 위치를 산출하되, 상기 마지막으로 알려진 위치는 상기 머리의 각도에 상대적인, 상기 적어도 하나의 마커의 상대 위치를 산출하도록; 그리고상기 사용자를 상기 적어도 하나의 마커의 위치로 지향시키기 위해 상기 디스플레이 디바이스에서 상기 사용자에게 가상 가이드를 디스플레이하도록더 구성되는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제27항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서,관심 객체를 추적하기 위해 상기 관심 객체에 부착된 적어도 2개의 마커를 더 포함하되, 제1 마커는 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야 내에 있고 제2 마커는 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야 밖에 있고,상기 프로세서 유닛은, 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야 내에서 상기 제1 마커의 위치를 결정하도록, 상기 사용자를 상기 제1 마커에 대한 상기 제2 마커의 위치로 지향시키기 위해 상기 디스플레이 디바이스에서 상기 사용자에게 가상 가이드를 디스플레이하도록, 그리고 상기 가상 가이드로부터의 방향에 기초하여 상기 적어도 하나의 추적 카메라로 상기 제2 마커의 위치를 결정하도록더 구성되는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제27항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 마커 및 상기 제2 마커의 초기 위치를 획득하는 것; 및상기 제2 마커가 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야에 없을 때, 상기 획득된 초기 위치에 기초하여 상기 제1 마커에 대한 상기 제2 마커의 위치를 추정하는 것을 더 포함하는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제27항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,알려진 해부학적 랜드마크에 대한 상기 제1 마커 및 상기 제2 마커의 초기 위치를 획득하는 것;상기 알려진 해부학적 랜드마크 사이의 거리를 산출하는 것; 및상기 제2 마커가 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야에 없을 때, 상기 산출된 거리에 기초하여 상기 제1 마커에 대한 상기 제2 마커의 위치를 추정하는 것을 더 포함하는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제27항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서,상기 센서 제품군의 하나 이상의 센서를 사용하여 상기 사용자의 머리의 움직임을 추적하는 것; 및상기 제2 마커가 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야 내에 있을 때 상기 제2 마커의 마지막으로 알려진 위치에 기초하여 상기 제2 마커의 위치를 산출하는 것을 더 포함하는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제27항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지원 모듈의 하우징은 전력을 상기 배터리로부터 상기 프로세서 유닛 및 상기 머리 착용 디스플레이 디바이스로 지향시키기 위해 배열된 회로 기판을 포함하는 베이스를 더 포함하는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제27항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지원 모듈의 하우징은 브래킷에 배치될 때 상기 배터리 및 상기 프로세서 유닛을 견고하고 제거 가능하게 구속하도록 구성된 상기 브래킷을 더 포함하는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제27항 내지 제38항 중 어느 한 항에 있어서,관심 객체를 추적하기 위해 상기 관심 객체에 부착된 적어도 2개의 마커를 더 포함하되, 상기 적어도 2개의 마커 중 하나 또는 둘 다는 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야 밖에 있고,상기 프로세서 유닛은, 상기 적어도 2개의 마커 사이에 가상 제어부를 디스플레이하도록; 사용자 입력에 기초하여 상기 가상 제어부와 정렬되도록 구성되는 사용자 입력 제어부를 디스플레이하도록; 상기 사용자 입력 제어부를 상기 가상 제어부와 정렬시키기 위해 상기 사용자가 자신의 머리를 돌릴 때 상기 가상 제어부의 위치를 조정하도록; 그리고 상기 적어도 2개의 마커가 둘 다 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야에 있을 때 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야에서 상기 적어도 2개의 마커를 추적하도록더 구성되는, 독립식 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 독립식 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템으로서,디스플레이 디바이스에 시각적 디스플레이를 생성하기 위한 디스플레이 생성기;적어도 하나의 추적 카메라를 갖는 센서 제품군; 및프로세서 유닛을 포함하되, 상기 프로세서 유닛은, 상기 센서 제품군으로부터 데이터를 수신하도록, 그리고 적어도 2개의 마커가 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야 내에 놓여 있는 위치로 상기 사용자를 지향시키기 위해 상기 디스플레이 디바이스에서 상기 사용자에게 가상 가이드를 디스플레이하되, 상기 가상 가이드는 적어도 하나의 마커에 대한 특정 위치에서 상기 사용자의 시야 내로 투영되고, 상기 가상 가이드는 하나 또는 2개의 마커가 배치되는 방향을 나타내고, 그리고 상기 적어도 하나의 추적 카메라로 상기 적어도 2개의 마커의 위치를 결정함으로써 상기 적어도 2개의 마커의 위치 및 방향을 산출하도록 구성된, 독립식 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 독립식 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템으로서,디스플레이 디바이스에 시각적 디스플레이를 생성하기 위한 디스플레이 생성기;적어도 하나의 추적 카메라를 갖는 센서 제품군;하나 이상의 관심 객체를 추적하기 위해 상기 하나 이상의 관심 객체에 부착된 적어도 2개의 마커; 및프로세서 유닛을 포함하고, 상기 프로세서 유닛은, 상기 센서 제품군으로부터 데이터를 수신하고, 그리고 적어도 하나의 마커에 대해 특정 위치에서 사용자의 시야 내로 가상 제어부를 투영하고, 사용자 입력에 기초하여 상기 가상 제어부와 정렬되도록 구성되는 사용자 입력 제어부를 디스플레이하고, 상기 사용자가 상기 사용자 입력 제어부를 상기 가상 제어부와 정렬시키기 위해 자신의 머리를 돌릴 때, 상기 적어도 2개의 마커가 적어도 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야에 놓이도록 상기 가상 제어부의 위치를 설정하고, 상기 사용자 입력 제어부를 상기 가상 제어부와 정렬시킴으로써 상기 가상 제어부를 활성화하고, 그리고 상기 적어도 하나의 추적 카메라의 시야에서 상기 적어도 2개의 마커를 추적함으로써 상기 적어도 2개의 마커의 위치를 산출하도록 구성되는, 독립식 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 관절 중심을 결정하기 위한 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템으로서,디스플레이 디바이스에 시각적 디스플레이를 생성하기 위한 디스플레이 생성기;적어도 하나의 추적 카메라를 갖는 센서 제품군;뼈를 추적하기 위해 상기 뼈에 부착된 적어도 하나의 기준 마커로서, 상기 뼈는 상기 뼈가 관절에서 또는 상기 관절에 대해 회전하도록 배치되는, 상기 적어도 하나의 기준 마커;상기 관절에 대해 실질적으로 고정되도록 배치된 적어도 하나의 고정식 기준 마커(stationary reference marker); 및프로세서 유닛을 포함하고, 상기 프로세서 유닛은, 기준 좌표 프레임에서 상기 뼈에 지점을 등록하도록; 상기 등록된 지점에 기초하여 뼈 좌표 프레임을 생성하도록; 상기 기준 좌표 프레임으로부터 상기 뼈 좌표 프레임으로 변환하도록; 상기 적어도 하나의 추적 카메라를 사용하여, 상기 기준 프레임에서 상기 적어도 하나의 고정식 마커의 지점을 획득하는 것으로서, 획득 동안, 상기 시각적 디스플레이의 적어도 일부의 위치는 상기 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템의 움직임과 동시에 이동하는, 상기 적어도 하나의 고정식 마커의 지점을 획득하도록; 그리고 상기 뼈 좌표 프레임에서 관절 중심을 결정하도록구성되는, 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 결정하는 것은 상기 뼈 좌표계에서 상기 관절 중심의 위치를 계산하는 것을 포함하는, 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 결정하는 것은 상기 관절 중심을 결정하기 위해 최적 추정 필터를 통해 실질적으로 연속적으로 처리하는 것을 포함하는, 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항에 있어서, 결정하는 것은 모든 지점을 획득한 후에, 상기 관절 중심을 결정하기 위한 일괄 처리를 포함하는, 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제42항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 뼈는, 대퇴골, 경골, 상완골, 요골, 또는 척추체 중 하나인, 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제42항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 관절은, 고관절, 무릎, 어깨, 팔꿈치, 발목, 또는 척추체 중 하나인, 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제42항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 고정식은 관성 공간에 고정된 것을 더 포함하는, 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 절제각을 설정하기 전에 과두 표면(condylar surface)을 등록하는 방법으로서, 상기 방법은 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템에 의해 수행되고, 상기 방법은, 프로세서 유닛에 의해 수행되며 그리고,상기 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템의 디스플레이에, 하나 이상의 영역을 포함하는 타깃을 디스플레이하는 단계;상기 디스플레이에서, 실시간으로 과두 가이드(condylar guide)로부터 수신된 하나 이상의 각도를 표현하는 이동 가능한 아이콘을 제공하는 단계;상기 타깃에서 상기 하나 이상의 영역에 대해 상기 이동 가능한 아이콘의 위치를 조정하기 위해 하나 이상의 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 디스플레이에, 상기 이동 가능한 아이콘의 위치를 조정하는 동안 상기 이동 가능한 아이콘이 상호 작용하는 상기 타깃의 하나 이상의 영역 중 임의의 것에 대한 시각적 마커를 출력하는 단계를 포함하되, 시각적으로 마킹된 영역은 캡처된 유효 깊이 기준 지점을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 이전에 캡처된 유효 깊이 기준 지점을 기록하는 것을 방지하기 위해 상기 이동 가능한 아이콘의 이동을 제한하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항 또는 제50항에 있어서, 상기 캡처된 유효 깊이 기준 지점이 저장되는 데이터베이스를 형성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제49항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 타깃은 그리드 또는 불스아이(bullseye)인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제49항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 영역의 각각은 상기 방법이 상기 디스플레이에, 상기 이동 가능한 아이콘이 강조된 영역과 적어도 부분적으로 중첩할 때까지 상기 사용자에게 상기 과두에 대해 상기 과두 가이드를 이동시키라는 명령어를 출력하는 단계를 포함하도록 순차적으로 강조되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제49항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 영역 중 임의의 하나는 상기 방법이 상기 디스플레이에, 상기 이동 가능한 아이콘이 상기 강조된 영역과 적어도 부분적으로 중첩할 때까지 상기 사용자에게 상기 과두에 대해 상기 과두 가이드를 이동시키라는 명령어를 출력하는 단계를 포함하도록 강조되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제53항 또는 제54항에 있어서, 상기 강조된 영역을 상기 이동 가능한 아이콘과 적어도 부분적으로 중첩시킬 때, 상기 강조된 영역을 비활성화하고 상기 하나 이상의 영역 중 제2 영역을 강조하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제49항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서, 사용자에게 상기 과두 가이드를 제거하고 절단 가이드를 부착하도록 촉구하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서, 상기 절단 가이드에 의해 획정된 현재 절제 평면으로부터 깊이 기준 평면에 대응하는 상기 유효 깊이 기준 지점 중 하나까지의 거리에 기초하여 절제 깊이를 산출하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제49항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서, 과두 가이드를 제공하는 단계를 더 포함하되, 상기 과두 가이드는, 제1 단부 및 제2 단부를 갖는 본체; 상기 제1 단부의 적어도 일부의 측면 영역으로부터 연장되는 적어도 하나의 평면 표면으로서, 하나 이상의 대퇴골 과두에 놓이고 절제 깊이를 산출하기 위한 제로 깊이 평면을 구성하도록 구성되는, 상기 적어도 하나의 평면 표면;  상기 과두 가이드의 포즈를 추적하기 위해 상기 적어도 하나의 평면 표면에 배치된 적어도 하나의 추적기; 및 상기 본체의 제2 단부로부터 연장되고 절단 가이드에 결합하도록 구성된 연결기를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서, 상기 과두 가이드는 상기 본체의 제1 단부로부터 연장되는 세장형 핸들을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제58항 또는 제59항에 있어서, 상기 본체는 또한, 뼈 내로 삽입하기 위해 개구를 통해 핀을 수용하도록 구성되는 상기 개구를 획정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제60항에 있어서, 상기 개구의 직경은 핀이 상기 개구를 통해 삽입될 때 상기 개구가 상기 과두 가이드가 기울어지는 것을 허용하도록 크기가 조정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제58항 내지 제61항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 연결기의 반대 방향으로 상기 본체의 제2 단부로부터 연장되는 해제 기구를 더 포함하되, 상기 해제 기구는 상기 절단 가이드를 상기 뼈에 고정하기 전에 상기 과두 가이드를 상기 뼈에 결합하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제58항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 본체의 제2 단부의 적어도 일부는 상기 연결기 및 상기 해제 기구가 슬라이더의 대향 측면에 삽입되는 상기 슬라이더를 수용하도록 구성된 슬롯을 획정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제58항 내지 제63항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 평면 표면은 대퇴골 과두에 접하는 평면을 시뮬레이팅하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제49항 내지 제64항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 유효 깊이 기준 지점을 결정하기 위해 상기 하나 이상의 평면 표면에 배치된 상기 하나 이상의 추적기를 사용하여 상기 과두 가이드를 추적하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제49항 내지 제65항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 유효 깊이 기준 지점을 결정하기 위해 상기 절단 가이드에 결합된 상기 과두 가이드를 사용한 후에만 상기 절단 가이드를 고정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제58항에 있어서, 상기 연결기는 제거 가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 절제각을 설정하기 전에 과두 표면을 등록하는 방법으로서, 상기 방법은 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템에 의해 수행되고, 프로세서 유닛에 의해 수행되며, 그리고상기 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템의 디스플레이에, 하나 이상의 영역을 포함하는 타깃을 디스플레이하는 단계;상기 디스플레이에서, 실시간으로 과두 가이드로부터 수신된 하나 이상의 각도를 수신하고 디스플레이하는 단계;상기 타깃에서 상기 하나 이상의 영역에 대해 상기 과두 가이드를 조정하기 위해 하나 이상의 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 디스플레이에, 상기 타깃의 하나 이상의 영역 중 임의의 것에 대한 시각적 마커를 출력하는 단계를 포함하되, 상기 시각적으로 마킹된 영역은 캡처된 유효 깊이 기준 지점을 나타내는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서, 이전에 캡처된 유효 깊이 기준 지점의 기록을 제한하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68항 또는 제69항에 있어서, 상기 캡처된 유효 깊이 기준 지점이 저장되는 데이터베이스를 형성하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제68항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 타깃은 그리드 또는 불스아이인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제68항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 영역의 각각은 상기 방법이 상기 디스플레이에, 상기 과두 가이드의 각도가 강조된 영역과 적어도 부분적으로 중첩할 때까지 상기 사용자에게 상기 과두에 대해 상기 과두 가이드를 이동시키라는 명령어를 출력하는 단계를 포함하도록 순차적으로 강조되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제68항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 영역 중 임의의 하나는 상기 방법이 상기 디스플레이에, 상기 과두 가이드의 각도가 상기 강조된 영역과 적어도 부분적으로 중첩할 때까지 상기 사용자에게 상기 과두에 대해 상기 과두 가이드를 이동시키라는 명령어를 출력하는 단계를 포함하도록 강조되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제68항 내지 제73항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 강조된 영역을 상기 과두 가이드의 각도와 적어도 부분적으로 중첩시킬 때, 상기 강조된 영역을 비활성화하고 상기 하나 이상의 영역 중 제2 영역을 강조하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제68항 내지 제74항 중 어느 한 항에 있어서, 사용자에게 상기 과두 가이드를 제거하고 절단 가이드를 부착하도록 촉구하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제68항 내지 제75항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 절단 가이드에 의해 획정된 현재 절제 평면으로부터 깊이 기준 평면에 대응하는 상기 유효 깊이 기준 지점 중 하나까지의 거리에 기초하여 절제 깊이를 산출하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제68항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 과두 가이드를 제공하는 단계를 더 포함하되, 상기 과두 가이드는, 제1 단부 및 제2 단부를 갖는 본체; 상기 제1 단부의 적어도 일부의 측면 영역으로부터 연장되는 적어도 하나의 평면 표면으로서, 하나 이상의 대퇴골 과두에 놓이고 절제 깊이를 산출하기 위한 제로 깊이 평면을 구성하도록 구성되는, 상기 적어도 하나의 평면 표면;  상기 과두 가이드의 포즈를 추적하기 위해 상기 적어도 하나의 평면 표면에 배치된 적어도 하나의 추적기; 및 상기 본체의 제2 단부로부터 연장되고 절단 가이드에 결합하도록 구성된 연결기를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 과두 가이드는 상기 본체의 제1 단부로부터 연장되는 세장형 핸들을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77항 또는 제78항에 있어서, 상기 본체는 또한, 뼈 내로 삽입하기 위해 개구를 통해 핀을 수용하도록 구성되는 상기 개구를 획정하는, 방법.[청구항 79]제78항에 있어서, 상기 개구의 직경은 핀이 상기 개구를 통해 삽입될 때 상기 개구가 상기 과두 가이드가 기울어지는 것을 허용하도록 크기가 조정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제77항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 연결기의 반대 방향으로 상기 본체의 제2 단부로부터 연장되는 해제 기구를 더 포함하되, 상기 해제 기구는 상기 절단 가이드를 상기 뼈에 고정하기 전에 상기 과두 가이드를 상기 뼈에 결합하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제77항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 본체의 제2 단부의 적어도 일부는 상기 연결기 및 상기 해제 기구가 슬라이더의 대향 측면에 삽입되는 상기 슬라이더를 수용하도록 구성된 슬롯을 획정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제77항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 평면 표면은 대퇴골 과두에 접하는 평면을 시뮬레이팅하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제77항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 유효 깊이 기준 지점을 결정하기 위해 상기 하나 이상의 평면 표면에 배치된 상기 하나 이상의 추적기를 사용하여 상기 과두 가이드를 추적하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제77항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 유효 깊이 기준 지점을 결정하기 위해 상기 절단 가이드에 결합된 상기 과두 가이드를 사용한 후에만 상기 절단 가이드를 고정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 고관절 중심을 결정하기 위한 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템으로서,디스플레이 디바이스에 시각적 디스플레이를 생성하기 위한 디스플레이 생성기;적어도 하나의 추적 카메라를 갖는 센서 제품군;대퇴골을 추적하기 위해 상기 대퇴골에 부착된 적어도 하나의 기준 마커로서, 상기 대퇴골은 상기 대퇴골이 고관절에서 또는 상기 고관절에 대해 회전하도록 배치되는, 상기 적어도 하나의 기준 마커;상기 고관절에 대해 실질적으로 고정되도록 배치된 적어도 하나의 고정식 기준 마커; 및프로세서 유닛을 포함하되, 상기 프로세서 유닛은, 기준 좌표 프레임에서 상기 대퇴골에 지점을 등록하도록; 상기 등록된 지점에 기초하여 대퇴골 좌표 프레임을 생성하도록; 상기 기준 좌표 프레임으로부터 상기 대퇴골 좌표 프레임으로 변환하고; 상기 적어도 하나의 추적 카메라를 사용하여, 상기 기준 프레임에서 상기 적어도 하나의 고정식 마커의 지점을 획득하되, 획득 동안, 상기 시각적 디스플레이의 적어도 일부의 위치는 상기 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템의 움직임과 동시에 이동하는, 상기 적어도 하나의 고정식 마커의 지점을 획득하도록; 그리고 상기 대퇴골 좌표 프레임에서 고관절 중심을 결정하도록구성되는, 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 결정하는 것은 상기 대퇴골 좌표계에서 상기 고관절 중심의 위치를 계산하는 것을 포함하는, 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항에 있어서, 결정하는 것은 상기 고관절 중심을 결정하기 위해 최적 추정 필터를 통해 실질적으로 연속적으로 처리하는 것을 포함하는, 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제85항에 있어서, 결정하는 것은 모든 지점을 획득한 후에, 상기 고관절 중심을 결정하기 위한 일괄 처리를 포함하는, 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제85항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 고정식은 관성 공간에 고정된 것을 더 포함하는, 머리 착용 수술용 내비게이션 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 텍사스 *****, 오스틴, 스위트 ***, **** 랜치 로드 **** 빌딩 *</address><code>520220604268</code><country>미국</country><engName>INSIGHT MEDICAL SYSTEMS, INC.</engName><name>인사이트 메디칼 시스템즈, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>RYAN, Matthew, William</engName><name>라이언 매튜 윌리엄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****,...</address><code> </code><country> </country><engName>HARTMAN, Andrew, Philip</engName><name>하트만 앤드류 필립</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 텍사스 *****,...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN DER WALT, Nicholas</engName><name>반 데르 월트 니콜라스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 텍사스 *****,...</address><code> </code><country> </country><engName>NIELSEN, Jonathan, Kirk</engName><name>닐슨 조나단 커크</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 법원로 ***, *층(문정동)</address><code>920201000613</code><country>대한민국</country><engName>HANOL Intellectual Property and Law</engName><name>특허법인한얼</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.02.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/786,938</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.09.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0926434-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.09.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0136470-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.01.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0112104-10</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.01.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0112105-66</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227030549.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93996c5d82e20eebd64eabfaf9d573aa86e4acb72df334d52d9d461558c72d7e4e100cf0b17bb4ebaca29010a14cc453dd460fc7e2f8332a95</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8c16c1c75d8a911a22027cdc1564d440bf8916f7a62858e36c2c7ba41f790e453fde80741c986afb34b36efdcb20b97ec7044b6e1e4db51e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>