<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:46.3146</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7039350</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>단거리 송수신기를 사용한 개인 사용자 데이터의 데이터 액세스 제어 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR DATA ACCESS CONTROL OF PERSONAL USER DATA USING A SHORT-RANGE TRANSCEIVER</inventionTitleEng><openDate>2023.01.09</openDate><openNumber>10-2023-0005213</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/60</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/35</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 21/33</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비접촉식 카드와 같은 단거리 송수신기와 클라이언트 디바이스의 상호 작용을 통해 데이터 액세스를 제어하는 시스템 및 방법이 제시된다. 예시적인 시스템 및 방법은 사용자 및 서비스 제공자에 대한 식별자 및 키를 저장하는 데이터베이스를 수립하는 단계, 네트워크를 통해 서비스 제공자의 클라이언트 디바이스로부터 서비스 제공자 토큰 및 데이터 액세스 키에 대한 요청을 수신하는 단계를 포함할 수 있으며, 요청은 생성된 사용자와 연관된 비접촉식 카드와 클라이언트 디바이스 사이의 탭 동작에 응답하여, 서비스 제공자가 비접촉식 카드에 암호화되고 저장된 개인 사용자 데이터에 대한 액세스를 수신할 권한이 있는지 확인하고, 사용자 키를 기반으로 데이터 액세스 키를 생성한다. 또한 네트워크를 통해 서비스 제공자 클라이언트 디바이스에 데이터 액세스 키를 전송하여 클라이언트 디바이스가 비접촉식 카드로부터 획득한 개인 사용자 데이터를 복호화 할 수 있도록 하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.11.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021222158</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/029277</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1.  네트워크를 통해 서비스 제공자와 관련된 클라이언트 디바이스와의 데이터 통신을 위해 형상화된 서버;통신 인터페이스, 프로세서 및 메모리를 포함하고, 상기 메모리는 애플릿, 사용자 토큰 및 사용자와 관련된 개인 사용자 데이터를 저장하고, 개인 사용자 데이터는 사용자 키를 사용하여 암호화된 사용자와 관련된 비접촉식 카드;클라이언트 응용프로그램은 비접촉식 카드와 클라이언트 디바이스 간의 탭 동작에 대한 응답하도록 형상화되고; 비접촉식 카드로부터 사용자 토큰을 수신하고, 서비스 제공자와 연관된 서비스 제공자 토큰, 사용자 토큰 및 데이터 액세스 키에 대한 요청을 서버에 전송하고; 서버로부터 데이터 액세스 키를 수신하고; 비접촉식 카드에서 암호화된 개인 사용자 데이터를 수신하고; 및 데이터 액세스 키를 사용하여 암호화된 개인 사용자 데이터를 복호화 하도록 형상화된, 클라이언트 디바이스에서 실행하기 위한 명령어를 포함하는 클라이언트 응용프로그램; 및프로세서는 클라이언트 디바이스로부터 서비스 제공자 토큰, 사용자 토큰 및 데이터 액세스 키에 대한 요청을 수신하고; 서비스 제공자 토큰을 기반으로 서비스 제공자를 식별하고; 사용자 토큰을 기반으로 사용자를 식별하고; 서비스 제공자가 개인 사용자 데이터에 대한 액세스 권한을 받았는지 확인하고; 데이터베이스에서 사용자 키를 조회하고; 사용자 키에서 데이터 액세스 키를 생성하며, 및 데이터 액세스 키를 클라이언트 디바이스에 전송하도록 형상화된. 서버 및 데이터베이스와 데이터 통신하는 프로세서를 포함하는 데이터 액세스 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1항에 있어서, 사용자 토큰은 사용자 키를 포함하고, 프로세서는 사용자 키에 기반하여 사용자를 인증하도록 더욱 형상화됨을 특징으로 하는 데이터 액세스 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1항에 있어서, 서비스 제공자 토큰은 서비스 제공자 키를 포함하고, 프로세서는 서비스 제공자 키에 기반하여 서비스 제공자를 인증하도록 더욱 형상화됨을 특징으로 하는 데이터 액세스 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1항에 있어서, 서비스 제공자 토큰은 서비스 제공자 키를 포함하고; 및 데이터 액세스 키는 사용자 키와 서비스 제공자 키에서 생성됨을 특징으로 하는 데이터 액세스 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1항에 있어서, 클라이언트 응용프로그램은 클라이언트 디바이스에 복호화된 개인 사용자 데이터를 표시하도록 더욱 형상화됨을 특징으로 하는 데이터 액세스 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5항에 있어서, 클라이언트 디바이스에 데이터 액세스 키를 저장하고, 및 데이터 액세스 키가 클라이언트 디바이스에 저장되어 있는 경우에만 복호화된 개인 사용자 데이터를 클라이언트 디바이스에 표시하도록 더욱 형상화됨을 특징으로 하는 데이터 액세스 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1항에 있어서, 비접촉식 카드의 메모리는 기본 사용자 데이터는 기본 서비스 제공자 키로 암호화된 사용자와 관련된 기본 사용자 데이터를 추가로 저장하며; 및 클라이언트 응용프로그램은 비접촉식 카드에서 암호화된 기본 사용자 데이터를 수신하고, 및 기본 서비스 제공자 키를 사용하여 암호화된 기본 사용자를 복호화하도록 더욱 형상화됨을 특징으로 하는 데이터 액세스 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 클라이언트 응용프로그램은 서버로부터 기본 서비스 제공자 키를 수신하고; 및 기본 서비스 제공자 키를 클라이언트 디바이스의 메모리에 저장하도록 더욱 형상화됨을 특징으로 하는 데이터 액세스 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8항에 있어서, 클라이언트 응용프로그램은 비접촉식 카드와 클라이언트 디바이스 간의 탭 동작과 무관한 기본 서비스 요청을 서버에 전송하도록 더욱 형상화되며, 프로세서는 서비스 제공자가 기본 서비스 제공자 키를 수신할 권한이 있는지 확인하고, 및 기본 서비스 제공자 키를 클라이언트 디바이스에 전송하도록 더욱 형상화됨을 특징으로 하는 데이터 액세스 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9항에 있어서, 기본 서비스 공급자 키는 미리 결정된 기간 동안만 유효함을 특징으로 하는 데이터 액세스 제어 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 사용자 식별자 및 사용자와 연관된 사용자 키, 및 서비스 제공자와 연관된 서비스 제공자 식별자 및 제1 서비스 제공자 키를 포함하는 정보를 저장하는 데이터베이스를 수립하는 단계;서비스 제공자 토큰 및 사용자와 연관된 비접촉식 카드에 저장된 개인 사용자 데이터에 액세스하기 위한 데이터 액세스 키 요청, 및 사용자 키, 비접촉식 카드와 제1 클라이언트 디바이스 사이의 탭 동작에 응답하여 생성된 요청, 비접촉식 카드에 저장된 사용자 토큰을 수반하는 요청을 포함하는 사용자 키를 사용하여 암호화시킨 개인 사용자 데이터; 를 네트워크를 통해 서비스 제공자와 연관된 제1 클라이언트 디바이스로부터 수신하는 단계;서비스 제공자 토큰에 기반하여 서비스 제공자를 식별하는 단계;사용자 토큰에 기반하여 사용자를 식별하는 단계;서비스 제공자가 비접촉식 카드에 저장된 개인 사용자 데이터에 대한 액세스 권한을 받았는지 확인하는 단계; 데이터베이스로부터 사용자 키를 조회하는 단계;사용자 키에 기반하여 데이터 액세스 키를 생성하는 단계; 및데이터 액세스 키를 제1 클라이언트 디바이스로 전송하는 단계;를 포함하는 데이터 액세스를 제어하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 사용자 토큰은 사용자 키를 포함하고, 방법은 사용자 키에 기반하여 사용자를 인증하는 단계를 더욱 포함함을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 11항에 있어서, 서비스 제공자 토큰은 서비스 제공자 키를 포함하고, 방법은 서비스 제공자 키에 기반하여 서비스 제공자를 인증하는 단계를 더욱 포함함을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13항에 있어서, 데이터 액세스 키는 사용자 키와 제1서비스 제공자 키에서 생성됨을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 13항에 있어서, 제2 클라이언트 디바이스로부터 제2 서비스 제공자 키를 수신하는 단계를 더욱 포함하고, 데이터 액세스 키는 사용자 키, 제1 서비스 제공자 키 및 제2 서비스 제공자 키에 기반하여 생성됨을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15항에 있어서, 제2 서비스 제공자 키는 비접촉식 카드와 제2 클라이언트 디바이스 사이의 탭 동작에 응답하여 제2 클라이언트 디바이스에 의해 전송됨을 특징으로 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 11항에 있어서, 상기 데이터베이스는 사용자와 관련된 업데이트된 개인 사용자 데이터를 더욱 저장함을 특징으로 하고, 상기 방법은 사용자 키를 사용하여 업데이트된 개인 사용자 데이터를 암호화하는 단계; 및 암호화된 업데이트된 개인 사용자 데이터를 제1 클라이언트 디바이스로 전송하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 사용자 식별자 및 사용자와 연관된 사용자 키, 및 서비스 제공자와 연관된 서비스 제공자 식별자 및 서비스 제공자 키를 포함하는 정보를 저장하는 데이터베이스를 수립하는 단계;  메모리는 애플릿 및 사용자 토큰을 저장하고, 통신 인터페이스는 근거리 통신, 블루투스, 또는 Wi-Fi 중 적어도 하나를 지원하도록 형상화되고, 여기서 비접촉식 카드는 사용자와 연관되고, 통신 인터페이스, 프로세서 및 메모리를 포함하는 비접촉식 카드를 제공하는 단계;          클라이언트 응용프로그램은 비접촉식 카드와 클라이언트 디바이스 간의 탭 동작에 대한 응답으로, 서비스 제공자 토큰인 서비스 제공자와 연관되는 서비스 제공자 토큰으로, 사용자 토큰 및 데이터 액세스 키에 대한 요청을 서버에 전송하고, 비접촉식 카드로부터 사용자 토큰을 수신하고;         서버로부터 사용자 키에 기반하여 생성됨을 특징으로 하는 데이터 액세스 키 및 사용자와 관련된 암호화된 개인 사용자 데이터를 저장하는 데이터 저장소에 대한 링크를 수신하고;         링크를 통해 암호화된 개인 사용자 데이터에 대한 요청을 데이터 저장소로 전송하고;         데이터 저장소로부터 암호화된 개인 사용자 데이터를 수신하고;          및 데이터 액세스 키를 사용하여 암호화된 개인 사용자 데이터를 복호화; 하는 서비스 제공자와 연관된 클라이언트 디바이스에서 실행하기 위한 명령어를 포함하는 클라이언트 응용프로그램을 제공하는 단계;데이터베이스로부터 사용자 키를 조회하는 단계; 및 데이터 액세스 키 및 암호화된 개인 사용자 데이터를 저장하는 데이터 저장소에 대한 링크를 클라이언트 디바이스로 전송하는 단계;서비스 제공자 토큰에 기반하여 서비스 제공자를 식별하는 단계; 사용자 토큰에 기반하여 사용자를 식별하는 단계; 서비스 제공자가 사용자와 관련된 개인 사용자 데이터에 대한 액세스를 수신하도록 승인되었는지 확인하는 단계; 암호화된 개인 사용자 데이터를 저장하는 데이터 저장소에 대한 링크를 생성하는 단계; 사용자 키에 기반하여 데이터 액세스 키를 생성하는 단계;데이터베이스로부터 사용자 키를 조회하는 단계; 및 데이터 액세스 키 및 암호화된 개인 사용자 데이터를 저장하는 데이터 저장소에 대한 링크를 클라이언트 디바이스로 전송하는 단계;를 포함하는 데이터 액세스 제어방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 데이터 액세스 키는 사용자 키와 서비스 제공자 키를 기반으로 생성됨을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 버지니아주 *****, 맥린, 캐피탈 원 드라이브 ****</address><code>520190194484</code><country>미국</country><engName>Capital One Services, LLC</engName><name>캐피탈 원 서비시즈, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 버지니아주 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>ILINCIC, Rajko</engName><name>일린칙, 라즈코</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 버지니아주 *****...</address><code> </code><country> </country><engName>RULE, Jeffrey</engName><name>룰, 제프리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 테헤란로**길 *-* (역삼동) ***호(김동완특허법률사무소)</address><code>919980000763</code><country>대한민국</country><engName>KIM, Dong Wan</engName><name>김동완</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/863,750</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1194727-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.12.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0182955-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.04.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0437114-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0437173-38</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227039350.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f1bcc0ac5bf821a1921203ad8633925274c5cf7bd34745ad67343b3e09c0f55913521c35cf96859ea4d60cd51775788786c647936f2b97e3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf512472b86abf5a8ecf851a71994a259d20db7bb64f5bb7d30d371174b54efd6b712e74eb78367b81bc1449f2c1ceca7beffe36546d5366b6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>