<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:31:19.3119</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.05</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7007600</applicationNumber><claimCount>32</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>엔지니어 재인증 어시스턴트</inventionTitle><inventionTitleEng>ENGINEER RECERTIFICATION ASSISTANT</inventionTitleEng><openDate>2023.04.12</openDate><openNumber>10-2023-0049108</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.05</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.03</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/0639</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 30/018</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 10/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B61L 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B61L 23/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B61L 25/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B61L 27/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B61L 27/57</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G21C 21/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/092</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 실시간 데이터 수집 및 기록 시스템(DARS: data acquisition and recording system), DARS 뷰어, 및 모바일 자산용 비디오 분석 시스템을 활용하는 엔지니어 재인증 어시스턴트이다. DARS는 데이터 레코더, 온보드 데이터 관리자, 및 하나 이상의 로컬 메모리 모듈을 포함한다. 비디오 분석 시스템은 중요한 이벤트 및 모바일 자산 운전자의 운전 수행에 기반한 규제 요건에 대한 적어도 하나의 카메라로부터의 비디오 데이터 및 데이터 레코더로부터의 운전 데이터를 처리한다. 처리된 영상 데이터 및 운전 데이터는 웹 포털을 갖춘 디스플레이 장치에 에피소드, 이례적 사항, 사용자 코멘트와 함께 디스플레이된다. 엔지니어 재인증 어시스턴트는 모바일 자산 운전자의 인증 또는 인증 취소에 대한 자동화된 점수 기반 권장 사항을 추가로 결정할 수 있거나, 총 비준수에 대해 모바일 자산 운전자를 직접 인증 또는 인증 취소할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.02.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022031963</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/044733</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 방법으로서,웹 포털을 사용하여, 지정된 모바일 자산 운전자 및 지정된 시간 범위를 포함하는 사용자로부터의 요청을 수신하는 단계;데이터 수집 및 기록 시스템을 사용하여, 상기 모바일 자산 운전자 및 상기 지정된 시간 범위와 관련된 데이터를 수신하는 단계 - 상기 데이터는상기 데이터 수집 및 기록 시스템의 적어도 하나의 카메라 및 적어도 하나의 데이터 기록 장치 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 모바일 자산에 탑재된 적어도 하나의 데이터 소스와,상기 모바일 자산으로부터 원격인 적어도 하나의 데이터 소스 중 적어도 하나로부터의 적어도 하나의 신호에 기반함 -;비디오 분석 시스템의 인공 지능 구성요소를 사용하여, 상기 데이터를 처리된 데이터로 처리하는 단계; 및상기 웹 포털을 사용하여, 적어도 하나의 비디오를 포함하는 상기 처리된 데이터를 디스플레이 장치에 디스플레이하는 단계를 포함하는, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 카메라는, 상기 모바일 자산 내에, 상기 모바일 자산 상에, 상기 모바일 자산 부근에 중 적어도 하나에 위치한 적어도 하나의 360도 카메라; 상기 모바일 자산 내에, 상기 모바일 자산 상에, 상기 모바일 자산 부근에 중 적어도 하나에 위치한 적어도 하나의 고정 카메라; 및 상기 모바일 자산 내에, 상기 모바일 자산 상에, 상기 모바일 자산 부근에 중 적어도 하나에 위치한 적어도 하나의 마이크 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 적어도 하나의 360도 카메라는 내향 및 외향 중 하나이고, 상기 적어도 하나의 고정 카메라는 내향 및 외향 중 하나인, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 모바일 자산에 탑재된 적어도 하나의 데이터 소스는, 상기 모바일 자산 내에, 상기 모바일 자산 상에, 상기 모바일 자산 부근에 중 적어도 하나에 위치한 적어도 하나의 비디오 레코더; 상기 모바일 자산 내에, 상기 모바일 자산 상에, 상기 모바일 자산 부근에 중 적어도 하나에 위치한 적어도 하나의 녹음기; 적어도 하나의 가속도계; 적어도 하나의 자이로미터; 및 적어도 하나의 자력계를 포함하는, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 데이터는 이벤트 데이터 레코더 데이터, 가속도계 데이터, 자이로스코프 데이터, 연료량 데이터, 마이크 데이터, 내향 카메라 데이터, 및 외향 카메라 데이터 중 적어도 하나를 포함하는, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,탑재된 데이터 관리자를 사용하여, 상기 데이터 및 상기 처리된 데이터 중 적어도 하나를 상기 데이터 수집 및 기록 시스템의 데이터 레코더의 적어도 하나의 로컬 메모리 구성요소 및 백오피스 중 적어도 하나에 저장하는 단계; 및원격 데이터 관리자를 사용하여, 상기 데이터 및 상기 처리된 데이터 중 적어도 하나를 원격 데이터 저장소에 저장하는 단계를 더 포함하는, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 데이터는 열차능동제어(positive train control) 이벤트 로그 및 네트워크 급송 시스템 데이터 중 적어도 하나를 포함하는, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,백오피스를 사용하여, 중요한 이벤트 및 운전 수행에 기반한 규제 요건에 대한 데이터를 지속적으로 모니터링하는 단계를 더 포함하는, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 데이터 수집 및 기록 시스템은 무선 데이터 링크 및 유선 데이터 링크 중 적어도 하나를 통해 데이터를 수신하는, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,시간 동기화된 이벤트 레코더 데이터 및 지리적 위치 데이터를 지정된 모바일 자산의 운전실의 비디오 및 지정된 모바일 자산의 운행 경로에 인접한 특징물의 비디오와 조화되게 조정하는(coordinating) 단계를 더 포함하는, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,비디오 분석 시스템을 사용하여, 디스플레이된 데이터를 보고 그 디스플레이된 데이터를 모바일 자산의 안전 운전에 관련된 규칙과 비교함으로써 지정된 모바일 자산 운전자의 수행을 분석하는 단계를 더 포함하는, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,비디오 분석 구성요소를 사용하여, 사전 결정 지리적 구간과 관련된 운전 데이터, 수행 데이터, 및 행동 특성을 포함하는 데이터; 지정된 모바일 자산 운전자; 및 지정된 시간 범위를, 지정된 모바일 자산 운전자의 인증 및 인증 취소 중 하나를 위한 지정된 정부 규제 요건에 기초하여 분석하는 단계를 더 포함하는, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 데이터 수집 및 기록 시스템을 사용하여, 상기 모바일 자산 운전자 및 상기 지정된 시간 범위와 관련된 데이터로서, 연료 데이터, 기상 데이터, 열차 차량 편성 데이터, 및 모바일 자산의 지정된 이동 경로에 대한 이동 권한 데이터 중 적어도 하나를 포함하는 데이터, 승무원 데이터, 및 시간 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하는, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 처리된 데이터를 디스플레이하는 단계는 중요한 지리적 운전 구역, 중요한 운전 지역, 작업 구역, 알고리즘에 의거한 규제 기반 경보, 및 인공 지능 구성요소로부터 수신하는 출력에 의거한 규제 기반 경보 중 적어도 하나를 디스플레이하는 것을 포함하는, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 웹 포털을 사용하여, 상기 데이터에서 식별된 특정 이벤트 및 상기 데이터에서 식별된 기간 중 적어도 하나와 관련된 사용자 코멘트를 수신하는 단계; 및웹 포털을 사용하여 상기 사용자 코멘트를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서,지정된 모바일 자산 운전자의 수행에 대한 요약 보고서를 생성하는 단계; 및웹 포털을 사용하여 상기 요약 보고서를 디스플레이하는 단계를 더 포함하는, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,지정된 모바일 자산 운전자의 인증 및 인증 취소 중 하나에 대한 자동 점수 기반 권고를 결정하는 단계를 더 포함하는, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 시스템으로서,모바일 자산의 지정된 모바일 자산 운전자 및 지정된 시간 범위를 포함하는 사용자로부터의 요청을 수신하도록 구성된 웹 포털;지정된 모바일 자산 운전자 및 지정된 시간 범위와 관련된 데이터를 수신하도록 구성된, 상기 모바일 자산에 탑재된 데이터 수집 및 기록 시스템 - 상기 데이터는 상기 데이터 수집 및 기록 시스템의 적어도 하나의 카메라 및 적어도 하나의 데이터 기록 장치 중 적어도 하나를 포함하는, 상기 모바일 자산에 탑재된 적어도 하나의 데이터 소스와, 상기 모바일 자산으로부터 원격인 적어도 하나의 데이터 소스 중 적어도 하나로부터의 적어도 하나의 신호에 기반함 -; 및상기 데이터를 처리된 데이터로 처리하도록 구성된 비디오 분석 시스템의 인공 지능 구성요소를 포함하고,상기 웹 포털은 적어도 하나의 비디오를 포함하는 상기 처리된 데이터를 디스플레이 장치에 디스플레이하도록 구성된, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 적어도 하나의 카메라는, 상기 모바일 자산 내에, 상기 모바일 자산 상에, 상기 모바일 자산 부근에 중 적어도 하나에 위치한 적어도 하나의 360도 카메라; 상기 모바일 자산 내에, 상기 모바일 자산 상에, 상기 모바일 자산 부근에 중 적어도 하나에 위치한 적어도 하나의 고정 카메라; 및 상기 모바일 자산 내에, 상기 모바일 자산 상에, 상기 모바일 자산 부근에 중 적어도 하나에 위치한 적어도 하나의 마이크 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 적어도 하나의 360도 카메라는 내향 및 외향 중 하나이고, 상기 적어도 하나의 고정 카메라는 내향 및 외향 중 하나인, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 모바일 자산에 탑재된 적어도 하나의 데이터 소스는, 상기 모바일 자산 내에, 상기 모바일 자산 상에, 상기 모바일 자산 부근에 중 적어도 하나에 위치한 적어도 하나의 비디오 레코더; 상기 모바일 자산 내에, 상기 모바일 자산 상에, 상기 모바일 자산 부근에 중 적어도 하나에 위치한 적어도 하나의 녹음기; 적어도 하나의 가속도계; 적어도 하나의 자이로미터; 및 적어도 하나의 자력계를 포함하는, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 데이터는 이벤트 데이터 레코더 데이터, 가속도계 데이터, 자이로스코프 데이터, 연료량 데이터, 마이크 데이터, 내향 카메라 데이터, 및 외향 카메라 데이터 중 적어도 하나를 포함하는, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서,상기 데이터 및 상기 처리된 데이터 중 적어도 하나를 상기 데이터 수집 및 기록 시스템의 데이터 레코더의 적어도 하나의 로컬 메모리 구성요소 및 백오피스 중 적어도 하나에 저장하도록 구성된, 상기 데이터 수집 및 기록 시스템의 온보드 데이터 매니저; 및상기 데이터 및 상기 처리된 데이터 중 적어도 하나를 원격 데이터 저장소에 저장하도록 구성된 원격 데이터 매니저를 더 포함하는, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항에 있어서, 상기 데이터는 열차능동제어 이벤트 로그 및 네트워크 급송 시스템 데이터 중 적어도 하나를 포함하는, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서,중요한 이벤트 및 운전 수행에 기반한 규제 요건에 대한 데이터를 지속적으로 모니터링하도록 구성된 백오피스를 더 포함하는, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항에 있어서, 상기 데이터 수집 및 기록 시스템은 무선 데이터 링크 및 유선 데이터 링크 중 적어도 하나를 통해 데이터를 수신하도록 더 구성된, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제17항에 있어서, 상기 데이터 수집 및 기록 시스템은, 시간 동기화된 이벤트 레코더 데이터 및 지리적 위치 데이터를 지정된 모바일 자산의 운전실의 비디오 및 지정된 모바일 자산의 운행 경로에 인접한 특징물의 비디오와 조화되게 조정하도록 더 구성된, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제17항에 있어서, 상기 비디오 분석 시스템은, 디스플레이된 데이터를 보고 그 디스플레이된 데이터를 모바일 자산의 안전 운전에 관련된 규칙과 비교함으로써 지정된 모바일 자산 운전자의 수행을 분석하도록 더 구성된, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제17항에 있어서, 상기 비디오 분석 시스템은, 사전 결정 지리적 구간과 관련된 운전 데이터, 수행 데이터, 및 행동 특성을 포함하는 데이터; 지정된 모바일 자산 운전자; 및 지정된 시간 범위를, 지정된 모바일 자산 운전자의 인증 및 인증 취소 중 하나를 위한 지정된 정부 규제 요건에 기초하여 분석하도록 더 구성된, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제17항에 있어서, 상기 데이터 수집 및 기록 시스템은, 상기 모바일 자산 운전자 및 상기 지정된 시간 범위와 관련된 데이터로서, 연료 데이터, 기상 데이터, 열차 차량 편성 데이터, 및 모바일 자산의 지정된 이동 경로에 대한 이동 권한 데이터 중 적어도 하나를 포함하는 데이터, 승무원 데이터, 및 시간 데이터를 수신하도록 더 구성된, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제17항에 있어서, 상기 웹 포털은, 중요한 지리적 운전 구역, 중요한 운전 지역, 작업 구역, 알고리즘에 의거한 규제 기반 경보, 및 인공 지능 구성요소로부터 수신하는 출력에 의거한 규제 기반 경보 중 적어도 하나를 디스플레이하는 것을 포함하여 상기 처리된 데이터를 디스플레이하도록 구성된, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제17항에 있어서, 상기 웹 포털은, 상기 데이터에서 식별된 특정 이벤트 및 상기 데이터에서 식별된 기간 중 적어도 하나와 관련된 사용자 코멘트를 수신하고 상기 사용자 코멘트를 디스플레이하도록 더 구성된, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제17항에 있어서, 상기 데이터 수집 및 기록 시스템은 지정된 모바일 자산 운전자의 수행에 대한 요약 보고서를 생성하도록 더 구성되고, 상기 웹 포털은 상기 요약 보고서를 디스플레이하도록 더 구성된, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제17항에 있어서, 상기 데이터 수집 및 기록 시스템은 지정된 모바일 자산 운전자의 인증 및 인증 취소 중 하나에 대한 자동 점수 기반 권고를 결정하도록 더 구성된, 지정된 모바일 자산 운전자의 수행 기술 평가를 자동화하기 위한 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 일리노이 *****, 볼링브룩, *** 이. 보우턴 로드 스위트 ***</address><code>520180772931</code><country>미국</country><engName>WI-TRONIX, LLC</engName><name>와이-트로닉스, 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 일리노이주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>JORDAN, Lawrence B.</engName><name>조던 로렌스 비.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 일리노이주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>PHADKE, Mihir</engName><name>파드케 미히르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 일리노이주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MESSINA, Frank</engName><name>메시나 프랭크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 일리노이주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>MARTINEZ, Roger</engName><name>마르티네즈 로저</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 일리노이주 ...</address><code> </code><country> </country><engName>DINESH, Divya</engName><name>디네시 디브야</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/061,548</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/394,135</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0245354-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0288189-72</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0043001-78</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0731708-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.09.12</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237007600.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93399e125397d943c81b063961cde1db745bb327a490a64a1d2a49164d6c190a06e2ccb5cc8e64d02549d1367cc75651d4e63e892eeafbee1d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0255e35434a322a6592bdf46e381356e993a45c0677cc92b61d8fb47996ee9b95c4b57254c1aaad2de91d26cb465dfc6a94d8454be55a5a5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>