<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:13:48.1348</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0181375</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>데이터 선택 방법, 장치 및 컴퓨터 프로그램</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD, DEVICE AND COMPUTER PROGRAM FOR SELECTING DATA</inventionTitleEng><openDate>2025.06.23</openDate><openNumber>10-2025-0091454</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/096</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0455</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/047</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0475</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/094</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 실시예에 따른 대화 데이터 선택 방법은 제1 시드 데이터 및 타겟 데이터를 입력하는 데이터 입력 단계; 상기 제1 시드 데이터 및 타겟 데이터를 전처리 하는 데이터 전처리 단계; 전처리된 상기 제1 시드 데이터 및 타겟 데이터를 복원 모델에 입력하고, 상기 복원 모델을 학습시키는 모델 학습 단계; 학습된 복원 모델에 제2 시드 데이터를 입력하고, 상기 제2 시드 데이터와 상기 타겟 데이터 간의 데이터 거리를 계산하는 데이터 거리 계산 단계; 및 상기 데이터 거리에 기초하여 상기 제2 시드 데이터 중 적어도 일부의 시드 데이터를 선택하는 데이터 선택 단계; 를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전이 학습을 위한 데이터 선택 장치의 데이터 선택 방법에 있어서, 제1 시드 데이터 및 타겟 데이터를 입력하는 데이터 입력 단계; 상기 제1 시드 데이터 및 타겟 데이터를 전처리 하는 데이터 전처리 단계; 전처리된 상기 제1 시드 데이터 및 타겟 데이터를 복원 모델에 입력하고, 상기 복원 모델을 학습시키는 모델 학습 단계;학습된 복원 모델에 제2 시드 데이터를 입력하고, 상기 제2 시드 데이터와 상기 타겟 데이터 간의 데이터 거리를 계산하는 거리 계산 단계; 및 상기 데이터 거리에 기초하여 상기 제2 시드 데이터 중 적어도 일부의 시드 데이터를 선택하는 데이터 선택 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 데이터 선택 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 시드 데이터와 상기 제2 시드 데이터는 상기 전이 학습의 기초가 되는 시드 모델의 학습에 사용된 데이터이며, 상기 제1 시드 데이터와 상기 제2 시드 데이터는 서로 중복되지 않는 것을 특징으로 하는 데이터 선택 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 데이터 전처리 단계는 상기 제1 시드 데이터를 상기 시드 모델에 입력하여 상기 제1 시드 데이터의 특징값을 포함하는 제1 데이터 표현을 추출하는 시드 데이터 표현 추출 단계; 및상기 타겟 데이터를 상기 시드 모델에 입력하여 상기 타겟 데이터의 특징값을 포함하는 타겟 데이터 표현을 추출하는 타겟 데이터 표현 추출 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 데이터 선택 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 복원 모델은 입력 데이터를 저차원 벡터로 변환하는 인코더, 상기 저차원 벡터값들이 위치하는 잠재 공간, 상기 잠재 공간의 벡터값을 재구성하여 출력하는 디코더를 포함하는 VAE(Variational AutoEncoder)인 것을 특징으로 하는 데이터 선택 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 모델 학습 단계는 상기 전처리된 제1 시드 데이터와 상기 전처리된 타겟 데이터를 상기 인코더에 입력하여 상기 제1 잠재 변수의 확률 분포를 결정하는 제1 시드 데이터 인코딩 단계;상기 제1 잠재 변수를 상기 디코더에 입력하여 재구성된 데이터를 생성하는 디코딩 단계; 및상기 재구성된 데이터에 기초하는 손실 함수를 계산하고, 상기 인코더와 상기 디코더의 파라미터 가중치를 조정하는 VAE 학습 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 데이터 선택 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 모델 학습 단계는상기 제1 잠재 변수의 도메인의 분포 유사도를 증가시키기 위한 분류 모델에 상기 제1 잠재 변수를 입력하며, 상기 분류모델을 학습하기 위한 분류 모델 학습 단계; 를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 데이터 선택 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 분류 모델은 상기 잠재 변수로부터 도메인 정보를 생성하는 생성자와 식별자를 포함하는GAN(Generative Adversarial Network)이며,상기 분류 모델 학습 단계는 상기 제1 잠재 변수를 입력받아 상기 전처리된 제1 시드 데이터와 상기 타겟 데이터 간의 분포간 유사도가 높아지도록 학습되되,역전파 과정에서 분류 모델의 손실 값이 증가하도록 학습되는 것을 특징으로 하는 데이터 선택 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 VAE 학습 단계는 상기 분류 모델 학습 단계를 통해 분류된 도메인 정보와 상기 디코더의 출력을 합한 값에 기초하여 상기 손실 함수를 계산하는 단계인 것을 특징으로 하는 데이터 선택 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서,상기 데이터 거리 계산 단계는상기 학습된 복원 모델의 인코더에 상기 제2 시드 데이터를 입력하여 제2 잠재 변수의 벡터 값을 도출하는 제2 시드 데이터 인코딩 단계; 및상기 제2 잠재 변수의 벡터값과 상기 타겟 데이터들의 벡터값 간의 계산된 거리값을 상기 데이터 거리로 도출하는 벡터간 거리 계산 단계; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 데이터 선택 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 벡터값 간의 거리는 유클리디안 거리로 계산되고, 상기 벡터간 거리 계산 단계는 각각의 상기 제2 잠재 변수의 벡터값에 대해 각각의 상기 타겟 데이터의 벡터값과의 데이터 거리를 계산하는 단계인 것을 특징으로 하는 데이터 선택 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 데이터 선택 단계는 상기 타겟 데이터의 수에 대응하여 상기 제2 시드 데이터 중 적어도 일부의 시드 데이터를 선택하는 단계인 것을 특징으로 하는 데이터 선택 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 데이터 선택 단계는 상기 제2 시드 데이터가 상기 타겟 데이터와 1:1로 매칭될 수 있도록 상기 제2 시드 데이터를 선택하는 단계인 것을 특징으로 하는 데이터 선택 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 데이터 선택 단계는상기 데이터 거리가 짧은 순으로 상기 제2 시드 데이터를 선택하되, 하나의 제2 시드 데이터가 둘 이상의 타겟 데이터에 매칭되지 않도록 선택하는 단계인 것을 특징으로 하는 데이터 선택 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제2항에 있어서,선택된 상기 제2 시드 데이터와 상기 타겟 데이터를 상기 시드 모델에 입력하여 상기 시드 모델을 학습시키는 전이 학습 단계; 를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 데이터 선택 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 시드 데이터 및 타겟 데이터를 입력하는 데이터 입력부; 상기 제1 시드 데이터 및 타겟 데이터를 전처리 하는 데이터 전처리부; 전처리된 상기 제1 시드 데이터 및 타겟 데이터를 복원 모델에 입력하고, 상기 복원 모델을 학습시키는 모델 학습부;학습된 복원 모델에 제2 시드 데이터를 입력하고, 상기 제2 시드 데이터와 상기 타겟 데이터 간의 데이터 거리를 계산하는 데이터 거리 계산부; 및 상기 데이터 거리에 기초하여 상기 제2 시드 데이터 중 적어도 일부의 시드 데이터를 선택하는 데이터 선택부; 를 포함하는 것을 특징으로 하는 데이터 선택 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 제1 시드 데이터와 상기 제2 시드 데이터는 상기 전이 학습의 기초가 되는 시드 모델의 학습에 사용된 데이터이며, 상기 제1 시드 데이터와 상기 제2 시드 데이터는 서로 중복되지 않는 것을 특징으로 하는 데이터 선택 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 데이터 전처리부는 상기 제1 시드 데이터를 상기 시드 모델에 입력하여 상기 제1 시드 데이터의 특징값을 포함하는 제1 데이터 표현을 추출하고,상기 타겟 데이터를 상기 시드 모델에 입력하여 상기 타겟 데이터의 특징값을 포함하는 타겟 데이터 표현을 추출하는 것을 특징으로 하는 데이터 선택 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15 항에 있어서, 상기 복원 모델은 입력 데이터를 저차원 벡터로 변환하는 인코더, 상기 저차원 벡터값들이 위치하는 잠재 공간, 상기 잠재 공간의 벡터값을 재구성하여 출력하는 디코더를 포함하는 VAE(Variational AutoEncoder)인 것을 특징으로 하는 데이터 선택 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 모델 학습부는 상기 전처리된 제1 시드 데이터와 상기 전처리된 타겟 데이터를 상기 인코더에 입력하여 상기 제1 잠재 변수의 확률 분포를 결정하고,상기 제1 잠재 변수를 상기 디코더에 입력하여 재구성된 데이터를 생성하며,상기 재구성된 데이터에 기초하는 손실 함수를 계산하고, 상기 인코더와 상기 디코더의 파라미터 가중치를 조정하는 것을 특징으로 하는 데이터 선택 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 데이터 선택 방법을 제공하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는 컴퓨터 판독가능 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램에 있어서,상기 컴퓨터 프로그램은 컴퓨팅 장치에 의해 실행될 경우,제1 시드 데이터 및 타겟 데이터를 입력하고, 상기 제1 시드 데이터 및 타겟 데이터를 전처리 하고, 전처리된 상기 제1 시드 데이터 및 타겟 데이터를 복원 모델에 입력하고, 상기 복원 모델을 학습시키고,학습된 복원 모델에 제2 시드 데이터를 입력하고, 상기 제2 시드 데이터와 상기 타겟 데이터 간의 데이터 거리를 계산하고, 상기 데이터 거리에 기초하여 상기 제2 시드 데이터 중 적어도 일부의 시드 데이터를 선택하는 명령어들의 시퀀스를 포함하는, 컴퓨터 판독가능 기록매체에 저장된 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code>219980054563</code><country>대한민국</country><engName>KT Corporation</engName><name>주식회사 케이티</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 성남시 분당구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Jun Wo</engName><name>김준우</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로*길 **, *층 (역삼동, 한동빌딩)</address><code>920111000019</code><country>대한민국</country><engName>MAPS Intellectual Property Law Firm</engName><name>특허법인엠에이피에스</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.12.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1400797-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.03.26</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5080836-48</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230181375.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93833953af3c1afa293a949207f8145db50eb9b53a2c067a0b8be7116a3b9b8fd9cdbb025a721a033a3d86b594b360e0c2efbb6481e9d52c04</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf418ef51f3dcb3ca2fffe9fddeeb94c8fddb5533c330d69f68178e1ea44bc566058a35f99f2552202103ae3d739625b9393d0620a32308ce7</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>