<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:01:56.156</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.25</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7029387</applicationNumber><claimCount>9</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자산 포맷들의 변환을 위한 몰입형 미디어 데이터 복잡도 분석기</inventionTitle><inventionTitleEng>IMMERSIVE MEDIA DATA COMPLEXITY ANALYZER FOR TRANSFORMATION OF ASSET FORMATS</inventionTitleEng><openDate>2023.10.10</openDate><openNumber>10-2023-0141816</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.08.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/234</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/2662</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/236</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/81</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 21/84</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 적어도 하나의 프로세서에 의해 수행되는 미디어 스트림(또는 미디어 데이터)에서의 장면의 객체의 복잡도를 분석하는 것이 제공되는데, 이것은: 콘텐츠 소스로부터 복수의 장면을 포함하는 몰입형 미디어 데이터를 수신하는 것; 몰입형 미디어 데이터로부터, 복수의 장면 중에서 각자의 장면의 각자의 객체를 획득하는 것; 각자의 장면을 분석하여 각자의 장면의 각자의 객체와 연관된 복잡도 정보를 생성하는 것; 각자의 장면의 각자의 객체와 연관된 메타데이터를 생성하는 것 - 메타데이터는 복잡도 정보를 포함함 -; 및 생성된 메타데이터에 기초한 처리를 위해 각자의 장면을 클라이언트에게 배포할지를 결정하는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.05.11</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023081037</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/047672</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장면의 객체의 복잡도를 분석하기 위해 적어도 하나의 프로세서에 의해 수행되는 방법으로서:콘텐츠 소스로부터 복수의 장면을 포함하는 몰입형 미디어 데이터를 수신하는 단계;상기 몰입형 미디어 데이터로부터, 상기 복수의 장면 중에서 각자의 장면의 각자의 객체를 획득하는 단계;상기 각자의 장면을 분석하여 상기 각자의 장면의 각자의 객체와 연관된 복잡도 정보를 생성하는 단계;상기 각자의 장면의 각자의 객체와 연관된 메타데이터를 생성하는 단계 - 상기 메타데이터는 상기 복잡도 정보를 포함함 -; 및상기 생성된 메타데이터에 기초한 처리를 위해 상기 각자의 장면을 클라이언트에 배포할지를 결정하는 단계를 포함하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 각자의 객체로부터 속성 정보를 획득하는 단계를 추가로 포함하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 속성 정보가 미리 정의된 복잡도 속성들의 리스트 내의 하나 이상의 복잡도 속성과 관련되는지를 식별하는 단계; 상기 미리 정의된 복잡도 속성들의 리스트 내의 상기 하나 이상의 복잡도 속성과 관련된 적어도 하나의 값을 도출하는 단계; 및상기 적어도 하나의 값을 상기 속성 정보와 연관시켜 저장하고, 상기 각자의 객체에 대한 복잡도 요약을 생성하는 단계를 추가로 포함하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 각자의 객체는 상기 객체의 베이스 표현 및 객체 향상 계층들의 세트를 포함하고, 상기 객체 향상 계층들의 세트는 상기 객체의 속성들에 대응하는 속성 정보를 포함하고, 상기 객체 향상 계층들의 세트가 상기 객체의 베이스 표현에 적용될 때, 상기 객체의 베이스 표현은 상기 객체의 베이스 표현을 포함하는 베이스 계층에서 지원되지 않는 특징들을 포함하도록 증강되는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,적어도 하나의 객체에 대한 적어도 하나의 복잡도 정보를 상기 각자의 장면에 대한 복잡도 요약으로 애그리게이션하는 단계 - 상기 각자의 장면은 하나 이상의 객체를 포함함 -; 및 상기 각자의 장면에 대한 복잡도 요약을 상기 각자의 장면의 비트스트림 내의 미리 정의된 로케이션에 기입하는 단계를 추가로 포함하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 각자의 장면에 대한 복잡도 요약에 기초하여, 상기 각자의 장면에 대응하는 상기 몰입형 미디어 데이터의 포맷이 클라이언트 디바이스로의 배포 전에 제1 포맷으로부터 제2 포맷으로 변환될 것인지를 결정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 각자의 장면에 대응하는 상기 몰입형 미디어 데이터가 변환될 것이라는 결정에 기초하여, 상기 콘텐츠 소스 또는 상기 클라이언트 디바이스가 상기 제1 포맷으로부터 상기 제2 포맷으로의 변환을 수행할 것인지를 결정하는 단계를 추가로 포함하는 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 장면의 객체의 복잡도를 분석하기 위한 디바이스로서:컴퓨터 프로그램 코드를 저장하도록 구성된 적어도 하나의 메모리; 및 상기 컴퓨터 프로그램 코드를 판독하고 상기 컴퓨터 프로그램 코드에 의해 지시된 대로 동작하도록 구성된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는: 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 콘텐츠 소스로부터 복수의 장면을 포함하는 몰입형 미디어 데이터를 수신하게 야기하도록 구성된 수신 코드;상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 몰입형 미디어 데이터로부터, 상기 복수의 장면 중에서 각자의 장면의 각자의 객체를 획득하게 야기하도록 구성된 획득 코드;상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 각자의 장면을 분석하여 상기 각자의 장면의 각자의 객체와 연관된 복잡도 정보를 생성하게 야기하도록 구성된 분석 코드;상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 각자의 장면의 각자의 객체와 연관된 메타데이터를 생성하게 야기하도록 구성된 생성 코드 - 상기 메타데이터는 상기 복잡도 정보를 포함함 -; 및상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 생성된 메타데이터에 기초한 처리를 위해 클라이언트에 상기 각자의 장면을 배포할지를 결정하게 야기하도록 구성된 결정 코드를 포함하는 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 각자의 객체로부터 속성 정보를 획득하게 야기하도록 구성된 획득 코드를 추가로 포함하는 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는:상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 속성 정보가 미리 정의된 복잡도 속성들의 리스트 내의 하나 이상의 복잡도 속성과 관련되는지를 식별하게 야기하도록 구성된 식별 코드; 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 미리 정의된 복잡도 속성들의 리스트 내의 하나 이상의 복잡도 속성과 관련된 적어도 하나의 값을 도출하게 야기하도록 구성된 도출 코드; 및상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 속성 정보와 연관하여 상기 적어도 하나의 값을 저장하고 상기 각자의 객체에 대한 복잡도 요약을 생성하게 야기하도록 구성된 저장 코드를 추가로 포함하는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 상기 각자의 객체는 상기 객체의 베이스 표현 및 객체 향상 계층들의 세트를 포함하고, 상기 객체 향상 계층들의 세트는 상기 객체의 속성들에 대응하는 속성 정보를 포함하고, 상기 객체 향상 계층들의 세트가 상기 객체의 베이스 표현에 적용될 때, 상기 객체의 베이스 표현은 상기 객체의 베이스 표현을 포함하는 베이스 계층에서 지원되지 않는 특징들을 포함하도록 증강되는 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는:상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 적어도 하나의 객체에 대한 적어도 하나의 복잡도 정보를 상기 각자의 장면에 대한 복잡도 요약으로 애그리게이션하게 야기하도록 구성된 애그리게이션 코드 - 상기 각자의 장면은 하나 이상의 객체를 포함함 -; 및 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 각자의 장면에 대한 복잡도 요약을 상기 각자의 장면의 비트스트림 내의 미리 정의된 로케이션에 기입하게 야기하도록 구성된 기입 코드를 추가로 포함하는 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 상기 각자의 장면에 대한 복잡도 요약에 기초하여, 상기 각자의 장면에 대응하는 상기 몰입형 미디어 데이터의 포맷이 클라이언트 디바이스로의 배포 전에 제1 포맷으로부터 제2 포맷으로 변환될 것인지를 결정하게 야기하도록 구성된 포맷 결정 코드를 추가로 포함하는 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 컴퓨터 프로그램 코드는 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금, 상기 각자의 장면에 대응하는 상기 몰입형 미디어 데이터가 변환될 것이라는 결정에 기초하여, 상기 콘텐츠 소스 또는 상기 클라이언트 디바이스가 상기 제1 포맷으로부터 상기 제2 포맷으로의 변환을 수행할지를 결정하게 야기하도록 구성된 변환 결정 코드를 추가로 포함하는 디바이스.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 명령어들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은, 장면의 객체의 복잡도를 분석하기 위한 디바이스의 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:콘텐츠 소스로부터 복수의 장면을 포함하는 몰입형 미디어 데이터를 수신하고;몰입형 미디어 데이터로부터, 상기 복수의 장면 중에서 각자의 장면의 각자의 객체를 획득하고;상기 각자의 장면을 분석하여 상기 각자의 장면의 각자의 객체와 연관된 복잡도 정보를 생성하고;상기 각자의 장면의 각자의 객체와 연관된 메타데이터를 생성하고 - 상기 메타데이터는 상기 복잡도 정보를 포함함 -; 및 상기 생성된 메타데이터에 기초한 처리를 위해 상기 각자의 장면을 클라이언트에 배포할지를 결정하도록 야기하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 상기 각자의 객체로부터 속성 정보를 획득하게 추가로 야기하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:상기 속성 정보가 미리 정의된 복잡도 속성들의 리스트 내의 하나 이상의 복잡도 속성과 관련되는지를 식별하고; 상기 미리 정의된 복잡도 속성들의 리스트 내의 하나 이상의 복잡도 속성과 관련된 적어도 하나의 값을 도출하고; 및 상기 적어도 하나의 값을 상기 속성 정보와 연관시켜 저장하고 상기 각자의 객체에 대한 복잡도 요약을 생성하도록 추가로 야기하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금:적어도 하나의 객체에 대한 적어도 하나의 복잡도 정보를 상기 각자의 장면에 대한 복잡도 요약으로 애그리게이션하고 - 상기 각자의 장면은 하나 이상의 객체를 포함함 -; 및 상기 각자의 장면에 대한 복잡도 요약을 상기 각자의 장면의 비트스트림 내의 미리 정의된 로케이션에 기입하도록 추가로 야기하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금: 상기 각자의 장면에 대한 복잡도 요약에 기초하여, 상기 각자의 장면에 대응하는 상기 몰입형 미디어 데이터의 포맷이 클라이언트 디바이스로의 배포 전에 제1 포맷으로부터 제2 포맷으로 변환될 것인지를 결정하도록 추가로 야기하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 명령어들은 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금: 상기 각자의 장면에 대응하는 상기 몰입형 미디어 데이터가 변환될 것이라는 결정에 기초하여, 상기 콘텐츠 소스 또는 상기 클라이언트 디바이스가 상기 제1 포맷으로부터 상기 제2 포맷으로의 변환을 수행할 것인지를 결정하도록 추가로 야기하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.  </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>HINDS, Arianne</engName><name>힌즈, 아리안네</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>ABHISHEK, Rohit</engName><name>아비섹, 로히트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>WENGER, Stephan</engName><name>웬거, 스테판</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920030004930</code><country>대한민국</country><engName>Lim KyuBin</engName><name>임규빈</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/276,538</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.19</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/969,226</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0952211-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0953849-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0953861-67</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0140299-53</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237029387.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c395ebea00f20b31a385be9e515faff4f1c3ee369ed3c0a7f8a4cd384210619b9b2a68726d468a0b046df119b613e042ae8be4ef257eff9a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3928042258f2c17bc6a58ab8f20e1a4f4fdead165f1bc1337fbefa072a9da6129b8e2b2e93c463b1634de0e8bf35f8400864257253e925b0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>