<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:34.2934</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7011601</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>공급 어셈블리 유닛을 갖는 구강내 스캐닝 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>AN INTRAORAL SCANNING DEVICE WITH A SUPPLY ASSEMBLY UNIT</inventionTitleEng><openDate>2025.05.22</openDate><openNumber>10-2025-0071949</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.04.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61C 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02M 3/158</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 일 실시예에 따라, 구강내 스캐닝 디바이스가 개시된다. 디바이스는 3차원 치과용 물체로부터 구강내 스캔 데이터(intraoral scan data)를 획득하도록 구성된다. 구강내 스캐닝 디바이스는, 적어도 환자의 치과용 물체 상으로 광을 방출하도록 구성된 프로젝터 유닛 — 프로젝터 유닛은 하나 이상의 광원들을 포함함 —; 적어도 치과용 물체로부터 반사된 광을 획득하도록 구성된 이미지 센서; 획득되는 반사된 광을 2D 구강내 스캔 데이터 및/또는 3D 구강내 스캔 데이터로 프로세싱하도록 구성된 프로세싱 유닛; DC 전압을 공급하도록 구성된 배터리 유닛; DC 전압을 수신하도록 그리고 하나 이상의 광원들에 공급 전압을 제공하도록 구성된 공급 어셈블리 유닛을 포함하고, 공급 어셈블리 유닛은, DC 전압을 공급 전압으로 컨버팅하도록 구성된 전압 업-컨버터(voltage up-converter) — DC 전압은 공급 전압보다 낮음 —, DC 전압이 공급 전압보다 높도록, DC 전압을 공급 전압으로 컨버팅하도록 구성된 전압 다운-컨버터(voltage down-converter), 전압 업-컨버터 및 전압 다운-컨버터를 제어하도록 구성된 전압 제어기 유닛을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024061782</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/075554</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 3차원 치과용 물체로부터 구강내 스캔 데이터(intraoral scan data)를 획득하도록 구성된 구강내 스캐닝 디바이스로서,● 스캔 시퀀스에 기반하여 적어도 환자의 치과용 물체 상으로 광(light)을 방출하도록 구성된 프로젝터 유닛 — 상기 프로젝터 유닛은 하나 이상의 광원들을 포함하고, 상기 스캔 시퀀스는 상기 하나 이상의 광원들의 방출된 광의 시퀀스를 포함함 —;● 적어도 상기 치과용 물체로부터 반사된 광을 획득하도록 구성된 이미지 센서; ● 획득되는 반사된 광을 2D 구강내 스캔 데이터 및/또는 3D 구강내 스캔 데이터로 프로세싱하도록 구성된 프로세싱 유닛;● DC 전압을 공급하도록 구성된 배터리 유닛; 및● 상기 DC 전압을 수신하도록 그리고 상기 하나 이상의 광원들에 공급 전압을 제공하도록 구성된 공급 어셈블리 유닛을 포함하고,상기 공급 어셈블리 유닛은,○ 상기 DC 전압을 공급 전압으로 컨버팅하도록 구성된 전압 업-컨버터(voltage up-converter) — 상기 DC 전압은 상기 공급 전압보다 낮음 —,○ 상기 DC 전압이 상기 공급 전압보다 높도록, 상기 DC 전압을 공급 전압으로 컨버팅하도록 구성된 전압 다운-컨버터(voltage down-converter), 및○ 상기 스캔 시퀀스에 기반하여 상기 전압 업-컨버터 및 상기 전압 다운-컨버터를 제어하도록 구성된 전압 제어기 유닛을 포함하는,구강내 스캐닝 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 스캔 시퀀스는 상기 하나 이상의 광원들 각각의 온-오프 스위칭 타이밍을 포함하고, 상기 온-오프 스위칭 타이밍은 상기 스캔 시퀀스 동안 상기 하나 이상의 광원들 각각이 스위칭 온 및 스위칭 오프되는 시기를 결정하는,구강내 스캐닝 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 스캔 시퀀스는, 턴 온(turn on)될 때 상기 하나 이상의 광원들 각각의 전류 레벨, 및/또는 턴 오프(turn off)될 때 상기 하나 이상의 광원들 각각의 전류 레벨을 포함하는,구강내 스캐닝 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 광원들의 한 그룹의 광원들을 포함하고, 상기 한 그룹 광원들은 상기 공급 어셈블리 유닛에 연결되고, 상기 하나 이상의 광원들 중 한 그룹의 광원들은 다른 공급 어셈블리 유닛에 연결되고,상기 다른 공급 어셈블리 유닛은,● 상기 DC 전압을 공급 전압으로 컨버팅하도록 구성된 전압 업-컨버터 — 상기 DC 전압은 상기 공급 전압보다 낮음 —, 및● 상기 전압 업-컨버터를 제어하도록 구성된 전압 제어기 유닛을 포함하는,구강내 스캐닝 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전압 업-컨버터 및 상기 전압 다운-컨버터는 메인 전압 컨버터로 병합되는, 구강내 스캐닝 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 전압 다운-컨버터는,● 상기 DC 전압을 수신하도록 구성된 입력 다운-단자들,● 상기 하나 이상의 광원들에 상기 공급 전압을 송신하도록 구성된 출력 다운-단자들,● 상기 출력 다운-단자들에 연결된 LC-회로,● 상기 전압 다운-컨버터의 제1 다운-노드에 연결된 제1 다운-제어가능 스위치를 포함하고, 상기 제1 다운-제어가능 스위치는 상기 입력 다운-단자들 중 적어도 하나로부터 상기 DC 전압을 수신하도록 그리고 상기 제1 다운-노드를 통해 상기 LC-회로에 입력 전압을 제공하도록 구성되고, 상기 전압 제어기 유닛은 상기 제1 다운-제어가능 스위치를 제어하도록 구성되고,상기 LC-회로는 상기 입력 전압에 기반하여 상기 출력 다운-단자들에 상기 공급 전압을 제공하는,구강내 스캐닝 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전압 업-컨버터는,● 상기 DC 전압을 수신하도록 구성된 입력 업-단자들,● 상기 공급 전압을 송신하도록 구성된 출력 업-단자들,● 상기 출력 업-단자들에 연결된 커패시터,● 상기 입력 업-단자들의 제1 입력에 연결된 인덕터 — 상기 인덕터는 상기 입력 업-단자들의 상기 제1 입력으로부터 상기 DC 전압을 수신하도록 그리고 제1 업-노드에 제1 입력 전압을 제공하도록 구성됨 —, 및● 상기 제1 업-노드를 통해 상기 커패시터와 상기 인덕터에 연결된 제1 업-제어가능 스위치를 포함하고, 상기 제1 업-제어가능 스위치는 상기 제1 업-노드를 통해 상기 제1 입력 전압을 수신하도록 그리고 상기 제1 업-노드를 통해 상기 커패시터에 제2 입력 전압을 제공하도록 구성되고, 상기 전압 제어기 유닛은 상기 제1 업-제어가능 스위치를 제어하도록 구성되고,상기 커패시터는 상기 제2 입력 전압에 기반하여 상기 출력 업-단자들에 상기 공급 전압을 제공하는,구강내 스캐닝 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 전압 다운-컨버터는 상기 제1 다운-노드를 통해 상기 제1 다운-제어가능 스위치와 상기 LC 회로에 연결되는 제2 다운-제어가능 스위치를 더 포함하고, 상기 제1 다운-제어가능 스위치 및 상기 제2 다운-제어가능 스위치는 상기 전압 제어기 유닛에 의해 제어되는, 구강내 스캐닝 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 전압 업-컨버터는 상기 전압 업-컨버터의 상기 제1 업-노드와 제2 업-노드에 연결되는 제2 업-제어가능 스위치를 더 포함하고, 상기 커패시터는 상기 제2 업-노드에 연결되고, 상기 제1 업-제어가능 스위치 및 상기 제2 업-제어가능 스위치는 상기 전압 제어기 유닛에 의해 제어되는,구강내 스캐닝 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 또는 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 전압 제어기 유닛은 복수의 전압 제어기들을 포함하고,상기 복수의 전압 제어기들은,- 상기 전압 다운-컨버터의 하나 이상의 다운-제어가능 스위치들을 제어하도록 구성된 전압 다운-제어기,- 상기 전압 업-컨버터의 하나 이상의 업-제어가능 스위치들을 제어하도록 구성된 전압 업-제어기, 및/또는- 메인 전압 컨버터의 하나 이상의 제어가능 스위치들을 제어하도록 구성된 메인 전압 제어기를 포함하는, 구강내 스캐닝 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제5항에 있어서,상기 전압 제어기 유닛은 상기 메인 전압 컨버터의 하나 이상의 제어가능 스위치를 제어하도록 구성되는,구강내 스캐닝 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제5항 또는 제7항에 있어서,메인 전압 컨버터는 상기 전압 업-컨버터를 포함하고, 제1 업-제어가능 스위치는 추가로 입력 업-단자들의 제2 입력에 직접 연결되고, 상기 입력 업-단자들의 제1 입력은 추가로 커패시터에 직접 연결되는,구강내 스캐닝 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 입력 업-단자들의 제1 입력은 상기 커패시터의 제2 측에 직접 연결되고, 제1 업-노드는 상기 커패시터의 제1 측에 연결되는,구강내 스캐닝 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 메인 전압 컨버터는 제2 업-제어가능 스위치를 포함하고, 상기 제2 업-제어가능 스위치는 상기 제1 업-제어가능 스위치와 상기 커패시터에 연결되고, 상기 제1 업-제어가능 스위치 및 상기 제2 업-제어가능 스위치는 상기 전압 제어기 유닛에 의해 제어되는,구강내 스캐닝 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 메인 전압 컨버터는 제3 업-제어가능 스위치를 포함하고, 상기 커패시터는 상기 메인 전압 컨버터의 제2 업-노드를 통해 출력 업-단자들의 제1 출력에 연결되고, 상기 제3 업-제어가능 스위치는 상기 제2 업-노드를 통해 상기 커패시터에 연결되고, 상기 전압 제어기 유닛은 상기 제1 업-제어가능 스위치, 상기 제2 업-제어가능 스위치, 및 상기 제3 업-제어가능 스위치를 제어하도록 구성되는,구강내 스캐닝 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>덴마크, 디케이-**** 코펜하겐 케이, 홀멘스 커넬 *, *</address><code>520100025901</code><country>덴마크</country><engName>3Shape A/S</engName><name>쓰리세이프 에이/에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>덴마크 **** 코펜하겐...</address><code> </code><country>덴마크</country><engName>PEDERSEN, Michael</engName><name>페데르센, 미카엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>덴마크 **** 코펜하겐...</address><code> </code><country>덴마크</country><engName>CHRISTIANSEN, Alexander Bruun</engName><name>크리스티안센, 알렉산더 브룬</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22197007.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.04.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0399410-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.04.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0069451-77</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257011601.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934b34252d898ad57cdbd874b1b392d352edfaf88f02b77f6bbd7a888c409939f664b7cc89896a1c7083ee28dc6638d030de68971456bea2d7</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf71563c4f64df9002d8c31aded52d948b6a789322c57b9ae2a1e7e1ac84f288c57fe726d93f18ed5db9607b9c84d47a9c4fc68e5bf2db8fac</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>