<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:03.553</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.11.27</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2021-7015089</applicationNumber><claimCount>19</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>히스토리-기반 모션 벡터 예측의 단순화</inventionTitle><inventionTitleEng>SIMPLIFICATION OF HISTORY-BASED MOTION VECTOR PREDICTION</inventionTitleEng><openDate>2021.07.21</openDate><openNumber>10-2021-0091174</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.11.09</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2021.05.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/56</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/58</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/105</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/139</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/43</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/436</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/583</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 코딩하는 방법으로서, 현재 블록의 인접한 이웃 블록들을 넘어 확장하는 이전에 코딩된 블록들의 모션 벡터 정보를 포함하는 히스토리-기반 모션 벡터 예측 (HMVP) 후보 히스토리 테이블을 구축하는 단계, 모션 벡터 예측자 리스트를 구축하는 단계, 및 모션 벡터 예측자 리스트에 HMVP 후보 히스토리 테이블로부터의 하나 이상의 HMVP 후보들을 부가하는 단계를 포함한다. HMVP 후보 히스토리 테이블로부터의 하나 이상의 HMVP 후보들을 부가하는 단계는, HMVP 후보 히스토리 테이블에서의 제 1 HMVP 후보를 모션 벡터 예측자 리스트에서의 2 개의 엔트리들과 비교하고 모션 벡터 예측자 리스트에서의 다른 엔트리들과는 비교하지 않는 단계, 및 제 1 HMVP 후보가 모션 벡터 예측자 리스트에서의 2 개의 엔트리들 양자 모두와 상이할 때 모션 벡터 예측자 리스트에 제 1 HMVP 후보를 부가하는 단계를 포함한다. 방법은 또한, 모션 벡터 예측자 리스트를 사용하여 비디오 데이터의 현재 블록을 코딩하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.06.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020113052</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.11.27</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/063674</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 코딩하는 방법으로서,상기 비디오 데이터의 현재 블록의 인접한 이웃 블록들을 넘어 확장하는 이전에 코딩된 블록들의 모션 벡터 정보를 포함하는 히스토리-기반 모션 벡터 예측 (HMVP) 후보 히스토리 테이블을 구축하는 단계;모션 벡터 예측자 리스트를 구축하는 단계; 상기 모션 벡터 예측자 리스트에 상기 HMVP 후보 히스토리 테이블로부터의 하나 이상의 HMVP 후보들을 부가하는 단계로서, 상기 HMVP 후보 히스토리 테이블로부터의 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 부가하는 단계는:  상기 HMVP 후보 히스토리 테이블에서의 제 1 HMVP 후보를 상기 모션 벡터 예측자 리스트에서의 2 개의 엔트리들과 비교하고 상기 모션 벡터 예측자 리스트에서의 다른 엔트리들과는 비교하지 않는 단계; 및 상기 제 1 HMVP 후보가 상기 모션 벡터 예측자 리스트에서의 상기 2 개의 엔트리들 양자 모두와 상이할 때 상기 모션 벡터 예측자 리스트에 상기 제 1 HMVP 후보를 부가하는 단계를 포함하는, 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 부가하는 단계; 및상기 모션 벡터 예측자 리스트를 사용하여 비디오 데이터의 상기 현재 블록을 코딩하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 하나 이상의 HMVP 후보들을 부가하는 단계는, 상기 HMVP 후보 히스토리 테이블에서의 제 2 HMVP 후보를 상기 모션 벡터 예측자 리스트에서의 상기 2 개의 엔트리들과 비교하고 상기 모션 벡터 예측자 리스트에서의 다른 엔트리들과는 비교하지 않는 단계; 및상기 제 2 HMVP 후보가 상기 모션 벡터 예측자 리스트에서의 상기 2 개의 엔트리들 양자 모두와 상이할 때 상기 모션 벡터 예측자 리스트에 상기 제 2 HMVP 후보를 부가하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 부가하는 단계는 병합 모드, 어드밴스드 모션 벡터 예측 (AMVP) 모드, 또는 인트라 블록 카피 (IBC) 병합 모드 중 하나에서 코딩되는 상기 현재 블록에 대한 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 부가하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 모션 벡터 예측자 리스트에서의 상기 2 개의 엔트리들은 상기 현재 블록의 좌측 이웃 블록에 대한 제 1 엔트리와 상기 현재 블록의 상측 이웃 블록에 대한 제 2 엔트리를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 부가하는 단계는 하나 이상의 HMVP 후보들의 제 1 서브세트를 부가하는 단계를 포함하고, 상기 방법은:상기 HMVP 후보 히스토리 테이블에서의 하나 이상의 HMVP 후보들의 상기 제 1 서브세트에 후속하는 하나 이상의 HMVP 후보들의 제 2 서브세트로부터의 하나 이상의 HMVP 후보들을, 상기 모션 벡터 예측자 리스트에서의 엔트리들과 상기 제 2 서브세트로부터의 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 비교하지 않으면서 상기 모션 벡터 예측자 리스트에 부가하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 모션 벡터 예측자 리스트를 구축하는 단계는 하나 이상의 공간적 이웃 블록들 또는 병치된 (collocated) 블록들의 모션 정보로 상기 모션 벡터 예측자 리스트를 구축하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 현재 블록을 코딩하는 단계는 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계를 포함하고, 상기 현재 블록을 디코딩하는 단계는:상기 모션 벡터 예측자 리스트의 엔트리로부터 모션 벡터 정보를 취출하는 단계;취출된 상기 모션 벡터 정보에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터를 결정하는 단계;상기 모션 벡터에 기초하여 예측 블록을 결정하는 단계; 및상기 현재 블록을 복원하기 위해 상기 예측 블록과 상기 현재 블록 사이의 차이를 표시하는 수신된 잔차 정보에 상기 예측 블록을 부가하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 현재 블록을 코딩하는 단계는 상기 현재 블록을 인코딩하는 단계를 포함하고, 상기 현재 블록을 인코딩하는 단계는:예측 블록을 식별하기 위해 사용된 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터를 결정하는 단계; 상기 현재 블록에 대한 결정된 상기 모션 벡터에 기초하여 상기 모션 벡터 예측자 리스트로의 엔트리를 표시하는 정보를 시그널링하는 단계; 및상기 예측 블록과 상기 현재 블록 사이의 차이를 표시하는 잔차 정보를 시그널링하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터의 현재 블록의 인접한 이웃 블록들을 넘어 확장하는 이전에 코딩된 블록들의 모션 벡터 정보를 포함하는 히스토리-기반 모션 벡터 예측 (HMVP) 후보 히스토리 테이블, 및 모션 벡터 예측자 리스트를 저장하도록 구성된 메모리; 및프로세싱 회로부를 포함하고, 상기 프로세싱 회로부는, 상기 메모리에서의 저장을 위한 상기 HMVP 후보 히스토리 테이블을 구축하고; 상기 메모리에서의 저장을 위한 상기 모션 벡터 예측자 리스트를 구축하고;상기 모션 벡터 예측자 리스트에 상기 HMVP 후보 히스토리 테이블로부터의 하나 이상의 HMVP 후보들을 부가하는 것으로서, 상기 HMVP 후보 히스토리 테이블로부터의 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 부가하기 위해, 상기 프로세싱 회로부가: 상기 HMVP 후보 히스토리 테이블에서의 제 1 HMVP 후보를 상기 모션 벡터 예측자 리스트에서의 2 개의 엔트리들과 비교하고 상기 모션 벡터 예측자 리스트에서의 다른 엔트리들과는 비교하지 않고;  상기 제 1 HMVP 후보가 상기 모션 벡터 예측자 리스트에서의 상기 2 개의 엔트리들 양자 모두와 상이할 때 상기 모션 벡터 예측자 리스트에 상기 제 1 HMVP 후보를 부가하도록 구성되는, 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 부가하며; 그리고상기 메모리에 저장된 상기 모션 벡터 예측자 리스트를 사용하여 비디오 데이터의 상기 현재 블록을 코딩하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 하나 이상의 HMVP 후보들을 부가하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는,상기 HMVP 후보 히스토리 테이블에서의 제 2 HMVP 후보를 상기 모션 벡터 예측자 리스트에서의 상기 2 개의 엔트리들과 비교하고 상기 모션 벡터 예측자 리스트에서의 다른 엔트리들과는 비교하지 않고; 그리고상기 제 2 HMVP 후보가 상기 모션 벡터 예측자 리스트에서의 상기 2 개의 엔트리들 양자 모두와 상이할 때 상기 모션 벡터 예측자 리스트에 상기 제 2 HMVP 후보를 부가하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서, 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 부가하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는 병합 모드, 어드밴스드 모션 벡터 예측 (AMVP) 모드, 또는 인트라 블록 카피 (IBC) 병합 모드 중 하나에서 코딩되는 상기 현재 블록에 대한 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 부가하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 9 항에 있어서, 상기 모션 벡터 예측자 리스트에서의 상기 2 개의 엔트리들은 상기 현재 블록의 좌측 이웃 블록에 대한 제 1 엔트리와 상기 현재 블록의 상측 이웃 블록에 대한 제 2 엔트리를 포함하는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 9 항에 있어서, 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 부가하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는 하나 이상의 HMVP 후보들의 제 1 서브 세트를 부가하도록 구성되고, 상기 프로세싱 회로부는:상기 HMVP 후보 히스토리 테이블에서의 하나 이상의 HMVP 후보들의 상기 제 1 서브세트에 후속하는 하나 이상의 HMVP 후보들의 제 2 서브세트로부터의 하나 이상의 HMVP 후보들을, 상기 모션 벡터 예측자 리스트에서의 엔트리들과 상기 제 2 서브세트로부터의 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 비교하지 않으면서 상기 모션 벡터 예측자 리스트에 부가하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 9 항에 있어서, 상기 모션 벡터 예측자 리스트를 구축하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는 하나 이상의 공간적 이웃 블록들 또는 병치된 블록들의 모션 정보로 상기 모션 벡터 예측자 리스트를 구축하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 9 항에 있어서, 상기 현재 블록을 코딩하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는 상기 현재 블록을 디코딩하도록 구성되고, 상기 현재 블록을 디코딩하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는:상기 모션 벡터 예측자 리스트의 엔트리로부터 모션 벡터 정보를 취출하고;취출된 상기 모션 벡터 정보에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터를 결정하고;상기 모션 벡터에 기초하여 예측 블록을 결정하며; 그리고상기 현재 블록을 복원하기 위해 상기 예측 블록과 상기 현재 블록 사이의 차이를 표시하는 수신된 잔차 정보에 상기 예측 블록을 부가하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 9 항에 있어서, 상기 현재 블록을 코딩하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는 상기 현재 블록을 인코딩하도록 구성되고, 상기 현재 블록을 인코딩하기 위해, 상기 프로세싱 회로부는:예측 블록을 식별하기 위해 사용된 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터를 결정하고; 상기 현재 블록에 대한 결정된 상기 모션 벡터에 기초하여 상기 모션 벡터 예측자 리스트로의 엔트리를 표시하는 정보를 시그널링하며; 그리고상기 예측 블록과 상기 현재 블록 사이의 차이를 표시하는 잔차 정보를 시그널링하도록 구성되는, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 9 항에 있어서, 상기 디바이스는 무선 통신 디바이스인, 비디오 데이터를 코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 때, 하나 이상의 프로세서들로 하여금,비디오 데이터의 현재 블록의 인접한 이웃 블록들을 넘어 확장하는 이전에 코딩된 블록들의 모션 벡터 정보를 포함하는 히스토리-기반 모션 벡터 예측 (HMVP) 후보 히스토리 테이블을 구축하게 하고;모션 벡터 예측자 리스트를 구축하게 하고; 상기 모션 벡터 예측자 리스트에 상기 HMVP 후보 히스토리 테이블로부터의 하나 이상의 HMVP 후보들을 부가하게 하는 것으로서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 HMVP 후보 히스토리 테이블로부터의 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 부가하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,  상기 HMVP 후보 히스토리 테이블에서의 제 1 HMVP 후보를 상기 모션 벡터 예측자 리스트에서의 2 개의 엔트리들과 비교하고 상기 모션 벡터 예측자 리스트에서의 다른 엔트리들과는 비교하지 않게 하고; 상기 제 1 HMVP 후보가 상기 모션 벡터 예측자 리스트에서의 상기 2 개의 엔트리들 양자 모두와 상이할 때 상기 모션 벡터 예측자 리스트에 상기 제 1 HMVP 후보를 부가하게 하도록 구성되는, 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 부가하게 하며; 그리고상기 모션 벡터 예측자 리스트를 사용하여 비디오 데이터의 상기 현재 블록을 코딩하게 하는 명령들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 하나 이상의 HMVP 후보들을 부가하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,상기 HMVP 후보 히스토리 테이블에서의 제 2 HMVP 후보를 상기 모션 벡터 예측자 리스트에서의 상기 2 개의 엔트리들과 비교하고 상기 모션 벡터 예측자 리스트에서의 다른 엔트리들과는 비교하지 않게 하고; 그리고상기 제 2 HMVP 후보가 상기 모션 벡터 예측자 리스트에서의 상기 2 개의 엔트리들 양자 모두와 상이할 때 상기 모션 벡터 예측자 리스트에 상기 제 2 HMVP 후보를 부가하게 하는 명령들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 부가하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 병합 모드, 어드밴스드 모션 벡터 예측 (AMVP) 모드, 또는 인트라 블록 카피 (IBC) 병합 모드 중 하나에서 코딩되는 상기 현재 블록에 대한 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 부가하게 하는 명령들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 18 항에 있어서, 상기 모션 벡터 예측자 리스트에서의 상기 2 개의 엔트리들은 상기 현재 블록의 좌측 이웃 블록에 대한 제 1 엔트리와 상기 현재 블록의 상측 이웃 블록에 대한 제 2 엔트리를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 18 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 부가하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 하나 이상의 HMVP 후보들의 제 1 서브세트를 부가하게 하는 명령들을 포함하고, 상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 HMVP 후보 히스토리 테이블에서의 하나 이상의 HMVP 후보들의 상기 제 1 서브세트에 후속하는 하나 이상의 HMVP 후보들의 제 2 서브세트로부터의 하나 이상의 HMVP 후보들을, 상기 모션 벡터 예측자 리스트에서의 엔트리들과 상기 제 2 서브세트로부터의 상기 하나 이상의 HMVP 후보들을 비교하지 않으면서 상기 모션 벡터 예측자 리스트에 부가하게 하는 명령들을 더 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 18 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 모션 벡터 예측자 리스트를 구축하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 하나 이상의 공간적 이웃 블록들 또는 병치된 블록들의 모션 정보로 상기 모션 벡터 예측자 리스트를 구축하게 하는 명령들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 18 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 현재 블록을 코딩하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 현재 블록을 디코딩하게 하는 명령들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 현재 블록을 디코딩하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 모션 벡터 예측자 리스트의 엔트리로부터 모션 벡터 정보를 취출하게 하고;취출된 상기 모션 벡터 정보에 기초하여 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터를 결정하게 하고;상기 모션 벡터에 기초하여 예측 블록을 결정하게 하며; 그리고상기 현재 블록을 복원하기 위해 상기 예측 블록과 상기 현재 블록 사이의 차이를 표시하는 수신된 잔차 정보에 상기 예측 블록을 부가하게 하는 명령들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 18 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 현재 블록을 코딩하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 현재 블록을 인코딩하게 하는 명령들을 포함하고, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 상기 현재 블록을 인코딩하게 하는 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,예측 블록을 식별하기 위해 사용된 상기 현재 블록에 대한 모션 벡터를 결정하게 하고; 상기 현재 블록에 대한 결정된 상기 모션 벡터에 기초하여 상기 모션 벡터 예측자 리스트로의 엔트리를 표시하는 정보를 시그널링하게 하며; 그리고상기 예측 블록과 상기 현재 블록 사이의 차이를 표시하는 잔차 정보를 시그널링하게 하는 명령들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HAN, YU</engName><name>한 유</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>CHIEN, WEI-JUNG</engName><name>치엔 웨이-정</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>HUANG, HAN</engName><name>황 한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>KARCZEWICZ, MARTA</engName><name>카르체비츠 마르타</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.11.27</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/771,981</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.11.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/696,008</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2021.05.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2021-0575187-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2021.06.29</receiptDate><receiptNumber>1-5-2021-0103920-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.11.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1192645-17</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2022.11.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1192647-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.03.13</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.04.17</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0074850-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.05.01</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0424823-95</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Reference] Written Submission of Information</documentEngName><documentName>[참고자료]정보제출서</documentName><receiptDate>2025.06.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0692522-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0692521-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0692520-83</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020217015089.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935512d4b944ff70b2cbf4cb70dca93d34083e382b40f8463b934c2350c8e0d7f654bca86a5a7a04a38d90d5104c54a9efffecf9b6d738cc5c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7ea950e1d2dfeabf3db2564cae2e460849c4e529378613c5f53b4a307c25fe4ae22778020e95c54fb6196cdaed7228acea928598dae30ef4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>