<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:19:51.1951</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7027484</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이, 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>2D/MULTIVIEW SWITCHABLE LENTICULAR DISPLAY, SYSTEM, AND METHOD</inventionTitleEng><openDate>2024.10.25</openDate><openNumber>10-2024-0154539</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.07.23</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 30/28</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 13/356</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이의 디스플레이 패널은 멀티뷰 이미지 및 2D 이미지를 포함하는 복합 이미지의 픽셀들을 제공할 수 있다. 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이의 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이는 픽셀들로부터 복합 이미지를 형성할 수 있다. 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 각각의 전환형 렌티큘러 렌즈는 온 상태와 오프 상태 사이에서 전환 가능하다. 복합 이미지는 시간적 혼합 또는 구역적 혼합을 이용하여 제공될 수 있다. 시간적 혼합은 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 전환형 렌티큘러 렌즈들의 온 및 오프 상태들을 시간 다중화하는 것을 포함할 수 있다. 구역적 혼합은 복합 이미지의 상이한 구역들에 대응되는 전환형 렌티큘러 렌즈들의 상이한 서브세트들을 멀티뷰 이미지를 제공하기 위해 온 상태로 전환하거나 2D 이미지를 제공하기 위해 오프 상태로 전환하는 것을 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.14</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023172285</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/038972</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이로서, 멀티뷰 이미지 컨텐츠와 2차원(2D) 이미지 컨텐츠를 모두 포함하는 복합 이미지의 픽셀들을 제공하도록 구성된 디스플레이 패널; 및 상기 픽셀들로부터 상기 복합 이미지를 형성하도록 구성된 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이; 를 포함하되, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이는, 상기 복합 이미지의 대응하는 픽셀들로부터 상기 멀티뷰 이미지 컨텐츠를 제공하기 위한 온(ON) 상태와 상기 복합 이미지의 대응하는 픽셀들로부터 상기 2D 이미지 컨텐츠를 제공하기 위한 오프(OFF) 상태 사이에서 전환 가능한 전환형 렌티큘러 렌즈들을 갖고, 상기 복합 이미지는, 상기 전환 가능한 온 및 오프 상태들을 이용하여, 상기 복합 이미지 내의 멀티뷰 이미지 컨텐츠와 2D 이미지 컨텐츠를 나타내는 픽셀들의 시간적 혼합(temporal mixing) 또는 구역적 혼합(zonal mixing)에 의해 제공되는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 시간적 혼합은, 상기 복합 이미지 내의 멀티뷰 이미지 컨텐츠와 2D 이미지 컨텐츠를 시간 다중화하기 위해 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 전환형 렌티큘러 렌즈들의 온 상태와 오프 상태를 시간 다중화하는 것을 포함하는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 구역적 혼합은, 상기 복합 이미지의 상이한 구역들에 대응되는 상기 전환형 렌티큘러 어레이의 상이한 영역들에 있는 전환형 렌티큘러 렌즈들의 상이한 서브세트들을, 상기 멀티뷰 이미지 컨텐츠를 제공하기 위해 온 상태로 전환하고 상기 2D 이미지 컨텐츠를 제공하기 위해 오프 상태로 전환하는 것을 포함하는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 구역적 혼합에서: 상기 복합 이미지의 픽셀들은, 상호 배타적인 픽셀 서브세트들로 그룹화되고; 각각의 픽셀 서브세트는, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 각각의 전환형 렌티큘러 렌즈에 대응되며; 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 전환형 렌티큘러 렌즈는, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈가 온 상태에 있는 경우, 대응하는 픽셀 서브세트로부터의 광을 상기 멀티뷰 이미지의 상이한 뷰들의 뷰 픽셀로서 상기 멀티뷰 이미지의 각각의 뷰 방향으로 지향시키도록 구성되는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서, 상기 디스플레이 패널은, 광을 방출하도록 구성된 백라이트 및 상기 픽셀들을 제공하기 위해 상기 백라이트에 의해 방출되는 광을 변조하도록 구성된 광 밸브들의 어레이를 포함하는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이는: 고정된 굴절률을 갖고, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 고정형 렌즈들을 포함하는 제 1 재료 층; 및 전기적으로 제어 가능한 굴절률을 갖는 제 2 재료 층 - 상기 제 2 재료 층은 상기 제 1 재료 층과 접촉하고 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 고정형 렌즈들의 형상들을 충전(filling)하며, 상기 전기적으로 제어 가능한 굴절률은 상기 고정된 굴절률과 일치하는 제 1 제어 가능한 상태 및 상기 고정된 굴절률과는 상이한 제 2 제어 가능한 상태를 가짐 -; 을 포함하는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 제 1 재료 층은, 상기 제 2 재료 층과 상기 디스플레이 패널 사이에 배치되고; 상기 제 1 재료 층의 고정형 렌즈는 포지티브(positive) 렌즈인, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 6 항에 있어서, 상기 제 2 재료 층은, 상기 제 1 재료 층과 상기 디스플레이 패널 사이에 배치되고; 상기 제 1 재료 층의 고정형 렌즈는 네거티브(negative) 렌즈인, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 6 항에 있어서, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이는, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 전환형 렌티큘러 렌즈들을, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 다른 전환형 렌티큘러 렌즈들과는 독립적으로 전환하기 위해, 전압 또는 전류 중 적어도 하나를 전달하도록 구성된 전극들을 포함하는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 6 항에 있어서, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이는, 상기 복합 이미지의 일 구역에 대응되는 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 일 영역에 있는 전환형 렌티큘러 렌즈들을, 상기 복합 이미지의 다른 구역들에 대응되는 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 영역들에 있는 전환형 렌티큘러 렌즈들과는 독립적으로 전환하기 위해, 전압 또는 전류 중 적어도 하나를 전달하도록 구성된 전극들을 포함하는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 6 항에 있어서, 렌즈 제어기를 더 포함하되, 상기 렌즈 제어기는: 상기 온 상태를 제공하기 위해, 상기 고정된 굴절률과는 상이한 굴절률을 갖도록 상기 제 2 재료 층의 전기적으로 제어 가능한 굴절률을 제어하도록 구성되고; 상기 오프 상태를 제공하기 위해, 상기 고정된 굴절률과 일치하는 굴절률을 갖도록 상기 제 2 재료 층의 전기적으로 제어 가능한 굴절률을 제어하도록 구성되는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 11 항에 있어서, 구역적 전환을 위해, 상기 렌즈 제어기는, 상기 멀티뷰 이미지를 제공하기 위한 온 상태와 상기 2D 이미지를 제공하기 위한 오프 상태 사이에서, 상기 복합 이미지의 일 구역의 전환형 렌즈들을 함께 전환하도록 구성되는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이는, 서로 평행하게 배열된 원통형 렌즈들의 1차원 어레이를 포함하고; 상기 원통형 렌즈들은, 수직 방향으로 길게 연장(elongated)되고 상기 멀티뷰 이미지의 복수의 뷰들로 광을 지향시키도록 구성되며; 상기 뷰들은 서로 수평 방향으로 인접하는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 온 상태의 원통형 렌즈는, 지정된 시청 평면에서 상기 뷰들이 인간의 평균 동공 간 거리에 대응되는 중심 간 간격을 갖도록 선택된 초점 거리를 갖는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이는, 렌즈들의 2차원 어레이를 포함하는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 전환형 렌티큘러 렌즈는 회전 대칭형 렌즈인, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 시스템으로서, 멀티뷰 이미지 컨텐츠와 2차원(2D) 이미지 컨텐츠를 모두 포함하는 복합 이미지를 제공하도록 구성된 전환형 렌티큘러 디스플레이 - 상기 전환형 렌티큘러 디스플레이는, 온 상태와 오프 상태 사이에서 전환 가능한 전환형 렌티큘러 렌즈들을 갖는 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이를 포함함 -; 및 상기 멀티뷰 이미지 컨텐츠와 상기 2D 이미지 컨텐츠의 시간적 혼합 또는 구역적 혼합을 이용하여 상기 복합 이미지를 제공하도록 구성된 렌즈 제어기; 를 포함하되, 시간적 혼합은, 상기 복합 이미지 내에 상기 멀티뷰 이미지 컨텐츠와 상기 2D 이미지 컨텐츠를 포개놓기(superimpose) 위해 상기 전환형 렌티큘러 렌즈들의 온 상태와 오프 상태를 시간 다중화하는 것을 포함하고, 구역적 혼합은, 상기 복합 이미지의 제 1 구역에 상기 멀티뷰 이미지 컨텐츠를 제공하기 위해 상기 제 1 구역의 전환형 렌티큘러 렌즈들을 선택적으로 온시키고, 상기 복합 이미지의 제 2 구역에 상기 2D 이미지 컨텐츠를 제공하기 위해 상기 제 2 구역의 전환형 렌티큘러 렌즈들을 선택적으로 오프시키는 것을 포함하는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이는: 고정된 굴절률을 갖고, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 고정형 렌즈들을 포함하는 제 1 재료 층; 및 전기적으로 제어 가능한 굴절률을 갖는 제 2 재료 층 - 상기 제 2 재료 층은 상기 제 1 재료 층과 접촉하고 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 고정형 렌즈들의 형상들을 충전하며, 상기 전기적으로 제어 가능한 굴절률은 상기 고정된 굴절률과 일치하는 제 1 제어 가능한 상태 및 상기 고정된 굴절률과는 상이한 제 2 제어 가능한 상태를 가짐 -; 를 포함하는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이는, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 전환형 렌티큘러 렌즈들을, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 다른 전환형 렌티큘러 렌즈들과는 독립적으로 전환하기 위해, 전압 또는 전류 중 적어도 하나를 전달하도록 구성된 전극들을 포함하는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 18 항에 있어서, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이는, 상기 복합 이미지의 일 구역에 대응되는 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 일 영역에 있는 전환형 렌티큘러 렌즈들을, 상기 복합 이미지의 다른 구역들에 대응되는 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 영역들에 있는 전환형 렌티큘러 렌즈들과는 독립적으로 전환하기 위해, 전압 또는 전류 중 적어도 하나를 전달하도록 구성된 전극들을 포함하는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 18 항에 있어서, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 전환형 렌티큘러 렌즈는 원통형 렌즈이고, 상기 원통형 렌즈는, 수직 방향으로 길게 연장되고 상기 멀티뷰 이미지의 복수의 뷰들에 대응되는 방향들로 광을 지향시키도록 구성되며, 상기 뷰들은 서로 수평 방향으로 인접하는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 온 상태의 원통형 렌즈는, 지정된 시청 평면에서 상기 뷰들이 인간의 평균 동공 간 거리에 대응되는 중심 간 간격을 갖도록 선택된 초점 거리를 갖는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이의 동작 방법으로서, 디스플레이 패널을 이용하여 복합 이미지의 픽셀들을 제공하는 단계 - 상기 복합 이미지는 멀티뷰 이미지 컨텐츠와 2차원(2D) 이미지 컨텐츠를 모두 포함함 -; 및 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이를 이용하여 상기 픽셀들로부터 상기 복합 이미지를 형성하는 단계 - 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 전환형 렌티큘러 렌즈들은 상기 복합 이미지의 대응하는 픽셀들로부터 상기 멀티뷰 이미지 컨텐츠를 제공하기 위한 온 상태와 상기 복합 이미지의 대응하는 픽셀들로부터 상기 2D 이미지 컨텐츠를 제공하기 위한 오프 상태 사이에서 전환 가능함 -; 를 포함하되, 상기 복합 이미지는, 상기 복합 이미지 내의 멀티뷰 이미지 컨텐츠와 2D 이미지 컨텐츠를 나타내는 픽셀들의 시간적 혼합 또는 구역적 혼합에 의해 제공되는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 시간적 혼합은, 상기 복합 이미지 내의 멀티뷰 이미지 컨텐츠와 2D 이미지 컨텐츠를 시간 다중화하기 위해 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 전환형 렌티큘러 렌즈들의 온 상태와 오프 상태를 시간 다중화하는 것을 포함하고; 구역적 혼합은, 상기 복합 이미지의 상이한 구역들에 대응되는 상기 전환형 렌티큘러 어레이의 상이한 영역들에 있는 전환형 렌티큘러 렌즈들의 상이한 서브세트들을, 상기 멀티뷰 이미지 컨텐츠를 제공하기 위해 온 상태로 전환하고 상기 2D 이미지 컨텐츠를 제공하기 위해 오프 상태로 전환하는 것을 포함하는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이는: 고정된 굴절률을 갖고, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 고정형 렌즈들을 포함하는 제 1 재료 층; 및 전기적으로 제어 가능한 굴절률을 갖는 제 2 재료 층 - 상기 제 2 재료 층은 상기 제 1 재료 층과 접촉하고 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 고정형 렌즈들의 형상들을 충전함 -; 을 포함하고, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 전환형 렌티큘러 렌즈를 온 상태로 전환하는 것은, 상기 고정된 굴절률과는 상이한 굴절률을 갖도록 상기 제 2 재료 층의 전기적으로 제어 가능한 굴절률을 제어하는 것을 포함하고, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 전환형 렌티큘러 렌즈를 오프 상태로 전환하는 것은, 상기 고정된 굴절률과 일치하는 굴절률을 갖도록 상기 제 2 재료 층의 전기적으로 제어 가능한 굴절률을 제어하는 것을 포함하는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 23 항에 있어서, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이는, 서로 평행하게 배열된 원통형 렌즈들의 1차원 어레이를 포함하고, 상기 원통형 렌즈들은 수직 방향으로 길게 연장되고, 서로 수평 방향으로 인접하는 상기 멀티뷰 이미지의 복수의 뷰들로 광을 지향시키도록 구성되는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 온 상태의 원통형 렌즈는, 지정된 시청 평면에서 상기 뷰들이 인간의 평균 동공 간 거리에 대응되는 중심 간 간격을 갖도록 선택된 초점 거리를 갖는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 23 항에 있어서, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이는, 렌즈들의 2차원 어레이를 포함하는, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서, 상기 전환형 렌티큘러 렌즈 어레이의 전환형 렌티큘러 렌즈는 회전 대칭형 렌즈인, 2D/멀티뷰 전환형 렌티큘러 디스플레이의 동작 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 멘로 파크, 스위트 ***, 샌드 힐 로드 ****</address><code>520140532946</code><country>미국</country><engName>LEIA INC.</engName><name>레이아 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 캘리포니아 *****, 멘로 파크, 스위트...</address><code> </code><country> </country><engName>MA, Ming</engName><name>마, 밍</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 북촌로*길 * (가회동)(법률사무소북촌)</address><code>919980002189</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Kyung Jae</engName><name>박경재</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/317,392</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0890952-47</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.14</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0164742-75</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0836626-57</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0836637-59</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247027484.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9338c015289c613e26bce060c44eb1ec9e86544b32c86873e1b51a6fcfc9140337908e0902596c3c66264811466c2a0c07921c006653acc280</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf361ad9284007f352ad8c83f7c993c0c97471e2ecc8e236dc0615d0ea313f32582a2dc07f6fc2177178fe24a351c55c6ca875219667cff370</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>