<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:42.442</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7043417</applicationNumber><claimCount>49</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>전자 디바이스에 대한 아웃 오브 프로세스 효과</inventionTitle><inventionTitleEng>OUT-OF-PROCESS EFFECTS FOR ELECTRONIC DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2025.02.06</openDate><openNumber>10-2025-0018543</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.12.30</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0484</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 9/451</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 원격 사용자 인터페이스(UI) 렌더링 효과들은 컴퓨터 사용자 입력 시스템들에서의 증대된 프라이버시 및 효율을 제공한다. 일 양태에서, 애플리케이션은, 이를테면, 애플리케이션의 운영 체제 프로세스의 외부에서 실행중인 효과 컴포넌트에 의해, 애플리케이션과는 별개로 UI 요소들 상에서 관리 및 렌더링될 원격 UI 효과들을 특정한다. 사용자 입력이 UI 요소와의 예비 상호작용을 표시할 때, 원격 UI 효과는 예비 상호작용에 대한 애플리케이션의 지식 없이 렌더링될 수 있고, 따라서 예비 UI 상호작용들의 애플리케이션으로부터의 사용자의 프라이버시를 보존한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.01.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024006395</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.28</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/026509</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,전자 디바이스의 시스템 프로세스에서, 상기 전자 디바이스 상에서 실행중인 애플리케이션으로부터, 상기 애플리케이션에 의해 관리되는 제1 사용자 인터페이스(user interface, UI) 요소에 대한 효과의 정의를 수신하는 단계;상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 적용되는 상기 효과 없이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 상기 전자 디바이스에 의해 디스플레이되는 동안 상기 시스템 프로세스에 의해, 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 사용자 입력이 상기 효과 없이 디스플레이된 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응한다는 결정에 응답하여, 상기 시스템 프로세스에 의해 그리고 상기 사용자 입력을 상기 애플리케이션에 제공하지 않고서, 상기 정의에 따라 상기 제1 UI 요소 상에서 상기 효과를 렌더링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 시스템 프로세스는 상기 애플리케이션이 실행되는 애플리케이션 프로세스와는 별개의 운영 체제 프로세스인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 시스템 프로세스에 의해,상기 전자 디바이스의 사용자의 시선 방향이 상기 효과 없이 디스플레이된 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와 교차한다고 상기 시스템 프로세스에 의해 결정함으로써, 상기 사용자 입력이 상기 효과 없이 디스플레이된 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응한다고 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 시스템 프로세스에 의해,상기 효과 없이 디스플레이된 상기 제1 사용자 인터페이스 요소의 범위 내에 있는 위치에서의 손 제스처를 상기 시스템 프로세스에 의해 식별함으로써, 상기 사용자 입력이 상기 효과 없이 디스플레이된 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응한다고 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 시스템 프로세스에 의해,상기 전자 디바이스의 사용자의 시선 방향이 체류 시간 임계치 초과의 시간 기간 동안 상기 제1 사용자 인터페이스 요소와 교차한다고 상기 시스템 프로세스에 의해 결정함으로써, 상기 사용자 입력이 상기 효과 없이 디스플레이된 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응한다고 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 시스템 프로세스에 의해,상기 사용자 입력과의 잠재적 상호작용을 갖는 복수의 UI 요소들을 식별함으로써; 그리고식별된 상기 복수의 UI 요소들이 상기 제1 UI 요소를 포함한다고 결정함으로써, 상기 사용자 입력이 상기 효과 없이 디스플레이된 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응한다고 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,추가적인 사용자 입력에 기초하여 상기 시스템 프로세스에 의해, 상기 애플리케이션과 상호작용하려는 사용자 의도를 식별하는 단계; 및상기 사용자 의도가 식별될 때, 상기 추가적인 사용자 입력을 상기 애플리케이션에 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 사용자 의도를 식별하는 단계는 상기 사용자 입력 및 상기 추가적인 사용자 입력에 기초하여 상기 사용자 의도를 식별하는 단계를 포함하고, 상기 방법은, 상기 사용자 의도를 식별하는 것에 응답하여 그리고 상기 제1 사용자 인터페이스가 상기 효과와 함께 디스플레이된 후에, 상기 사용자 입력을 상기 애플리케이션에 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 효과의 상기 정의는,유휴 상태를 포함하는, 상기 효과의 하나 이상의 원격 상태들; 및상기 하나 이상의 원격 상태들 각각에 대한 하나 이상의 속성들 및 대응하는 값들의 세트의 식별을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 효과의 상기 정의는,상기 효과의 상기 하나 이상의 원격 상태들 중 2개 이상의 상이한 상태들 사이의 전이와 연관된 상기 제1 UI 요소의 애니메이션의 식별을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 효과의 상기 정의는 상기 효과에 대한 형상의 식별을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 형상은 동적 형상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 형상의 상기 식별은 복수의 사전정의된 형상들로부터의 상기 형상의 선택을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 형상의 상기 식별은 상기 애플리케이션에 대한 맞춤형 형상을 렌더링하기 위한 명령어들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11항에 있어서, 상기 형상은 상기 제1 UI 요소에 인셋(inset)되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 형상은 상기 제1 UI 요소에 아웃셋(outset)되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 효과의 상기 정의는, 상기 제1 UI 요소의 다수의 서브 요소들에 적용될 단일 효과의 정의를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서, 상기 효과의 상기 정의는, 상기 제1 UI 요소의 다수의 각자의 서브 요소들에 적용될 다수의 효과들의 정의를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항에 있어서, 상기 사용자 입력은 포인터 스타일 사용자 입력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서, 상기 정의에 따라 상기 제1 UI 요소 상에서 상기 효과를 렌더링하는 단계는, 상기 정의에 따라 그리고 상기 제1 UI 요소에 대응하는 위치에서의 배경 콘텐츠에 기초하여 상기 효과를 렌더링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서, 상기 효과의 상기 정의는 상기 전자 디바이스 및 상기 전자 디바이스와는 상이한 하드웨어 구성을 갖는 적어도 하나의 다른 전자 디바이스에서 적용가능한 크로스 플랫폼(cross-platform) 호환가능 정의를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서,상기 제1 UI 요소는 리스트 내의 제2 엔트리의 현재 선택을 갖는 상기 리스트 내의 제1 엔트리이고;상기 사용자 입력이 상기 리스트 내의 상기 제1 엔트리에 대응한다는 결정에 응답하여, 상기 시스템 프로세스에 의해 그리고 상기 사용자 입력을 상기 애플리케이션에 제공하지 않고서, 상기 리스트 내의 상기 제1 엔트리 상에서의 상기 효과 및 상기 리스트 내의 상기 제2 엔트리 상에서의 대안적인 효과를 렌더링하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서, 상기 효과는 오디오 효과를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서, 상기 효과는 효과들의 그룹에 포함되고, 상기 효과가 렌더링될 때, 상기 그룹 내의 모든 효과들이 렌더링되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항에 있어서, 상기 시스템 프로세스에 의해 그리고 상기 사용자 입력을 상기 애플리케이션에 제공하지 않고서, 상기 정의에 따라 상기 제1 UI 요소 상에서 상기 효과를 렌더링하는 단계는,상기 시스템 프로세스에 의해, 상기 애플리케이션의 사용자 인터페이스의 설명을 수신하는 단계 - 상기 설명은 상기 제1 UI 요소의 설명을 포함함 -;상기 시스템 프로세스에 의해, 상기 사용자 인터페이스의 상기 설명에 따라 상기 사용자 인터페이스를 렌더링하는 단계; 및상기 시스템 프로세스에 의해, 상기 제1 UI 요소의 상기 설명 및 상기 정의에 따라 상기 사용자 인터페이스 내에서 상기 제1 UI 요소를 렌더링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항에 있어서, 상기 효과의 상기 정의는 선언적 정의이고, 상기 효과의 상기 정의는 상기 제1 UI 요소의 식별, 트리거링 사용자 입력의 식별, 및 상기 트리거링 사용자 입력이 상기 제1 UI 요소에 대응할 때 렌더링될 상기 효과의 식별을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제1항에 있어서,상기 애플리케이션으로부터 상기 시스템 프로세스에서, 상기 애플리케이션에 의해 관리되는 가상 콘텐츠에 대한 조명 효과에 대한 요청을 수신하는 단계;상기 가상 콘텐츠가 상기 전자 디바이스에 의해 디스플레이되는 동안 상기 시스템 프로세스에 의해, 상기 전자 디바이스의 물리적 환경의 조명 조건을 식별하는 단계; 및식별된 상기 조명 조건에 기초하여 상기 시스템 프로세스에 의해 그리고 상기 조명 조건을 상기 애플리케이션에 제공하지 않고서, 상기 가상 콘텐츠 상에서의 상기 조명 효과를 렌더링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제1항에 있어서,상기 애플리케이션으로부터 상기 시스템 프로세스에서, 상기 애플리케이션에 의해 관리되는 가상 콘텐츠에 대한 미러링 효과에 대한 요청을 수신하는 단계;상기 가상 콘텐츠가 상기 전자 디바이스에 의해 디스플레이되는 동안 상기 시스템 프로세스에 의해, 상기 전자 디바이스의 물리적 환경의 하나 이상의 특징부들을 식별하는 단계; 및식별된 상기 하나 이상의 특징부들에 기초하여 상기 시스템 프로세스에 의해 그리고 상기 물리적 환경의 상기 하나 이상의 특징부들을 상기 애플리케이션에 제공하지 않고서, 상기 가상 콘텐츠 상에서 상기 물리적 환경의 상기 하나 이상의 특징부들의 반영을 렌더링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항에 있어서,상기 애플리케이션으로부터 상기 시스템 프로세스에서, 상기 전자 디바이스의 물리적 환경 내의 물리적 객체에 가상 콘텐츠를 앵커링하라는 요청을 수신하는 단계; 및상기 요청에 응답하여 상기 시스템 프로세스에 의해 그리고 상기 물리적 객체 또는 상기 물리적 환경과 연관된 정보를 상기 애플리케이션에 제공하지 않고서, 상기 물리적 객체에 상기 가상 콘텐츠를 앵커링하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 시스템 프로세스에 의해, 상기 물리적 객체 또는 상기 물리적 환경과 연관된 상기 정보를 상기 애플리케이션에 제공하지 않고서, 상기 가상 콘텐츠가 상기 물리적 객체에 앵커링되었다는 확인을 상기 애플리케이션에 제공하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 가상 콘텐츠는 상기 물리적 객체에 관한 컨텍스트 정보(contextual information)를 포함하는 비-상호작용형 가상 콘텐츠인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항에 있어서, 상기 물리적 객체에 상기 가상 콘텐츠를 앵커링하는 단계는,상기 시스템 프로세스에 의해, 상기 물리적 환경 내의 상기 물리적 객체를 식별하는 단계;상기 시스템 프로세스에서 상기 애플리케이션으로부터, 상기 가상 콘텐츠에 대한 렌더링 정보를 수신하는 단계; 및상기 시스템 프로세스에 의해, 상기 물리적 환경 내의 상기 물리적 객체의 위치에 대응하는 상기 전자 디바이스의 디스플레이 상의 위치에서 상기 가상 콘텐츠를 렌더링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서,상기 시스템 프로세스에 의해, 상기 전자 디바이스에 대한 상기 물리적 객체의 모션을 검출하는 단계; 및상기 시스템 프로세스에 의해 그리고 상기 물리적 객체의 상기 모션에 관한 정보를 상기 애플리케이션에 제공하지 않고서, 상기 전자 디바이스에 대한 상기 물리적 객체의 상기 모션을 추적하기 위해 상기 가상 콘텐츠의 렌더링을 수정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제29항에 있어서, 상기 물리적 객체는 상기 물리적 환경 내의 이미지를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 이미지는 로고를 포함하고, 상기 가상 콘텐츠는 상기 로고에 대한 컨텍스트 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 상기 전자 디바이스의 상기 물리적 환경 내의 상기 물리적 객체에 상기 가상 콘텐츠를 앵커링하라는 상기 요청은 상기 이미지의 전자 버전을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서, 상기 시스템 프로세스에 의해 그리고 상기 이미지의 상기 전자 버전을 포함하는 상기 요청에 응답하여,상기 이미지의 상기 전자 버전을 사용하여, 상기 가상 콘텐츠를 디스플레이하기 전의 일정 시간 기간 동안 상기 전자 디바이스의 동작 동안 상기 이미지에 대한 상기 물리적 환경을 모니터링하는 단계; 및상기 모니터링하는 동안 상기 물리적 환경 내의 상기 이미지를 검출하는 것에 응답하여 상기 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제29항에 있어서, 상기 가상 콘텐츠는 상기 제1 UI 요소를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 명령어들을 저장한 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서, 상기 명령어들은, 프로세서에 의해 실행될 때,전자 디바이스의 시스템 프로세스에서, 상기 전자 디바이스 상에서 실행중인 애플리케이션으로부터, 상기 애플리케이션에 의해 관리되는 제1 사용자 인터페이스(UI) 요소에 대한 효과의 정의를 수신하는 것;상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 적용되는 상기 효과 없이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 상기 전자 디바이스에 의해 디스플레이되는 동안 상기 시스템 프로세스에 의해, 사용자 입력을 수신하는 것; 및상기 사용자 입력이 상기 효과 없이 디스플레이된 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응한다는 결정에 응답하여, 상기 시스템 프로세스에 의해 그리고 상기 사용자 입력을 상기 애플리케이션에 제공하지 않고서, 상기 정의에 따라 상기 제1 UI 요소 상에서 상기 효과를 렌더링하는 것을 야기하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 명령어들은 추가로,추가적인 사용자 입력에 기초하여 상기 시스템 프로세스에 의해, 상기 애플리케이션과 상호작용하려는 사용자 의도를 식별하는 것; 및상기 사용자 의도가 식별될 때, 상기 추가적인 사용자 입력을 상기 애플리케이션에 제공하는 것을 야기하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항에 있어서, 상기 효과의 상기 정의는 선언적 정의이고, 상기 효과의 상기 정의는 상기 제1 UI 요소의 식별, 트리거링 사용자 입력의 식별, 및 상기 트리거링 사용자 입력이 상기 제1 UI 요소에 대응할 때 렌더링될 상기 효과의 식별을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 시스템으로서,프로세서; 및명령어들을 저장한 저장 디바이스를 포함하고, 상기 명령어들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 시스템으로 하여금,전자 디바이스의 시스템 프로세스에서, 상기 전자 디바이스 상에서 실행중인 애플리케이션으로부터, 상기 애플리케이션에 의해 관리되는 제1 사용자 인터페이스(UI) 요소에 대한 효과의 정의를 수신하게 하고;상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 적용되는 상기 효과 없이 상기 제1 사용자 인터페이스 요소가 상기 전자 디바이스에 의해 디스플레이되는 동안 상기 시스템 프로세스에 의해, 사용자 입력을 수신하게 하고; 그리고상기 사용자 입력이 상기 효과 없이 디스플레이된 상기 제1 사용자 인터페이스 요소에 대응한다는 결정에 응답하여, 상기 시스템 프로세스에 의해 그리고 상기 사용자 입력을 상기 애플리케이션에 제공하지 않고서, 상기 정의에 따라 상기 제1 UI 요소 상에서 상기 효과를 렌더링하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 명령어들은 추가로, 상기 시스템으로 하여금,추가적인 사용자 입력에 기초하여 상기 시스템 프로세스에 의해, 상기 애플리케이션과 상호작용하려는 사용자 의도를 식별하게 하고; 그리고상기 사용자 의도가 식별될 때, 상기 추가적인 사용자 입력을 상기 애플리케이션에 제공하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 상기 효과의 상기 정의는 선언적 정의이고, 상기 효과의 상기 정의는 상기 제1 UI 요소의 식별, 트리거링 사용자 입력의 식별, 및 상기 트리거링 사용자 입력이 상기 제1 UI 요소에 대응할 때 렌더링될 상기 효과의 식별을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 방법으로서,애플리케이션 프로세스에서, 제1 사용자 인터페이스(UI) 요소에 대한 애플리케이션 관리형 UI 효과 및 원격 UI 효과를 식별하는 단계;상기 애플리케이션 프로세스에 의해, 상기 원격 UI 효과의 정의 및 상기 제1 UI 요소의 식별을 시스템 프로세스에 제공하는 단계;상기 애플리케이션 프로세스에 의해, 상기 제1 UI 요소에 대응하는 사용자 입력을 수신하는 단계; 및상기 애플리케이션 프로세스에 의해, 상기 제1 UI 요소 상에서 상기 애플리케이션 관리형 UI 효과를 렌더링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 사용자 입력은, 상기 제1 UI 요소에 대응하는 예비 사용자 입력에 후속하여 상기 시스템 프로세스에 의해 확인되었고 상기 원격 UI 효과가 상기 시스템 프로세스에 의해 렌더링되었던 확인된 사용자 입력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 확인된 사용자 입력은 상기 제1 UI 요소에 대한 상기 예비 사용자 입력에 응답하여 상기 시스템 프로세스에 의해 생성된 제2 UI 요소에 대한 확인된 사용자 입력을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서, 상기 제1 UI 요소는, 상기 예비 사용자 입력에 응답하여, 선택가능한 옵션들을 포함하도록 확장되는 리스트 선택 UI를 포함하고, 상기 선택가능한 옵션들 중 적어도 하나는 상기 제2 UI 요소를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제46항에 있어서, 상기 제1 UI 요소는 리스트 선택 UI 내의 옵션을 표현하고, 상기 원격 UI 효과는 상기 리스트 선택 UI 내의 상기 옵션의 예비 선택에 대응하고, 상기 애플리케이션 관리형 UI 효과는 상기 리스트 선택 UI 내의 상기 옵션의 완료된 선택에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>RICHARDSON, Andrew P.</engName><name>리차드슨, 앤드류 피.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ASHUTOSH, Abhinay</engName><name>아슈토시, 아비나이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TURNER, James T.</engName><name>터너, 제임스 티.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>IWANOWSKI, Przemyslaw M.</engName><name>이바노프스키, 프셰미스와프 엠.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 ...</address><code> </code><country>중국</country><engName>ZHU, Yidi</engName><name>주, 이디</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/213,787</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.07.01</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/358,070</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/402,435</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.03.03</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/449,945</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/470,952</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1457204-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.01.06</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0003758-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.11.09</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247043417.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c934f0b42bafaa7044ee48bf0a171893ab5db362674e07df2c98fe8a150bf41d6d4d49504c3e7f698a840664b45d32a34e4298408ec27d4ed7f</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff0310f9adf34f3a799c793828f3bb10802bc293e03a1b7be1dd66bcdccbee9d9afbea4fa9c98ba7d03bb212d66e04b0a9fde9a29ff99ab2a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>