<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:03:04.34</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7029739</applicationNumber><claimCount>49</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>망막 자극 및/또는 망막 신호 데이터를 수집하기 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR RETINAL STIMULATION AND/OR COLLECTING RETINAL SIGNAL DATA</inventionTitleEng><openDate>2024.09.27</openDate><openNumber>10-2024-0141832</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.04</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/398</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/297</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 3/14</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 망막 자극 및 망막 신호 데이터 수집을 위한 방법 및 시스템이 개시된다. 시스템은 하우징을 포함한다. 하우징은 개인의 눈의 망막을 광의 플래시에 노출시키도록 구성된 하나 이상의 광원을 지지한다. 하우징은 광 스펙트럼과 광의 플래시의 강도를 기록하도록 구성된 분광계를 지지한다. 하우징은 광의 플래시에 노출되는 동안 눈의 이미지 데이터를 캡처하도록 구성된 카메라를 지지한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023150878</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CA2023/050168</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 망막 자극용 장치이며, 장치는 하우징을 포함하고, 하우징은:개인의 눈의 망막을 광의 플래시에 노출시키도록 구성된 하나 이상의 광원;광 스펙트럼과 광의 플래시의 강도를 기록하도록 구성된 분광계; 및광의 플래시에 노출된 눈의 이미지 데이터를 캡처하도록 구성된 카메라를 지지하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 장치는 개인의 머리에 착용되는 머리 착용 장치인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 장치는 개인의 눈을 에워싸는 눈 가리개를 포함하고, 눈 가리개는 외부 광이 개인의 눈에 진입하는 것을 차단하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 광원으로부터의 광을 개인의 눈을 향해 지향시키도록 구성된 광 반사기를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 광원, 분광계 및 카메라에 통신적으로 결합된 제어기를 더 포함하고, 제어기는 분광계로부터의 데이터에 기초하여 하나 이상의 광원의 파라미터를 조정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 제어기는 하우징에 의해 지지되고 분광계로부터 데이터를 수신하도록 구성된 제어 회로를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7.  제5항 또는 제6항에 있어서, 카메라는 제어기와 통신하고, 제어기는 카메라로부터 수신된 데이터에 기초하여:개인의 눈의 위치,개인의 눈의 동공 크기, 및개인의 눈의 동공 형상 중 하나 이상을 결정하는 명령을 실행하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 개인에게 부착 가능하고 개인으로부터 전기 신호를 수집하도록 구성된 하나 이상의 전극을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제5항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서,개인에게 부착 가능하고 개인으로부터 전기 신호를 수집하도록 구성되는 하나 이상의 전극을 더 포함하고, 하나 이상의 전극은 제어기에 통신적으로 연결 가능하고, 제어기는 전극으로부터 전기 신호 데이터를 수신하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 광원, 분광계, 및 카메라 중 하나 이상에 전력을 제공하기 위한 배터리를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 네트워킹 디바이스를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 장치의 온도를 모니터링하도록 구성된 안전 모듈을 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 증폭기 및 하나 이상의 필터를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 광원은 발광 다이오드(LED)를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 광원, 분광계 및 카메라는 개인의 제1 눈의 망막 자극을 위해 구성된 제1 서브시스템을 정의하고, 장치는 개인의 제2 눈에 대한 망막 자극을 위해 구성된 제2 서브시스템을 더 포함하고, 제2 서브시스템은 하나 이상의 광원, 분광계 및 카메라의 다른 세트를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 하나 이상의 광원과 하나 이상의 광원의 다른 세트는 동시에 광의 플래시를 출력하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제5항에 있어서, 제어기는:카메라와 눈의 홍채 사이의 거리,하나 이상의 광원과 눈의 홍채 사이의 거리,눈의 동공 크기,눈의 동공 형상,눈의 눈 위치, 및광의 플래시에 노출되었던 눈의 망막의 영역 중 하나 이상을 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18.  망막 자극용 시스템이며, 제1항 내지 제17항 중 어느 한 항의 장치, 및 하나 이상의 광원, 분광계 및 카메라에 명령을 송신하고 그리고/또는 이들로부터 데이터를 수신하도록 구성된 컴퓨터 시스템의 프로세서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19.  제18항에 있어서, 프로세서는 분광계로부터의 데이터에 기초하여 하나 이상의 광원의 파라미터를 조정하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 망막 신호 데이터를 수집하기 위한 방법이며, 방법은 망막 신호 데이터를 수집하기 위한 시스템의 프로세서에 의해 실행되도록 구성되고, 방법은:하나 이상의 광원이 선택된 파장 및 선택된 강도에서 광의 플래시를 개인에게 출력하게 하는 단계;카메라로부터, 개인의 눈의 이미지를 수신하는 단계; 및이미지에 기초하여, 광의 플래시에 노출되었던 눈의 망막의 영역을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 이미지에 기초하여, 카메라와 눈의 홍채 사이의 거리를 결정하는 단계를 더 포함하고, 망막의 영역을 결정하는 단계는 카메라와 홍채 사이의 거리에 기초하여, 광의 플래시에 노출되었던 망막의 영역을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 이미지에 기초하여, 하나 이상의 광원과 눈의 홍채 사이의 거리를 결정하는 단계를 더 포함하고, 망막의 영역을 결정하는 단계는 하나 이상의 광원과 홍채 사이의 거리에 기초하여, 광의 플래시에 노출되었던 망막의 영역을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 이미지에 기초하여, 눈의 동공 크기, 또는 형상, 또는 영역을 결정하는 단계를 더 포함하고, 망막의 영역을 결정하는 단계는 동공 크기, 또는 형상, 또는 영역에 기초하여, 광의 플래시에 노출되었던 망막의 영역을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20항에 있어서, 이미지에 기초하여, 눈의 위치를 결정하는 단계를 더 포함하고, 망막의 영역을 결정하는 단계는 눈의 위치에 기초하여, 광의 플래시에 노출되었던 망막의 영역을 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 망막 신호 데이터를 수집하기 위한 시스템이며,개인의 눈의 망막을 광의 플래시에 노출시키도록 구성된 하나 이상의 광원;광 스펙트럼과 광의 플래시의 강도를 기록하도록 구성된 분광계; 및하나 이상의 광원 및 분광계 중 하나 이상에 통신적으로 결합된 제어기를 포함하고, 제어기는: 분광계로부터의 데이터에 기초하여 하나 이상의 광원의 파라미터를 조정하고, 망막이 조정된 광의 플래시에 노출되게 하고, 조정된 광의 플래시에 응답하여 개인의 망막에 의해 생성된 전기 신호를 수신하게 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 제어기는 하나 이상의 광원 및 분광계와 통신적으로 결합 가능한 컴퓨터 시스템의 프로세서를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서, 제어기는 제어 회로를 포함하고, 제어 회로는 하나 이상의 광원에 통신적으로 결합되고, 제어 회로는 분광계에 통신적으로 결합되고 분광계로부터 데이터를 수신하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 광원으로부터의 광을 개인의 눈을 향해 지향시키도록 구성된 광 반사기를 더 포함하고, 광 반사기는 회전타원체이고 광 반사기의 광 출구 주위에 눈 가리개 부분을 포함하고, 눈 가리개 부분은 개인의 눈을 에워싸도록 구성되고, 눈 가리개 부분은 외부 광이 시스템의 하우징에 진입하는 것을 최소화하거나 차단하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서, 개인에게 부착 가능하고 제어기와 통신적으로 결합 가능한 하나 이상의 전극을 더 포함하고, 전극은 개인의 망막에 의해 생성된 전기 신호를 수집하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 광원 및 분광계 중 하나 이상에 전력을 제공하기 위한 배터리를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제25항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 카메라를 더 포함하고, 카메라는 제어기와 통신하고, 제어기는 카메라로부터 수신된 데이터에 기초하여:개인의 눈의 위치,개인의 눈의 동공 크기, 및개인의 눈의 동공 형상 중 하나 이상을 결정하는 명령을 실행하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제25항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 네트워킹 디바이스, 시스템의 온도를 모니터링하도록 구성된 안전 모듈, 하나 이상의 증폭기, 및 하나 이상의 필터 중 하나 이상을 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제25항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 하우징을 더 포함하고, 하우징은 하나 이상의 광원과 분광계를 지지하도록 구성되고, 하우징은 개인의 눈을 에워싸기 위한 부분을 갖고, 하우징은 웨어러블 구성을 갖는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 하우징은 개인의 머리에 착용되는 헬멧, 또는 눈 위에 착용되도록 구성된 안경류를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 헬멧 또는 안경류는 헬멧 또는 안경류를 개인에게 고정하기 위한 하나 이상의 스트랩을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제25항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 광원은 발광 다이오드(LED)를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제25항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 하나 이상의 광원 및 분광계는 개인의 제1 눈의 망막 자극을 위해 구성된 제1 서브시스템을 정의하고, 시스템은 개인의 제2 눈의 망막 자극을 위해 구성된 제2 서브시스템을 더 포함하고, 제2 서브시스템은 하나 이상의 광원 및 다른 분광계의 다른 세트를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제25항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 파라미터는 하나 이상의 광원의 파장 또는 하나 이상의 광원의 강도를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 망막 신호 데이터를 수집하기 위한 방법이며, 방법은 망막 신호 데이터를 수집하기 위한 시스템의 프로세서에 의해 실행되도록 구성되고, 방법은:하나 이상의 광원이 선택된 파장 및 선택된 강도에서 제1 광의 플래시를 개인에게 출력하게 하는 단계;분광계로부터, 제1 광의 플래시의 측정된 파장 및 측정된 강도를 수신하는 단계;측정된 파장 및 측정된 강도가 선택된 파장 및 선택된 강도의 미리 결정된 공차 내에 있지 않다고 결정하는 단계;선택된 파장과 측정된 파장 사이의 차이에 기초하여, 그리고 선택된 강도와 측정된 강도 사이의 차이에 기초하여, 제2 광의 플래시에 대한 파라미터를 결정하는 단계;파라미터에 기초하여 하나 이상의 광원이 제2 광의 플래시를 출력하게 하는 단계; 및개인과 연관된 센서로부터, 제2 광의 플래시에 응답하는 개인의 망막 신호 데이터를 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 센서로부터, 제1 광의 플래시에 응답하는 개인의 망막 신호 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항 또는 제40항에 있어서, 하나 이상의 광원 및 분광계는 장치의 하우징에 통합되고, 장치는 카메라를 더 포함하고, 방법은:카메라로부터, 개인의 동공에 관한 데이터를 수신하는 단계; 및카메라로부터의 데이터에 기초하여, 제2 광의 플래시에 노출되었던 개인의 고정 지점으로부터 볼 때 동공 크기 및 동공 형상 중 하나 또는 모두를 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 카메라로부터의 데이터에 기초하여, 제2 광의 플래시에 노출되었던 개인의 망막 영역을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서, 동공 크기 및 동공 형상 중 하나 또는 모두에 기초하여, 망막 신호 데이터를 조정하거나, 동공 크기 및 동공 형상 중 하나 또는 모두에 기초하여, 망막 신호 데이터를 재기록하도록 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제39항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서,개인에 대응하는 교정 데이터를 수신하는 단계;교정 데이터에 기초하여, 망막 신호 데이터를 수집한 회로의 임계 임피던스를 결정하는 단계;회로의 임피던스가 임계 임피던스를 초과했다고 결정하는 단계; 및회로의 임피던스가 임계 임피던스를 초과했다고 결정한 후, 망막 신호 데이터를 재기록하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 망막 신호 데이터를 수집하기 위한 시스템이며,개인의 눈의 망막을 광의 플래시에 노출시키도록 구성된 하나 이상의 광원; 및광 스펙트럼 및 광의 플래시의 강도를 기록하도록 구성된 분광계로서, 시스템은 광의 플래시에 응답하여 개인의 망막에 의해 생성된 전기 신호를 수집하도록 구성되는, 분광계; 및적어도 하나의 프로세서 및 메모리를 포함하고, 메모리는 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때, 시스템이: 하나 이상의 광원에 의해, 선택된 파장 및 선택된 강도에서 제1 광의 플래시를 개인에게 출력하게 하고; 분광계로부터, 제1 광의 플래시의 측정된 파장 및 측정된 강도를 수신하게 하고; 측정된 파장 및 측정된 강도가 선택된 파장 및 선택된 강도의 미리 결정된 공차 내에 있지 않다고 결정하게 하고; 선택된 파장과 측정된 파장 사이의 차이에 기초하여, 그리고 선택된 강도와 측정된 강도 사이의 차이에 기초하여, 제2 광의 플래시에 대한 파라미터를 결정하게 하고; 파라미터에 기초하여 하나 이상의 광원이 제2 광의 플래시를 출력하게 하고; 개인과 연관된 전극으로부터, 제2 광의 플래시에 응답하는 개인의 망막 신호 데이터를 수신하게 하는 실행 가능한 명령을 저장하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 망막 신호 데이터는 분광계로부터의 데이터를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항 또는 제46항에 있어서, 명령은 또한, 시스템이:개인에 대응하는 교정 데이터를 수신하게 하고;교정 데이터에 기초하여, 망막 신호 데이터를 수집한 회로의 임계 임피던스를 결정하게 하고;회로의 임피던스가 임계 임피던스를 초과했다고 결정하게 하고;회로의 임피던스가 임계 임피던스를 초과했다고 결정한 후, 망막 신호 데이터를 재기록하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제45항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 카메라를 더 포함하고, 명령은 또한, 시스템이 카메라로부터의 데이터에 기초하여, 제2 광의 플래시에 노출되었던 개인의 동공 크기 및 형상을 결정하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제45항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 명령은 또한, 시스템이 전극으로부터, 제1 광의 플래시에 응답하는 개인의 망막 신호 데이터를 수신하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다 퀘벡 지*브이 *비* 퀘벡 투어 * 스위트 디*-** 블러바드 로리에 ****</address><code>520220715021</code><country>캐나다</country><engName>DIAMENTIS INC.</engName><name>다이아멘티스 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다 지*에스 *씨* 퀘벡 세인...</address><code> </code><country> </country><engName>HARITON, Claude</engName><name>해리턴 클로드</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990004151</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yoon Ki</engName><name>김윤기</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.02.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/308,169</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0969906-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0148508-22</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247029739.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338ed1317dba44d9790ab7d3f6a436f74414dd48c634bc81e39781dde050d1d198f8d13fdae46da45d80286587b71fd836b301988e56b8d47b40</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1ed19c573a05ab9cba5337a840721cb340ebcf65c40f3e6c585e55826d39ac1529705cdc0320fa6e6679f0ff4582783667e7c9277c7b860f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>