<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:56:10.5610</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7015156</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>개인화된 생체 전자기 치료법</inventionTitle><inventionTitleEng>PERSONALIZED BIOELECTROMAGNETIC THERAPEUTICS</inventionTitleEng><openDate>2024.06.25</openDate><openNumber>10-2024-0095234</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.07</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 1/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61N 2/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명은 치료를 겪는 환자의 미세 환경 부상 및 질병 부위에 개인화된 효과적인 생체 전자기 치료를 전달하기 위한 생체 전자기 치료 방법을 제공한다. 생체 전자기 치료 방법은 치료롤 겪는 미세 환경에 자가 적응형이고 생체 반응성이며 부상 및 질병의 치료에 적합하다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023056567</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.10.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CA2022/051490</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자기장을 사용하여 환자의 부상 또는 질병을 치료하는 방법으로서,부상 또는 질병의 미세 환경에서 원하는 생물학적 반응을 도출하기 위해 이상적인 개인화된 미세 환경 자극 목표(PMST)를 결정하는 단계; 및처방된 전자기장 양식에 기초하여 환자를 위한 개인화된 치료 프로토콜(PTP)를 생성하는 단계 — PTP는 부상 또는 질병의 미세 환경의 이상적인 개인화된 전자기장(EMF) 자극에 필요한 PMST를 달성하도록 구성됨 —;를 포함하며,PMST는 환자 중심 데이터 및 임상 메타 데이터로부터 계산되며,PTP는 EMF 양식 중심 데이터의 특성이 주어진 PMST를 달성하도록 계산되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,PMST는 환자 중심 데이터와 임상 메타 데이터를 통합하고 처리하기 위한 하나 이상의 물리 기반 계산 알고리즘으로 구성된 미세 환경 계산 엔진(MiCE)에 의해 계산되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,MiCE는 환자의 생물학; 치료를 목표로 하는 환자의 부상 또는 질병 미세 환경의 생물학적 챌린지; 및 임상 메타데이터를 포함하는 다차원 파라미터를 나타내는 상기 환자 중심 데이터의 조직화된 인덱스 수집을 활용하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,환자의 생물학은:- 미세 환경에 영향을 미치는 전반적인 환자 특성 및 상태;- 환자의 특성과 상태가 미세 환경에 어떻게 영향을 미치는지;- 연령, 성별, 키 및 몸무게를 포함하는 인구통계; 및- 동반질환, 흡연 상태, 현재 약물 및 기존 질병 상태; 중 하나 이상과 관련된 데이터를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항 또는 제4항에 있어서,생물학적 챌린지는 환자의 부상 또는 질병의 고유한 세부 사항, 부상 또는 질병의 미세 환경, 부상 또는 질병의 중증도, 부상 또는 질병의 회복의 현재 상태 및 부상 또는 질병의 이전 치료의 성공 여부 중 하나 이상과 관련된 데이터를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,임상 데이터는 유사한 환자 및 유사한 미세 환경의 생물학에 관한 임의의 이용 가능한 데이터를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,PTP는 EMF 중심 데이터를 통합하고 처리하기 위한 하나 이상의 물리 기반 계산 알고리즘으로 구성된 매크로 변환 계산 엔진(MaCE)에 의해 생성되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,EMF 중심 데이터는 PMST를 달성하는데 필요한 PTP를 계산하기 위해 처방된 전자기장 양식의 다차원 파라미터를 나타내는 데이터의 조직화된 인덱스 수집을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서,PTP가 환자의 부상 또는 질병의 미세 환경에서 필요한 PMST를 달성하여 상기 미세 환경에 존재하는 염증의 매개체 및/또는 생물학적 요인에 영향을 미치는 EMF를 정의하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항 또는 제9항에 있어서,처방된 전자기장 양식의 다차원 파라미터를 나타내는 데이터는:- 신호 경로를 따라 조직 및 물질의 물질 특성 및 물리적 크기에 의해 영향을 받는 미세 환경과 EMF 소스를 분리하는 신호 경로를 나타내는 전송 경로 데이터; 및- 환자 및 부상 또는 질병에 맞게 구성된 EMF 신호 생성기 장치의 전자기장 생성 방식과 물리적 구성을 나타내는 배치 세부 사항;을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제2항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,방법은 MiCE 및 MaCE를 최적화하기 위한 피드백을 제공하기 위해 미세 환경 및 미세 환경 외부의 센서로부터 정보를 수집하는 하나 이상의 계산 엔진을 포함하는 최적화 확장을 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 하나 이상의 최적화 엔진은 MaCE의 부정확성의 결과로서 미세 환경 또는 그 근처의 EMF 센서로부터 입력 데이터를 획득하고 MaCE에 의해 정의된 목표 EMF와 실제 측정된 EMF 사이의 차이를 결정하고 교정하도록 구성된 피드백 계산 엔진이며, PTP의 생성에 영향을 미치는 파라미터에 피드백으로 임의의 교정을 보내는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항 또는 제12항에 있어서,상기 하나 이상의 최적화 엔진은 후속 조치로부터의 입력 데이터 및/또는 미세 환경 센서 데이터를 획득하는 자체 포함 피드백 루프를 통해 활성 치료 동안 최적화를 위해 구성되는 학습 계산 엔진으로 MiCE의 부정확성을 보상하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,MiCE의 부정확성에 대한 보상은:(a) 자극의 주파수 또는 강도의 증가 또는 감소를 포함하는 PTP의 개별 파라미터를 점진적으로 조정하는 것;(b) (a)에서의 조정으로 인한 임의의 변경 사항의 모니터링 효과;(c) 센서 데이터를 수집하고 각 파라미터에 대한 환자별 반응 프로파일을 매핑하는 것; 그리고(d) 환자의 회복을 위한 최적의 설정 조합을 선택하고 최적화된 PTP를 출력하는 것;을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서,중간 데이터 및 최종 치료 데이터를 포함하는 새롭게 출현하는 데이터를 획득하고, PMST 계산의 효율성을 향상시키기 위해 중간 데이터를 MiCE로 피드백하고 최종 치료 데이터를 향후 환자를 위한 PMST를 계산하기 위해 임상 메타데이터에 통합되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,방법 전반에 걸쳐 진행 데이터를 수집하는 단계를 더 포함하며, 상기 진행 데이터는 임상 후속 조치 데이터 및 미세 환경에 위치된 임상 센서로부터의 임상 센서 데이터를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,진행 데이터는 방사선 촬영 데이터, 기능 평가 데이터, 바이오마커 분석 데이터, 실시간 바이오센서 데이터, 순응도 측정 데이터 및 직접적인 환자 입력 데이터 중 하나 이상을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항에 있어서,상기 PTP가 예를 들어 부상 또는 질병의 상태를 안정화, 역전 및/또는 개선; 부상 또는 질병에 의해 영향을 받은 조직/기관의 기능 개선/회복; 질병의 속도/성장 감소; 부상 또는 질병의 안정화; 및 부상 또는 질병과 관련된 통증을 관리/감소;와 관련된 미세 환경에서의 생물학적 과정에 영향을 미치는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항에 있어서,상기 PTP의 적용이 미세 환경 내의 세포 수준에서 생체 전기 효과를 유도하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서,상기 PMST를 달성하는 것이 세포 성장, 조직 성장, 복구 및 유지를 장려하는 부상 또는 질병의 미세 환경에서 세포 및 관련 구조의 생화학적 및 생물물리학적 경로를 더 정확하게 목표로 하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 PMST를 달성하는 것이 사이토카인, 성장 인자, 종양 마커, 염증 마커, 내분비 마커 및 대사 마커를 포함하는 미세 환경에서 생화학적 마커를 자극/조절하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 생화학적 마커를 자극/조절하는 것은 세포, 기관 및 조직의 복구를 가속화하고 혈관신생 및 신혈관형성을 조절하기 위해 혈류를 향상시키는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,상기 PMST를 달성하는 것은:(a) 부상 또는 질병의 안정화, 역전, 치유와 관련된 일반적인 막횡단 전위 변화를 포함하는 미세 환경의 생리학적 관련 경로를 자극/조절하며/하거나;(b) 세포막의 변화, 효소 활성, 세포 사멸, 신경 전도, 콜라겐 합성, 혈관 확장, 혈관 수축, 체액/혈액의 점도, 통증 신호 전달, 엔돌핀의 생성, 조직 대사, 혈류, 염증, 산소0026#영양분의 공급, 조직/근육 복구 또는 치유, 섬유아세포 활성, 콜라겐 섬유소 밀도, 단백질 합성 및 조직 재생을 포함하는 생리학적으로 유도된 변화를 자극하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서,PTP가 부상 또는 질병의 치유를 달성하기 위한 효과적인 치료 기간을 정의하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서,부상 또는 질병은 암, 심혈관 질환, 염증성 질환, 자가면역 질환, 신경 질환, 근골격계 통증 관리, 상처 회복, 뼈 회복, 골다공증, 조직 복구, 외상성 부상의 재활, 스포츠 부상 및 수술 재활 중 하나 이상을 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,부상은 우연한 발생 또는 고의적인 수술 개입, 단순한 골절(폐쇄 골절); 복합 골절; 경사 골절; 가로 골절; 나선형 골절; 분쇄 골절; 라이너 골절; 그린스틱 골절, 부분 골절; 충격 골절; 완전 및 불완전 골절; 압박 골절; 견열 골절; 스트레스 골절; 헤어라인 골절; 전위 골절; 비전위 골절; 피로 골절; 병리학적 골절; 및 비유합 골절을 포함하지만 이에 제한되지 않는 뼈 골절인,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서,부상은 잘려진 연골이며 방법은 손상되거나 잘려진 연골의 치료를 가속화하기 위한 것인,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서,질병은 골다공증, 대사성 뼈 질환, 골암 및 척추측만증으로부터 선택되는 뼈 질환인,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제25항에 있어서,질병은 골관절염, 류마티스 관절염, 척추관절염, 소아 특발성 관절염, 루푸스, 통풍 및 활액낭염인,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제25항에 있어서,질병은 암이며 상기 방법은 선택적으로 수술, 방사선 치료 및 화학요법과 병행되는,방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 암은 유방암, 피부암, 골암, 전립선암, 간암, 폐암, 뇌종양(신경교종), 두경부암, 결장암, 골육종, 소세포폐종양, 평활근 종양, 골육종 및 다른 육종인,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서,상기 방법은 제어되지 않은 세포 분열을 감소시키고, 암 종양 근절 후 줄기 세포 호밍, 제어된 증식, 분화 및 혈관 발아, 단백질 발현의 성장 및 성숙을 포함하는 조직/기관을 건강 및 기능에 맞게 재생하는데 도움이 되는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서,상기 방법은 통증의 치료를 위한 것인,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,PTP 및 선택적으로 최적화 엔진 프로그램을 EMF 생성기 장치로 전송하는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제34항 중 어느 한 항에 따라 환자 부상 또는 질병 미세 환경에서 PMST를 달성하는 PTP를 전달하기 위한 EMF 신호 생성기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,- 소프트웨어 기반 컨트롤러;- 소프트웨어 기반 컨트롤러에 의해 정의된 시간 기반 시퀀스를 실행할 수 있는 EMF 신호 생성기;- EMF 신호 생성기와 작동 가능하게 통신하는 적어도 하나의 EMF 소스 — EMF 소스는 부상 또는 질병의 미세 환경에서 PMST를 달성함 —;를 포함하는,EMF 신호 생성기 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항 또는 제36항의 EMF 신호 생성기 장치를 포함하는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 환자의 부상 또는 질병 미세 환경에 개인화된 전자기장(EMF)을 제공하기 위한 장치로서,- MiCE, MaCE 및 선택적으로 최적화 엔진을 포함하는 하나 이상의 소프트웨어 기반 컨트롤러;- 소프트웨어 기반 컨트롤러에 의해 정의되는 시퀀스를 실행할 수 있는 EMF 신호 생성기; 및- EMF 신호 생성기와 작동 가능하게 통신하는 적어도 하나의 EMF 소스 — 적어도 하나의 EMF 소스는 부상 또는 질병의 미세 환경에서 PMST를 달성하도록 구성됨 —;를 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서,PMST는 미세 환경 계산 엔진(MiCE)에 의해 계산되는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서,MiCE는:- 하나 이상의 물리 기반 계산 알고리즘;- 환자, 치료를 목표로 하는 환자의 미세 환경의 생물학, 및 유사한 목표 미세 환경의 생물학과 관련된 임상 메타데이터의 다차원 파라미터를 나타내는 데이터의 조직화된 인덱스 수집;을 포함하며,MiCE는 부상 또는 질병의 미세 환경에서 필요한 생물학적 반응을 도출하는데 필요한 환자별 및 이론적으로 이상적인 개인화된 미세 환경 자극 목표를 계산하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서,개인화된 치료 프로토콜은 매크로 변환 계산 엔진(MaCE)에 의해 계산되는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서,매크로 변환 계산 엔진(MaCE)은:- 하나 이상의 물리 기반 계산 알고리즘;- 환자에게 처방된 전자기장 양식의 다차원 파라미터를 나타내는 데이터의 조직화된 인덱스 수집; 및- 개인화된 미세 환경 자극 목표의 위치로부터 전자기장 소스를 분리하는 전송 경로의 특성;을 포함하며,MaCE는 EMF 소스로부터의 정밀한 개인화된 전자기장 출력을 계산하여 환자의 부상 또는 질병의 치유를 자극하기 위해 환자의 목표 미세 환경에 필요한 정확한 자극을 제공하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항 또는 제42항에 있어서,MiCE는 환자 부상 또는 질병의 미세 환경에서 이상적인 자극을 계산하고 MaCE는 미세 환경에서 이상적인 자극을 생성하기 위해 EMF 소스의 이상적인 작동을 계산하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제38항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서,개인화된 치료 프로토콜은 PEMF 신호를 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제38항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서,EMF 소스는 유도 결합을 위해 구성되는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제38항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서,EMF 소스는 부상 또는 질병의 표면과 전기화학적 접촉을 위한 전극을 사용하여 용량 결합을 위해 구성되는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제38항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서,EMF 소스는 복수의 동일 평면 루프를 갖는 하나 이상의 와이어 코일을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서,신호 애플리케이터는 하나 이상의 형상 코일을 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제38항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서,장치는 웨어러블 장치로 구성되는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서,웨어러블 장치는 해부학적 랩, 해부학적 지지대, 의류, 가슴 지지대, 모자(hat), 모자(cap), 헬멧, 신발, 드레싱, 붕대, 압박 붕대 및 압박 드레싱으로부터 선택되는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제38항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서,장치 및/또는 그 구성요소는 재사용이 가능하도록 구성되는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제38항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서,장치는 교체 가능하거나 재충전 가능한 전원을 더 포함하는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제38항 내지 제52항 중 어느 한 항에 있어서,장치 및/또는 그 구성요소는 일회용, 재활용 가능 및/또는 교체 가능하도록 구성되는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제38항 내지 제53항 중 어느 한 항에 있어서,장치 및/또는 그 구성요소는 매트리스, 매트리스 패드, 리넨, 가구, 운동 장비, 자동차 또는 지원 장치를 포함하는 일상적으로 환자에게 매우 근접한 장치에 통합되도록 구성되는,장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 웨어러블 전자기장 치료 시스템으로서,EMF 신호 생성기;마이크로컨트롤러;EMF 신호 생성기에 작동 가능하게 결합된 하나 이상의 와이어 코일 EMF 소스; 및부상 또는 질병의 영역에 인접한 EMF 소스를 고정하도록 구성된 재료;를 포함하며,마이크로컨트롤러는 부상 또는 질병의 미세 환경에서 필요한 생물학적 반응을 도출하기 위해 이상적인 개인화된 미세환경 자극 목표(PMST)를 달성하는 개인화된 치료 프로토콜(PTP)을 생성하도록 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 컴퓨터 구현 EMF 치료 시스템으로서,메모리 또는 칩을 포함하는 신호 생성기 — 메모리 또는 칩은: 부상 또는 질병의 치료를 위해 생체 전자기 치료가 처방된 환자에 대한 개인화된 미세 환경 자극 목표(PMST)를 계산하기 위한 미세 환경 계산 엔진; 및 개인화된 치료 프로토콜(PTP)의 생성을 위한 매크로 변환 계산 엔진;을 저장함 —; 및PMST를 달성하도록 PTP의 전달을 위한 신호 생성기에 결합된 하나 이상의 EMF 소스;를 포함하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 생체 전자기 치료 시스템으로서,- 환자의 치료에 특정한 이론적으로 이상적인 개인화된 미세 환경 자극 목표(PMST)를 계산하도록 구성된 미세 환경 계산 엔진;- 이론적으로 이상적인 개인화된 미세 환경 자극 목표를 달성하기 위해 개인화된 치료 프로토콜(PTP)을 생성하도록 구성된 매크로 변환 계산 엔진; 및- 개인화된 치료 프로토콜을 구현하도록 구성된 신호 생성기 장치;를 포함하는,생체 전자기 치료 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 미세 환경 계산 엔진(MiCE)의 실행을 위한 기계 실행 가능 코드를 포함하는 소프트웨어 제품으로서,- 일련의 물리 기반 계산 알고리즘;- 환자, 치료를 목표로 하는 환자 미세 환경의 생물학 및 유사한 목표 미세환경의 생물학과 관련된 임상 메타데이터의 다차원 파라미터를 나타내는 데이터의 조직화된 인덱스 수집;을 포함하며,MiCE는 부상 또는 질병의 미세 환경에서 필요한 생물학적 반응을 도출하기 위해 이론적으로 이상적인 개인화된 미세 환경 자극 목표(PMST)를 계산하는,소프트웨어 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 매크로 변환 계산 엔진(MaCE)의 실행을 위한 기계 실행 가능 코드를 포함하는 소프트웨어 제품으로서,- 일련의 물리 기반 계산 알고리즘; 신호 경로를 따라 조직 및 물질의 물질 특성 및 물리적 크기에 의해 영향을 받는 미세 환경과 EMF 소스를 분리하는 신호 경로를 나타내는 전송 경로 데이터; 및- 환자와 부상 또는 질병에 맞게 구성된 EMF 신호 생성기 장치의 전자기장 생성 양식 및 물리적 구성을 나타내는 배치 세부 사항 데이터;를 포함하며,MaCE는 EMF 소스로부터의 정밀한 개인화된 전자기장 출력을 계산하여 환자의 부상 또는 질병의 치유를 자극하기 위해 환자의 목표 미세 환경에 필요한 정확한 자극을 제공하는,소프트웨어 제품.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 환자의 부상 또는 질병의 치료를 위해 개인화된 전자기장(EMF) 자극을 적용하도록 구성된 치료 의복으로서,의복에 통합된 복수의 와이어 코일 EMF 소스; 및의복에 통합되고 복수의 와이어 코일 EMF 소스에 연결된 EMF 신호 생성기;를 포함하며, EMF 신호 생성기는 개인화된 미세 환경 자극 목표(PMST)를 달성하기 위해 개인화된 치료 프로토콜(PTP)을 전달하도록 구성되는,치료 의복.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 웨어러블 장치로서,환자의 부상 또는 질병의 미세 환경에 근접한 환자의 신체 표면에 웨어러블 장치를 장착하기 위한 마운트;하나 이상의 EMF 소스에 작동적으로 연결된 EMF 신호 생성기;통신 인터페이스;프로세서;비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체; 및프로세서에 의해 각각 실행 가능한 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체에 저장된 계산 엔진 — 프로세서는 웨어러블 장치가: 개인화된 미세 환경 자극 목표(PMST) 신호를 계산하고, 장치 양식에 기초하여 부상 또는 질병의 미세 환경에서 PMST를 달성하도록 구성되는 환자에 대한 개인화된 치료 프로토콜(PTP)을 설정하고, 선택적으로 통신 인터페이스를 통해 부상 또는 질병의 미세 환경을 나타내는 데이터를 전송하는 것을 포함하는 기능을 수행하게 함 —;을 포함하는,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서,상기 웨어러블 장치는 해부학적 랩, 해부학적 지지대, 의류, 가슴 지지대, 모자(hat), 모자(cap), 헬멧, 신발 패션 액세서리, 드레싱, 붕대, 압박 붕대 및 압박 드레싱으로 구성된 그룹으로부터 선택되는,웨어러블 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 환자의 신체의 부상 또는 질병을 치료하는 방법으로서,치료될 환자의 신체의 영역에 실질적으로 인접하게 전자기 치료 장치를 배치하는 단계;용량 결합 EMF 소스에 의해 적용되는 개인화된 미세 환경 자극 목표(PMST)를 생성하기 위해 전자기 치료 장치를 활성화하는 단계 — PMST는 환자의 부상 또는 질병의 치유에 필요한 이상적인 전자기 자극을 제공하도록 계산됨 —;를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 시스템으로서,생체 전자기 치료 장치를 포함하며,생체 전자기 치료 장치는:환자의 부상 또는 질병의 미세 환경을 자극하는데 이상적인 개인화된 미세 환경 자극 목표(PMST)를 달성하기 위해 개인화된 치료 프로토콜(PTP)를 전달하도록 구성되는 EMF 신호 생성기;적어도 하나의 센서;EMF 신호 생성기 및 적어도 하나의 센서에 동작 가능하게 결합되는 프로세서; 및프로세서에 통신 가능하게 결합되고 프로세서에 의해 실행되도록 구성되는 명령을 포함하는 메모리;를 포함하며, 프로세서는 메모리로부터 명령을 수신하고: 환자에 대한 PMST의 계산 및 PTP의 결정; 미세 환경에서 PMST를 달성하기 위해 EMF 신호 생성기에 작동적으로 결합된 적어도 하나의 EMF 소스를 사용하여 PTP를 전달하는 것;을 포함하는 작동을 수행하기 위한 명령을 실행하도록 구성되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 환자의 미세 환경을 목표로 하는 개인화된 전자기 신호를 제공하기 위한 시스템으로서,인공 지능, 기계 학습, 계산 및 수학적 분석 중 적어도 하나를 통합하는 미세 환경 계산 엔진; 및저장된 환자 중심 정보의 데이터베이스 — 환자 중심 정보는: 미세 환경의 생물학적 챌린지를 특성화하는 생리학적 및/또는 생화학적 데이터, 측정된 환자 질병 데이터 및 질병 관리와 관련된 사용자 데이터 중 적어도 하나를 포함하는 환자 프로파일, 및 임상 메타데이터와 관련됨 —;를 포함하며,미세 환경 계산 엔진은 환자 중심 정보의 데이터베이스를 통합 및 처리하고 미세 환경을 고유하게 목표로 하는 개인화된 전자기 신호를 계산하기 위해 인공 지능, 기계 학습, 계산 및 수학적 분석 중 적어도 하나를 사용하는 프로토콜을 포함하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제65항에 있어서,시스템은:인공 지능, 기계 학습, 계산 및 수학적 분석 중 적어도 하나를 통합하는 매크로 변환 계산 엔진; 및개인화된 전자기 신호의 배치에 관한 매크로 변환 인자와 관련된 저장된 EMF 양식 중심 정보의 데이터베이스;를 더 포함하며,상기 매크로 변환 계산 엔진은 계산된 개인화된 전자기 신호와 저장된 EMF 양식 중심 정보의 데이터베이스를 통합하여 환자에 대한 개인화된 치료 프로토콜(PTP)을 출력하기 위해 인공 지능, 기계 학습, 계산 및 수학적 분석 중 적어도 하나를 사용하는 프로토콜을 포함하는,시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>캐나다, 온타리오 케이*케이 *지*, 킹스톤 돌턴 애비뉴 ***</address><code>520240303111</code><country>캐나다</country><engName>OCTANE INNOVATION INC.</engName><name>옥탄 이노베이션 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>캐나다, 온타리오 케이*엘...</address><code> </code><country> </country><engName>SMITH, Timothy J.n.</engName><name>스미스, 티모시 제이.엔.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다, 온타리오 케이*...</address><code> </code><country> </country><engName>GRANT, Ian</engName><name>그랜트. 이안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>캐나다, 온타리오 케이*엠 ...</address><code> </code><country> </country><engName>JERONIMO, Mark D.</engName><name>제로니모, 마크 디.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 광평로 *** (수서동) A동 ****호 (사이룩스빌딩 서관)(제이리특허법률사무소)</address><code>919980003654</code><country>대한민국</country><engName>Lee, Jae Min</engName><name>이재민</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 광평로 *** (수서동) A동 ****호 (사이룩스빌딩 서관)(제이리특허법률사무소)</address><code>920190004624</code><country>대한민국</country><engName>CHANG JAE HO</engName><name>장재호</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/253,850</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.05.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0492137-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[New Translation under Article 201 of Patent Act or Article 35 of Utility Model Act] Submission of Document</documentEngName><documentName>[특허법 제201조 또는 실용신안법 제35조에 따른 새로운 번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2024.06.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0616407-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.06.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0094974-85</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.10.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1126428-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1126438-95</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247015156.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9327c00f2e9860dff27a92381661f744457d018ab50a6d6d7ee05f7e791bf6195920f0590c5985ec25d6aedfc73dca954d05400921ff66ed19</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb1972c186f97d5fcf425cec9e7de528976439fdf49e7b94ece3a363c28a90a9f5c10f4c754fb4727c2b9c7256eba4a14439dfbf7f3c6ed5d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>