<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:34:58.3458</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.01.25</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7020756</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>수술 로봇 시스템에 의해 가이드되는 구동 도구를 위한 엔드 이펙터 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>END EFFECTORS AND METHODS FOR DRIVING TOOLS GUIDED BY  SURGICAL ROBOTIC SYSTEMS</inventionTitleEng><openDate>2024.07.04</openDate><openNumber>10-2024-0104190</openNumber><originalApplicationDate>2019.01.25</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2020-7024671</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.21</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.06.21</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2016.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 34/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 17/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020207024671</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 수술 로봇에 의해 유지되는 궤적을 따라 수술 부위에서 도구를 구동하기 위한 엔드 이펙터가 제공된다. 도구는 인터페이스 및 작업 단부를 포함할 수 있다. 엔드 이펙터는 수술 로봇에 부착되는 마운트와 토크를 생성하도록 구성되는 액추에이터를 가질 수 있다. 기어 트레인을 갖는 구동 조립체는 액추에이터의 회전을 축에 대해 지지되는 구동 도관의 회전으로 변환할 수 있다. 구동 도관에 동작 가능하게 부착된 회전 잠금 장치는 축에 대한 동시 회전을 위해 도구를 분리 가능하게 고정하고, 축 잠금 장치는 수술 로봇에 의해 유지되는 궤적을 따라 구동 도관과 동시 병진을 위해 도구를 해제 가능하게 고정할 수 있다. 축 잠금 장치는 축을 따라 구동 조립체와 도구 사이의 상대적인 이동이 허용되는 해제 구성과 축을 따라 구동 조립체와 도구 사이의 상대적인 이동이 제한되는 잠금 구성 사이에서 동작할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2019.08.01</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2019147964</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.01.25</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/015191</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 수술 로봇에 의해 유지되는 궤적을 따라 수술 부위에서 도구를 구동하기 위한 엔드 이펙터로서, 상기 수술 로봇에 부착되도록 구성된 마운트; 상기 마운트에 결합되고, 제1 축에 대한 회전 토크를 생성하도록 구성된 액추에이터를 포함하는 회전 기구; 상기 회전 기구로부터의 회전을 상기 제1 축과는 상이한 제2 축에 대한 회전으로 변환하는 기어 트레인, 및 상기 제2 축에 대한 회전을 위해 상기 도구를 분리 가능하게 고정하도록 구성된 커넥터를 포함하는 구동 조립체; 사용자의 손을 지지하기 위한 그립, 및 상기 회전 기구와 연통(communication)하고 상기 사용자가 상기 회전 기구를 구동시키고 상기 제2 축에 대해 상기 도구를 회전시키도록 배치된 입력 트리거를 포함하는 트리거 조립체; 및 상기 구동 조립체와 연통하고, 상기 사용자로부터 인가되는 힘을 수신하여 상기 제2 축에 대해 상기 도구를 회전시키기 위한 회전 토크로 변환하도록 배치된 수동 인터페이스; 를 포함하는, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 트리거 조립체는, 복수의 트리거 조립체 위치들 사이에서 상기 회전 기구에 대한 이동을 위해 상기 그립 및 상기 입력 트리거를 지지하는 프레임을 포함하는, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 트리거 조립체는 상기 프레임에 결합된 리테이너를 더 포함하고, 상기 리테이너 및 상기 회전 기구 중 어느 하나는, 잠금 위치와 잠금 해제 위치 사이에서 선택적으로 이동 가능한 플런저를 포함하고, 상기 리테이너 및 상기 회전 기구 중 다른 하나는, 상기 트리거 조립체 위치들 중 하나를 정의하기 위해 상기 잠금 위치에서 상기 플런저를 수용하도록 각각 형성된 복수의 리셉터클들을 갖는 캐치를 포함하는, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 복수의 트리거 조립체 위치들은: 상기 사용자가 상기 회전 기구를 구동시켜 상기 제2 축에 대해 상기 도구를 회전시키도록 상기 트리거 조립체가 배치되는 제1 트리거 조립체 위치; 및 상기 사용자로부터 인가되는 힘을 수신하여 상기 제2 축에 대해 상기 도구를 회전시키도록 상기 수동 인터페이스가 배치되는 제2 트리거 조립체 위치; 를 포함하는, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 트리거 조립체 위치들 사이에서 상기 회전 기구에 대한 상기 트리거 조립체의 위치를 결정하기 위해, 상기 회전 기구와 상기 트리거 조립체 사이에 개재된(interposed) 조립체 센서 배열; 을 더 포함하는, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항 내지 제 5 항 중 어느 하나의 항에 있어서, 상기 수동 인터페이스는, 상기 사용자로부터 인가되는 회전력을 수신하기 위해 상기 제2 축에 대해 회전하도록 배치된 헤드를 포함하는, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서, 상기 구동 조립체에 동작 가능하게 부착된 가드 커버를 더 포함하고, 상기 가드 커버는: 상기 수동 인터페이스에 대한 접근을 제한하기 위해 상기 제2 축이 상기 가드 커버의 적어도 일부와 교차하는 제1 가드 위치와, 상기 수동 인터페이스에 대한 접근을 촉진하기 위해 상기 가드 커버가 상기 제2 축으로부터 이격되는 제2 가드 위치 사이에서 상기 제2 축에 대해 이동하도록 배치되는, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 트리거 조립체는, 복수의 트리거 조립체 위치들 사이에서 상기 회전 기구에 대한 회전 운동을 위해 상기 그립 및 상기 입력 트리거를 지지하는 프레임을 더 포함하고, 상기 트리거 조립체의 입력 트리거는, 상기 회전 기구에 의해 생성되는 회전 토크를 제어하기 위해 제1 입력 위치와 제2 입력 위치 사이에서 상기 그립에 대해 이동하도록 배치되는, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서, 상기 트리거 조립체는 상기 입력 트리거와 연통하는 트리거 이미터를 더 포함하고, 상기 회전 기구는 상기 제1 및 제2 입력 위치들 사이의 상기 입력 트리거의 이동에 대응되는 상기 트리거 이미터의 위치를 결정하기 위한 트리거 감지기를 더 포함하고, 상기 제1 및 제2 입력 위치들 사이의 상기 입력 트리거의 이동을 상기 트리거 이미터의 대응하는 이동으로 변환하기 위해, 상기 입력 트리거와 상기 트리거 이미터 사이에 개재된 링크를 더 포함하는, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항 내지 제 9 항 중 어느 하나의 항에 있어서, 핸들 조립체에 인가되는 힘이 제2 축에 대해 상기 도구를 회전시키도록, 상기 수동 인터페이스에 부착되는 상기 핸들 조립체; 를 더 포함하는, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서, 상기 핸들 조립체는 상기 수동 인터페이스에 분리 가능하게 부착될 수 있는, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항 또는 제 11 항에 있어서, 상기 수동 인터페이스는 상기 제2 축에 대해 회전하도록 배치된 헤드를 포함하고, 상기 핸들 조립체는, 상기 사용자에 의해 상기 핸들 조립체에 인가되는 힘에 응답하여 동시 회전을 위해 상기 수동 인터페이스의 헤드를 수용하도록 형성된 드라이버를 포함하는, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 핸들 조립체는: 상기 사용자에 의해 인가되는 힘을 수신하는 핸들 바디; 및 상기 핸들 바디와 상기 드라이버 사이에 개재되어, 제3 회전 방향으로 상기 제2 축에 대한 상기 핸들 바디와 상기 드라이버의 동시 회전을 허용하고, 상기 제3 회전 방향과는 반대되는 제4 회전 방향으로 상기 핸들 바디에 대한 상기 드라이버의 회전을 중단시키는 래칫 매커니즘; 을 더 포함하는, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항 또는 제 13 항에 있어서, 상기 구동 조립체는 상기 수동 인터페이스와 상기 기어 트레인 사이에 개재된 클러치 매커니즘을 더 포함하고, 상기 클러치 매커니즘은: 상기 회전 기구에 의해 생성되는 회전 토크가, 상기 수동 인터페이스의 헤드를 회전시키지 않고 상기 제2 축에 대해 상기 도구를 회전시키도록, 상기 기어 트레인을 통해 전달되는 제1 모드와, 상기 핸들 조립체에 인가되는 힘이, 상기 제2 축에 대해 상기 도구를 회전시키도록, 상기 헤드와 상기 드라이버를 동시에 회전시켜 상기 기어 트레인을 통해 토크를 전달하는 제2 모드 사이에서 동작 가능한, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항 내지 제 14 항 중 어느 하나의 항에 있어서, 상기 회전 기구, 상기 커넥터 및 상기 수동 인터페이스 사이에 개재된 차동 조립체를 더 포함하고, 상기 차동 조립체는: 상기 회전 기구에 의해 생성되는 회전 토크가, 상기 제2 축에 대해 상기 도구를 회전시키도록 상기 차동 조립체를 통해 상기 커넥터로 전달되고 또한 상기 수동 인터페이스에서 촉각 토크 피드백을 제공하도록 상기 수동 인터페이스의 헤드로 전달되는 햅틱 모드와, 상기 회전 기구에 의해 생성되는 회전 토크가, 상기 수동 인터페이스의 헤드로의 회전 토크의 전달 없이 상기 제2 축에 대해 상기 도구를 회전시키도록, 상기 차동 조립체를 통해 상기 커넥터로 전달되는 제1 중단 모드와, 상기 수동 인터페이스의 헤드에 인가되는 회전 토크가, 상기 회전 기구로의 회전 토크의 전달 없이 상기 제2 축에 대해 상기 도구를 회전시키도록, 상기 차동 조립체를 통해 상기 커넥터로 전달되는 제2 중단 모드 사이에서 동작 가능한, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항 내지 제 15 항 중 어느 하나의 항에 있어서, 상기 구동 조립체의 기어 트레인은, 상기 회전 기구의 회전이 상기 도구의 회전과는 상이한 속도로 발생하도록 상기 회전 기구와 상기 커넥터 사이의 회전 연통에 개재되는 적어도 하나의 감속 기어 세트를 포함하는, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서, 상기 구동 조립체의 기어 트레인은, 상기 제1 축에 대한 회전을 상기 제2 축에 대한 회전으로 변환시키기 위해 상기 회전 기구와 상기 커넥터 사이의 회전 연통에 개재되는 적어도 하나의 베벨 기어 세트를 포함하는, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 베벨 기어 세트는, 상기 회전 기구의 회전이 상기 도구의 회전과는 상이한 속도로 발생하도록 구성된 감속 기어 세트를 포함하는, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서, 상기 구동 조립체의 기어 트레인은, 상기 회전 기구의 회전이 상기 도구의 회전과는 상이한 속도로 발생하도록, (1) 상기 회전 기구와 상기 베벨 기어 세트 사이 또는 (2) 상기 베벨 기어 세트와 상기 커넥터 사이의 회전 연통에 개재되는 적어도 하나의 감속 기어 세트를 더 포함하는, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 1 항 내지 제 19 항 중 어느 하나의 항에 있어서, 가이드 와이어를 수용하도록 상기 구동 조립체의 커넥터와 상기 수동 인터페이스를 통해 정의되는 가이드 보어; 를 더 포함하는, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 1 항 내지 제 20 항 중 어느 하나의 항에 있어서, 상기 회전 기구에 동작 가능하게 부착되고 상기 구동 조립체를 상기 회전 기구에 분리 가능하게 고정하도록 구성된 커플링; 을 더 포함하는, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 커플링은, 상기 수술 로봇에 의해 선택적으로 유지되는 상이한 궤적들을 따라 상기 회전 기구에 대해 상기 제2 축을 선택적으로 위치시키는 것을 용이하게 하기 위해 상기 회전 기구에 대해 복수의 배향들로 상기 구동 조립체를 고정하도록 구성되는, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 회전 기구에 대한 상기 구동 조립체의 배향을 결정하기 위해 상기 회전 기구와 상기 구동 조립체 사이에 개재되는 배향 센서 배열; 을 더 포함하는, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 1 항 내지 제 23 항 중 어느 하나의 항에 있어서, 상기 제2 축이 상기 제1 축과 교차하는 것, 및/또는상기 제2 축이 상기 제1 축에 실질적으로 수직인 것인, 엔드 이펙터. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 수술 시스템으로서, 수술 로봇; 및 상기 수술 로봇에 장착되고 상기 수술 로봇에 의해 유지되는 궤적을 따라 수술 부위에서 도구를 구동하도록 구성된 엔드 이펙터; 를 포함하되, 상기 엔드 이펙터는: 제1 축에 대한 회전 토크를 생성하도록 구성된 액추에이터를 포함하는 회전 기구; 상기 회전 기구로부터의 회전을 상기 제1 축과는 상이한 제2 축에 대한 회전으로 변환하는 기어 트레인, 및 상기 제2 축에 대한 회전을 위해 상기 도구를 분리 가능하게 고정하도록 구성된 커넥터를 포함하는 구동 조립체; 사용자의 손을 지지하기 위한 그립, 및 상기 회전 기구와 연통하고 상기 사용자가 상기 회전 기구를 구동시키고 상기 제2 축에 대해 상기 도구를 회전시키도록 배치된 입력 트리거를 포함하는 트리거 조립체; 및 상기 구동 조립체와 연통하고, 상기 사용자로부터 인가되는 힘을 수신하여 상기 제2 축에 대해 상기 도구를 회전시키기 위한 회전 토크로 변환하도록 배치된 수동 인터페이스; 를 포함하는, 수술 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 플로리다주 웨스턴 엔터프라이즈 애비뉴 ****</address><code>520090327058</code><country>미국</country><engName>MAKO SURGICAL CORP.</engName><name>마코 서지컬 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 보...</address><code> </code><country> </country><engName>EBBITT, Peter, L.</engName><name>에빗, 피터, 엘.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, 포...</address><code> </code><country> </country><engName>WILLIAMS, Oscar</engName><name>윌리엄스, 오스카</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, ...</address><code> </code><country> </country><engName>SOTO, Victor</engName><name>소토, 빅터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 ****...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG, Hyosig</engName><name>강, 효식</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 플로리다 *****, ...</address><code> </code><country> </country><engName>GAO, Xiao, H.</engName><name>가오, 샤오, 에이치.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일, ***** 베이...</address><code> </code><country> </country><engName>NISHIMURA, Kana</engName><name>니시무라, 카나</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국, 미주리 *****,...</address><code> </code><country> </country><engName>JOHNSON, Ezra</engName><name>존슨, 에즈라</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 종로구 북촌로*길 * (가회동)(법률사무소북촌)</address><code>919980002189</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Kyung Jae</engName><name>박경재</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.01.26</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/622,306</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.10.12</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/744,878</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.06.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0671460-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.12.06</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-1056011-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.02.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0130462-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0130483-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.08.25</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0812383-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247020756.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9325c9011e49e4c1d8bb9d0c184707b0e6312a4c8e4c6eda205d58251b3cfae078c7708e4a3af1b22daeef2923d5b49525fb05c84c00491a5a</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1c6abce026a80c86a0320cd61039ed89b45a9d6f8fe5b046ecf4c1a44fced303306c1ba91953228103208927c7fabbe9081febdf62cca2e4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>