<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:08:04.84</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.02.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7030656</applicationNumber><claimCount>56</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>충돌 관련 정보의 통신</inventionTitle><inventionTitleEng>COMMUNICATING COLLISION RELATED INFORMATION</inventionTitleEng><openDate>2024.11.19</openDate><openNumber>10-2024-0164513</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G07C 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/44</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B62D 41/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 차량 상에 장착된 통신 디바이스, 예컨대 OBU(On-Board Unit)는 충돌이 검출된 이후, 충돌 관련 정보를 다른 도로 엔티티들, 예컨대 다른 차량들 또는 RSU(roadside unit)들 또는 서버에 통신한다. OBU는 지속적으로 BSM(basic safety message)들(및 선택적으로 센서 데이터)을 폐기하기 전에 미리 지정된 수의 초 동안 BSM들(및 선택적으로 센서 데이터)을 임시로 저장할 수 있다. 충돌이 검출될 때, OBU는 서버에 저장된 BSM들(및 선택적으로 센서 데이터)을 갖는 리포트를, 예컨대 서버에 전송한다. 충돌 검출 이후, OBU는 관련있는 충돌 관련 정보를 업로드하라는 요청을 다른 차량들에 전송할 수 있다. 부가적으로, 제1 차량이 제2 차량의 충돌을 검출하면, 제1 차량은 충돌 관련 정보를 다른 엔티티들 및 서버에 통신할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023183091</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.02.02</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/012236</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU(On-Board Unit)에 의해 수행되는 방법으로서,지속적으로 이전의 N초의 BSM(basic safety message)들을 임시로 저장하는 단계;상기 차량의 충돌을 검출하는 단계; 및상기 충돌의 검출 이후 상기 이전의 N초의 상기 BSM들을 갖는 리포트를 서버에 전송하는 단계를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,지속적으로 상기 이전의 N초의 상기 BSM들을 임시로 저장하는 단계는,N초 동안, 브로드캐스팅된 BSM들 및 수신된 BSM들을 메모리에 저장하는 단계; 및N초 이후, 상기 메모리로부터 상기 브로드캐스팅된 BSM들 및 수신된 BSM들을 폐기하는 단계를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 차량의 상기 충돌을 검출하는 단계는, 상기 차량의 충격을 검출하는 단계, 상기 차량의 롤오버(roll-over)를 검출하는 단계, 에어백의 전개를 검출하는 단계, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,지속적으로 이전의 M초의 센서 정보를 임시로 저장하는 단계를 더 포함하며, 상기 충돌의 검출 이후 상기 서버로의 상기 리포트는 상기 이전의 M초의 센서 정보를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 센서 정보는 카메라, 레이더, 라이다, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 충돌의 검출 이후, 다른 엔티티들이 충돌 관련 정보를 업로드하는 것을 요청하는 메시지를 상기 다른 엔티티들로 브로드캐스팅하는 단계를 더 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,각각의 엔티티로부터의 상기 충돌 관련 정보는 상기 OBU로부터 상기 엔티티에 의해 수신된 BSM들, 카메라 데이터, 인프라구조 관련 정보, 또는 이들의 조합 중 하나 이상을 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 다른 엔티티들로의 상기 메시지는, 상기 충돌에 대한 타임스탬프, 상기 OBU에 의해 사용되는 이전의 임시 ID들의 리스트, 상기 OBU에 의해 사용되는 이전의 인증서들의 리스트, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 다른 엔티티들로의 상기 메시지는, 상기 다른 엔티티들이 상기 충돌 관련 정보를 업로드할 상기 서버에 대한 식별자를 더 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU(On-Board Unit)로서,네트워크 엔티티들과 무선으로 통신하도록 구성된 적어도 하나의 무선 트랜시버;하나 이상의 센서들,적어도 하나의 메모리; 및상기 무선 트랜시버, 상기 하나 이상의 센서들, 및 상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하며,상기 적어도 하나의 프로세서는,지속적으로 이전의 N초의 BSM(basic safety message)들을 임시로 저장하고;상기 하나 이상의 센서들을 통해 상기 차량의 충돌을 검출하고; 그리고상기 적어도 하나의 무선 트랜시버를 통해, 상기 충돌의 검출 이후 상기 이전의 N초의 상기 BSM들을 갖는 리포트를 서버에 전송하도록구성되는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,N초 동안, 브로드캐스팅된 BSM들 및 수신된 BSM들을 메모리에 저장하고; 그리고N초 이후, 상기 메모리로부터 상기 브로드캐스팅된 BSM들 및 수신된 BSM들을 폐기하도록구성됨으로써, 지속적으로 상기 이전의 N초의 상기 BSM들을 임시로 저장하도록 구성되는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 차량의 충격을 검출하는 것, 상기 차량의 롤오버를 검출하는 것, 에어백의 전개를 검출하는 것, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 행하도록 구성됨으로써, 상기 차량의 상기 충돌을 검출하도록 구성되는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 지속적으로 상기 하나 이상의 센서들로부터의 이전의 M초의 센서 정보를 임시로 저장하도록 추가로 구성되며, 상기 충돌의 검출 이후 상기 서버로의 상기 리포트는 상기 이전의 M초의 센서 정보를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 센서 정보는 카메라, 레이더, 라이다, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 충돌의 검출 이후, 다른 엔티티들이 충돌 관련 정보를 업로드하는 것을 요청하는 메시지를 상기 다른 엔티티들로 상기 적어도 하나의 무선 트랜시버를 통해 브로드캐스팅하도록 추가로 구성되는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서,각각의 엔티티로부터의 상기 충돌 관련 정보는 상기 OBU로부터 상기 엔티티에 의해 수신된 BSM들, 카메라 데이터, 인프라구조 관련 정보, 또는 이들의 조합 중 하나 이상을 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서,상기 다른 엔티티들로의 상기 메시지는, 상기 충돌에 대한 타임스탬프, 상기 OBU에 의해 사용되는 이전의 임시 ID들의 리스트, 상기 OBU에 의해 사용되는 이전의 인증서들의 리스트, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 다른 엔티티들로의 상기 메시지는, 상기 다른 엔티티들이 상기 충돌 관련 정보를 업로드할 상기 서버에 대한 식별자를 더 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU(On-Board Unit)에 의해 수행되는 방법으로서,상기 차량의 충돌을 검출하는 단계; 및상기 충돌의 검출 이후, 다른 엔티티들이 충돌 관련 정보를 업로드하는 것을 요청하는 메시지를 상기 다른 엔티티들로 브로드캐스팅하는 단계를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 차량의 상기 충돌을 검출하는 단계는, 상기 차량의 충격을 검출하는 단계, 상기 차량의 롤오버를 검출하는 단계, 에어백의 전개를 검출하는 단계, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항에 있어서,각각의 엔티티로부터의 상기 충돌 관련 정보는 상기 OBU로부터 상기 엔티티에 의해 수신된 BSM(basic safety message)들, 카메라 데이터, 인프라구조 관련 정보, 또는 이들의 조합 중 하나 이상을 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서,상기 다른 엔티티들로의 상기 메시지는, 상기 충돌에 대한 타임스탬프, 상기 OBU에 의해 사용되는 이전의 임시 ID들의 리스트, 상기 OBU에 의해 사용되는 이전의 인증서들의 리스트, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항에 있어서,상기 다른 엔티티들로의 상기 메시지는, 상기 다른 엔티티들이 상기 충돌 관련 정보를 업로드할 서버에 대한 식별자를 더 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU(On-Board Unit)로서,네트워크 엔티티들과 무선으로 통신하도록 구성된 적어도 하나의 무선 트랜시버;하나 이상의 센서들,적어도 하나의 메모리; 및상기 무선 트랜시버, 상기 하나 이상의 센서들, 및 상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하며,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 하나 이상의 센서들을 통해 상기 차량의 충돌을 검출하고; 그리고상기 충돌의 검출 이후, 다른 엔티티들이 충돌 관련 정보를 업로드하는 것을 요청하는 메시지를 상기 다른 엔티티들로 상기 적어도 하나의 무선 트랜시버를 통해 브로드캐스팅하도록구성되는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는, 상기 차량의 충격을 검출하는 것, 상기 차량의 롤오버를 검출하는 것, 에어백의 전개를 검출하는 것, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 행하도록 구성됨으로써, 상기 차량의 상기 충돌을 검출하도록 구성되는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서,각각의 엔티티로부터의 상기 충돌 관련 정보는 상기 OBU로부터 상기 엔티티에 의해 수신된 BSM(basic safety message)들, 카메라 데이터, 인프라구조 관련 정보, 또는 이들의 조합 중 하나 이상을 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제24항에 있어서,상기 다른 엔티티들로의 상기 메시지는, 상기 충돌에 대한 타임스탬프, 상기 OBU에 의해 사용되는 이전의 임시 ID들의 리스트, 상기 OBU에 의해 사용되는 이전의 인증서들의 리스트, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항에 있어서,상기 다른 엔티티들로의 상기 메시지는, 상기 다른 엔티티들이 상기 충돌 관련 정보를 업로드할 서버에 대한 식별자를 더 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU(On-Board Unit)에 의해 수행되는 방법으로서,지속적으로 이전의 N초의 BSM(basic safety message)들을 임시로 저장하는 단계;지속적으로 이전의 M초의 센서 정보를 임시로 저장하는 단계;제2 차량이 충돌에 수반된 이후 상기 제2 차량에 대한 OBU로부터 메시지를 수신하는 단계 - 상기 메시지는 다른 엔티티들이 충돌 관련 정보를 업로드하는 것을 요청함 -; 및상기 충돌에 관련된 상기 BSM들 및 센서 정보 중 적어도 하나를 포함하는 리포트를 서버에 전송하는 단계를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,지속적으로 상기 이전의 N초의 상기 BSM들을 임시로 저장하는 단계는,N초 동안, 브로드캐스팅되고 수신된 BSM들을 메모리에 저장하는 단계; 및N초 이후, 상기 메모리로부터 상기 브로드캐스팅되고 수신된 BSM들을 폐기하는 단계를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서,상기 센서 정보는 카메라, 레이더, 라이다, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항에 있어서,각각의 엔티티로부터의 상기 충돌 관련 정보는 상기 OBU로부터 상기 엔티티에 의해 수신된 BSM(basic safety message)들, 상기 충돌에 관련된 카메라 데이터, 또는 이들의 조합 중 하나 이상을 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제29항에 있어서,상기 제2 차량에 대한 상기 OBU로부터 수신된 상기 메시지는, 상기 충돌에 대한 타임스탬프, 상기 제2 차량에 대한 상기 OBU에 의해 사용되는 이전의 임시 ID들의 리스트, 상기 제2 차량에 대한 상기 OBU에 의해 사용되는 이전의 인증서들의 리스트, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제29항에 있어서,상기 제2 차량에 대한 상기 OBU로부터 수신된 상기 메시지는 상기 리포트가 전송되는 상기 서버에 대한 식별자를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU(On-Board Unit)로서,네트워크 엔티티들과 무선으로 통신하도록 구성된 적어도 하나의 무선 트랜시버;하나 이상의 센서들,적어도 하나의 메모리; 및상기 무선 트랜시버, 상기 하나 이상의 센서들, 및 상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하며,상기 적어도 하나의 프로세서는,지속적으로 이전의 N초의 BSM(basic safety message)들을 임시로 저장하고;지속적으로 상기 하나 이상의 센서들로부터 이전의 M초의 센서 정보를 임시로 저장하고;제2 차량이 충돌에 수반된 이후 상기 제2 차량에 대한 OBU로부터 상기 적어도 하나의 무선 트랜시버를 통해 메시지를 수신하고 - 상기 메시지는 다른 엔티티들이 충돌 관련 정보를 업로드하는 것을 요청함 -; 그리고상기 충돌에 관련된 상기 BSM들 및 센서 정보 중 적어도 하나를 포함하는 리포트를 상기 적어도 하나의 무선 트랜시버를 통해 서버에 전송하도록구성되는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제35항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는,N초 동안, 브로드캐스팅되고 수신된 BSM들을 메모리에 저장하고; 그리고N초 이후, 상기 메모리로부터 상기 브로드캐스팅되고 수신된 BSM들을 폐기하도록구성됨으로써 지속적으로 상기 이전의 N초의 상기 BSM들을 임시로 저장하도록 구성되는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제35항에 있어서,상기 센서 정보는 카메라, 레이더, 라이다, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제35항에 있어서,각각의 엔티티로부터의 상기 충돌 관련 정보는 상기 OBU로부터 상기 엔티티에 의해 수신된 BSM(basic safety message)들, 상기 충돌에 관련된 카메라 데이터, 또는 이들의 조합 중 하나 이상을 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제35항에 있어서,상기 제2 차량에 대한 상기 OBU로부터 수신된 상기 메시지는, 상기 충돌에 대한 타임스탬프, 상기 제2 차량에 대한 상기 OBU에 의해 사용되는 이전의 임시 ID들의 리스트, 상기 제2 차량에 대한 상기 OBU에 의해 사용되는 이전의 인증서들의 리스트, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제35항에 있어서,상기 제2 차량에 대한 상기 OBU로부터 수신된 상기 메시지는 상기 리포트가 전송되는 상기 서버에 대한 식별자를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU(On-Board Unit)에 의해 수행되는 방법으로서,제2 차량의 충돌을 검출하는 단계;상기 제2 차량의 상기 충돌에 대한 충돌 관련 정보를 획득하는 단계; 및상기 충돌의 검출 이후 메시지를 다른 엔티티들로 브로드캐스팅하는 단계를 포함하며, 상기 메시지는 상기 충돌이 검출되었다는 것을 표시하고, 상기 충돌 관련 정보를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서,상기 충돌은 카메라 데이터에 기반하여 검출되는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제41항에 있어서,상기 충돌 관련 정보는 상기 제2 차량의 적어도 하나의 식별자를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서,상기 제2 차량의 상기 적어도 하나의 식별자는 번호판 번호, 컬러, 메이크(make), 모델, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항에 있어서,상기 충돌 관련 정보는 상기 제2 차량의 상기 적어도 하나의 식별자 각각에 대한 신뢰도를 더 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제41항에 있어서,상기 충돌 관련 정보는 상기 제2 차량의 상기 충돌이 검출되었을 시간에 상기 제2 차량에 대한 속도, 가속도, 경로, 로케이션, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제41항에 있어서,상기 제2 차량의 상기 충돌에 관련된 센서 정보를 포함하는 리포트를 서버에 전송하는 단계를 더 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서,상기 센서 정보는 카메라, 레이더, 라이다, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하기 위해 차량에 대한 OBU에 의해 수행되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU(On-Board Unit)로서,네트워크 엔티티들과 무선으로 통신하도록 구성된 적어도 하나의 무선 트랜시버;하나 이상의 센서들,적어도 하나의 메모리; 및상기 무선 트랜시버, 상기 하나 이상의 센서들, 및 상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하며,상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 하나 이상의 센서들을 통해 제2 차량의 충돌을 검출하고;상기 제2 차량의 상기 충돌에 대한 충돌 관련 정보를 획득하고; 그리고상기 충돌의 검출 이후 메시지를 상기 적어도 하나의 무선 트랜시버를 통해 다른 엔티티들로 브로드캐스팅하도록구성되고, 상기 메시지는 상기 충돌이 검출되었다는 것을 표시하고, 상기 충돌 관련 정보를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서,상기 충돌은 카메라 데이터에 기반하여 검출되는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제49항에 있어서,상기 충돌 관련 정보는 상기 제2 차량의 적어도 하나의 식별자를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제53항에 있어서,상기 제2 차량의 상기 적어도 하나의 식별자는 번호판 번호, 컬러, 메이크, 모델, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제53항에 있어서,상기 충돌 관련 정보는 상기 제2 차량의 상기 적어도 하나의 식별자 각각에 대한 신뢰도를 더 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제49항에 있어서,상기 충돌 관련 정보는 상기 제2 차량의 상기 충돌이 검출되었을 시간에 상기 제2 차량에 대한 속도, 가속도, 경로, 로케이션, 또는 이들의 임의의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제49항에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서는 상기 적어도 하나의 무선 트랜시버를 통해, 상기 제2 차량의 상기 충돌에 관련된 센서 정보를 포함하는 리포트를 서버에 전송하도록 추가로 구성되는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서,상기 센서 정보는 카메라, 레이더, 라이다, 또는 이들의 조합 중 적어도 하나를 포함하는, 충돌 관련 정보를 통신하도록 구성된 차량에 대한 OBU.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>KHOSLA, Abha</engName><name>코슬라, 아브하</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>DAS, Soumya</engName><name>다스, 소우먀</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>KATAMREDDY, Srujith Reddy</engName><name>카탐레디, 스루지스 레디</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>DASAM, Phani Kumar</engName><name>다삼, 파니 쿠마르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.03.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/702,006</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1002080-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0171691-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247030656.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e93e5c5673eaec41598e644b866c02e4fbd2756cbec425a45b4f55de1ccb1f4bf4d54eec93e0389575dc855494fde21e790d579b7664f9ba</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf872cc09694c0788ee6ee9cd02c9dfabb6a39726843ce514c84069b080b81a324bebc5abdcd5e7cc429226acf9f9c3ab96bc5e3c5f6c9f563</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>