<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:04:30.430</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.09.24</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7008484</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>3차원 환경들과의 상호작용을 위한 디바이스들, 방법들 및 그래픽 사용자 인터페이스들</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICES, METHODS, AND GRAPHICAL USER INTERFACES FOR INTERACTING WITH THREE-DIMENSIONAL ENVIRONMENTS</inventionTitleEng><openDate>2023.04.06</openDate><openNumber>10-2023-0047184</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.03.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.03.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/213</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/426</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/428</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63F 13/655</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0346</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨터 시스템은 제1 사용자 인터페이스 객체를 제1 사용자와 제2 사용자 사이에서 적어도 부분적으로 공유되는 3차원 환경의 제1 뷰 내의 제1 위치에 제1 외관으로 디스플레이한다. 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 컴퓨터 시스템은 제1 사용자에 의한 제1 사용자 입력을 검출한다. 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 제2 사용자가 제1 사용자 인터페이스 객체와 현재 상호작용하고 있지 않다는 결정에 따라, 컴퓨터 시스템은 제1 동작을 수행하고; 제2 사용자가 제1 사용자 인터페이스 객체와 현재 상호작용하고 있다는 결정에 따라, 컴퓨터 시스템은, 제1 사용자 인터페이스 객체의 외관 또는 위치를 변경하는 것을 포함하여, 제1 사용자 인터페이스 객체가 상호작용을 위해 이용가능하지 않다는 시각적 표시를 디스플레이하고, 제1 동작을 수행하는 것을 보류한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.03.31</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022067083</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.09.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/052027</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 제1 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에서,제1 사용자 인터페이스 객체를 3차원 환경의 제1 뷰 내에 디스플레이하는 단계 - 상기 3차원 환경은 제1 사용자와 제2 사용자 사이에서 적어도 부분적으로 공유되고, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내의 제1 위치에 제1 세트의 외관 속성들로 디스플레이됨 -;상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 세트의 외관 속성들로 디스플레이하는 동안, 상기 제1 사용자에 의해 제공되는 제1 사용자 입력을 검출하는 단계 - 상기 제1 사용자 입력은 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 것임 -; 및상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제2 사용자가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체와 현재 상호작용하고 있지 않다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대해 제1 동작을 수행하고;상기 제2 사용자가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체와 현재 상호작용하고 있다는 결정에 따라,상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 상기 제1 사용자와의 상호작용을 위해 이용가능하지 않다는 시각적 표시를 디스플레이하고 - 상기 시각적 표시를 디스플레이하는 것은 상기 3차원 환경의 제1 뷰에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 외관 또는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 위치 중 적어도 하나를 변경하는 것을 포함함 -;상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대해 상기 제1 동작을 수행하는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은 상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 상기 제1 사용자와의 상호작용을 위해 이용가능하지 않다는 상기 시각적 표시로서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 외관을 변경하고, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 외관을 변경하는 것은 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 시각적 두드러짐을 감소시키기 위해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 세트의 외관 속성들 중 적어도 하나를 변경하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 제1 사용자 입력의 종료를 검출하는 단계; 및상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 제1 사용자 입력의 종료를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 시각적 두드러짐을 복원하기 위해, 상기 제1 사용자 입력에 응답하여 변경되었던 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 세트의 외관 속성들 중 적어도 하나를 복원하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서,상기 제1 사용자 입력을 계속 검출하는 동안, 상기 제1 사용자 입력의 검출과 독립적으로, 상기 3차원 환경의 제1 뷰에서 상기 제1 위치로부터 멀어지는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 이동을 검출하는 단계; 및상기 제1 사용자 입력의 검출과 독립적으로, 상기 3차원 환경의 제1 뷰에서 상기 제1 위치로부터 멀어지는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 시각적 두드러짐을 복원하기 위해, 상기 제1 사용자 입력에 응답하여 변경되었던 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 세트의 외관 속성들 중 적어도 하나를 복원하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 상기 제1 사용자와의 상호작용을 위해 이용가능하지 않다는 상기 시각적 표시를 디스플레이하는 것은, 상기 제2 사용자가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체와 상호작용하는 것을 중지할 때까지, 상기 제1 사용자 입력에 응답하여 이루어진 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 외관에 대한 변경들을 유지하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제2 사용자가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체와 현재 상호작용하고 있지 않다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내의 제2 위치에 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 위치는 상기 제1 사용자의 손의 현재 위치에 따라 선택됨 -;상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제1 사용자의 손의 현재 위치에 따라 선택되는 상기 제2 위치에 디스플레이하는 동안, 상기 제1 사용자의 손의 던지기 제스처에 대응하는 상기 제1 사용자의 손의 이동을 검출하는 단계; 및상기 제1 사용자의 손의 던지기 제스처에 대응하는 상기 제1 사용자의 손의 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자의 손의 이동의 방향에 대응하는 제1 방향으로 상기 3차원 환경의 제1 뷰에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 이동시키고, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 이동 동안 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 회전시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 이동 동안 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 회전시키는 단계는,상기 제1 사용자의 손의 이동의 방향이 상기 3차원 환경의 제1 뷰에서 상기 제2 사용자의 표현을 향한다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 제1 물리적 환경에서의 상기 제1 사용자의 손의 이동에 따라 선택되는 상기 3차원 환경 내의 목적지 위치에 도달할 때 상기 3차원 환경에서 제1 미리설정된 배향을 갖도록 하는 제1 방식으로 회전시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항 또는 제7항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 이동 동안 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 회전시키는 단계는,상기 제1 사용자의 손의 이동의 방향이 상기 3차원 환경의 제1 뷰에서 제1 표면의 표현을 향한다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 제1 물리적 환경에서의 상기 제1 사용자의 손의 이동에 따라 선택되는 상기 제1 표면의 표현 상의 목적지 위치에 도달할 때 상기 3차원 환경에서 상기 제1 표면의 표현에 대해 제2 미리설정된 배향을 갖도록 하는 제2 방식으로 회전시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 컴퓨터 시스템은 상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 상기 제1 사용자와의 상호작용을 위해 이용가능하지 않다는 상기 시각적 표시로서 상기 3차원 환경의 제1 뷰에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 위치를 변경하고, 상기 3차원 환경의 제1 뷰에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 위치를 변경하는 것은 상기 제1 사용자 입력을 제공한 상기 제1 사용자의 손의 표현과 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 사이의 적어도 미리설정된 거리를 유지하기 위해 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제1 위치로부터 이동시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대해 상기 제1 동작을 수행하는 것은 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제1 사용자의 손의 표현을 향해 이동시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대해 상기 제1 동작을 수행하는 것은,상기 제1 사용자 입력이 미리정의된 선택 제스처를 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자로부터 수신되는 후속 입력에 대한 타깃으로서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 선택하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서,상기 제1 사용자로부터 수신되는 후속 입력에 대한 타깃으로서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 선택하는 것과 함께, 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 유지하면서, 상기 제1 사용자의 손의 위치에 대응하는 위치에 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 표현을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 동작이 상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대해 수행된 후, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 제2 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자 입력이 미리정의된 선택 제스처를 포함한다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자로부터 수신되는 후속 입력에 대한 타깃으로서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대해 상기 제1 동작을 수행하는 것은,상기 3차원 환경의 제1 뷰 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 유지하면서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 표현을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 표현은 상기 제1 사용자의 손의 표현으로부터 떨어진 위치에 초기에 디스플레이되고, 상기 방법은,상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 상기 제1 사용자에 의해 제공되는 후속 사용자 입력에 의해 선택된다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 표현을 상기 제1 사용자의 손의 표현으로부터 떨어진 상기 위치로부터 상기 제1 사용자의 손의 표현의 위치로 이동시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 제1 사용자의 손의 이동을 검출하는 단계; 및상기 제1 사용자의 손의 이동을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 사용자의 손의 이동이 미리설정된 선택 제스처의 초기 부분을 식별하기 위한 미리설정된 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 표현의 외관을 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항 또는 제16항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 상기 제1 사용자에 의해 선택된다는 결정에 따라 상기 제1 사용자의 손의 표현의 위치에 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 표현을 디스플레이하는 동안, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 표현과 상호작용하는 제3 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제3 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 표현의 이동 및 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 표현의 변화하는 외관 중 적어도 하나를 통해 상기 제3 사용자 입력에 대한 시각적 피드백을 디스플레이하고;상기 제3 사용자 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대해 제2 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항 내지 제17항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자의 손의 이동에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 표현의 위치를 업데이트하여서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 표현이 상기 제1 사용자의 손의 표현의 업데이트된 위치와 기존의 공간적 관계를 유지하게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터 시스템으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은,제1 사용자 인터페이스 객체를 3차원 환경의 제1 뷰 내에 디스플레이하기 위한 - 상기 3차원 환경은 제1 사용자와 제2 사용자 사이에서 적어도 부분적으로 공유되고, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내의 제1 위치에 제1 세트의 외관 속성들로 디스플레이됨 -;상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 세트의 외관 속성들로 디스플레이하는 동안, 상기 제1 사용자에 의해 제공되는 제1 사용자 입력을 검출하기 위한 - 상기 제1 사용자 입력은 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 것임 -; 그리고상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제2 사용자가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체와 현재 상호작용하고 있지 않다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대해 제1 동작을 수행하고;상기 제2 사용자가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체와 현재 상호작용하고 있다는 결정에 따라,상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 상기 제1 사용자와의 상호작용을 위해 이용가능하지 않다는 시각적 표시를 디스플레이하고 - 상기 시각적 표시를 디스플레이하는 것은 상기 3차원 환경의 제1 뷰에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 외관 또는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 위치 중 적어도 하나를 변경하는 것을 포함함 -;상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대해 상기 제1 동작을 수행하는 것을 보류하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금,제1 사용자 인터페이스 객체를 3차원 환경의 제1 뷰 내에 디스플레이하는 것 - 상기 3차원 환경은 제1 사용자와 제2 사용자 사이에서 적어도 부분적으로 공유되고, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내의 제1 위치에 제1 세트의 외관 속성들로 디스플레이됨 -;상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 세트의 외관 속성들로 디스플레이하는 동안, 상기 제1 사용자에 의해 제공되는 제1 사용자 입력을 검출하는 것 - 상기 제1 사용자 입력은 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 것임 -; 및상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제2 사용자가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체와 현재 상호작용하고 있지 않다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대해 제1 동작을 수행하고;상기 제2 사용자가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체와 현재 상호작용하고 있다는 결정에 따라,상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 상기 제1 사용자와의 상호작용을 위해 이용가능하지 않다는 시각적 표시를 디스플레이하고 - 상기 시각적 표시를 디스플레이하는 것은 상기 3차원 환경의 제1 뷰에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 외관 또는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 위치 중 적어도 하나를 변경하는 것을 포함함 -;상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대해 상기 제1 동작을 수행하는 것을 보류하는 것을 포함한 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 방법으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 제1 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,제1 사용자가 제1 물리적 환경 내의 제1 위치에 있는 동안, 상기 제1 물리적 환경 내의 상기 제1 위치와 연관되는 제1 시점에 대응하는 3차원 환경의 제1 뷰를 디스플레이하는 단계 - 상기 3차원 환경의 제1 뷰는 상기 제1 물리적 환경과는 상이한 제2 물리적 환경 내의 제1 객체를 표현하는 제1 사용자 인터페이스 객체를 포함하고, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치는 제1 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 각자의 위치에 대응함 -;상기 제1 물리적 환경에서의 상기 제1 사용자의 이동 및 상기 제2 물리적 환경에서의 상기 제1 객체의 이동 중 적어도 하나를 검출하는 단계; 및상기 제1 물리적 환경에서의 상기 제1 사용자의 이동 및 상기 제2 물리적 환경에서의 상기 제1 객체의 이동 중 적어도 하나를 검출하는 것에 응답하여,제2 시점에 대응하는 상기 3차원 환경의 제2 뷰를 디스플레이하고;상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경의 제2 뷰 내에 디스플레이하는 단계 - 이는,상기 제1 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 각자의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치가 상기 3차원 환경의 제2 뷰와 연관된 상기 제2 시점에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 각자의 위치로부터 임계 거리 초과라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치인, 상기 3차원 환경의 제2 뷰 내의 제1 디스플레이 위치에 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 것; 및상기 제1 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 각자의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치가 상기 3차원 환경의 제2 뷰와 연관된 상기 제2 시점에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 각자의 위치로부터 상기 임계 거리 미만이라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치로부터 오프셋되는, 상기 3차원 환경의 제2 뷰 내의 제2 디스플레이 위치에 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 것을 포함함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 제1 물리적 환경에서의 상기 제1 사용자의 이동 및 상기 제2 물리적 환경에서의 상기 제1 객체의 이동 중 상기 적어도 하나를 검출하는 단계는 상기 제1 객체가 상기 제2 물리적 환경에서 정지 상태로 유지되는 동안 상기 제1 물리적 환경에서의 상기 제1 사용자의 제1 이동을 검출하는 단계를 포함하고;상기 제1 물리적 환경에서의 상기 제1 사용자의 제1 이동 동안,상기 제1 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 각자의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치가 상기 3차원 환경의 현재 디스플레이된 뷰와 연관된 시점에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리 초과라는 상기 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 제1 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 각자의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치에 디스플레이되고;상기 제1 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 각자의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치가 상기 3차원 환경의 현재 디스플레이된 뷰와 연관된 상기 시점에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리 이하라는 상기 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 제1 객체가 상기 제2 물리적 환경에서 정지 상태로 유지되는 동안 상기 3차원 환경 내의 조정된 위치에 디스플레이되며, 상기 3차원 환경 내의 상기 조정된 위치는 상기 제1 방식과는 상이한 제2 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 각자의 위치에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제21항 또는 제22항에 있어서,상기 제1 물리적 환경에서의 상기 제1 사용자의 이동 및 상기 제2 물리적 환경에서의 상기 제1 객체의 이동 중 상기 적어도 하나를 검출하는 단계는 상기 제1 사용자가 상기 제1 물리적 환경에서 정지 상태로 유지되는 동안 상기 제2 물리적 환경에서의 상기 제1 객체의 제2 이동을 검출하는 단계를 포함하고;상기 제2 물리적 환경에서의 상기 제1 객체의 제2 이동 동안,상기 제1 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 각자의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치가 상기 3차원 환경의 현재 디스플레이된 뷰와 연관된 시점에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리 초과라는 상기 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 3차원 환경 내의 업데이트된 위치에 디스플레이되고, 상기 3차원 환경 내의 상기 업데이트된 위치는 상기 제1 방식으로 상기 제2 이동의 결과로서 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 업데이트된 위치에 대응하며;상기 제1 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 각자의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치가 상기 3차원 환경의 현재 디스플레이된 뷰와 연관된 상기 시점에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리 이하라는 상기 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 제1 객체가 상기 제2 물리적 환경에서 정지 상태로 유지되는 동안 상기 3차원 환경 내의 조정된 업데이트된 위치에 디스플레이되고, 상기 3차원 환경 내의 상기 조정된 업데이트된 위치는 상기 제1 방식과는 상이한 제2 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 업데이트된 위치에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제21항 내지 제23항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 물리적 환경에서의 상기 제1 사용자의 이동 및 상기 제2 물리적 환경에서의 상기 제1 객체의 이동 중 상기 적어도 하나를 검출하는 단계는 상기 제1 물리적 환경에서의 상기 제1 사용자의 제3 이동 및 상기 제2 물리적 환경에서의 상기 제1 객체의 제4 이동을 동시에 검출하는 단계를 포함하고;상기 제1 물리적 환경에서의 상기 제1 사용자의 제3 이동 및 상기 제2 물리적 환경에서의 상기 제1 객체의 제4 이동 동안,상기 제1 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치가 상기 3차원 환경의 현재 디스플레이된 뷰와 연관된 시점에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리 초과라는 상기 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 3차원 환경 내의 업데이트된 위치에 디스플레이되고, 상기 3차원 환경 내의 상기 업데이트된 위치는 상기 제1 방식으로 상기 제4 이동의 결과로서 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 업데이트된 위치에 대응하며;상기 제1 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치가 상기 3차원 환경의 현재 디스플레이된 뷰와 연관된 상기 시점에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 각자의 위치로부터 상기 임계 거리를 초과하지 않는다는 상기 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 3차원 환경 내의 조정된 업데이트된 위치에 디스플레이되고, 상기 3차원 환경 내의 상기 조정된 업데이트된 위치는 상기 제1 방식과는 상이한 제3 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 위치에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제21항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 객체는 상기 제2 물리적 환경 내에 위치되는 제2 사용자이고, 상기 제1 사용자 및 상기 제2 사용자는 상기 3차원 환경을 적어도 부분적으로 공유하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 제2 사용자에게 제2 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 상기 3차원 환경의 제3 뷰에서, 상기 제1 방식으로 상기 제1 물리적 환경 내의 상기 제1 사용자의 각자의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 제2 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치가 상기 3차원 환경의 제3 뷰와 연관된 제3 시점에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 각자의 위치로부터 상기 임계 거리를 초과하지 않는다는 결정에 따라, 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경의 제3 뷰 내의 수정된 위치에 디스플레이하는 단계 - 상기 수정된 위치는 상기 제1 방식으로 상기 제1 물리적 환경 내의 상기 제1 사용자의 각자의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치로부터 오프셋됨 -, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제21항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 객체는 상기 제2 물리적 환경 내에 위치되는 물리적 객체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제21항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 3차원 환경에서 부유하고 있는 객체인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제21항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경이 제1 리얼리즘(realism) 레벨로 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 제1 리얼리즘 레벨에 대응하는 제1 세트의 디스플레이 속성들로 디스플레이되고;상기 3차원 환경이 상기 제1 리얼리즘 레벨과는 상이한 제2 리얼리즘 레벨로 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 제2 리얼리즘 레벨에 대응하는 제2 세트의 디스플레이 속성들로 디스플레이되며, 상기 제2 세트의 디스플레이 속성들은 상기 제1 세트의 디스플레이 속성들과는 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제21항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경의 제2 뷰 내의 상기 제2 디스플레이 위치는 상기 제1 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 각자의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치로부터 제1 변위량만큼 변위되고, 상기 제1 변위량은 상기 제1 방식으로 상기 제2 물리적 환경에서의 상기 제1 객체의 이동에 대응하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 상기 제1 변위량은 상기 제1 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 각자의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치와 상기 3차원 환경의 현재 디스플레이된 뷰의 시점 사이의 공간적 관계에 따라 결정되는 방향을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제21항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경의 제2 뷰 내의 상기 제2 디스플레이 위치는 상기 제1 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 각자의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치로부터 제2 변위량만큼 변위되고, 상기 제2 변위량은 상기 3차원 환경의 제2 뷰와 연관된 상기 제2 시점에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 각자의 위치를 향한 정방향과는 상이한 방향을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제21항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경의 제2 뷰 내의 상기 제2 디스플레이 위치는 상기 제1 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 각자의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치로부터 제3 변위량만큼 변위되고, 상기 제3 변위량은 상기 3차원 환경의 제2 뷰와 연관된 상기 제2 시점에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 각자의 위치와 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 사이의 접근의 방향과는 상이한 방향을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제21항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 각자의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치와 상기 3차원 환경의 제2 뷰 내의 상기 제2 디스플레이 위치 사이의 변위의 크기 및 방향 중 적어도 하나는, 상기 제1 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 각자의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치와 상기 3차원 환경의 제2 뷰와 연관된 상기 제2 시점에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 각자의 위치 사이의 공간적 관계에 기초하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 컴퓨터 시스템으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은,제1 사용자가 제1 물리적 환경 내의 제1 위치에 있는 동안, 상기 제1 물리적 환경 내의 상기 제1 위치와 연관되는 제1 시점에 대응하는 3차원 환경의 제1 뷰를 디스플레이하기 위한 - 상기 3차원 환경의 제1 뷰는 상기 제1 물리적 환경과는 상이한 제2 물리적 환경 내의 제1 객체를 표현하는 제1 사용자 인터페이스 객체를 포함하고, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치는 제1 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 각자의 위치에 대응함 -;상기 제1 물리적 환경에서의 상기 제1 사용자의 이동 및 상기 제2 물리적 환경에서의 상기 제1 객체의 이동 중 적어도 하나를 검출하기 위한; 그리고상기 제1 물리적 환경에서의 상기 제1 사용자의 이동 및 상기 제2 물리적 환경에서의 상기 제1 객체의 이동 중 적어도 하나를 검출하는 것에 응답하여,제2 시점에 대응하는 상기 3차원 환경의 제2 뷰를 디스플레이하고;상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경의 제2 뷰 내에 디스플레이하기 위한 - 이는,상기 제1 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 각자의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치가 상기 3차원 환경의 제2 뷰와 연관된 상기 제2 시점에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 각자의 위치로부터 임계 거리 초과라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치인, 상기 3차원 환경의 제2 뷰 내의 제1 디스플레이 위치에 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 것; 및상기 제1 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 각자의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치가 상기 3차원 환경의 제2 뷰와 연관된 상기 제2 시점에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 각자의 위치로부터 상기 임계 거리 미만이라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치로부터 오프셋되는, 상기 3차원 환경의 제2 뷰 내의 제2 디스플레이 위치에 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 것을 포함함 - 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금,제1 사용자가 제1 물리적 환경 내의 제1 위치에 있는 동안, 상기 제1 물리적 환경 내의 상기 제1 위치와 연관되는 제1 시점에 대응하는 3차원 환경의 제1 뷰를 디스플레이하는 것 - 상기 3차원 환경의 제1 뷰는 상기 제1 물리적 환경과는 상이한 제2 물리적 환경 내의 제1 객체를 표현하는 제1 사용자 인터페이스 객체를 포함하고, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치는 제1 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 각자의 위치에 대응함 -;상기 제1 물리적 환경에서의 상기 제1 사용자의 이동 및 상기 제2 물리적 환경에서의 상기 제1 객체의 이동 중 적어도 하나를 검출하는 것; 및상기 제1 물리적 환경에서의 상기 제1 사용자의 이동 및 상기 제2 물리적 환경에서의 상기 제1 객체의 이동 중 적어도 하나를 검출하는 것에 응답하여,제2 시점에 대응하는 상기 3차원 환경의 제2 뷰를 디스플레이하고;상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 3차원 환경의 제2 뷰 내에 디스플레이하는 것 - 이는,상기 제1 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 각자의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치가 상기 3차원 환경의 제2 뷰와 연관된 상기 제2 시점에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 각자의 위치로부터 임계 거리 초과라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치인, 상기 3차원 환경의 제2 뷰 내의 제1 디스플레이 위치에 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 것; 및상기 제1 방식으로 상기 제2 물리적 환경 내의 상기 제1 객체의 각자의 위치에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치가 상기 3차원 환경의 제2 뷰와 연관된 상기 제2 시점에 대응하는 상기 3차원 환경 내의 각자의 위치로부터 상기 임계 거리 미만이라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각자의 위치로부터 오프셋되는, 상기 3차원 환경의 제2 뷰 내의 제2 디스플레이 위치에 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 것을 포함함 - 을 포함한 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 방법으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 제1 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,제1 컴퓨터 생성 경험을 제1 몰입 레벨로 디스플레이하는 단계;상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 상기 제1 몰입 레벨로 디스플레이하는 동안, 제1 사용자에 대응하는 생체측정 데이터를 수신하는 단계; 및상기 제1 사용자에 대응하는 상기 생체측정 데이터를 수신하는 것에 응답하여,상기 제1 사용자에 대응하는 상기 생체측정 데이터가 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 제2 몰입 레벨로 디스플레이하고 - 상기 제2 몰입 레벨로 디스플레이되는 상기 제1 컴퓨터 생성 경험은 상기 제1 몰입 레벨로 디스플레이되는 상기 제1 컴퓨터 생성 경험보다 상기 제1 사용자의 시야의 더 큰 부분을 점유함 -;상기 제1 사용자에 대응하는 상기 생체측정 데이터가 상기 제1 기준들을 충족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 상기 제1 몰입 레벨로 계속 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 상기 제2 몰입 레벨로 디스플레이하는 동안, 상기 제1 사용자에 대응하는 제1 업데이트된 생체측정 데이터를 수신하는 단계; 및상기 제1 사용자에 대응하는 상기 제1 업데이트된 생체측정 데이터를 수신하는 것에 응답하여,상기 제1 사용자에 대응하는 상기 제1 업데이트된 생체측정 데이터가 상기 제1 기준들과는 상이한 제2 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 제3 몰입 레벨로 디스플레이하고 - 상기 제3 몰입 레벨로 디스플레이되는 상기 제1 컴퓨터 생성 경험은 상기 제2 몰입 레벨로 디스플레이되는 상기 제1 컴퓨터 생성 경험보다 상기 제1 사용자의 시야의 더 큰 부분을 점유함 -;상기 제1 사용자에 대응하는 상기 제1 업데이트된 생체측정 데이터가 상기 제1 기준들을 충족시키고 상기 제2 기준들을 충족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 상기 제2 몰입 레벨로 계속 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제37항 또는 제38항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 각자의 몰입 레벨로 디스플레이하는 동안, 상기 제1 사용자에 대응하는 제2 업데이트된 생체측정 데이터를 수신하는 단계 - 각자의 몰입 레벨로 디스플레이되는 상기 제1 컴퓨터 생성 경험은 상기 제1 몰입 레벨보다 상기 제1 사용자의 시야의 더 큰 부분을 점유함 -; 및상기 제1 사용자에 대응하는 상기 제2 업데이트된 생체측정 데이터를 수신하는 것에 응답하여,상기 제1 사용자에 대응하는 상기 제2 업데이트된 생체측정 데이터가 상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 상기 각자의 몰입 레벨로 디스플레이하는 것으로 전이하기 위해 충족되었던 각자의 기준들을 충족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 상기 각자의 몰입 레벨로 디스플레이하기 전에 사용되는 더 낮은 몰입 레벨로 상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제37항 내지 제39항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 생체측정 데이터는 상기 제1 사용자의 호흡률을 포함하고, 상기 제1 기준들은, 상기 제1 기준들이 충족되기 위해, 상기 제1 사용자의 호흡률이 제1 임계 호흡률 미만일 때 충족되는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제37항 내지 제40항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 기준들은, 상기 제1 기준들이 충족되기 위해, 상기 생체측정 데이터가 적어도 임계 시간 동안 하나 이상의 미리설정된 임계 값들을 만족시킨다는 요건을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제37항 내지 제41항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 상기 제1 몰입 레벨로 디스플레이하는 것은, 물리적 환경의 하나 이상의 제2 부분들의 표현의 디스플레이를 유지하면서, 상기 물리적 환경의 하나 이상의 제1 부분들의 위치들에 대응하는 각자의 제1 위치들에 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 상기 제2 몰입 레벨로 디스플레이하는 것은, 상기 물리적 환경의 하나 이상의 제1 부분들의 위치들에 대응하는 상기 각자의 제1 위치들 및 상기 물리적 환경의 하나 이상의 제2 부분들 중 적어도 일부에 대응하는 각자의 제2 위치들에 가상 콘텐츠를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제37항 내지 제42항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자에 대응하는 상기 생체측정 데이터를 수신하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 사용자에 대응하는 상기 생체측정 데이터의 변화가 상기 제1 기준들을 충족시키는 것을 향해 진행되고 있다는 결정에 따라,상기 제1 컴퓨터 생성 경험이 상기 제1 몰입 레벨로 디스플레이되었던 동안 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 보였던 물리적 환경의 표현의 적어도 일부분의 시각적 강조를 점진적으로 감소시키는 단계를 포함하고, 상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 상기 제2 몰입 레벨로 디스플레이하는 것은, 상기 물리적 환경의 표현의 일부분에 대응하는 위치에 상기 제1 컴퓨터 생성 경험의 가상 콘텐츠를 디스플레이하여서, 상기 물리적 환경의 표현의 일부분이 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 보이는 것이 중지되게 하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제37항 내지 제43항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자에 대응하는 상기 생체측정 데이터를 수신하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 사용자에 대응하는 상기 생체측정 데이터의 변화가 상기 제1 기준들을 충족시키는 것을 향해 진행되고 있다는 결정에 따라,상기 제1 컴퓨터 생성 경험이 상기 제1 몰입 레벨로 디스플레이되었던 동안 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 보였던 물리적 환경의 표현의 적어도 일부분의 시각적 속성을 상기 제1 사용자에 대응하는 상기 생체측정 데이터의 상기 변화에 대응하는 양만큼 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제37항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자에 대응하는 상기 생체측정 데이터를 수신하는 것에 응답하여, 그리고 상기 제1 사용자에 대응하는 상기 생체측정 데이터의 변화가 상기 제1 기준들을 충족시키는 것을 향해 진행되고 있다는 결정에 따라,상기 제1 컴퓨터 생성 경험이 상기 제1 몰입 레벨로 디스플레이되었던 동안 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 보였던 물리적 환경의 표현의 적어도 일부분 상으로 가상 콘텐츠의 디스플레이를 상기 제1 사용자에 대응하는 상기 생체측정 데이터의 상기 변화에 대응하는 양만큼 확장시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제37항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 기준들은, 상기 제1 기준들이 충족되기 위해, 상기 생체측정 데이터가 수신되고 있을 때 상기 제1 사용자가 임계량 미만의 제1 유형의 이동을 행하는 기준을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제37항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 상기 제2 몰입 레벨로 디스플레이하는 동안, 제1 유형의 이동이 상기 제1 사용자에 의해 수행되는 것을 검출하는 단계; 및상기 제1 유형의 이동이 상기 제1 사용자에 의해 수행되는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 유형의 이동이 미리설정된 임계량의 이동을 초과한다는 결정에 따라, 상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 상기 제1 몰입 레벨로 재디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제37항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 상기 제2 몰입 레벨로 디스플레이하는 동안, 제1 유형의 이동이 상기 제1 사용자에 의해 수행되는 것을 검출하는 단계; 및상기 제1 유형의 이동이 상기 제1 사용자에 의해 수행되는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 유형의 이동이 미리설정된 임계량의 이동을 초과한다는 결정에 따라, 상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 제1 시점으로 상기 제2 몰입 레벨로 디스플레이하는 것으로부터 상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 상기 제1 시점과는 상이한 제2 시점으로 상기 제2 몰입 레벨로 디스플레이하는 것으로 스위칭하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제37항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 상기 제1 몰입 레벨로 디스플레이하는 것으로부터 상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 상기 제2 몰입 레벨로 디스플레이하는 것으로의 전이는, 상기 제1 기준들이 충족되는 시간에 대응하는 시점에 이루어지는 이산 전이인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제37항 내지 제48항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 몰입 레벨로 디스플레이되는 상기 제1 컴퓨터 생성 경험은 제1 가상 환경을 묘사하고, 상기 제2 몰입 레벨로 디스플레이되는 상기 제1 컴퓨터 생성 경험은 상기 제1 가상 환경보다 더 큰 가상 깊이를 갖는 제2 가상 환경을 묘사하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제37항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 상기 제1 몰입 레벨로 디스플레이하는 것은, 상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 상기 제1 몰입 레벨로 디스플레이하는 동안 수신된 상기 생체측정 데이터의 변화에 따라 변화하는 적어도 제1 시각적 특성으로 상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 상기 제2 몰입 레벨로 디스플레이하는 것은, 상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 상기 제2 몰입 레벨로 디스플레이하는 동안 수신된 상기 생체측정 데이터의 변화에 따라 변화하는 적어도 제2 시각적 특성으로 상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제37항 내지 제51항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자에 대응하는 상기 생체측정 데이터를 수신하는 것에 응답하여,상기 제1 사용자에 대응하는 상기 생체측정 데이터가 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 오디오 출력 모드를 제1 오디오 출력 모드로부터 제2 오디오 출력 모드로 변경하는 단계를 포함하고, 상기 제1 오디오 출력 모드는 상기 제2 오디오 출력 모드보다 더 적은 계산 제어 변수들을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 컴퓨터 시스템으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은,제1 컴퓨터 생성 경험을 제1 몰입 레벨로 디스플레이하기 위한;상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 상기 제1 몰입 레벨로 디스플레이하는 동안, 제1 사용자에 대응하는 생체측정 데이터를 수신하기 위한; 그리고상기 제1 사용자에 대응하는 상기 생체측정 데이터를 수신하는 것에 응답하여,상기 제1 사용자에 대응하는 상기 생체측정 데이터가 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 제2 몰입 레벨로 디스플레이하고 - 상기 제2 몰입 레벨로 디스플레이되는 상기 제1 컴퓨터 생성 경험은 상기 제1 몰입 레벨로 디스플레이되는 상기 제1 컴퓨터 생성 경험보다 상기 제1 사용자의 시야의 더 큰 부분을 점유함 -;상기 제1 사용자에 대응하는 상기 생체측정 데이터가 상기 제1 기준들을 충족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 상기 제1 몰입 레벨로 계속 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금,제1 컴퓨터 생성 경험을 제1 몰입 레벨로 디스플레이하는 것;상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 상기 제1 몰입 레벨로 디스플레이하는 동안, 제1 사용자에 대응하는 생체측정 데이터를 수신하는 것; 및상기 제1 사용자에 대응하는 상기 생체측정 데이터를 수신하는 것에 응답하여,상기 제1 사용자에 대응하는 상기 생체측정 데이터가 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 제2 몰입 레벨로 디스플레이하고 - 상기 제2 몰입 레벨로 디스플레이되는 상기 제1 컴퓨터 생성 경험은 상기 제1 몰입 레벨로 디스플레이되는 상기 제1 컴퓨터 생성 경험보다 상기 제1 사용자의 시야의 더 큰 부분을 점유함 -;상기 제1 사용자에 대응하는 상기 생체측정 데이터가 상기 제1 기준들을 충족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 컴퓨터 생성 경험을 상기 제1 몰입 레벨로 계속 디스플레이하는 것을 포함한 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 방법으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 제1 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,물리적 환경의 제1 뷰를 디스플레이하는 단계 - 상기 물리적 환경의 제1 뷰는 상기 물리적 환경의 제1 부분의 제1 표현을 포함함 -;상기 물리적 환경의 제1 뷰를 디스플레이하는 동안, 2개 이상의 유형들의 컴퓨터 생성 감각 조정들 중 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정을 활성화하라는 요청에 대응하는 제1 사용자 입력을 검출하는 단계;상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 물리적 환경의 제2 뷰를 디스플레이하는 단계 - 상기 물리적 환경의 제2 뷰는 상기 물리적 환경의 제1 부분의 제2 표현을 포함하고, 상기 물리적 환경의 제1 부분의 제2 표현은 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정에 따라 상기 물리적 환경의 제1 부분의 제1 표현에 대해 조정되는 제1 디스플레이 속성을 가짐 -;상기 물리적 환경의 제2 뷰를 디스플레이하는 동안, 상기 2개 이상의 유형들의 컴퓨터 생성 감각 조정들 중 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정을 활성화하라는 요청에 대응하는 제2 사용자 입력을 검출하는 단계 — 상기 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정과는 상이함 -; 및상기 제2 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 물리적 환경의 제3 뷰를 디스플레이하는 단계 - 상기 물리적 환경의 제3 뷰는 상기 물리적 환경의 제1 부분의 제3 표현을 포함하고, 상기 물리적 환경의 제1 부분의 제3 표현은 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정에 따라 상기 물리적 환경의 제1 부분의 제1 표현에 대해 조정되는 상기 제1 디스플레이 속성, 및 상기 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정에 따라 상기 물리적 환경의 제2 표현에 대해 조정되는 제2 디스플레이 속성을 가짐 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서,상기 물리적 환경의 제3 뷰를 디스플레이하는 동안, 상기 2개 이상의 유형들의 컴퓨터 생성 감각 조정들 중 제3 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정을 활성화하라는 요청에 대응하는 제3 사용자 입력을 검출하는 단계 — 상기 제3 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정 및 상기 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정과는 상이함 -; 및상기 제3 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 물리적 환경의 제4 뷰를 디스플레이하는 단계 - 상기 물리적 환경의 제4 뷰는 상기 물리적 환경의 제1 부분의 제4 표현을 포함하고, 상기 물리적 환경의 제1 부분의 제4 표현은 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정에 따라 상기 물리적 환경의 제1 부분의 제1 표현에 대해 조정되는 상기 제1 디스플레이 속성, 상기 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정에 따라 상기 물리적 환경의 제2 표현에 대해 조정되는 상기 제2 디스플레이 속성, 및 상기 제3 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정에 따라 상기 물리적 환경의 제3 표현에 대해 조정되는 제3 디스플레이 속성을 가짐 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제55항 또는 제56항에 있어서, 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 원거리 물리적 객체들을 보기 위한 시뮬레이션된 텔레스코프 비전(telescope vision)을 포함하고, 상기 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 근거리 물리적 객체들을 확대하기 위한 시뮬레이션된 마이크로스코프 비전(microscope vision)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제55항 또는 제56항에 있어서, 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 원거리 물리적 객체들을 보기 위한 시뮬레이션된 텔레스코프 비전을 포함하고, 상기 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 저조도 조건(low light condition)들 하에서 물리적 객체들을 보기 위한 시뮬레이션된 나이트 비전(night vision)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제55항 또는 제56항에 있어서, 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 원거리 물리적 객체들을 보기 위한 시뮬레이션된 텔레스코프 비전을 포함하고, 상기 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 상이한 열 방사 프로파일들을 갖는 물리적 객체들을 보기 위한 시뮬레이션된 히트 비전(heat vision)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제55항 또는 제56항에 있어서, 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 원거리 물리적 객체들을 보기 위한 시뮬레이션된 텔레스코프 비전을 포함하고, 상기 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 필터로 물리적 객체들의 뷰를 수정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제55항 또는 제56항에 있어서, 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 원거리 물리적 객체들을 보기 위한 시뮬레이션된 텔레스코프 비전을 포함하고, 상기 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 물리적 환경 내의 물리적 객체들의 서브세트에 대응하는 사운드들에 대한 선택적 오디오 조정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서,상기 물리적 환경의 제3 표현을 디스플레이하는 것과 동시에, 상기 물리적 환경의 제2 표현에서 보이는 상기 물리적 환경의 제1 부분에 대응하는 사운드들을 출력하는 단계를 포함하고, 상기 사운드들은 상기 물리적 환경의 제1 부분 외측의 소스들로부터의 사운드들에 비해 선택적으로 향상되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제55항 내지 제62항 중 어느 한 항에 있어서,상기 물리적 환경의 제3 표현을 디스플레이하는 것과 동시에, 상기 물리적 환경의 제2 표현 및 제3 표현 둘 모두에서 보이는 상기 물리적 환경의 제1 부분으로부터 나오는 스피치에 대응하는 텍스트 출력을 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 스피치는 상기 물리적 환경의 제1 부분 외측의 소스들로부터의 사운드들에 비해 선택적으로 향상되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제55항 또는 제56항에 있어서, 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 근거리 물리적 객체들을 확대하기 위한 시뮬레이션된 마이크로스코프 비전을 포함하고, 상기 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 상이한 열 방사 프로파일들을 갖는 물리적 객체들을 보기 위한 시뮬레이션된 히트 비전을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제55항 또는 제56항에 있어서, 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 저조도 조건들 하에서 물리적 객체들을 보기 위한 시뮬레이션된 나이트 비전을 포함하고, 상기 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 원거리 물리적 객체들을 보기 위한 시뮬레이션된 텔레스코프 비전을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제55항 또는 제56항에 있어서, 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 저조도 조건들 하에서 물리적 객체들을 보기 위한 시뮬레이션된 나이트 비전을 포함하고, 상기 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 근거리 물리적 객체들을 확대하기 위한 시뮬레이션된 마이크로스코프 비전을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제55항 또는 제56항에 있어서, 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 저조도 조건들 하에서 물리적 객체들을 보기 위한 시뮬레이션된 나이트 비전을 포함하고, 상기 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 상이한 열 방사 프로파일들을 갖는 물리적 객체들을 보기 위한 시뮬레이션된 히트 비전을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제55항 또는 제56항에 있어서, 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 저조도 조건들 하에서 물리적 객체들을 보기 위한 시뮬레이션된 나이트 비전을 포함하고, 상기 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 물리적 환경 내의 물리적 객체들의 서브세트에 대응하는 사운드들에 대한 선택적 오디오 조정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제55항 또는 제56항에 있어서, 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 상이한 열 방사 프로파일들을 갖는 물리적 객체들을 보기 위한 시뮬레이션된 히트 비전을 포함하고, 상기 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 원거리 물리적 객체들을 보기 위한 시뮬레이션된 텔레스코프 비전을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제55항 또는 제56항에 있어서, 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 상이한 열 방사 프로파일들을 갖는 물리적 객체들을 보기 위한 시뮬레이션된 히트 비전을 포함하고, 상기 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 근거리 물리적 객체들을 확대하기 위한 시뮬레이션된 마이크로스코프 비전을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제55항 또는 제56항에 있어서, 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 상이한 열 방사 프로파일들을 갖는 물리적 객체들을 보기 위한 시뮬레이션된 히트 비전을 포함하고, 상기 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 저조도 조건들 하에서 물리적 객체들을 보기 위한 시뮬레이션된 나이트 비전을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제55항 또는 제56항에 있어서, 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 상이한 열 방사 프로파일들을 갖는 물리적 객체들을 보기 위한 시뮬레이션된 히트 비전을 포함하고, 상기 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 물리적 환경 내의 물리적 객체들의 서브세트에 대응하는 사운드들에 대한 선택적 오디오 조정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 컴퓨터 시스템으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은,물리적 환경의 제1 뷰를 디스플레이하기 위한 - 상기 물리적 환경의 제1 뷰는 상기 물리적 환경의 제1 부분의 제1 표현을 포함함 -;상기 물리적 환경의 제1 뷰를 디스플레이하는 동안, 2개 이상의 유형들의 컴퓨터 생성 감각 조정들 중 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정을 활성화하라는 요청에 대응하는 제1 사용자 입력을 검출하기 위한;상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 물리적 환경의 제2 뷰를 디스플레이하기 위한 - 상기 물리적 환경의 제2 뷰는 상기 물리적 환경의 제1 부분의 제2 표현을 포함하고, 상기 물리적 환경의 제1 부분의 제2 표현은 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정에 따라 상기 물리적 환경의 제1 부분의 제1 표현에 대해 조정되는 제1 디스플레이 속성을 가짐 -;상기 물리적 환경의 제2 뷰를 디스플레이하는 동안, 상기 2개 이상의 유형들의 컴퓨터 생성 감각 조정들 중 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정을 활성화하라는 요청에 대응하는 제2 사용자 입력을 검출하기 위한 — 상기 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정과는 상이함 -; 그리고상기 제2 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 물리적 환경의 제3 뷰를 디스플레이하기 위한 - 상기 물리적 환경의 제3 뷰는 상기 물리적 환경의 제1 부분의 제3 표현을 포함하고, 상기 물리적 환경의 제1 부분의 제3 표현은 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정에 따라 상기 물리적 환경의 제1 부분의 제1 표현에 대해 조정되는 상기 제1 디스플레이 속성, 및 상기 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정에 따라 상기 물리적 환경의 제2 표현에 대해 조정되는 제2 디스플레이 속성을 가짐 - 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금,물리적 환경의 제1 뷰를 디스플레이하는 것 - 상기 물리적 환경의 제1 뷰는 상기 물리적 환경의 제1 부분의 제1 표현을 포함함 -;상기 물리적 환경의 제1 뷰를 디스플레이하는 동안, 2개 이상의 유형들의 컴퓨터 생성 감각 조정들 중 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정을 활성화하라는 요청에 대응하는 제1 사용자 입력을 검출하는 것;상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 물리적 환경의 제2 뷰를 디스플레이하는 것 - 상기 물리적 환경의 제2 뷰는 상기 물리적 환경의 제1 부분의 제2 표현을 포함하고, 상기 물리적 환경의 제1 부분의 제2 표현은 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정에 따라 상기 물리적 환경의 제1 부분의 제1 표현에 대해 조정되는 제1 디스플레이 속성을 가짐 -;상기 물리적 환경의 제2 뷰를 디스플레이하는 동안, 상기 2개 이상의 유형들의 컴퓨터 생성 감각 조정들 중 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정을 활성화하라는 요청에 대응하는 제2 사용자 입력을 검출하는 것 — 상기 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정은 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정과는 상이함 -; 및상기 제2 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 물리적 환경의 제3 뷰를 디스플레이하는 것 - 상기 물리적 환경의 제3 뷰는 상기 물리적 환경의 제1 부분의 제3 표현을 포함하고, 상기 물리적 환경의 제1 부분의 제3 표현은 상기 제1 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정에 따라 상기 물리적 환경의 제1 부분의 제1 표현에 대해 조정되는 상기 제1 디스플레이 속성, 및 상기 제2 유형의 컴퓨터 생성 감각 조정에 따라 상기 물리적 환경의 제2 표현에 대해 조정되는 제2 디스플레이 속성을 가짐 - 을 포함한 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 방법으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 제1 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,3차원 환경의 제1 뷰를 디스플레이하는 단계 - 상기 3차원 환경의 제1 뷰는 물리적 환경의 제1 부분의 제1 표현을 포함함 -;상기 물리적 환경의 제1 부분의 제1 표현을 포함하는 상기 3차원 환경의 제1 뷰를 디스플레이하는 동안, 상기 물리적 환경의 제1 위치로부터 제2 위치로의 제1 사용자의 이동을 검출하는 단계; 및상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 제1 사용자의 이동을 검출하는 것에 응답하여,상기 제2 위치로의 상기 이동이 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라 - 상기 제1 기준들은, 상기 제1 기준들이 충족되기 위해, 상기 제2 위치가 제1 유형의 운동과 연관된 위치에 대응한다는 제1 요건을 포함함 -, 상기 3차원 환경의 제2 뷰를 디스플레이하고 - 상기 3차원 환경의 제2 뷰는 상기 제1 유형의 운동에 대응하는 제1 세트의 가상 콘텐츠를 포함하고, 상기 제1 세트의 가상 콘텐츠는 상기 제2 위치를 포함하는 상기 물리적 환경의 제2 부분의 제2 표현의 적어도 일부분을 대체함 -;상기 제2 위치로의 상기 이동이 상기 제1 기준들과는 상이한 제2 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라 - 상기 제2 기준들은, 상기 제2 기준들이 충족되기 위해, 상기 제2 위치가 제2 유형의 운동과 연관된 위치에 대응한다는 제2 요건을 포함하고, 상기 제2 유형의 운동은 상기 제1 유형의 운동과는 상이함 -, 상기 3차원 환경의 제3 뷰를 디스플레이하는 단계 - 상기 3차원 환경의 제3 뷰는 상기 제2 유형의 운동에 대응하는 제2 세트의 가상 콘텐츠를 포함하고, 상기 제2 세트의 가상 콘텐츠는 상기 제1 세트의 가상 콘텐츠와는 상이하며, 상기 제2 세트의 가상 콘텐츠는 상기 제2 위치를 포함하는 상기 물리적 환경의 제3 부분의 제3 표현의 적어도 일부분을 대체함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서,상기 컴퓨터 시스템은 상기 제2 위치에서의 제1 유형의 운동 장비의 검출에 따라 상기 제2 위치가 상기 제1 유형의 운동과 연관된 위치에 대응한다고 결정하고;상기 컴퓨터 시스템은 상기 제2 위치에서의 제2 유형의 운동 장비의 검출에 따라 상기 제2 위치가 상기 제2 유형의 운동과 연관된 위치에 대응한다고 결정하고, 상기 제2 유형의 운동 장비는 상기 제1 유형의 운동 장비와는 상이하고 상기 제1 유형의 운동에 대응하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제75항 또는 제76항에 있어서, 상기 물리적 환경에서의 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 제1 사용자의 이동을 검출하는 것에 응답하여 상기 3차원 환경의 제2 뷰를 디스플레이하는 것은,상기 물리적 환경의 제2 부분의 제2 표현을 점진적으로 감소시키는 것, 및상기 물리적 환경의 제2 부분의 제2 표현이 점진적으로 감소된 상기 3차원 환경의 제2 뷰의 영역들에서 상기 제1 유형의 운동에 대응하는 가상 콘텐츠의 두드러짐을 점진적으로 증가시키는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제75항 내지 제77항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 기준들은, 상기 제1 기준들이 충족되기 위해, 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 제1 사용자의 이동 후에, 상기 제1 유형의 운동에 대응하는 제1 미리정의된 이동이 뒤따른다는 제3 요건을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제78항에 있어서,상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 제1 사용자의 이동을 검출하는 것에 응답하여,상기 제2 위치로의 상기 이동이, 상기 제1 기준들 및 상기 제2 기준들과는 상이한 제3 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라 - 상기 제3 기준들은 상기 제2 위치가 상기 제1 유형의 운동 및 상기 제2 유형의 운동과는 상이한 제3 유형의 운동과 연관된 위치에 대응한다는 그리고 상기 제3 기준들이 충족되기 위해, 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 제1 사용자의 이동 후에, 상기 제3 유형의 운동에 대응하는 제3 미리정의된 이동이 뒤따른다는 요건을 포함하고, 상기 제3 미리정의된 이동은 상기 제1 미리정의된 이동과는 상이함 -, 상기 3차원 환경의 제4 뷰를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 3차원 환경의 제4 뷰는 상기 제3 유형의 운동에 대응하는 제3 세트의 가상 콘텐츠를 포함하고, 상기 제3 세트의 가상 콘텐츠는 상기 제1 세트의 가상 콘텐츠 및 상기 제2 세트의 가상 콘텐츠와는 상이하며, 상기 제3 세트의 가상 콘텐츠는 상기 물리적 환경의 제2 부분의 제2 표현의 적어도 일부분을 대체하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제78항 또는 제79항에 있어서,상기 제2 위치와 연관된 각자의 유형의 운동에 대응하는 미리정의된 이동의 진행 또는 지속기간 중 적어도 하나에 따라, 상기 제1 사용자의 시야에 디스플레이되는 가상 콘텐츠의 양을 점진적으로 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제75항 내지 제72항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제2 위치와 연관된 각자의 유형의 운동에 대응하는 상기 3차원 환경의 각자의 뷰를 디스플레이하는 동안, 상기 제2 위치와 연관된 상기 각자의 유형의 운동을 종료하라는 요청에 대응하는 상기 제1 사용자의 이동을 검출하는 단계; 및상기 제2 위치와 연관된 상기 각자의 유형의 운동을 종료하라는 요청에 대응하는 상기 제1 사용자의 이동을 검출하는 것에 응답하여,상기 물리적 환경의 적어도 제4 부분의 표현을 포함하는 상기 3차원 환경의 제5 뷰를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 물리적 환경의 적어도 제4 부분의 표현은 상기 제1 사용자가 상기 제2 위치에 있었던 동안 상기 각자의 유형의 운동에 대응하는 각자의 세트의 가상 콘텐츠가 디스플레이되었던 상기 제1 사용자의 시야의 일부분을 점유하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제75항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경의 제2 뷰가 디스플레이될 때, 상기 제1 유형의 운동에 대응하는 상태 정보를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제75항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경의 제2 뷰가 디스플레이될 때, 상기 제1 사용자에 대응하는 건강 정보를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제75항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경의 제2 뷰가 디스플레이될 때, 상기 제1 사용자에 의해 수행되는 상기 제1 유형의 운동의 진행 정보를 시각적으로 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제75항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경의 제2 뷰를 디스플레이하는 것은,상기 제1 사용자가 상기 물리적 환경에서 제1 방향을 향하고 있다는 결정에 따라, 상기 제1 세트의 가상 콘텐츠 중 제2 서브세트를 디스플레이하지 않고서, 상기 제1 유형의 운동에 대응하는 상기 제1 세트의 가상 콘텐츠 중 제1 서브세트를 디스플레이하는 것; 및상기 제1 사용자가 상기 물리적 환경에서 상기 제1 방향과는 상이한 제2 방향이라는 결정에 따라, 상기 제1 세트의 가상 중 상기 제2 서브세트를 디스플레이하지 않고서, 상기 제1 유형의 운동에 대응하는 상기 제1 세트의 가상 콘텐츠 중 상기 제2 서브세트를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제75항 내지 제85항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 유형의 운동은 로잉(rowing) 운동이고, 상기 제2 위치는 로잉 운동 장비가 존재하는 위치이며, 상기 3차원 환경의 제2 뷰는 오픈 워터(open water)를 갖는 가상 장면을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제75항 내지 제86항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 제1 사용자의 이동을 검출하는 것에 응답하여,상기 제2 위치가 제5 유형의 운동 및 제6 유형의 운동과 연관된 위치에 대응한다는 결정에 따라,상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 제1 사용자의 이동 후에, 상기 제2 위치에서 상기 제1 사용자가 상기 제5 유형의 운동과 연관된 각자의 유형의 장비에 관여하는 것이 뒤따른다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경의 제6 뷰를 디스플레이하고 - 상기 3차원 환경의 제6 뷰는 상기 제5 유형의 운동에 대응하는 제5 세트의 가상 콘텐츠를 포함하고, 상기 제5 세트의 가상 콘텐츠는 상기 제1 세트의 가상 콘텐츠 및 상기 제2 세트의 가상 콘텐츠와는 상이하며, 상기 제5 세트의 가상 콘텐츠는 상기 물리적 환경의 제5 부분의 제5 표현의 적어도 일부분을 대체함 -;상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 제1 사용자의 이동 후에, 상기 제2 위치에서 상기 제1 사용자가 상기 제6 유형의 운동과 연관된 각자의 유형의 장비에 관여하는 것이 뒤따른다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경의 제7 뷰를 디스플레이하는 단계 - 상기 3차원 환경의 제7 뷰는 상기 제6 유형의 운동에 대응하는 제6 세트의 가상 콘텐츠를 포함하고, 상기 제6 세트의 가상 콘텐츠는 상기 제1 세트의 가상 콘텐츠, 상기 제2 세트의 가상 콘텐츠, 및 상기 제5 세트의 가상 콘텐츠와는 상이하며, 상기 제6 세트의 가상 콘텐츠는 상기 물리적 환경의 제5 부분의 제5 표현의 적어도 일부분을 대체함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제75항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경의 제2 뷰는 상기 제1 사용자와 경쟁하여 상기 제1 유형의 운동을 수행하는 것으로 표시되는 상기 제1 사용자의 가상 표현을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제75항 내지 제88항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경의 제2 뷰는 상기 제1 사용자와 경쟁하여 상기 제1 유형의 운동을 수행하는 것으로 표시되는, 상기 제1 사용자와는 상이한 적어도 제2 사용자의 가상 표현을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 컴퓨터 시스템으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은,3차원 환경의 제1 뷰를 디스플레이하기 위한 - 상기 3차원 환경의 제1 뷰는 물리적 환경의 제1 부분의 제1 표현을 포함함 -;상기 물리적 환경의 제1 부분의 제1 표현을 포함하는 상기 3차원 환경의 제1 뷰를 디스플레이하는 동안, 상기 물리적 환경의 제1 위치로부터 제2 위치로의 제1 사용자의 이동을 검출하기 위한; 그리고상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 제1 사용자의 이동을 검출하는 것에 응답하여,상기 제2 위치로의 상기 이동이 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라 - 상기 제1 기준들은, 상기 제1 기준들이 충족되기 위해, 상기 제2 위치가 제1 유형의 운동과 연관된 위치에 대응한다는 제1 요건을 포함함 -, 상기 3차원 환경의 제2 뷰를 디스플레이하고 - 상기 3차원 환경의 제2 뷰는 상기 제1 유형의 운동에 대응하는 제1 세트의 가상 콘텐츠를 포함하고, 상기 제1 세트의 가상 콘텐츠는 상기 제2 위치를 포함하는 상기 물리적 환경의 제2 부분의 제2 표현의 적어도 일부분을 대체함 -;상기 제2 위치로의 상기 이동이 상기 제1 기준들과는 상이한 제2 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라 - 상기 제2 기준들은, 상기 제2 기준들이 충족되기 위해, 상기 제2 위치가 제2 유형의 운동과 연관된 위치에 대응한다는 제2 요건을 포함하고, 상기 제2 유형의 운동은 상기 제1 유형의 운동과는 상이함 -, 상기 3차원 환경의 제3 뷰를 디스플레이하기 위한 - 상기 3차원 환경의 제3 뷰는 상기 제2 유형의 운동에 대응하는 제2 세트의 가상 콘텐츠를 포함하고, 상기 제2 세트의 가상 콘텐츠는 상기 제1 세트의 가상 콘텐츠와는 상이하며, 상기 제2 세트의 가상 콘텐츠는 상기 제2 위치를 포함하는 상기 물리적 환경의 제3 부분의 제3 표현의 적어도 일부분을 대체함 - 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금,3차원 환경의 제1 뷰를 디스플레이하는 것 - 상기 3차원 환경의 제1 뷰는 물리적 환경의 제1 부분의 제1 표현을 포함함 -;상기 물리적 환경의 제1 부분의 제1 표현을 포함하는 상기 3차원 환경의 제1 뷰를 디스플레이하는 동안, 상기 물리적 환경의 제1 위치로부터 제2 위치로의 제1 사용자의 이동을 검출하는 것; 및상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 제1 사용자의 이동을 검출하는 것에 응답하여,상기 제2 위치로의 상기 이동이 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라 - 상기 제1 기준들은, 상기 제1 기준들이 충족되기 위해, 상기 제2 위치가 제1 유형의 운동과 연관된 위치에 대응한다는 제1 요건을 포함함 -, 상기 3차원 환경의 제2 뷰를 디스플레이하고 - 상기 3차원 환경의 제2 뷰는 상기 제1 유형의 운동에 대응하는 제1 세트의 가상 콘텐츠를 포함하고, 상기 제1 세트의 가상 콘텐츠는 상기 제2 위치를 포함하는 상기 물리적 환경의 제2 부분의 제2 표현의 적어도 일부분을 대체함 -;상기 제2 위치로의 상기 이동이 상기 제1 기준들과는 상이한 제2 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라 - 상기 제2 기준들은, 상기 제2 기준들이 충족되기 위해, 상기 제2 위치가 제2 유형의 운동과 연관된 위치에 대응한다는 제2 요건을 포함하고, 상기 제2 유형의 운동은 상기 제1 유형의 운동과는 상이함 -, 상기 3차원 환경의 제3 뷰를 디스플레이하는 것 - 상기 3차원 환경의 제3 뷰는 상기 제2 유형의 운동에 대응하는 제2 세트의 가상 콘텐츠를 포함하고, 상기 제2 세트의 가상 콘텐츠는 상기 제1 세트의 가상 콘텐츠와는 상이하며, 상기 제2 세트의 가상 콘텐츠는 상기 제2 위치를 포함하는 상기 물리적 환경의 제3 부분의 제3 표현의 적어도 일부분을 대체함 - 을 포함한 동작들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 컴퓨터 시스템으로서,디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 디스플레이 생성 컴포넌트, 하나 이상의 입력 디바이스들, 메모리, 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 프로그램들을 실행하기 위한 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 컴퓨터 시스템 상의 그래픽 사용자 인터페이스로서, 제1항 내지 제18항 중 어느 한 항의 방법에 따라 디스플레이되는 사용자 인터페이스들을 포함하는, 그래픽 사용자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 컴퓨터 시스템으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들; 및제1항 내지 제18항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제1항 내지 제18항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 컴퓨터 시스템으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제21항 내지 제34항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 제21항 내지 제34항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트, 하나 이상의 입력 디바이스들, 메모리, 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 프로그램들을 실행하기 위한 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 컴퓨터 시스템 상의 그래픽 사용자 인터페이스로서, 제21항 내지 제34항 중 어느 한 항의 방법에 따라 디스플레이되는 사용자 인터페이스들을 포함하는, 그래픽 사용자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 컴퓨터 시스템으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들; 및제21항 내지 제34항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제21항 내지 제34항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 컴퓨터 시스템으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제37항 내지 제52항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 제37항 내지 제52항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트, 하나 이상의 입력 디바이스들, 메모리, 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 프로그램들을 실행하기 위한 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 컴퓨터 시스템 상의 그래픽 사용자 인터페이스로서, 제37항 내지 제52항 중 어느 한 항의 방법에 따라 디스플레이되는 사용자 인터페이스들을 포함하는, 그래픽 사용자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 컴퓨터 시스템으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들; 및제37항 내지 제52항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제37항 내지 제52항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 컴퓨터 시스템으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제55항 내지 제72항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 제55항 내지 제72항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트, 하나 이상의 입력 디바이스들, 메모리, 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 프로그램들을 실행하기 위한 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 컴퓨터 시스템 상의 그래픽 사용자 인터페이스로서, 제55항 내지 제72항 중 어느 한 항의 방법에 따라 디스플레이되는 사용자 인터페이스들을 포함하는, 그래픽 사용자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 컴퓨터 시스템으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들; 및제55항 내지 제72항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제55항 내지 제72항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 컴퓨터 시스템으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들;하나 이상의 프로세서들; 및하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성되고, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제75항 내지 제89항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은, 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에 의해 실행될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 제75항 내지 제89항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트, 하나 이상의 입력 디바이스들, 메모리, 및 상기 메모리에 저장된 하나 이상의 프로그램들을 실행하기 위한 하나 이상의 프로세서들을 포함하는 컴퓨터 시스템 상의 그래픽 사용자 인터페이스로서, 제75항 내지 제89항 중 어느 한 항의 방법에 따라 디스플레이되는 사용자 인터페이스들을 포함하는, 그래픽 사용자 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 컴퓨터 시스템으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트;하나 이상의 입력 디바이스들; 및제75항 내지 제89항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들을 포함하는 컴퓨터 시스템에서 사용하기 위한 정보 프로세싱 장치로서,제75항 내지 제89항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 정보 프로세싱 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>ROCKEL, Philipp</engName><name>로켈, 필립</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>LEMAY, Stephen O.</engName><name>르메이, 스티븐 오.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>SORRENTINO III, William A.</engName><name>소렌티노 3세, 윌리엄 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>YERKES, Giancarlo</engName><name>여키스, 지안카를로</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>HENDERSON, Nicholas W.</engName><name>헨더슨, 니콜라스 더블유.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BUTCHER, Gary I.</engName><name>부처, 개리 아이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>DELLINGER, Richard R.</engName><name>델린저, 리차드 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>IVE, Jonathan</engName><name>아이브, 조너선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>DYE, Alan C.</engName><name>다이, 알란 씨.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>JAEDE, Julian</engName><name>제이드, 줄리안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>HOENIG, Julian</engName><name>호에닉, 줄리안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>HANKEY, M. Evans</engName><name>행키, 엠. 에반스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>WAN, Wan Si</engName><name>완, 완 시</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.09.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/083,816</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/483,730</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0275441-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0275712-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0275730-70</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.15</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0043851-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.05.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0545719-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.09.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0979666-68</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.12.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-1123176-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0234082-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0234094-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.09.22</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0919495-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237008484.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933a277ccfa4fe39ef9337777f2dd7e574f133336c93e720e3a9a65aab2d3e37b7c2d270385511fe662fc40359ca5444505196da2a52dd39b3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb6aa6226f1513a3166ac2d22f630311476c981ad3995b4174cb59558ffd9234ff0b8ad42058c0884daabaf7e983802914244c36d37ee674e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>