<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:10:57.1057</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.04.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0050772</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>기판 이송 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>SUBSTRATE CARRIER APPARATUS</inventionTitleEng><openDate>2024.10.28</openDate><openNumber>10-2024-0154726</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 49/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B65G 54/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02K 41/03</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H02N 15/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 기판 이송 장치는 기판이 안착되는 몸체부, 몸체부와 제1 방향으로 인접하는 제1 단부 및 몸체부와 제1 방향과 반대되는 방향으로 인접하는 제2 단부를 포함하는 캐리어, 제1 단부와 제1 방향으로 인접하고, 상부 이동 자석을 포함하는 제1 이동부, 캐리어를 자기 부상시키는 상부 고정 자석을 포함하는 제1 프레임, 제1 프레임의 하부에 배치되고, 제1 하부 이동 자석 및 제2 하부 이동 자석을 포함하는 제2 이동부 및 제2 이동부의 하부에 배치되고, 제1 하부 이동 자석과 대향하는 제1 선형 추진 모듈 및 제2 하부 이동 자석과 대향하는 제1 하부 고정 자석을 포함하는 제2 프레임을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판이 안착되는 몸체부, 상기 몸체부와 제1 방향으로 인접하는 제1 단부 및 상기 몸체부와 상기 제1 방향과 반대되는 방향으로 인접하는 제2 단부를 포함하는 캐리어;상기 제1 단부와 상기 제1 방향으로 인접하고, 상부 이동 자석을 포함하는 제1 이동부;상기 캐리어를 자기 부상시키는 상부 고정 자석을 포함하는 제1 프레임;상기 제2 단부의 하부에 배치되고, 제1 하부 이동 자석 및 제2 하부 이동 자석을 포함하는 제2 이동부; 및상기 제2 이동부의 하부에 배치되고, 상기 제1 하부 이동 자석과 대향하는 제1 선형 추진 모듈 및 상기 제2 하부 이동 자석과 대향하는 제1 하부 고정 자석을 포함하는 제2 프레임을 포함하고, 상기 제2 단부와 상기 제2 이동부는 서로 분리가 가능한 것을 특징으로 하는 기판 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 캐리어는 상기 제2 이동부 및 상기 제1 프레임 사이에 위치하도록 이동 가능한 것을 특징으로 하는 기판 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서, 상기 제2 단부는 클램프를 통해 상기 제2 이동부에 고정이 가능한 것을 특징으로 하는 기판 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 기판은 상기 몸체부와 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 인접하는 것을 특징으로 하는 기판 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서, 상기 제2 하부 이동 자석은, 제1 이동 자석; 및 상기 제1 이동 자석과 상기 제2 방향으로 이격하는 제2 이동 자석을 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 이송 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서, 상기 제2 이동부는, 상기 제2 프레임과 마주보고, 상기 제1 하부 이동 자석을 포함하는 제1 부분;상기 제1 부분의 일측부에 연결되고, 상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 제1 이동 자석을 포함하는 제2 부분; 및상기 제1 부분의 타측부에 연결되고, 상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 제2 이동 자석을 포함하는 제3 부분을 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 제1 하부 고정 자석은,제1 고정 자석; 및상기 제1 고정 자석과 상기 제2 방향으로 이격하는 제2 고정 자석을 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 제2 프레임은,상기 제1 하부 이동 자석과 대향하는 상기 제1 선형 추진 모듈을 포함하고, 상기 제2 이동부의 상기 제2 부분 및 상기 제3 부분 사이에 배치되는 제1 부분; 및상기 제2 프레임의 상기 제1 부분과 상기 제1 방향과 반대되는 방향으로 인접하고, 상기 제2 부분 및 상기 제3 부분의 하부까지 연장되며, 상기 제1 이동 자석과 대향하는 상기 제1 고정 자석 및 상기 제2 이동 자석과 대향하는 상기 제2 고정 자석을 포함하는 제2 부분을 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 제2 하부 이동 자석 및 상기 하부 고정 자석 사이의 척력에 의해 상기 제2 이동부가 상기 제2 프레임으로부터 자기 부상되는 것을 특징으로 하는 기판 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 제1 이동부는 요크(yoke)를 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 기판의 상면이 상기 제1 방향과 수직이 되도록, 상기 캐리어를 회전시키는 플립 장치를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 플립 장치를 이용하여 회전된 상기 캐리어의 상기 제1 단부의 하부에 배치되고, 제3 하부 이동 자석 및 제4 하부 이동 자석을 포함하는 제3 이동부; 상기 제3 이동부의 하부에 배치되고, 상기 제3 하부 이동 자석과 대향하는 제2 선형 추진 모듈 및 상기 제4 하부 이동 자석과 대향하는 제2 하부 고정 자석을 포함하는 제3 프레임;상기 플립 장치를 이용하여 회전된 상기 캐리어의 상기 제2 단부의 하부에 배치되고, 제5 하부 이동 자석을 포함하는 제4 이동부; 및상기 제4 이동부의 하부에 배치되고, 상기 제5 하부 이동 자석과 대향하는 제3 하부 고정 자석을 포함하는 제4 프레임을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 제3 이동부는 상기 제1 단부와 분리가 가능한 것을 특징으로 하는 기판 이송 장치.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서, 상기 제4 이동부는 상기 제2 단부와 분리가 가능한 것을 특징으로 하는 기판 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12 항에 있어서, 상기 제4 하부 이동 자석은,제3 이동 자석; 및상기 제3 이동 자석과 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 이격하는 제4 이동 자석을 포함하고,상기 제5 하부 이동 자석은, 제5 이동 자석; 및 상기 제5 이동 자석과 상기 제2 방향으로 이격하는 제6 이동 자석을 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15 항에 있어서, 상기 제3 이동부는,상기 플립 장치를 이용하여 회전된 상기 캐리어의 상기 제1 단부와 상기 제1 방향과 반대되는 방향으로 인접하고, 상기 제3 하부 이동 자석을 포함하는 제1 부분;상기 제1 부분의 일측부에 연결되고, 상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 제3 이동 자석을 포함하는 제2 부분; 및 상기 제1 부분의 타측부에 연결되고, 상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 제4 이동 자석을 포함하는 제3 부분을 포함하고,상기 제4 이동부는,상기 플립 장치를 이용하여 회전된 상기 캐리어의 상기 제2 단부와 상기 제1 방향과 반대되는 방향으로 인접하는 제1 부분;상기 제1 부분의 일측부에 연결되고, 상기 제1 방향을 연장되며, 상기 제5 이동 자석을 포함하는 제2 부분; 및상기 제1 부분의 타측부에 연결되고, 상기 제1 방향으로 연장되며, 상기 제6 이동 자석을 포함하는 제3 부분을 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 제2 하부 고정 자석은,제3 고정 자석; 및상기 제3 고정 자석과 상기 제2 방향으로 이격하는 제4 고정 자석을 포함하고,상기 제3 하부 고정 자석은,제5 고정 자석; 및상기 제5 고정 자석과 상기 제2 방향으로 이격하는 제6 고정 자석을 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 제3 프레임은, 상기 제3 하부 이동 자석과 대향하는 상기 제2 선형 추진 모듈을 포함하고, 상기 제3 이동부의 상기 제2 부분 및 상기 제3 부분 사이에 배치되는 제1 부분; 및상기 제3 프레임의 상기 제1 부분과 상기 제1 방향과 반대되는 방향으로 인접하고, 상기 제3 이동부의 상기 제2 부분 및 상기 제3 부분의 하부까지 연장되며, 상기 제3 이동 자석과 대향하는 상기 제3 고정 자석 및 상기 제4 이동 자석과 대향하는 상기 제4 고정 자석을 포함하는 제2 부분을 포함하고,상기 제4 프레임은,상기 제4 이동부의 상기 제2 부분 및 상기 제3 부분 사이에 배치되는 제1 부분; 및상기 제4 프레임의 상기 제1 부분과 상기 제1 방향과 반대되는 방향으로 인접하고, 상기 제4 이동부의 상기 제2 부분 및 상기 제3 부분의 하부까지 연장되며, 상기 제5 이동 자석과 대향하는 상기 제5 고정 자석 및 상기 제6 이동 자석과 대향하는 상기 제6 고정 자석을 포함하는 제2 부분을 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12 항에 있어서, 상기 제1 선형 추진 모듈 및 상기 제2 선형 추진 모듈 각각은 선형 동기 전동기(linear synchronous motor) 또는 선형 유도 전동기(linear induction motor)를 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 이송 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12 항에 있어서, 상기 제2 하부 고정 자석 및 상기 제3 하부 고정 자석 각각은 전자석을 포함하는 것을 특징으로 하는 기판 이송 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SUZUKI Toshinaru</engName><name>스즈키 토시나루</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHUNG Kyung Hoon</engName><name>정경훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.04.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0436325-79</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230050772.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9360acbdcd394169cf9172631114a1a429059a081935830963ebd10f9c73abeee8325c7110733b76a89ca6404978f1faf3838e50d80a2d9548</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf908c1cdbed7cf646bca9153754287cf922be5437eca2f440874807539a672feb412f5ffd9d7af069665fd333a18def2347a130ac9c1d0969</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>