<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:01.221</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.04</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7027560</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>상보적 다이-대-다이 인터페이스</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPLEMENTARY DIE-TO-DIE INTERFACE</inventionTitleEng><openDate>2025.08.26</openDate><openNumber>10-2025-0127190</openNumber><originalApplicationDate>2022.03.04</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7028337</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.08.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 13/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 30/392</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237028337</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템은 집적 회로의 제1 인스턴스 및 제2 인스턴스를 포함한다. 집적 회로들은 대칭 축에 대해 상보적 위치들에 위치된 특정 버스에 대한 송신 및 수신 핀들을 갖는 물리적 핀 레이아웃을 갖는 각자의 외부 인터페이스들을 포함한다. 집적 회로의 제1 및 제2 인스턴스들의 외부 인터페이스들은, 제1 인스턴스 상의 주어진 I/O 신호에 대한 송신 및 수신 핀들이 제2 인스턴스 상의 주어진 I/O 신호에 대한 수신 및 송신 핀들과 각각 정렬되도록 위치설정된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.09.09</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022187572</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/018831</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 데이터를 송신 및 수신하기 위한 시스템으로서,제1 집적 회로(integrated circuit, IC) 다이 - 상기 제1 IC 다이는, 데이터 트랜잭션들을 전송 및 수신하도록 구성된 복수의 제1 회로 블록들; 상기 제1 회로 블록들 중 2개 이상 사이에서 데이터 트랜잭션들을 라우팅하도록 구성된 제1 통신 패브릭(communication fabric); 및 대칭 축에 대해 상보적 위치들에 위치된 송신 및 수신 핀들을 갖는 물리적 핀 레이아웃을 갖는, 상기 제1 통신 패브릭에 결합된, 다이-대-다이 인터페이스의 제1 인스턴스(instance)를 포함함 -; 및제2 IC 다이를 포함하며, 상기 제2 IC 다이는, 데이터 트랜잭션들을 전송 및 수신하도록 구성된 복수의 제2 회로 블록들; 상기 제2 회로 블록들 중 2개 이상 사이에서 데이터 트랜잭션들을 라우팅하도록 구성된 제2 통신 패브릭; 및 상기 제1 통신 패브릭에 결합된 상기 다이-대-다이 인터페이스의 제2 인스턴스를 포함하고,상기 다이-대-다이 인터페이스의 상기 제1 및 제2 인스턴스들은, 상기 제1 IC 다이 상의 상기 송신 및 수신 핀들에 부착된 와이어들이 교차하지 않고 상기 제2 IC 다이 상의 수신 및 송신 핀들에 각각 부착되도록, 서로 결합되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제1 및 제2 통신 패브릭들은 상기 다이-대-다이 인터페이스의 상기 제1 및 제2 인스턴스들을 통해 단일의 코히어런트 통신 패브릭으로서 기능하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 및 제2 통신 패브릭들은 상기 다이-대-다이 인터페이스의 상기 제1 및 제2 인스턴스들의 각자의 부분들에 결합된 온-칩 라우터(on-chip router)들의 각자의 세트들을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 제2 IC 다이는 상기 제1 IC 다이와 설계가 상이한, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 제1 및 제2 통신 패브릭들은 각자의 제1 및 제2 복수의 버스 회로들을 포함하고, 상기 제1 복수의 버스 회로들 중 제1 버스 회로 및 상기 제2 복수의 버스 회로들 중 제1 버스 회로는 특정 공통 프로토콜을 지원하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 다이-대-다이 인터페이스의 상기 제1 및 제2 인스턴스들은 상기 제1 복수의 버스 회로들 중 상기 제1 버스 회로 및 상기 제2 복수의 버스 회로들 중 상기 제1 버스 회로에 각각 결합된 핀 번들(pin bundle)들의 각자의 제1 세트 및 제2 세트를 포함하고, 상기 핀 번들들의 제1 세트 및 제2 세트는 서로 결합되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 다이-대-다이 인터페이스의 상기 제1 인스턴스는 상기 제1 복수의 버스 회로들 중 제2 버스 회로에 결합된 핀 번들들의 제3 세트를 포함하고, 상기 핀 번들들의 제1 세트 및 제3 세트는 전력 신호들 및 클록 신호들의 상이한 세트들에 결합되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항에 있어서, 상기 제1 복수의 버스 회로들 중 제2 버스 회로 및 상기 제2 복수의 버스 회로들 중 제2 버스 회로는 상기 특정 공통 프로토콜과 상이한 공통 프로토콜을 지원하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 데이터를 송신 및 수신하기 위한 방법으로서,제1 집적 회로(IC) 다이에 포함된 제1 회로 블록에 의해, 제1 통신 패브릭을 통해 제1 데이터 패킷을 전송하는 단계;상기 제1 통신 패브릭에 의해, 상기 제1 데이터 패킷을 다이-대-다이 인터페이스의 제1 인스턴스의 송신 핀들의 제1 세트로 라우팅하는 단계 - 상기 다이-대-다이 인터페이스의 상기 제1 인스턴스는 제2 IC 다이 상에 포함된 상기 다이-대-다이 인터페이스의 제2 인스턴스에 결합됨 -; 및상기 제1 통신 패브릭에 의해, 상기 다이-대-다이 인터페이스의 상기 제1 인스턴스의 수신 핀들의 제1 세트를 통해 제2 데이터 패킷을 수신하는 단계를 포함하며,상기 송신 핀들의 제1 세트 및 상기 수신 핀들의 제1 세트는 상기 제1 IC 다이의 대칭 축에 대해 상보적 위치들에 위치되고, 상기 다이-대-다이 인터페이스의 상기 제1 인스턴스는, 상기 제1 IC 다이 상의 상기 송신 핀들의 제1 세트 및 상기 수신 핀들의 제1 세트에 부착된 와이어들이 교차하지 않고 상기 다이-대-다이 인터페이스의 상기 제2 인스턴스 상의 수신 및 송신 핀들에 각각 부착되도록, 결합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제2 IC 다이 상의 제2 통신 패브릭에 의해, 상기 다이-대-다이 인터페이스의 상기 제2 인스턴스의 수신 핀들의 제2 세트를 통해 상기 제1 데이터 패킷을 수신하는 단계; 및상기 제2 통신 패브릭에 의해, 상기 제1 데이터 패킷을 상기 제2 IC 다이 상에 포함된 제2 회로 블록으로 라우팅하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 제2 회로 블록에 의해 상기 제1 회로 블록으로, 상기 제2 통신 패브릭을 통해 상기 제2 데이터 패킷을 전송하는 단계; 및상기 제2 통신 패브릭에 의해, 상기 제2 데이터 패킷을 상기 다이-대-다이 인터페이스의 상기 제2 인스턴스의 송신 핀들의 제2 세트로 라우팅하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 제1 데이터 패킷을 수신하는 단계 및 상기 제2 데이터 패킷을 전송하는 단계는, 상기 제1 및 제2 통신 패브릭들에 의해, 상기 다이-대-다이 인터페이스의 상기 제1 및 제2 인스턴스들을 사용하여 단일의 코히어런트 통신 패브릭으로서 기능하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제9항에 있어서, 상기 제1 회로 블록에 의해, 상기 제1 통신 패브릭을 통해 상기 제1 데이터 패킷을 전송하는 단계는, 상기 제1 통신 패브릭 내의 복수의 버스 회로들 중 제1 버스 회로를 통해 상기 제1 데이터 패킷을 전송하는 단계를 포함하고;상기 방법은, 상기 제1 IC 다이에 포함된 제3 회로 블록에 의해, 상기 복수의 버스 회로들 중 제2 버스 회로를 통해 제3 데이터 패킷을 전송하는 단계를 추가로 포함하고;상기 제1 및 제2 버스 회로들은 상기 다이-대-다이 인터페이스의 상기 제1 인스턴스의 각자의 핀 번들들에 결합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 회로 블록에 의해, 상기 제1 버스 회로를 통해 상기 제1 데이터 패킷을 전송하는 단계는 제1 버스 프로토콜을 사용하여 상기 제1 데이터 패킷을 전송하는 단계를 포함하고;상기 제3 회로 블록에 의해, 상기 제2 버스 회로를 통해 상기 제3 데이터 패킷을 전송하는 단계는 상기 제1 버스 프로토콜과 상이한 제2 버스 프로토콜을 사용하여 상기 제3 데이터 패킷을 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 데이터를 송신 및 수신하기 위한 장치로서,집적 회로(IC) 다이를 포함하며, 상기 IC 다이는, 데이터 트랜잭션들을 전송 및 수신하도록 구성된 복수의 회로 블록들; 상기 IC 다이 내의 상기 복수의 회로 블록들 사이에서 데이터 트랜잭션들을 전달하도록 구성된 통신 패브릭; 및 대칭 축에 대해 상보적 위치들에 위치된 송신 핀들의 세트 및 수신 핀들의 세트를 갖는 물리적 핀 레이아웃을 갖는, 상기 통신 패브릭에 결합된, 다이-대-다이 인터페이스를 포함하고, 상기 통신 패브릭은 상기 복수의 회로 블록들 중 회로 블록들과 상기 다이-대-다이 인터페이스를 포함하는 상이한 IC 다이 상의 목적지 회로 블록 사이에서 복수의 데이터 트랜잭션들을 전달하기 위해 상기 다이-대-다이 인터페이스를 사용하도록 추가로 구성되고, 상기 복수의 데이터 트랜잭션들을 전달하기 위해, 상기 통신 패브릭은 상기 장치 상에서 실행되는 소프트웨어에 투명한 방식으로 상기 다이-대-다이 인터페이스를 사용하도록 추가로 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 송신 핀들의 세트의 특정 부분을 통해 상기 통신 패브릭으로부터 상기 다이-대-다이 인터페이스로 상기 복수의 데이터 트랜잭션들의 특정 서브세트를 송신하도록 구성된 특정 온-칩 라우터를 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 수신 핀들의 세트의 상이한 부분을 통해 상기 다이-대-다이 인터페이스로부터 상기 통신 패브릭으로 상기 복수의 데이터 트랜잭션들의 상이한 서브세트를 수신하도록 구성된 상이한 온-칩 라우터를 추가로 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서, 상기 장치는 상기 특정 온-칩 라우터에 그리고 상기 송신 핀들의 세트의 상기 특정 부분에 결합된 인터페이스 래퍼(interface wrapper)를 추가로 포함하며, 상기 인터페이스 래퍼는,상기 데이터 트랜잭션들의 특정 서브세트의 제1 부분에 대해, 제1 핀 할당을 사용하여 상기 특정 온-칩 라우터와 상기 송신 핀들의 세트의 상기 특정 부분 사이의 연결들을 라우팅하고;상기 데이터 트랜잭션들의 특정 서브세트의 제2 부분에 대해, 상기 제1 핀 할당과 상이한 제2 핀 할당을 사용하여 상기 연결들을 재라우팅(re-route)하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 상기 통신 패브릭은 복수의 버스 회로들을 포함하고, 상기 복수의 버스 회로들 중 버스 회로들은 상기 복수의 회로 블록들의 상이한 서브세트들에 결합되고, 상기 복수의 버스 회로들 중 2개 이상은 상기 송신 핀들 및 수신 핀들의 세트들의 상이한 서브세트들에 결합되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 복수의 버스 회로들 중 제1 버스 회로는 상기 복수의 버스 회로들 중 제2 버스 회로와 상이한 프로토콜을 지원하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>KOLOR, Sergio</engName><name>콜로르, 세르지오</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DAVIDOV, Dany</engName><name>다비도프, 대니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PILIP, Mark</engName><name>필립, 마크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LESHEM, Nir</engName><name>레셈, 니르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ZIMET, Lior</engName><name>지멧, 리오르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 세종대로**길 ** (북창동) *층 ***호(김성욱특허법률사무소)</address><code>920080006819</code><country>대한민국</country><engName>KIM, SUNG WOOK</engName><name>김성욱</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.03.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/194,003</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.08.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0942803-41</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257027560.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c4bc3fae4b24c40bea5cf1dfb80ff68963a3d239bdc3a8cab0bc4cbd76ff76db7452302ee9b40b5b605b54ed0982796815dab29231c679a3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf9d74cfa7136fcf9441b44d54e76e9825f8c634b1ef18ea11fe6e411c5b1ab32468464ee6f654a76649979eb066465d49d220db9e2e966bbb</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>