<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:14:25.1425</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2015.08.10</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7033823</applicationNumber><claimCount>41</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강 및 가상 현실 이미지를 생성하는 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS AND METHODS FOR GENERATING AUGMENTED AND VIRTUAL  REALITY IMAGES</inventionTitleEng><openDate>2025.10.21</openDate><openNumber>10-2025-0151613</openNumber><originalApplicationDate>2015.08.10</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2024-7033819</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.10.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63G 21/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 19/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020247033819</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 라이드 시스템은 적어도 하나의 라이드 차량을 포함한다. 라이드 차량은 라이드 승객을 수용하도록 구성된다. 라이드 시스템은 라이드 승객에 의해 착용되도록 구성된 전자 고글을 포함한다. 전자 고글은 카메라 및 디스플레이를 포함한다. 라이드 시스템은, 전자 고글에 통신 가능하게 결합되고, 전자 고글의 카메라를 통해 캡처된 이미지 데이터에 기초하여 실세계 환경의 스트리밍 미디어를 생성하고, 실세계 환경의 스트리밍 미디어 상에 중첩된 하나 이상의 가상 증강물(augmentation)을 생성하고, 전자 고글의 디스플레이 상에 표시되도록 하나 이상의 중첩된 가상 증강물과 함께 상기 실세계 환경의 스트리밍 미디어를 전송하도록 구성된 컴퓨터 그래픽 생성 시스템을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2016.02.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2016028531</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2015.08.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2015/044451</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 라이드 시스템(ride system)으로서, 승객을 수용하도록 구성되고, 상기 승객의 모니터링을 가능하게 하도록 구성된 센서를 포함하는, 라이드 차량과, 상기 승객에 의해 착용되도록 구성되고, 디스플레이를 포함하는, 전자 고글과,상기 전자 고글 및 상기 라이드 차량의 상기 센서에 통신 가능하게 결합된 컴퓨터 그래픽 생성 시스템을 포함하되, 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템은, 적어도 상기 라이드 차량의 상기 센서로부터의 데이터를 사용하여 상기 승객의 시점(point of view)을 결정하고, 적어도 상기 승객의 상기 결정된 시점에 기초하여 하나 이상의 가상 증강물(augmentations)을 생성하며, 상기 전자 고글의 상기 디스플레이 상에 표시되도록 상기 하나 이상의 가상 증강물을 전송하도록 구성되는,라이드 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 센서는, 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템이 상기 승객의 상기 시점을 결정하는 것을 가능하게 하도록 구성된, 중량 센서, 질량 센서, 움직임 센서, 초음파 센서, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는, 라이드 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 센서는 상기 라이드 차량 내에서 상기 승객의 위치를 검출하도록 구성되는,라이드 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템은, 라이드 사이클 동안, 상기 라이드 차량이 사전 결정된 장소로 이동할 때, 상기 라이드 차량이 사전 결정된 거리를 이동할 때, 사전 결정된 시간 경과 후에, 또는 이들의 임의의 조합의 경우에, 상기 하나 이상의 가상 증강물을 생성하도록 구성되는,라이드 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 트랙을 포함하는 롤러코스터를 포함하되, 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템은, 상기 라이드 차량이 상기 트랙을 따라 상기 사전 결정된 장소로 이동할 때, 상기 라이드 차량이 상기 트랙을 따라 상기 사전 결정된 거리를 이동할 때, 상기 사전 결정된 시간 경과 후에, 또는 이들의 임의의 조합의 경우에, 상기 하나 이상의 가상 증강물을 생성하도록 구성되는,라이드 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템은, 상기 라이드 사이클을 위한 상기 라이드 시스템을 둘러싸는 환경과, 상기 라이드 시스템과, 상기 트랙의 조명 맵(illumination map)을 도출하고,상기 라이드 차량이 상기 트랙을 따라 이동함에 따라, 상기 하나 이상의 가상 증강물을 특정한 사전 결정된 지점에 도입하기 위해 상기 조명 맵을 사용하도록 구성되는, 라이드 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서, 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템에 통신 가능하게 결합된 카메라를 갖는 모니터링 시스템을 포함하고, 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템은 상기 카메라를 사용하여, 상기 라이드 차량 내의 상기 승객 및 추가 승객들의 위치, 장소, 방향, 또는 이들의 임의의 조합을 식별하도록 구성되는,라이드 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템은 상기 각각의 승객의 각각의 방향, 각각의 위치, 각각의 시점, 각각의 움직임, 또는 이들의 임의의 조합의 변화를 반영하도록 상기 하나 이상의 가상 증강물을 지속적으로 렌더링하도록 구성되는,라이드 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 전자 고글은 헤드웨어(headwear)의 일부인,라이드 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 1 항에 있어서,상기 전자 고글은 아이웨어(eyewear)의 일부인,라이드 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서,상기 전자 고글의 상기 디스플레이는 시스루 디스플레이(see-through display)인, 라이드 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 라이드 시스템(ride system)으로서, 복수의 승객을 수용하도록 구성되는 라이드 차량과, 상기 복수의 승객에 의해 각각 착용되도록 구성된 복수의 전자 고글 — 상기 복수의 전자 고글 각각은 디스플레이를 포함함 — 과,상기 복수의 전자 고글에 통신 가능하게 결합되고, 상기 복수의 전자 고글의 상기 각각의 디스플레이 상에 표시하기 위한 가상 증강물을 생성하도록 구성된 컴퓨터 그래픽 생성 시스템과,상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템에 통신 가능하게 결합되고, 상기 복수의 승객 각각의 방향 및 위치 데이터, 상기 복수의 승객 각각의 승객의 시점 데이터, 또는 이들의 조합을 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템에 제공하도록 구성된 모니터링 시스템을 포함하되, 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템은, 상기 방향 데이터 및 상기 위치 데이터, 상기 시점 데이터, 또는 이들의 조합에 기초하여 상기 복수의 승객 각각의 시점을 결정하고, 상기 각각의 시점에 기초하여 상기 가상 증강물을 생성하며, 상기 복수의 전자 고글 각각의 디스플레이 상에 표시되도록 상기 가상 증강물을 전송하도록 구성되는,라이드 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서,상기 모니터링 시스템은 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템에 통신 가능하게 결합된 카메라를 포함하고, 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템은 상기 카메라를 사용하여 상기 복수의 승객 각각의 위치, 장소, 방향, 또는 이들의 임의의 조합을 식별하도록 구성되는,라이드 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 12 항에 있어서, 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템은 상기 모니터링 시스템을 통해 식별된 상기 복수의 승객 각각의 방향, 각각의 위치, 각각의 시점, 각각의 움직임, 또는 이들의 임의의 조합의 변화를 반영하도록 상기 하나 이상의 가상 증강물을 지속적으로 렌더링하도록 구성되는,라이드 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 12 항에 있어서, 상기 모니터링 시스템은,상기 복수의 승객 각각에 의해 착용된 상기 각각의 전자 고글의 각각의 방향을 결정하기 위해 상기 복수의 전자 고글의 물리적 속성을 모니터링하도록 구성되는, 라이드 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 12 항에 있어서,상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템은, 실세계 환경과 관련된 조명, 콘트라스트, 휘도, 또는 이들의 조합의 표시를 수신하고,상기 실세계 환경의 상기 조명, 상기 콘트라스트, 상기 휘도, 또는 이들의 조합을 반영하도록 상기 생성된 가상 증강물을 조절하도록 구성되는, 라이드 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 가상 증강 놀이 공원 라이드를 제공하는 방법으로서, 컴퓨터 그래픽 생성 시스템을 통해 실시간 데이터를 수신하는 단계 - 상기 실시간 데이터를 수신하는 단계는 놀이 공원 라이드의 라이드 차량의 위치 센서로부터 데이터를 수신하는 단계를 포함함 - 와, 적어도 상기 위치 센서로부터의 상기 데이터에 기반하여 상기 라이드 차량 내의 라이드 승객의 시점을 결정하는 단계와,적어도 상기 라이드 승객의 상기 시점에 기초하여 가상 증강물을 생성하는 단계와,상기 놀이 공원 라이드의 사이클 동안 상기 라이드 승객에 의해 착용된 전자 고글로 상기 가상 증강물을 전송하는 단계를 포함하는, 가상 증강 놀이 공원 라이드를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서, 상기 실시간 데이터를 수신하는 단계는, 상기 라이드 승객의 방향과 관련된 데이터를 수신하는 단계를 포함하는, 가상 증강 놀이 공원 라이드를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19.  제 17 항에 있어서,상기 라이드 차량이 트랙을 따라 사전 결정된 장소로 이동할 때, 상기 라이드 차량이 상기 트랙을 따라 사전 결정된 거리를 이동할 때, 사전 결정된 시간 경과 후에, 또는 이들의 임의의 조합의 경우에, 상기 가상 증강물을 생성하는 단계를 포함하는,가상 증강 놀이 공원 라이드를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서, 실세계 환경과 관련된 조명, 콘트라스트, 휘도, 또는 이들의 조합의 표시(indication)를 수신하는 단계와,상기 실세계 환경의 상기 조명, 상기 콘트라스트, 상기 휘도, 또는 이들의 조합을 반영하도록, 생성된 상기 가상 증강물을 조절하는 단계를 포함하는,가상 증강 놀이 공원 라이드를 제공하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 놀이 공원에서 시각적 콘텐츠를 향상시키기 위한 시스템으로서, 정의된 경로를 따라 이동하는 사용자에 의해 착용되도록 구성되는 전자 고글 - 상기 전자 고글은 디스플레이 및 센서를 포함하고, 상기 센서는 상기 사용자의 모니터링을 가능하게 하도록 구성됨 -; 및 상기 전자 고글에 통신 가능하게 결합되는 컴퓨터 그래픽 생성 시스템을 포함하되, 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템은,상기 사용자가 상기 정의된 경로를 따라 이동함에 따라 적어도 하나의 센서로부터의 데이터를 사용하여 상기 사용자의 시점을 결정하고, 적어도 상기 사용자의 상기 결정된 시점에 기초하여 하나 이상의 가상 증강물(augmentation)을 생성하며, 상기 전자 고글의 상기 디스플레이 상에 표시되도록 상기 하나 이상의 가상 증강물을 전송하도록 구성되는,놀이 공원에서 시각적 콘텐츠를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서, 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템은, 상기 하나 이상의 가상 증강물을, 상기 놀이 공원 내의 라이드의 사이클 시작으로부터의 사전 결정된 시간 경과에 맞추어 조정하도록 구성되는, 놀이 공원에서 시각적 콘텐츠를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서, 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템은, 상기 사용자를 모니터링하는 것 및 상기 결정된 시점에 기초하여 상기 놀이 공원 및 상기 놀이 공원을 둘러싸는 환경의 조명 맵을 도출하고,상기 사용자가 상기 정의된 경로를 따라 이동함에 따라, 상기 하나 이상의 가상 증강물을 특정한 사전 결정된 지점에 도입하기 위해 상기 조명 맵을 사용하도록 구성되는, 놀이 공원에서 시각적 콘텐츠를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 21 항에 있어서, 상기 사용자를 트랙을 따라 운송하도록 구성된 라이드 차량을 포함하며, 상기 트랙은 상기 정의된 경로를 따라 정의되는, 놀이 공원에서 시각적 콘텐츠를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 24 항에 있어서, 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템은,상기 라이드 차량이 사전 결정된 시간 경과 동안 작동하는 것에 응답하여 상기 하나 이상의 가상 증강물을 생성하도록 구성되는, 놀이 공원에서 시각적 콘텐츠를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 21 항에 있어서, 상기 센서는, 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템이 상기 사용자의 상기 시점을 결정하는 것을 가능하게 하도록 구성된, 중량 센서, 질량 센서, 움직임 센서, 초음파 센서, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는,놀이 공원에서 시각적 콘텐츠를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 21 항에 있어서, 상기 센서는 상기 놀이 공원 내의 상기 사용자의 위치를 검출하도록 구성되는, 놀이 공원에서 시각적 콘텐츠를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 21 항에 있어서, 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템에 통신 가능하게 결합된 카메라를 갖는 모니터링 시스템을 포함하고, 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템은 상기 카메라를 사용하여 상기 놀이 공원 내의 상기 사용자 및 추가 사용자의 위치, 장소, 방향, 또는 이들의 임의의 조합을 식별하도록 구성되는, 놀이 공원에서 시각적 콘텐츠를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 21 항에 있어서, 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템은,상기 사용자 및 추가 사용자들의 각각의 방향, 각각의 위치, 각각의 시점, 각각의 움직임, 또는 이들의 임의의 조합의 변화를 반영하도록 상기 하나 이상의 가상 증강물의 렌더링을 지속적으로 업데이트하도록 구성되는, 놀이 공원에서 시각적 콘텐츠를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 21 항에 있어서, 상기 전자 고글은 상기 사용자의 머리에 착용되도록 구성된 헤드웨어의 일부인, 놀이 공원에서 시각적 콘텐츠를 향상시키기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 21 항에 있어서, 상기 전자 고글은 상기 사용자에 의해 착용되도록 구성된 아이웨어의 일부인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 방법으로서,컴퓨터 그래픽 생성 시스템을 통해 실시간 데이터를 수신하는 단계 - 상기 실시간 데이터를 수신하는 단계는 라이드 환경 내의 사용자에 의해 착용된 전자 고글의 위치 센서로부터 데이터를 수신하는 단계를 포함함 - 와, 적어도 상기 위치 센서로부터 수신한 상기 데이터에 기초하여 상기 라이드 환경에서 상기 사용자의 시점을 결정하는 단계와,적어도 상기 사용자의 상기 시점에 기초하여 가상 증강물을 생성하는 단계와, 상기 사용자에게 표시되도록 상기 가상 증강물을 상기 전자 고글로 전송하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서, 상기 전자 고글이 상기 라이드 환경 내에서 사전 결정된 장소로 이동한 것, 상기 전자 고글이 상기 라이드 환경 내에서 사전 결정된 거리만큼 변위된 것, 상기 라이드 환경의 사이클 동안 사전 결정된 시간이 경과한 것, 또는 이들의 임의의 조합을 모니터링 시스템이 결정하는 것에 응답하여, 상기 가상 증강물을 생성하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 32 항에 있어서, 상기 실시간 데이터를 수신하는 단계는,상기 사용자의 방향과 관련된 데이터를 수신하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제 32 항에 있어서, 상기 라이드 환경과 관련된 조명, 콘트라스트, 휘도, 또는 이들의 조합의 표시를 수신하는 단계와,상기 라이드 환경의 상기 조명, 상기 콘트라스트, 상기 휘도, 또는 이들의 조합을 반영하도록 조정된 상기 가상 증강물을 생성하는 단계를 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제 32 항에 있어서, 상기 전자 고글의 방향을 결정하기 위해 상기 전자 고글의 물리적 속성을 모니터링하는 단계를 포함하고,상기 가상 증강물을 생성하는 단계는, 적어도 상기 사용자의 상기 결정된 시점 및 상기 전자 고글의 상기 결정된 방향에 기초하여 상기 가상 증강물을 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 라이드 시스템(ride system)으로서, 라이드 차량의 복수의 승객에 의해 착용되도록 구성된 복수의 전자 고글 — 상기 복수의 전자 고글 각각은 디스플레이를 포함함 — 과,상기 복수의 전자 고글에 통신 가능하게 결합되고, 상기 복수의 전자 고글의 상기 각각의 디스플레이 상에 표시하기 위한 가상 증강물을 생성하도록 구성된 컴퓨터 그래픽 생성 시스템과,상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템에 통신 가능하게 결합되고, 상기 복수의 승객 각각의 방향 데이터 및 위치 데이터, 상기 복수의 승객 각각의 시점 데이터, 또는 이들의 조합을 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템에 제공하도록 구성된 모니터링 시스템을 포함하되, 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템은, 상기 방향 데이터 및 상기 위치 데이터, 상기 시점 데이터, 또는 이들의 조합에 기초하여 상기 복수의 승객 각각의 시점을 결정하고, 상기 각각의 시점에 기초하여 상기 가상 증강물을 생성하며, 상기 복수의 전자 고글의 각각의 디스플레이 상에 표시되도록 상기 가상 증강물을 전송하도록 구성되는,라이드 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제 37 항에 있어서, 상기 모니터링 시스템은 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템에 통신 가능하게 결합된 카메라를 포함하고, 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템은 상기 카메라를 사용하여 상기 복수의 승객의 각각의 위치, 장소, 방향, 또는 이들의 임의의 조합을 식별하도록 구성되는, 라이드 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제 37 항에 있어서, 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템은,상기 모니터링 시스템을 통해 식별된 상기 복수의 승객의 각각의 방향, 각각의 위치, 각각의 시점, 각각의 움직임, 또는 이들의 임의의 조합의 변화를 반영하도록 상기 가상 증강물을 지속적으로 렌더링하도록 구성되는, 라이드 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제 37 항에 있어서, 상기 모니터링 시스템은,상기 복수의 승객의 각각의 승객에 의해 착용된 상기 복수의 전자 고글 각각의 방향을 결정하기 위해 상기 복수의 전자 고글의 물리적 속성을 모니터링하도록 구성되는, 라이드 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제 37 항에 있어서, 상기 컴퓨터 그래픽 생성 시스템은, 실세계 환경과 관련된 조명, 콘트라스트, 휘도, 또는 이들의 조합의 표시를 수신하고,상기 실세계 환경의 상기 조명, 상기 콘트라스트, 상기 휘도, 또는 이들의 조합을 반영하도록 생성된 상기 가상 증강물을 조절하도록 구성되는, 라이드 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 유니버셜 시티 유니버셜 시티 플라자 ***</address><code>520110345732</code><country>미국</country><engName>UNIVERSAL CITY STUDIOS LLC</engName><name>유니버셜 시티 스튜디오스 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 플로리다주 ****...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BLUM, Steven C.</engName><name>블럼 스티븐 씨</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 플로리다주 ***** 올랜도...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MCQUILLIAN, Brian B.</engName><name>맥퀼리언 브라이언 비</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2014.08.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>14/462,249</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2025.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1136492-29</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257033823.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c937e31a9d38214751603f3d70225fd3417e2058b85bcac4c572515a9823c234eb26f7bf1465d7b055653da4d65ae440f610a07ff7b36c4dff3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf247b5c78e370b4b94586a638aaef274fc3b050ec3bf8023cee3cb0298b87f258af9097494746df558bd43b8dbd7b88728a775ef2a5be0e5f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>