<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:28:26.2826</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0125815</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 처리 장치, 이미지 처리 장치의 동작 방법, 및 이미지 처리 장치를 포함하는 디스플레이 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>Image processing device, method of image processing  device and display system comprising image processing  device</inventionTitleEng><openDate>2024.04.08</openDate><openNumber>10-2024-0045897</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.09.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 이미지 처리 장치, 이미지 처리 장치의 동작 방법 및 이미지 처리 장치를 포함하는 디스플레이 시스템이 개시된다. 본 개시의 실시 예에 따른 디스플레이 구동 집적 회로에 이미지 데이터를 제공하는 이미지 처리 장치는, 수신되는 제1 이미지 데이터에 대하여 화질 개선 처리를 수행하여 디스플레이 패널의 한 프레임에 대응하는 복수의 픽셀 값들을 포함하는 사각형 형태의 제2 이미지 데이터를 생성하는 화질 개선부; 메모리로부터, 상기 디스플레이 패널의 둥근 모서리 영역에 대응하는 상기 제2 이미지 데이터의 제1 영역에 대한 밝기를 조정하기 위한 복수의 픽셀 조정 값들을 포함하는 RCD (Round Corner Display) 맵을 독출하고, 상기 RCD 맵을 출력하는 RCD 맵 디코더; 상기 제2 이미지 데이터에 상기 RCD 맵을 적용하여 상기 제1 영역의 밝기가 조정된 제3 이미지 데이터를 생성하는 RCD 처리 회로; 및 상기 제3 이미지 데이터를 상기 디스플레이 패널 구동 집적 회로로 출력하는 송신 회로를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 구동 집적 회로에 이미지 데이터를 제공하는 이미지 처리 장치에 있어서, 수신되는 제1 이미지 데이터에 대하여 화질 개선 처리를 수행하여 디스플레이 패널의 한 프레임에 대응하는 복수의 픽셀 값들을 포함하는 사각형 형태의 제2 이미지 데이터를 생성하는 화질 개선부;메모리로부터, 상기 디스플레이 패널의 둥근 모서리의 곡선 영역에 대응하는 상기 제2 이미지 데이터의 제1 영역에 대한 밝기를 조정하기 위한 복수의 픽셀 조정 값들을 포함하는 RCD (Round Corner Display) 맵을 독출하고, 상기 RCD 맵을 출력하는 RCD 맵 디코더; 상기 제2 이미지 데이터에 상기 RCD 맵을 적용하여 상기 제1 영역의 밝기가 조정된 제3 이미지 데이터를 생성하는 RCD 처리 회로; 및상기 제3 이미지 데이터를 상기 디스플레이 패널 구동 집적 회로로 출력하는 송신 회로를 포함하는, 이미지 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 RCD 맵 디코더는, 상기 메모리에 저장된 상기 RCD 맵의 압축 스트림을 독출하고, 상기 압축 스트림을 압축 해제하여 상기 RCD 맵을 재구성하고, 재구성된 상기 RCD 맵을 상기 RCD 처리 회로에 전송하는 것을 특징으로 하는, 이미지 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 RCD 맵의 상기 압축 스트림은, 픽셀 조정 값들에 대한 정보를 포함하는 프리픽스(prefix), 및 상기 픽셀 조정 값들을 포함하는 서픽스(suffix)를 포함하고, 상기 프리픽스는 상기 픽셀 조정 값들의 속성을 나타내는 N 비트 및 상기 픽셀 조정 값들의 개수를 나타내는 M 비트 데이터를 포함하는 것을 특징으로 하는, 이미지 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2 항에 있어서, 상기 RCD 맵 디코더는, 재구성된 상기 RCD 맵을 저장하는 내부 메모리를 포함하는 것을 특징으로 하는, 이미지 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 RCD 맵 디코더는, 상기 제2 이미지 데이터의 상기 복수의 픽셀 값들이 상기 RCD 처리 회로에 전송되는 순서에 동기하여, 상기 복수의 픽셀 값들 각각에 대응하는 상기 복수의 픽셀 조정 값들을 상기 RCD 처리 회로로 전송하는 것을 특징으로 하는, 이미지 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 픽셀 조정 값들은, 상기 픽셀 값들 중 레드 서브 픽셀 값, 그린 서브 픽셀 값 및 블루 서브 픽셀 값들 각각에 대응하는 제1 픽셀 조정 값, 제2 픽셀 조정 값 및 제3 픽셀 조정 값을 포함하는 것을 특징으로 하는, 이미지 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 RCD 디코더는, 상기 RCD 맵에 대하여, 회전, 좌우 미러링 중 적어도 하나의 처리를 수행하여 변형하고, 변형된 RCD 맵을 상기 RCD 처리 회로에 전송하는 것을 특징으로 하는, 이미지 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 RCD 디코더는 상기 RCD 맵 중 상기 디스플레이 패널의 관심 영역에 대응하는 픽셀 조정 값들을 상기 RCD 처리 회로에 전송하며, 상기 관심 영역은 상기 디스플레이 패널의 둥근 모서리 영역을 포함하는 것을 특징으로 하는, 이미지 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 제2 이미지 데이터는 상기 디스플레이 패널의 상기 둥근 모서리 안쪽의 노멀 표시 영역에 대응하는 제2 영역 및 상기 둥근 모서리 바깥쪽의 비표시 영역에 대응하는 제3 영역, 그리고, 상기 제2 영역과 상기 제3 영역의 경계에 위치하는 상기 제1 영역을 포함하고, 상기 RCD 맵은 상기 제1 영역의 픽셀 값들에 대응하는 제1 조정 값, 상기 제2 영역의 픽셀 값들에 대응하는 제2 조정 값, 및 상기3 영역의 픽셀 값들에 대응하는 제3 조정 값을 가지며, 상기 제1 조정 값은 가변적이고, 상기 제2 조정 값 및 상기 제3 조정 값은 고정 값인 것을 특징으로 하는, 이미지 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서, 상기 제3 이미지 데이터를 압축하고 압축된 제3 이미지 데이터를 상기 송신 회로에 제공하는 압축기를 더 포함하는, 이미지 처리 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 이미지 처리 장치의 동작 방법에 있어서, 수신되는 제1 이미지 데이터에 대하여 화질 개선 처리를 수행하여 디스플레이 패널의 한 프레임에 대응하는 복수의 픽셀 값들을 포함하는 제2 이미지 데이터를 생성하는 단계; RCD 맵 디코더가 외부 메모리로부터 상기 디스플레이 패널의 둥근 모서리에 대응하는 상기 제2 이미지 데이터의 제1 영역에 대한 밝기를 조정하기 위한 복수의 픽셀 조정 값들을 포함하는 RCD (Round Corner Display) 맵을 독출하는 단계; RCD 처리 회로가 상기 제2 이미지 데이터의 상기 제1 영역의 밝기가 조정된 제3 이미지 데이터를 생성하도록 상기 RCD 맵을 기초로 상기 제2 이미지 데이터에 RCD 처리를 수행하는 단계; 및상기 제3 이미지 데이터를 상기 디스플레이 패널 구동 집적 회로로 전송하는 단계를 포함하는, 이미지 처리 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서, 상기 RCD 맵을 독출하는 단계는,상기 외부 메모리에 저장된 상기 RCD 맵의 압축 스트림을 독출하는 단계; 및상기 압축 스트림을 압축 해제하여 상기 RCD 맵을 재구성하는 단계; 및상기 재구성된 상기 RCD 맵을 상기 RCD 처리 회로에 전송하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 이미지 처리 장치의 동작 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11 항에 있어서, 상기 RCD 맵을 독출하는 단계는,상기 외부 메모리에 저장된 상기 RCD 맵 중 상기 제2 이미지 데이터의 적어도 하나의 관심 영역(ROI)에 해당하는 적어도 하나의 영역에 대응하는 ROI 픽셀 조정 값들을 독출하는 단계; 및상기 ROI 픽셀 조정 값들을 상기 RCD 처리 회로로 전송하는 단계를 포함하는, 이미지 처리 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11 항에 있어서, RCD 처리를 수행하는 단계는,상기 제2 이미지 데이터의 상기 복수의 픽셀 값들을 순차적으로 신하는 단계;상기 복수의 픽셀 값들이 상기 RCD 처리 회로에 전송되는 순서에 동기하여, 상기 RCD 맵의 상기 픽셀 조정 값들을 순차적으로 수신하는 단계;상기 복수의 픽셀 값들 중 수신된 픽셀 값에 상기 복수의 픽셀 조정 값들 중 대응하는 픽셀 조정 값을 실시간으로 적용하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는, 이미지 처리장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제11 항에 있어서, 복수의 이미지들을 나타내는 복수의 레이어 데이터들을 수신하는 단계;상기 복수의 레이어 데이터들을 블렌딩(blending)하여 상기 제1 이미지 데이터를 생성하는 단계; 및상기 제3 이미지를 압축하는 단계를 더 포함하는, 이미지 처리 장치의 동작 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 적어도 하나의 둥근 모서리를 갖는 디스플레이 패널; 상기 디스플레이 패널을 구동하는 디스플레이 구동 집적 회로; 및상기 디스플레이 패널에 표시될 제1 이미지 데이터에 대하여 복수의 픽셀 각각에 대응하는 픽셀 조정 값들을 포함하는 RCD 맵을 기초로 RCD 처리를 수행하여 상기 제1 이미지 데이터의 상기 디스플레이 패널의 둥근 모서리에 대응하는 제1 영역에 대한 밝기가 조정된 제2 이미지 데이터를 생성하고, 상기 제2 이미지 데이터를 상기 디스플레이 구동 집적 회로에 제공하는 애플리케이션 프로세서를 포함하는, 디스플레이 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 애플리케이션 프로세서는, 하나 이상의 인스트럭션을 저장하는 메모리; 및상기 메모리에 저장된 상기 하나 이상의 인스트럭션을 실행하는 적어도 하나의 프로세서를 포함하고,상기 적어도 하나의 프로세서는,  제1 이미지 데이터를 생성하고,상기 제1 이미지 데이터에 대하여 화질 개선 처리를 수행하고, 외부 메모리로부터 RCD 맵을 독출하고,화질 개선 처리가 수행된 상기 제1 이미지 데이터의 복수의 픽셀 값들에 대하여 상기 RCD 맵의 복수의 픽셀 조정 값을 적용하여 상기 제1 영역의 밝기가 조정된 상기 제2 이미지 데이터를 생성하는 것을 특징으로 하는, 디스플레이 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 외부 메모리에 저장된 상기 RCD 맵의 압축 스트림을 독출하고,상기 압축 스트림을 압축 해제하여 상기 RCD 맵을 재구성하고,상기 재구성된 RCD 맵을 기초로 상기 RCD 처리를 수행하는 것을 특징으로 하는, 디스플레이 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 외부 메모리에 저장된 상기 RCD 맵 중 상기 제1 영역을 포함하는 적어도 하나의 관심 영역에 대응하는 적어도 하나의 영역에 대응하는 픽셀 조정 값들을 독출하는 것을 특징으로 하는, 디스플레이 시스템. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16 항에 있어서, 상기 RCD 맵은,상기 제1 영역의 픽셀 값들에 각각 대응하는 제1 픽셀 조정 값들,  상기 디스플레이 패널의 둥근 모서리 안쪽의 표시 영영에 대응하는 제2 픽셀 조정 값들, 및 상기 디스플레이 패널의 둥근 모서리 바깥쪽의 비표시 영역에 대응하는 제3 픽셀 조정 값들을 포함하고, 상기 제1 픽셀 조정 값들은 가변되고, 상기 제2 픽셀 조정 값들 및 상기 제3 픽셀 조정 값들은 고정된 값인 것을 특징으로 하는, 디스플레이 시스템. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code>119981042713</code><country>대한민국</country><engName>SAMSUNG ELECTRONICS CO., LTD.</engName><name>삼성전자주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, Deok Soo</engName><name>박덕수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Seung Wan</engName><name>김승완</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Yong Kwon</engName><name>조용권</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Byoung Ju</engName><name>송병주</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 수원시 영통구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Sang Hoon</engName><name>이상훈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.09.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1037344-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.09.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1110933-65</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220125815.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938b5340e96337e056f196071421b695e937d1167ed97dfb47dd3aad015951b9b187dc86efd1a87766593bc2dc2787fc93a43da4415a273b25</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0b3e12f88ad972e9f605e7dfa8c20fc7c3177bcd6006a3f89096aa4899a5ceeaec78291163a8bbd64e8d1719e286ddf2f9f077f5574e338e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>