<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:52:23.5223</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7016064</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사이드링크를 지원하는 무선통신시스템에서 단말이 측위와 관련된 신호를 송수신하는 방법 및 이를 위한 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND DEVICE FOR TRANSMITTING OR RECEIVING POSITIONING-RELATED SIGNAL BY TERMINAL IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM SUPPORTING SIDELINK</inventionTitleEng><openDate>2023.06.26</openDate><openNumber>10-2023-0092952</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.05.11</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/25</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 92/18</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시예에 따른 사이드링크 통신을 지원하는 무선 통신 시스템에서 제1 단말이 응답 PRS (Positioning Reference Signal)를 전송하는 방법 및 이와 관련된 장치를 개시한다. 상기 PRS와 관련된 복수의 슬롯 그룹들을 설정하는 슬롯 설정 정보를 수신하는 단계, 상기 복수의 슬롯 그룹들 중 하나의 슬롯 그룹에서 상기 응답 PRS의 전송을 요청하는 요청 PRS를 수신하는 단계, 및 상기 슬롯 설정 정보에 기초하여 상기 응답 PRS 및 측위 정보를 전송하는 단계를 포함하고, 상기 응답 PRS는 상기 하나의 슬롯 그룹에 포함된 복수의 슬롯들 중에서 상기 요청 PRS가 수신된 제1 슬롯의 위치 및 상기 슬롯 설정 정보에 기초하여 결정되는 제2 슬롯에서 전송되고, 상기 측위 정보는 상기 제1 슬롯과 상기 제2 슬롯이 시간 영역에서 연속하는지 여부에 기초하여 상기 응답 PRS와 함께 상기 제2 슬롯에서 전송 여부가 결정되는 상기 응답 PRS를 전송하는 방법 및 장치가 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022085894</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2021/008149</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사이드링크 통신을 지원하는 무선통신시스템에서 제1 단말이 응답 PRS (Positioning Reference Signal)를 전송하는 방법에 있어서, 상기 PRS와 관련된 복수의 슬롯 그룹들을 설정하는 슬롯 설정 정보를 수신하는 단계;상기 복수의 슬롯 그룹들 중 하나의 슬롯 그룹에서 상기 응답 PRS의 전송을 요청하는 요청 PRS를 수신하는 단계; 및상기 슬롯 설정 정보에 기초하여 상기 응답 PRS 및 측위 정보를 전송하는 단계를 포함하고,상기 응답 PRS는 상기 하나의 슬롯 그룹에 포함된 복수의 슬롯들 중에서 상기 요청 PRS가 수신된 제1 슬롯의 위치 및 상기 슬롯 설정 정보에 기초하여 결정되는 제2 슬롯에서 전송되고,상기 측위 정보는 상기 제1 슬롯과 상기 제2 슬롯이 시간 영역에서 연속하는지 여부에 기초하여 상기 제2 슬롯에서 전송 여부가 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 슬롯과 상기 제2 슬롯이 시간 영역에서 연속하는 경우, 상기 측위 정보는 상기 응답 PRS가 전송되는 제2 슬롯이 아닌 제3 슬롯에서 전송되는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 제1 슬롯과 상기 제2 슬롯이 시간 영역에서 불연속하는 경우, 상기 측위 정보는 상기 응답 PRS와 함께 상기 제2 슬롯에서 전송되는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 측위 정보는 상기 요청 PRS의 수신 시간 및 상기 응답 PRS의 전송 시간의 차이 값을 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 슬롯의 위치 및 상기 슬롯 설정 정보에 기초하여 적어도 둘의 슬롯들을 특정되는 경우, 상기 제2 슬롯은 미리 설정된 임계 속도 이상인 상기 제1 단말의 속도에 기초하여 상기 적어도 둘의 슬롯들 중 상기 제1 슬롯과 시간 영역에서 인접하는 슬롯으로 결정되는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 복수의 슬롯 그룹들은 상기 슬롯 설정 정보에 포함된 상기 복수의 슬롯 그룹들 간의 간격에 대한 SL-PRSslotgroupjump 및 상기 하나의 슬롯 그룹에 포함된 복수의 슬롯들의 개수에 대한 PRS-ResourceRepetitionFactor에 의해 설정되는 것을 특징으로 하는. 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 SL-PRSslotgroupjump은 상기 요청 PRS와 관련하여 측위에 참여하는 단말의 수에 기초하여 결정되는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 제2 슬롯은 상기 요청 PRS가 사이드링크 RTT (Round Trip Time)의 측위와 관련된 경우에 상기 하나의 슬롯 그룹 내에서 결정하고, 상기 제2 슬롯은 상기 요청 PRS가 사이드링크 TDoA (time difference of arrival)의 측위와 관련된 경우에 상기 하나의 슬롯 그룹과 상이한 슬롯 그룹에서 결정되는 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 사이드링크 통신을 지원하는 무선통신시스템에서 제2 단말이 응답 PRS (Positioning Reference Signal)를 수신하는 방법에 있어서,상기 PRS와 관련된 복수의 슬롯 그룹들을 설정하는 슬롯 설정 정보를 수신하는 단계;상기 복수의 슬롯 그룹들 중 하나의 슬롯 그룹에서 요청 PRS를 전송하는 단계; 및상기 슬롯 설정 정보에 기초하여 상기 응답 PRS 및 측위 정보를 수신하는 단계를 포함하고,상기 응답 PRS는 상기 하나의 슬롯 그룹에 포함된 복수의 슬롯들 중에서 상기 요청 PRS가 수신된 제1 슬롯의 위치 및 상기 슬롯 설정 정보에 기초하여 결정되는 제2 슬롯에서 수신되고,상기 측위 정보는 상기 제1 슬롯과 상기 제2 슬롯이 시간 영역에서 연속하는지 여부에 따라 상기 응답 PRS와 함께 상기 제2 슬롯에서의 수신 여부가 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제1 슬롯과 상기 제2 슬롯이 시간 영역에서 불연속하는 경우, 상기 측위 정보는 상기 응답 PRS와 함께 상기 제2 슬롯에서 전송되고,상기 제1 슬롯과 상기 제2 슬롯이 시간 영역에서 연속하는 경우, 상기 측위 정보는 상기 응답 PRS가 전송되는 제2 슬롯이 아닌 제3 슬롯에서 전송되는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 사이드링크 통신을 지원하는 무선통신시스템에서 응답 PRS (Positioning Reference Signal)를 전송하는 제1 단말에 있어서, RF(Radio Frequency) 송수신기; 및상기 RF 송수신기와 연결되는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 RF 송수신기를 제어하여 상기 PRS와 관련된 복수의 슬롯 그룹들을 설정하는 슬롯 설정 정보를 수신하고, 상기 복수의 슬롯 그룹들 중 하나의 슬롯 그룹에서 상기 응답 PRS의 전송을 요청하는 요청 PRS를 수신하며, 상기 슬롯 설정 정보에 기초하여 상기 응답 PRS 및 측위 정보를 전송하고,상기 응답 PRS는 상기 하나의 슬롯 그룹에 포함된 복수의 슬롯들 중에서 상기 요청 PRS가 수신된 제1 슬롯의 위치 및 상기 슬롯 설정 정보에 기초하여 결정되는 제2 슬롯에서 전송되고, 상기 측위 정보는 상기 제1 슬롯과 상기 제2 슬롯이 시간 영역에서 연속하는지 여부에 기초하여 상기 응답 PRS와 함께 상기 제2 슬롯에서 전송 여부가 결정되는, 제1 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 사이드링크를 지원하는 무선통신시스템에서 응답 PRS (Positioning Reference Signal)를 수신하는 제2 단말에 있어서,RF(Radio Frequency) 송수신기; 및상기 RF 송수신기와 연결되는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 RF 송수신기를 제어하여 상기 PRS와 관련된 복수의 슬롯 그룹들을 설정하는 슬롯 설정 정보를 수신하고, 상기 복수의 슬롯 그룹들 중 하나의 슬롯 그룹에서 요청 PRS를 전송하며, 상기 슬롯 설정 정보에 기초하여 상기 응답 PRS 및 측위 정보를 수신하고,상기 응답 PRS는 상기 하나의 슬롯 그룹에 포함된 복수의 슬롯들 중에서 상기 요청 PRS가 수신된 제1 슬롯의 위치 및 상기 슬롯 설정 정보에 기초하여 결정되는 제2 슬롯에서 수신되고, 상기 측위 정보는 상기 제1 슬롯과 상기 제2 슬롯이 시간 영역에서 연속하는지 여부에 따라 상기 응답 PRS와 함께 상기 제2 슬롯에서의 수신 여부가 결정되는, 제2 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 사이드링크를 지원하는 무선통신시스템에서 응답 PRS (Positioning Reference Signal)를 전송하는 칩 셋에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 동작 가능하게 연결되고, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 메모리를 포함하며, 상기 동작은:상기 PRS와 관련된 복수의 슬롯 그룹들을 설정하는 슬롯 설정 정보를 수신하고, 상기 복수의 슬롯 그룹들 중 하나의 슬롯 그룹에서 상기 응답 PRS의 전송을 요청하는 요청 PRS를 수신하며, 상기 슬롯 설정 정보에 기초하여 상기 응답 PRS 및 측위 정보를 전송하고,상기 응답 PRS는 상기 하나의 슬롯 그룹에 포함된 복수의 슬롯들 중에서 상기 요청 PRS가 수신된 제1 슬롯의 위치 및 상기 슬롯 설정 정보에 기초하여 결정되는 제2 슬롯에서 전송되고, 상기 측위 정보는 상기 제1 슬롯과 상기 제2 슬롯이 시간 영역에서 연속하는지 여부에 기초하여 상기 응답 PRS와 함께 상기 제2 슬롯에서 전송 여부가 결정되는 칩 셋.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 프로세서는 상기 측위 정보에 기초하여 상기 칩 셋과 연결된 장치의 주행 모드를 제어하는 것을 특징으로 하는, 칩 셋.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 사이드링크를 지원하는 무선통신시스템에서 적어도 하나의 프로세서가 응답 PRS (Positioning Reference Signal)를 전송하는 동작과 관련된 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램을 포함하는 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 응답 PRS를 전송하는 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램; 및상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램이 저장된 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체를 포함하고,상기 동작은 상기 PRS와 관련된 복수의 슬롯 그룹들을 설정하는 슬롯 설정 정보를 수신하고, 상기 복수의 슬롯 그룹들 중 하나의 슬롯 그룹에서 상기 응답 PRS의 전송을 요청하는 요청 PRS를 수신하며, 상기 슬롯 설정 정보에 기초하여 상기 응답 PRS 및 측위 정보를 전송하고,상기 응답 PRS는 상기 하나의 슬롯 그룹에 포함된 복수의 슬롯들 중에서 상기 요청 PRS가 수신된 제1 슬롯의 위치 및 상기 슬롯 설정 정보에 기초하여 결정되는 제2 슬롯에서 전송되고, 상기 측위 정보는 상기 제1 슬롯과 상기 제2 슬롯이 시간 영역에서 연속하는지 여부에 기초하여 상기 응답 PRS와 함께 상기 제2 슬롯에서 전송 여부가 결정되는, 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>BAEK, Jongseob</engName><name>백종섭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO, Hanbyul</engName><name>서한별</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020200136510</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.11.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020200149823</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020200183775</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.05.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0525078-51</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0082795-48</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0419886-51</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237016064.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93676b5d52850a81e593ee2fbace0a044d76458a2cc5aa6dae44d4c4bc5ce661532c7ee272ecd2495b0ad8cd4b70b2147ce34f5ea04963aefd</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb1649e9f8e98929cd5b4e0d1bd846291cd3f66678cbe20a26016a07b9b85123e2c7ba33f4d756b64bdd647d2bd2c1c7bcc834b281175c436</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>