<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:48.5348</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.12.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7024085</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>공간적으로 교호하는 보색을 사용하여 디스플레이 에너지를 감소시키기 위한 방법 및 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND DEVICE FOR REDUCING DISPLAY ENERGY BY USING SPATIALLY ALTERNATING COMPLEMENTARY COLORS</inventionTitleEng><openDate>2025.08.19</openDate><openNumber>10-2025-0124444</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.07.17</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 방법 및 디바이스는 이미지의 인접 픽셀 쌍을 디스플레이하는 데 더 적은 에너지를 필요로 하는 공간적으로 교호하는 보색들의 픽셀들로 대체하는 것에 의해, 즉, 이미지의 인접 픽셀 쌍의 색상들을 디스플레이하는 데 더 적은 에너지를 필요로 하는 공간적으로 교호하는 보색 쌍으로 설정하는 것에 의해 이미지를 렌더링하는 데 필요한 에너지 또는 전력 소비를 감소시키는 것을 가능하게 한다. 이러한 해결책은 인접한 보색 픽셀들을 단일 픽셀로 지각하는 인간 시각계의 공간적 융합 특성을 활용하고 있다. 공간적으로 교호하는 보색들은 색상을 렌더링하는 데 필요한 전력 소비 측면에서 단일 색상보다 더 절약적이도록 선택된다. 이러한 조합은 에너지 감소를 위한 탐색 공간 차원을 3에서 6으로 두 배로 한다. 픽셀을 공간적으로 교호하는 보색들의 인접 픽셀들로 대체하는 데 사용되는 기술은 픽셀 더블링, 픽셀 스키핑, 또는 픽셀 평균화에 의해 수행된다. 색상과 이에 대응하는 공간적으로 교호하는 보색들 간의 연관성은 룩업 테이블에 저장될 수 있다. 이러한 원리들은 한 이미지 또는 연속된 이미지들을 포함하는 비디오에 사용될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.06.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024132682</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.12.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/085303</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서, 픽셀의 입력 색상에 대해:상기 픽셀의 상기 입력 색상에 기반하여 교호하는 보색 쌍(pair of alternating complementary colors)을 결정하는 단계를 포함하며,상기 교호하는 보색 쌍의 평균 색상은 상기 입력 색상과 동일하거나 지각적으로 유사하고,교호하는 보색들을 가지는 픽셀 쌍을 디스플레이하는 것에 의해 소비되는 에너지들의 합은 상기 입력 색상을 가지는 픽셀을 디스플레이하는 것에 의해 소비되는 에너지의 두 배보다 낮은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 선택 기준에 따라 상기 교호하는 보색 쌍의 첫 번째 색상에 대한 색 공간에서의 색상 값을 선택하고 선택된 첫 번째 색상 값 및 상기 입력 색상에 기반하여 상기 교호하는 보색 쌍의 두 번째 색상을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 선택 기준은 상기 입력 색상으로부터 최대 색상 거리인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 선택 기준은 상기 색상이 채도가 높은 색상(saturated color)이라는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 선택 기준은 상기 색상이 그레이스케일 색상이라는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 선택 기준은 상기 색상이 상기 입력 색상과 동일한 휘도를 가진다는 것인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 색 공간은 XYZ 색 공간이며, 상기 교호하는 보색 쌍의 두 번째 색상은 상기 입력 색상을 기준으로 상기 교호하는 보색 쌍의 첫 번째 색상과 대칭이 되도록 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 색 공간은 균등 색 공간이며, 상기 교호하는 보색 쌍의 두 번째 색상은 상기 입력 색상을 기준으로 상기 교호하는 보색 쌍의 첫 번째 색상과 대칭이 되도록 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 색상 쌍들의 결정은 교호하는 보색 쌍 세트를 생성하기 위해 여러 번 반복되고 상기 교호하는 보색 쌍 세트 중에서 가장 낮은 에너지 소비를 가지는 교호하는 보색 쌍을 선택하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 입력 이미지의 모든 픽셀들의 색상들 또는 상기 입력 이미지의 모든 픽셀들의 서브세트의 색상들을 포함하는 입력 색상 세트에 대해 추가로 반복되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서, 선택된 색 공간의 모든 가능한 색상 값들 또는 선택된 색 공간의 모든 가능한 색상 값들의 서브세트를 포함하는 입력 색상 세트에 대해 추가로 반복되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항 또는 제11항에 있어서, 상기 입력 색상 세트와 이에 대응하는 결정된 교호하는 보색 쌍 사이의 연관성을 저장하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 연관성은 입력 색상을 인덱스로 사용하여 룩업 테이블에 저장된, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 방법으로서,이미지의 인접 픽셀 쌍을 획득하는 단계,제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따라 상기 인접 픽셀 쌍의 색상들에 기반하여 교호하는 보색 쌍을 획득하는 단계, 및상기 인접 픽셀 쌍의 첫 번째 픽셀의 색상을 상기 교호하는 보색 쌍의 첫 번째 색상으로 설정하고, 상기 인접 픽셀 쌍의 두 번째 픽셀의 색상을 상기 교호하는 보색 쌍의 두 번째 색상으로 설정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 방법은 제14항의 방법의 첫 번째 단계 이전에 단일 픽셀을 인접 픽셀 쌍으로 변환하기 위해 새로운 픽셀들을 추가하여 상기 이미지의 폭을 두 배로 하는 단계를 더 포함하며, 상기 인접 픽셀 쌍은 수평 쌍인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 방법은 제14항의 방법의 첫 번째 단계 이전에 단일 픽셀을 인접 픽셀 쌍으로 변환하기 위해 새로운 픽셀들을 추가하여 상기 이미지의 높이를 두 배로 하는 단계를 더 포함하며, 상기 인접 픽셀 쌍은 수직 쌍인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14항에 있어서, 상기 방법은 제14항의 방법의 첫 번째 단계 이전에 단일 픽셀을 두 개의 인접 픽셀 쌍으로 변환하기 위해 새로운 픽셀들을 추가하여 상기 이미지의 폭을 두 배로 하고 상기 이미지의 높이를 두 배로 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 두 개의 인접 픽셀 쌍은 수평 픽셀 쌍인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 두 개의 인접 픽셀 쌍은 수직 픽셀 쌍인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제14항에 있어서, 상기 인접 픽셀 쌍의 두 번째 픽셀은 스킵되고, 상기 교호하는 보색 쌍은 상기 인접 픽셀 쌍의 첫 번째 픽셀의 색상에 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제14항에 있어서, 상기 인접 픽셀 쌍의 첫 번째 픽셀은 스킵되고, 상기 교호하는 보색 쌍은 상기 인접 픽셀 쌍의 두 번째 픽셀의 색상에 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제14항에 있어서, 상기 교호하는 보색 쌍은 상기 인접 픽셀 쌍의 첫 번째 픽셀의 색상과 두 번째 픽셀의 색상 사이의 평균 색상에 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 방법으로서,비디오의 이미지의 인접 픽셀 쌍을 획득하는 단계,제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 따라 교호하는 보색 쌍을 획득하는 단계,상기 픽셀이 기준에 따라 선택되는 관심 영역에 공간적으로 포함될 때, 상기 비디오의 상기 이미지의 상기 인접 픽셀 쌍의 색상들을 공간적으로 교호하는 보색들로 설정하는 단계 - 상기 인접 픽셀 쌍의 첫 번째 픽셀은 상기 교호하는 보색 쌍의 첫 번째 색상으로 설정되고 상기 인접 픽셀 쌍의 두 번째 픽셀은 상기 교호하는 보색 쌍의 두 번째 색상으로 설정됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 선택 기준은 시공간적 최소 식별 차이 맵(spatio-temporal just noticeable difference map)에 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 선택 기준은 모션 필드(motion field)에 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항에 있어서, 선택 기준은 현저성 맵(saliency map)에 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항에 있어서, 선택 기준은 시선 추적(eye-tracking)에 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23항에 있어서, 선택 기준은 주의 모델링(attention modelling)에 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제23항에 있어서, 선택 기준은 메타데이터 기반인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 하나 이상의 프로세서를 포함하는 디바이스로서, 상기 하나 이상의 프로세서는, 픽셀의 입력 색상에 대해:상기 픽셀의 상기 입력 색상에 기반하여 교호하는 보색 쌍을 결정하도록 구성되며,상기 교호하는 보색 쌍의 평균 색상은 상기 입력 색상과 동일하거나 지각적으로 유사하고,교호하는 보색들을 가지는 픽셀 쌍을 디스플레이하는 것에 의해 소비되는 에너지들의 합은 상기 입력 색상을 가지는 픽셀을 디스플레이하는 것에 의해 소비되는 에너지의 두 배보다 낮은, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 선택 기준에 따라 상기 교호하는 보색 쌍의 첫 번째 색상에 대한 색 공간에서의 색상 값을 선택하고 선택된 첫 번째 색상 값 및 상기 입력 색상에 기반하여 상기 교호하는 보색 쌍의 두 번째 색상을 결정하는 것을 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 선택 기준은 상기 입력 색상으로부터 최대 색상 거리인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제31항에 있어서, 상기 선택 기준은 상기 색상이 채도가 높은 색상이라는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제31항에 있어서, 상기 선택 기준은 상기 색상이 그레이스케일 색상이라는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제31항에 있어서, 상기 선택 기준은 상기 색상이 상기 입력 색상과 동일한 휘도를 가진다는 것인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제30항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 색 공간은 XYZ 색 공간이며, 상기 교호하는 보색 쌍의 두 번째 색상은 상기 입력 색상을 기준으로 상기 교호하는 보색 쌍의 첫 번째 색상과 대칭이 되도록 선택되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제30항 내지 제35항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 색 공간은 균등 색 공간이며, 상기 교호하는 보색 쌍의 두 번째 색상은 상기 입력 색상을 기준으로 상기 교호하는 보색 쌍의 첫 번째 색상과 대칭이 되도록 선택되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제30항 내지 제37항 중 어느 한 항에 있어서, 색상 쌍들의 결정은 교호하는 보색 쌍 세트를 생성하기 위해 여러 번 반복되고 상기 교호하는 보색 쌍 세트 중에서 가장 낮은 에너지 소비를 가지는 교호하는 보색 쌍을 선택하는 것을 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 입력 이미지의 모든 픽셀들의 색상들 또는 상기 입력 이미지의 모든 픽셀들의 서브세트의 색상들을 포함하는 입력 색상 세트에 대해 추가로 반복되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서, 선택된 색 공간의 모든 가능한 색상 값들 또는 선택된 색 공간의 모든 가능한 색상 값들의 서브세트를 포함하는 입력 색상 세트에 대해 추가로 반복되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제39항 또는 제40항에 있어서, 상기 입력 색상 세트와 이에 대응하는 결정된 교호하는 보색 쌍 사이의 연관성을 저장하는 것을 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서, 상기 연관성은 입력 색상을 인덱스로 사용하여 룩업 테이블에 저장된, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 하나 이상의 프로세서를 포함하는 디바이스로서, 상기 하나 이상의 프로세서는:이미지의 인접 픽셀 쌍을 획득하고,제30항 내지 제42항 중 어느 한 항에 따라 상기 인접 픽셀 쌍의 색상들에 기반하여 교호하는 보색 쌍을 획득하며,상기 인접 픽셀 쌍의 첫 번째 픽셀의 색상을 상기 교호하는 보색 쌍의 첫 번째 색상으로 설정하고, 상기 인접 픽셀 쌍의 두 번째 픽셀의 색상을 상기 교호하는 보색 쌍의 두 번째 색상으로 설정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제43항에 있어서, 상기 방법은 제43항의 방법의 첫 번째 단계 이전에 단일 픽셀을 인접 픽셀 쌍으로 변환하기 위해 새로운 픽셀들을 추가하여 상기 이미지의 폭을 두 배로 하는 것을 더 포함하며, 상기 인접 픽셀 쌍은 수평 쌍인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제43항에 있어서, 상기 방법은 제43항의 방법의 첫 번째 단계 이전에 단일 픽셀을 인접 픽셀 쌍으로 변환하기 위해 새로운 픽셀들을 추가하여 상기 이미지의 높이를 두 배로 하는 것을 더 포함하며, 상기 인접 픽셀 쌍은 수직 쌍인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제43항에 있어서, 상기 방법은 제43항의 방법의 첫 번째 단계 이전에 단일 픽셀을 두 개의 인접 픽셀 쌍으로 변환하기 위해 새로운 픽셀들을 추가하여 상기 이미지의 폭을 두 배로 하고 상기 이미지의 높이를 두 배로 하는 것을 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 두 개의 인접 픽셀 쌍은 수평 픽셀 쌍인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제46항에 있어서, 상기 두 개의 인접 픽셀 쌍은 수직 픽셀 쌍인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제43항에 있어서, 상기 인접 픽셀 쌍의 두 번째 픽셀은 스킵되고, 상기 교호하는 보색 쌍은 상기 인접 픽셀 쌍의 첫 번째 픽셀의 색상에 기반하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제43항에 있어서, 상기 인접 픽셀 쌍의 첫 번째 픽셀은 스킵되고, 상기 교호하는 보색 쌍은 상기 인접 픽셀 쌍의 두 번째 픽셀의 색상에 기반하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제43항에 있어서, 공간적으로 교호하는 보색 쌍은 상기 인접 픽셀 쌍의 첫 번째 픽셀의 색상과 두 번째 픽셀의 색상 사이의 평균 색상에 기반하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 하나 이상의 프로세서를 포함하는 디바이스로서,비디오의 이미지의 인접 픽셀 쌍을 획득하고,제30항 내지 제42항 중 어느 한 항에 따라 교호하는 보색 쌍을 획득하며,상기 픽셀이 기준에 따라 선택되는 관심 영역에 공간적으로 포함될 때, 상기 비디오의 상기 이미지의 상기 인접 픽셀 쌍의 색상들을 공간적으로 교호하는 보색들로 설정하는 - 상기 인접 픽셀 쌍의 첫 번째 픽셀은 상기 교호하는 보색 쌍의 첫 번째 색상으로 설정되고 상기 인접 픽셀 쌍의 두 번째 픽셀은 상기 교호하는 보색 쌍의 두 번째 색상으로 설정됨 -, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제52항에 있어서, 선택 기준은 시공간적 최소 식별 차이 맵에 기반하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제52항에 있어서, 선택 기준은 모션 필드에 기반하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제52항에 있어서, 선택 기준은 현저성 맵에 기반하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제52항에 있어서, 선택 기준은 시선 추적에 기반하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제52항에 있어서, 선택 기준은 주의 모델링에 기반하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제52항에 있어서, 선택 기준은 메타데이터 기반인, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제30항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디바이스는 스마트폰, 태블릿, 랩톱, 외부 모니터, 헤드 마운트 디스플레이, 텔레비전 세트, 비디오 프로젝터, 컴퓨터 화면, 차량 제어 시스템, 차량 엔터테인먼트 시스템, 광고 디스플레이 패널, 의료용 모니터를 포함하는 세트에서 선택되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 컴퓨터 프로그램으로서, 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체로서, 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제29항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하기 위한 프로그램 코드 명령어들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>프랑스 ***** 빠리 뤼 뒤 꼴로넬 몰 *</address><code>520180576061</code><country>프랑스</country><engName>InterDigital CE Patent Holdings, SAS </engName><name>인터디지털 씨이 페이튼트 홀딩스, 에스에이에스</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>프랑스 ***** 쎄쏭-쎄비네 아브뉘 데 샹...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>BLONDE, Laurent</engName><name>블롱데, 로렁</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 쎄쏭-쎄비네 아브뉘 데 샹...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>DEMARTY, Claire-Helene</engName><name>드마티, 끌레르-엘렌</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 쎄쏭-쎄비네 아브뉘 데 샹...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>AUMONT, Franck</engName><name>오몽, 프랑크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 쎄쏭-쎄비네 아브뉘 데 샹...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>LE MEUR, Olivier</engName><name>르 뭬르, 올리비에</name></inventorInfo><inventorInfo><address>프랑스 ***** 쎄쏭-쎄비네 아브뉘 데 샹...</address><code> </code><country>네덜란드</country><engName>REINHARD, Erik</engName><name>레인하드, 에릭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920020002981</code><country>대한민국</country><engName>Lee Min Ho</engName><name>이민호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>유럽특허청(EPO)</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.12.22</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>22306997.2</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0811977-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.07.23</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0123952-96</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0894570-37</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257024085.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=348aaf18c46825cf02d6c2de1c78338e944cb38d2b4cd0215de01867d676dec5f0c0fe4e5693b0a00ae5e6fc14cbbcb645a06477aaab26fb67a79ed8f271425249ea99a75501b4c8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd96e0799b2cf2396a4634c26ff3dc5dbb0b61621e2216daa1c3a9737f0f841f35d448f203be92dc12f5213a5a1498cf9af36047f56bb9b63</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>