<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:18:38.1838</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.11.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0157953</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>입력 센싱부 및 그것을 포함하는 표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>INPUT SENSING PART AND DISPLAY DEVICE INCLUDING  THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.05.23</openDate><openNumber>10-2025-0071964</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/047</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 입력 센싱부는 홀을 사이에 두고 제1 방향으로 배치된 제1-1 센싱부 및 제1-2 센싱부, 상기 홀을 사이에 두고 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 배치되고, 서로 연결된 2개의 제2 센싱부들, 상기 제1-1 및 제1-2 센싱부들 각각과 상기 홀 사이에 배치되고, 상기 홀을 따라 연장하여 상기 제1-1 및 제1-2 센싱부들에 연결된 제1 연결 라인, 및 상기 제1-1 센싱부와 상기 제1 연결 라인 사이에 배치되어 상기 제1-1 센싱부를 상기 제1 연결 라인에 연결하는 연결부를 포함하고, 상기 연결부는, 상기 제1-1 센싱부의 테두리를 따라 연장하여 상기 제1-1 센싱부의 테두리에 연결된 제1 연장부 및 상기 제1 연장부의 부분으로부터 상기 제1 연결 라인을 향해 연장하여 상기 제1 연결 라인에 연결된 제2 연장부를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 홀을 사이에 두고 제1 방향으로 배치된 제1-1 센싱부 및 제1-2 센싱부;상기 홀을 사이에 두고 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 배치되고, 서로 연결된 2개의 제2 센싱부들; 상기 제1-1 및 제1-2 센싱부들 각각과 상기 홀 사이에 배치되고, 상기 홀을 따라 연장하여 상기 제1-1 및 제1-2 센싱부들에 연결된 제1 연결 라인; 및상기 제1-1 센싱부와 상기 제1 연결 라인 사이에 배치되어 상기 제1-1 센싱부를 상기 제1 연결 라인에 연결하는 연결부를 포함하고,상기 연결부는, 상기 제1-1 센싱부의 테두리를 따라 연장하여 상기 제1-1 센싱부의 테두리에 연결된 제1 연장부; 및  상기 제1 연장부의 부분으로부터 상기 제1 연결 라인을 향해 연장하여 상기 제1 연결 라인에 연결된 제2 연장부를 포함하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 제1 연장부의 연장 방향을 기준으로, 상기 제1 연장부는 상기 제2 연장부보다 큰 폭을 갖는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제1 연장부는 상기 제2 방향으로 연장하고, 상기 제2 연장부는 상기 제1 방향으로 연장하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서,상기 제1 연장부는 상기 제2 방향에 대해 곡선 방향으로 연장하고, 상기 제2 연장부는 상기 제1 방향으로 연장하는 입력 센싱부</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 연결부는 상기 제2 연장부 및 상기 제1 연결 라인 사이에 배치되고, 상기 제2 연장부 및 상기 제1 연결 라인을 연결하는 적어도 하나의 제1 브릿지 라인을 더 포함하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 제1 연결 라인 및 상기 제2 연장부 각각은,하부 전극; 및 상기 하부 전극 상에 배치되어 상기 하부 전극에 연결된 상부 전극을 포함하고, 상기 적어도 하나의 제1 브릿지 라인은 상기 제2 연장부의 하부 전극 및 상기 제1 연결 라인의 하부 전극으로부터 연장하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서,상기 제2 센싱부들 각각과 상기 홀 사이에 배치되고, 상기 연결부와 절연되어 교차하도록 상기 홀을 따라 연장하여 상기 2개의 제2 센싱부들에 연결된 제2 연결 라인을 더 포함하고,상기 제2 연결 라인은,상기 연결부를 사이에 두고 배치된 제2-1 연결 라인 및 제2-2 연결 라인; 및상기 제2-1 연결 라인 및 상기 제2-2 연결 라인을 연결하는 적어도 하나의 제2 브릿지 라인을 포함하고, 상기 적어도 하나의 제2 브릿지 라인은 상기 적어도 하나의 제1 브릿지 라인과 절연되어 교차하도록 연장하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서,상기 제2-1 및 제2-2 연결 라인들 각각은,하부 전극; 및 상기 하부 전극 상에 배치되어 상기 하부 전극에 연결된 상부 전극을 포함하고, 상기 적어도 하나의 제2 브릿지 라인은 상기 제2-1 연결 라인의 상부 전극 및 상기 제2-2 연결 라인의 상부 전극으로부터 연장하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서,상기 제2 방향을 기준으로, 상기 제2-1 연결 라인 및 상기 제2-2 연결 라인 사이의 간격은 60 마이크로미터 내지 100 마이크로미터인 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 7 항에 있어서,상기 제2-1 연결 라인은,상기 제1 연장부와 상기 제1 연결 라인 사이에 배치된 제1 부분; 및상기 제1 연장부에 연결되지 않은 상기 제1-1 센싱부의 테두리 및 상기 제1 연결 라인 사이에 배치되고 상기 제1 부분에 대해 단차지게 형성된 제2 부분을 포함하고,상기 제1 및 제2 부분들과 마주보는 상기 제1 연결 라인의 일측은 상기 제1 및 제2 부분들에 의해 정의된 단차 형상에 대응하는 단차 형상을 갖고, 상기 제1 방향을 기준으로, 상기 제1 부분의 폭은 상기 제2 부분의 폭과 같은 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 제1 방향을 기준으로, 상기 제1-1 센싱부의 테두리에 연결된 상기 제1 연장부의 일측과 상기 제1 연장부와 마주보는 상기 제1 부분의 일측 사이의 거리는 제1 거리로 정의되고,상기 제1 방향을 기준으로, 상기 제1 부분과 마주보는 상기 제1 연결 라인의 일측과 상기 제1 연결 라인과 마주보는 상기 제2 부분의 일측 사이의 거리는 제2 거리로 정의되고,상기 제1 거리와 상기 제2 거리는 같은 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 10 항에 있어서,상기 연결부에 인접한 상기 제2-1 연결 라인 및 상기 제2-2 연결 라인은 상기 연결부를 기준으로 대칭되는 형상을 갖는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 10 항에 있어서,상기 연결부에 인접한 상기 제2-1 연결 라인 및 상기 제2-2 연결 라인은 상기 연결부를 기준으로 비대칭되는 형상을 갖는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 7 항에 있어서,상기 연결부는, 상기 제1 연장부와 상기 제2 연장부 사이에 배치되어 상기 제1 연장부와 상기 제2 연장부에 연결된 적어도 하나의 제3 브릿지 라인을 더 포함하고,상기 제2 연결 라인은, 상기 제2-1 연결 라인과 상기 제2-2 연결 라인 사이에 배치되어 상기 제2-1 연결 라인과 상기 제2-2 연결 라인에 연결되고, 상기 제3 브릿지 라인과 절연되어 교차하도록 연장하는 적어도 하나의 제4 브릿지 라인을 더 포함하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 1 항에 있어서,상기 연결 라인은 상기 제2 연장부를 기준으로 양측으로 연장하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 1 항에 있어서,상기 연결 라인은 상기 제2 연장부를 기준으로 일측으로 연장하는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 1 항에 있어서,상기 제1-2 센싱부와 상기 제1 방향으로 배치된 제1 센싱부; 및상기 제1 방향으로, 상기 제1-2 센싱부 및 상기 제1 센싱부로부터 연장하는 연장 패턴을 더 포함하고,상기 제2 방향을 기준으로 상기 연장 패턴과 상기 제1 연장부는 같은 폭을 갖는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 1 항에 있어서,상기 제1-1 센싱부는 메쉬 형상을 갖도록 복수개의 메쉬선들을 포함하고, 상기 제1 연장부는 5개 내지 20개의 메쉬선들에 연결되는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 홀을 사이에 두고 제1 방향으로 배치된 제1-1 센싱부 및 제1-2 센싱부;상기 홀을 사이에 두고 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 배치되고, 서로 연결된 2개의 제2 센싱부들; 상기 제1-1 및 제1-2 센싱부들 각각과 상기 홀 사이에 배치되고, 상기 홀을 따라 연장하여 상기 제1-1 및 제1-2 센싱부들에 연결된 제1 연결 라인; 및상기 제1-1 센싱부와 상기 제1 연결 라인 사이에 배치되어 상기 제1-1 센싱부를 상기 제1 연결 라인에 연결하는 연결부를 포함하고,상기 연결부는 &quot;T&quot;자 형상을 갖는 입력 센싱부.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 표시 패널; 및상기 표시 패널 상에 배치된 입력 센싱부를 포함하고,상기 표시 패널 및 상기 입력 센싱부에 연속하여 홀이 정의되고,상기 입력 센싱부는,  상기 홀을 사이에 두고 제1 방향으로 배치된 제1-1 센싱부 및 제1-2 센싱부; 상기 홀을 사이에 두고 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 배치되고, 서로 연결된 2개의 제2 센싱부들;  상기 제1-1 및 제1-2 센싱부들 각각과 상기 홀 사이에 배치되고, 상기 홀을 따라 연장하여 상기 제1-1 및 제1-2 센싱부들에 연결된 제1 연결 라인; 및 상기 제1-1 센싱부와 상기 제1 연결 라인 사이에 배치되어 상기 제1-1 센싱부를 상기 제1 연결 라인에 연결하는 연결부를 포함하고, 상기 연결부는,  상기 제2 방향으로 연장하여 상기 제1-1 센싱부의 테두리에 연결된 제1 연장부; 및   상기 제1 연장부의 부분으로부터 상기 제1 방향으로 연장하여 상기 제1 연결 라인에 연결된 제2 연장부를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>MOON, DONGJIN</engName><name>문동진</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>MIN, JUNSEOK</engName><name>민준석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, KYUNGSU</engName><name>이경수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.11.15</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1262692-52</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230157953.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ebcc81bc5cc1a2d82cdb8d56a73e82ce0f00478020cf2c3c55cb76ecb011b25c5143c02d464d94c669952f4e4ae01b43d071e1cb76043d65</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf517d5eb0fc83a092f0a25218d99d098a610c61ce3d2a6b108948912da180c27ea22ac9cbcf82b60922017c75f88aeb78f65a79a60653ff9e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>