<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:47.4047</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.13</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7018612</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>다수의 정밀도들에서의 광선 교차에 대한 프리미티브 테스트</inventionTitle><inventionTitleEng>PRIMITIVE TESTING FOR RAY INTERSECTION AT MULTIPLE PRECISIONS</inventionTitleEng><openDate>2023.07.04</openDate><openNumber>10-2023-0098635</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.01</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2011.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 17/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 1/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 예컨대, 광선 추적을 위해 광선이 그래픽 프리미티브와 교차하는지 여부를 테스트하는 것에 관한 기법들이 개시된다. 일부 실시예들에서, 교차 회로부는 감소된 정밀도 보수적 교차 테스트를 수행하고, 셰이더 회로부는 교차 회로부가 히트를 표시하면 원래 정밀도 교차 테스트를 수행한다. 교차 회로부는 광선을 양자화할 수 있고 (그리고 프리미티브를 양자화할 수 있거나, 또는 프리미티브의 양자화된 표현을 수신할 수 있음), 프리미티브 및 광선에 대한 양자화 에러의 전파에 기초하여 잠재적 에러 값을 생성한다. 이어서, 교차 회로부는 양자화된 프리미티브 데이터 및 잠재적 에러에 기초하여, 감소된 정밀도 테스트에 대한 교차 결과를 결정한다. 다양한 실시예들에서, 개시된 기법들은, 히트들을 초래하지 않는 원래 정밀도 교차 테스트들의 수를 감소시킴으로써 성능을 개선시키거나 전력 소비를 감소시킬 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022146662</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.13</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/063017</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,광선이 그래픽 장면 내의 프리미티브(primitive)와 교차하는지 여부를 결정하도록 구성된 그래픽 프로세서를 포함하며, 상기 그래픽 프로세서는, 감소된 정밀도 교차 테스트를 수행하도록 구성된 광선 교차 회로부 - 상기 수행하는 것은,  에러 경계 회로부에 의해, 개개의 제1 표현들에 대한 감소된 정밀도 표현들을 생성했던 상기 프리미티브 및 상기 광선의 양자화에 기초하여 잠재적 에러를 결정하는 것; 및  상기 프리미티브의 감소된 정밀도 표현, 상기 광선의 감소된 정밀도 표현, 및 상기 잠재적 에러에 기초하여 초기 교차 결과를 결정하는 것을 포함함 -; 및 상기 초기 교차 결과에 의해 표시된 히트(hit)에 응답하여, 상기 광선이 상기 프리미티브와 교차하는지 여부를 결정하기 위해 상기 프리미티브의 제1 표현 및 상기 광선의 제1 표현을 사용하여 교차 테스트를 수행하기 위해 셰이더(shader) 프로그램을 실행하도록 구성된 셰이더 회로부를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 광선 교차 회로부는 상기 광선의 상기 감소된 정밀도 표현을 생성하기 위해 상기 광선의 상기 제1 표현을 양자화하도록 구성된 양자화 회로부를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 광선 교차 회로부는,상기 광선이 원점(origin)에서 시작하는 좌표 프레임으로 상기 프리미티브의 상기 감소된 정밀도 표현의 좌표들을 전단(shear)하도록 구성된 전단 회로부를 포함하며;상기 에러 경계 회로부는 상기 전단 회로부로부터의 전단 인자들에 기초하여 상기 잠재적 에러의 일부를 입력 신호로서 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 전단 회로부는,양자화된 광선 정점(vertex)들 및 양자화된 광선 원점에 대해 동작하도록 구성된 감산 회로부; 및차원에 대한 상기 감산의 결과들을 광선 방향에 기초하여 결정된 전단 인자들과 곱하도록 구성된 곱셈기 회로부를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서, 상기 에러 경계 회로부는 하나 이상의 차이 값들에 기초하여 상기 잠재적 에러의 일부를 입력 신호로서 결정하도록 구성되며, 상기 하나 이상의 차이 값들은 상기 광선의 원점에 대한 좌표의 값과 상기 프리미티브의 하나 이상의 정점들에 대한 좌표의 값 사이의 차이를 표현하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 에러 경계 회로부는 광선 원점 및 양자화 프레임 스케일 인자에 기초하여 상기 광선의 양자화와 연관된 상기 에러의 일부를 결정하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 광선 교차 회로부는 상기 초기 교차 결과를 결정하도록 구성된 에지 테스트 로직을 포함하며, 상기 에지 테스트 로직은,전단된 프리미티브 정점들에 에러 값들을 가산하도록 구성된 가산기 회로부;전단된 프리미티브 정점들로부터 에러 값들을 감산하도록 구성된 감산 회로부;가산 및 감산 결과들을 반올림(round)하도록 구성된 반올림 회로부;반올림된 결과들을 곱하도록 구성된 곱셈기 회로부;반올림 결과들을 상기 곱셈기 회로부에 라우팅하도록 구성된 라우터 회로부;곱셈기 결과들을 비교하도록 구성된 비교 회로부; 및비교 결과들에 기초하여 교차 결과를 생성하도록 구성된 로직을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 광선 교차 회로부는 상기 프리미티브의 다수의 잠재적인 대향 방향들에 대한 결과들을 제공하기 위해 상기 프리미티브의 상기 감소된 정밀도 표현의 정점들에 대한 좌표들에 상기 결정된 잠재적 에러 값의 가산 및 감산 둘 모두를 행하도록 구성된 에지 테스트 회로부를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 프리미티브의 상기 감소된 정밀도 표현은 고정 소수점 표현이고, 상기 제1 표현은 부동 소수점 표현이며, 상기 초기 교차 결과는 보수적(conservative) 교차 결과인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 광선 교차 회로부는 광선 방향의 최대 크기를 갖는 축에 기초하여 하나 이상의 축들을 재명명(rename)하도록 구성된 축 재명명 회로부를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 프리미티브의 상기 감소된 정밀도 표현은, 동일한 양자화 프레임을 공유하는 다수의 다른 프리미티브들을 포함하는 데이터의 캐시-라인-크기 블록에, 원점을 특정하는 양자화 프레임 정보 및 상기 캐시-라인-크기 블록 내의 양자화된 프리미티브들에 대한 스케일 인자 정보와 함께 저장되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 장치는, 교차에 대해 어느 감소된 표현 프리미티브들을 테스트할지를 결정하기 위해 순회(traversal)를 위한 경계 볼륨 계층구조(BVH) 데이터 구조의 일부로서 상기 데이터의 캐시-라인-크기 블록을 생성하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 장치는 컴퓨팅 디바이스이며, 상기 컴퓨팅 디바이스는,중앙 프로세싱 유닛;디스플레이; 및네트워크 인터페이스 회로부를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 방법으로서,그래픽 프로세서에 의해, 광선이 그래픽 장면 내의 프리미티브와 교차하는지 여부를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 결정하는 단계는, 광선 교차 회로부에 의해, 감소된 정밀도 교차 테스트를 수행하는 단계 - 상기 수행하는 단계는,  에러 경계 회로부에 의해, 개개의 제1 표현들에 대한 감소된 정밀도 표현들을 생성했던 상기 프리미티브 및 상기 광선의 양자화에 기초하여 잠재적 에러를 결정하는 단계; 및  상기 프리미티브의 감소된 정밀도 표현, 상기 광선의 감소된 정밀도 표현, 및 상기 잠재적 에러에 기초하여 초기 교차 결과를 결정하는 단계를 포함함 -; 및 상기 초기 교차 결과에 의해 표시된 히트에 응답하여 셰이더 회로부에 의해, 상기 광선이 상기 프리미티브와 교차하는지 여부를 결정하기 위해 상기 프리미티브의 제1 표현을 사용하여 교차 테스트를 수행하기 위해 셰이더 프로그램을 실행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 반도체 제조 시스템에 의해 인식되는 포맷으로 하드웨어 집적 회로의 적어도 일부의 설계를 특정하는 설계 정보가 저장되어 있는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 반도체 제조 시스템은 상기 설계에 따라 상기 회로를 생성하기 위해 상기 설계 정보를 사용하도록 구성되고, 상기 설계 정보는, 상기 회로가,광선이 그래픽 장면 내의 프리미티브와 교차하는지 여부를 결정하도록 구성된 그래픽 프로세서를 포함하는 것을 특정하고, 상기 그래픽 프로세서는, 감소된 정밀도 교차 테스트를 수행하도록 구성된 광선 교차 회로부 - 상기 수행하는 것은,  에러 경계 회로부에 의해, 개개의 제1 표현들에 대한 감소된 정밀도 표현들을 생성했던 상기 프리미티브 및 상기 광선의 양자화에 기초하여 잠재적 에러를 결정하는 것; 및  상기 프리미티브의 감소된 정밀도 표현, 상기 광선의 감소된 정밀도 표현, 및 상기 잠재적 에러에 기초하여 초기 교차 결과를 결정하는 것을 포함함 -; 및 상기 초기 교차 결과에 의해 표시된 히트에 응답하여, 상기 광선이 상기 프리미티브와 교차하는지 여부를 결정하기 위해 상기 프리미티브의 제1 표현 및 상기 광선의 제1 표현을 사용하여 교차 테스트를 수행하기 위해 셰이더 프로그램을 실행하도록 구성된 셰이더 회로부를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 광선 교차 회로부는 상기 광선의 상기 감소된 정밀도 표현을 생성하기 위해 상기 광선의 상기 제1 표현을 양자화하도록 구성된 양자화 회로부를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 광선 교차 회로부는,상기 광선이 원점에서 시작하는 좌표 프레임으로 상기 프리미티브의 상기 감소된 정밀도 표현의 좌표들을 전단하도록 구성된 전단 회로부를 포함하며;상기 에러 경계 회로부는 상기 전단 회로부로부터의 전단 인자들에 기초하여 상기 잠재적 에러의 일부를 입력 신호로서 결정하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제15항에 있어서, 상기 에러 경계 회로부는 광선 원점 및 양자화 프레임 스케일 인자에 기초하여 상기 광선의 양자화와 연관된 상기 에러의 일부를 결정하도록 구성되는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제15항에 있어서, 상기 광선 교차 회로부는 상기 초기 교차 결과를 결정하도록 구성된 에지 테스트 로직을 포함하며, 상기 에지 테스트 로직은,전단된 프리미티브 정점들에 에러 값들을 가산하도록 구성된 가산기 회로부;전단된 프리미티브 정점들로부터 에러 값들을 감산하도록 구성된 감산 회로부;가산 및 감산 결과들을 반올림하도록 구성된 반올림 회로부;반올림된 결과들을 곱하도록 구성된 곱셈기 회로부;반올림 결과들을 상기 곱셈기 회로부에 라우팅하도록 구성된 라우터 회로부;곱셈기 결과들을 비교하도록 구성된 비교 회로부; 및비교 결과들에 기초하여 교차 결과를 생성하도록 구성된 로직을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제15항에 있어서, 상기 광선 교차 회로부는 상기 프리미티브의 다수의 잠재적인 대향 방향들에 대한 결과들을 제공하기 위해 상기 프리미티브의 상기 감소된 정밀도 표현의 정점들에 대한 좌표들에 상기 결정된 잠재적 에러 값의 가산 및 감산 둘 모두를 행하도록 구성된 에지 테스트 회로부를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>BURNS, Christopher A.</engName><name>번스, 크리스토퍼 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country> </country><engName>VAN BENTHEM, Casper R. W.</engName><name>반 벤섬, 캐스퍼 알. 더블유.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 세종대로**길 ** (북창동) *층 ***호(김성욱특허법률사무소)</address><code>920080006819</code><country>대한민국</country><engName>KIM, SUNG WOOK</engName><name>김성욱</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/136,542</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0606424-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.06.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0089052-52</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.05</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0741747-14</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237018612.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9389bb48550379371fdc900684e8eea4ef464436caa56f68fa9bf32d47105cf42af5ef48b263062281aab86392fbbd8b5ee2d90d8828dfa9ee</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf7e0c916054f2fde6b5d5344fbf05293cd468da83a56390128a2e643a6611be95beca639f858d53a2e60b2fcf014e9e65ee7a67caaa49e73b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>