<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:19.4019</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7032531</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>자동 비디오 레코드 기능</inventionTitle><inventionTitleEng>AUTOMATIC VIDEO RECORD FUNCTIONALITY</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0002176</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.27</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 5/77</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/611</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 40/19</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 대체적으로 비디오 레코딩을 위한 기법들에 관한 것이다. 본 개시내용의 일부 양태들은 비디오 레코딩을 자동으로 개시하기 위한 시스템들 및 기법들을 포함한다. 하나의 예시적인 레코딩 디바이스는 적어도 하나의 메모리, 및 적어도 하나의 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 하나 이상의 프로세서들은 레코딩 디바이스와 연관된 배향을 표시하는 센서 데이터를 수신하고; 제1 비디오 레코딩 엘리먼트에 의해 캡처된 제1 프레임과 연관된 통계 정보와 제1 비디오 레코딩 엘리먼트에 의해 캡처된 제2 프레임과 연관된 통계 정보 사이의 차이를 검출하고; 배향 및 검출된 차이에 기초하여 제1 비디오 레코딩 엘리먼트를 통한 비디오 레코딩을 시작할지 여부를 결정하고; 그 결정에 기초하여 비디오 레코딩을 개시하고; 비디오 레코딩을 적어도 하나의 메모리에 저장하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.12</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023196737</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/064595</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 레코딩 디바이스로서,적어도 하나의 메모리; 및상기 적어도 하나의 메모리에 커플링된 하나 이상의 프로세서들을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 레코딩 디바이스와 연관된 배향을 나타내는 센서 데이터를 수신하고; 제1 비디오 레코딩 엘리먼트에 의해 캡처된 제1 프레임과 연관된 통계 정보와 제1 비디오 레코딩 엘리먼트에 의해 캡처된 제2 프레임과 연관된 통계 정보 사이의 차이를 검출하고; 배향 및 검출된 차이에 기초하여 제1 비디오 레코딩 엘리먼트를 통한 비디오 레코딩을 시작할지 여부를 결정하고; 상기 결정에 기초하여 상기 비디오 레코딩을 개시하며; 그리고 상기 비디오 레코딩을 상기 적어도 하나의 메모리에 저장하도록 구성된, 레코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 검출된 차이는 상기 제1 비디오 레코딩 엘리먼트에 의해 캡처된 상기 데이터의 프레임 전환들과 연관된 변화율을 포함하는, 레코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 사용자가 상기 레코딩 디바이스의 사용자 인터페이스와 상호작용하고 있는지 여부를 검출하도록 구성되고; 그리고상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 사용자가 상기 사용자 인터페이스와 상호작용하고 있는지 여부의 상기 검출에 기초하여 상기 비디오 레코딩을 개시할지 여부를 결정하도록 구성되는, 레코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 레코딩 디바이스의 사용자와 연관된 시선을 분석하도록 구성되고; 그리고상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 시선의 분석에 기초하여 상기 비디오 레코딩을 개시할지 여부를 결정하도록 구성되는, 레코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한 상기 사용자를 포함하는 장면을 캡처하는 제2 비디오 레코딩 엘리먼트로부터 데이터를 수신하도록 구성되고; 그리고상기 사용자와 연관된 상기 시선을 분석하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 사용자가 상기 제2 비디오 레코딩 엘리먼트로부터의 상기 데이터에 기초하여 상기 레코딩 디바이스의 화면을 응시하고 있는지 여부를 결정하도록 구성되는, 레코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제2 비디오 레코딩 엘리먼트는 상기 제1 비디오 레코딩 엘리먼트와 상이한, 레코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서, 상기 제2 비디오 레코딩 엘리먼트는 상기 레코딩 디바이스의 전면 카메라이고, 상기 제1 비디오 레코딩 엘리먼트는 상기 레코딩 디바이스의 후면 카메라인, 레코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 센서 데이터는 자이로스코프 또는 가속도계로부터 수신되는, 레코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 비디오 레코딩을 개시할지 여부를 결정하기 전에 상기 레코딩 디바이스의 비디오 모드를 시작하기 위한 사용자로부터의 입력을 수신하도록 구성되는, 레코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 비디오 모드를 개시하는 것은 비디오를 레코딩하기 위한 애플리케이션을 여는 것을 포함하는, 레코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 제1 비디오 레코딩 엘리먼트가 상기 제1 비디오 레코딩 엘리먼트에 의해 캡처된 장면 내의 객체 상에 포커싱되는지 여부를 분석하도록 구성되고; 그리고상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 제1 비디오 레코딩 엘리먼트가 상기 객체 상에 포커싱되는지 여부에 기초하여 상기 비디오 레코딩을 개시할지 여부를 결정하도록 구성되는, 레코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 또한, 상기 제1 비디오 레코딩 엘리먼트에 의해 캡처된 장면의 시각적 현저성 영역을 나타내는 현저성 입력을 수신하도록 구성되고; 그리고상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 현저성 입력에 기초하여 상기 비디오 레코딩을 개시할지 여부를 결정하도록 구성되는, 레코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 비디오 레코딩을 개시하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 비디오 레코딩을 개시하는 옵션을 선택하기 위한 통지를 사용자에게 전송하도록 구성되는, 레코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은,상기 제1 비디오 레코딩 엘리먼트를 통해 저해상도 비디오를 레코딩하기 시작하고;상기 저해상도 비디오를 레코딩하기 시작한 후, 상기 비디오 레코딩을 시작하는 옵션이 선택되지 않았다는 통지를 상기 레코딩 디바이스의 사용자에게 전송하고; 그리고상기 통지를 전송한 후 상기 비디오 레코딩을 개시하도록 구성되는, 레코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서들은 또한,상기 제1 비디오 레코딩 엘리먼트에 의해 캡처된 제3 프레임과 연관된 통계 정보와 상기 제1 비디오 레코딩 엘리먼트에 의해 캡처된 제4 프레임과 연관된 통계 정보 사이의 차이;사용자가 상기 레코딩 디바이스의 사용자 인터페이스와 상호작용하고 있는지 여부;상기 레코딩 디바이스의 상기 사용자와 연관된 시선;상기 센서 데이터;제1 비디오 레코딩 엘리먼트가 제1 비디오 레코딩 엘리먼트에 의해 캡처된 장면 내의 객체에 포커싱되는지 여부; 또는상기 제1 비디오 레코딩 엘리먼트에 의해 캡처된 장면의 시각적 현저성 영역을 나타내는 현저성 입력 중 적어도 하나에 기초하여 상기 비디오 레코딩을 중단하도록 구성되는, 레코딩 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 레코딩 디바이스에 의한 비디오 프로세싱을 위한 방법으로서,상기 레코딩 디바이스와 연관된 배향을 나타내는 센서 데이터를 수신하는 단계;제1 비디오 레코딩 엘리먼트에 의해 캡처된 제1 프레임과 연관된 통계 정보와 제1 비디오 레코딩 엘리먼트에 의해 캡처된 제2 프레임과 연관된 통계 정보 사이의 차이를 검출하는 단계;배향 및 검출된 차이에 기초하여 제1 비디오 레코딩 엘리먼트를 통한 비디오 레코딩을 시작할지 여부를 결정하는 단계;상기 결정에 기초하여 상기 비디오 레코딩을 개시하는 단계; 및상기 비디오 레코딩을 적어도 하나의 메모리에 저장하는 단계를 포함하는, 레코딩 디바이스에 의한 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 검출된 차이는 상기 제1 비디오 레코딩 엘리먼트에 의해 캡처된 상기 데이터의 프레임 전환들과 연관된 변화율을 포함하는, 레코딩 디바이스에 의한 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 방법은 사용자가 상기 레코딩 디바이스의 사용자 인터페이스와 상호작용하고 있는지 여부를 검출하는 단계를 더 포함하고; 그리고상기 비디오 레코딩을 개시할지 여부를 결정하는 단계는 상기 사용자가 상기 사용자 인터페이스와 상호작용하고 있는지 여부의 상기 검출에 추가로 기초하는, 레코딩 디바이스에 의한 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제16항에 있어서,상기 방법은 상기 레코딩 디바이스의 사용자와 연관된 시선을 분석하는 단계를 더 포함하고; 그리고상기 비디오 레코딩을 개시할지 여부를 결정하는 단계는 상기 시선의 분석에 더 기초하는, 레코딩 디바이스에 의한 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 방법은 상기 사용자를 포함하는 장면을 캡처하는 제2 비디오 레코딩 엘리먼트로부터 데이터를 수신하는 단계를 더 포함하고;상기 사용자와 연관된 시선을 분석하는 단계는 상기 제2 비디오 레코딩 엘리먼트로부터의 상기 데이터에 기초하여 상기 사용자가 상기 레코딩 디바이스의 화면을 응시하고 있는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 레코딩 디바이스에 의한 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 제2 비디오 레코딩 엘리먼트는 상기 제1 비디오 레코딩 엘리먼트와 상이한, 레코딩 디바이스에 의한 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 제2 비디오 레코딩 엘리먼트는 상기 레코딩 디바이스의 전방 카메라이고, 상기 제1 비디오 레코딩 엘리먼트는 상기 레코딩 디바이스의 후방 카메라인, 레코딩 디바이스에 의한 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제16항에 있어서, 상기 센서 데이터는 자이로스코프 또는 가속도계로부터 수신되는, 레코딩 디바이스에 의한 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제16항에 있어서, 상기 비디오 레코딩을 개시할지 여부를 결정하기 전에 상기 레코딩 디바이스의 비디오 모드를 시작하기 위한 입력을 사용자로부터 수신하는 단계를 더 포함하는, 레코딩 디바이스에 의한 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 비디오 모드를 개시하는 단계는 비디오를 레코딩하기 위한 애플리케이션을 여는 단계를 포함하는, 레코딩 디바이스에 의한 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제16항에 있어서, 상기 제1 비디오 레코딩 엘리먼트가 상기 제1 비디오 레코딩 엘리먼트에 의해 캡처된 장면 내의 객체에 포커싱되는지 여부를 분석하는 단계를 더 포함하고, 상기 비디오 레코딩을 개시할지 여부를 결정하는 단계는 상기 제1 비디오 레코딩 엘리먼트가 상기 객체에 포커싱되는지 여부에 추가로 기초하는, 레코딩 디바이스에 의한 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제16항에 있어서,상기 방법은 상기 제1 비디오 레코딩 엘리먼트에 의해 캡처된 장면의 시각적 현저성 영역을 나타내는 현저성 입력을 수신하는 단계를 더 포함하고; 그리고상기 비디오 레코딩을 개시할지 여부를 결정하는 단계는 상기 현저성 입력에 더 기초하는, 레코딩 디바이스에 의한 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제16항에 있어서, 상기 비디오 레코딩을 개시하는 단계는 상기 비디오 레코딩을 개시하는 옵션을 선택하기 위한 통지를 사용자에게 전송하는 단계를 포함하는, 레코딩 디바이스에 의한 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제16항에 있어서,상기 제1 비디오 레코딩 엘리먼트를 통해 저해상도 비디오를 레코딩하기 시작하는 단계;상기 저해상도 비디오를 레코딩하기 시작한 후, 상기 비디오 레코딩을 시작하는 옵션이 선택되지 않았다는 통지를 상기 레코딩 디바이스의 사용자에게 전송하는 단계; 및상기 통지를 전송한 후 상기 비디오 레코딩을 개시하는 단계를 더 포함하는, 레코딩 디바이스에 의한 비디오 프로세싱을 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 명령들을 갖는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은, 레코딩 디바이스의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 레코딩 디바이스로 하여금,상기 레코딩 디바이스와 연관된 배향을 나타내는 센서 데이터를 수신하고;제1 비디오 레코딩 엘리먼트에 의해 캡처된 제1 프레임과 연관된 통계 정보와 상기 제1 비디오 레코딩 엘리먼트에 의해 캡처된 제2 프레임과 연관된 통계 정보 사이의 차이를 검출하고;배향 및 검출된 차이에 기초하여 제1 비디오 레코딩 엘리먼트를 통한 비디오 레코딩을 시작할지 여부를 결정하고;상기 결정에 기초하여 상기 비디오 레코딩을 개시하고; 그리고상기 비디오 레코딩을 저장하게 하는, 명령들을 갖는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SETHIA, SANDEEP</engName><name>세티아 산딥</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>AGARWAL, TANMAY</engName><name>아가르왈 탄마이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/714,055</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.27</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1060507-87</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.11</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0182276-11</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247032531.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc8011603429fef83441bd77ad2803e3cbe05c5b2797a1c074d03874b1303bc9f9145985841dd775fa7733774e6abb45727b5f82</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d6d1824514ebc1f82c7b8e1cdb204a8855119ffb1d5ff58d75d8447391df8943c927589956dd090bc3c3e601bafdc1040f</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>