<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:11:11.1111</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.12.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0180274</applicationNumber><claimCount>37</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치 및 이의 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE AND METHOD FOR MANUFACTURING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.07.01</openDate><openNumber>10-2024-0099531</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치는 기판 상의 표시 영역에 배치되는 보조 전원 배선, 기판 상에 배치되고, 보조 전원 배선의 상면의 적어도 일부를 노출시키는 개구부가 정의된 보호층, 보호층 상의 표시 영역에 배치되고, 개구부에 연결되는 비아 콘택홀이 정의되며, 단부가 비아 콘택홀의 중심을 향해 돌출된 돌출부를 포함하는 비아 절연층 및 비아 절연층 상에 배치되고, 보조 전원 배선과 전기적으로 연결되는 공통 전극을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 기판 상의 표시 영역에 배치되는 보조 전원 배선;상기 기판 상에 배치되고, 상기 보조 전원 배선의 상면의 적어도 일부를 노출시키는 개구부가 정의된 보호층;상기 보호층 상의 상기 표시 영역에 배치되고, 상기 개구부에 연결되는 비아 콘택홀이 정의되며, 단부가 상기 비아 콘택홀의 중심을 향해 돌출된 돌출부를 포함하는 비아 절연층; 및상기 비아 절연층 상에 배치되고, 상기 보조 전원 배선과 전기적으로 연결되는 공통 전극을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 비아 절연층의 상기 돌출부는 상기 보호층의 상기 개구부의 제1 측면과 함께 언더컷 형상을 정의하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 비아 절연층 상에 배치되고, 상기 보호층의 상기 개구부의 내부까지 연장되어 상기 개구부의 상기 제1 측면과 마주보는 제2 측면을 커버하는 화소 정의막을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 보호층은 무기 물질을 포함하고, 상기 비아 절연층은 유기 물질을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서, 상기 공통 전극은 상기 돌출부에 의해 단절되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서, 상기 보호층은,상기 보조 전원 배선의 가장자리를 커버하고, 제2 두께를 갖는 뱅크부; 및상기 보호층에서 상기 뱅크부를 제외한 나머지 부분이고, 제1 두께를 갖는 평탄부를 포함하고, 상기 제2 두께는 상기 제1 두께보다 두꺼운 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 비아 절연층 및 상기 보조 전원 배선 상에 배치되는 발광층을 더 포함하고,상기 발광층은 상기 돌출부에 의해 단절되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7 항에 있어서, 상기 공통 전극은 상기 발광층의 측면을 커버하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서, 상기 공통 전극은 상기 보조 전원 배선의 상면의 일부와 직접적으로 접촉하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1 항에 있어서,상기 보조 전원 배선과 상기 돌출부 사이의 빈 공간을 채우는 유기층을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 보호층과 접촉하지 않는 상기 돌출부의 저면은 곡선 형태를 갖는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 기판 상의 상기 표시 영역에 배치되는 하부 금속층;상기 하부 금속층 상에 배치되는 액티브 패턴;상기 액티브 패턴 상에 배치되는 게이트 전극;상기 액티브 패턴에 접속되는 제1 전극; 상기 액티브 패턴 및 상기 하부 금속층에 접속되고, 상기 제1 전극과 동일한 층에 배치되는 제2 전극; 및상기 제2 전극에 접속되는 화소 전극을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 보조 전원 배선은 상기 제1 전극 및 상기 제2 전극과 동일한 물질을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12 항에 있어서,상기 기판 및 상기 보호층 사이에 배치되고, 상기 보조 전원 배선의 가장자리를 커버하며, 상기 보조 전원 배선의 상면의 적어도 일부를 노출시키는 개구부가 정의된 층간 절연층을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14 항에 있어서, 상기 층간 절연층의 상기 개구부와 상기 보호층의 상기 개구부는 서로 연결되고, 상기 비아 절연층의 상기 돌출부는 상기 층간 절연층의 상기 개구부의 제1 측면 및 상기 보호층의 상기 개구부의 제1 측면과 함께 언더컷 형상을 정의하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14 항에 있어서, 상기 보조 전원 배선은 상기 게이트 전극과 동일한 물질을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제14 항에 있어서, 상기 비아 절연층의 상기 돌출부는 상기 층간 절연층의 상기 개구부의 제1 측면 및 상기 보호층의 상기 개구부의 제1 측면과 함께 언더컷 형상을 정의하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12 항에 있어서, 상기 보조 전원 배선 상에 배치되고, 상기 보호층의 상기 돌출부에 의해 단절되며, 상기 화소 전극과 동일한 물질을 포함하는 커버 패턴을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 공통 전극은 상기 커버 패턴을 통해 상기 보조 전원 배선과 전기적으로 연결되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 기판 상의 표시 영역에 배치되는 보조 전원 배선;상기 기판 상에 배치되고, 상기 보조 전원 배선의 상면의 적어도 일부를 노출시키는 개구부가 정의된 제1 보호층;상기 제1 보호층 상에 배치되고, 상기 개구부에 연결된 콘택홀이 정의되며, 단부가 상기 콘택홀의 중심을 향해 돌출된 돌출부를 포함하는 제2 보호층;상기 제2 보호층 상의 상기 표시 영역에 배치되는 비아 절연층; 및상기 비아 절연층 상에 배치되고, 상기 보조 전원 배선과 전기적으로 연결되는 공통 전극을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20 항에 있어서, 상기 제2 보호층의 상기 돌출부는 상기 제1 보호층의 상기 개구부의 제1 측면과 함께 언더컷 형상을 정의하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21 항에 있어서,상기 비아 절연층 상에 배치되고, 상기 제1 보호층의 상기 개구부의 내부까지 연장되어 상기 개구부의 상기 제1 측면과 마주보는 제2 측면을 커버하는 화소 정의막을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22 항에 있어서, 상기 개구부의 상기 제2 측면은 단차를 갖는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제20 항에 있어서, 상기 제1 및 제2 보호층들은 무기 물질을 포함하고, 상기 비아 절연층은 유기 물질을 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제20 항에 있어서, 상기 공통 전극은 상기 돌출부에 의해 단절되고, 상기 보조 전원 배선의 상면의 일부와 직접적으로 접촉하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제20 항에 있어서,상기 보조 전원 배선과 상기 제2 보호층의 상기 돌출부 사이의 빈 공간을 채우는 유기층을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제20 항에 있어서, 상기 제1 보호층과 접촉하지 않는 상기 돌출부의 저면은 곡선 형태를 갖는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제20 항에 있어서, 상기 기판 상의 상기 표시 영역에 배치되는 트랜지스터;상기 트랜지스터에 전기적으로 연결되는 화소 전극;상기 보조 전원 배선 상에 배치되고, 상기 제2 보호층의 상기 돌출부에 의해 단절되며, 상기 화소 전극과 동일한 물질을 포함하는 커버 패턴을 더 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서, 상기 공통 전극은 상기 커버 패턴을 통해 상기 보조 전원 배선에 전기적으로 연결되는 것을 특징으로 하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 기판 상의 표시 영역에 보조 전원 배선을 형성하는 단계;상기 기판 상에, 상기 보조 전원 배선의 상면의 적어도 일부를 노출시키는 개구부가 형성된 보호층을 형성하는 단계;상기 개구부를 채우는 희생층을 형성하는 단계;상기 보호층 및 상기 희생층 상의 상기 표시 영역에, 상기 희생층의 상면의 적어도 일부를 노출시키며, 상기 개구부에 연결되는 비아 콘택홀이 형성된 비아 절연층을 형성하는 단계;상기 비아 절연층의 일부가 상기 비아 콘택홀의 중심을 향해 돌출된 돌출부를 포함하도록 상기 희생층을 제거하는 단계; 및상기 비아 절연층 상에, 상기 보조 전원 배선과 전기적으로 연결되는 공통 전극을 형성하는 단계를 포함하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30 항에 있어서, 상기 보호층을 형성하는 단계는,상기 기판 상에 예비 보호층을 형성하는 단계;상기 예비 보호층 상에, 하프톤 마스크를 통해 포토레지스트를 노광 및 현상하여 감광성 유기층을 형성하는 단계; 및건식 식각 공정을 통해 상기 감광성 유기층과 중첩하지 않는 상기 예비 보호층의 부분을 제거하여 상기 보호층의 상기 개구부를 형성하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30 항에 있어서, 상기 보호층은 무기 물질을 사용하여 형성되고, 상기 비아 절연층은 유기 물질을 사용하여 형성되는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30 항에 있어서, 상기 희생층은 유기 물질을 사용하여 형성되는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제30 항에 있어서, 상기 희생층을 제거하는 단계는, 애싱(ashing) 공정을 통해 상기 희생층이 제거되고, 상기 애싱 공정에서 사용되는 플라즈마 가스에 대한 상기 희생층의 애싱율은 상기 비아 절연층의 애싱율보다 큰 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제30 항에 있어서, 상기 희생층의 상면은 곡선 형태를 갖는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제30 항에 있어서, 상기 공통 전극을 형성하는 단계 이전에,상기 보조 전원 배선 상에, 상기 돌출부에 의해 단절되도록 발광층을 형성하는 단계를 더 포함하고,상기 발광층이 증착되는 제1 각도는 상기 공통 전극이 증착되는 제2 각도보다 큰 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제30 항에 있어서, 상기 보호층을 형성하는 단계 전에, 상기 기판 상의 상기 표시 영역에 트랜지스터를 형성하는 단계;상기 비아 절연층이 형성된 후에, 상기 트랜지스터에 전기적으로 연결되는 화소 전극을 형성하는 단계; 및상기 보조 전원 배선 상에, 상기 돌출부에 의해 단절되도록 커버 패턴을 형성하는 단계를 더 포함하고,상기 커버 패턴은 상기 화소 전극과 동일한 공정을 통해 형성되는 것을 특징으로 하는 표시 장치의 제조 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM Jee Hoon</engName><name>김지훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KANG Dong Han</engName><name>강동한</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>MOON Sung Gwon</engName><name>문성권</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SON Seung Sok</engName><name>손승석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>YANG Shin Hyuk</engName><name>양신혁</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로 ***, *층 **세기특허법률사무소 (역삼동, 세일빌딩)</address><code>919980002302</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Young Woo</engName><name>박영우</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.12.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1377395-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220180274.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936ea9bf80aaaf12531f2db629f318c7b79303f558466b267eb0221963fe751d29e47f125de9c527bdac828a79b54ff1d74c30b7a70bcb28c8</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf1fc2b6d23fe4b4efbfe95cb2aad0f7641f3ba064068345f1a4bac926858ec0a0a461f95cb73943a8f747815f9ff79ae7d70b131ba9b219aa</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>