<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:52.5452</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.07.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7002297</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>3D 오디오 콘텐츠 및 오디오 코덱을 위한 확장 현실 렌더링</inventionTitle><inventionTitleEng>EXTENDED REALITY RENDERING FOR 3D AUDIO CONTENT AND AUDIO CODEC</inventionTitleEng><openDate>2024.03.28</openDate><openNumber>10-2024-0040734</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.01.19</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 19/008</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04S 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 5/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디바이스는, 명령들을 저장하도록 구성된 메모리를 포함하고, 하나 이상의 프로세서들을 또한 포함하며, 하나 이상의 프로세서들은, 사운드 소스에 대응하는 오디오 데이터 및 사운드 소스의 방향을 표시하는 메타데이터를 획득하기 위해 명령들을 실행하도록 구성된다. 하나 이상의 프로세서들은 재생 디바이스의 사용자와 연관된 뷰잉 방향을 표시하는 방향 데이터를 획득하기 위해 명령들을 실행하도록 구성된다. 하나 이상의 프로세서들은, 뷰잉 방향과 사운드 소스의 방향 사이의 유사성에 기초하여 해상도 설정을 결정하기 위해 명령들을 실행하도록 구성된다. 하나 이상의 프로세서들은 또한, 프로세싱된 오디오 데이터를 생성하기 위해 해상도 설정에 기초하여 오디오 데이터를 프로세싱하기 위해 명령들을 실행하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.02.02</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023009932</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.07.07</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/073499</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디바이스로서,명령들을 저장하도록 구성된 메모리; 및하나 이상의 프로세서들을 포함하며,상기 하나 이상의 프로세서들은,사운드 소스에 대응하는 오디오 데이터 및 상기 사운드 소스의 방향을 표시하는 메타데이터를 획득하고;재생 디바이스의 사용자와 연관된 뷰잉 방향(viewing direction)을 표시하는 방향 데이터를 획득하고;상기 뷰잉 방향과 상기 사운드 소스의 상기 방향 사이의 유사성에 기초하여 해상도 설정을 결정하고;프로세싱된 오디오 데이터를 생성하기 위해 상기 해상도 설정에 기초하여 상기 오디오 데이터를 프로세싱하기 위해상기 명령들을 실행하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 뷰잉 방향으로부터 더 멀리 있는 하나 이상의 다른 사운드 소스들에 대한 것보다, 상기 뷰잉 방향에 더 가까운 하나 이상의 사운드 소스들에 대해 더 높은 해상도 오디오 프로세싱을 수행하기 위해 상기 명령들을 실행하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은,제2 사운드 소스에 대응하는 제2 오디오 데이터 및 상기 제2 사운드 소스의 제2 방향을 표시하는 제2 메타데이터를 획득하는 것으로서, 상기 뷰잉 방향은 상기 제2 사운드 소스의 상기 제2 방향보다 상기 사운드 소스의 상기 방향과 더 유사한, 상기 제2 오디오 데이터 및 제2 메타데이터를 획득하고;상기 뷰잉 방향과 상기 제2 방향 사이의 제2 유사성에 기초하여 제2 해상도 설정을 결정하는 것으로서, 상기 제2 해상도 설정은 상기 오디오 데이터에 대한 것보다 상기 제2 오디오 데이터에 대해 더 낮은 해상도에 대응하는, 상기 제2 해상도 설정을 결정하고;상기 제2 해상도 설정에 기초하여 상기 제2 오디오 데이터를 프로세싱하기 위해상기 명령들을 실행하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 해상도 설정은 개략적(coarse) 해상도 레벨 또는 미세 해상도 레벨 중 적어도 하나에 대응하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 미세 해상도 레벨은 다수의 미세 해상도 서브-레벨들 중 하나 이상을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 해상도 설정은 상기 오디오 데이터를 프로세싱하는 것과 관련하여 사용된 비트들의 수, 상기 오디오 데이터를 프로세싱하는 것과 연관된 양자화 잡음의 양, 또는 이들의 조합에 대응하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 인코딩된 오디오 데이터에 대응하는 상기 프로세싱된 오디오 데이터를 생성하기 위해 상기 해상도 설정에 기초하여 상기 오디오 데이터를 인코딩하도록 구성된 인코더를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 오디오 데이터 및 상기 메타데이터는 앰비소닉(ambisonics) 전송 포맷 데이터에 포함되며, 상기 앰비소닉 전송 포맷 데이터는 다수의 사운드 소스들의 각각의 특정 사운드 소스에 대해,상기 앰비소닉 전송 포맷 데이터 내의 다수의 U-벡터들 중, 상기 특정 사운드 소스로부터의 사운드 에너지에 대응하는 U-벡터; 및상기 앰비소닉 전송 포맷 데이터 내의 다수의 V-벡터들 중, 상기 특정 사운드 소스의 방향에 대응하는 V-벡터를 포함하고,상기 오디오 데이터는 상기 다수의 U-벡터들 중 특정 U-벡터에 포함되고, 상기 메타데이터는 상기 다수의 V-벡터들 중 특정 V-벡터에 포함되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서,상기 오디오 데이터 및 상기 메타데이터는 다수의 오브젝트들의 각각의 오브젝트에 대한 오디오 신호 및 오브젝트 방향 메타데이터를 포함하는 오디오 오브젝트 코딩 포맷 데이터에 포함되며, 상기 사운드 소스는 상기 다수의 오브젝트들 중 특정 오브젝트에 대응하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 오디오 데이터는 인코딩된 오디오 데이터에 대응하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 디코딩된 오디오 데이터에 대응하는 상기 프로세싱된 오디오 데이터를 생성하기 위해 상기 해상도 설정에 기초하여 상기 인코딩된 오디오 데이터를 디코딩하도록 구성된 디코더를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 해상도 설정은 디코딩할 상기 인코딩된 오디오 데이터의 해상도 레벨들의 수, 디코딩할 상기 인코딩된 오디오 데이터의 비트들의 수, 또는 이들의 조합을 표시하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 렌더링된 오디오에 대응하는 상기 프로세싱된 오디오 데이터를 생성하기 위해 상기 해상도 설정에 기초하여 상기 오디오 데이터를 렌더링하도록 구성된 렌더러를 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 해상도 설정은 상기 오디오 데이터를 렌더링하는 데 사용되는 프로세싱 리소스들의 양을 표시하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서,상기 해상도 설정은 상기 유사성이 임계 유사성보다 작은 것에 기초하여 상기 오디오 데이터를 렌더링하는 것을 바이패스할지 여부를 표시하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서,상기 렌더러는 상기 오디오 데이터의 포비티드(foveated) 렌더링을 수행하도록 구성되며, 상기 해상도 설정은 상기 뷰잉 방향과 연관된 중심 비전(vision) 영역 또는 주변 비전 영역 중 적어도 하나를 표시하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서,상기 뷰잉 방향은 상기 사용자의 머리 배향에 대응하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 뷰잉 방향은 상기 사용자의 시선 방향에 추가로 대응하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 방향 데이터를 생성하도록 구성된 가상 현실 엔진을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 해상도 설정은 상기 가상 현실 엔진의 포비티드 렌더링 컴포넌트로부터의 양자화 구역 데이터에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 시선 방향 데이터, 머리 배향 데이터, 또는 이들의 조합에 기초하여 상기 방향 데이터를 생성하도록 구성된 증강 현실 엔진을 포함하며, 상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 오디오 데이터에 적어도 부분적으로 기초하는 오디오 장면을 상기 증강 현실 엔진에 대응하는 비디오 장면과 연관시키도록 추가로 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들에 커플링된 모뎀을 더 포함하며, 상기 모뎀은, 제2 디바이스로부터 상기 오디오 데이터를 수신하거나, 상기 재생 디바이스로부터 상기 방향 데이터를 수신하거나, 상기 프로세싱된 오디오 데이터를 상기 재생 디바이스에 송신하거나, 또는 이들의 조합을 행하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 상기 재생 디바이스에 포함되며,상기 프로세싱된 오디오 데이터에 기초하여 사운드를 생성하도록 구성된 다수의 라우드스피커들; 및센서 데이터를 상기 하나 이상의 프로세서들에 제공하도록 구성된 하나 이상의 센서들을 더 포함하고, 상기 방향 데이터는 상기 센서 데이터에 기초하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 모바일 폰, 태블릿 컴퓨터 디바이스, 웨어러블 전자 디바이스, 카메라 디바이스, 가상 현실 헤드셋, 혼합 현실 헤드셋, 또는 증강 현실 헤드셋 중 적어도 하나에 통합되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 비히클(vehicle)에 통합되며, 상기 비히클은,상기 프로세싱된 오디오 데이터에 기초하여 사운드를 생성하도록 구성된 다수의 라우드스피커들; 및상기 사용자의 상기 뷰잉 방향을 표시하는 센서 데이터를 상기 하나 이상의 프로세서들에 제공하도록 구성된 하나 이상의 센서들을 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 방법으로서,하나 이상의 프로세서들에서, 사운드 소스에 대응하는 오디오 데이터 및 상기 사운드 소스의 방향을 표시하는 메타데이터를 획득하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서들에서, 재생 디바이스의 사용자와 연관된 뷰잉 방향을 표시하는 방향 데이터를 획득하는 단계;상기 하나 이상의 프로세서들에서, 상기 뷰잉 방향과 상기 사운드 소스의 상기 방향 사이의 유사성에 기초하여 해상도 설정을 결정하는 단계; 및상기 하나 이상의 프로세서들에서, 프로세싱된 오디오 데이터를 생성하기 위해 상기 해상도 설정에 기초하여 상기 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 해상도 설정은 개략적 해상도 레벨 또는 미세 해상도 레벨 중 적어도 하나, 상기 오디오 데이터를 프로세싱하는 것과 관련하여 사용된 비트들의 수, 상기 오디오 데이터를 프로세싱하는 것과 연관된 양자화 잡음의 양, 또는 이들의 조합에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항에 있어서,상기 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계는 상기 오디오 데이터를 인코딩하는 단계, 상기 오디오 데이터를 디코딩하는 단계, 또는 상기 오디오 데이터를 렌더링하는 단계 중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제25항에 있어서,상기 뷰잉 방향은 상기 사용자의 머리 배향 및 상기 사용자의 시선 방향에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 명령들을 포함하는 비일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금,사운드 소스에 대응하는 오디오 데이터 및 상기 사운드 소스의 방향을 표시하는 메타데이터를 획득하게 하고;재생 디바이스의 사용자와 연관된 뷰잉 방향을 표시하는 방향 데이터를 획득하게 하고;상기 뷰잉 방향과 상기 사운드 소스의 상기 방향 사이의 유사성에 기초하여 해상도 설정을 결정하게 하고;프로세싱된 오디오 데이터를 생성하기 위해 상기 해상도 설정에 기초하여 상기 오디오 데이터를 프로세싱하게 하는, 비일시적 컴퓨터-판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 장치로서,사운드 소스에 대응하는 오디오 데이터 및 상기 사운드 소스의 방향을 표시하는 메타데이터를 획득하기 위한 수단;재생 디바이스의 사용자와 연관된 뷰잉 방향을 표시하는 방향 데이터를 획득하기 위한 수단;상기 뷰잉 방향과 상기 사운드 소스의 상기 방향 사이의 유사성에 기초하여 해상도 설정을 결정하기 위한 수단; 및프로세싱된 오디오 데이터를 생성하기 위해 상기 해상도 설정에 기초하여 상기 오디오 데이터를 프로세싱하기 위한 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>OLIVIERI, FERDINANDO</engName><name>올리비에리 페르디난도</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SHAHBAZI MIRZAHASANLOO, TAHER</engName><name>샤바지 미르자하산루 타헤르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.07.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/444,138</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.01.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0076220-74</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.03.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0038251-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0686006-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2025.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0686007-86</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247002297.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d60e70671cbb16ff9a87cf8752d3b6784cf39cd464858acdee42c347914b89f6c215de052f8e99a10e66f19e210c69f2fb2daea2c1edb487</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb9adb1260a72bc1a270c594b797c0cd9b6d22f6102fe7d11d9364cccaacb25b5227e9e7e7f62ba010f45b84c630ee5c2316edc250cedbade</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>