<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:37.4037</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.05.10</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7042914</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>증강 현실 경험들을 위한 가상 가이드 피트니스 루틴들</inventionTitle><inventionTitleEng>VIRTUAL GUIDED FITNESS ROUTINES FOR AUGMENTED REALITY EXPERIENCES</inventionTitleEng><openDate>2024.01.23</openDate><openNumber>10-2024-0009974</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.02.19</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.12.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 40/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 24/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/11</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2021.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A61B 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A63B 71/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G02B 27/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0354</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0488</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09B 21/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 증강 현실에서 아이웨어 디바이스의 디스플레이를 사용하여 가상 가이드 피트니스 경험을 제시하기 위한 예시적인 시스템들, 디바이스들, 매체들 및 방법들이 설명된다. 가이드 피트니스 애플리케이션은 하나 이상의 카메라들로부터의 비디오 데이터 및 관성 측정 유닛(IMU)을 사용하여 모션 데이터의 프레임들을 캡처하는 것을 구현하고 제어한다. 본 방법은 (장비를 사용하거나 또는 장비를 사용하지 않고) 운동 모션들을 검출하는 것뿐만 아니라 반복들을 검출 및 카운팅하는 단계를 포함한다. 검출된 모션들 또는 장비에 대한 관련 데이터는 리트리브되며, 가이드 피트니스 경험을 큐레이팅하기 위해 사용된다. 현재 반복 카운트는 메시지들을 재생하고, 애니메이팅된 시연들을 수행하며, 음성 인식을 사용하여 커맨드들 및 질의들에 응답하며 그리고 텍스트, 오디오 및 비디오를 통해 가이드 피트니스 명령들을 제시하기 위한 아바타와 함께 디스플레이 상에 제시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022240829</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.05.10</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/028515</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 아이웨어 디바이스를 사용하여 가상 피트니스 경험을 제시하는 방법으로서, 상기 아이웨어 디바이스는 카메라, 관성 측정 유닛, 마이크로폰, 라우드스피커, 가이드 피트니스 애플리케이션, 이미지 프로세싱 시스템 및 디스플레이를 포함하며, 상기 방법은, 상기 관성 측정 유닛을 사용하여 모션 데이터의 프레임들을 캡처하는 단계; 상기 캡처된 모션 데이터의 프레임들 내에서 물리적 환경에 대한 상기 아이웨어 디바이스의 디바이스 모션을 검출하는 단계;  상기 검출된 디바이스 모션이 활동 라이브러리에 저장된 복수의 미리 정의된 운동 활동들 중에서 제1 미리 정의된 운동 활동과 매칭되는지 여부를 결정하는 단계; 상기 제1 미리 정의된 운동 활동과 연관된 운동 데이터를 리트리브하는 단계; 및 상기 물리적 환경에 대한 오버레이로서 상기 리트리브된 운동 데이터에 기반하여 가상 피트니스 경험을 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 가상 피트니스 경험을 제시하는 프로세스는,상기 디스플레이에 대한 아바타 포지션에 아바타를 제시하는 단계;상기 리트리브된 운동 데이터와 연관된 시작 메시지를 상기 아바타를 통해 재생하는 단계;상기 리트리브된 운동 데이터와 연관된 강의를 상기 아바타를 통해 재생하는 단계 — 상기 아바타를 통해 재생하는 프로세스는 텍스트 버블에서 텍스트를 제시하는 것, 상기 라우드스피커를 통해 오디오를 재생하는 것 및 상기 디스플레이 상에 비디오를 제시하는 것으로 구성된 그룹으로부터 선택된 하나 이상의 동작들을 포함함 —; 및레슨과 관련한 시연을 상기 아바타 포지션에 인접한 상기 디스플레이 상에서 수행하도록 상기 아바타를 애니메이팅하는 단계를 더 포함하며, 상기 시연은 상기 리트리브된 운동 데이터에 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항에 있어서,후속 디바이스 모션을 검출하는 단계;상기 검출된 후속 디바이스 모션과 연관된 후속 운동 데이터를 리트리브하는 단계; 및 상기 리트리브된 후속 운동 데이터에 기반하여 상기 가상 피트니스 경험을 제시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 디스플레이에 대한 정보 포지션에 반복 카운터를 사용하여 현재 반복 카운트를 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계 — 상기 반복 카운터는 상기 현재 반복 카운트를 선택적으로 증분시키고 상기 리트리브된 운동 데이터와 상관되는 시작 값으로 시작하도록 구성되며, 상기 리트리브된 운동 데이터는 추천된 총 반복들 및 추천된 지속기간을 포함함 —;상기 캡처된 모션 데이터의 프레임들 내에서 상기 물리적 환경에 대한 상기 아이웨어 디바이스의 반복 모션을 검출하는 단계;상기 검출된 반복 모션이 활동 라이브러리에 저장된 복수의 미리 정의된 운동 활동들 중에서 제1 미리 정의된 반복 활동과 매칭되는지 여부를 결정하는 단계;상기 제1 미리 정의된 반복 활동에 대한 응답으로 상기 현재 반복 카운트를 1씩 증분시키는 단계;상기 정보 포지션에 인접하게 상기 디스플레이 상에 포지셔닝된 스톱워치를 사용하여 현재 시간을 제시하는 단계; 및 상기 추천된 지속기간 동안 상기 현재 시간을 1단위씩 증분시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4 항에 있어서,후속 반복 모션을 검출하는 단계;상기 검출된 후속 반복 모션이 후속 미리 정의된 반복 활동과 매칭되는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 후속 미리 정의된 반복 활동에 대한 응답으로 상기 현재 반복 카운트를 1씩 증분시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서,프로그램 선택을 수신하는 단계;상기 수신된 프로그램 선택에 기반하여 프로그램 데이터를 리트리브하는 단계 — 상기 프로그램 데이터는 프로그램 타이틀 및 하나 이상의 세션 타이틀들을 포함하며, 하나 이상의 세션 타이틀들 각각은 활동 이름, 추천된 총 반복들 및 추천된 지속기간을 포함함 —;상기 세션 타이틀 및 제1 활동 이름을 상기 세션 포지션에서 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계;상기 세션 포지션에 인접하게 상기 디스플레이 상에 포지셔닝된 반복 윈도우를 사용하여 현재 추천된 총 반복들을 제시하는 단계;상기 프로그램 타이틀을 상기 디스플레이에 대한 타이틀 포지션에서 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계; 상기 리트리브된 프로그램 데이터와 연관된 시작 메시지를 상기 아바타를 통해 재생하는 단계;상기 리트리브된 프로그램 데이터와 연관된 강의를 상기 아바타를 통해 재생하는 단계; 및레슨과 관련한 시연을 상기 아바타 포지션에 인접한 상기 디스플레이 상에서 수행하도록 상기 아바타를 애니메이팅하는 단계를 더 포함하며, 상기 시연은 상기 리트리브된 프로그램 데이터에 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 가상 피트니스 경험을 제시하는 프로세스는,상기 타이틀 포지션에 인접하게 포지셔닝된 그래픽 제어 엘리먼트를 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계 — 상기 그래픽 제어 엘리먼트는 재생, 일시정지, 뒤로, 다음 및 정지로 구성된 그룹으로부터 선택된 하나 이상의 컨트롤들을 포함함 —;상기 아이웨어 디바이스에 커플링된 터치패드에 대한 현재 손가락 끝 로케이션을 검출하는 단계;상기 검출된 현재 손가락 끝 로케이션에 따라 상기 디스플레이 상의 현재 엘리먼트 포지션에 이동 가능한 엘리먼트를 제시하는 단계;상기 현재 엘리먼트 포지션에 가장 근접한 상기 그래픽 제어 엘리먼트의 제1 컨트롤을 식별하는 단계;상기 터치패드에 대한 태핑 제스처를 검출하는 단계; 및상기 검출된 태핑 제스처에 따라 상기 제1 컨트롤에 대한 선택 액션을 실행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서, 상기 아이웨어 디바이스는 음성 인식 모듈을 더 포함하며, 상기 방법은, 상기 마이크로폰을 사용하여 인간 음성을 수신하는 단계; 상기 수신된 음성을 오디오 데이터의 프레임들로 변환하는 단계; 상기 음성 인식 모듈을 사용하여, 상기 오디오 데이터의 프레임들에 기반한 제1 질의를 식별하는 단계; 및 상기 식별된 제1 질의에 대한 응답으로 상기 라우드스피커를 통해 제1 응답을 재생하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 카메라의 시야 내에서 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하는 단계;상기 이미지 프로세싱 시스템을 사용하여, 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들 내에서 운동 장치를 검출하는 단계;상기 검출된 운동 장치와 연관된 장치 데이터를 리트리브하는 단계; 및상기 리트리브된 장치 데이터 및 상기 리트리브된 운동 데이터에 기반하여 상기 가상 피트니스 경험을 제시하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 가상 피트니스 경험을 제시하는 프로세스는,상기 디스플레이에 대한 아바타 포지션에 아바타를 제시하는 단계;상기 리트리브된 장치 데이터와 연관된 시작 메시지를 상기 아바타를 통해 재생하는 단계;상기 리트리브된 장치 데이터와 연관된 강의를 상기 아바타를 통해 재생하는 단계; 및레슨과 관련한 시연을 상기 아바타 포지션에 인접한 상기 디스플레이 상에서 수행하도록 상기 아바타를 애니메이팅하는 단계를 더 포함하며, 상기 시연은 상기 리트리브된 장치 데이터에 기반하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9 항에 있어서,상기 이미지 프로세싱 시스템을 사용하여, 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들 내에서 반복 장치 모션을 검출하는 단계;상기 검출된 반복 장치 모션이 활동 라이브러리에 저장된 복수의 미리 정의된 활동들 중에서 제1 미리 정의된 장치 반복 활동과 매칭되는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 제1 장치 반복 활동에 대한 응답으로 현재 반복 카운트를 1씩 증분시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,후속 장치 모션을 검출하는 단계;상기 후속 장치 모션이 후속 미리 정의된 장치 반복 활동과 매칭되는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 후속 미리 정의된 장치 반복 활동에 대한 응답으로 상기 현재 반복 카운트를 1씩 증분시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 가상 가이드 피트니스 시스템으로서,카메라, 관성 측정 유닛, 마이크로폰, 라우드스피커, 가이드 피트니스 애플리케이션, 이미지 프로세싱 시스템, 메모리, 프로세서 및 디스플레이를 포함하는 아이웨어 디바이스;상기 메모리 내의 프로그래밍을 포함하며, 상기 프로세서에 의한 상기 프로그래밍의 실행은 기능들을 수행하도록 상기 아이웨어 디바이스를 구성하며, 상기 기능들은, 상기 관성 측정 유닛을 사용하여 모션 데이터의 프레임들을 캡처하는 기능; 상기 캡처된 모션 데이터의 프레임들 내에서 물리적 환경에 대한 상기 아이웨어 디바이스의 디바이스 모션을 검출하는 기능; 상기 검출된 디바이스 모션이 활동 라이브러리에 저장된 복수의 미리 정의된 운동 활동들 중에서 제1 미리 정의된 운동 활동과 매칭되는지 여부를 결정하는 기능; 상기 제1 미리 정의된 운동 활동과 연관된 운동 데이터를 리트리브하는 기능; 및 상기 물리적 환경에 대한 오버레이로서 상기 리트리브된 운동 데이터에 기반하여 가상 피트니스 경험을 상기 디스플레이 상에 제시하는 기능을 포함하는, 가상 가이드 피트니스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13 항에 있어서,상기 가상 피트니스 경험을 제시하는 기능은,상기 디스플레이에 대한 아바타 포지션에 아바타를 제시하는 기능;상기 리트리브된 운동 데이터와 연관된 시작 메시지를 상기 아바타를 통해 재생하는 기능;상기 리트리브된 운동 데이터와 연관된 강의를 상기 아바타를 통해 재생하는 기능 — 상기 아바타를 통해 재생하는 프로세스는 텍스트 버블에서 텍스트를 제시하는 것, 상기 라우드스피커를 통해 오디오를 재생하는 것 및 상기 디스플레이 상에 비디오를 제시하는 것으로 구성된 그룹으로부터 선택된 하나 이상의 동작들을 포함함 —; 및레슨과 관련한 시연을 상기 아바타 포지션에 인접한 상기 디스플레이 상에서 수행하도록 아바타 애니메이션 엔진을 사용하여 상기 아바타를 애니메이팅하는 기능을 더 포함하며, 상기 시연은 상기 리트리브된 운동 데이터에 기반하는, 가상 가이드 피트니스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13 항에 있어서, 상기 프로세서에 의한 상기 프로그래밍의 실행은 추가 기능들을 수행하도록 상기 아이웨어 디바이스를 추가로 구성하며, 상기 추가 기능들은, 후속 디바이스 모션을 검출하는 기능; 상기 검출된 후속 디바이스 모션과 연관된 후속 운동 데이터를 리트리브하는 기능; 상기 리트리브된 후속 운동 데이터에 기반하여 상기 가상 피트니스 경험을 제시하는 기능; 상기 디스플레이에 대한 정보 포지션에 반복 카운터를 사용하여 현재 반복 카운트를 상기 디스플레이 상에 제시하는 기능 — 상기 반복 카운터는 상기 현재 반복 카운트를 선택적으로 증분시키고 상기 리트리브된 운동 데이터와 상관되는 시작 값으로 시작하도록 구성되며, 상기 리트리브된 운동 데이터는 추천된 총 반복들 및 추천된 지속기간을 포함함 —; 상기 캡처된 모션 데이터의 프레임들 내에서 상기 물리적 환경에 대한 상기 아이웨어 디바이스의 반복 모션을 검출하는 기능; 상기 검출된 반복 모션이 활동 라이브러리에 저장된 복수의 미리 정의된 운동 활동들 중에서 제1 미리 정의된 반복 활동과 매칭되는지 여부를 결정하는 기능; 상기 제1 미리 정의된 반복 활동에 대한 응답으로 상기 현재 반복 카운트를 1씩 증분시키는 기능; 상기 정보 포지션에 인접하게 상기 디스플레이 상에 포지셔닝된 스톱워치를 사용하여 현재 시간을 제시하는 기능; 상기 추천된 지속기간 동안 상기 현재 시간을 1단위씩 증분시키는 기능; 후속 반복 모션을 검출하는 기능; 상기 검출된 후속 반복 모션이 후속 미리 정의된 반복 활동과 매칭되는지 여부를 결정하는 기능; 및 상기 후속 미리 정의된 반복 활동에 대한 응답으로 상기 현재 반복 카운트를 1씩 증분시키는 기능을 더 포함하는, 가상 가이드 피트니스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13 항에 있어서, 상기 프로세서에 의한 상기 프로그래밍의 실행은 추가 기능들을 수행하도록 상기 아이웨어 디바이스를 추가로 구성하며, 상기 추가 기능들은, 상기 이미지 프로세싱 시스템을 사용하여, 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들 내에서 반복 장치 모션을 검출하는 기능; 상기 검출된 반복 장치 모션이 활동 라이브러리에 저장된 복수의 미리 정의된 활동들 중에서 제1 미리 정의된 장치 반복 활동과 매칭되는지 여부를 결정하는 기능; 상기 제1 장치 반복 활동에 대한 응답으로 현재 반복 카운트를 1씩 증분시키는 기능; 후속 장치 모션을 검출하는 기능; 상기 후속 장치 모션이 후속 미리 정의된 장치 반복 활동과 매칭되는지 여부를 결정하는 기능; 및 상기 후속 미리 정의된 장치 반복 활동에 대한 응답으로 상기 현재 반복 카운트를 1씩 증분시키는 기능을 포함하는, 가상 가이드 피트니스 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 프로그램 코드를 저장한 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체로서, 상기 프로그램 코드는, 실행될 때, 전자 프로세서로 하여금, 아이웨어 디바이스의 관성 측정 유닛을 사용하여 모션 데이터의 프레임들을 캡처하는 단계 — 상기 아이웨어 디바이스는 카메라, 마이크로폰, 라우드스피커, 가이드 피트니스 애플리케이션, 이미지 프로세싱 시스템 및 디스플레이를 더 포함함 —;상기 캡처된 모션 데이터의 프레임들 내에서 물리적 환경에 대한 상기 아이웨어 디바이스의 디바이스 모션을 검출하는 단계;상기 검출된 디바이스 모션이 활동 라이브러리에 저장된 복수의 미리 정의된 운동 활동들 중에서 제1 미리 정의된 운동 활동과 매칭되는지 여부를 결정하는 단계;상기 제1 미리 정의된 운동 활동과 연관된 운동 데이터를 리트리브하는 단계;상기 물리적 환경에 대한 오버레이로서 상기 리트리브된 운동 데이터에 기반하여 가상 피트니스 경험을 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계를 수행하게 하도록 동작하며, 상기 가상 피트니스 경험을 제시하는 단계는,상기 디스플레이에 대한 아바타 포지션에 아바타를 제시하는 단계;상기 리트리브된 운동 데이터와 연관된 시작 메시지를 상기 아바타를 통해 재생하는 단계;상기 리트리브된 운동 데이터와 연관된 강의를 상기 아바타를 통해 재생하는 단계 — 상기 아바타를 통해 재생하는 프로세스는 텍스트 버블에서 텍스트를 제시하는 것, 상기 라우드스피커를 통해 오디오를 재생하는 것 및 상기 디스플레이 상에 비디오를 제시하는 것으로 구성된 그룹으로부터 선택된 하나 이상의 동작들을 포함함 —; 및레슨과 관련한 시연을 상기 아바타 포지션에 인접한 상기 디스플레이 상에서 수행하도록 상기 아바타를 애니메이팅하는 단계를 더 포함하며, 상기 시연은 상기 리트리브된 운동 데이터에 기반하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서,상기 가상 피트니스 경험을 제시하는 단계는,상기 디스플레이에 대한 정보 포지션에 반복 카운터를 사용하여 현재 반복 카운트를 상기 디스플레이 상에 제시하는 단계 — 상기 반복 카운터는 상기 현재 반복 카운트를 선택적으로 증분시키고 상기 리트리브된 운동 데이터와 상관되는 시작 값으로 시작하도록 구성되며, 상기 리트리브된 운동 데이터는 추천된 총 반복들 및 추천된 지속기간을 포함함 —;상기 캡처된 모션 데이터의 프레임들 내에서 상기 물리적 환경에 대한 상기 아이웨어 디바이스의 반복 모션을 검출하는 단계;상기 검출된 반복 모션이 활동 라이브러리에 저장된 복수의 미리 정의된 운동 활동들 중에서 제1 미리 정의된 반복 활동과 매칭되는지 여부를 결정하는 단계;상기 제1 미리 정의된 반복 활동에 대한 응답으로 상기 현재 반복 카운트를 1씩 증분시키는 단계;상기 정보 포지션에 인접하게 상기 디스플레이 상에 포지셔닝된 스톱워치를 사용하여 현재 시간을 제시하는 단계; 및상기 추천된 지속기간 동안 상기 현재 시간을 1단위씩 증분시키는 단계를 더 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17 항에 있어서,상기 가상 피트니스 경험을 제시하는 단계는,상기 카메라의 시야 내에서 비디오 데이터의 프레임들을 캡처하는 단계;상기 이미지 프로세싱 시스템을 사용하여, 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들 내에서 운동 장치를 검출하는 단계;상기 검출된 운동 장치와 연관된 장치 데이터를 리트리브하는 단계; 및상기 리트리브된 장치 데이터 및 상기 리트리브된 운동 데이터에 기반하여 상기 가상 피트니스 경험을 제시하는 단계를 더 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제18 항에 있어서,상기 가상 피트니스 경험을 제시하는 단계는,상기 이미지 프로세싱 시스템을 사용하여, 상기 캡처된 비디오 데이터의 프레임들 내에서 반복 장치 모션을 검출하는 단계;상기 검출된 반복 장치 모션이 활동 라이브러리에 저장된 복수의 미리 정의된 활동들 중에서 제1 미리 정의된 장치 반복 활동과 매칭되는지 여부를 결정하는 단계; 및상기 제1 장치 반복 활동에 대한 응답으로 상기 현재 반복 카운트를 1씩 증분시키는 단계를 더 포함하는, 비-일시적 컴퓨터-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>HONG, Megan</engName><name>홍, 메건</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 서소문로**(서소문동, 정안빌딩*층)</address><code>920121001826</code><country>대한민국</country><engName>NAM &amp; NAM</engName><name>특허법인 남앤남</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.05.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/321,178</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.12.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1390571-50</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0204858-55</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.03.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0251569-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.02.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0192108-91</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237042914.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c938d6b9137096c11d403b8ac3a83a266d838c1dab742e1a34d1674f35a5c3a97f357a11974ef98a5943f25605abe56f1905d86fa49ee7669c4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb26068de568f664aea372d265895c9cb65453120a226c3a2478e8588de333894feebbc42d15300062e18f312871ef981f5291efbde0929d3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>