<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:21.3021</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7021977</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스마트 교통 관리</inventionTitle><inventionTitleEng>SMART TRAFFIC MANAGEMENT</inventionTitleEng><openDate>2024.09.24</openDate><openNumber>10-2024-0140060</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.01</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G08G 1/0967</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2020.01.01)</ipcDate><ipcNumber>B60W 60/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/40</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 차량은, 네트워크 엔티티로, 차량에 대한 차선과 연관된 차선 사용 요청 메시지를 송신할 수 있다. 네트워크 엔티티는 차량에 대한 차선과 연관된 차선 정보를 식별할 수 있다. 네트워크 엔티티는 차량과 연관된 차량 정보를 식별할 수 있다. 네트워크 엔티티는 식별된 차선 정보 또는 식별된 차량 정보 중 적어도 하나에 기초한 차선 사용 승인 메시지를 차량으로 송신할 수 있고, 차량은 그를 네트워크 엔티티로부터 수신할 수 있다. 차선 사용 승인 메시지는 차량이 차선을 사용하라는 허가를 표시할 수 있다. 차량은 허가 없이는 차선을 사용하도록 허가되지 않을 수 있다. 차선은 가변 차선, 긴급 차선, 갓길, HOV 차선, 또는 추월 차선에 대응할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.07.27</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023140925</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.11.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/050778</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 차량(vehicle)에서의 무선 통신을 위한 장치로서,메모리;적어도 하나의 트랜시버; 및상기 메모리 및 상기 적어도 하나의 트랜시버에 통신가능하게 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 네트워크 엔티티로, 상기 차량에 대한 차선과 연관된 차선 사용 요청 메시지를 송신하도록; 그리고 상기 네트워크 엔티티로부터, 상기 차선과 연관된 차선 정보 또는 상기 차량과 연관된 차량 정보 중 적어도 하나에 기초한 차선 사용 승인 메시지를 수신하도록 - 상기 차선 사용 승인 메시지는 상기 차량이 상기 차선을 사용하라는 허가를 표시하고, 상기 차량은 상기 허가 없이는 상기 차선을 사용하도록 허가되지 않음 - 구성되는, 차량(vehicle)에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 차선은 가변 차선, 긴급 차선, 갓길(road shoulder), 다인승 차량(high occupancy vehicle, HOV) 차선, 또는 추월 차선에 대응하는, 차량(vehicle)에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 차선은 구성가능한 차선 방향들과 연관되고, 상기 차선 정보는 상기 차선과 연관된 현재 차선 방향을 포함하고, 상기 차량 정보는 상기 차량과 연관된 현재 차량 방향을 포함하고, 상기 차선 사용 승인 메시지는 상기 현재 차량 방향이 상기 현재 차선 방향과 일치하는 것에 기초하는, 차량(vehicle)에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 현재 차선 방향은 교통 상황 또는 시간대(time of day) 중 적어도 하나에 기초하는, 차량(vehicle)에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 차선 정보는 상기 차선의 현재 사용 또는 미사용 또는 적어도 하나의 긴급 차량에 의한 상기 차선의 예측된 사용 또는 미사용을 포함하고, 상기 차선 사용 승인 메시지는 상기 차선이 상기 적어도 하나의 긴급 차량에 의해 사용되지 않는 것 및 사용될 것으로 예상되지 않는 것에 기초하는, 차량(vehicle)에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 차선은 상기 갓길에 대응하고, 상기 차량 정보는 상기 갓길과 연관된 도로로부터 상기 차량에 의해 다가오는 출구의 표시를 포함하고, 상기 차선 사용 승인 메시지는 상기 차량이 사전정의된 제1 거리 내에서 상기 도로를 빠져나갈 것으로 예상되는 것에 기초하고, 상기 다가오는 출구의 표시는 상기 차선 사용 요청 메시지와 연관되는, 차량(vehicle)에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 차선 사용 승인 메시지는 상기 차량이 상기 차선을 사용하라는 상기 허가와 연관된 사전정의된 제2 거리를 추가로 표시하고, 상기 사전정의된 제2 거리는 상기 사전정의된 제1 거리 미만인, 차량(vehicle)에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제2항에 있어서, 상기 차선 정보는 상기 차선과 연관된 교통 상황을 포함하고, 상기 차선 사용 승인 메시지는 상기 차선이 상기 차선 사용 승인 메시지의 수신 이전에 상기 차량에 의해 사용된 제2 차선보다 더 적은 차량들에 의해 사용되는 것에 기초하는, 차량(vehicle)에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제2항에 있어서, 상기 차량 정보는 상기 차량과 연관된 지불 상태를 포함하고, 상기 차선 사용 승인 메시지는 상기 차량이 상기 차선의 사용에 대한 지불과 연관되는 것에 기초하는, 차량(vehicle)에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 차선 사용 요청 메시지는 상기 차선 사용 요청 메시지의 이전 송신에서 설정된 타이머가 만료되기 전에 상기 차선 사용 승인 메시지가 상기 네트워크 엔티티로부터 수신되지 않은 경우에 상기 네트워크 엔티티로 재송신되는, 차량(vehicle)에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항에 있어서, 상기 차선 사용 요청 메시지는 계획된 경로, 교통 상황, 또는 도로 상황 중 적어도 하나에 기초하는, 차량(vehicle)에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 차선 사용 요청 메시지는 제1 WAVE(wireless access in vehicular environment) 단문 메시지(WAVE short message, WSM)를 통해 상기 네트워크 엔티티로 송신되고, 상기 차선 사용 승인 메시지는 RSM(roadside safety message) 또는 제2 WSM을 통해 상기 네트워크 엔티티로부터 수신되는, 차량(vehicle)에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 차량의 사용자 또는 상기 차량의 운전자에게, 상기 차량이 상기 차선을 사용하라는 상기 허가를 표시하도록 추가로 구성되는, 차량(vehicle)에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 차량이 상기 차선을 사용하라는 상기 허가에 기초하여 상기 차량을 자율적으로 운전하도록 추가로 구성되는, 차량(vehicle)에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 차량에서의 무선 통신 방법으로서,네트워크 엔티티로, 상기 차량에 대한 차선과 연관된 차선 사용 요청 메시지를 송신하는 단계; 및상기 네트워크 엔티티로부터, 상기 차선과 연관된 차선 정보 또는 상기 차량과 연관된 차량 정보 중 적어도 하나에 기초한 차선 사용 승인 메시지를 수신하는 단계 - 상기 차선 사용 승인 메시지는 상기 차량이 상기 차선을 사용하라는 허가를 표시하고, 상기 차량은 상기 허가 없이는 상기 차선을 사용하도록 허가되지 않음 - 를 포함하는, 차량에서의 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 장치로서,메모리;적어도 하나의 트랜시버; 및상기 메모리 및 상기 적어도 하나의 트랜시버에 통신가능하게 커플링된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 차량에 대한 차선과 연관된 차선 정보를 식별하도록; 상기 차량과 연관된 차량 정보를 식별하도록; 그리고 상기 차량으로, 상기 식별된 차선 정보 또는 상기 식별된 차량 정보 중 적어도 하나에 기초한 차선 사용 승인 메시지를 송신하도록 - 상기 차선 사용 승인 메시지는 상기 차량이 상기 차선을 사용하라는 허가를 표시하고, 상기 차량은 상기 허가 없이는 상기 차선을 사용하도록 허가되지 않음 - 구성되는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 차선은 가변 차선, 긴급 차선, 갓길, 다인승 차량(HOV) 차선, 또는 추월 차선에 대응하는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 차선은 구성가능한 차선 방향들과 연관되고, 상기 차선 정보는 상기 차선과 연관된 현재 차선 방향을 포함하고, 상기 차량 정보는 상기 차량과 연관된 현재 차량 방향을 포함하고, 상기 차선 사용 승인 메시지는 상기 현재 차량 방향이 상기 현재 차선 방향과 일치하는 것에 기초하고, 상기 현재 차선 방향은 교통 상황 또는 시간대 중 적어도 하나에 기초하는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 차선 정보는 상기 차선의 현재 사용 또는 미사용 또는 적어도 하나의 긴급 차량에 의한 상기 차선의 예측된 사용 또는 미사용을 포함하고, 상기 차선 사용 승인 메시지는 상기 차선이 상기 적어도 하나의 긴급 차량에 의해 사용되지 않는 것 및 사용될 것으로 예상되지 않는 것에 기초하는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 차선은 상기 갓길에 대응하고, 상기 차량 정보는 상기 갓길과 연관된 도로로부터 상기 차량에 의해 다가오는 출구의 표시를 포함하고, 상기 차선 사용 승인 메시지는 상기 차량이 사전정의된 제1 거리 내에서 상기 도로를 빠져나갈 것으로 예상되는 것에 기초하는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 차선 사용 승인 메시지는 상기 차량이 상기 차선을 사용하라는 상기 허가와 연관된 사전정의된 제2 거리를 추가로 표시하고, 상기 사전정의된 제2 거리는 상기 사전정의된 제1 거리 미만인, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 다가오는 출구의 상기 표시는 상기 차량으로부터 수신되는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서, 상기 차선 정보는 상기 차선과 연관된 교통 상황을 포함하고, 상기 차선 사용 승인 메시지는 상기 차선이 상기 차선 사용 승인 메시지의 송신 이전에 상기 차량에 의해 사용된 제2 차선보다 더 적은 차량들에 의해 사용되는 것에 기초하는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항에 있어서, 상기 차량 정보는 상기 차량과 연관된 지불 상태를 포함하고, 상기 차선 사용 승인 메시지는 상기 차량이 상기 차선의 사용에 대한 지불과 연관되는 것에 기초하는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제16항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 차량으로, 차선 사용 철회 메시지를 송신하도록 - 상기 차선 사용 철회 메시지는 상기 차량이 상기 차선을 사용하라는 상기 허가가 철회됨을 표시함 - 추가로 구성되는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제16항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는,상기 차량으로부터, 상기 차선과 연관된 차선 사용 요청 메시지를 수신하도록 추가로 구성되는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 차선 사용 요청 메시지는 계획된 경로, 교통 상황, 또는 도로 상황 중 적어도 하나에 기초하는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서, 상기 차선 사용 요청 메시지는 WAVE 단문 메시지(WSM)를 통해 상기 차량으로부터 수신되는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제16항에 있어서, 상기 차선 사용 승인 메시지는 RSM 또는 WAVE 단문 메시지(WSM)를 통해 상기 차량으로 송신되는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 네트워크 엔티티에서의 무선 통신 방법으로서,차량에 대한 차선과 연관된 차선 정보를 식별하는 단계;상기 차량과 연관된 차량 정보를 식별하는 단계; 및상기 차량으로, 상기 식별된 차선 정보 또는 상기 식별된 차량 정보 중 적어도 하나에 기초한 차선 사용 승인 메시지를 송신하는 단계 - 상기 차선 사용 승인 메시지는 상기 차량이 상기 차선을 사용하라는 허가를 표시하고, 상기 차량은 상기 허가 없이는 상기 차선을 사용하도록 허가되지 않음 - 를 포함하는, 네트워크 엔티티에서의 무선 통신 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>KHOSLA, Abha</engName><name>코슬라, 아바</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>SHUMAN, Mohammed Ataur Rahman</engName><name>슈만, 모하메드 아타우르 라만</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>DAS, Soumya</engName><name>다스, 소미야</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>KATAMREDDY, Srujith Reddy</engName><name>카탐레디, 스루지스 레디</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주...</address><code> </code><country> </country><engName>DASAM, Phani Kumar</engName><name>다삼, 파니 쿠마르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.01.24</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/648,780</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.01</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0710473-13</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.08.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0139975-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247021977.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d35d6a3896cc23bc40e0e1998e7c43be3d3ab4aba9a45cb475d20002c2d1d302b210c70a79be98135a586a66da231cfaca18ef1dde5bef68</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4fdeaa20d259f6768685462838c2211037f688badcf18b8756204fe5e058fa695fd28b01b70ba7fd9676a4edc83e6dccd2b38fc0b1b0425c</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>