<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:26.226</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.12.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7021493</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 프로세싱을 위한 높은 다이나믹 범위 기법 선택</inventionTitle><inventionTitleEng>HIGH DYNAMIC RANGE TECHNIQUE SELECTION FOR IMAGE PROCESSING</inventionTitleEng><openDate>2023.09.14</openDate><openNumber>10-2023-0131831</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.11.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/741</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/71</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 23/63</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/46</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/531</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 카메라 프로세싱을 위한 디바이스는 프리뷰 이미지를 수신하고, 프리뷰 이미지의 픽셀들의 밝기 값들에 기반하여 프리뷰 이미지가 HDR (high dynamic range) 장면인지를 결정하도록 구성된다. 디바이스는, 추가로, 프리뷰 이미지가 HDR 장면이 아니라는 결정에 기반하여 단일 프레임 이미지 캡처 기법을 사용하기로 결정할 수 있고, 프리뷰 이미지가 HDR 장면이라는 결정에 기반하여, 그리고 프리뷰 이미지에서 검출된 모션에 추가로 기반하여 복수의 HDR 이미지 캡처 기법들 중 하나를 사용하기로 결정할 수 있다. 디바이스는, 그 후, 단일 프레임 이미지 캡처 기법 또는 복수의 HDR 이미지 캡처 기법들 중 하나를 사용하여 캡처된 하나 이상의 이미지들을 사용하여 출력 이미지를 생성할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022154931</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.12.16</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/063794</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 카메라 프로세싱을 위해 구성된 디바이스로서,상기 디바이스는,이미지를 수신하도록 구성된 메모리, 및상기 메모리와 통신하는 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은, 프리뷰 이미지를 수신하고, 상기 프리뷰 이미지의 픽셀들의 밝기 값들에 기반하여 상기 프리뷰 이미지가 HDR (high dynamic range) 장면인지를 결정하며, 상기 프리뷰 이미지가 HDR 장면이 아니라는 결정에 기반하여 단일 프레임 이미지 캡처 기법을 사용하기로 결정하고,  상기 프리뷰 이미지가 HDR 장면이라는 결정에 기반하여, 그리고 상기 프리뷰 이미지에서 검출된 모션에 추가로 기반하여, 복수의 HDR 이미지 캡처 기법들 중 하나를 사용하기로 결정하며, 상기 단일 프레임 이미지 캡처 기법 또는 상기 복수의 HDR 이미지 캡처 기법들 중 하나를 사용하여 캡처된 하나 이상의 이미지들을 사용하여 출력 이미지를 생성하도록구성되는, 카메라 프로세싱을 위해 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 프리뷰 이미지가 HDR 장면이라는 결정에 기반하여, 그리고 상기 프리뷰 이미지에서 검출된 모션에 추가로 기반하여, 상기 복수의 HDR 이미지 캡처 기법들 중 하나를 사용하기로 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 프리뷰 이미지에 모션이 존재하는지를 검출하고, 상기 프리뷰 이미지에 모션이 존재하지 않는다는 것을 검출하는 것에 기반하여 제 1 HDR 이미지 캡처 기법을 사용하기로 결정하도록 추가로 구성되고, 상기 제 1 HDR 이미지 캡처 기법은 복수의 이미지들을 캡처하는 것을 포함하는, 카메라 프로세싱을 위해 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서,상기 제 1 HDR 이미지 캡처 기법은 다중-프레임 HDR (MFHDR) 이미지 캡처 기법 또는 스태거링된 다중-프레임 HDR 이미지 캡처 기법 중 하나인, 카메라 프로세싱을 위해 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 프리뷰 이미지가 HDR 장면이라는 결정에 기반하여, 그리고 상기 프리뷰 이미지에서 검출된 모션에 추가로 기반하여, 상기 복수의 HDR 이미지 캡처 기법들 중 하나를 사용하기로 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 프리뷰 이미지에 모션이 존재하는지를 검출하고, 상기 프리뷰 이미지에 모션이 존재한다는 것을 검출하는 것에 기반하여, 상기 모션이 상기 프리뷰 이미지의 어두운 영역에 있는지를 결정하며, 상기 프리뷰 이미지의 상기 어두운 영역에 상기 모션이 있다는 결정에 기반하여 단일-프레임 HDR 이미지 캡처 기법을 사용하기로 결정하고, 상기 프리뷰 이미지의 상기 어두운 영역에 상기 모션이 있지 않다는 결정에 기반하여 단일 프레임 이미지 캡처 기법과 함께 상기 단일-프레임 HDR 이미지 캡처 기법을 사용하기로 결정하도록추가로 구성되는, 카메라 프로세싱을 위해 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 단일-프레임 HDR 이미지 캡처 기법은 인-센서 쿼드-베이어 코딩 (QBC) HDR 이미지 캡처 기법이고, 상기 단일 프레임 이미지 캡처 기법은 긴 노출 비닝 프레임 이미지 캡처 기법인, 카메라 프로세싱을 위해 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 단일 프레임 이미지 캡처 기법과 함께 상기 단일-프레임 HDR 이미지 캡처 기법을 사용하기로 결정하고,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 인-센서 QBC HDR 이미지 캡처 기법을 사용하여 제 1 이미지를 캡처하고, 상기 긴 노출 비닝 프레임 이미지 캡처 기법을 사용하여 제 2 이미지를 캡처하며, 블렌딩 가중치에 기반하여 상기 제 1 이미지 및 상기 제 2 이미지를 상기 출력 이미지로 융합도록추가로 구성되는, 카메라 프로세싱을 위해 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 픽셀 밝기 값의 함수로서 상기 블렌딩 가중치를 결정하도록 추가로 구성되는, 카메라 프로세싱을 위해 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 프리뷰 이미지와 이전에 캡쳐된 이미지 사이의 픽셀 값들의 절대 차이들의 합의 함수에 기반하여 상기 프리뷰 이미지에 모션이 존재하는지를 검출하도록 추가로 구성되는, 카메라 프로세싱을 위해 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 프리뷰 이미지의 상기 픽셀들의 밝기 값들의 히스토그램을 결정하도록 추가로 구성되는, 카메라 프로세싱을 위해 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 프리뷰 이미지의 상기 픽셀들의 밝기 값들에 기반하여 상기 프리뷰 이미지가 상기 HDR 장면인지를 결정하기 위해, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 히스토그램의 과포화 영역 및 상기 히스토그램의 저포화 영역에서의 밝기 값들의 백분율이 임계값보다 큰지 여부에 기반하여 상기 프리뷰 이미지가 상기 HDR 장면인지를 결정하도록 구성되는, 카메라 프로세싱을 위해 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 10 항에 있어서,상기 단일 프레임 이미지 캡처 기법은 ADRC (adaptive dynamic range coding) 을 위한 단일 비닝 프레임 캡처 기법인, 카메라 프로세싱을 위해 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 단일 프레임 이미지 캡처 기법 또는 복수의 HDR 이미지 캡처 기법들 중 하나를 사용하여 하나 이상의 이미지들을 캡처하도록 구성된 하나 이상의 카메라들을 더 포함하는, 카메라 프로세싱을 위해 구성된 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 카메라 프로세싱 방법으로서,상기 방법은, 프리뷰 이미지를 수신하는 단계, 상기 프리뷰 이미지의 픽셀들의 밝기 값들에 기반하여 상기 프리뷰 이미지가 HDR (high dynamic range) 장면인지를 결정하는 단계, 상기 프리뷰 이미지가 HDR 장면이 아니라는 결정에 기반하여 단일 프레임 이미지 캡처 기법을 사용하기로 결정하는 단계,  상기 프리뷰 이미지가 HDR 장면이라는 결정에 기반하여, 그리고 상기 프리뷰 이미지에서 검출된 모션에 추가로 기반하여, 복수의 HDR 이미지 캡처 기법들 중 하나를 사용하기로 결정하는 단계, 및 상기 단일 프레임 이미지 캡처 기법 또는 복수의 HDR 이미지 캡처 기법들 중 하나를 사용하여 캡처된 하나 이상의 이미지들을 사용하여 출력 이미지를 생성하는 단계를 포함하는, 카메라 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 프리뷰 이미지가 HDR 장면이라는 결정에 기반하여, 그리고 상기 프리뷰 이미지에서 검출된 모션에 추가로 기반하여, 복수의 HDR 이미지 캡처 기법들 중 하나를 사용하기로 결정하는 단계는,상기 프리뷰 이미지에 모션이 존재하는지를 검출하는 단계, 및상기 프리뷰 이미지에 모션이 존재하지 않는다는 것을 검출하는 것에 기반하여 제 1 HDR 이미지 캡처 기법을 사용하기로 결정하는 단계를 포함하고,상기 제 1 HDR 이미지 캡처 기법은 복수의 이미지들을 캡처하는 것을 포함하는, 카메라 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 14 항에 있어서,상기 제 1 HDR 이미지 캡처 기법은 다중-프레임 HDR (MFHDR) 이미지 캡처 기법 또는 스태거링된 다중-프레임 HDR 이미지 캡처 기법 중 하나인, 카메라 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 13 항에 있어서,상기 프리뷰 이미지가 HDR 장면이라는 결정에 기반하여, 그리고 상기 프리뷰 이미지에서 검출된 모션에 추가로 기반하여, 복수의 HDR 이미지 캡처 기법들 중 하나를 사용하기로 결정하는 단계는,상기 프리뷰 이미지에 모션이 존재하는지를 검출하는 단계,상기 프리뷰 이미지에 모션이 존재한다는 것을 검출하는 것에 기반하여, 상기 모션이 상기 프리뷰 이미지의 어두운 영역에 있는지를 결정하는 단계,상기 프리뷰 이미지의 상기 어두운 영역에 상기 모션이 있다는 결정에 기반하여 단일-프레임 HDR 이미지 캡처 기법을 사용하기로 결정하는 단계, 및상기 프리뷰 이미지의 상기 어두운 영역에 상기 모션이 있지 않다는 결정에 기반하여 단일 프레임 이미지 캡처 기법과 함께 상기 단일-프레임 HDR 이미지 캡처 기법을 사용하기로 결정하는 단계를 포함하는, 카메라 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서,상기 단일-프레임 HDR 이미지 캡처 기법은 인-센서 쿼드-베이어 코딩 (QBC) HDR 이미지 캡처 기법이고, 상기 단일 프레임 이미지 캡처 기법은 긴 노출 비닝 프레임 이미지 캡처 기법인, 카메라 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,단일 프레임 이미지 캡처 기법과 함께 상기 단일-프레임 HDR 이미지 캡처 기법을 사용하기로 결정하는 단계,상기 인-센서 QBC HDR 이미지 캡처 기법을 사용하여 제 1 이미지를 캡처하는 단계,상기 긴 노출 비닝 프레임 이미지 캡처 기법을 사용하여 제 2 이미지를 캡처하는 단계, 및블렌딩 가중치에 기반하여 상기 제 1 이미지 및 상기 제 2 이미지를 상기 출력 이미지로 융합하는 단계를 더 포함하는, 카메라 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,픽셀 밝기 값의 함수로서 상기 블렌딩 가중치를 결정하는 단계를 더 포함하는, 카메라 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 13 항에 있어서,상기 프리뷰 이미지와 이전에 캡쳐된 이미지 사이의 픽셀 값들의 절대 차이들의 합의 함수에 기반하여 상기 프리뷰 이미지에 모션이 존재하는지를 검출하는 단계를 더 포함하는, 카메라 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 13 항에 있어서,상기 프리뷰 이미지의 상기 픽셀들의 밝기 값들의 히스토그램을 결정하는 단계를 더 포함하는, 카메라 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 21 항에 있어서,상기 프리뷰 이미지의 상기 픽셀들의 밝기 값들에 기반하여 상기 프리뷰 이미지가 상기 HDR 장면인지를 결정하는 단계는,상기 히스토그램의 과포화 영역 및 상기 히스토그램의 저포화 영역에서의 밝기 값들의 백분율이 임계값보다 큰지 여부에 기반하여 상기 프리뷰 이미지가 상기 HDR 장면인지를 결정하는 단계를 포함하는, 카메라 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 단일 프레임 이미지 캡처 기법은 ADRC (adaptive dynamic range coding) 을 위한 단일 비닝 프레임 캡처 기법인, 카메라 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 13 항에 있어서,상기 단일 프레임 이미지 캡처 기법 또는 복수의 HDR 이미지 캡처 기법들 중 하나를 사용하여 하나 이상의 이미지들을 캡처하는 단계를 더 포함하는, 카메라 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 명령들을 저장하는 비-일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 때, 디바이스의 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 프리뷰 이미지를 수신하고, 상기 프리뷰 이미지의 픽셀들의 밝기 값들에 기반하여 상기 프리뷰 이미지가 HDR (high dynamic range) 장면인지를 결정하며, 상기 프리뷰 이미지가 HDR 장면이 아니라는 결정에 기반하여 단일 프레임 이미지 캡처 기법을 사용하기로 결정하고,  상기 프리뷰 이미지가 HDR 장면이라는 결정에 기반하여, 그리고 상기 프리뷰 이미지에서 검출된 모션에 추가로 기반하여, 복수의 HDR 이미지 캡처 기법들 중 하나를 사용하기로 결정하며, 상기 단일 프레임 이미지 캡처 기법 또는 복수의 HDR 이미지 캡처 기법들 중 하나를 사용하여 캡처된 하나 이상의 이미지들을 사용하여 출력 이미지를 생성하게하는, 비-일시적인 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 카메라 프로세싱을 위한 디바이스로서,상기 디바이스는,프리뷰 이미지를 수신하기 위한 수단,상기 프리뷰 이미지의 픽셀들의 밝기 값들에 기반하여 상기 프리뷰 이미지가 HDR (high dynamic range) 장면인지를 결정하는 것,상기 프리뷰 이미지가 HDR 장면이 아니라는 결정에 기반하여 단일 프레임 이미지 캡처 기법을 사용하기로 결정하기 위한 수단, 상기 프리뷰 이미지가 HDR 장면이라는 결정에 기반하여, 그리고 상기 프리뷰 이미지에서 검출된 모션에 추가로 기반하여, 복수의 HDR 이미지 캡처 기법들 중 하나를 사용하기로 결정하기 위한 수단, 및상기 단일 프레임 이미지 캡처 기법 또는 복수의 HDR 이미지 캡처 기법들 중 하나를 사용하여 캡처된 하나 이상의 이미지들을 사용하여 출력 이미지를 생성하기 위한 수단을 포함하는, 카메라 프로세싱을 위한 디바이스.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, TAI-HSIN</engName><name>리우 타이-신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>FENG, WEN-CHUN</engName><name>펑 원-춘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, WEI-CHIH</engName><name>리우 웨이-치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, JUN-ZUO</engName><name>리우 쥔-줘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.01.14</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/149,371</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0698652-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0131119-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.11.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1307060-41</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.11.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1307061-97</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237021493.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c919d02bd4f848bc4e567b170ddcd6a96b0d1a683bbec37c38ac1a1d8e8d582913f6fc15c8c9ef04e81176fdd8cfa8fb1cd40dabd83dba5b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf934c6d4a8a0b77821a2184efd988a137774f22b7b78c24a67ec523846738e77d4562c9668e7775e48cd9ddb4abf7d30fbc5ec34f52b00c10</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>