<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:29:46.2946</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.14</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7001171</applicationNumber><claimCount>29</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>플라즈마 동작 동안 스테이션 전압의 변조</inventionTitle><inventionTitleEng>MODULATION OF STATION VOLTAGES DURING PLASMA OPERATIONS</inventionTitleEng><openDate>2025.02.20</openDate><openNumber>10-2025-0024982</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.13</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01J 37/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본원에서의 다양한 실시예는 플라즈마 동작 동안 스테이션 전압의 변조를 위한 시스템, 장치, 및 방법에 관한 것이다. 일부 실시예에서, 시스템은: 프로세스 챔버; 프로세스 챔버의 전력이 공급되지 않은 전극에 동작 가능하게 커플링된 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소; 및 제어기를 포함한다. 일부 실시예에서, 제어기는 하나 이상의 구성요소와 연관된 하나 이상의 타겟 전압을 결정하도록 구성된다. 제어기는 하나 이상의 타겟 전압에 기초하여 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소의 값을 결정하도록 구성될 수 있다. 제어기는 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소가 결정된 값을 갖게 하도록 구성될 수 있고, 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소가 결정된 값을 갖게 하는 것은 프로세스 챔버의 하나 이상의 구성요소와 연관된 하나 이상의 전압이 하나 이상의 타겟 전압을 향해 이동하게 한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.12.21</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023244653</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.06.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/025284</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시스템으로서,플라즈마-기반 동작을 포함하는 반도체 제작 프로세스를 수행하기 위해 구성된 프로세스 챔버; 상기 프로세스 챔버의 전력이 공급되지 않은 전극(unpowered electrode)에 동작 가능하게 커플링된 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소; 및제어기를 포함하고, 상기 제어기는,  상기 플라즈마-기반 동작의 수행 동안 또는 수행 전에, 상기 프로세스 챔버의 하나 이상의 구성요소와 연관된 하나 이상의 타겟 전압을 결정하고, 상기 하나 이상의 타겟 전압에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소의 값을 결정하고, 그리고  상기 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소가 상기 결정된 값을 갖게 하도록 구성되고, 상기 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소가 상기 결정된 값을 갖게 하는 것은 상기 프로세스 챔버의 하나 이상의 구성요소와 연관된 하나 이상의 전압이 상기 하나 이상의 타겟 전압을 향해 이동하게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 프로세스 챔버의 전력이 공급되지 않은 전극은 상기 프로세스 챔버의 샤워헤드를 포함하고, 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소가 상기 샤워헤드에 전기적으로 연결되거나 또는 샤워헤드에 배치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 프로세스 챔버의 전력이 공급되지 않은 전극은 상기 프로세스 챔버의 페데스탈이고, 상기 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소는 상기 프로세스 챔버의 페데스탈에 전기적으로 연결되거나 또는 상기 프로세스 챔버의 페데스탈에 배치되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 프로세스 챔버의 하나 이상의 구성요소와 연관된 하나 이상의 전압이 상기 하나 이상의 타겟 전압을 향해 이동하게 하는 것은 상기 프로세스 챔버 내의 기생 플라즈마의 가능성을 감소시키는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 하나 이상의 타겟 전압 중 적어도 하나는 상기 프로세스 챔버의 전력이 공급되지 않은 샤워헤드와 연관된 전압인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 반도체 제작 프로세스를 거치는 웨이퍼를 지지하도록 구성된 페데스탈을 더 포함하고, 상기 하나 이상의 타겟 전압 중 적어도 하나는 상기 웨이퍼의 휴지 포지션에 근접한 위치에서의 전압인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소가 상기 결정된 값을 갖게 하는 것은, 상기 웨이퍼의 휴지 포지션에 근접한 위치에서의 전압이, 상기 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소가 상기 결정된 값을 갖게 하기 전 상기 위치에서의 전압보다 실질적으로 더 낮게 되게 하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 페데스탈에 동작 가능하게 커플링된 라디오 주파수(RF) 생성기를 더 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소는 가변 커패시터를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 가변 커패시터에 동작 가능하게 커플링된 스테퍼 모터를 더 포함하고, 상기 제어기는 상기 스테퍼 모터를 작동시킴으로써 상기 가변 커패시터가 상기 결정된 값을 갖게 하도록 구성되는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항에 있어서,상기 가변 커패시터의 값은 상기 전력이 공급되지 않은 전극과 연관된 인덕턴스에 기초하여 결정되는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소는 가변 인덕터를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소는 상이한 주파수에 대해 상이한 리액턴스를 제공하도록 구성된 네트워크를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 상이한 주파수는, DC, 복수의 RF 구동 주파수, 하나 이상의 RF 구동 주파수의 복수의 고조파, 또는 이들의 임의의 조합을 포함하는,시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소는 교체 가능한 하드웨어 요소를 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 플라즈마 동작은 플라즈마 기반 에칭 동작 또는 플라즈마 기반 증착 동작인, 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 프로세스 챔버의 전압을 변조하기 위한 방법으로서, 프로세스 챔버 내에서 플라즈마 기반 동작의 수행 동안 또는 수행 전에, 상기 프로세스 챔버의 하나 이상의 구성요소와 연관된 하나 이상의 타겟 전압을 결정하는 단계 — 상기 프로세스 챔버는 전력이 공급되지 않은 전극을 포함함 —  ; 상기 전력이 공급되지 않은 전극에 동작 가능하게 커플링된 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소의 값을 결정하는 단계; 및상기 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소가 상기 결정된 값을 갖게 하는 단계를 포함하고, 상기 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소가 상기 결정된 값을 갖게 하는 단계는 상기 프로세스 챔버의 하나 이상의 구성요소와 연관된 하나 이상의 전압이 상기 하나 이상의 타겟 전압을 향해 이동하게 하는,프로세스 챔버의 전압을 변조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소의 값을 결정하는 단계는 상기 하나 이상의 구성요소와 연관된 상기 하나 이상의 전압이 상기 하나 이상의 타겟 전압의 미리 결정된 범위 내에 있게 하는, 상기 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소의 값을 식별하기 위해 룩업 테이블에 대한 키 값으로서 상기 하나 이상의 타겟 전압을 활용하는 단계를 포함하는, 프로세스 챔버의 전압을 변조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소의 값을 결정하는 단계는 상기 프로세스 챔버의 적어도 일부의 회로 모델에 기초하고, 상기 회로 모델은 상기 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소를 포함하는, 프로세스 챔버의 전압을 변조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 회로 모델은 상기 프로세스 챔버에 형성된 플라즈마와 연관된 하나 이상의 회로 요소를 포함하는, 프로세스 챔버의 전압을 변조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 플라즈마와 연관된 하나 이상의 회로 요소는 플라즈마 저항을 나타내는 저항기 및 플라즈마 시스(plasma sheath)와 연관된 커패시턴스를 나타내는 커패시터를 포함하는, 프로세스 챔버의 전압을 변조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항에 있어서, 상기 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소는 가변 커패시터를 포함하고, 상기 회로 모델은 상기 전력이 공급되지 않은 전극의 인덕턴스를 나타내는 인덕터에 직렬로 커플링된 상기 가변 커패시터를 포함하는, 프로세스 챔버의 전압을 변조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서,상기 가변 커패시터의 값은 상기 가변 커패시터와 연관된 임피던스가, 상기 전력이 공급되지 않은 전극의 인덕턴스를 나타내는 인덕터와 연관된 임피던스를 실질적으로 소거하게 하는 값으로서 결정되는, 프로세스 챔버의 전압을 변조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 전력이 공급되지 않은 전극은 상기 프로세스 챔버의 페데스탈을 포함하는, 프로세스 챔버의 전압을 변조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소는 가변 인덕터를 포함하는,프로세스 챔버의 전압을 변조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소의 값은 광학 센서로부터 캡처된 광학 데이터에 기초하여 결정된 플라즈마 특성에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되는, 프로세스 챔버의 전압을 변조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소의 값은 상기 프로세스 챔버의 하나 이상의 구역; RF 전력 전달 시스템; 또는 이들의 임의의 조합 내에서 측정된 RF 신호(들)의 전력, 전압, 전류, 및/또는 위상 측정에 기초하여 결정된 플라즈마 특성에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되는, 프로세스 챔버의 전압을 변조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소의 값은, 전력이 공급된 전극, 또는 전력이 공급되지 않은 전극 중 하나 이상에서 측정된 DC 바이어스 신호에 기초하여 결정된 플라즈마 특성에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되는, 프로세스 챔버의 전압을 변조하기 위한 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 적어도 하나의 가변 리액턴스 요소의 값은 상기 프로세스 챔버 내 전기적 플라즈마 진단에 기초하여 결정된 플라즈마 특성에 적어도 부분적으로 기초하여 결정되는, 프로세스 챔버의 전압을 변조하기 위한 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 프레몬트 쿠싱 파크웨이 ****</address><code>520000532180</code><country>미국</country><engName>LAM RESEARCH CORPORATION</engName><name>램 리써치 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** ...</address><code> </code><country>미국</country><engName>FRENCH, David</engName><name>프렌치, 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 ***** ...</address><code> </code><country>일본</country><engName>SAKIYAMA, Yukinori</engName><name>사키야마, 유키노리</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 중구 남대문로 **, *층(소공동, 한진빌딩 본관)</address><code>920151000211</code><country>대한민국</country><engName>Lee &amp; Ko IP</engName><name>특허법인광장리앤고</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.06.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/366,525</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0044423-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0069447-01</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.01.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0012934-04</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257001171.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933b4253eb91cdf7aa54755ebcce000467382477a2702063acc0405cf3ea31db143ff4c4f7ee0787a455d90b782b0f42fb5d530e858197a405</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbba3a580af384679647a854523249383941222ed17e1aee19570f93a64a101ddc0eadcefbef54fd0b609842116a33580f2615a2ea6ccdb65</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>