<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:25.4025</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.09.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7014417</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>하드웨어 시간스탬프들을 사용하여 다중-노드 시스템들에서 이벤트들을 조화</inventionTitle><inventionTitleEng>RECONCILING EVENTS IN MULTI-NODE SYSTEMS USING HARDWARE TIMESTAMPS</inventionTitleEng><openDate>2024.06.21</openDate><openNumber>10-2024-0090280</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.08.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.04.29</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 13/42</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 13/40</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04J 3/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 저-레이턴시 하드웨어 시간스탬핑을 지원하는 다중-노드 시스템들에서 상이한 시간 도메인들에서 시간스탬핑된 이벤트들을 조화시키기 위한 기술들이 설명된다. 독립적인 시간 베이스들을 갖는 제1 및 제2 노드들은, 제1 노드가 제1 및 제2 노드들에서 동시에 효과적으로 수신되는 이벤트를 생성하는 것, 제1 및 제2 노드들이 이벤트의 수신의 시간스탬프를 기록하는 것, 제1 노드가 자신의 이벤트의 수신의 시간스탬프에 대해 제2 노드에 비동기적으로 질의하고 자신의 이벤트의 수신의 시간스탬프를 제2 노드에 의한 이벤트의 수신의 시간스탬프와 비교하는 것, 및 제1 노드가 제1 및 제2 노드들의 시간 베이스들을 정렬하기 위해 제1 및 제2 노드들에 의한 이벤트의 수신의 시간스탬프들의 차이를 사용하는 것에 의해 동기화된다. 노드들은 하드웨어 시간스탬핑 기능을 포함하거나, 또는 시간스탬핑 기능을 제공하는 외부 컴포넌트(예컨대, 필드 프로그래밍가능 게이트 어레이)를 사용할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.04.13</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023059462</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.09.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2022/044666</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 안경류 디바이스의 제1 및 제2 노드들을 동기화하는 방법으로서,상기 제1 및 제2 노드들은 독립적인 시간 베이스들을 갖고,상기 방법은: 상기 제1 노드가 상기 제1 및 제2 노드들에서 동시에 효과적으로 수신되는 이벤트를 생성하는 단계; 상기 제1 노드가 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프를 기록하는 단계; 상기 제1 노드가 상기 제2 노드에서의 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프에 대해 상기 제2 노드에 질의하는 단계; 상기 제1 노드가 상기 제1 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프를 상기 제2 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프와 비교하는 단계; 및 상기 제1 노드가 상기 제1 노드 및 상기 제2 노드의 시간 베이스들을 정렬하기 위해 상기 제1 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프와 상기 제2 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프의 차이를 사용하는 단계를 포함하는, 전자 안경류 디바이스의 제1 및 제2 노드들을 동기화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서,상기 제1 노드가 상기 제1 및 제2 노드들에서 동시에 효과적으로 수신되는 이벤트를 생성하는 단계는 상기 제1 및 제2 노드들을 연결하는 전기적 또는 광학적 연결 상에서 펄스를 생성하는 단계를 포함하는, 전자 안경류 디바이스의 제1 및 제2 노드들을 동기화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서,상기 펄스는 상기 제1 및 제2 노드들의 동기화에 대한 에러 마진의 시간 간격에 비해 적어도 10배 더 짧은 시간 간격으로 상기 제1 및 제2 노드들에서 수신되는, 전자 안경류 디바이스의 제1 및 제2 노드들을 동기화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서,상기 제1 노드가 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프를 기록하는 단계는 상기 제1 노드가 상기 제1 노드의 하드웨어 시간스탬핑 기능을 사용하여 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프를 기록하는 단계를 포함하는, 전자 안경류 디바이스의 제1 및 제2 노드들을 동기화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 제1 노드가 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프를 기록하는 단계는 상기 제 노드가 상기 제1 노드에 하드웨어 시간스탬핑 기능을 제공하는 외부 컴포넌트를 사용하여 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프를 기록하는 단계를 포함하는, 전자 안경류 디바이스의 제1 및 제2 노드들을 동기화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 제1 노드가 상기 제2 노드에서의 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프에 대해 상기 제2 노드에 질의하는 단계는 상기 제1 노드가 상기 제2 노드에서의 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프에 대해 버스를 통해 상기 제2 노드에 비동기적으로 질의하는 단계를 포함하는, 전자 안경류 디바이스의 제1 및 제2 노드들을 동기화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서,상기 제1 노드가 상기 제1 노드 및 상기 제2 노드의 시간 베이스들을 정렬하기 위해 상기 제1 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프와 상기 제2 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프의 차이를 사용하는 단계는 상기 제1 노드가 상기 제1 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프와 상기 제2 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프의 차이를 사용하여 상기 제2 노드의 시간 베이스를 상기 제1 노드의 시간 베이스와 정렬하도록 상기 제2 노드에 지시하는 단계를 포함하는, 전자 안경류 디바이스의 제1 및 제2 노드들을 동기화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 제1 노드가 상기 제1 노드 및 상기 제2 노드의 시간 베이스들을 정렬하기 위해 상기 제1 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프와 상기 제2 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프의 차이를 사용하는 단계는 상기 제1 노드가 상기 제2 노드로부터 수신된 개개의 신호들의 타이밍을 조정하기 위해 상기 제1 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프와 상기 제2 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프의 차이를 사용하는 단계를 포함하는, 전자 안경류 디바이스의 제1 및 제2 노드들을 동기화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1 항에 있어서,상기 제1 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프와 상기 제2 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프의 차이를 클록 드리프트 허용오차 임계치와 비교하는 단계; 및상기 제1 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프와 상기 제2 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프의 차이가 상기 클록 드리프트 허용오차 임계치를 초과하거나 또는 초과하는 것으로 추정될 때: 상기 제1 및 제2 노드들에서 동시에 효과적으로 수신되는 제2 이벤트를 생성하는 단계; 상기 제1 노드에서 상기 제2 이벤트의 수신의 시간스탬프를 기록하는 단계; 상기 제2 노드에서의 상기 제2 이벤트의 수신의 시간스탬프에 대해 상기 제2 노드에 질의하는 단계; 상기 제1 노드에 의한 상기 제2 이벤트의 수신의 시간스탬프를 상기 제2 노드에 의한 상기 제2 이벤트의 수신의 시간스탬프와 비교하는 단계; 및 상기 제1 노드 및 상기 제2 노드의 시간 베이스들을 정렬하기 위해 상기 제1 노드에 의한 상기 제2 이벤트의 수신의 시간스탬프와 상기 제2 노드에 의한 상기 제2 이벤트의 수신의 시간스탬프의 차이를 사용하는 단계를 수행하는 단계를 더 포함하는, 전자 안경류 디바이스의 제1 및 제2 노드들을 동기화하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 전자 안경류 디바이스로서,독립적인 시간 베이스들을 갖는 적어도 2개의 노드들;상기 적어도 2개의 노드들 중 제1 노드와 커플링된 컴퓨터 판독가능 매체를 포함하고,상기 컴퓨터 판독가능 매체는, 상기 제1 노드로 하여금 상기 적어도 2개의 노드들의 독립적인 시간 베이스들을 동기화하기 위한 동작들을 수행하게 하도록 하기 위해 상기 제1 노드에 의해 실행가능한 저장된 명령들을 포함하고,상기 제1 노드에 의해 수행되는 상기 동작들은: 상기 적어도 2개의 노드들 각각에서 동시에 효과적으로 수신되는 이벤트를 생성하는 동작; 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프를 기록하는 동작; 상기 적어도 2개의 노드들 중 적어도 하나의 다른 노드에서의 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프에 대해 상기 적어도 하나의 다른 노드에 질의하는 동작; 상기 제1 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프를 상기 적어도 하나의 다른 노드로부터의 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프와 비교하는 동작; 및 상기 제1 노드 및 상기 적어도 하나의 다른 노드의 시간 베이스들을 정렬하기 위해 상기 제1 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프와 상기 적어도 하나의 다른 노드로부터의 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프의 차이를 사용하는 동작을 포함하는, 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서,상기 이벤트는 펄스를 포함하고 상기 적어도 2개의 노드들은 적어도 2개의 SoC(system-on-chip)들을 포함하는, 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11 항에 있어서,상기 적어도 2개의 노드들이 전기적으로 또는 광학적으로 서로 연결되어, 상기 펄스가 상기 적어도 2개의 노드들의 동기화에 대한 에러 마진의 시간 간격에 비해 적어도 10배 더 짧은 시간 간격으로 상기 적어도 2개의 노드들의 각각의 노드에서 수신될 수 있는, 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10 항에 있어서,상기 적어도 2개의 노드들 중 적어도 하나는 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프를 기록하기 위한 하드웨어 시간스탬프 기능을 포함하는, 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제10 항에 있어서,상기 적어도 2개의 노드들 중 적어도 하나는 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프를 기록하기 위한 하드웨어 시간스탬프 기능을 제공하는 외부 컴포넌트를 포함하는, 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제10 항에 있어서,상기 적어도 2개의 노드들을 연결하는 버스를 더 포함하고,상기 제1 노드는 상기 적어도 2개의 노드들 중 적어도 하나의 다른 노드에서의 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프에 대해 상기 버스를 통해 상기 적어도 하나의 다른 노드에 비동기적으로 질의하는, 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제10 항에 있어서,상기 제1 노드는 상기 제1 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프와 상기 적어도 하나의 다른 노드로부터의 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프의 차이를 사용하여 상기 적어도 하나의 다른 노드의 시간 베이스를 상기 제1 노드의 시간 베이스와 정렬하도록 상기 적어도 하나의 다른 노드에 지시하는, 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제10 항에 있어서,상기 제1 노드는 상기 적어도 하나의 다른 노드로부터 수신된 개개의 신호들의 타이밍을 조정하기 위해 상기 제1 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프와 상기 적어도 하나의 다른 노드로부터의 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프의 차이를 사용하는, 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제10 항에 있어서,상기 명령들은 상기 제1 노드로 하여금 추가적인 동작들을 수행하게 하도록 하기 위해 상기 제1 노드에 의해 실행가능한 명령들을 더 포함하고,상기 추가적인 동작들은: 상기 제1 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프와 상기 적어도 하나의 다른 노드로부터의 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프의 차이를 클록 드리프트 허용오차 임계치와 비교하는 동작; 및 상기 제1 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프와 상기 적어도 하나의 다른 노드로부터의 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프의 차이가 상기 클록 드리프트 허용오차 임계치를 초과하거나 또는 초과하는 것으로 추정될 때:  상기 적어도 2개의 노드들 각각에서 동시에 효과적으로 수신되는 제2 이벤트를 생성하는 단계;  상기 제2 이벤트의 수신의 시간스탬프를 기록하는 단계;  상기 적어도 2개의 노드들 중 적어도 하나의 다른 노드에서의 상기 제2 이벤트의 수신의 시간스탬프에 대해 상기 적어도 하나의 다른 노드에 질의하는 단계;  상기 제1 노드에 의한 상기 제2 이벤트의 수신의 시간스탬프를 상기 적어도 하나의 다른 노드로부터의 상기 제2 이벤트의 수신의 시간스탬프와 비교하는 단계; 및  상기 제1 노드 및 상기 적어도 하나의 다른 노드의 시간 베이스들을 정렬하기 위해 상기 제1 노드에 의한 상기 제2 이벤트의 수신의 시간스탬프와 상기 적어도 하나의 다른 노드로부터의 상기 제2 이벤트의 수신의 시간스탬프의 차이를 사용하는 단계 를 수행하는 동작을 포함하는, 전자 안경류 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 전자 안경류 디바이스의 제1 노드로 하여금 상기 제1 노드를 상기 전자 안경류 디바이스의 제2 노드와 동기화하기 위한 동작들을 수행하게 하도록 하기 위해 상기 제1 노드에 의해 실행가능한 저장된 명령들을 포함하는 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체로서,상기 제1 및 제2 노드들은 독립적인 시간 베이스들을 갖고,상기 동작들은: 상기 제1 및 제2 노드들에서 동시에 효과적으로 수신되는 이벤트를 생성하는 동작; 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프를 기록하는 동작; 상기 제2 노드에서의 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프에 대해 상기 제2 노드에 질의하는 동작; 상기 제1 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프를 상기 제2 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프와 비교하는 동작; 및 상기 제1 노드 및 상기 제2 노드의 시간 베이스들을 정렬하기 위해 상기 제1 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프와 상기 제2 노드에 의한 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프의 차이를 사용하는 동작을 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 제1 노드에 의해 실행될 때 상기 제1 노드로 하여금, 상기 제1 노드의 하드웨어 시간스탬핑 기능을 사용하여 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프를 기록하는 동작 또는 상기 제1 노드에 하드웨어 시간스탬핑 기능을 제공하는 외부 컴포넌트를 사용하여 상기 이벤트의 수신의 시간스탬프를 기록하는 동작 중 적어도 하나를 포함하는 동작들을 수행하게 하는 명령들을 더 포함하는, 비-일시적 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 산타 모니카 써티퍼스트 스트리트 ****</address><code>520140253774</code><country>미국</country><engName>SNAP INC.</engName><name>스냅 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 ...</address><code> </code><country> </country><engName>FEINMAN, Alex</engName><name>파인만, 알렉스</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.10.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/494,531</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.04.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0468910-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.05.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0078157-24</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.08.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0972784-19</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247014417.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930e3df87762206cf6e6e8ea84d1eab47859b5914b843b66b93f538c0c5f05ed0a6fbc3b447cdcfb51a041ea18996bc52d0a5e7bbe9026a741</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2aeac9f833dc818394264d432bd4f77d1998035f1afc624b714f4b453bfa419b40924a41da322297e5bd6cf724bf36180841f3ce3c76d4dc</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>