<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:24.2324</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7027350</applicationNumber><claimCount>22</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>원석과 연관된 위치를 결정하기 위한 방법 및 디바이스</inventionTitle><inventionTitleEng>METHODS AND DEVICES FOR DETERMINING A LOCATION ASSOCIATED WITH A GEMSTONE</inventionTitleEng><openDate>2022.11.29</openDate><openNumber>10-2022-0157369</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.12.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.08.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/73</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 20/66</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/764</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>A44C 17/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 21/87</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/02</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 원석과 연관된 위치를 결정하기 위한 컴퓨터-구현 방법, 디바이스 및 시스템에 관한 것이다. 이 방법은 원석 표면에 관련된 관심 특징과 연관된 특성을 검출하기 위해 데이터 모델을 훈련시키는 단계를 포함한다. 훈련시키는 단계는 원석의 복수의 훈련 이미지를 제공하는 단계를 포함하는데, 각각의 훈련 이미지는 원석 유형의 소정 영역에 관련된 관심 특징에 대한 레이블 및 레이블에 대한 특정 원석 유형을 나타내는 출력과 연관된다. 그런 다음, 훈련된 데이터 모델에는 위치가 결정되어야 할 원석의 입력 이미지가 제공되는데, 데이터 모델은 복수의 훈련 이미지 내의 관심 특징에 대응하는 입력 이미지의 적어도 하나의 특성을 검출하고, 입력 이미지 내의 특성이 해당 관심 특징에 대응하는 훈련된 데이터 모델 내의 레이블과 연관된다고 판정하고, 입력 이미지 내의 원석이 해당 레이블과 연관된 특정 원석 유형에 속하는 것으로 식별하고, 마지막으로 식별된 특정 원석 유형에 대한 각 영역의 각각의 관심 특징의 출력 표현을 제공한다. 그런 다음, 출력 표현에 기초하여, 입력 이미지와 연관된 원석의 대응하는 영역 상의 위치가 결정될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.07.15</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021140022</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2020/087536</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 원석(gemstone)과 연관된 위치를 결정하기 위한 컴퓨터-구현 방법으로서, 원석 표면에 관련된 관심 특징 (feature of interest)과 연관된 특성 (characteristic)을 검출하기 위해 데이터 모델을 훈련시키는 단계 — 상기 훈련시키는 단계는,  각각의 훈련 이미지가 복수의 원석 유형 중 한 원석 유형에 관련되는, 원석의 복수의 훈련 이미지를 제공하는 단계와, 상기 복수의 훈련 이미지 중에서 소정(given) 훈련 이미지에 대해,  상기 소정 훈련 이미지의 상기 원석 유형의 소정 영역과 연관된 관심 특징에 대한 레이블을 포함하는 훈련 입력을 제공하는 단계와,  상기 레이블에 관련된 상기 관심 특징과 연관된 특정 원석 유형을 식별하는 훈련 출력을 제공하는 단계를 포함함 — 와,소정 원석의 입력 이미지를 상기 훈련된 데이터 모델에 제공하는 단계를 포함하되,상기 방법은, 상기 훈련된 데이터 모델에 의해,  상기 복수의 훈련 이미지 내의 관심 특징에 대응하는 상기 입력 이미지 내의 적어도 하나의 특성을 검출하는 단계와, 상기 입력 이미지 내의 상기 적어도 하나의 특성이 상기 관심 특징에 대응하는 상기 훈련 입력의 레이블과 연관된다고 판정하는 단계와, 상기 입력 이미지 내의 상기 소정 원석이 상기 레이블과 연관된 상기 특정 원석 유형에 속하는 것으로 식별하는 단계와, 상기 식별된 특정 원석 유형에 관련된 각 영역의 각각의 관심 특징의 표현을 포함하는 출력을 제공하는 단계를 구현하는 단계를 더 포함하고,상기 방법은, 상기 출력의 표현에 기초하여, 상기 입력 이미지와 연관된 상기 원석의 대응하는 영역 상의 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 데이터 모델은 인공 신경망(artificial neural network: ANN)인, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 ANN은 컨볼루션 신경망(convolutional neural network: CNN)인,컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 소정 영역은 상기 원석 유형의 패싯(facet)과 연관되는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 소정 영역은 상기 원석 유형의 테이블 패싯(table facet) 또는 거들 패싯(girdle facet) 또는 크라운 패싯(crown facet)인, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 훈련 이미지는 알려진 원석 유형의 데이터베이스로부터, 또는 복수의 알려진 원석 유형에 대한 이미지 생성 프로그램을 사용하여 합성 이미지를 생성함으로써 획득되는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 훈련 이미지 중 하나 이상의 이미지는 데이터 모델에 제공되기 전에 이미지 처리 동작을 거치며, 상기 상기 이미지 처리 동작은 회전, 크기 조정, 이동 및/또는 밝기 또는 대비의 수정을 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 입력 이미지는 카메라에 의해 캡처된 상기 소정 원석의 녹화된 또는 라이브 이미지인, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 입력 이미지는 비디오 이미지인, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 관심 특징은 공통 특성을 갖는 복수의 상기 관심 특징을 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 관심 특징은 원석 유형의 소정 패싯 상의 관심 영역을 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 원석 유형 중 소정 원석 유형은 소정 원석의 컷 또는 모양에 관련되고, 상기 소정 원석은 상기 소정 원석 유형에 특정적인 하나 이상의 관심 특징을 갖는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력 내의 상기 관심 특징은 소정 원석 유형에 대한 소정 패싯(facet)과 연관된 하나의 꼭짓점 또는 복수의 꼭짓점인,컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 출력의 표현은 상기 식별된 특정 원석 유형에 대응하는 상기 입력 이미지의 상기 소정 패싯의 꼭짓점들에 기초하는 다각형 윤곽선 또는 경계를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서, 상기 특정 원석 유형의 상기 소정 패싯의 꼭짓점들에 대응하는 상기 입력 이미지의 둘 이상의 특성에 대해, 상기 꼭짓점들을 연결하고 이러한 연결의 수직 이등분선을 획득하는 단계를 더 포함하되, 상기 수직 이등분선의 교차점은 상기 특정 원석 유형에 대한 상기 소정 패싯의 중심을 나타내는,컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 관심 특징은 소정 원석 유형의 복수의 패싯 중 소정 패싯의 한 부분인, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 부분은 상기 소정 패싯의 전부를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서, 소정 훈련 이미지에 대한 레이블을 제공하는 단계는 상기 소정 훈련 이미지에 대한 분할된 마스크(segmented mask)를 제공하는 단계를 포함하고, 상기 분할된 마스크는 상기 소정 훈련 이미지 내의 상기 원석 유형의 상기 관심 특징에 대응하는 상기 소정 패싯 내의 상기 부분을 나타내는, 컴퓨터-구현 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 분할된 마스크는, 상기 분할된 마스크에 표시된 상기 부분이 상기 분할된 마스크의 나머지 부분의 픽셀 강도와 상이한 제1 픽셀 강도를 갖는 상기 소정 훈련 이미지를 나타내는 추가 이미지인, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 관심 특징에 대응하는 적어도 하나의 특성을 검출하는 단계는 소정 원석 유형에 속하는 소정 훈련 이미지의 분할된 마스크에서 상기 제1 픽셀 강도를 갖는 상기 부분에 대응하는 상기 입력 이미지의 부분을 검출하는 단계를 포함하는, 컴퓨터-구현 방법</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 출력의 표현은 상기 제1 강도를 갖는 상기 입력 이미지의 상기 부분의 표시이고, 상기 부분은 상기 식별된 특정 원석 유형의 각각의 소정 패싯에 대응하는 패싯 내에 있는 것인, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항의 방법을 포함하는 제16항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 훈련 입력을 제공하는 단계에서, 상기 관심 특징은 소정 영역에 대한 하나 이상의 꼭짓점을 갖는 제1 특징 및 상기 소정 영역의 한 부분을 갖는 제2 특징을 포함하고, 상기 소정 영역은 특정 원석 유형의 패싯이고, 상기 제1 특징의 꼭짓점에 대응하는 원석의 입력 이미지의 제1 특성에 대해 제1 출력 표현이 획득되고,제1 출력 표현에 기초하여, 상기 방법은 상기 특정 원석 유형에 대한 하나 이상의 분할 마스크를 생성하는 단계를 포함하고, 상기 하나 이상의 분할 마스크는 상기 제2 특징에 대한 상기 데이터 모델에 대한 상기 훈련 입력에 포함될 피드백으로서 제공되는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력 내의 상기 관심 특징은 소정 원석 유형에 대한 소정 패싯과 연관된 방향 파라미터이고, 상기 레이블은 상기 방향 파라미터에 대한 값을 포함하는,컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 방향 파라미터는 상기 소정 패싯과 연관된 회전 각도, 또는 상기 소정 패싯 상의 미리 결정된 지점으로부터의 거리인, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서, 상기 관심 특징에 대응하는 상기 입력 이미지 내의 적어도 하나의 특성을 검출하는 단계는, 상기 훈련 입력 내의 대응하는 방향 파라미터의 레이블에 포함된 값과 비교될 때 낮거나 최소의 오차 또는 차이의 값을 갖는 상기 입력 이미지와 연관된 방향 파라미터를 식별하는 단계를 포함하는,컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 출력의 표현은 상기 낮거나 최소의 오차 또는 차이를 갖는 상기 식별된 특정 원석 유형의 각각의 영역과 연관된 상기 입력 이미지의 상기 방향 파라미터의 값의 표시이고, 상기 입력 이미지와 연관된 상기 원석의 대응하는 영역 상의 상기 결정된 위치는 상기 원석의 방향을 나타내는, 컴퓨터-구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 컴퓨팅 디바이스 또는 시스템으로서,하나 이상의 프로세서와, 컴퓨터 프로그램을 저장하는 메모리를 포함하되,상기 하나 이상의 프로세서는 상기 컴퓨터 프로그램을 실행하여 제1항 내지 제27항 중 어느 한 항의 방법의 단계들을 구현하도록 구성되는, 컴퓨팅 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 데이터 모델을 구현하기 위한 하나 이상의 프로세서를 포함하되, 상기 하나 이상의 프로세서는 인공 신경망을 구현하도록 구성되는, 컴퓨팅 디바이스 또는 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 카메라 및 레이저 소스 또는 포인터를 포함하는 레이저 마킹 시스템과 연관된 하나 이상의 프로세서에 의해 구현되는, 원석을 마킹하기 위한 방법으로서, 카메라에 의해 또는 카메라로부터, 위치가 결정되어야 할 원석의 이미지를 획득하는 단계와,상기 획득된 이미지를 훈련된 데이터 모델에 대한 입력 이미지로서 제공하는 단계와,제1항 내지 제26항 중 어느 한 항에 따른 방법에 의해 마킹을 위한 위치를 결정하는 단계와, 상기 데이터 모델로부터의 출력 표현과 일치하도록 상기 원석을 이동시키고/시키거나 상기 출력 표현과 일치하도록 상기 레이저 소스를 이동시키는 단계와, 상기 출력 표현과 연관된 상기 결정된 위치에 대응하는 상기 원석 상의 위치에 포커싱된 상기 레이저 소스 또는 포인터로부터의 레이저 빔을 사용하여 레이저 마킹을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 데이터 모델로부터의 상기 출력 표현은 식별된 특정 원석 유형의 소정 패싯의 복수의 꼭짓점과 연관된 다각형 윤곽선 또는 경계이고, 상기 방법은 레이저 마킹이 수행되어야 하는 상기 원석의 대응하는 패싯 상에 상기 다각형 윤곽선 또는 경계를 맞추거나 중첩시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서, 복수의 꼭짓점의 교차에 기초하여 상기 소정 패싯의 중심을 결정하는 단계와,상기 레이저 빔이 상기 결정된 중심에 포커싱되도록 상기 원석 또는 상기 레이저 소스 또는 포인터를 이동시키는 단계를 더 포함하는,방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제29항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 마킹을 위한 상기 원석 상의 상기 결정된 위치는, 상기 레이저 빔을 상기 원석 내의 작은 볼륨에 포커싱하기 위해 상기 레이저 빔에 광학 수차 보정(optical aberration corrections)을 적용하는 데 사용되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 레이저 마킹 시스템으로서,원석을 수용하기 위한 베이스(base) 또는 마운트(mount)와,상기 원석의 이미지를 획득하기 위한 카메라와,상기 원석과 연관된 표면 또는 부분 표면(subsurface)을 마킹하기 위한 레이저 빔을 제공하는 레이저 소스와,제29항 내지 제32항 중 어느 한 항에 따른 방법을 구현하도록 구성된 하나 이상의 프로세서를 포함하는, 레이저 마킹 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>영국 옥스포드 옥스포드셔 오엑스* *피에프 우드스톡 로드 베그브로크 사이언스 파크 센터 포 이노베이션 앤드 엔터프라이즈</address><code>520210673673</code><country>영국</country><engName>OPSYDIA LIMITED</engName><name>옵시디아 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 런던 그레이터 런던 에...</address><code> </code><country> </country><engName>HENLEY, Simon John</engName><name>헨리 사이먼 존</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 옥스포드 옥스포드셔 오...</address><code> </code><country> </country><engName>PEASE, Jonathan Robert</engName><name>피스 조나단 로버트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.01.08</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2000240.8</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.08.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0825889-86</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.08.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0832303-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2022.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0123488-08</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2022.10.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1094319-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2022.10.21</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1110237-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.10.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0157906-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.12.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1395188-37</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227027350.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c8d6c0a9f4e161c6e3b7e9dc736428393355e8aa6e1e14fa00d00974cbbacf89db9a8563a1e459d30aa518f233472e01e2e7ad43793cc654</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf4777c4153bb9864d25f752f3e64c6fe2ab167379750a2643382cf804b50119d8b31960c60669321db91633293e3ed9231678207d78400dad</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>