<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:22:12.2212</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.11.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0156937</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 패널의 제조 장치 및 그 제조 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>APPRATUS FOR FABRICATING DISPLAY PANEL AND  FABRICATING METHOD THEREOF</inventionTitleEng><openDate>2024.04.19</openDate><openNumber>10-2024-0050960</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.13</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 23/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H01L 21/67</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 패널의 제조 장치 및 그 제조 방법에 대해 개시하며, 본 발명의 일 실시예에 따른 표시 패널의 제조 장치는 복수의 표시 패널로 제조 및 분리되는 대면적 제조 기판의 로딩 모듈, 및 상기 대면적 제조 기판 상에 복수의 발광소자나 적어도 하나의 집적회로를 이착시키는 소자 이착 모듈을 포함하며, 상기 소자 이착 모듈은 상기 복수의 발광소자나 상기 적어도 하나의 집적회로가 형성된 웨이퍼를 상기 대면적 제조 기판 상에 합착 및 가압하고, 상기 로딩 모듈은 상기 대면적 제조 기판의 배면 방향에서 상기 대면적 제조 기판의 기울기를 조절하고 가압한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 복수의 표시 패널로 제조 및 분리되는 대면적 제조 기판의 로딩 모듈; 및 상기 대면적 제조 기판 상에 복수의 발광소자나 적어도 하나의 집적회로를 이착시키는 소자 이착 모듈을 포함하며, 상기 소자 이착 모듈은 상기 복수의 발광소자나 상기 적어도 하나의 집적회로가 형성된 웨이퍼를 상기 대면적 제조 기판 상에 합착 및 가압하고, 상기 로딩 모듈은 상기 대면적 제조 기판의 배면 방향에서 상기 대면적 제조 기판의 기울기를 조절하고 가압하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 소자 이착 모듈은 가압 방향의 고정부에 가압 헤더가 고정된 이착 부재; 상기 이착 부재의 고정 프레임을 통해 상기 이착 부재 및 상기 가압 헤더를 가압 방향이나 탈착 방향으로 이동시키는 이착 구동부재; 상기 가압 헤더와 상기 이착 부재의 사이에 배치되어 상기 가압 헤더에 인가되는 압력에 따른 압력 검출 신호들을 생성하는 압력 센싱모듈; 및 상기 압력 검출 신호들의 크기에 기초하여 로딩 모듈의 합착 가압력을 조절하기 위한 가압력 조절 값들을 산출하는 기울기 설정 모듈을 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 압력 센싱모듈은 서로 다른 방향의 위치들에 각각 배치되는 복수의 압력 센서를 이용해서 상기 가압 헤더에 인가되는 압력 크기를 감지하고 압력 크기에 기초해서 압력 검출 신호들을 생성하며, 적어도 하나의 신호 전송회로를 이용해서 상기 복수의 압력 센서에 대한 각각의 위치 코드와 함께 상기 압력 검출 신호들을 상기 기울기 설정 모듈로 전송하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 기울기 설정 모듈은 상기 압력 검출 신호들의 크기 편차를 검출하고, 상기 압력 검출 신호들의 크기 편차가 0이 되도록 하기 위한 상기 로딩 모듈의 가압력 조절 값들을 산출하며, 상기 복수의 압력 센서에 대한 위치 코드들과 상기 가압력 조절 값들을 상기 로딩 모듈로 전송하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3 항에 있어서, 상기 복수의 압력 센서는 상기 가압 헤더가 고정되는 상기 이착 부재의 삽입홀과 내부 단턱의 형상에 따라 상기 내부 단턱의 모서리 위치에 각각 배치되거나, 사각 형상으로 형성된 상기 내부 단턱의 네 축 방향에 각각 배치되거나, 삼각형, 오각형, 육각형 중 적어도 하나의 다각 형상으로 각각 배치된 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2 항에 있어서, 상기 로딩 모듈은 복수의 블록 영역이 구분되며 각각의 블록 영역에 복수의 에어 홀이 형성된 평면 플레이트; 상기 복수의 블록 영역과 각각 대응되는 복수의 에어 공급 영역을 포함하고, 상기 복수의 블록 영역 중 적어도 하나의 블록 영역에 형성된 복수의 에어 홀로 에어를 공급하는 에어 공급 스테이지; 상기 평면 플레이트의 전면 또는 상기 대면적 제조 기판이 로딩되는 로딩면을 덮어서 배치된 탄성형 필름막; 및 상기 평면 플레이트의 로딩면과 대응되는 제1 개구부가 형성되어 상기 로딩면의 외주를 측면에서 감싸는 측벽 프레임 타입으로 형성된 지지 프레임을 포함하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6 항에 있어서, 상기 복수의 블록 영역은 상기 소자 이착 모듈의 압력 센싱 모듈에 형성된 압력 센서들의 배치 위치 또는 배치 영역과 각각 대응되는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6 항에 있어서, 상기 복수의 블록 영역은 상기 소자 이착 모듈의 이착 구동부재에 형성된 압력 조절기들의 배치 위치 또는 배치 영역과 각각 대응되는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6 항에 있어서, 상기 에어 공급 스테이지는 상기 소자 이착 모듈의 기울기 설정 모듈로부터 입력되는 복수의 압력 센서에 대한 각각의 위치 코드들과 상기 가압력 조절 값들에 기초해서 에어를 생성하는 복수의 에어 분사기를 포함하며, 상기 복수의 에어 분사기는 상기 복수의 에어 공급 영역에 각각 배치된 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9 항에 있어서, 상기 복수의 에어 분사기는 상기 소자 이착 모듈에 형성된 상기 복수의 압력 센서 각각의 배치 위치 및 위치 코드들과 각각 매칭되어, 매칭되는 위치 코드별 가압력 조절 값들에 기초해서 에어를 생성 및 분사하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10 항에 있어서, 상기 복수의 에어 분사기 각각의 에어 분사 세기와 분사 기간은 상기 가압력 조절 값들의 크기에 기초해서 미리 설정된 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10 항에 있어서, 상기 기울기 설정 모듈은 상기 복수의 압력 센서를 통해 검출된 압력 검출 신호들의 크기 편차를 검출하고, 상기 압력 검출 신호들의 크기 편차가 0이 되도록 하기 위한 상기 로딩 모듈의 가압력 조절 값들을 산출하며, 상기 복수의 에어 분사기는 상기 복수의 압력 센서와 각각 매칭된 위치 코드별 상기 가압력 조절 값들에 기초해서 각각의 상기 복수의 에어 공급 영역에 선택적으로 에어를 분사하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제6 항에 있어서, 상기 탄성형 필름막은 실리콘, 천연고무, 합성 고무 중 적어도 하나의 탄성 재질로 형성되거나, 상기 탄성 재질의 다이어프램으로 형성된 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제6 항에 있어서, 상기 탄성형 필름막의 최외곽면은 상기 평면 플레이트의 전면 최외곽면을 따라 상기 평면 플레이트의 최외곽면에 부착되어, 상기 평면 플레이트의 전면이 밀봉되도록 형성된 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제6 항에 있어서, 상기 탄성형 필름막의 최외곽면은 상기 평면 플레이트의 로딩면을 따라 상기 로딩면의 최외곽면에 부착되어, 상기 대면적 제조 기판이 로딩되는 상기 로딩면이 밀봉되도록 형성된 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제6 항에 있어서, 상기 지지 프레임은 상기 탄성형 필름막의 최외곽면을 가압하도록 상기 탄성형 필름막의 최외곽면을 따라 상기 탄성형 필름막의 전면 방향에 배치되며, 상기 로딩면과 대응되는 상기 탄성형 필름막의 전면에 배치되는 상기 대면적 제조 기판과 웨이퍼의 측면을 지지하는 표시 패널의 제조 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 로딩 모듈 상에 복수의 표시 패널로 제조 및 분리되는 대면적 제조 기판을 로딩시키는 단계; 및 소자 이착 모듈을 이용하여 상기 대면적 제조 기판상에 복수의 발광소자나 적어도 하나의 집적회로를 이착 시키는 단계를 포함하며, 상기 복수의 발광소자나 적어도 하나의 집적회로 이착 단계는 상기 대면적 제조 기판과 마주하도록 상기 복수의 발광소자나 상기 적어도 하나의 집적회로가 형성된 웨이퍼를 배치하는 단계; 상기 소자 이착 모듈을 이용해서 상기 웨이퍼를 상기 대면적 제조 기판의 전면에 합착시키고 가압하는 단계; 및 상기 로딩 모듈로 상기 대면적 제조 기판의 기울기를 배면 방향에서 조절하고 가압하는 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17 항에 있어서, 상기 소자 이착 모듈로 상기 웨이퍼를 가압하는 단계는 압력 센싱모듈에 포함된 복수의 압력 센서를 이용해서 상기 소자 이착 모듈의 가압 헤더에 인가되는 압력 크기를 감지하는 단계; 상기 가압 헤더에 인가되는 압력 크기에 기초해서 압력 검출 신호들을 생성하는 단계; 및 적어도 하나의 신호 전송회로를 이용해서 상기 복수의 압력 센서에 대한 각각의 위치 코드와 함께 상기 압력 검출 신호들을 기울기 설정 모듈로 전송하는 단계를 더 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 소자 이착 모듈로 상기 웨이퍼를 가압하는 단계는 상기 기울기 설정 모듈로 상기 압력 검출 신호들의 크기 편차를 검출하는 단계; 상기 압력 검출 신호들의 크기 편차가 0이 되도록 하기 위한 상기 로딩 모듈의 가압력 조절 값들을 산출하는 단계; 및 상기 복수의 압력 센서에 대한 각각의 위치 코드들과 상기 가압력 조절 값들을 상기 로딩 모듈로 전송하는 단계를 더 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 로딩 모듈로 상기 대면적 제조 기판을 가압하는 단계는 상기 복수의 압력 센서에 대한 위치 코드들과 상기 가압력 조절 값들에 기초해서 복수의 에어 분사기로 에어를 생성하는 단계; 평면 플레이트에 형성된 복수의 에어 홀로 에어를 공급하는 단계; 및 상기 평면 플레이트의 전면에 상기 복수의 에어 홀을 덮도록 형성된 탄성형 필름막에 의해 상기 대면적 제조 기판의 배면을 상기 웨이퍼와 마주보는 방향으로 가압하는 단계를 포함하는 표시 패널의 제조 방법. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Tae Hee</engName><name>이태희</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Kyung Ho</engName><name>김경호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO, Young Seok</engName><name>서영석</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, Joo Woan</engName><name>조주완</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOI, Byeong Hwa</engName><name>최병화</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서초구 남부순환로 ****, *층(서초동, 한원빌딩)</address><code>920071001019</code><country>대한민국</country><engName>KASAN IP &amp; LAW FIRM</engName><name>특허법인가산</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020220130067</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.11.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1244488-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1138092-16</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220156937.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93d5cd3db0349deb55df118913b3d3e3a6b28472fe2d652a5e94934fc6b28475e172fa5681208932cea6fdc33f09a7de609942699a49d4a66d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfd221ef5562b82aeb579800a0826a2d77a2cb1c4d90f7db2aeedd4b884cbe1b3410f4b06500168ae5bb4828bf8a3ea92f9922d1de4cacb2fd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>