<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:14.2314</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.02.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7029245</applicationNumber><claimCount>33</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>스캔 데이터로부터 샘플의 구조 데이터의 추출을 위한 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR EXTRACTION OF STRUCTURAL DATA OF A SAMPLE FROM SCAN DATA</inventionTitleEng><openDate>2024.10.04</openDate><openNumber>10-2024-0144972</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.08.30</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 23/041</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01N 23/2251</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 샘플의 구조적 이미지를 결정하기 위해 컴퓨터 시스템이 제공된다. 상기 컴퓨터 시스템은 주사 현미경에 의해 생성된 원시 측정된 데이터를 수신하고 처리하도록 구성되며, 스캔 세션에서 획득된 적어도 하나의 스캔 데이터세트(IM)N를 나타내며 주사 현미경의 초점 평면 근처에 위치된 샘플에 대한 N개의 측정 시퀀스에 해당한다. 각각의 측정은 M-세그먼트 검출기(M≥3)와 관련된 M개의 검출 채널에 의해 제공되는 데이터를 포함한다. 상기 컴퓨터 시스템은 초점 흐림 평면에서 샘플 특징부에 대해 축-외 검출 채널에 의해 유도된 이미지 이동을 보상하기 위해 적어도 하나의 스캔 데이터세트를 처리하여 위상과 깊이 정보 간의 분리 및 단일 스캔 데이터세트로부터 샘플의 깊이 콘트라스트 이미지의 추출이 가능한 샘플의 시차 보정된 스캔 이미지를 나타내는 데이터를 얻는 데이터 분석기를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.08.17</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023152734</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.02.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IL2022/050163</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 샘플의 구조적 이미지를 결정하기 위한 컴퓨터 시스템으로서, 상기 컴퓨터 시스템은 주사 현미경에 의해 생성된 원시 측정된 데이터를 수신하기 위해 측정된 데이터 제공자와 데이터 통신하도록 구성되고, 상기 원시 측정된 데이터는 스캔 세션에서 획득된 적어도 하나의 스캔 데이터세트를 나타내며, 상기 스캔 데이터세트(IM)N는 주사 현미경의 초점 평면 근처에 위치된 샘플에 대한 N개의 측정 시퀀스에 대응하고, 각각의 측정은 M-세그먼트 검출기(M≥3)와 관련된 M개의 검출 채널에 의해 제공된 데이터를 포함하며, 상기 컴퓨터 시스템은 데이터 분석기를 포함하고, 상기 데이터 분석기는 초점 흐림 평면에서 샘플 특징부에 대해 축-외 검출 채널에 의해 유도된 이미지 이동을 보상하여 위상 및 깊이 정보 사이를 분리하며 단일 스캔 데이터세트로부터 샘플의 깊이 콘트라스트 이미지의 추출을 가능하게 하는 샘플의 시차 보정된 스캔 이미지를 나타내는 데이터를 얻도록 구성되고 작동 가능한, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 데이터 분석기는 시차 보정된 스캔 이미지를 나타내는 데이터와 스캔 데이터세트(IM)N의 통합된 미분 위상 콘트라스트를 나타내는 데이터를 활용하여 부호화된 강도, 밝고 어두움을 포함하고 샘플에서의 특징부의 깊이를 나타내는 초점 흐림의 정도를 나타내는 샘플의 깊이 콘트라스트 이미지를 추출하도록 구성되고 작동 가능한 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있엇어서, 상기 데이터 분석기는:상기 스캔 데이터세트(IM)N를 처리하고 디시프트된 스캔 데이터세트(I1ds, ..., IMds)N를 결정하도록 적용되는 제1 데이터 프로세서를 포함하고, 여기서 초점 흐림 평면에서 샘플 특징부에 대해 축-외 검출 채널에 의해 유도되는 이미지 이동이 보상되고; 해당하는 디시프트된 미분 위상 콘트라스트 데이터(DPCds)를 결정하기 위해 디시프트된 스캔 데이터세트를 추가로 처리하여, 상기 샘플의 시차 보정된 스캔 이미지를 나타내는 데이터를 제공하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 데이터 프로세서는 상기 디시프트된 미분 위상 콘트라스트 데이터(DPCds)로부터, 대응하는 통합 미분 위상 콘트라스트 데이터(iDPC1)를 결정하도록 추가로 구성되는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서, 상기 데이터 분석기는 원시 스캔 데이터세트(IM)N로부터 계산된 통합 미분 위상 콘트라스트 이미지(iDPC)를 나타내는 데이터를 활용하고 iDPC와 iDPC1 간의 차이를 결정하여 상기 샘플의 깊이 콘트라스트 이미지를 추출하도록 적용된 제2 데이터 프로세서를 더 포함하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제3항에 있어서, 상기 제1 데이터 프로세서는 하기를 수행하여 상기 스캔 데이터세트(IM)N를 처리하도록 적용되는 컴퓨터 시스템:초점 평면에서 초점이 맞춰진 스캔 빔의 위치에 따라 이미지에서의 위치를 맵핑하여, 스캔을 따라 N개의 측정을 기반으로 각각의 i번째 검출 채널에 의해 획득된 이미지 Ii(x,y)를 스캔 데이터세트(IM)N에서 식별하는 단계;스캔 데이터세트의 이미지 Ii(x,y) 중 적어도 일부를 처리하여 Ii(x,y) 간의 이미지 이동(Dxi, Dyi) 및 현미경의 조명 경로에 의해 정의된 광학 축에서 검출기의 중앙 영역에 의해 수집 가능한 중앙 검출 채널에 해당하는 가상 이미지를 결정하는 단계,반대 이동 값을 결정하고 각각의 i번째 검출 채널 Ii(x,y)에 의해 제공되는 이미지에 반대 이동 값을 적용하여 디시프트된 스캔 데이터세트(I1ds,..., IMds)를 얻는 단계; 및미분 위상 콘트라스트 데이터(DPCds)를 결정하기 위해 모든 검출 채널에 대한 디시프트된 이미지(I1ds(x,y),..., Imds(x,y))를 처리하여, 축-외 검출 채널에 의해 유도된 초점 흐림 이미지 이동을 보상하고 상기 샘플의 시차 보정된 스캔 이미지를 나타내는 데이터를 제공하는 단계.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 반대 이동 값은 스캔을 따라 M개의 검출 채널 각각에 의한 측정값으로부터 얻어진 평균 이동이며, 각각의 이미지(Ii(x,y))N에 반대 부호가 적용되는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제3항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 분석기는 스캔 데이터세트의 N개 측정 각각에서, 모든 M개 검출 채널에 대해 디시프트된 이미지(I1ds(x,y),..., Imds(x,y))의 강도 신호의 합계를 결정하도록 추가로 구성되고, 연장된 피사계 심도를 제공하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 이동(△xi, △yi)을 결정하는 단계는: 상기 스캔 데이터세트의 이미지 중 적어도 일부에서 상기 검출 채널 쌍 ij 중 적어도 일부에 대해 신호 Ii와 Ij 사이의 세그먼트 간 교차-상관 관계를 수행하고 △xij와 △yij를 결정하는 단계; 및 최적 조건에서 상기 이미지 이동(△xi, △yi)을 결정하는 단계를 포함하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제6항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 분석기는 이미지 이동과 초점 흐림 간의 관계를 설명하는 미리 결정된 모델과 주요 수차를 사용하여, 이미지 이동(△xi, △yi) 데이터에 모델 기반 분석을 적용하여 초점 흐림의 정도(△z)를 결정하도록 추가로 구성되는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 데이터 분석기는 상기 이미지 이동을 활용하고 상기 스캔 이미지의 선택된 관심 영역 각각에 대해 깊이-라벨링된 위상 콘트라스트 이미지를 제공하도록 구성되고 작동 가능한 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원시 측정 데이터는 주사 투과 전자 현미경(STEM)에서 얻어지고 상기 M-세그먼트 검출기를 활용하는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원시 측정 데이터는 상기 M-세그먼트 검출기를 이용하는 주사 공초점 현미경에 의해 얻어지는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항 내지 제13항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 원시 측정 데이터가 저장되고 제공되는 저장 장치와 데이터 통신을 위해 구성되는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 저장 장치는 상기 측정을 수행하는 주사 현미경과 관련되는 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 이미징 시스템으로서, 방사선에 의한 샘플 평면을 조사하기 위한 스캔 유닛 및 샘플을 통해 전달된 방사선을 검출하고 스캔 세션에서 얻어진 주사 현미경의 초점 평면에 근접하게 위치된 샘플에서의 N개의 측정 시퀀스에 해당하는 스캔 데이터세트(IM)N를 포함하는 측정된 데이터를 생성하기 위한 스캔 유닛의 초점 평면에 대해 푸리에 평면에 위치된 M-세그먼트 검출기(M≥3)를 포함하는 검출 유닛을 포함하는 주사 현미경 유닛, 각각의 측정은 상기 M-세그먼트 검출기와 관련된 M개의 검출 채널을 포함함; 및제1항 내지 제11항 중 어느 한 항의 컴퓨터 시스템을 포함하는 제어 유닛을 포함하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 방사선은 전자빔 방사선인 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 스캔 유닛은 래스터 스캔을 생성하도록 구성되는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 스캔 유닛은 프로브 가속도에서의 변화를 최소화하여 의사-나선형 스캔 또는 원형 스캔 패턴을 생성하도록 구성되는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 검출 유닛은 6개 세그먼트 검출기 구조를 포함하고, 상기 6개 세그먼트는 4개의 사분면 검출기 세그먼트와 동심원으로 배치된 주변 환형 링 세그먼트를 포함하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 검출 유닛은 상기 6개의 세그먼트 검출기 구조의 중앙 조리개 영역과 정렬된 명시야 검출기 및 고각 환형 암시야(HAADF) 검출기 중 적어도 하나를 더 포함하는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제16항에 있어서, 상기 방사선은 광학 방사선인 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 주사 현미경 유닛은 공초점 구성을 갖는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 스캔 유닛은 래스터 스캔을 생성하도록 구성되는 이미징 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 샘플의 구조적 이미지를 재구성하는 데 사용하기 위한 방법으로서, 상기 방법은:적어도 하나의 스캔 데이터세트(IM)N를 나타내는 원시 측정 데이터 제공하는 단계, 상기 스캔 데이터세트는 주사 현미경에 의해 수행된 스캔 세션에서 얻어지고 상기 주사 현미경의 초점 평면 근처에 위치된 샘플에 대한 N개의 측정 시퀀스에 해당하며, 각각의 측정은 M-세그먼트 검출기(M≥3)와 관련된 M개의 검출 채널에 의해 얻어진 데이터를 포함함;초점 흐림 평면에서 샘플 특징부에 대해 축-외 검출 채널에 의해 유도되는 이미지 이동을 보상하기 위해 적어도 하나의 스캔 데이터세트를 처리 및 분석하여 위상과 깊이 정보 간의 분리와 단일 스캔 데이터세트로부터 상기 샘플의 깊이 콘트라스트 이미지의 추출을 가능하게 하는 샘플의 시차 보정된 스캔 이미지를 나타내는 데이터를 얻는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서, 상기 시차 보정된 스캔 이미지를 나타내는 데이터와 스캔 데이터세트(IM)N의 통합된 미분 위상 콘트라스트를 나타내는 데이터를 활용하여 부호화된 강도, 밝고 어두움을 포함하고 샘플에서의 특징부의 깊이에 해당하는 초점 흐림의 정도를 나타내는 샘플의 깊이 콘트라스트 이미지를 추출하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제25항 또는 제26항에 있어서, 상기 처리 및 분석은:상기 스캔 데이터 세트(IM)N을 처리하고 초점 흐림 평면에서 샘플 특징부에 대한 축-외 검출 채널에 의해 야기되는 이미지 이동이 보상되는, 디시프트된 스캔 데이터세트(I1ds,..., IMds)를 결정하는 단계;해당 디시프트된 미분 위상 콘트라스트 데이터(DPCds)를 결정하기 위해 디시프트된 스캔 데이터세트를 처리하여, 샘플의 시차 보정된 스캔 이미지를 나타내는 상기 데이터를 제공하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 디시프트된 미분 위상 콘트라스트 데이터(DPCds)로부터, 해당하는 통합된 미분 위상 콘트라스트 데이터(iDPC1)를 결정하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, 상기 원시 스캔 데이터세트(IM)N로부터 계산된 통합 미분 위상 콘트라스트 이미지(iDPC)를 나타내는 데이터를 활용하고 iDPC와 iDPC1 간의 차이를 결정하여 샘플의 깊이 콘트라스트 이미지를 추출하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 스캔 데이터세트(IM)N를 처리하여 디시프트된 스캔 데이터세트(I1ds,..., IMds)N를 결정하는 단계는:초점 평면에서 초점이 맞춰진 스캔 빔의 위치에 따라 이미지에서의 위치를 맵핑하여, 스캔을 따라 N개의 측정을 기반으로 각각의 i번째 검출 채널에 의해 얻어진 이미지 Ii(x,y)를 스캔 데이터세트에서 식별하는 단계;스캔 데이터세트의 이미지 Ii(x,y) 중 적어도 일부를 처리하여 현미경의 조명 경로에 의해 정의된 광학 축과 교차하는 검출기의 중앙 영역에 의해 수집 가능한 중앙 검출 채널에 상응하는 이미지로부터 Ii(x,y) 사이의 이미지 이동(△xi, △yi)을 결정하는 단계,반대 이동 값을 결정하고, 각각의 i번째 검출 채널 Ii(x,y)에 의해 제공된 이미지에 상기 반대 이동 값을 적용하여 디시프트된 스캔 데이터세트(I1ds,..., IMds)를 얻는 단계; 및미분 위상 콘트라스트 데이터(DPCds)를 결정하기 위해 모든 검출 채널에 대해 디시프트된 이미지(I1ds(x,y),..., Imds(x,y))를 처리하여, 축-외 검출 채널에 의해 야기된 초점 흐림 이미지 이동을 보상하고 샘플의 시차 보정된 스캔 이미지를 나타내는 데이터를 제공하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 처리 및 분석은 스캔 데이터세트의 N개 측정 각각에서, 모든 M개 검출 채널에 대해 디시프트된 이미지(I1ds(x,y),..., Imds(x,y))의 강도 신호의 합계를 결정하는 단계를 더 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제30항 또는 제31항에 있어서, 상기 이미지 이동(△xi, △yi)을 결정하는 단계는: N개의 측정 중 적어도 일부에서 검출 채널의 쌍 ij 중 적어도 일부에 대해 각각의 Ii와 Ij 사이의 세그먼트 간 교차-상관 관계를 수행하고 △xij와 △yij를 결정하는 단계; 및 최적 조건에서 이미지 이동(△xi, △yi)을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제30항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 처리 및 분석은 이미지 이동과 초점 흐림을 설명하는 미리 결정된 모델 및 주요 수차를 사용하여, 이미지 이동(△xi, △yi) 데이터에 모델 기반 분석을 적용하여 초점 흐림의 정도(△z)를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>이스라엘 레호보트 ******* 피오 박스 ** 앳 더 웨이즈만 인스티튜트 오브 사이언스</address><code>519980749994</code><country>이스라엘</country><engName>Yeda Research and Development Co. Ltd.</engName><name>예다 리서치 앤드 디벨럽먼트 캄파니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘, ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>ELBAUM, Michael</engName><name>엘바움 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘, 레호보트 ******* 피오 박스 **, 웨이...</address><code> </code><country> </country><engName>SEIFER, Shahar</engName><name>사이퍼 샤하르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘, 레호보트 ******* 피오 박스 **, 웨이...</address><code> </code><country> </country><engName>HOUBEN, Lothar</engName><name>후벤 로타르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로**길 *, *층 (역삼동) MeMo빌딩(만민국제특허법률사무소)</address><code>920030000288</code><country>대한민국</country><engName>Seong Nak Hoon</engName><name>성낙훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0952275-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.09.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0148677-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0087897-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0087898-90</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247029245.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f6fbeec53361eb7e8b28fad1cb2e1c8d19eb765472324e43f1722f1957f35241accaa8c605f4400479397ca9a5aebccbc1b30db4469b9737</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb3042b78c92272b7de1e08111830746f33f1eba47e9d20e619ce95f794e1c91b893fa9158c5b8f245c9f58ee8e176a23c64b857a119d6364</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>