<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:55.4055</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.06.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7034572</applicationNumber><claimCount>25</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디스플레이 패널 인간 존재 검출을 위한 시스템들, 방법들, 및 장치들</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEMS, METHODS, AND APPARATUS FOR DISPLAY PANEL HUMAN PRESENCE DETECTION</inventionTitleEng><openDate>2023.02.21</openDate><openNumber>10-2023-0025379</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.06.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.10.05</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 3/34</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디스플레이 패널 인간 존재 검출을 위한 방법들, 장치들, 시스템들 및 제조물들이 개시된다. 예시적인 디스플레이 디바이스는 인간이 검출되는지 여부에 기초하여 검출 신호를 생성하는 센서; 및 검출 신호에 기초하여 디스플레이 디바이스의 전력 상태의 조정을 야기하기 위해 제어 신호를 생성하는 로직 회로망을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.12.30</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021258394</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.06.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2020/098325</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 디바이스로서,인간이 검출되는지 여부에 기초하여 검출 신호를 생성하는 센서; 및상기 검출 신호에 기초하여 상기 디스플레이 디바이스의 전력 상태의 조정을 야기하기 위해 제어 신호를 생성하는 로직 회로망(logic circuitry)을 포함하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 로직 회로망은 상기 디스플레이 디바이스의 백라이트 강도를 감소시키거나 또는 상기 디스플레이 디바이스를 턴오프하기 위해 상기 제어 신호를 생성하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 로직 회로망은,상기 검출 신호가 상기 디스플레이 디바이스에 근접한(proximate) 인간의 존재를 표시한다고 결정하고,연결 상태 신호가 상기 디스플레이 디바이스가 호스트 하드웨어와 통신 중임을 표시한다고 결정하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제어 신호는 상기 디스플레이 디바이스의 전력 상태를 디스에이블된 상태로부터 인에이블된 상태로 조정하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 로직 회로망은,상기 검출 신호가 상기 디스플레이 디바이스에 근접한 인간의 부재를 표시한다고 결정하고,연결 상태 신호가 상기 디스플레이 디바이스가 호스트 하드웨어와 통신 중임을 표시한다고 결정하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제어 신호는 상기 디스플레이 디바이스의 전력 상태를 인에이블된 상태로부터 디스에이블된 상태로 조정하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 센서 및 상기 로직 회로망과 회로를 이루는(in circuit with) 디스플레이 디바이스 하드웨어를 추가로 포함하고, 상기 디스플레이 디바이스 하드웨어는,상기 디스플레이 디바이스가 호스트 하드웨어와 통신 중임을 검출하는 것에 응답하여 연결 상태 신호를 어서트(assert)하고,상기 디스플레이 디바이스가 호스트 하드웨어와 통신 중임을 검출하지 않는 것에 응답하여 상기 연결 상태 신호를 디-어서트(de-assert)하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제어 신호는 제1 제어 신호이고, 상기 센서 및 상기 로직 회로망과 회로를 이루는 디스플레이 디바이스 하드웨어를 추가로 포함하고, 상기 디스플레이 디바이스 하드웨어는,상기 디스플레이 디바이스가 호스트 하드웨어와 통신 중임을 검출하는 것에 응답하여 연결 상태 신호를 생성하고,상기 제어 신호를 획득하는 것에 응답하여, 타이머를 트리거하고,상기 타이머가 경과하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 디바이스를 턴오프하고,상기 호스트 하드웨어로부터 상기 디스플레이 디바이스로의 디스플레이 데이터의 송신을 중지(cease)하기 위해 상기 호스트 하드웨어에 제2 제어 신호를 송신하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 디스플레이 디바이스 하드웨어는 상기 검출 신호의 변화 없이 상기 타이머가 경과하는 것에 응답하여 상기 디스플레이 디바이스를 턴오프하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 센서와 회로를 이루는 디스플레이 디바이스 하드웨어를 추가로 포함하고, 상기 디스플레이 디바이스 하드웨어는,검출 파라미터들에 기초하여 상기 센서를 구성하고,디스플레이 인터페이스의 통신 채널을 통해 상기 디스플레이 디바이스 하드웨어와 통신 중인 호스트 하드웨어에 상기 검출 파라미터들 또는 상기 검출 신호 중 적어도 하나를 송신하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 통신 채널은 디스플레이 인터페이스의 보조(auxiliary) 채널인, 디스플레이 인터페이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 센서는 인간이 상기 디스플레이 디바이스에 근접하여 검출되는지 여부에 기초하여 상기 검출 신호를 생성하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 상기 센서가 상기 검출 신호를 생성하는 것이거나 또는 상기 로직 회로망이 상기 디스플레이 디바이스와 통신 중인 호스트 하드웨어로부터의 인에이블 신호에 응답하여 상기 제어 신호를 생성하는 것인 것 중 적어도 하나인, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 센서 또는 상기 로직 회로망 중 적어도 하나는 상기 디스플레이 디바이스와 통신 중인 호스트 하드웨어로부터의 디스에이블 신호에 응답하여 디스에이블되는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 센서 또는 상기 로직 회로망 중 적어도 하나를 디스에이블한 후에, 상기 센서 또는 상기 로직 회로망 중 적어도 하나는 상기 호스트 하드웨어로부터의 인에이블 신호에 응답하여 인에이블되는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 센서 또는 상기 로직 회로망 중 적어도 하나는 상기 디스플레이 디바이스와 호스트 하드웨어 사이의 연결 해제(disconnection)에 응답하여 동작을 유지하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 명령어들을 포함하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령어들은, 실행될 때, 디스플레이 디바이스로 하여금, 적어도,상기 디스플레이 디바이스에 근접한 인간 존재의 변화를 표시하는 경보(alert)를 생성하게 하고 - 상기 경보는 상기 디스플레이 디바이스에 포함된 센서로부터의 출력에 기초함 -,상기 디스플레이 디바이스가 호스트 하드웨어와 통신 중임을 검출하게 하고,상기 경보 및 상기 검출에 응답하여, 상기 디스플레이 디바이스의 전력 상태를 조정하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 명령어들은, 실행될 때, 상기 디스플레이 디바이스로 하여금, 상기 인간 존재 및 상기 검출에 응답하여, 상기 디스플레이 디바이스의 백라이트 강도를 증가시키거나 또는 상기 디스플레이 디바이스를 턴온함으로써 상기 전력 상태를 조정하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 명령어들은, 실행될 때, 상기 디스플레이 디바이스로 하여금, 인간 부재 및 상기 검출에 응답하여, 상기 디스플레이 디바이스의 백라이트 강도를 감소시키거나 또는 상기 디스플레이 디바이스를 턴오프함으로써 상기 전력 상태를 조정하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 명령어들은, 실행될 때, 상기 디스플레이 디바이스로 하여금,상기 디스플레이 디바이스가 상기 호스트 하드웨어와 통신 중임을 검출하는 것에 응답하여 연결 상태 신호를 생성하게 하고,경보 및 상기 연결 상태 신호에 응답하여, 타이머를 트리거하게 하고,상기 타이머가 상기 타이머와 연관된 시간 기간 동안 인간의 존재를 표시하는 경보 없이 임계값을 충족시키는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 디바이스를 턴오프하게 하고,상기 호스트 하드웨어가 상기 호스트 하드웨어로부터 상기 디스플레이 디바이스로의 디스플레이 데이터의 송신을 중단(stop)하게 하기 위해 상기 호스트 하드웨어에 제어 신호를 송신하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항에 있어서, 상기 명령어들은, 실행될 때, 상기 디스플레이 디바이스로 하여금,검출 파라미터들에 기초하여 상기 센서를 구성하게 하고,상기 센서로부터 상기 경보를 획득하게 하고,상기 호스트 하드웨어에 상기 검출 파라미터들 또는 상기 경보 중 적어도 하나를 송신하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서, 상기 명령어들은, 실행될 때, 상기 디스플레이 디바이스로 하여금, 상기 검출 파라미터들 또는 상기 경보 중 적어도 하나를 전력 관리 프로파일과 비교하게 하고, 상기 비교에 기초하여 상기 디스플레이 디바이스의 전력 상태를 조정하도록 결정하게 하고, 상기 결정에 기초하여 상기 디스플레이 디바이스를 인보크(invoke)하여 상기 전력 상태를 변경하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제17항에 있어서, 상기 명령어들은, 실행될 때, 상기 디스플레이 디바이스로 하여금, 상기 센서가 상기 호스트 하드웨어로부터의 인에이블 신호에 응답하여 상기 출력을 생성하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제17항에 있어서, 상기 명령어들은, 실행될 때, 상기 디스플레이 디바이스로 하여금, 상기 호스트 하드웨어로부터의 디스에이블 신호에 응답하여 상기 센서를 디스에이블하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 센서를 디스에이블한 후에, 상기 명령어들은, 실행될 때, 상기 디스플레이 디바이스로 하여금, 상기 호스트 하드웨어로부터의 인에이블 신호에 응답하여 상기 센서를 인에이블하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제17항에 있어서, 상기 명령어들은, 실행될 때, 상기 디스플레이 디바이스로 하여금, 상기 센서가 상기 디스플레이 디바이스와 호스트 하드웨어 사이의 연결 해제에 응답하여 동작을 유지하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 디스플레이 디바이스로서,인간이 검출되는지 여부에 기초하여 검출 신호를 생성하기 위한 제1 수단; 및상기 검출 신호에 기초하여 상기 디스플레이 디바이스의 전력 상태의 조정을 야기하기 위해 제어 신호를 생성하기 위한 제2 수단을 포함하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 생성하기 위한 제2 수단은 상기 디스플레이 디바이스의 백라이트 강도를 감소시키거나 또는 상기 디스플레이 디바이스를 턴오프하기 위해 상기 제어 신호를 생성하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항에 있어서, 상기 생성하기 위한 제2 수단은,상기 검출 신호가 상기 디스플레이 디바이스에 근접한 인간의 존재를 표시한다고 결정하고,연결 상태 신호가 상기 디스플레이 디바이스가 호스트 하드웨어와 통신 중임을 표시한다고 결정하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항에 있어서, 상기 제어 신호는 상기 디스플레이 디바이스의 전력 상태를 디스에이블된 상태로부터 인에이블된 상태로 조정하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항에 있어서, 상기 생성하기 위한 제2 수단은,상기 검출 신호가 상기 디스플레이 디바이스에 근접한 인간의 부재를 표시한다고 결정하고,연결 상태 신호가 상기 디스플레이 디바이스가 호스트 하드웨어와 통신 중임을 표시한다고 결정하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제31항에 있어서, 상기 제어 신호는 상기 디스플레이 디바이스의 전력 상태를 인에이블된 상태로부터 디스에이블된 상태로 조정하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제27항에 있어서,상기 디스플레이 디바이스가 호스트 하드웨어와 통신 중임을 검출하는 것에 응답하여 연결 상태 신호를 어서트하기 위한 수단; 및상기 디스플레이 디바이스가 호스트 하드웨어와 통신 중임을 검출하지 않는 것에 응답하여 상기 연결 상태 신호를 디-어서트하기 위한 수단을 추가로 포함하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제27항에 있어서, 상기 제어 신호는 제1 제어 신호이고, 상기 디스플레이 디바이스는,상기 디스플레이 디바이스가 호스트 하드웨어와 통신 중임을 검출하는 것에 응답하여 연결 상태 신호를 생성하기 위한 제3 수단;상기 제어 신호를 획득하는 것에 응답하여, 타이머를 트리거하기 위한 수단;상기 타이머가 경과하는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 디바이스를 턴오프하기 위한 수단; 및상기 호스트 하드웨어로부터 상기 디스플레이 디바이스로의 디스플레이 데이터의 송신을 중지하기 위해 상기 호스트 하드웨어에 제2 제어 신호를 송신하기 위한 수단을 추가로 포함하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 턴하기 위한 수단은 인간의 부재의 표시를 변경하는 검출 신호 없이 상기 타이머가 경과하는 것에 응답하여 상기 디스플레이 디바이스를 턴오프하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제27항에 있어서,검출 파라미터들에 기초하여 상기 생성하기 위한 제1 수단을 구성하기 위한 수단; 및상기 디스플레이 디바이스와 통신 중인 호스트 하드웨어에 상기 검출 파라미터들 또는 상기 검출 신호 중 적어도 하나를 송신하기 위한 수단을 추가로 포함하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제27항에 있어서, 상기 생성하기 위한 제1 수단은 인간이 상기 디스플레이 디바이스에 근접하여 검출되는지 여부에 기초하여 상기 검출 신호를 생성하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제27항에 있어서, 상기 생성하기 위한 제1 수단이 상기 검출 신호를 생성하는 것이거나 또는 상기 생성하기 위한 제2 수단이 상기 디스플레이 디바이스와 통신 중인 호스트 하드웨어로부터의 인에이블 신호에 응답하여 상기 제어 신호를 생성하는 것인 것 중 적어도 하나인, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제27항에 있어서, 상기 생성하기 위한 제1 수단 또는 상기 생성하기 위한 제2 수단 중 적어도 하나는 상기 디스플레이 디바이스와 통신 중인 호스트 하드웨어로부터의 디스에이블 신호에 응답하여 디스에이블되는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 생성하기 위한 제1 수단 또는 상기 생성하기 위한 제2 수단 중 적어도 하나를 디스에이블한 후에, 상기 생성하기 위한 제1 수단 또는 상기 생성하기 위한 제2 수단 중 적어도 하나는 상기 호스트 하드웨어로부터의 인에이블 신호에 응답하여 인에이블되는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제27항에 있어서, 상기 생성하기 위한 제1 수단 또는 상기 생성하기 위한 제2 수단 중 적어도 하나는 상기 디스플레이 디바이스와 호스트 하드웨어 사이의 연결 해제에 응답하여 동작을 유지하는, 디스플레이 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 인간 존재 검출을 위한 방법으로서,디스플레이 디바이스에 근접한 인간 존재의 변화를 표시하는 경보를 생성하는 단계 - 상기 경보는 상기 디스플레이 디바이스에 포함된 센서로부터의 출력에 기초함 -;상기 디스플레이 디바이스가 호스트 하드웨어와 통신 중임을 검출하는 단계; 및상기 경보 및 상기 검출에 응답하여, 상기 디스플레이 디바이스의 전력 상태를 조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 인간 존재 및 상기 검출에 응답하여, 상기 디스플레이 디바이스의 백라이트 강도를 증가시키거나 또는 상기 디스플레이 디바이스를 턴온함으로써 상기 전력 상태를 조정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 인간 부재 및 상기 검출에 응답하여, 상기 디스플레이 디바이스의 백라이트 강도를 감소시키거나 또는 상기 디스플레이 디바이스를 턴오프함으로써 상기 전력 상태를 조정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항에 있어서,상기 디스플레이 디바이스가 상기 호스트 하드웨어와 통신 중임을 검출하는 것에 응답하여 연결 상태 신호를 생성하는 단계;경보 및 상기 연결 상태 신호에 응답하여, 타이머를 트리거하는 단계;상기 타이머가 상기 타이머와 연관된 시간 기간 동안 인간의 존재를 표시하는 경보 없이 임계값을 충족시키는 것에 응답하여, 상기 디스플레이 디바이스를 턴오프하는 단계; 및상기 호스트 하드웨어가 상기 호스트 하드웨어로부터 상기 디스플레이 디바이스로의 디스플레이 데이터의 송신을 중단하게 하기 위해 상기 호스트 하드웨어에 제어 신호를 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제42항에 있어서,검출 파라미터들에 기초하여 상기 센서를 구성하는 단계;상기 센서로부터 상기 경보를 획득하는 단계; 및상기 호스트 하드웨어에 상기 검출 파라미터들 또는 상기 경보 중 적어도 하나를 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제46항에 있어서, 상기 검출 파라미터들 또는 상기 경보 중 적어도 하나를 전력 관리 프로파일과 비교하고, 상기 비교에 기초하여 상기 디스플레이 디바이스의 전력 상태를 조정하도록 결정하고, 상기 결정에 기초하여 상기 디스플레이 디바이스를 인보크하여 상기 전력 상태를 변경하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제42항에 있어서, 상기 호스트 하드웨어로부터의 인에이블 신호에 응답하여 상기 센서를 인에이블하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제42항에 있어서, 상기 호스트 하드웨어로부터의 디스에이블 신호에 응답하여 상기 센서를 디스에이블하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 센서를 디스에이블한 후에, 상기 호스트 하드웨어로부터의 인에이블 신호에 응답하여 상기 센서를 인에이블하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제42항에 있어서, 상기 센서는 상기 디스플레이 디바이스와 호스트 하드웨어 사이의 연결 해제에 응답하여 동작을 유지하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제42항에 있어서,상기 호스트 하드웨어에 의해, 상기 센서가 상기 디스플레이 디바이스에 포함되는지 여부에 대해 상기 디스플레이 디바이스에 쿼리하는 단계; 및상기 디스플레이 디바이스가 상기 센서를 포함하지 않는 것에 응답하여, 상기 호스트 하드웨어로부터, 상기 디스플레이 디바이스에 디스플레이 데이터를 송신하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제42항에 있어서, 상기 디스플레이 디바이스는 제1 디스플레이 디바이스이고, 상기 방법은,상기 제1 디스플레이 디바이스와 상기 호스트 하드웨어 사이의 연결 해제에 응답하여, 상기 호스트 하드웨어의 동작을 유지하는 단계; 및상기 제2 디스플레이 디바이스와 상기 호스트 하드웨어 사이의 연결에 응답하여, 상기 제2 디스플레이 디바이스에 디스플레이 데이터를 송신하는 단계 - 상기 제2 디스플레이 디바이스는 상기 센서를 포함하지 않음 -를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 ***** 산타클라라 미션 칼리지 블러바드 ****</address><code>519980776869</code><country>미국</country><engName>Intel Corporation</engName><name>인텔 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>인도 케이에이 *** *** 뱅갈로르 씨브이 라만 나가르 ...</address><code> </code><country> </country><engName>RAGHAVULU, Venkat</engName><name>라그하부루, 벤카트</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국 ****** 상하이 ...</address><code> </code><country> </country><engName>HAN, Ke</engName><name>한, 커</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.10.05</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1045830-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0016943-28</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0700161-59</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.06.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0700173-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.31</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0724030-54</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227034572.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936fc6e0876a8c31bb59df0b7fde6555567ab6d68277754f3a26ef68cf0e16f9c9845a0f5bb2e959efa9a95e7b0e80942507f47586ba99fd40</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf83f45c007fc21c1d8432ce96c7c5fec354f3ecd8b4a1b512800de428e371f86d32ab01141a83b2e8d0bd92e9ef850ea0e93f1986d45eb7fe</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>