<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:02:27.227</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.12</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7004834</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>압축된 지오메트리 렌더링 및 스트리밍</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPRESSED GEOMETRY RENDERING AND STREAMING</inventionTitleEng><openDate>2023.04.20</openDate><openNumber>10-2023-0052884</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.07.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.02.09</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 15/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 17/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 17/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시는 그래픽스 프로세싱을 위한 방법들 및 장치에 관한 것이다. 장치는 적어도 하나의 프레임과 연관된 적어도 하나의 메쉬를 식별할 수도 있다. 장치는 또한 적어도 하나의 메쉬를 복수의 그룹의 프리미티브(primitive)로 분할할 수도 있으며, 복수의 그룹의 프리미티브 각각은 적어도 하나의 프리미티브 및 복수의 버텍스(vertex)를 포함한다. 장치는 또한 복수의 그룹의 프리미티브를 복수의 그룹의 압축된 프리미티브로 압축할 수도 있으며, 복수의 그룹의 압축된 프리미티브는 랜덤 액세스와 연관된다. 또한, 장치는 복수의 그룹의 압축된 프리미티브를 압축해제할 수도 있으며, 복수의 그룹의 압축된 프리미티브 중 적어도 하나의 제 1 그룹은 복수의 그룹의 압축된 프리미티브 중 적어도 하나의 제 2 그룹과 병렬로 압축해제된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.02.24</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022040017</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.12</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/045811</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 그래픽스 프로세싱을 위한 장치로서,메모리; 및상기 메모리에 연결된 적어도 하나의 프로세서를 포함하고, 상기 적어도 하나의 프로세서는:  적어도 하나의 프레임과 연관된 적어도 하나의 메쉬를 식별하고; 상기 적어도 하나의 메쉬를 복수의 그룹의 프리미티브들로 분할하는 것으로서, 상기 복수의 그룹의 프리미티브들 각각은 적어도 하나의 프리미티브 및 복수의 버텍스들을 포함하는, 상기 복수의 그룹의 프리미티브들로 분할하고;  상기 복수의 그룹의 프리미티브들을 랜덤 액세스와 연관되는 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들로 압축하고; 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들을 압축해제하는 것으로서, 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들 중 적어도 하나의 제 1 그룹은 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들 중 적어도 하나의 제 2 그룹과 병렬로 압축해제되는, 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들을 압축해제하도록 구성된, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들을 압축해제할 때, 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들에 대응하는 적어도 하나의 이미지를 렌더링하도록 구성된, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 2 항에 있어서, 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들 중 하나 이상의 그룹의 압축된 프리미티브들은 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들 중 하나 이상의 다른 그룹의 압축된 프리미티브들 전에 압축해제 및 렌더링되는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 2 항에 있어서, 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들은 메쉬 쉐이더 또는 증폭 쉐이더 중 적어도 하나에 의해 압축해제되는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들 중 적어도 하나의 제 1 그룹은 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들 중 적어도 하나의 제 2 그룹과 병렬로 상기 메쉬 쉐이더 또는 상기 증폭 쉐이더에 의해 압축해제되는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 5 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제 1 그룹에서의 적어도 하나의 버텍스는 상기 적어도 하나의 제 1 그룹에서의 적어도 하나의 다른 버텍스와 병렬로 압축해제되거나; 또는상기 적어도 하나의 제 1 그룹에서의 적어도 하나의 프리미티브는 상기 적어도 하나의 제 1 그룹에서의 적어도 하나의 다른 프리미티브와 병렬로 압축해제되는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 5 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제 2 그룹에서의 적어도 하나의 버텍스는 상기 적어도 하나의 제 2 그룹에서의 적어도 하나의 다른 버텍스와 병렬로 압축해제되거나; 또는상기 적어도 하나의 제 2 그룹에서의 적어도 하나의 프리미티브는 상기 적어도 하나의 제 2 그룹에서의 적어도 하나의 다른 프리미티브와 병렬로 압축해제되는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 그룹의 프리미티브들 각각은 메쉬릿에 대응하는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서, 상기 복수의 그룹의 프리미티브들 중 제 1 그룹의 프리미티브들이 상기 복수의 그룹의 프리미티브들 중 제 2 그룹의 프리미티브들에 연결되거나 또는 인접하며, 상기 제 1 그룹의 프리미티브들의 적어도 하나의 버텍스는 상기 제 2 그룹의 프리미티브들의 적어도 하나의 버텍스에 대응하는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서, 상기 제 1 그룹의 프리미티브들의 상기 적어도 하나의 버텍스 또는 상기 제 2 그룹의 프리미티브들의 상기 적어도 하나의 버텍스는 상기 제 1 그룹의 프리미티브들 또는 상기 제 2 그룹의 프리미티브들에 저장되는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한버퍼 또는 메모리에 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들을 저장하도록 구성된, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는 또한상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들을 송신하도록 구성된, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 12 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서에 커플링된 트랜시버를 더 포함하고, 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들은 하나 이상의 데이터 패킷을 통해 송신되는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서, 상기 하나 이상의 데이터 패킷은 하나 이상의 독립 데이터 패킷 또는 하나 이상의 사용자 데이터그램 프로토콜(UDP) 패킷인, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 그래픽스 프로세싱 방법으로서,적어도 하나의 프레임과 연관된 적어도 하나의 메쉬를 식별하는 단계;상기 적어도 하나의 메쉬를 복수의 그룹의 프리미티브들로 분할하는 단계로서, 상기 복수의 그룹의 프리미티브들 각각은 적어도 하나의 프리미티브 및 복수의 버텍스들을 포함하는, 상기 복수의 그룹의 프리미티브들로 분할하는 단계; 상기 복수의 그룹의 프리미티브들을 랜덤 액세스와 연관되는 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들로 압축하는 단계; 및상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들을 압축해제하는 단계로서, 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들 중 적어도 하나의 제 1 그룹은 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들 중 적어도 하나의 제 2 그룹과 병렬로 압축해제되는, 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들을 압축해제하는 단계를 포함하는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들을 압축해제할 때, 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들에 대응하는 적어도 하나의 이미지를 렌더링하는 단계를 더 포함하는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 16 항에 있어서, 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들 중 하나 이상의 그룹의 압축된 프리미티브들은 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들 중 하나 이상의 다른 그룹의 압축된 프리미티브들 전에 압축해제 및 렌더링되는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 16 항에 있어서, 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들은 메쉬 쉐이더 또는 증폭 쉐이더 중 적어도 하나에 의해 압축해제되는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서, 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들 중 상기 적어도 하나의 제 1 그룹은 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들 중 상기 적어도 하나의 제 2 그룹과 병렬로 상기 메쉬 쉐이더 또는 상기 증폭 쉐이더에 의해 압축해제되는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 19 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제 1 그룹에서의 적어도 하나의 버텍스는 상기 적어도 하나의 제 1 그룹에서의 적어도 하나의 다른 버텍스와 병렬로 압축해제되거나; 또는상기 적어도 하나의 제 1 그룹에서의 적어도 하나의 프리미티브는 상기 적어도 하나의 제 1 그룹에서의 적어도 하나의 다른 프리미티브와 병렬로 압축해제되는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 19 항에 있어서, 상기 적어도 하나의 제 2 그룹에서의 적어도 하나의 버텍스는 상기 적어도 하나의 제 2 그룹에서의 적어도 하나의 다른 버텍스와 병렬로 압축해제되거나; 또는상기 적어도 하나의 제 2 그룹에서의 적어도 하나의 프리미티브는 상기 적어도 하나의 제 2 그룹에서의 적어도 하나의 다른 프리미티브와 병렬로 압축해제되는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 15 항에 있어서, 상기 복수의 그룹의 프리미티브들 각각은 메쉬릿에 대응하는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 15 항에 있어서, 상기 복수의 그룹의 프리미티브들 중 제 1 그룹의 프리미티브들이 상기 복수의 그룹의 프리미티브들 중 제 2 그룹의 프리미티브들에 연결되거나 또는 인접하며, 상기 제 1 그룹의 프리미티브들의 적어도 하나의 버텍스는 상기 제 2 그룹의 프리미티브들의 적어도 하나의 버텍스에 대응하는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서, 상기 제 1 그룹의 프리미티브들의 상기 적어도 하나의 버텍스 또는 상기 제 2 그룹의 프리미티브들의 상기 적어도 하나의 버텍스는 상기 제 1 그룹의 프리미티브들 또는 상기 제 2 그룹의 프리미티브들에 저장되는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 15 항에 있어서, 버퍼 또는 메모리에 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들을 저장하는 단계를 더 포함하는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 15 항에 있어서,상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들을 송신하는 단계를 더 포함하는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서, 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들은 하나 이상의 데이터 패킷들을 통해 송신되는, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 27 항에 있어서, 상기 하나 이상의 데이터 패킷은 하나 이상의 독립 데이터 패킷 또는 하나 이상의 사용자 데이터그램 프로토콜(UDP) 패킷인, 그래픽스 프로세싱 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 그래픽스 프로세싱을 위한 장치로서,적어도 하나의 프레임과 연관된 적어도 하나의 메쉬를 식별하는 수단;상기 적어도 하나의 메쉬를 복수의 그룹의 프리미티브들로 분할하는 수단으로서, 상기 복수의 그룹의 프리미티브들 각각은 적어도 하나의 프리미티브 및 복수의 버텍스들을 포함하는, 상기 복수의 그룹의 프리미티브들로 분할하는 수단; 상기 복수의 그룹의 프리미티브들을 랜덤 액세스와 연관되는 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들로 압축하는 수단; 및상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들을 압축해제하는 수단으로서, 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들 중 적어도 하나의 제 1 그룹은 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들 중 적어도 하나의 제 2 그룹과 병렬로 압축해제되는, 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들을 압축해제하는 수단을 포함하는, 그래픽스 프로세싱을 위한 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 그래픽스 프로세싱을 위한 컴퓨터 실행가능 코드를 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 코드는 프로세서에 의해 실행될 때 상기 프로세서로 하여금적어도 하나의 프레임과 연관된 적어도 하나의 메쉬를 식별하고;상기 적어도 하나의 메쉬를 복수의 그룹의 프리미티브들로 분할하는 것으로서, 상기 복수의 그룹의 프리미티브들 각각은 적어도 하나의 프리미티브 및 복수의 버텍스들을 포함하는, 상기 복수의 그룹의 프리미티브들로 분할하고; 상기 복수의 그룹의 프리미티브들을 랜덤 액세스와 연관되는 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들로 압축하고;상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들을 압축해제하는 것으로서, 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들 중 적어도 하나의 제 1 그룹은 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들 중 적어도 하나의 제 2 그룹과 병렬로 압축해제되는, 상기 복수의 그룹의 압축된 프리미티브들을 압축해제하게 하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국, 캘리포니아 *****-****, 샌디에고, 모어하우스 드라이브 ****</address><code>520140084789</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM Technologies, Inc.</engName><name>퀄컴 테크놀로지스, 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHMALSTIEG, DIETER</engName><name>슈말슈티크 디터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>STEINBERGER, MARKUS</engName><name>슈타인베르거 마르쿠스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MLAKAR, DANIEL</engName><name>믈라카르 다니엘</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.18</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/067,129</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.08.11</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/400,065</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.02.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0154522-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.20</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0045987-06</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0818776-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.07.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0818778-21</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237004834.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9354df3841f7853d7eec729bbfaeb120aae162624ba49b3cb7066f2db77f0ffccbb5676d82c993d95ff7b679ce3f2b2a0e8fc85d5c45cd123d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf0d946eecef13572fb842eb518767beeeb0f99912db95e94dcaf6f32da15c57e520fe83d36836fba8f2f2a335d4a47a3e959a67d0e86a80c1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>