<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:10.2310</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.09.22</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7008502</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>3차원 환경들에서 윈도우 제어부들과 상호작용하기 위한 디바이스들, 방법들 및 그래픽 사용자 인터페이스들</inventionTitle><inventionTitleEng>DEVICES, METHODS, AND GRAPHICAL USER INTERFACES FOR INTERACTING WITH WINDOW CONTROLS IN THREE-DIMENSIONAL ENVIRONMENTS</inventionTitleEng><openDate>2025.04.10</openDate><openNumber>10-2025-0048786</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.03.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.03.14</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04845</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04815</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04842</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 1/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/04812</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/0482</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 컴퓨터 시스템은, 적어도 제1 객체의 제1 부분 및 제1 객체의 제2 부분을 포함하는 제1 객체를 디스플레이하고, 제1 기준들을 충족시키는 제1 시선 입력을 검출하며, 여기에서 제1 기준들은 제1 기준들이 충족되기 위해 제1 시선 입력이 제1 객체의 제1 부분으로 지향될 것을 요구한다. 이에 응답하여, 컴퓨터 시스템은 제1 객체와 연관된 제1 동작에 대응하는 제1 제어 요소를 디스플레이하고 - 제1 제어 요소는 제1 시선 입력이 제1 기준들을 충족시켰다는 것을 검출하기 전에는 디스플레이되지 않았음 -, 제1 제어 요소에 대한 제1 사용자 입력을 검출한다. 제1 제어 요소에 대한 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 컴퓨터 시스템은 제1 객체에 대해 제1 동작을 수행한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.03.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024064373</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.09.22</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/033530</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 방법으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경의 제1 뷰 내에 제1 객체를 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 객체는 적어도 상기 제1 객체의 제1 부분 및 상기 제1 객체의 제2 부분을 포함함 -;상기 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 기준들을 충족시키는 제1 시선 입력을 검출하는 단계 - 상기 제1 기준들은 상기 제1 기준들이 충족되기 위해 상기 제1 시선 입력이 상기 제1 객체의 제1 부분으로 지향될 것을 요구함 -;상기 제1 시선 입력이 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 객체와 연관된 제1 동작에 대응하는 제1 제어 요소를 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 제어 요소는 상기 제1 시선 입력이 상기 제1 기준들을 충족시켰다는 것을 검출하기 전에는 디스플레이되지 않았음 -;상기 제1 제어 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 제어 요소에 대한 제1 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 제어 요소에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 객체에 대해 상기 제1 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 상기 제1 객체를 디스플레이하는 단계는 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 제1 애플리케이션의 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 기준들을 충족시키지 않는, 상기 제1 객체의 제1 부분과 구별되는 상기 제1 객체의 제2 부분으로 지향되는 제3 시선 입력을 검출하는 단계; 및상기 제3 시선 입력이 상기 제1 기준들을 충족시키지 않는다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 객체와 연관된 상기 제1 동작에 대응하는 상기 제1 제어 요소의 디스플레이를 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제어 요소는 제1 크기조정 어포던스이고;상기 방법은,상기 제1 크기조정 어포던스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 크기조정 어포던스에 대한 제2 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 크기조정 어포던스에 대한 상기 제2 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 객체를 크기조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제1 크기조정 어포던스에 대한 상기 제2 사용자 입력을 검출하는 단계는 상기 제1 크기조정 어포던스에 대한 상기 제2 사용자 입력의 이동 방향을 검출하는 단계를 포함하고;상기 제1 크기조정 어포던스에 대한 상기 제2 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 객체를 크기조정하는 단계는,상기 제2 사용자 입력의 이동 방향이 제1 방향이라는 결정에 따라, 상기 제1 객체의 크기를 증가시키고;상기 제2 사용자 입력의 이동 방향이 상기 제1 방향과는 상이한 제2 방향이라는 결정에 따라, 상기 제1 객체의 크기를 감소시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제4항 또는 제5항에 있어서,상기 제1 크기조정 어포던스에 대한 상기 제2 사용자 입력을 검출하는 단계는 상기 제1 크기조정 어포던스에 대한 상기 제2 사용자 입력의 이동량을 검출하는 단계를 포함하고;상기 제1 크기조정 어포던스에 대한 상기 제2 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 객체를 크기조정하는 단계는,상기 제2 사용자 입력의 이동량이 제1 이동량이라는 결정에 따라, 상기 제1 객체의 크기를 상기 제2 사용자 입력의 제1 이동량에 기초하여 선택되는 제1 크기로 변경하고;상기 제2 사용자 입력의 이동량이 상기 제1 이동량과는 상이한 제2 이동량이라는 결정에 따라, 상기 제1 객체의 크기를 상기 제2 사용자 입력의 제2 이동량에 기초하여 선택되는, 상기 제1 크기와는 상이한 제2 크기로 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제4항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 제어 요소에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 단계는 상기 제1 제어 요소에 대한 제1 에어 제스처를 검출하는 단계를 포함하고;상기 제1 객체는 상기 제1 제어 요소에 대한 상기 제1 에어 제스처를 검출하는 것에 응답하여 크기조정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제4항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 객체의 제1 부분은 상기 제1 객체의 제1 코너를 포함하고, 상기 제1 기준들은 상기 제1 기준들이 충족되기 위해 상기 제1 시선 입력이 상기 제1 객체의 제1 코너로 지향될 것을 요구하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 객체의 제1 부분은 상기 제1 객체의 제1 서브 부분 및 상기 제1 객체의 제2 서브 부분을 포함하고, 상기 제1 객체의 제1 서브 부분 및 상기 제1 객체의 제2 서브 부분은 상기 제1 객체의 제1 부분에 포함되지 않는 상기 제1 객체의 제3 서브 부분에 의해 분리되고, 상기 제1 기준들은 상기 제1 기준들이 충족되기 위해 상기 제1 시선 입력이 상기 제1 객체의 제1 서브 부분 및 제2 서브 부분 중 적어도 하나로 지향될 것을 요구하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 제1 제어 요소를 디스플레이하는 동안 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 단계는 상기 제1 객체의 제1 서브 부분 또는 상기 제1 객체의 제2 서브 부분에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 단계를 포함하고;상기 제1 제어 요소에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 객체에 대해 상기 제1 동작을 수행하는 단계는,상기 제1 사용자 입력이 상기 제1 객체의 제1 서브 부분에 대한 것이라는 결정에 따라, 상기 제1 객체의 중심의 위치를 유지하면서 상기 제1 객체의 크기를 제1 크기로 변경하고;상기 제1 사용자 입력이 상기 제1 객체의 제2 서브 부분에 대한 것이라는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체의 중심의 위치를 유지하면서 상기 제1 객체의 크기를 제2 크기로 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제9항 또는 제10항에 있어서,상기 제1 객체의 제1 부분은 상기 제1 객체의 제1 에지에 대응하고 상기 제1 객체의 제2 에지에는 대응하지 않고;상기 제1 제어 요소에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 객체에 대해 상기 제1 동작을 수행하는 단계는,상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체의 제2 에지의 위치를 유지하면서 상기 제1 객체의 제1 에지를 이동시킴으로써 상기 제1 객체의 크기를 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 객체의 각각의 부분으로 지향되는 제4 시선 입력을 검출하는 단계;상기 제4 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제4 시선 입력이 상기 제1 객체의 제1 부분으로 지향되고 상기 제1 객체의 제1 부분에 대해 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 제어 요소를 디스플레이하고;상기 제4 시선 입력이 상기 제1 객체의 제1 부분과는 상이한 상기 제1 객체의 제3 부분으로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 객체와 연관된 제2 동작에 대응하는 제2 제어 요소를 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 제어 요소는 상기 제4 시선 입력이 상기 제1 객체의 제3 부분으로 지향된다는 것을 검출하기 전에는 디스플레이되지 않았음 -;상기 제2 제어 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 제2 제어 요소에 대한 제3 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 제어 요소에 대한 상기 제3 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 객체에 대해 상기 제2 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제어 요소는 닫기 어포던스이고;상기 방법은,상기 닫기 어포던스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 닫기 어포던스에 대한 제4 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 닫기 어포던스에 대한 상기 제4 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경의 제1 뷰에서의 상기 제1 객체의 디스플레이를 중지하는 것을 포함하여, 상기 제1 객체를 닫는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항, 제12항 및 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 상기 제1 객체 및 제2 객체를 디스플레이하는 동안, 제5 시선 입력이 상기 제1 객체로 지향된다는 것을 검출하는 단계;상기 제5 시선 입력이 상기 제1 객체로 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 제5 시선 입력이 상기 제1 객체의 제1 서브 부분으로 지향되고 상기 제1 객체의 제1 서브 부분에 대해 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 객체에 대한 제1 닫기 어포던스를 디스플레이하고;상기 제5 시선 입력이 상기 제1 객체의 제2 서브 부분으로 지향되고 상기 제1 객체의 제2 서브 부분에 대해 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 객체에 대한 제1 크기조정 어포던스를 디스플레이하는 단계;상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 상기 제1 객체 및 상기 제2 객체를 디스플레이하는 동안, 제6 시선 입력이 상기 제2 객체로 지향된다는 것을 검출하는 단계; 및상기 제6 시선 입력이 상기 제2 객체로 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 제6 시선 입력이 상기 제2 객체의 제1 서브 부분으로 지향되고 상기 제2 객체의 제1 서브 부분에 대해 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제2 객체에 대한 제2 닫기 어포던스를 디스플레이하고;상기 제6 시선 입력이 상기 제2 객체의 제2 서브 부분으로 지향되고 상기 제2 객체의 제2 서브 부분에 대해 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제2 객체에 대한 제2 크기조정 어포던스의 디스플레이를 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항, 제12항 및 제13항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 상기 제1 객체 및 제3 객체를 디스플레이하는 동안, 제7 시선 입력이 상기 제1 객체로 지향된다는 것을 검출하는 단계;상기 제7 시선 입력이 상기 제1 객체로 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 제7 시선 입력이 상기 제1 객체의 제1 서브 부분으로 지향되고 상기 제1 객체의 제1 서브 부분에 대해 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 객체에 대한 제1 닫기 어포던스를 디스플레이하고;상기 제7 시선 입력이 상기 제1 객체의 제3 서브 부분으로 지향되고 상기 제1 객체의 제3 서브 부분에 대해 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 객체에 대한 제1 이동 어포던스를 디스플레이하는 단계;상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 상기 제1 객체 및 상기 제3 객체를 디스플레이하는 동안, 제8 시선 입력이 상기 제3 객체로 지향된다는 것을 검출하는 단계; 및상기 제8 시선 입력이 상기 제3 객체로 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 제8 시선 입력이 상기 제3 객체의 제1 서브 부분으로 지향되고 상기 제3 객체의 제1 서브 부분에 대해 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제3 객체에 대한 제3 닫기 어포던스를 디스플레이하고;상기 제8 시선 입력이 상기 제3 객체의 제2 서브 부분으로 지향되고 상기 제3 객체의 제2 서브 부분에 대해 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제3 객체에 대한 제2 이동 어포던스의 디스플레이를 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제3항 및 제9항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 상기 제1 객체의 위치를 재위치시키기 위한 제1 이동 어포던스를 디스플레이하고, 제1 크기조정 어포던스에 대응하는 상기 제1 객체의 각각의 부분으로 지향되는 제9 시선 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 크기조정 어포던스에 대응하는 상기 제1 객체의 각각의 부분으로 지향되는 상기 제9 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 이동 어포던스의 디스플레이를 중지하고;상기 제1 크기조정 어포던스에 대응하는 상기 제1 객체의 각각의 부분에 또는 그에 근접하게 상기 제1 객체를 크기조정하기 위한 상기 제1 크기조정 어포던스를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 상기 제1 객체의 위치를 재위치시키기 위한 제2 이동 어포던스를 디스플레이하고, 제2 크기조정 어포던스에 대응하는 상기 제1 객체의 각각의 부분으로 지향되는 제10 시선 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 크기조정 어포던스에 대응하는 상기 제1 객체의 각각의 부분으로 지향되는 상기 제10 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제2 이동 어포던스를 상기 제2 크기조정 어포던스에 대응하는 위치를 향해 이동시키는 것; 및상기 제2 크기조정 어포던스에 대응하는 위치에 상기 제2 크기조정 어포던스를 디스플레이하는 것을 포함하여, 상기 제2 이동 어포던스를 디스플레이하는 것과 상기 제2 크기조정 어포던스를 디스플레이하는 것 사이의 애니메이션화된 전이를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항 또는 제17항에 있어서,상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체의 위치를 이동시키기 위한 각각의 이동 어포던스를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 객체의 위치를 이동시키기 위한 상기 각각의 이동 어포던스에 대한 제5 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 각각의 이동 어포던스에 대한 상기 제5 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내의 제1 객체 위치에 디스플레이되는 것으로부터 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내의, 상기 제1 객체 위치와 구별되는 제2 객체 위치에 디스플레이되는 것으로 상기 제1 객체의 디스플레이를 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내의 상기 제1 객체 위치에 디스플레이되는 것으로부터 상기 제2 객체 위치에 디스플레이되는 것으로 상기 제1 객체의 디스플레이를 업데이트하는 단계는 상기 3차원 환경에서 3개의 상이한 차원들로 상기 제1 객체의 위치를 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 상기 제1 객체의 위치를 재위치시키기 위한 제3 이동 어포던스를 디스플레이하고, 상기 제1 객체의 각각의 부분으로 지향되는 제11 시선 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 객체의 각각의 부분으로 지향되는 상기 제11 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 객체의 각각의 부분이 상기 제1 객체에 대한 제1 유형의 제어 요소에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제3 이동 어포던스의 디스플레이를 중지하고, 상기 제1 유형의 제어 요소의 각각의 인스턴스를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 제1 객체의 각각의 부분으로 지향되는 상기 제11 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 객체의 각각의 부분이 상기 제1 유형의 제어 요소와는 상이한, 상기 제1 객체에 대한 제2 유형의 제어 요소에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제3 이동 어포던스의 디스플레이를 유지하고, 상기 제2 유형의 제어 요소의 각각의 인스턴스를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 시선 입력이 상기 제1 객체의 제1 부분에 대해 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 객체와 연관된 상기 제1 동작에 대응하는 상기 제1 제어 요소를 디스플레이하는 단계는,상기 제1 객체가 상기 3차원 환경 내에 2차원 객체로서 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 제1 제어 요소를 상기 제1 객체와 제1 공간적 관계를 갖는 제1 위치에 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 제1 시선 입력이 상기 제1 객체의 제1 부분에 대해 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 객체와 연관된 상기 제1 동작에 대응하는 상기 제1 제어 요소를 디스플레이하는 단계는,상기 제1 객체가 상기 3차원 환경 내에 3차원 객체로서 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 제1 제어 요소를 상기 제1 객체와 제2 공간적 관계를 갖는 제2 위치에 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 공간적 관계는 상기 제2 공간적 관계와는 상이함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 제1 시선 입력이 상기 제1 객체의 제1 부분에 대해 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 객체가 상기 3차원 환경 내에 3차원 객체로서 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내에 제2 객체를 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 객체는 상기 제1 객체와 제3 공간적 관계를 갖는 3차원 애플리케이션 객체로서 디스플레이됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서,상기 제2 객체 아래에 제2 제어 요소를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제1항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 상기 제1 객체를 디스플레이하기 전에,상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 상기 제1 객체를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 제6 사용자 입력을 검출하고;상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 상기 제1 객체를 디스플레이하라는 상기 요청에 대응하는 상기 제6 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 제어 요소를 포함한, 상기 제1 객체에 대한 제1 세트의 제어 요소들과 함께 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 상기 제1 객체를 동시에 디스플레이하고;임계 시간 동안 상기 제1 객체를 상기 제1 객체에 대한 상기 제1 세트의 제어 요소들과 동시에 디스플레이한 후에, 상기 제1 객체의 디스플레이를 유지하면서 상기 제1 객체에 대한 상기 제1 세트의 제어 요소들의 디스플레이를 중지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서,상기 제1 세트의 제어 요소들은 상기 3차원 환경에서의 상기 제1 객체의 디스플레이를 중지하기 위한 닫기 어포던스를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항 또는 제27항에 있어서, 상기 임계 시간 동안 상기 제1 객체를 상기 제1 객체에 대한 상기 제1 세트의 제어 요소들과 동시에 디스플레이한 후에, 상기 제1 객체의 디스플레이를 유지하면서 상기 제1 객체에 대한 상기 제1 세트의 제어 요소들의 디스플레이를 중지하는 단계는,상기 제1 세트의 제어 요소들의 하나 이상의 시각적 속성들을 변경하면서 상기 제1 세트의 제어 요소들을 상기 제1 객체를 향해 이동시키는 단계; 및상기 제1 세트의 제어 요소들을 이동시키고 상기 제1 세트의 제어 요소들의 하나 이상의 시각적 속성들을 변경한 후에 상기 제1 세트의 제어 요소들의 디스플레이를 중지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제1항 내지 제3항 및 제13항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 상기 제1 객체의 위치를 재위치시키기 위한 제4 이동 어포던스를 디스플레이하는 단계;상기 제1 객체와 함께 상기 제4 이동 어포던스를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 객체에 대응하는 상기 3차원 환경의 각각의 부분으로 지향되는 제12 시선 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 객체에 대응하는 상기 3차원 환경의 각각의 부분으로 지향되는 상기 제12 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제12 시선 입력이 상기 제1 객체에 대한 닫기 어포던스를 디스플레이하라는 요청에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제4 이동 어포던스에 인접하게 각각의 닫기 어포던스를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 제1 객체에 대응하는 상기 3차원 환경의 각각의 부분으로 지향되는 상기 제12 시선 입력을 검출하기 전에, 상기 제4 이동 어포던스에 인접하게 상기 각각의 닫기 어포던스의 제1 프리뷰를 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하고, 상기 제12 시선 입력이 상기 제1 객체에 대한 닫기 어포던스를 디스플레이하라는 요청에 대응한다는 상기 결정은 상기 제12 시선 입력이 상기 각각의 닫기 어포던스의 제1 프리뷰로 지향된다는 결정을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항 또는 제30항에 있어서,상기 각각의 닫기 어포던스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 각각의 닫기 어포던스에 대한 제7 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 각각의 닫기 어포던스에 대한 상기 제7 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제7 사용자 입력이 선택 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경의 제1 뷰에서의 상기 제1 객체의 디스플레이를 중지하는 것을 포함하여, 상기 제1 객체를 닫는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제1항 내지 제31항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 상기 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 객체의 각각의 제어 요소에 대응하는 상기 제1 객체의 각각의 부분에 대해 이동하는 제13 시선 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 객체의 각각의 제어 요소에 대응하는 상기 제1 객체의 각각의 부분에 대해 이동하는 상기 제13 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 객체의 각각의 부분에 대해 이동하는 상기 제13 시선 입력이 상기 제1 객체의 각각의 제어 요소에 대응하는 상기 제1 객체의 제1 각각의 부분으로 이동하였다는 결정에 따라 - 상기 각각의 제어 요소에 대응하는 상기 제1 객체의 제1 각각의 부분은 제1 크기의 것임 -, 사용자 주의가 상기 각각의 제어 요소에 대응하는 상기 제1 객체의 각각의 부분으로 지향된다고 결정하는 것;상기 제1 객체의 각각의 부분에 대해 이동하는 상기 제13 시선 입력이 상기 제1 객체의 제1 각각의 부분 내로부터 상기 제1 객체의 제1 각각의 부분 외측의 영역으로 그리고 상기 제1 객체의 각각의 제어 요소에 대응하는 상기 제1 객체의 제2 각각의 부분 내로 이동하였다는 결정에 따라 - 상기 각각의 제어 요소에 대응하는 상기 제1 객체의 제2 각각의 부분은 상기 제1 크기보다 큰 제2 크기의 것임 -, 사용자 주의가 상기 각각의 제어 요소에 대응하는 상기 제1 객체의 각각의 부분 상에 남아 있다고 결정하는 것; 및상기 제1 객체의 각각의 부분에 대해 이동하는 상기 제13 시선 입력이 상기 제1 객체의 제1 각각의 부분 내로부터 상기 제1 객체의 각각의 제어 요소에 대응하는 상기 제1 객체의 제2 각각의 부분 외측의 영역으로 이동하였다는 결정에 따라, 사용자 주의가 상기 각각의 제어 요소에 대응하는 상기 제1 객체의 각각의 부분을 떠났다고 결정하는 것을 포함하여, 사용자 주의가 상기 제1 객체의 각각의 제어 요소에 대응하는 상기 제1 객체의 각각의 부분으로 지향되는지 여부를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제1항 내지 제32항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 상기 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 사용자 주의가 상기 제1 객체의 제1 부분으로 지향되는 동안 제8 사용자 입력을 검출하는 단계;사용자 주의가 상기 제1 객체의 제1 부분으로 지향되는 동안 상기 제8 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제8 사용자 입력에 따라 상기 제1 객체의 제1 부분에 대응하는 하나 이상의 동작들의 수행을 개시하는 단계;상기 제1 객체의 제1 부분에 대응하는 상기 하나 이상의 동작들을 수행하는 동안, 사용자 주의가 상기 제1 객체의 제1 부분으로부터 멀리 이동하였다는 것을 검출하는 단계; 및사용자 주의가 상기 제1 객체의 제1 부분으로부터 멀리 이동하였다는 것을 검출한 후에, 그리고 상기 제1 객체의 제1 부분에 대응하는 상기 하나 이상의 동작들이 진행 중이라는 결정에 따라, 상기 제1 객체의 제1 부분에 대응하는 상기 하나 이상의 동작들을 계속 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제1항 내지 제33항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 기준들은 상기 제1 기준들이 충족되기 위해 상기 제1 시선 입력이 적어도 제1 임계 시간 동안 상기 제1 객체의 제1 부분 상에 유지될 것을 요구하고;상기 제1 제어 요소를 디스플레이하는 단계는 상기 제1 시선 입력이 적어도 상기 제1 임계 시간 동안 상기 제1 객체의 제1 부분으로 지향된 후에 상기 제1 제어 요소를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제1항 내지 제12항, 제14항 내지 제26항, 및 제29항 내지 제34항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 시선 입력이 상기 제1 객체의 제1 부분으로 지향되는 동안 그리고 상기 제1 제어 요소가 디스플레이되기 전에 상기 제1 사용자 입력의 제1 부분의 시작을 검출하는 단계; 및상기 제1 시선 입력이 상기 제1 객체의 제1 부분으로 지향되는 동안 그리고 상기 제1 제어 요소가 디스플레이되기 전에 상기 제1 사용자 입력의 제1 부분의 시작을 검출하는 것에 응답하여,동작 수행 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 제1 제어 요소가 디스플레이되기 전에, 상기 제1 사용자 입력의 제1 부분에 따라 상기 제1 동작의 수행을 개시하는 단계를 포함하고,상기 제1 제어 요소에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 단계는 상기 제1 사용자 입력의 제1 부분을 검출한 후에 그리고 상기 제1 제어 요소가 디스플레이된 후에 상기 제1 사용자 입력의 제2 부분을 검출하는 단계를 포함하고;상기 제1 제어 요소에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 객체에 대해 상기 제1 동작을 수행하는 단계는, 상기 제1 사용자 입력의 제2 부분에 따라 상기 제1 동작을 계속 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제1항 내지 제35항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제1항 내지 제35항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경의 제1 뷰 내에 제1 객체를 디스플레이하기 위한 - 상기 제1 객체는 적어도 상기 제1 객체의 제1 부분 및 상기 제1 객체의 제2 부분을 포함함 -;상기 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 기준들을 충족시키는 제1 시선 입력을 검출하기 위한 - 상기 제1 기준들은 상기 제1 기준들이 충족되기 위해 상기 제1 시선 입력이 상기 제1 객체의 제1 부분으로 지향될 것을 요구함 -;상기 제1 시선 입력이 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 객체와 연관된 제1 동작에 대응하는 제1 제어 요소를 디스플레이하기 위한 - 상기 제1 제어 요소는 상기 제1 시선 입력이 상기 제1 기준들을 충족시켰다는 것을 검출하기 전에는 디스플레이되지 않았음 -;상기 제1 제어 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 제어 요소에 대한 제1 사용자 입력을 검출하기 위한; 그리고상기 제1 제어 요소에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 객체에 대해 상기 제1 동작을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경의 제1 뷰 내에 제1 객체를 디스플레이하기 위한 - 상기 제1 객체는 적어도 상기 제1 객체의 제1 부분 및 상기 제1 객체의 제2 부분을 포함함 -;상기 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 기준들을 충족시키는 제1 시선 입력을 검출하기 위한 - 상기 제1 기준들은 상기 제1 기준들이 충족되기 위해 상기 제1 시선 입력이 상기 제1 객체의 제1 부분으로 지향될 것을 요구함 -;상기 제1 시선 입력이 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 객체와 연관된 제1 동작에 대응하는 제1 제어 요소를 디스플레이하기 위한 - 상기 제1 제어 요소는 상기 제1 시선 입력이 상기 제1 기준들을 충족시켰다는 것을 검출하기 전에는 디스플레이되지 않았음 -;상기 제1 제어 요소를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 제어 요소에 대한 제1 사용자 입력을 검출하기 위한; 그리고상기 제1 제어 요소에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 객체에 대해 상기 제1 동작을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경의 제1 뷰 내에 제1 객체를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 제1 객체는 적어도 상기 제1 객체의 제1 부분 및 상기 제1 객체의 제2 부분을 포함함 -;상기 제1 객체를 디스플레이하는 동안 인에이블되는, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 기준들을 충족시키는 제1 시선 입력을 검출하기 위한 수단 - 상기 제1 기준들은 상기 제1 기준들이 충족되기 위해 상기 제1 시선 입력이 상기 제1 객체의 제1 부분으로 지향될 것을 요구함 -;상기 제1 시선 입력이 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 것을 검출하는 것에 응답하여 인에이블되는, 상기 제1 객체와 연관된 제1 동작에 대응하는 제1 제어 요소를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 제1 제어 요소는 상기 제1 시선 입력이 상기 제1 기준들을 충족시켰다는 것을 검출하기 전에는 디스플레이되지 않았음 -;상기 제1 제어 요소를 디스플레이하는 동안 인에이블되는, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 제어 요소에 대한 제1 사용자 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 제1 제어 요소에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여 인에이블되는, 상기 제1 객체에 대해 상기 제1 동작을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 방법으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경의 제1 뷰 내에, 제1 사용자 인터페이스 객체, 및 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대해 제1 동작을 수행하는 것과 연관되는 제1 제어 요소를 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 제어 요소는 상기 3차원 환경의 제1 뷰에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체로부터 이격되고, 상기 제1 제어 요소는 제1 외관으로 디스플레이됨 -;상기 제1 제어 요소를 상기 제1 외관으로 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 제어 요소로 지향되는 제1 시선 입력을 검출하는 단계;상기 제1 제어 요소로 지향되는 상기 제1 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 제어 요소의 외관을 상기 제1 외관으로부터 상기 제1 외관과는 상이한 제2 외관으로 업데이트하는 단계;상기 제1 제어 요소를 상기 제2 외관으로 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 제어 요소에 대한 제1 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 제어 요소에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 사용자 입력이 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 제어 요소의 외관을 상기 제2 외관으로부터, 상기 제1 외관 및 상기 제2 외관과는 상이하고, 상기 제1 사용자 입력과 연관된 추가 이동이 상기 제1 제어 요소와 연관된 상기 제1 동작이 수행되게 할 것임을 나타내는 제3 외관으로 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서,상기 제1 제어 요소를 상기 제3 외관으로 디스플레이하는 동안, 상기 제1 제어 요소에 대한 상기 제1 사용자 입력과 연관된 추가 이동을 포함하는 제2 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 사용자 입력의 추가 이동에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대해 상기 제1 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항 또는 제43항에 있어서,상기 제1 제어 요소를 상기 제2 외관으로 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 시선 입력이 더 이상 상기 제1 제어 요소로 지향되지 않는다는 것을 검출하는 단계; 및상기 제1 제어 요소를 상기 제2 외관으로 디스플레이하는 동안, 상기 제1 시선 입력이 더 이상 상기 제1 제어 요소로 지향되지 않는다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 제어 요소의 외관을 상기 제2 외관으로부터 상기 제1 외관으로 복원하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항 내지 제44항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 제어 요소를 상기 제3 외관으로 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 시선 입력이 더 이상 상기 제1 제어 요소로 지향되지 않는다는 것을 검출하는 단계; 및상기 제1 제어 요소를 상기 제3 외관으로 디스플레이하는 동안, 상기 제1 시선 입력이 더 이상 상기 제1 제어 요소로 지향되지 않는다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 제어 요소의 디스플레이를 상기 제3 외관으로 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제42항 내지 제45항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 디스플레이되는 제1 애플리케이션 윈도우이고, 상기 제1 제어 요소는 상기 제1 애플리케이션 윈도우에 대해 상기 제1 동작을 수행하는 것과 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제42항 내지 제46항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제어 요소의 외관을 상기 제1 외관으로부터 상기 제2 외관으로 업데이트하는 단계는 상기 제1 제어 요소의 색상을 제1 색상으로부터 상기 제1 색상과는 상이한 제2 색상으로 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제42항 내지 제47항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제어 요소의 외관을 상기 제2 외관으로부터 상기 제3 외관으로 업데이트하는 단계는 상기 제1 제어 요소의 크기를 제1 크기로부터 상기 제1 크기와는 상이한 제2 크기로 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 제1 제어 요소의 크기를 상기 제1 크기로부터 상기 제2 크기로 업데이트하는 단계는 상기 제1 제어 요소의 크기를 상기 제1 크기로부터 상기 제1 크기보다 작은 상기 제2 크기로 감소시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제48항 또는 제49항에 있어서, 상기 제1 제어 요소의 크기를 상기 제1 크기로부터 상기 제1 크기보다 작은 상기 제2 크기로 감소시키는 단계는 상기 제1 제어 요소의 제1 치수를 제1 양만큼 감소시키는 단계, 및 상기 제1 제어 요소의 제2 치수를 상기 제1 양과는 상이한 제2 양만큼 감소시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제42항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제어 요소는 상기 3차원 환경 내에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 이동시키기 위한 객체 이동 제어부인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제51항에 있어서,상기 객체 이동 제어부를 상기 제3 외관으로 디스플레이하는 동안, 상기 객체 이동 제어부에 대한 상기 제1 사용자 입력과 연관된 제1 추가 이동을 포함하는 제3 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 객체 이동 제어부에 대한 상기 제3 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제3 사용자 입력의 제1 추가 이동에 따라 상기 3차원 환경에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 이동시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제42항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제어 요소는 상기 3차원 환경 내에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 크기를 변경하기 위한 객체 크기조정 제어부인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제53항에 있어서,상기 객체 크기조정 제어부를 상기 제3 외관으로 디스플레이하는 동안, 상기 객체 크기조정 제어부에 대한 상기 제1 사용자 입력의 제2 추가 이동을 포함하는 제4 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 객체 크기조정 제어부에 대한 상기 제4 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제4 사용자 입력의 제2 추가 이동에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 크기를 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제42항 내지 제50항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제어 요소는 상기 3차원 환경에서의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 디스플레이를 중지하기 위한 객체 닫기 제어부인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제42항 내지 제55항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 제어 요소를 제1 각각의 외관으로 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경의 일부분으로 지향되는 제2 시선 입력을 검출하는 단계; 및상기 3차원 환경의 일부분으로 지향되는 상기 제2 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제2 시선 입력이 상기 3차원 환경에서 상기 제1 제어 요소에 대한 제1 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 제어 요소의 외관을 상기 제1 각각의 외관으로부터 상기 제1 각각의 외관과는 상이한 제2 각각의 외관으로 업데이트하고;상기 제2 시선 입력이 상기 3차원 환경에서 상기 제1 제어 요소에 대한 제2 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경으로부터 상기 제1 제어 요소의 디스플레이를 중지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제56항에 있어서,상기 3차원 환경의 일부분으로 지향되는 상기 제2 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제2 시선 입력이 상기 3차원 환경에서 상기 제1 제어 요소에 대한 상기 제2 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대해 제2 동작을 수행하는 것과 연관되는 제2 제어 요소를 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 제어 요소는 상기 3차원 환경의 제1 뷰에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체로부터 이격됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제42항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경의 제1 뷰는 상기 컴퓨터 시스템의 사용자의 제1 시점에 대응하고,상기 제1 제어 요소를 상기 제1 외관으로 디스플레이하는 단계는,상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 상기 3차원 환경 내에서 상기 사용자의 제1 시점으로부터 제1 거리만큼 떨어져 있는 제1 위치에 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 제1 제어 요소를 상기 제1 거리에 대응하는 제1 시뮬레이션된 크기로 디스플레이하는 단계; 및상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 상기 3차원 환경 내에서 상기 사용자의 제1 시점으로부터 제2 거리만큼 떨어져 있는 제2 위치에 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 제1 제어 요소를 상기 제2 거리에 대응하는 제2 시뮬레이션된 크기로 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제42항 내지 제58항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 상기 3차원 환경 내에서 상기 사용자의 제1 시점으로부터 제1 거리만큼 떨어져 있는 제1 위치에 디스플레이되는 동안, 상기 제1 제어 요소는 제1 크기로 디스플레이되고;상기 방법은,상기 제1 위치로부터, 상기 사용자의 제1 시점으로부터 제2 거리만큼 떨어져 있는 제2 위치로의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 이동을 검출하는 단계 - 상기 제2 거리는 상기 제1 거리보다 큼 -; 및상기 제1 위치로부터, 상기 제1 위치보다 상기 사용자의 제1 시점으로부터 더 멀리 떨어져 있는 상기 제2 위치로의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 이동을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 제어 요소를 상기 사용자의 제1 시점으로부터 상기 제2 거리만큼 떨어진 곳에 또는 그 근처에, 상기 제1 제어 요소가 상기 사용자의 제1 시점으로부터 상기 제1 거리만큼 떨어진 곳에 또는 그 근처에 디스플레이되었을 때와 비교하여 증가된 시뮬레이션된 크기로 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제42항 내지 제59항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 상기 3차원 환경 내에서 상기 사용자의 제1 시점으로부터 제1 거리만큼 떨어져 있는 제1 위치에 디스플레이되는 동안, 상기 제1 제어 요소는 제1 크기로 디스플레이되고;상기 방법은,상기 제1 위치로부터, 상기 사용자의 제1 시점으로부터 제3 거리만큼 떨어져 있는 제3 위치로의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 이동을 검출하는 단계 - 상기 제3 거리는 상기 제1 거리보다 작음 -; 및상기 제1 위치로부터, 상기 제1 위치보다 상기 사용자의 제1 시점에 더 가까운 상기 제3 위치로의 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 이동을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 제어 요소를 상기 사용자의 제1 시점으로부터 상기 제3 거리만큼 떨어진 곳에 또는 그 근처에, 상기 제1 제어 요소가 상기 사용자의 제1 시점으로부터 상기 제1 거리만큼 떨어진 곳에 또는 그 근처에 디스플레이되었을 때와 비교하여 감소된 시뮬레이션된 크기로 디스플레이하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제42항 내지 제57항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경의 제1 뷰는 상기 사용자의 제1 시점에 대응하고,상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계는,상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 상기 3차원 환경 내에서 상기 사용자의 제1 시점으로부터 제1 거리만큼 떨어져 있는 제1 위치에 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제1 거리에 대응하는 제3 시뮬레이션된 크기로 디스플레이하는 단계; 및상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 상기 3차원 환경 내에서 상기 사용자의 제1 시점으로부터 제2 거리만큼 떨어져 있는 제2 위치에 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 제1 제어 요소를 상기 제2 거리에 대응하는 제2 시뮬레이션된 크기로 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제42항 내지 제61항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제42항 내지 제61항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제42항 내지 제61항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경의 제1 뷰 내에, 제1 사용자 인터페이스 객체, 및 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대해 제1 동작을 수행하는 것과 연관되는 제1 제어 요소를 디스플레이하기 위한 - 상기 제1 제어 요소는 상기 3차원 환경의 제1 뷰에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체로부터 이격되고, 상기 제1 제어 요소는 제1 외관으로 디스플레이됨 -;상기 제1 제어 요소를 상기 제1 외관으로 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 제어 요소로 지향되는 제1 시선 입력을 검출하기 위한;상기 제1 제어 요소로 지향되는 상기 제1 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 제어 요소의 외관을 상기 제1 외관으로부터 상기 제1 외관과는 상이한 제2 외관으로 업데이트하기 위한;상기 제1 제어 요소를 상기 제2 외관으로 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 제어 요소에 대한 제1 사용자 입력을 검출하기 위한; 그리고상기 제1 제어 요소에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 사용자 입력이 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 제어 요소의 외관을 상기 제2 외관으로부터, 상기 제1 외관 및 상기 제2 외관과는 상이하고, 상기 제1 사용자 입력과 연관된 추가 이동이 상기 제1 제어 요소와 연관된 상기 제1 동작이 수행되게 할 것임을 나타내는 제3 외관으로 업데이트하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경의 제1 뷰 내에, 제1 사용자 인터페이스 객체, 및 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대해 제1 동작을 수행하는 것과 연관되는 제1 제어 요소를 디스플레이하기 위한 - 상기 제1 제어 요소는 상기 3차원 환경의 제1 뷰에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체로부터 이격되고, 상기 제1 제어 요소는 제1 외관으로 디스플레이됨 -;상기 제1 제어 요소를 상기 제1 외관으로 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 제어 요소로 지향되는 제1 시선 입력을 검출하기 위한;상기 제1 제어 요소로 지향되는 상기 제1 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 제어 요소의 외관을 상기 제1 외관으로부터 상기 제1 외관과는 상이한 제2 외관으로 업데이트하기 위한;상기 제1 제어 요소를 상기 제2 외관으로 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 제어 요소에 대한 제1 사용자 입력을 검출하기 위한; 그리고상기 제1 제어 요소에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 사용자 입력이 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 제어 요소의 외관을 상기 제2 외관으로부터, 상기 제1 외관 및 상기 제2 외관과는 상이하고, 상기 제1 사용자 입력과 연관된 추가 이동이 상기 제1 제어 요소와 연관된 상기 제1 동작이 수행되게 할 것임을 나타내는 제3 외관으로 업데이트하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경의 제1 뷰 내에, 제1 사용자 인터페이스 객체, 및 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대해 제1 동작을 수행하는 것과 연관되는 제1 제어 요소를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 제1 제어 요소는 상기 3차원 환경의 제1 뷰에서 상기 제1 사용자 인터페이스 객체로부터 이격되고, 상기 제1 제어 요소는 제1 외관으로 디스플레이됨 -;상기 제1 제어 요소를 상기 제1 외관으로 디스플레이하는 동안 인에이블되는, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 제어 요소로 지향되는 제1 시선 입력을 검출하기 위한 수단;상기 제1 제어 요소로 지향되는 상기 제1 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여 인에이블되는, 상기 제1 제어 요소의 외관을 상기 제1 외관으로부터 상기 제1 외관과는 상이한 제2 외관으로 업데이트하기 위한 수단;상기 제1 제어 요소를 상기 제2 외관으로 디스플레이하는 동안 인에이블되는, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 제어 요소에 대한 제1 사용자 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 제1 제어 요소에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여 인에이블되는,상기 제1 사용자 입력이 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 제어 요소의 외관을 상기 제2 외관으로부터, 상기 제1 외관 및 상기 제2 외관과는 상이하고, 상기 제1 사용자 입력과 연관된 추가 이동이 상기 제1 제어 요소와 연관된 상기 제1 동작이 수행되게 할 것임을 나타내는 제3 외관으로 업데이트하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 방법으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 애플리케이션 윈도우 및 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 제1 타이틀 바(title bar)를 동시에 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 제1 타이틀 바는 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 제1 측부 상에서 상기 제1 애플리케이션 윈도우와는 별개이고 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 식별자를 디스플레이함 -;상기 제1 타이틀 바가 상기 제1 애플리케이션 윈도우와는 별개인 상태로 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 사용자의 주의가 상기 제1 타이틀 바로 지향된다는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 주의가 상기 제1 타이틀 바로 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 사용자의 주의가 상기 제1 타이틀 바에 대해 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 타이틀 바를 확장시켜, 상기 제1 애플리케이션 윈도우에 대응하는 제1 애플리케이션과 상호작용하기 위한 하나 이상의 제1 선택가능 제어부들을 디스플레이하는 단계 - 상기 하나 이상의 제1 선택가능 제어부들은 상기 제1 타이틀 바를 확장시키기 전에는 디스플레이되지 않았음 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제68항에 있어서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제2 애플리케이션 윈도우 및 상기 제2 애플리케이션 윈도우의 제2 타이틀 바를 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 애플리케이션 윈도우의 제2 타이틀 바는 상기 제2 애플리케이션 윈도우의 제1 측부 상에서 상기 제2 애플리케이션 윈도우와는 별개이고 상기 제2 애플리케이션 윈도우의 각각의 식별자를 디스플레이함 -;상기 제2 타이틀 바가 상기 제2 애플리케이션 윈도우와는 별개인 상태로 상기 제2 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 사용자의 주의가 상기 제2 애플리케이션 윈도우의 제2 타이틀 바로 지향된다는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 주의가 상기 제2 애플리케이션 윈도우의 제2 타이틀 바로 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 사용자의 주의가 상기 제2 애플리케이션 윈도우의 제2 타이틀 바에 대해 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제2 타이틀 바를 확장시켜, 상기 제2 애플리케이션 윈도우에 대응하는 제2 애플리케이션과 상호작용하기 위한 하나 이상의 제2 선택가능 제어부들을 디스플레이하는 단계 - 상기 하나 이상의 제2 선택가능 제어부들은 상기 제2 타이틀 바를 확장시키기 전에는 디스플레이되지 않았음 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제68항 또는 제69항에 있어서,상기 사용자의 주의가 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 제1 타이틀 바로 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 사용자의 주의가 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 제1 타이틀 바에 대해 상기 제1 기준들을 충족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 타이틀 바를 확장시키는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제68항 내지 제70항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자의 주의가 상기 제1 타이틀 바로 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 사용자의 주의가 상기 제1 타이틀 바에 대해 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 상기 결정에 따라, 상기 제1 타이틀 바를 확장시켜 상기 하나 이상의 제1 선택가능 제어부들을 디스플레이하는 단계는,상기 제1 타이틀 바를 확장시켜 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 적어도 일부분과 중첩되게 하는 단계; 및상기 제1 애플리케이션 윈도우의 일부분 위에 상기 하나 이상의 제1 선택가능 제어부들을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제68항 내지 제71항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 타이틀 바는 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 측부 상에 상기 제1 애플리케이션 윈도우와는 별개로 디스플레이되는 하나 이상의 애플리케이션 제어 어포던스들의 세트 중 하나이고, 상기 방법은,상기 하나 이상의 애플리케이션 어포던스들의 세트가 상기 제1 애플리케이션 윈도우와는 별개인 상태로 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 사용자의 주의가 상기 하나 이상의 애플리케이션 제어 어포던스들의 세트 중 각각의 애플리케이션 제어 어포던스로 지향된다는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 주의가 상기 제1 애플리케이션 윈도우에 대한 상기 각각의 애플리케이션 제어 어포던스로 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 사용자의 주의가 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 애플리케이션 제어 어포던스에 대해 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 각각의 애플리케이션 제어 어포던스를 확장시켜, 상기 사용자의 주의가 상기 각각의 애플리케이션 제어 어포던스에 대해 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 것을 검출하기 전에는 디스플레이되지 않는 추가 정보 및/또는 제어부들을 디스플레이하고;상기 사용자의 주의가 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 애플리케이션 제어 어포던스에 대해 상기 제1 기준들을 충족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 각각의 애플리케이션 제어 어포던스를 확장시키는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제72항에 있어서, 상기 각각의 애플리케이션 제어 어포던스는 상기 제1 애플리케이션 윈도우 내에 디스플레이되는 콘텐츠를 나타내는 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제72항 또는 제73항에 있어서, 상기 애플리케이션 제어 어포던스들의 세트는 상기 제1 애플리케이션에 대한 제1 세트의 하나 이상의 프라이버시 표시자들을 포함하고, 상기 제1 세트의 하나 이상의 프라이버시 표시자들은 상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 결정에 따라 디스플레이되었고;상기 방법은,상기 제1 세트의 하나 이상의 프라이버시 표시자들과 함께 상기 제1 애플리케이션의 제1 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 연관된 상기 제1 애플리케이션이 더 이상 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있지 않다는 것을 검출하는 단계; 및상기 제1 애플리케이션이 더 이상 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있지 않다는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 함께 상기 제1 세트의 프라이버시 표시자들을 디스플레이하는 것을 중지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제74항에 있어서, 상기 제1 세트의 하나 이상의 프라이버시 표시자들은 상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들 중 적어도 하나를 통해 오디오 정보를 수집하고 있다는 결정에 따라 디스플레이된 제1 프라이버시 표시자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제74항 또는 제75항에 있어서, 상기 제1 세트의 하나 이상의 프라이버시 표시자들은 상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들 중 적어도 하나를 통해 위치 정보를 수집하고 있다는 결정에 따라 디스플레이된 제2 프라이버시 표시자를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제72항 내지 제76항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 애플리케이션 제어 어포던스들의 세트는 상기 제1 애플리케이션에 대한 제1 공유 표시자를 포함하고, 상기 제1 공유 표시자는 상기 제1 애플리케이션이 다른 디바이스와 콘텐츠를 공유하고 있다는 결정에 따라 제1 외관으로 디스플레이되었고;상기 방법은,상기 제1 애플리케이션 윈도우 및 상기 제1 공유 표시자를 상기 제1 외관으로 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 제1 애플리케이션이 더 이상 다른 디바이스와 콘텐츠를 공유하고 있지 않다는 것을 검출하는 단계; 및상기 제1 애플리케이션이 더 이상 다른 디바이스와 콘텐츠를 공유하고 있지 않다는 결정에 따라, 상기 제1 공유 표시자를 상기 제1 외관으로 디스플레이하는 것을 중지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제77항에 있어서, 상기 제1 공유 표시자를 디스플레이하는 것은 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 제1 측부 상에서 상기 제1 타이틀 바에 근접하게 상기 제1 공유 표시자를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제77항 또는 제78항에 있어서,상기 제1 애플리케이션이 다른 디바이스와 콘텐츠를 공유하고 있다는 것을 검출하는 단계; 및상기 제1 애플리케이션이 다른 디바이스와 콘텐츠를 공유하고 있다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 다른 디바이스가 제1 다른 사용자와 연관된다는 결정에 따라, 상기 제1 공유 표시자 내에, 상기 제1 다른 사용자에 대응하는 제1 식별자를 디스플레이하고;상기 다른 디바이스가 상기 제1 다른 사용자와는 상이한 제2 다른 사용자와 연관된다는 결정에 따라, 상기 제1 공유 표시자 내에, 상기 제2 다른 사용자에 대응하는, 상기 제1 식별자와는 상이한 제2 식별자를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제77항 내지 제79항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 애플리케이션이 더 이상 다른 디바이스와 콘텐츠를 공유하고 있지 않다는 것을 검출하는 단계; 및상기 제1 애플리케이션이 더 이상 다른 디바이스와 콘텐츠를 공유하고 있지 않다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 애플리케이션이 다른 디바이스와 콘텐츠를 공유하고 있지 않음을 나타내기 위해 상기 제1 공유 표시자를 상기 제1 외관과는 상이한 제2 외관으로 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제77항 내지 제80항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 애플리케이션이 다른 디바이스와 콘텐츠를 공유하고 있다는 것을 검출하는 단계; 및상기 제1 애플리케이션이 다른 디바이스와 콘텐츠를 공유하고 있다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 애플리케이션이 다른 디바이스와 콘텐츠를 공유하고 있음을 나타내기 위해 상기 제1 공유 표시자를 상기 제1 외관으로 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제72항 내지 제81항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 애플리케이션 윈도우는 3차원 환경 내에 2차원 객체로서 디스플레이되고, 상기 제1 애플리케이션과 연관된 상기 애플리케이션 제어 어포던스들의 세트 중 각각의 애플리케이션 제어 어포던스가 상기 2차원 객체의 제1 측부 상에 디스플레이되고;상기 방법은,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경 내에, 제1 3차원 객체, 및 상기 제1 3차원 객체와 연관되는 제2 세트의 애플리케이션 제어 어포던스들을 디스플레이하는 단계를 포함하고,상기 제1 3차원 객체는 제3 애플리케이션과 연관되고,상기 제1 3차원 객체와 연관되는 상기 제2 세트의 애플리케이션 제어 어포던스들은 상기 제1 3차원 객체의 제2 측부 상에서 상기 제1 3차원 객체와는 별개이고,상기 제1 애플리케이션과 연관된 상기 애플리케이션 제어 어포던스들의 세트 중 상기 각각의 애플리케이션 제어 어포던스는 상기 2차원 객체의 제1 측부로부터 제1 방향으로 오프셋되고,상기 제2 세트의 애플리케이션 제어 어포던스들은 상기 제1 3차원 객체의 제2 측부로부터 상기 제1 방향과는 상이한 제2 방향으로 오프셋되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제68항 내지 제82항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 애플리케이션 윈도우, 및 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 연관된 제3 애플리케이션 제어 어포던스를 동시에 디스플레이하는 단계 - 상기 제3 애플리케이션 제어 어포던스는 상기 제1 애플리케이션 윈도우와는 별개이고 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 제3 측부 상에 있음 -;상기 제3 애플리케이션 제어 어포던스와 함께 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제3 애플리케이션 제어 어포던스에 대한 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 애플리케이션 윈도우와 연관된 상기 제3 애플리케이션 제어 어포던스에 대한 상기 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자 입력이 상기 제3 애플리케이션 제어 어포던스에 대해 선택 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제3 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제68항 내지 제83항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자의 주의가 상기 제1 타이틀 바로 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 사용자의 주의가 상기 제1 타이틀 바에 대해 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 상기 결정에 따라, 상기 제1 타이틀 바를 확장시켜, 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 연관된 상기 제1 애플리케이션의 애플리케이션 아이콘을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제68항 내지 제84항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 제1 측부 상에, 상기 제1 애플리케이션 윈도우와는 별개인 상기 제1 타이틀 바와 함께 그리고 상기 제1 애플리케이션 윈도우 및 상기 타이틀 바와는 별개인 하나 이상의 선택가능 제어부들과 함께 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 동시에 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제85항에 있어서, 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 제1 측부 상에, 상기 제1 애플리케이션 윈도우 및 상기 제1 타이틀 바와는 별개로 디스플레이되는 상기 하나 이상의 선택가능 제어부들은, 시선 커서의 디스플레이를 인에이블 또는 디스에이블하기 위한 제1 선택가능 제어부를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제85항 또는 제86항에 있어서, 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 제1 측부 상에, 상기 제1 애플리케이션 윈도우 및 상기 타이틀 바와는 별개로 디스플레이되는 상기 하나 이상의 선택가능 제어부들은, 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 배향 모드를 세로 모드와 가로 모드 사이에서 변경하기 위한 제2 선택가능 제어부를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제85항 내지 제87항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 제1 측부 상에, 상기 제1 애플리케이션 윈도우 및 상기 제1 타이틀 바와는 별개로 디스플레이되는 상기 하나 이상의 선택가능 제어부들은, 제3 선택가능 제어부들의 세트를 포함하고, 상기 제3 선택가능 제어부들의 세트 중 각각의 제3 선택가능 제어부는 상기 제1 애플리케이션의 윈도우 콘텐츠의 각각의 세트에 대응하고; 상기 방법은,상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제3 선택가능 제어부들의 세트 중 상기 각각의 제3 선택가능 제어부 및 상기 제1 타이틀 바 중 각각의 하나에 대한 제1 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 사용자 입력이 상기 제3 선택가능 제어부들의 세트 중 상기 각각의 제3 선택가능 제어부 및 상기 제1 타이틀 바 중 상기 각각의 하나에 대한 것이라는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 사용자 입력이 상기 제1 타이틀 바에 대해 활성화 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 타이틀 바를 확장시켜 하나 이상의 선택가능 제어부들을 디스플레이하고;상기 제1 사용자 입력이 상기 제3 선택가능 제어부들의 세트 중 상기 각각의 제3 선택가능 제어부에 대해 상기 활성화 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 각각의 제3 선택가능 제어부에 대응하는 상기 제1 애플리케이션의 윈도우 콘텐츠의 각각의 세트를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제88항에 있어서,상기 제1 사용자 입력이 상기 제3 선택가능 제어부들의 세트 중 각각의 제3 선택가능 제어부 및 상기 제1 타이틀 바 중 상기 각각의 하나에 대한 것이라는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 사용자 입력이 상기 제3 선택가능 제어부들의 세트 중 상기 각각의 제3 선택가능 제어부에 대해 상기 활성화 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 각각의 제3 선택가능 제어부가 선택되었음을 나타내기 위해 상기 각각의 제3 선택가능 제어부의 시각적 외관을 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제88항 또는 제89항에 있어서, 상기 각각의 제3 선택가능 제어부를 디스플레이하고, 상기 각각의 제3 선택가능 제어부에 대응하는 상기 제1 애플리케이션의 윈도우 콘텐츠의 각각의 세트를 디스플레이하는 동안, 상기 사용자의 주의가 상기 각각의 제3 선택가능 제어부로 지향된다는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 주의가 상기 각각의 제3 선택가능 제어부로 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 각각의 제3 선택가능 제어부를 확장시켜 하나 이상의 선택가능 제어부들을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제88항 내지 제90항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 타이틀 바 및 상기 제3 선택가능 제어부들의 세트와 함께 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하는 동안, 상기 사용자의 주의가 상기 제1 애플리케이션 윈도우, 상기 제1 타이틀 바, 및 상기 제3 선택가능 제어부들의 세트로부터 떨어진 위치로 지향된다는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 주의가 상기 제1 애플리케이션 윈도우, 상기 제1 타이틀 바, 및 상기 제3 선택가능 제어부들의 세트로부터 떨어진 위치로 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 애플리케이션 윈도우, 상기 제1 타이틀 바, 및 상기 제3 선택가능 제어부들의 세트 외측에 디스플레이되는 콘텐츠에 비해 상기 제1 타이틀 바 및 상기 제3 선택가능 제어부들의 세트의 디스플레이를 시각적으로 강조해제하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제88항 내지 제91항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 타이틀 바 및 상기 제3 선택가능 제어부들의 세트가 상기 제1 애플리케이션 윈도우와는 별개인 상태로 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 것을 검출하는 단계; 및상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 애플리케이션 윈도우에 대한 제1 공간적 관계 및 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 제3 선택가능 제어부들의 세트에 대한 제2 공간적 관계로, 상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 표시를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제68항 내지 제92항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제68항 내지 제92항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제68항 내지 제92항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 애플리케이션 윈도우 및 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 제1 타이틀 바를 동시에 디스플레이하기 위한 - 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 제1 타이틀 바는 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 제1 측부 상에서 상기 제1 애플리케이션 윈도우와는 별개이고 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 식별자를 디스플레이함 -;상기 제1 타이틀 바가 상기 제1 애플리케이션 윈도우와는 별개인 상태로 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 사용자의 주의가 상기 제1 타이틀 바로 지향된다는 것을 검출하기 위한; 그리고상기 사용자의 주의가 상기 제1 타이틀 바로 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 사용자의 주의가 상기 제1 타이틀 바에 대해 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 타이틀 바를 확장시켜, 상기 제1 애플리케이션 윈도우에 대응하는 제1 애플리케이션과 상호작용하기 위한 하나 이상의 제1 선택가능 제어부들을 디스플레이하기 위한 - 상기 하나 이상의 제1 선택가능 제어부들은 상기 제1 타이틀 바를 확장시키기 전에는 디스플레이되지 않았음 - 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 애플리케이션 윈도우 및 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 제1 타이틀 바를 동시에 디스플레이하기 위한 - 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 제1 타이틀 바는 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 제1 측부 상에서 상기 제1 애플리케이션 윈도우와는 별개이고 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 식별자를 디스플레이함 -;상기 제1 타이틀 바가 상기 제1 애플리케이션 윈도우와는 별개인 상태로 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 사용자의 주의가 상기 제1 타이틀 바로 지향된다는 것을 검출하기 위한; 그리고상기 사용자의 주의가 상기 제1 타이틀 바로 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 사용자의 주의가 상기 제1 타이틀 바에 대해 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 타이틀 바를 확장시켜, 상기 제1 애플리케이션 윈도우에 대응하는 제1 애플리케이션과 상호작용하기 위한 하나 이상의 제1 선택가능 제어부들을 디스플레이하기 위한 - 상기 하나 이상의 제1 선택가능 제어부들은 상기 제1 타이틀 바를 확장시키기 전에는 디스플레이되지 않았음 - 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 애플리케이션 윈도우 및 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 제1 타이틀 바를 동시에 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 제1 타이틀 바는 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 제1 측부 상에서 상기 제1 애플리케이션 윈도우와는 별개이고 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 식별자를 디스플레이함 -;상기 제1 타이틀 바가 상기 제1 애플리케이션 윈도우와는 별개인 상태로 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하는 동안 인에이블되는, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 사용자의 주의가 상기 제1 타이틀 바로 지향된다는 것을 검출하기 위한 수단; 및상기 사용자의 주의가 상기 제1 타이틀 바로 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여 인에이블되는,상기 사용자의 주의가 상기 제1 타이틀 바에 대해 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 타이틀 바를 확장시켜, 상기 제1 애플리케이션 윈도우에 대응하는 제1 애플리케이션과 상호작용하기 위한 하나 이상의 제1 선택가능 제어부들을 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 하나 이상의 제1 선택가능 제어부들은 상기 제1 타이틀 바를 확장시키기 전에는 디스플레이되지 않았음 - 을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 방법으로서,제1 디스플레이 영역을 갖는 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 디스플레이 영역 내의 제1 윈도우 위치에 제1 애플리케이션의 제1 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하는 단계;상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 표시로서, 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 제1 공간적 관계를 갖는 상기 제1 디스플레이 영역 내의 제1 표시자 위치에 제1 표시자를 디스플레이하는 단계;상기 제1 애플리케이션 윈도우와 상기 제1 공간적 관계를 갖는 상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 제1 표시자 위치에 상기 제1 표시자를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 애플리케이션의 제1 애플리케이션 윈도우를 상기 제1 디스플레이 영역 내의 제2 윈도우 위치로 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 사용자 입력을 검출하는 단계 - 상기 제2 윈도우 위치는 상기 제1 윈도우 위치와는 상이함 -; 및상기 제1 애플리케이션의 제1 애플리케이션 윈도우를 상기 제1 디스플레이 영역에서 상기 제1 윈도우 위치로부터 상기 제2 윈도우 위치로 이동시키라는 상기 요청에 대응하는 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 제2 윈도우 위치에 상기 제1 애플리케이션의 제1 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하고;상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 결정에 따라, 상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 제1 표시자 위치와는 상이한 상기 제1 디스플레이 영역 내의 제2 표시자 위치에 상기 제1 표시자를 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 제2 표시자 위치는 상기 제2 윈도우 위치에 디스플레이되는 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 상기 제1 공간적 관계를 가짐 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제99항에 있어서, 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 상기 제1 공간적 관계를 갖는 상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 제1 표시자 위치에 상기 제1 표시자를 디스플레이하는 단계는 상기 제1 표시자를 상기 제1 애플리케이션 윈도우와는 별개인 것으로서 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제99항 또는 제100항에 있어서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 디스플레이 영역 내의 제3 윈도우 위치에 제2 애플리케이션의 제2 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하는 단계; 및상기 제2 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 결정에 따라, 상기 제2 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 표시로서, 상기 제2 애플리케이션 윈도우와 제2 공간적 관계를 갖는 상기 제1 디스플레이 영역 내의 제3 표시자 위치에 제2 표시자를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제99항 내지 제101항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 표시로서, 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 상기 제1 공간적 관계를 갖는 상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 제1 표시자 위치에 상기 제1 표시자를 디스플레이하는 단계는,상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들 중 제1 센서에 액세스하고 있다는 결정에 따라, 상기 제1 표시자를 제1 외관으로 디스플레이하는 단계; 및상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들 중, 상기 제1 센서와는 상이한 제2 센서에 액세스하고 있다는 결정에 따라, 상기 제1 표시자를 상기 제1 외관과는 상이한 제2 외관으로 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제99항 내지 제102항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 표시로서, 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 상기 제1 공간적 관계를 갖는 상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 제1 표시자 위치에 상기 제1 표시자를 디스플레이하는 단계는,상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들 중 제1 센서에 액세스하고 있는 동안, 상기 제1 표시자를 제1 외관으로 디스플레이하는 단계;상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의, 상기 제1 센서와는 상이한 제2 센서에 액세스하고 있다는 것을 검출하는 단계; 및상기 제1 애플리케이션이 상기 하나 이상의 센서들 중 상기 제2 센서에 액세스하고 있다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 표시자의 디스플레이를 상기 제1 외관으로부터, 상기 제1 표시자를 상기 제1 외관과는 상이한 제2 외관으로 디스플레이하는 것으로 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제99항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 상기 제1 공간적 관계를 갖는 상기 제1 디스플레이 영역 내의 각각의 표시자 위치에 상기 제1 표시자를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있지 않다는 것을 검출하는 단계; 및상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있지 않다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 상기 제1 공간적 관계를 갖는 상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 각각의 표시자 위치에 상기 제1 표시자를 디스플레이하는 것을 중지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제99항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 애플리케이션 윈도우와 상기 제1 공간적 관계를 갖는 상기 제1 디스플레이 영역 내의 각각의 표시자 위치에 상기 제1 표시자를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 상기 제1 공간적 관계를 갖는 상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 각각의 표시자 위치에서 상기 제1 표시자로 지향되는 시선 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 표시자로 지향되는 상기 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 표시자를 확장시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제105항에 있어서, 상기 제1 표시자로 지향되는 상기 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 표시자가 확장된 후에 상기 제1 애플리케이션에 의해 액세스되고 있는 상기 하나 이상의 센서들을 나타내는 정보를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제99항 내지 제106항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경의 제1 뷰를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 제1 디스플레이영역에서 상기 제1 애플리케이션의 제1 애플리케이션 윈도우와 상기 제1 공간적 관계를 갖는 각각의 윈도우 위치에 상기 제1 표시자를 디스플레이하는 것은,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 상기 제1 애플리케이션의 제1 애플리케이션 윈도우 및 상기 제1 표시자를 디스플레이하는 것을 포함하고, 상기 제1 애플리케이션 윈도우 및 상기 제1 표시자는 상기 3차원 환경에서 상기 제1 공간적 관계를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제99항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 애플리케이션 윈도우의 타이틀 바를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 상기 제1 공간적 관계를 갖는 상기 제1 디스플레이 영역 내의 각각의 표시자 위치에 디스플레이되는 상기 제1 표시자는 상기 타이틀 바와 제2 공간적 관계를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제99항 내지 제103항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 애플리케이션 윈도우와 상기 제1 공간적 관계를 갖는 상기 제1 디스플레이 영역 내의 각각의 표시자 위치에 상기 제1 표시자를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 사용자의 주의가 상기 제1 애플리케이션 윈도우 외측의 상기 제1 디스플레이 영역의 일부분으로 지향된다는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 주의가 상기 제1 애플리케이션 윈도우 외측의 상기 제1 디스플레이 영역의 일부분으로 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 디스플레이 영역에서 상기 제1 애플리케이션 윈도우에 비해 상기 제1 표시자를 시각적으로 강조하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제109항에 있어서, 상기 제1 디스플레이 영역에서 상기 제1 애플리케이션 윈도우에 비해 상기 제1 표시자를 시각적으로 강조하는 단계는,상기 제1 애플리케이션 윈도우에 대한 가시성의 정도(measure)를 제1 양만큼 감소시키는 단계; 및상기 제1 표시자에 대한 상기 가시성의 정도를 유지하거나, 상기 제1 표시자에 대한 상기 가시성의 정도를 상기 제1 양보다 적은 제2 양만큼 감소시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제109항 또는 제110항에 있어서,상기 제1 애플리케이션 윈도우와 상기 제1 공간적 관계를 갖는 상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 각각의 표시자 위치에 상기 제1 표시자를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 연관되는 하나 이상의 사용자 인터페이스 객체들을 디스플레이하는 단계; 및상기 사용자의 주의가 상기 제1 애플리케이션 윈도우 외측의 상기 제1 디스플레이 영역의 일부분으로 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 디스플레이 영역에서 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 연관되는 상기 하나 이상의 사용자 인터페이스 객체들에 비해 상기 제1 표시자를 시각적으로 강조하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제99항 내지 제111항 중 어느 한 항에 있어서,사용자의 주의가 상기 제1 디스플레이 영역 내의 제1 미리결정된 위치로 지향된다는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 주의가 상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 제1 미리결정된 위치로 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여,하나 이상의 애플리케이션들이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 결정에 따라, 하나 이상의 애플리케이션들이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 표시로서, 상기 제1 디스플레이 영역 내의 제4 표시자 위치에 제3 표시자를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제112항에 있어서,상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 제4 표시자 위치에 상기 제3 표시자를 디스플레이하는 동안, 상기 사용자의 주의가 상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 제1 미리결정된 위치에 대해 제1 기준들을 충족시킨다는 것을 검출하는 단계 - 상기 제1 기준들은 상기 제1 기준들이 충족되기 위해 상기 사용자의 주의가 임계 시간 초과 동안 상기 제1 미리결정된 위치로 지향되었을 것을 요구함 -; 및상기 사용자의 주의가 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 컴퓨터 시스템의 시스템 기능들에 액세스하기 위한 하나 이상의 선택가능 제어부들을 포함하는 사용자 인터페이스 요소를 디스플레이하는 단계 - 상기 하나 이상의 애플리케이션들이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 상기 결정에 따라, 상기 제3 표시자는 상기 사용자 인터페이스 요소와 동시에 디스플레이됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제113항에 있어서, 상기 하나 이상의 선택가능 제어부들을 포함하는 상기 사용자 인터페이스 요소는 상기 컴퓨터 시스템의 상태가 변화함에 따라 업데이트되는, 상기 컴퓨터 시스템에 대응하는 상태 정보를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 제112항 내지 제114항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 제4 표시자 위치에 상기 제3 표시자를 디스플레이하는 단계는,상기 하나 이상의 애플리케이션들이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들 중 제1 센서에 액세스하고 있다는 결정에 따라, 상기 제3 표시자를 상기 제3 표시자의 제1 외관으로 디스플레이하는 단계; 및상기 하나 이상의 애플리케이션들이 상기 컴퓨터 시스템의, 상기 제1 센서와는 상이한 제2 센서에 액세스하고 있다는 결정에 따라, 상기 제3 표시자를 상기 제3 표시자의 제1 외관과는 상이한 상기 제3 표시자의 제2 외관으로 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제112항 내지 제115항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 제4 표시자 위치에 상기 제3 표시자를 디스플레이하는 동안, 상기 사용자의 주의가 상기 제1 디스플레이 영역에서 상기 제3 표시자에 대해 제2 기준들을 충족시킨다는 것을 검출하는 단계 - 상기 제2 기준들은 상기 제2 기준들이 충족되기 위해 상기 사용자의 주의가 제1 임계 시간 초과 동안 상기 제3 표시자로 지향되었을 것을 요구함 -; 및상기 사용자의 주의가 상기 제1 디스플레이 영역에서 상기 제3 표시자에 대해 상기 제2 기준들을 충족시킨다는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 하나 이상의 애플리케이션들에 의해 액세스되고 있는 상기 하나 이상의 센서들과 관련된 정보를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제116항에 있어서, 상기 하나 이상의 애플리케이션들에 의해 액세스되고 있는 상기 하나 이상의 센서들과 관련된 상기 정보를 디스플레이하는 단계는 상기 하나 이상의 애플리케이션들에 의해 액세스되고 있는 상기 하나 이상의 센서들 중 제1 센서의 제1 표시를 디스플레이하는 단계를 포함하고;상기 방법은,상기 제1 디스플레이 영역 내에 상기 하나 이상의 애플리케이션들에 의해 액세스되고 있는 상기 제1 센서의 제1 표시를 디스플레이하는 동안, 상기 사용자의 주의가 상기 제1 디스플레이 영역에서 상기 제1 센서의 제1 표시에 대해 제3 기준들을 충족시킨다는 것을 검출하는 단계 - 상기 제3 기준들은 상기 제3 기준들이 충족되기 위해 상기 사용자의 주의가 제2 임계 시간 초과 동안 상기 제1 센서의 제1 표시로 지향되었을 것을 요구함 -; 및상기 사용자의 주의가 상기 제1 디스플레이 영역에서 상기 제1 센서의 제1 표시에 대해 상기 제3 기준들을 충족시킨다는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 하나 이상의 센서들 중 상기 제1 센서에 액세스하고 있는 상기 하나 이상의 애플리케이션들 중 제1 애플리케이션과 관련된 정보를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>118. 제99항 내지 제117항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 디스플레이 영역 내에 복수의 애플리케이션 윈도우들을 동시에 디스플레이하는 단계 - 상기 복수의 애플리케이션 윈도우들은 복수의 애플리케이션들 중 상이한 애플리케이션들과 연관됨 -; 및상기 복수의 애플리케이션들로부터의 2개 이상의 애플리케이션들이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 결정에 따라,상기 2개 이상의 애플리케이션들이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 표시로서, 상기 2개 이상의 애플리케이션들의 각각의 애플리케이션 윈도우들과 제4 공간적 관계를 갖는 각각의 표시자들을 디스플레이하는 것을 포함하여, 상기 복수의 애플리케이션들 중 상기 2개 이상의 애플리케이션들을 식별하기 위해 각각의 표시자들을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>119. 제118항에 있어서,상기 복수의 애플리케이션들로부터의 하나 이상의 각각의 애플리케이션들이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있지 않다는 결정에 따라, 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있지 않은 상기 복수의 애플리케이션들 중 상기 하나 이상의 각각의 애플리케이션들을 식별하기 위해 각각의 표시자를 디스플레이하는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>120. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제99항 내지 제119항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>121. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제99항 내지 제119항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>122. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제99항 내지 제119항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>123. 제1 디스플레이 영역을 갖는 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 디스플레이 영역 내의 제1 윈도우 위치에 제1 애플리케이션의 제1 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하기 위한;상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 표시로서, 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 제1 공간적 관계를 갖는 상기 제1 디스플레이 영역 내의 제1 표시자 위치에 제1 표시자를 디스플레이하기 위한;상기 제1 애플리케이션 윈도우와 상기 제1 공간적 관계를 갖는 상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 제1 표시자 위치에 상기 제1 표시자를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 애플리케이션의 제1 애플리케이션 윈도우를 상기 제1 디스플레이 영역 내의 제2 윈도우 위치로 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 사용자 입력을 검출하기 위한 - 상기 제2 윈도우 위치는 상기 제1 윈도우 위치와는 상이함 -; 그리고상기 제1 애플리케이션의 제1 애플리케이션 윈도우를 상기 제1 디스플레이 영역에서 상기 제1 윈도우 위치로부터 상기 제2 윈도우 위치로 이동시키라는 상기 요청에 대응하는 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 제2 윈도우 위치에 상기 제1 애플리케이션의 제1 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하고;상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 결정에 따라, 상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 제1 표시자 위치와는 상이한 상기 제1 디스플레이 영역 내의 제2 표시자 위치에 상기 제1 표시자를 디스플레이하기 위한 - 상기 디스플레이 영역 내의 상기 제2 표시자 위치는 상기 제2 윈도우 위치에 디스플레이되는 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 상기 제1 공간적 관계를 가짐 - 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>124. 제1 디스플레이 영역을 갖는 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 디스플레이 영역 내의 제1 윈도우 위치에 제1 애플리케이션의 제1 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하기 위한;상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 표시로서, 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 제1 공간적 관계를 갖는 상기 제1 디스플레이 영역 내의 제1 표시자 위치에 제1 표시자를 디스플레이하기 위한;상기 제1 애플리케이션 윈도우와 상기 제1 공간적 관계를 갖는 상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 제1 표시자 위치에 상기 제1 표시자를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 애플리케이션의 제1 애플리케이션 윈도우를 상기 제1 디스플레이 영역 내의 제2 윈도우 위치로 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 사용자 입력을 검출하기 위한 - 상기 제2 윈도우 위치는 상기 제1 윈도우 위치와는 상이함 -; 그리고상기 제1 애플리케이션의 제1 애플리케이션 윈도우를 상기 제1 디스플레이 영역에서 상기 제1 윈도우 위치로부터 상기 제2 윈도우 위치로 이동시키라는 상기 요청에 대응하는 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 제2 윈도우 위치에 상기 제1 애플리케이션의 제1 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하고;상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 결정에 따라, 상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 제1 표시자 위치와는 상이한 상기 제1 디스플레이 영역 내의 제2 표시자 위치에 상기 제1 표시자를 디스플레이하기 위한 - 상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 제2 표시자 위치는 상기 제2 윈도우 위치에 디스플레이되는 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 상기 제1 공간적 관계를 가짐 - 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>125. 제1 디스플레이 영역을 갖는 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 제1 디스플레이 영역 내의 제1 윈도우 위치에 제1 애플리케이션의 제1 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하기 위한 수단;상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 결정에 따라 인에이블되는, 상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 표시로서, 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 제1 공간적 관계를 갖는 상기 제1 디스플레이 영역 내의 제1 표시자 위치에 제1 표시자를 디스플레이하기 위한 수단;상기 제1 애플리케이션 윈도우와 상기 제1 공간적 관계를 갖는 상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 제1 표시자 위치에 상기 제1 표시자를 디스플레이하는 동안 인에이블되는, 상기 제1 애플리케이션의 제1 애플리케이션 윈도우를 상기 제1 디스플레이 영역 내의 제2 윈도우 위치로 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 사용자 입력을 검출하기 위한 수단 - 상기 제2 윈도우 위치는 상기 제1 윈도우 위치와는 상이함 -; 및상기 제1 애플리케이션의 제1 애플리케이션 윈도우를 상기 제1 디스플레이 영역에서 상기 제1 윈도우 위치로부터 상기 제2 윈도우 위치로 이동시키라는 상기 요청에 대응하는 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여 인에이블되는,상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 제2 윈도우 위치에 상기 제1 애플리케이션의 제1 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하고;상기 제1 애플리케이션이 상기 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 센서들에 액세스하고 있다는 결정에 따라, 상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 제1 표시자 위치와는 상이한 상기 제1 디스플레이 영역 내의 제2 표시자 위치에 상기 제1 표시자를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 제1 디스플레이 영역 내의 상기 제2 표시자 위치는 상기 제2 윈도우 위치에 디스플레이되는 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 상기 제1 공간적 관계를 가짐 - 을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>126. 방법으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는, 상기 사용자 인터페이스 내에, 제1 콘텐츠를 갖는 콘텐츠 영역, 제1 사용자 인터페이스 객체, 및 제2 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하는 단계를 포함하고,상기 콘텐츠 영역 내의 각각의 콘텐츠는 각각의 파라미터가 값들의 제1 범위 내에 있는 외관을 갖는 것으로 제한되고;상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 밖에 있는 값을 갖는 외관으로 디스플레이되고;상기 제2 사용자 인터페이스 객체는 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 밖에 있는 값을 갖는 외관으로 디스플레이됨 -; 및상기 제1 콘텐츠, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체, 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하는 단계를 포함하고, 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하는 단계는,상기 콘텐츠 영역 내의 상기 각각의 콘텐츠가 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 내에 있는 외관을 갖는 것으로 계속 제한되는 동안 상기 제1 콘텐츠를 제2 콘텐츠로 변경하는 단계;상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 외관을 업데이트하고, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 밖에 있는 값을 갖는 외관으로 계속 디스플레이하는 단계; 및상기 제2 사용자 인터페이스 객체의 외관을 업데이트하고, 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 밖에 있는 값을 갖는 외관으로 계속 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>127. 제126항에 있어서,상기 값들의 제1 범위는 밝기 값들의 제1 범위이고;상기 사용자 인터페이스 내에, 상기 제1 콘텐츠를 갖는 상기 콘텐츠 영역, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체, 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하는 동안,상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 각각의 파라미터가 상기 밝기 값들의 제1 범위 밖에 있는 제1 밝기 값을 갖는 외관으로 디스플레이되고;상기 제2 사용자 인터페이스 객체는 상기 각각의 파라미터가 상기 밝기 값들의 제1 범위 밖에 있는 제2 밝기 값을 갖는 외관으로 디스플레이되고;상기 사용자 인터페이스를 업데이트한 후에,상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 각각의 파라미터가 상기 밝기 값들의 제1 범위 밖에 있는 제3 밝기 값을 갖는 외관으로 디스플레이되고;상기 제2 사용자 인터페이스 객체는 상기 각각의 파라미터가 상기 밝기 값들의 제1 범위 밖에 있는 제4 밝기 값을 갖는 외관으로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>128. 제126항에 있어서,상기 값들의 제1 범위는 색상 값들의 제1 범위이고;상기 사용자 인터페이스 내에, 상기 제1 콘텐츠를 갖는 상기 콘텐츠 영역, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체, 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하는 동안,상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 각각의 파라미터가 상기 색상 값들의 제1 범위 밖에 있는 제1 색상 값을 갖는 외관으로 디스플레이되고;상기 제2 사용자 인터페이스 객체는 상기 각각의 파라미터가 상기 색상 값들의 제1 범위 밖에 있는 제2 색상 값을 갖는 외관으로 디스플레이되고;상기 사용자 인터페이스를 업데이트한 후에,상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 각각의 파라미터가 상기 색상 값들의 제1 범위 밖에 있는 제3 색상 값을 갖는 외관으로 디스플레이되고;상기 제2 사용자 인터페이스 객체는 상기 각각의 파라미터가 상기 색상 값들의 제1 범위 밖에 있는 제4 색상 값을 갖는 외관으로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>129. 제126항 내지 제128항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스는 상기 컴퓨터 시스템의 애플리케이션을 위한 애플리케이션 사용자 인터페이스이고;상기 값들의 제1 범위는 상기 애플리케이션에 의해 선택되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>130. 제126항 내지 제129항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 시선 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 사용자 인터페이스 객체로 지향되는 상기 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 컴퓨터 시스템의 기능들에 액세스하기 위한 시스템 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>131. 제126항 내지 제130항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 제1 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자 인터페이스에 대해 제1 동작을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>132. 제126항 내지 제131항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 콘텐츠를 갖는 상기 콘텐츠 영역, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체, 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하기 전에, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체 중 적어도 하나를 디스플레이하지 않고서 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계;상기 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체 중 상기 적어도 하나를 디스플레이하지 않고서 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 제1 기준들을 충족시키는 시선 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 기준들을 충족시키는 상기 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 콘텐츠를 갖는 상기 콘텐츠 영역, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체, 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하도록 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>133. 제126항 내지 제132항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체 중 적어도 하나는 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 디스플레이되는 제1 윈도우에 대응하는 닫기 어포던스이고;상기 방법은,상기 콘텐츠 영역과 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체 중 상기 적어도 하나를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체 중 상기 적어도 하나에 대한 제2 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체 중 상기 적어도 하나에 대한 상기 제2 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제1 윈도우를 디스플레이하는 것을 중지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>134. 제126항 내지 제133항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체 중 적어도 하나는 물리적 환경의 표현 상에 오버레이되어 디스플레이되는 텍스트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>135. 제134항에 있어서, 상기 콘텐츠 영역 내의 상기 각각의 콘텐츠는 상기 물리적 환경의 표현을 포함하고, 상기 물리적 환경의 표현은 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 내에 있는 외관을 갖도록 제한되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>136. 제134항 또는 제135항에 있어서, 상기 텍스트는, 상기 텍스트 및 상기 물리적 환경의 표현과 동시에, 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 가시적인 객체의 타이틀을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>137. 제134항 내지 제136항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 텍스트는 상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 물리적 환경의 표현 상에 오버레이되어 디스플레이되는 미디어 콘텐츠의 설명 텍스트를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>138. 제126항 내지 제137항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스는 3차원 환경의 뷰를 포함하고, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체 중 적어도 하나는 상기 콘텐츠 영역 내의 상기 각각의 콘텐츠의 가상 증강으로서 상기 콘텐츠 영역 상에 오버레이되어 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>139. 제126항 내지 제138항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체 중 적어도 하나는 사용자의 시선의 위치를 나타내는 시각적 표시자인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>140. 제139항에 있어서,상기 사용자 인터페이스는 상기 사용자 인터페이스 내에서 기능들을 수행하기 위한 2개 이상의 제어 요소들을 포함하고;상기 방법은,상기 사용자의 시선이 상기 2개 이상의 제어 요소들 중 각각의 제어 요소로 지향된다는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 시선이 상기 2개 이상의 제어 요소들 중 상기 각각의 제어 요소로 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 사용자의 시선이 상기 2개 이상의 제어 요소들 중 제1 제어 요소로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 제어 요소의 적어도 일부분 위에 상기 시각적 표시자를 디스플레이하고;상기 사용자의 시선이 상기 2개 이상의 제어 요소들 중 제2 제어 요소로 지향된다는 결정에 따라, 상기 제2 제어 요소의 적어도 일부분 위에 상기 시각적 표시자를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>141. 제139항 또는 제140항에 있어서, 상기 사용자 인터페이스는 제1 애플리케이션의 애플리케이션 콘텐츠를 포함하고;상기 방법은,상기 사용자의 시선이 상기 제1 애플리케이션의 애플리케이션 콘텐츠로 지향된다는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 시선이 상기 제1 애플리케이션의 애플리케이션 콘텐츠로 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 사용자의 시선이 상기 애플리케이션 콘텐츠의 제1 부분으로 지향된다는 결정에 따라, 상기 애플리케이션 콘텐츠의 제1 부분 위에 상기 시각적 표시자를 디스플레이하고;상기 사용자의 시선이 상기 애플리케이션 콘텐츠의 제2 부분으로 지향된다는 결정에 따라, 상기 애플리케이션 콘텐츠의 제2 부분 위에 상기 시각적 표시자를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>142. 제139항 내지 제141항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자의 시선의 위치를 나타내는 상기 시각적 표시자를 디스플레이하는 것은 상기 시각적 표시자의 위치에 디스플레이된 원래 콘텐츠에 가상 조명 효과를 적용하는 것을 포함하고, 상기 원래 콘텐츠는 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 내에 있는 외관을 갖는 것으로 제한되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>143. 제139항 내지 제141항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자의 시선의 위치를 나타내는 상기 시각적 표시자를 디스플레이하는 것은 상기 시각적 표시자의 위치에 디스플레이된 원래 콘텐츠와 상기 시각적 표시자 사이의 경계의 적어도 일부분에 페더링 효과(feathering effect)를 적용하는 것을 포함하고, 상기 원래 콘텐츠는 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 내에 있는 외관을 갖는 것으로 제한되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>144. 제139항 내지 제141항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 사용자의 시선의 위치를 나타내는 상기 시각적 표시자를 디스플레이하는 것은 상기 시각적 표시자의 위치에 디스플레이된 원래 콘텐츠의 적어도 일부 시각적 특성들을 드러내기 위해 상기 시각적 표시자를 부분적으로 투명하게 만드는 것을 포함하고, 상기 원래 콘텐츠는 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 내에 있는 외관을 갖는 것으로 제한되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>145. 제126항 내지 제144항 중 어느 한 항에 있어서,상기 사용자 인터페이스 내에, 상기 제2 콘텐츠를 갖는 상기 콘텐츠 영역, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체, 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하는 동안,상기 콘텐츠 영역 내의 상기 각각의 콘텐츠가 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 내에 있는 외관을 갖는 것으로 계속 제한되는 동안 상기 제2 콘텐츠를 제3 콘텐츠로 변경하는 것;상기 제3 콘텐츠가 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위의 제1 하위 범위 내에 있는 외관으로 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체 중 적어도 하나의 사용자 인터페이스 객체의 외관을 업데이트하고, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체 중 상기 적어도 하나를 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 밖에 있는 값을 갖는 외관으로 계속 디스플레이하는 것; 및상기 제3 콘텐츠가 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위의 제1 하위 범위와는 상이한, 상기 값들의 제1 범위의 제2 하위 범위 내에 있는 외관으로 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체 중 상기 적어도 하나의 사용자 인터페이스 객체의 외관을 업데이트하고, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체 중 상기 적어도 하나를 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 내에 있는 값들을 갖는 것으로 제한되는 외관으로 디스플레이하는 것을 포함하여, 상기 사용자 인터페이스를 추가로 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>146. 제126항 내지 제145항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 하나 이상의 제1 부분들에서 상기 값들의 제1 범위 밖에 있는 상기 각각의 파라미터의 하나 이상의 제1 값들로 디스플레이되고, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 하나 이상의 제2 부분들에서 상기 값들의 제1 범위 내에 있는 상기 각각의 파라미터의 하나 이상의 제2 값들로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>147. 제146항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 하나 이상의 제1 부분들은 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 적용되는 시뮬레이션된 조명 효과로 인한 외관의 제1 변화를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>148. 제146항 또는 제147항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 하나 이상의 제1 부분들은 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 하나 이상의 제1 부분들 상의 상기 사용자의 시선의 위치의 시각적 표시의 존재로 인한 외관의 제2 변화를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>149. 제146항 내지 제148항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 하나 이상의 제1 부분들은 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대해 제1 동작을 수행하기 위한 제어 요소를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>150. 제149항에 있어서,3차원 환경의 제1 뷰를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 3차원 환경의 제1 뷰를 디스플레이하는 단계는, 상기 3차원 환경 내에, 상기 제1 콘텐츠를 갖는 상기 콘텐츠 영역, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체, 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>151. 제126항 내지 제150항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 밖에 있는 각각의 값을 갖는 상기 외관으로 디스플레이하는 동안, 제2 사용자 인터페이스의 상태의 변화를 검출하는 단계 - 상기 제2 사용자 인터페이스의 상태의 변화는 상기 제2 사용자 인터페이스로 하여금 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각각의 부분을 오버레이하게 함 -; 및상기 제2 사용자 인터페이스의 상태의 변화를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각각의 부분을 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 밖에 있는 상기 각각의 값과는 상이한 다른 값을 갖는 외관으로 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>152. 제151항에 있어서, 상기 제2 사용자 인터페이스의 상태의 변화는, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 각각의 부분을 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 밖에 있는 상기 각각의 값을 갖는 상기 외관으로 디스플레이하는 것에 더하여, 상기 제2 사용자 인터페이스로 하여금 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 내에 있는 외관을 갖는 것으로 제한되는 상기 콘텐츠 영역 내의 각각의 콘텐츠를 적어도 부분적으로 오버레이하게 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>153. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제126항 내지 제152항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>154. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제126항 내지 제152항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>155. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제126항 내지 제152항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>156. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 - 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은, 상기 사용자 인터페이스 내에, 제1 콘텐츠를 갖는 콘텐츠 영역, 제1 사용자 인터페이스 객체, 및 제2 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하는 것을 포함하고,상기 콘텐츠 영역 내의 각각의 콘텐츠는 각각의 파라미터가 값들의 제1 범위 내에 있는 외관을 갖는 것으로 제한되고;상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 밖에 있는 값을 갖는 외관으로 디스플레이되고;상기 제2 사용자 인터페이스 객체는 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 밖에 있는 값을 갖는 외관으로 디스플레이됨 -; 그리고상기 제1 콘텐츠, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체, 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하기 위한 명령어들을 포함하고, 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하는 것은,상기 콘텐츠 영역 내의 상기 각각의 콘텐츠가 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 내에 있는 외관을 갖는 것으로 계속 제한되는 동안 상기 제1 콘텐츠를 제2 콘텐츠로 변경하는 것;상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 외관을 업데이트하고, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 밖에 있는 값을 갖는 외관으로 계속 디스플레이하는 것; 및상기 제2 사용자 인터페이스 객체의 외관을 업데이트하고, 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 밖에 있는 값을 갖는 외관으로 계속 디스플레이하는 것을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>157. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 - 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은, 상기 사용자 인터페이스 내에, 제1 콘텐츠를 갖는 콘텐츠 영역, 제1 사용자 인터페이스 객체, 및 제2 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하는 것을 포함하고,상기 콘텐츠 영역 내의 각각의 콘텐츠는 각각의 파라미터가 값들의 제1 범위 내에 있는 외관을 갖는 것으로 제한되고;상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 밖에 있는 값을 갖는 외관으로 디스플레이되고;상기 제2 사용자 인터페이스 객체는 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 밖에 있는 값을 갖는 외관으로 디스플레이됨 -; 그리고상기 제1 콘텐츠, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체, 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하기 위한 명령어들을 포함하고, 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하는 것은,상기 콘텐츠 영역 내의 상기 각각의 콘텐츠가 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 내에 있는 외관을 갖는 것으로 계속 제한되는 동안 상기 제1 콘텐츠를 제2 콘텐츠로 변경하는 것;상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 외관을 업데이트하고, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 밖에 있는 값을 갖는 외관으로 계속 디스플레이하는 것; 및상기 제2 사용자 인터페이스 객체의 외관을 업데이트하고, 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 밖에 있는 값을 갖는 외관으로 계속 디스플레이하는 것을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>158. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것은, 상기 사용자 인터페이스 내에, 제1 콘텐츠를 갖는 콘텐츠 영역, 제1 사용자 인터페이스 객체, 및 제2 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하는 것을 포함하고,상기 콘텐츠 영역 내의 각각의 콘텐츠는 각각의 파라미터가 값들의 제1 범위 내에 있는 외관을 갖는 것으로 제한되고;상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 밖에 있는 값을 갖는 외관으로 디스플레이되고;상기 제2 사용자 인터페이스 객체는 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 밖에 있는 값을 갖는 외관으로 디스플레이됨 -; 및상기 제1 콘텐츠, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체, 및 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 동시에 디스플레이하는 동안 인에이블되는, 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하기 위한 수단을 포함하고, 상기 사용자 인터페이스를 업데이트하기 위한 수단은,상기 콘텐츠 영역 내의 상기 각각의 콘텐츠가 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 내에 있는 외관을 갖는 것으로 계속 제한되는 동안 상기 제1 콘텐츠를 제2 콘텐츠로 변경하기 위한 수단;상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 외관을 업데이트하고, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 밖에 있는 값을 갖는 외관으로 계속 디스플레이하기 위한 수단; 및상기 제2 사용자 인터페이스 객체의 외관을 업데이트하고, 상기 제2 사용자 인터페이스 객체를 상기 각각의 파라미터가 상기 값들의 제1 범위 밖에 있는 값을 갖는 외관으로 계속 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>159. 방법으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자의 제1 시점에 대응하는 3차원 환경의 제1 뷰를 디스플레이하는 단계;상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 제1 시점에 대응하는 상기 3차원 환경의 제1 뷰를 디스플레이하는 동안, 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 제1 가상 객체를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 제1 이벤트를 검출하는 단계;상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경의 제1 뷰에서, 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 가상 객체는 상기 제1 가상 객체에 대응하는 제1 객체 관리 사용자 인터페이스와 함께 디스플레이되고, 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에서 상기 제1 가상 객체에 대해 제1 외관을 가짐 -;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 3차원 환경의 제1 뷰에서, 상기 3차원 환경 내의, 상기 제1 위치와는 상이한 제2 위치에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 가상 객체는 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스와 동시에 디스플레이되고, 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스는 상기 제1 가상 객체에 대해 상기 제1 외관과는 상이한 제2 외관을 가짐 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>160. 제159항에 있어서, 상기 제1 사용자 입력은, 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스가 상기 제1 가상 객체에 대해 상기 제1 외관을 갖는 상태로, 상기 제1 가상 객체 및 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스를 동시에 디스플레이하는 동안 검출되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>161. 제159항 또는 제160항에 있어서,상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스가 상기 제1 가상 객체에 대해 상기 제1 외관을 갖는 상태로, 상기 제1 위치에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계는, 상기 제1 가상 객체를 상기 사용자의 제1 시점에 대해 제1 배향으로 디스플레이하고 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스를 상기 제1 가상 객체에 대해 제2 배향으로 디스플레이하는 단계를 포함하고;상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스가 상기 제1 가상 객체에 대해 상기 제2 외관을 갖는 상태로, 상기 제2 위치에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계는, 상기 제1 가상 객체를 상기 사용자의 제1 시점에 대해 상기 제1 배향과 구별되는 제3 배향으로 디스플레이하고 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스를 상기 제1 가상 객체에 대해 상기 제2 배향과는 상이한 제4 배향으로 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>162. 제159항 내지 제161항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스를 상기 제1 가상 객체에 대해 상기 제1 외관으로 디스플레이하는 것은 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스를 상기 제1 시점을 향하는 각각의 배향으로 디스플레이하는 것을 포함하고;상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스를 상기 제1 가상 객체에 대해 상기 제2 외관으로 디스플레이하는 것은 상기 제1 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에 디스플레이된 상태로 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스가 디스플레이되는 동안 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스를 상기 제1 시점을 향하는 상기 각각의 배향으로 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>163. 제159항 내지 제162항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스가 상기 제1 가상 객체에 대해 상기 제1 외관을 갖는 상태로, 상기 제1 위치에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계는, 상기 제1 가상 객체를 제1 크기로 디스플레이하고 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스를 제2 크기로 디스플레이하는 단계를 포함하고;상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스가 상기 제1 가상 객체에 대해 상기 제2 외관을 갖는 상태로, 상기 제2 위치에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계는, 상기 제1 가상 객체를 상기 제1 크기로 디스플레이하고 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스를 상기 제2 크기와는 상이한 제3 크기로 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>164. 제163항에 있어서,상기 제1 가상 객체를 상기 제1 크기로 디스플레이하고 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스를 상기 제3 크기로 디스플레이하는 단계는,상기 제2 위치가 상기 제1 위치보다 상기 제1 시점으로부터 더 멀리 떨어져 있다는 결정에 따라, 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스의 크기를 증가시키는 단계; 및상기 제2 위치가 상기 제1 위치보다 상기 제1 시점에 더 가깝다는 결정에 따라, 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스의 크기를 감소시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>165. 제163항 또는 제164항에 있어서, 상기 제2 위치에 상기 제1 크기로 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계는,상기 제2 위치가 상기 제1 위치보다 상기 제1 시점으로부터 더 멀리 떨어져 있다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에 대한 상기 제1 가상 객체의 크기를 변경하지 않고서 상기 제1 가상 객체를 감소된 디스플레이된 크기로 디스플레이하는 단계; 및상기 제2 위치가 상기 제1 위치보다 상기 제1 시점에 더 가깝다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경에 대한 상기 제1 가상 객체의 크기를 변경하지 않고서 상기 제1 가상 객체를 증가된 디스플레이된 크기로 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>166. 제159항 내지 제164항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 위치와 상기 제2 위치 사이의 상기 제1 가상 객체의 현재 위치에 따라 복수의 중간 위치들을 통해 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스를 이동시키고, 상기 제1 위치와 상기 제2 위치 사이의 상기 제1 가상 객체의 현재 위치에 따라, 상기 제1 가상 객체에 대해 복수의 중간 외관들을 통해 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스의 외관을 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>167. 제159항 내지 제164항 중 어느 한 항에 있어서,상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 가상 객체가 상기 제1 사용자 입력에 응답하여 이동하고 있다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체가 이동하고 있는 동안 상기 제1 가상 객체에 대한 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스의 시각적 두드러짐을 감소시키고;상기 제1 가상 객체가 적어도 임계 시간 동안 그의 위치를 유지하였다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체가 그의 위치를 유지하는 동안 상기 제1 가상 객체에 대한 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스의 시각적 두드러짐을 복원하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>168. 제159항 내지 제167항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 입력을 검출하기 전에, 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스를 동시에 디스플레이하지 않고서, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계;상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스를 동시에 디스플레이하지 않고서, 상기 제1 위치에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 사용자의 주의가 상기 제1 가상 객체의 제1 부분으로 지향된다는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 주의가 상기 제1 가상 객체의 제1 부분으로 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자의 주의가 상기 제1 가상 객체의 제1 부분에 대해 제1 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체가 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에 있는 상태로, 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>169. 제159항 내지 제168항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스와 함께 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 것은,상기 제1 가상 객체가 배치되는 기준 표면을 제공하는 각각의 플래터(platter) 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 것,각각의 이동 어포던스를 디스플레이하는 것 - 상기 각각의 이동 어포던스는, 드래그될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 상기 각각의 이동 어포던스와 함께 상기 제1 가상 객체를 이동시키게 함 -,활성화될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 상기 제1 가상 객체를 닫게 하고 상기 3차원 환경 내에 상기 제1 가상 객체 및 그의 연관된 객체 관리 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것을 중지하게 하는 각각의 닫기 어포던스를 디스플레이하는 것,드래그될 때, 상기 컴퓨터 시스템으로 하여금 상기 3차원 환경에 대한 상기 제1 가상 객체의 크기를 변경하게 하는 각각의 크기조정 어포던스를 디스플레이하는 것,상기 제1 가상 객체의 타이틀을 디스플레이하는 각각의 타이틀 바를 디스플레이하는 것, 및선택될 때, 상기 제1 가상 객체에 대해 수행가능한 상이한 동작들에 대응하는 복수의 선택가능 옵션들을 디스플레이하는 각각의 객체 메뉴를 디스플레이하는 것 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>170. 제169항에 있어서,상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스는 상기 각각의 플래터 사용자 인터페이스 객체를 포함하고;상기 각각의 플래터 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 것은, 상기 제1 가상 객체와 상기 각각의 플래터 사용자 인터페이스 객체 사이의 공간적 관계에 따라, 상기 각각의 플래터 사용자 인터페이스 객체 상에 상기 제1 가상 객체의 시뮬레이션된 반영 및/또는 시뮬레이션된 그림자를 디스플레이하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>171. 제169항에 있어서,상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스는 상기 각각의 크기조정 어포던스를 포함하고;상기 제1 가상 객체가 상기 제1 위치에 디스플레이되는 동안, 상기 각각의 크기조정 어포던스는 상기 3차원 환경 내에 상기 제1 시점에 대해 제1 깊이로 디스플레이되고;상기 제1 가상 객체가 상기 제2 위치에 디스플레이되는 동안, 상기 각각의 크기조정 어포던스는 상기 3차원 환경 내에 상기 제1 시점에 대해 상기 제1 깊이와는 상이한 제2 깊이로 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>172. 제159항 내지 제171항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스가 상기 제1 가상 객체에 대해 각각의 외관을 갖는 상태로, 상기 3차원 환경 내의 각각의 위치에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 제1 시점으로부터 상기 제1 시점과는 상이한 제2 시점으로의 상기 사용자의 현재 시점의 제1 이동을 검출하는 단계; 및상기 제1 시점으로부터 상기 제2 시점으로의 상기 사용자의 현재 시점의 제1 이동을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스가 상기 제1 가상 객체에 대해 상기 각각의 외관을 갖는 상태로, 상기 3차원 환경 내의 상기 각각의 위치에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 것을 포함하여, 상기 사용자의 제2 시점에 대응하는 상기 3차원 환경의 제2 뷰 내에 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>173. 제172항에 있어서,상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스가 상기 제1 가상 객체에 대해 상기 각각의 외관을 갖는 상태로, 상기 사용자의 제2 시점에 대응하는 상기 3차원 환경의 제2 뷰 내의 상기 각각의 위치에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 제2 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 상기 제2 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 3차원 환경의 제2 뷰에서, 상기 3차원 환경 내의, 상기 각각의 위치와는 상이한 제3 위치에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 가상 객체는 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스가 상기 제1 가상 객체에 대해 상기 각각의 외관과는 상이한 제3 외관을 갖는 상태로 상기 제3 위치에 디스플레이됨 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>174. 제159항 내지 제173항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 제1 기준들을 충족시키는 제1 시선 입력을 검출하는 단계 - 상기 제1 기준들은 상기 제1 기준들이 충족되기 위해 상기 제1 시선 입력이 상기 3차원 환경의 제1 부분으로 지향될 것을 요구함 -; 및상기 제1 시선 입력이 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 가상 객체에 대한 닫기 어포던스를 디스플레이하는 단계 - 상기 닫기 어포던스는 상기 제1 시선 입력이 상기 제1 기준들을 충족시켰다는 것을 검출하기 전에는 디스플레이되지 않았음 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>175. 제174항에 있어서,상기 제1 기준들을 충족시키는 상기 제1 시선 입력을 검출하는 것에 응답하여 상기 닫기 어포던스를 디스플레이하기 전에, 상기 제1 가상 객체에 대한 이동 어포던스 및 상기 닫기 어포던스의 프리뷰와 동시에, 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하는 단계; 및상기 제1 시선 입력이 상기 제1 기준들을 충족시킨다는 것을 검출하는 것에 응답하여 상기 닫기 어포던스의 프리뷰의 디스플레이를 상기 닫기 어포던스의 디스플레이로 대체하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>176. 제174항 또는 제175항에 있어서,상기 제1 가상 객체와 함께 상기 닫기 어포던스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 닫기 어포던스에 대한 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 닫기 어포던스에 대한 상기 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 닫기 어포던스에 대한 상기 사용자 입력이 닫기 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 가상 객체의 디스플레이를 중지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>177. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제159항 내지 제176항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>178. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제159항 내지 제176항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>179. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제159항 내지 제176항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>180. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자의 제1 시점에 대응하는 3차원 환경의 제1 뷰를 디스플레이하기 위한;상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 제1 시점에 대응하는 상기 3차원 환경의 제1 뷰를 디스플레이하는 동안, 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 제1 가상 객체를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 제1 이벤트를 검출하기 위한;상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경의 제1 뷰에서, 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하기 위한 - 상기 제1 가상 객체는 상기 제1 가상 객체에 대응하는 제1 객체 관리 사용자 인터페이스와 함께 디스플레이되고, 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에서 상기 제1 가상 객체에 대해 제1 외관을 가짐 -;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 사용자 입력을 검출하기 위한; 그리고상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 3차원 환경의 제1 뷰에서, 상기 3차원 환경 내의, 상기 제1 위치와는 상이한 제2 위치에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하기 위한 - 상기 제1 가상 객체는 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스와 동시에 디스플레이되고, 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스는 상기 제1 가상 객체에 대해 상기 제1 외관과는 상이한 제2 외관을 가짐 - 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>181. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자의 제1 시점에 대응하는 3차원 환경의 제1 뷰를 디스플레이하기 위한;상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 제1 시점에 대응하는 상기 3차원 환경의 제1 뷰를 디스플레이하는 동안, 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 제1 가상 객체를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 제1 이벤트를 검출하기 위한;상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경의 제1 뷰에서, 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하기 위한 - 상기 제1 가상 객체는 상기 제1 가상 객체에 대응하는 제1 객체 관리 사용자 인터페이스와 함께 디스플레이되고, 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에서 상기 제1 가상 객체에 대해 제1 외관을 가짐 -;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 사용자 입력을 검출하기 위한; 그리고상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 3차원 환경의 제1 뷰에서, 상기 3차원 환경 내의, 상기 제1 위치와는 상이한 제2 위치에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하기 위한 - 상기 제1 가상 객체는 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스와 동시에 디스플레이되고, 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스는 상기 제1 가상 객체에 대해 상기 제1 외관과는 상이한 제2 외관을 가짐 - 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>182. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 사용자의 제1 시점에 대응하는 3차원 환경의 제1 뷰를 디스플레이하기 위한 수단;상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 사용자의 제1 시점에 대응하는 상기 3차원 환경의 제1 뷰를 디스플레이하는 동안 인에이블되는, 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 제1 가상 객체를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 제1 이벤트를 검출하기 위한 수단;상기 3차원 환경의 제1 뷰 내에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 상기 제1 이벤트를 검출하는 것에 응답하여 인에이블되는, 상기 3차원 환경의 제1 뷰에서, 상기 3차원 환경 내의 제1 위치에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 제1 가상 객체는 상기 제1 가상 객체에 대응하는 제1 객체 관리 사용자 인터페이스와 함께 디스플레이되고, 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스는 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 위치에서 상기 제1 가상 객체에 대해 제1 외관을 가짐 -;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 사용자 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 3차원 환경에서 상기 제1 가상 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여 인에이블되는,상기 3차원 환경의 제1 뷰에서, 상기 3차원 환경 내의, 상기 제1 위치와는 상이한 제2 위치에 상기 제1 가상 객체를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 제1 가상 객체는 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 위치에 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스와 동시에 디스플레이되고, 상기 제1 객체 관리 사용자 인터페이스는 상기 제1 가상 객체에 대해 상기 제1 외관과는 상이한 제2 외관을 가짐 - 을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>183. 방법으로서,하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 상기 제1 애플리케이션의 사용자 인터페이스와 연관된 닫기 어포던스와 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 닫기 어포던스에 대한 제1 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 입력이 제1 유형의 입력이라는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션 이외의 애플리케이션들을 닫기 위한 제1 옵션을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>184. 제183항에 있어서, 상기 제1 입력은 상기 제1 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 상기 제1 애플리케이션 이외의 하나 이상의 애플리케이션들에 대한 하나 이상의 사용자 인터페이스들과 동시에 디스플레이하는 동안 검출되고, 상기 방법은,상기 제1 애플리케이션 이외의 애플리케이션들을 닫기 위한 상기 제1 옵션에 대한 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 애플리케이션 이외의 상기 하나 이상의 애플리케이션들에 대한 상기 하나 이상의 사용자 인터페이스들을 디스플레이하는 것을 중지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>185. 제184항에 있어서, 상기 제1 입력이 상기 제1 유형의 입력이라고 결정하는 것은 상기 제1 입력이 손 제스처를 포함한다고 결정하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>186. 제184항 또는 제185항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 입력이 상기 제1 유형의 입력과는 상이한 제2 유형의 입력이라는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것을 중지하는 것을 포함하여, 상기 제1 애플리케이션을 닫는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>187. 제186항에 있어서,상기 제1 유형의 입력을 검출하기 위한 기준들은 상기 제1 유형의 입력이 검출되기 위해 시간 기반 기준을 포함하는 하나 이상의 기준들의 각각의 세트가 충족되어야 한다는 요건을 포함하고,상기 제2 유형의 입력을 검출하기 위한 기준들은 상기 제2 유형의 입력이 검출되기 위해 상기 시간 기반 기준을 포함하는 상기 하나 이상의 기준들의 각각의 세트가 충족되어야 한다는 상기 요건을 포함하지 않는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>188. 제183항 내지 제187항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 입력이 상기 제1 유형의 입력이라는 상기 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션만을 닫기 위한 제2 옵션을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>189. 제183항 내지 제188항 중 어느 한 항에 있어서,하나 이상의 애플리케이션들의 하나 이상의 사용자 인터페이스들을 닫으라는 요청에 대응하는 입력을 검출하는 단계; 및상기 하나 이상의 애플리케이션들의 하나 이상의 사용자 인터페이스들을 닫으라는 상기 요청에 대응하는 상기 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 하나 이상의 애플리케이션들의 하나 이상의 사용자 인터페이스들을 닫고;각각의 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 제1 위치에 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>190. 제183항 내지 제189항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 애플리케이션의 사용자 인터페이스와 연관된 상기 닫기 어포던스는 상기 제1 애플리케이션의 사용자 인터페이스의 임계 거리 내에 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>191. 제183항 내지 제190항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 애플리케이션의 사용자 인터페이스와 연관된 상기 닫기 어포던스는 상기 제1 애플리케이션의 사용자 인터페이스의 애플리케이션 그래버(grabber) 사용자 인터페이스 요소에 근접하여 디스플레이되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>192. 제183항 내지 제191항 중 어느 한 항에 있어서,사용자의 주의가 상기 닫기 어포던스로 지향된다는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자의 주의가 상기 닫기 어포던스로 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 닫기 어포던스의 크기를 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>193. 제183항 내지 제192항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 입력이 상기 제1 유형의 입력과는 상이한 제2 유형의 입력이라는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션과 연관된 복수의 애플리케이션 사용자 인터페이스들을 닫기 위한 제2 옵션을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>194. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제183항 내지 제193항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>195. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제183항 내지 제193항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>196. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제183항 내지 제193항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>197. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 상기 제1 애플리케이션의 사용자 인터페이스와 연관된 닫기 어포던스와 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 닫기 어포던스에 대한 제1 입력을 검출하기 위한; 그리고상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 입력이 제1 유형의 입력이라는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션 이외의 애플리케이션들을 닫기 위한 제1 옵션을 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>198. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 상기 제1 애플리케이션의 사용자 인터페이스와 연관된 닫기 어포던스와 동시에 디스플레이하는 동안, 상기 닫기 어포던스에 대한 제1 입력을 검출하기 위한; 그리고상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 입력이 제1 유형의 입력이라는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션 이외의 애플리케이션들을 닫기 위한 제1 옵션을 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>199. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 애플리케이션의 사용자 인터페이스를 상기 제1 애플리케이션의 사용자 인터페이스와 연관된 닫기 어포던스와 동시에 디스플레이하는 동안 인에이블되는, 상기 닫기 어포던스에 대한 제1 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여 인에이블되는 수단을 포함하며, 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여 인에이블되는 수단은,상기 제1 입력이 제1 유형의 입력이라는 결정에 따라 인에이블되는, 상기 제1 애플리케이션 이외의 애플리케이션들을 닫기 위한 제1 옵션을 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>200. 방법으로서,제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경의 제1 뷰 내의 제1 위치에 제1 객체를 디스플레이하는 단계;상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들을 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들 중 각각의 제어 객체는 상기 제1 객체에 적용가능한 각각의 동작에 대응함 -;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 객체를 상기 제1 위치로부터 제2 위치로 이동시키고;상기 제1 객체를 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로 이동시키는 동안, 상기 제1 객체에 비해, 상기 제1 객체에 적용가능한 상기 각각의 동작에 대응하는 상기 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들 중 적어도 하나를 시각적으로 강조해제하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>201. 제200항에 있어서, 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 제1 객체의 이동 동안 시각적으로 강조해제되는 상기 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들 중 상기 적어도 하나는 닫기 어포던스를 포함하고, 상기 방법은,상기 제1 객체와 함께 상기 닫기 어포던스를 디스플레이하는 동안, 상기 닫기 어포던스를 선택하는 제2 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 닫기 어포던스를 선택하는 상기 제2 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 3차원 환경 내에 상기 제1 객체를 디스플레이하는 것을 중지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>202. 제200항에 있어서, 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로의 상기 제1 객체의 이동 동안 시각적으로 강조해제되는 상기 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들 중 상기 적어도 하나는 크기조정 어포던스를 포함하고, 상기 방법은,상기 제1 객체와 함께 상기 크기조정 어포던스를 디스플레이하는 동안, 상기 크기조정 어포던스를 선택하고 드래그하는 제3 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 크기조정 어포던스를 선택하고 드래그하는 상기 제3 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제3 사용자 입력에 따라 상기 제1 객체를 크기조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>203. 제200항 내지 제202항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 객체에 비해, 상기 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들 중 상기 적어도 하나를 시각적으로 강조해제하는 단계는 상기 제1 객체에 적용가능한 제1 각각의 동작에 대응하는 제1 각각의 제어 객체, 및 상기 제1 객체에 적용가능한 제2 각각의 동작에 대응하는 제2 각각의 제어 객체를 시각적으로 강조해제하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>204. 제200항 내지 제203항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 객체의 이동 동안 상기 제1 객체에 비해 상기 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들 중 상기 적어도 하나를 시각적으로 강조해제하는 단계는, 상기 제1 객체에 적용가능한 제3 각각의 동작에 대응하는 제3 각각의 제어 객체를 시각적으로 강조해제하지 않고서, 상기 제1 객체에 적용가능한 제4 각각의 동작에 대응하는 제4 각각의 제어 객체를 시각적으로 강조해제하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>205. 제200항 내지 제204항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 객체와 함께 상기 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들 중 제5 각각의 제어 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 제5 각각의 제어 객체를 선택하는 제4 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들 중 상기 제5 각각의 제어 객체를 선택하는 상기 제4 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제5 각각의 제어 객체가 상기 제1 객체에 대해 각각의 동작들을 수행하기 위한 복수의 제어 옵션들과 연관된다는 결정에 따라, 상기 복수의 제어 옵션들을 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>206. 제200항 내지 제205항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 객체를 이동시키는 동안 상기 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들 중 상기 적어도 하나를 시각적으로 강조해제하는 단계는,상기 제1 객체가 이동하기 시작하기 전의 상기 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들 중 상기 적어도 하나 중의 제6 각각의 제어 객체의 크기에 비해 더 작은 크기로 상기 제6 각각의 제어 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>207. 제200항 내지 제206항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 객체를 이동시키는 동안 상기 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들 중 상기 적어도 하나를 시각적으로 강조해제하는 단계는,상기 제1 객체의 이동의 적어도 일부분 동안 상기 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들 중 상기 적어도 하나 중의 제7 각각의 제어 객체를 디스플레이하는 것을 중지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>208. 제200항 내지 제207항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 단계는 상기 제1 객체에 대한 에어 제스처에 뒤이은 상기 에어 제스처의 이동을 검출하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>209. 제200항 내지 제208항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 객체와 함께 상기 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들 중 제1 제어 객체를 디스플레이하는 동안 - 상기 제1 제어 객체는 상기 제1 객체에 적용가능한 제1 동작에 대응함 -, 사용자 주의가 상기 제1 객체에 적용가능한, 상기 제1 동작과는 상이한 제2 동작에 대응하는 상기 제1 객체의 각각의 부분으로 지향된다는 것을 검출하는 단계; 및상기 사용자 주의가 상기 제1 객체에 적용가능한 상기 제2 동작에 대응하는 상기 제1 객체의 각각의 부분으로 지향된다는 것을 검출하는 것과 함께, 상기 사용자 주의가 주의 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 객체에 비해, 상기 제1 객체에 적용가능한 상기 제1 동작에 대응하는 상기 제1 제어 객체를 시각적으로 강조해제하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>210. 제209항에 있어서,상기 사용자 주의가 상기 제1 객체에 적용가능한 상기 제2 동작에 대응하는 상기 제1 객체의 각각의 부분으로 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여, 상기 사용자 주의가 상기 주의 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 객체에 적용가능한 상기 제2 동작에 대응하는, 상기 제1 제어 객체와는 상이한 제2 제어 객체를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>211. 제200항 내지 제210항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 객체와 함께 상기 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들 중 제3 제어 객체를 디스플레이하는 동안 - 상기 제3 제어 객체는 상기 제1 객체에 적용가능한 제3 동작에 대응함 -, 현재 사용자 주의가 상기 제3 제어 객체로 지향된다는 것을 검출하는 단계; 및상기 현재 사용자 주의가 상기 제3 제어 객체로 지향된다는 것을 검출하는 것과 함께, 상기 현재 사용자 주의가 제2 주의 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 객체에 비해, 상기 제1 객체에 적용가능한 상기 제3 동작에 대응하는 상기 제3 제어 객체를 시각적으로 강조하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>212. 제211항에 있어서,상기 현재 사용자 주의가 상기 제3 제어 객체로 지향된다는 것을 검출하는 것과 함께, 상기 현재 사용자 주의가 상기 제2 주의 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 제1 객체에 비해, 상기 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들 중 제4 제어 객체를 시각적으로 강조해제하는 단계를 포함하고, 상기 제4 제어 객체는 상기 제1 객체에 적용가능한, 상기 제3 동작과는 상이한 제4 동작에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>213. 제212항에 있어서, 상기 제1 객체에 비해, 상기 제4 제어 객체를 시각적으로 강조해제하는 단계는, 상기 제1 객체에 비해 상기 제3 제어 객체의 크기를 감소시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>214. 제212항 또는 제213항에 있어서,상기 제1 객체에 비해, 상기 제4 제어 객체를 시각적으로 강조해제하는 단계는, 상기 제4 제어 객체가 상기 제3 제어 객체의 반응 영역과 교차하지 않도록 상기 제4 제어 객체의 공간적 범위를 감소시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>215. 제200항 내지 제214항 중 어느 한 항에 있어서,각각의 사용자 주의가 상기 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들 중 제5 제어 객체로 지향된다는 것을 검출하는 단계; 및상기 각각의 사용자 주의가 상기 제5 제어 객체로 지향된다는 것을 검출하는 것에 응답하여,상기 각각의 사용자 주의가 제3 주의 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라 - 상기 제3 주의 기준들은 상기 각각의 사용자 주의가 적어도 임계 시간 동안 상기 제5 제어 객체로 지향되었을 것을 요구함 -, 상기 제1 객체에 비해, 상기 제5 제어 객체를 시각적으로 강조하고;상기 각각의 사용자 주의가 상기 제3 주의 기준들을 충족시키지 않는다는 결정에 따라, 상기 제1 객체에 비해, 상기 제5 제어 객체를 시각적으로 강조하는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>216. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제200항 내지 제215항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>217. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제200항 내지 제215항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>218. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제200항 내지 제215항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>219. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경의 제1 뷰 내의 제1 위치에 제1 객체를 디스플레이하기 위한;상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들을 디스플레이하기 위한 - 상기 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들 중 각각의 제어 객체는 상기 제1 객체에 적용가능한 각각의 동작에 대응함 -;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 사용자 입력을 검출하기 위한; 그리고상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 객체를 상기 제1 위치로부터 제2 위치로 이동시키고;상기 제1 객체를 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로 이동시키는 동안, 상기 제1 객체에 비해, 상기 제1 객체에 적용가능한 상기 각각의 동작에 대응하는 상기 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들 중 적어도 하나를 시각적으로 강조해제하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>220. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경의 제1 뷰 내의 제1 위치에 제1 객체를 디스플레이하기 위한;상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 객체를 디스플레이하는 동안, 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들을 디스플레이하기 위한 - 상기 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들 중 각각의 제어 객체는 상기 제1 객체에 적용가능한 각각의 동작에 대응함 -;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 사용자 입력을 검출하기 위한; 그리고상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 객체를 상기 제1 위치로부터 제2 위치로 이동시키고;상기 제1 객체를 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로 이동시키는 동안, 상기 제1 객체에 비해, 상기 제1 객체에 적용가능한 상기 각각의 동작에 대응하는 상기 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들 중 적어도 하나를 시각적으로 강조해제하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>221. 제1 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경의 제1 뷰 내의 제1 위치에 제1 객체를 디스플레이하기 위한 수단;상기 제1 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 상기 3차원 환경의 제1 뷰 내의 상기 제1 위치에 상기 제1 객체를 디스플레이하는 동안 인에이블되는, 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들을 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들 중 각각의 제어 객체는 상기 제1 객체에 적용가능한 각각의 동작에 대응함 -;상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 제1 사용자 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 3차원 환경에서 상기 제1 객체를 이동시키라는 요청에 대응하는 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여 인에이블되는,상기 제1 객체를 상기 제1 위치로부터 제2 위치로 이동시키고;상기 제1 객체를 상기 제1 위치로부터 상기 제2 위치로 이동시키는 동안, 상기 제1 객체에 비해, 상기 제1 객체에 적용가능한 상기 각각의 동작에 대응하는 상기 제1 세트의 하나 이상의 제어 객체들 중 적어도 하나를 시각적으로 강조해제하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>222. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 제1 시간에, 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스를 닫으라는 요청에 대응하는 제1 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스를 닫으라는 요청에 대응하는 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 3차원 환경 내에 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것을 중지하는 것을 포함하여, 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스를 닫고;각각의 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스의 제1 위치에 기초하여 결정되는 각각의 홈 메뉴 위치에 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>223. 제222항에 있어서, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스의 제1 위치에 기초하여 결정되는 상기 각각의 홈 메뉴 위치에 상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는,상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스가 상기 3차원 환경 내의 제1 애플리케이션 위치에 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 제1 홈 메뉴 위치에 상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계; 및상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스가 상기 제1 애플리케이션 위치와는 상이한, 상기 3차원 환경 내의 제2 애플리케이션 위치에 디스플레이된다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 홈 메뉴 위치와는 상이한, 상기 3차원 환경 내의 제2 홈 메뉴 위치에 상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>224. 제222항 또는 제223항에 있어서,상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스를 닫으라는 상기 요청에 대응하는 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 그리고 상기 하나 이상의 다른 애플리케이션 사용자 인터페이스들이 3차원 환경에서 열려 있기 때문에 상기 각각의 기준들이 충족되지 않는다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내에 상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것을 보류하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>225. 제222항 내지 제224항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스를 포함하는 복수의 애플리케이션 사용자 인터페이스들이 상기 제1 시간으로부터 제1 시간 임계치 내에 디스플레이되는 것이 중지되었다는 결정에 따라, 상기 복수의 애플리케이션 사용자 인터페이스들의 각각의 위치들에 기초하여 상기 각각의 홈 메뉴 위치를 결정하는 단계; 및상기 복수의 애플리케이션 사용자 인터페이스들이 상기 제1 시간으로부터 상기 제1 시간 임계치 내에 디스플레이되는 것이 중지되지 않았다는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스의 제1 위치에 기초하여 상기 각각의 홈 메뉴 위치를 결정하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>226. 제225항에 있어서, 상기 각각의 홈 메뉴 위치에 상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는 제1 복수의 애플리케이션 사용자 인터페이스들 및 제2 복수의 애플리케이션 사용자 인터페이스들을 포함하는 다수의 애플리케이션 사용자 인터페이스들이 임계 시간 내에 닫혔을 때 상기 각각의 홈 메뉴 위치에 상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하고,사용자의 주의가 상기 제1 복수의 애플리케이션 사용자 인터페이스들 외측의 다른 애플리케이션 사용자 인터페이스들보다 더 최근에 상기 제1 복수의 애플리케이션 사용자 인터페이스들로 지향되었다는 결정에 따라, 상기 각각의 홈 메뉴 위치는 상기 제1 복수의 애플리케이션 사용자 인터페이스들의 위치들에 기초하고;상기 사용자의 주의가 상기 제2 복수의 애플리케이션 사용자 인터페이스들 외측의 다른 애플리케이션 사용자 인터페이스들보다 더 최근에 상기 제2 복수의 애플리케이션 사용자 인터페이스들로 지향되었다는 결정에 따라, 상기 각각의 홈 메뉴 위치는 상기 제2 복수의 애플리케이션 사용자 인터페이스들의 위치들에 기초하고, 상기 제2 복수의 애플리케이션 사용자 인터페이스들의 위치들에 기초한 상기 각각의 홈 메뉴 위치는 상기 제1 복수의 애플리케이션 사용자 인터페이스들의 위치들에 기초한 상기 각각의 홈 메뉴 위치와는 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>227. 제225항에 있어서, 상기 각각의 홈 메뉴 위치에 상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는,상기 복수의 애플리케이션 사용자 인터페이스들이 상기 제1 시간으로부터 상기 제1 시간 임계치 내에 디스플레이되는 것이 중지되었고, 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스가 상기 복수의 애플리케이션 사용자 인터페이스들 내의 임의의 다른 애플리케이션 사용자 인터페이스를 닫은 이후로 제3 시간 임계치 내에 디스플레이되는 것이 중지된 마지막 닫힌 애플리케이션이라는 결정에 따라, 상기 복수의 애플리케이션 사용자 인터페이스들의 각각의 위치들에 기초하여 상기 각각의 홈 메뉴 위치를 결정하는 단계; 및상기 복수의 애플리케이션 사용자 인터페이스들이 상기 제1 시간으로부터 상기 제1 시간 임계치 내에 디스플레이되는 것이 중지되었고, 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스가 상기 복수의 애플리케이션 사용자 인터페이스들 내의 상기 다른 애플리케이션 사용자 인터페이스들 중 임의의 것을 닫은 이후로 상기 제3 시간 임계치를 초과하여 디스플레이되는 것이 중지된 상기 마지막 닫힌 애플리케이션이라는 상기 결정에 따라, 상기 제1 위치에 기초하여 상기 각각의 홈 메뉴 위치를 결정하는 단계 - 상기 제1 위치에 기초한 상기 각각의 홈 메뉴 위치는 상기 복수의 애플리케이션 사용자 인터페이스들의 각각의 위치들에 기초한 상기 각각의 홈 메뉴 위치와는 상이함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>228. 제225항에 있어서, 상기 복수의 애플리케이션 사용자 인터페이스들의 각각의 위치들에 기초하여 상기 각각의 홈 메뉴 위치를 결정하는 단계는,각각의 위치에서의 각각의 애플리케이션 사용자 인터페이스가 상기 복수의 애플리케이션 사용자 인터페이스들 중 다른 애플리케이션 사용자 인터페이스들로부터 제1 거리 임계치 내에 있다는 결정에 따라, 상기 각각의 애플리케이션 사용자 인터페이스의 각각의 위치를 포함하는 애플리케이션 사용자 인터페이스 위치들의 세트에 기초하여 상기 각각의 홈 메뉴 위치를 결정하는 단계; 및상기 각각의 위치에서의 상기 각각의 애플리케이션 사용자 인터페이스가 상기 복수의 애플리케이션 사용자 인터페이스들 중 상기 다른 애플리케이션 사용자 인터페이스들로부터 상기 제1 거리 임계치 내에 있지 않다는 결정에 따라, 상기 각각의 애플리케이션 사용자 인터페이스의 각각의 위치를 포함하지 않는 하나 이상의 애플리케이션 사용자 인터페이스 위치들의 세트에 기초하여 상기 각각의 홈 메뉴 위치를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>229. 제222항 내지 제228항 중 어느 한 항에 있어서,상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스에 대한 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스에 대한 상기 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 소프트웨어 애플리케이션의 애플리케이션 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것, 통신 세션 참가자와의 통신 세션을 개시하기 위한 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것, 및 상기 3차원 환경 내에 컴퓨터 생성 3차원 환경을 디스플레이하는 것 중 하나 이상을 포함하여, 시스템 동작의 수행을 개시하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>230. 제222항 내지 제229항 중 어느 한 항에 있어서,상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 호출하라는 요청에 대응하는 제2 입력을 검출하는 단계; 및상기 제2 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스의 제1 위치와 독립적인 위치에 상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>231. 제230항에 있어서, 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스의 제1 위치와 독립적인 상기 위치에 상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는,사용자의 현재 주의가 상기 3차원 환경 내의 제1 타깃 위치로 지향되는 동안 상기 제2 입력이 검출된다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 제1 홈 메뉴 위치에 상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계; 및상기 사용자의 현재 주의가 상기 3차원 환경 내의 제2 타깃 위치로 지향되는 동안 상기 제2 입력이 검출된다는 결정에 따라 - 상기 제2 타깃 위치는 상기 제1 타깃 위치와는 상이함 -, 상기 3차원 환경 내의 제2 홈 메뉴 위치에 상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계 - 상기 제2 홈 메뉴 위치는 상기 제1 홈 메뉴 위치와는 상이함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>232. 제231항에 있어서, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 홈 메뉴 위치에 상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는 상기 사용자의 시점으로부터 각각의 거리에 상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하고, 상기 3차원 환경 내의 상기 제2 홈 메뉴 위치에 상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는 상기 사용자의 시점으로부터 상기 각각의 거리에 상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>233. 제222항 내지 제232항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여, 하나 이상의 다른 각각의 애플리케이션 사용자 인터페이스들이 상기 3차원 환경에서 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스에 대해 클러스터 기준들을 충족시킨다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스의 제1 위치에 기초하여 결정되는 상기 각각의 홈 메뉴 위치에 상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계는, 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스 및 상기 하나 이상의 다른 각각의 애플리케이션 사용자 인터페이스들과 연관된 특성 위치에 상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>234. 제222항 내지 제233항 중 어느 한 항에 있어서,제3 입력을 검출하는 단계; 및상기 제3 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제3 입력이 검출될 때, 상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스가 상기 3차원 환경의 현재 뷰포트에 포함되는 상기 3차원 환경의 일부분 내에 있지 않다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경의 현재 뷰포트 내에 상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하고;상기 제3 입력이 검출될 때, 상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스가 상기 3차원 환경의 현재 뷰포트에 포함되는 상기 3차원 환경의 일부분 내에 있다는 결정에 따라, 상기 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것을 중지하는 단계를 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>235. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제222항 내지 제234항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>236. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제222항 내지 제234항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>237. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제222항 내지 제234항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>238. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 제1 시간에, 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스를 닫으라는 요청에 대응하는 제1 입력을 검출하기 위한; 그리고상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스를 닫으라는 요청에 대응하는 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 3차원 환경 내에 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것을 중지하는 것을 포함하여, 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스를 닫고;각각의 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스의 제1 위치에 기초하여 결정되는 각각의 홈 메뉴 위치에 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>239. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 제1 시간에, 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스를 닫으라는 요청에 대응하는 제1 입력을 검출하기 위한; 그리고상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스를 닫으라는 요청에 대응하는 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 3차원 환경 내에 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것을 중지하는 것을 포함하여, 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스를 닫고;각각의 기준들이 충족된다는 결정에 따라, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스의 제1 위치에 기초하여 결정되는 각각의 홈 메뉴 위치에 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>240. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 3차원 환경 내의 제1 위치에 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 동안 인에이블되는, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해 제1 시간에, 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스를 닫으라는 요청에 대응하는 제1 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스를 닫으라는 요청에 대응하는 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여 인에이블되는 수단을 포함하며, 상기 제1 입력을 검출하는 것에 응답하여 인에이블되는 수단은,상기 3차원 환경 내에 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스를 디스플레이하는 것을 중지하는 것을 포함하여, 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스를 닫기 위한 수단; 및각각의 기준들이 충족된다는 결정에 따라 인에이블되는, 상기 3차원 환경 내의 상기 제1 애플리케이션 사용자 인터페이스의 제1 위치에 기초하여 결정되는 각각의 홈 메뉴 위치에 홈 메뉴 사용자 인터페이스를 디스플레이하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>241. 방법으로서,디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템에서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계 - 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 제1 콘텐츠를 포함함 -;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제1 콘텐츠를 포함하는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 제1 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 사용자 입력이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 크기조정하라는 요청에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 크기조정하는 단계를 포함하고,상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 크기조정하는 단계는,하나 이상의 임시 크기조정 동작들 - 상기 하나 이상의 임시 크기조정 동작들은,상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내의 상기 제1 콘텐츠의 특성 리프레시 레이트(refresh rate)가 제1 리프레시 레이트라는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 입력에 의해 특정되는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 업데이트된 크기에 따라 상기 제1 콘텐츠가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내에서 업데이트되기 전에 제1 스케일링 양만큼 상기 제1 콘텐츠와 함께 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 스케일링하는 것; 및상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내의 상기 제1 콘텐츠의 특성 리프레시 레이트가 상기 제1 리프레시 레이트와는 상이한 제2 리프레시 레이트라는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 입력에 의해 특정되는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 업데이트된 크기에 따라 상기 제1 콘텐츠가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내에서 업데이트되기 전에 상기 제1 스케일링 양과는 상이한 제2 스케일링 양만큼 상기 제1 콘텐츠와 함께 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 스케일링하는 것을 포함함 -; 및상기 하나 이상의 임시 크기조정 동작들 후에, 상기 제1 사용자 입력에 의해 특정되는 상기 제1 업데이트된 크기로 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하고, 상기 제1 사용자 입력에 의해 특정되는 상기 제1 업데이트된 크기에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내의 상기 제1 콘텐츠를 업데이트하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>242. 제241항에 있어서, 상기 하나 이상의 임시 크기조정 동작들은,상기 제1 사용자 인터페이스 객체 및 상기 제1 콘텐츠를 각각의 스케일링된 크기로 디스플레이하는 동안, 그리고 제1 사용자 인터페이스 객체가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 업데이트된 크기에 대응하는 상기 업데이트된 제1 콘텐츠와 함께 상기 제1 업데이트된 크기로 디스플레이되기 전에,상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내의 상기 제1 콘텐츠의 특성 리프레시 레이트가 제3 리프레시 레이트라는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 입력에 의해 특정되는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 업데이트된 크기에 따라 상기 제1 콘텐츠가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내에서 업데이트되기 전에, 상기 제1 스케일링 양 및 상기 제2 스케일링 양과는 상이한 제3 스케일링 양만큼 상기 제1 콘텐츠와 함께 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 스케일링하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>243. 제241항 또는 제242항에 있어서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 단계는, 제1 애플리케이션에 대응하는 제1 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하고 상기 제1 애플리케이션 윈도우 내에 제1 애플리케이션 콘텐츠를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>244. 제243항에 있어서,상기 제1 콘텐츠와 함께 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 스케일링하는 것은 상기 제1 사용자 입력에 의해 특정되는 현재 요청된 크기와 현재 디스플레이된 크기 사이의 차이에 따라 전체적으로 상기 제1 콘텐츠를 신장 또는 축소시키는 것을 포함하고,상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내의 상기 제1 콘텐츠를 업데이트하는 것은 상기 제1 콘텐츠 전체의 스케일 이외의 하나 이상의 태양들에서 상기 제1 콘텐츠를 변경하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>245. 제241항 내지 제244항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체와 동시에, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대응하는 하나 이상의 액세서리 객체들을 디스플레이하는 단계 - 상기 하나 이상의 액세서리 객체들은 상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 제1 위치 및 상기 제1 위치와는 상이한 제2 위치에 디스플레이될 때 상기 제1 사용자 인터페이스 객체와 그들의 각각의 공간적 관계들을 유지함 -; 및상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 크기조정하라는 요청에 대응한다는 결정에 따라,상기 제1 콘텐츠와 함께 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 스케일링할 때 상기 하나 이상의 액세서리 객체들을 스케일링하는 것을 보류하고;상기 제1 사용자 인터페이스 객체가 상기 제1 업데이트된 크기로 그리고 상기 업데이트된 제1 콘텐츠와 함께 디스플레이되는 동안, 상기 하나 이상의 액세서리 객체들을 상기 제1 업데이트된 크기로 디스플레이되는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 그들의 각각의 공간적 관계들로 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>246. 제241항 내지 제245항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 사용자 입력이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 크기조정 동작에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 크기조정하면서, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 시각적 두드러짐을 감소시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>247. 제246항에 있어서,상기 제1 사용자 입력이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 크기조정 동작에 대응한다는 상기 결정에 따라 상기 제1 콘텐츠와 함께 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 시각적 두드러짐을 감소시킨 후에, 상기 제1 사용자 입력의 종료를 검출하는 단계; 및상기 제1 사용자 입력의 종료를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 시각적 두드러짐을 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>248. 제241항 내지 제247항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 크기조정하는 단계는,상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내의 상기 제1 콘텐츠의 특성 리프레시 레이트가 제1 임계 리프레시 레이트 초과라는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 업데이트된 크기에 대응하는 상기 업데이트된 제1 콘텐츠와 함께 상기 제1 업데이트된 크기로 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하기 전에, 상기 제1 콘텐츠와 함께 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 스케일링하는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>249. 제241항 내지 제248항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 크기조정하는 단계는,상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내의 상기 제1 콘텐츠의 특성 리프레시 레이트가 제2 임계 리프레시 레이트 미만이라는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 업데이트된 크기에 대응하는 상기 업데이트된 제1 콘텐츠와 함께 상기 제1 업데이트된 크기로 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하기 전에, 상기 제1 콘텐츠와 함께 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 상기 제1 업데이트된 크기로 스케일링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>250. 제241항 내지 제249항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 크기조정하는 단계는,상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내의 상기 제1 콘텐츠의 특성 리프레시 레이트가 리프레시 레이트들의 제1 범위 내에 있다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 업데이트된 크기에 대응하는 상기 업데이트된 제1 콘텐츠와 함께 상기 제1 업데이트된 크기로 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하기 전에, 상기 리프레시 레이트들의 제1 범위 중 상기 제1 콘텐츠의 특성 리프레시 레이트의 현재 값에 기초한 스케일링 양들의 범위로부터 선택되는 각각의 스케일링 양만큼 상기 제1 콘텐츠와 함께 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 스케일링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>251. 제241항 내지 제250항 중 어느 한 항에 있어서,2개 이상의 상이한 메트릭들을 사용하여 상기 제1 콘텐츠에 대한 2개 이상의 후보 리프레시 레이트들을 계산하는 단계; 및상기 2개 이상의 후보 리프레시 레이트들 중 가장 낮은 리프레시 레이트를 상기 제1 콘텐츠의 특성 리프레시 레이트로서 선택하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>252. 제241항 내지 제251항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체 또는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체와 유사한 다른 객체에 대해 수행된 하나 이상의 이전 크기조정 동작들 동안 획득된 기록된 리프레시 레이트에 따라 상기 제1 콘텐츠에 대한 제1 후보 리프레시 레이트를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>253. 제241항 내지 제252항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 현재 크기조정 동작 동안 상기 제1 콘텐츠에 대해 수행된 상기 제1 콘텐츠에 대한 하나 이상의 업데이트들의 각각의 레이트들에 따라 상기 제1 콘텐츠에 대한 제2 후보 리프레시 레이트를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>254. 제241항 내지 제253항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 현재 크기조정 동작 동안 상기 제1 콘텐츠에 대해 수행된 상기 제1 콘텐츠에 대한 마지막 업데이트에 따라 상기 제1 콘텐츠에 대한 제3 후보 리프레시 레이트를 결정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>255. 제241항 내지 제254항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 이동가능 부분에 있거나 그 근처에 있는 위치에 크기조정 어포던스를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>256. 제241항 내지 제255항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 사용자 입력의 시작이, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 외측에 있고 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 외측의 제1 영역 내에 있는 제1 위치로 지향된다는 결정에 따라, 각각의 크기조정 동작이 상기 제1 사용자 입력의 시작에 의해 개시된다는 표시를 제공하고;상기 제1 사용자 입력의 시작이, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 외측에 있고 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 외측의 상기 제1 영역 내에 있지 않은 제2 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 각각의 크기조정 동작이 상기 제1 사용자 입력의 시작에 의해 개시된다는 상기 표시를 제공하는 것을 보류하고;상기 제1 사용자 입력의 시작이, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내에 있고 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내의 제2 영역 내에 있는 제3 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 각각의 크기조정 동작이 상기 제1 사용자 입력의 시작에 의해 개시된다는 상기 표시를 제공하고;상기 제1 사용자 입력의 시작이, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내에 있고 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내의 상기 제2 영역 내에 있지 않은 제4 위치로 지향된다는 결정에 따라, 상기 각각의 크기조정 동작이 상기 제1 사용자 입력의 시작에 의해 개시된다는 상기 표시를 제공하는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>257. 제241항 내지 제254항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 크기조정하기 전에 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 일부분과 각각의 공간적 관계를 갖는 크기조정 어포던스를 디스플레이하는 단계; 및상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 크기조정하는 동안, 상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 크기조정 어포던스를 이동시키는 단계를 포함하고,상기 제1 콘텐츠의 특성 리프레시 레이트의 제1 값에 대해, 상기 크기조정 어포던스는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 일부분에 대한 상기 각각의 공간적 관계로부터 제1 거리를 갖고,상기 제1 콘텐츠의 특성 리프레시 레이트의 제2 값에 대해, 상기 크기조정 어포던스는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 일부분에 대한 상기 각각의 공간적 관계로부터 제2 거리를 갖고, 상기 제1 거리는 상기 특성 리프레시 레이트의 제1 값이 상기 특성 리프레시 레이트의 제2 값보다 높을 때 및/또는 상기 제1 스케일링 양이 상기 제2 스케일링 양보다 작을 때 상기 제2 거리보다 큰, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>258. 제257항에 있어서, 상기 크기조정 어포던스는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 이동가능 부분의 공간적 특성에 기초하는 형상 및/또는 크기를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>259. 제258항에 있어서, 상기 크기조정 어포던스는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 이동가능 부분의 공간적 특성의 제1 값에 대해 제1 길이 및/또는 크기의 것이고, 상기 크기조정 어포던스는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 이동가능 부분의 공간적 특성의 제2 값에 대해 제2 길이 및/또는 크기의 것이고, 상기 공간적 특성의 제1 값이 상기 공간적 특성의 제2 값과는 상이할 때, 상기 제1 길이 및/또는 크기는 상기 제2 길이 및/또는 크기와는 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>260. 제257항 내지 제259항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 크기조정 어포던스는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 이동가능 부분이 상기 공간적 특성에 대한 제1 값을 가질 때 제1 곡률로 디스플레이되고, 상기 크기조정 어포던스는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 이동가능 부분이 상기 공간적 특성에 대한 제2 값을 가질 때 제2 곡률로 디스플레이되고, 상기 공간적 특성의 제1 값이 상기 공간적 특성의 제2 값과는 상이할 때, 상기 제1 곡률 및 상기 제2 곡률은 상이한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>261. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제241항 내지 제260항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>262. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제241항 내지 제260항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>263. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,제241항 내지 제260항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>264. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하기 위한 - 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 제1 콘텐츠를 포함함 -;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제1 콘텐츠를 포함하는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 제1 사용자 입력을 검출하기 위한; 그리고상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 사용자 입력이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 크기조정하라는 요청에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 크기조정하기 위한 명령어들을 포함하고,상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 크기조정하는 것은,하나 이상의 임시 크기조정 동작들 - 상기 하나 이상의 임시 크기조정 동작들은,상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내의 상기 제1 콘텐츠의 특성 리프레시 레이트가 제1 리프레시 레이트라는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 입력에 의해 특정되는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 업데이트된 크기에 따라 상기 제1 콘텐츠가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내에서 업데이트되기 전에 제1 스케일링 양만큼 상기 제1 콘텐츠와 함께 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 스케일링하는 것; 및상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내의 상기 제1 콘텐츠의 특성 리프레시 레이트가 상기 제1 리프레시 레이트와는 상이한 제2 리프레시 레이트라는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 입력에 의해 특정되는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 업데이트된 크기에 따라 상기 제1 콘텐츠가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내에서 업데이트되기 전에 상기 제1 스케일링 양과는 상이한 제2 스케일링 양만큼 상기 제1 콘텐츠와 함께 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 스케일링하는 것을 포함함 -; 및상기 하나 이상의 임시 크기조정 동작들 후에, 상기 제1 사용자 입력에 의해 특정되는 상기 제1 업데이트된 크기로 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하고, 상기 제1 사용자 입력에 의해 특정되는 상기 제1 업데이트된 크기에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내의 상기 제1 콘텐츠를 업데이트하는 것을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>265. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하기 위한 - 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 제1 콘텐츠를 포함함 -;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제1 콘텐츠를 포함하는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 제1 사용자 입력을 검출하기 위한; 그리고상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 사용자 입력이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 크기조정하라는 요청에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 크기조정하기 위한 명령어들을 포함하고,상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 크기조정하는 것은,하나 이상의 임시 크기조정 동작들 - 상기 하나 이상의 임시 크기조정 동작들은,상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내의 상기 제1 콘텐츠의 특성 리프레시 레이트가 제1 리프레시 레이트라는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 입력에 의해 특정되는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 업데이트된 크기에 따라 상기 제1 콘텐츠가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내에서 업데이트되기 전에 제1 스케일링 양만큼 상기 제1 콘텐츠와 함께 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 스케일링하는 것; 및상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내의 상기 제1 콘텐츠의 특성 리프레시 레이트가 상기 제1 리프레시 레이트와는 상이한 제2 리프레시 레이트라는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 입력에 의해 특정되는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 업데이트된 크기에 따라 상기 제1 콘텐츠가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내에서 업데이트되기 전에 상기 제1 스케일링 양과는 상이한 제2 스케일링 양만큼 상기 제1 콘텐츠와 함께 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 스케일링하는 것을 포함함 -; 및상기 하나 이상의 임시 크기조정 동작들 후에, 상기 제1 사용자 입력에 의해 특정되는 상기 제1 업데이트된 크기로 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하고, 상기 제1 사용자 입력에 의해 특정되는 상기 제1 업데이트된 크기에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내의 상기 제1 콘텐츠를 업데이트하는 것을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>266. 디스플레이 생성 컴포넌트 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 컴퓨터 시스템으로서,상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해, 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하기 위한 수단 - 상기 제1 사용자 인터페이스 객체는 제1 콘텐츠를 포함함 -;상기 디스플레이 생성 컴포넌트를 통해 상기 제1 콘텐츠를 포함하는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하는 동안 인에이블되는, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 제1 사용자 입력을 검출하기 위한 수단; 및상기 제1 사용자 인터페이스 객체에 대한 상기 제1 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여 인에이블되는,상기 제1 사용자 입력이 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 크기조정하라는 요청에 대응한다는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 크기조정하기 위한 수단을 포함하고,상기 제1 사용자 입력에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 크기조정하는 것은,하나 이상의 임시 크기조정 동작들 - 상기 하나 이상의 임시 크기조정 동작들은,상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내의 상기 제1 콘텐츠의 특성 리프레시 레이트가 제1 리프레시 레이트라는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 입력에 의해 특정되는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 업데이트된 크기에 따라 상기 제1 콘텐츠가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내에서 업데이트되기 전에 제1 스케일링 양만큼 상기 제1 콘텐츠와 함께 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 스케일링하는 것; 및상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내의 상기 제1 콘텐츠의 특성 리프레시 레이트가 상기 제1 리프레시 레이트와는 상이한 제2 리프레시 레이트라는 결정에 따라, 상기 제1 사용자 입력에 의해 특정되는 상기 제1 사용자 인터페이스 객체의 제1 업데이트된 크기에 따라 상기 제1 콘텐츠가 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내에서 업데이트되기 전에 상기 제1 스케일링 양과는 상이한 제2 스케일링 양만큼 상기 제1 콘텐츠와 함께 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 스케일링하는 것을 포함함 -; 및상기 하나 이상의 임시 크기조정 동작들 후에, 상기 제1 사용자 입력에 의해 특정되는 상기 제1 업데이트된 크기로 상기 제1 사용자 인터페이스 객체를 디스플레이하고, 상기 제1 사용자 입력에 의해 특정되는 상기 제1 업데이트된 크기에 따라 상기 제1 사용자 인터페이스 객체 내의 상기 제1 콘텐츠를 업데이트하는 것을 포함하는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>267. 방법으로서,하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템에서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 애플리케이션 윈도우를 제1 스케일로 디스플레이하는 단계;상기 제1 애플리케이션 윈도우를 상기 제1 스케일로 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 향해 지향되는 제1 제스처를 검출하는 단계; 및상기 제1 제스처를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 제스처가 상기 제1 제스처에 대한 애플리케이션 특정 응답과 연관되지 않는 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 부분을 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 스케일을 상기 제1 스케일로부터 상기 제1 스케일과는 상이한 제2 스케일로 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>268. 제267항에 있어서, 상기 제1 제스처를 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 제스처가 상기 제1 제스처에 대한 애플리케이션 특정 응답과 연관되는 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 부분을 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 외관에 대해, 상기 제1 제스처에 대한 애플리케이션 특정 응답과 연관되는 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 부분의 각각의 콘텐츠의 외관을 변경함으로써 상기 제1 제스처에 대한 제1 애플리케이션 특정 응답을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>269. 제268항에 있어서, 상기 제1 제스처에 대한 상기 제1 애플리케이션 특정 응답을 수행하는 단계는 상기 제1 제스처에 따라 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 다른 부분들에 대해 상기 각각의 콘텐츠를 크기조정하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>270. 제267항 내지 제269항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제스처는 에어 제스처인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>271. 제270항에 있어서, 상기 제1 제스처는 양손 에어 제스처인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>272. 제267항 내지 제271항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 애플리케이션 윈도우는 제1 콘텐츠, 및 상기 제1 콘텐츠와는 별개인 제2 콘텐츠를 포함하고;상기 제1 애플리케이션 윈도우의 스케일을 상기 제1 스케일로부터 상기 제2 스케일로 변경하는 단계는 상기 제1 콘텐츠의 각각의 크기 및 상기 제2 콘텐츠의 각각의 크기를 동시에 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>273. 제267항에 있어서,상기 제1 애플리케이션 윈도우는 제1 콘텐츠, 및 상기 제1 콘텐츠와는 별개인 하나 이상의 윈도우 관리 제어부들을 포함하고;상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 스케일을 상기 제1 스케일로부터 상기 제2 스케일로 변경하는 단계는 상기 제1 콘텐츠의 각각의 크기 및 상기 하나 이상의 윈도우 관리 제어부들의 각각의 크기들을 동시에 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>274. 제267항 내지 제273항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 스케일을 변경하는 단계는 상기 제1 애플리케이션 윈도우 내에 디스플레이되는 콘텐츠를 변경하지 않고서 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 크기를 변경하는 단계를 포함하고;상기 방법은,상기 제1 애플리케이션 윈도우를 향해 지향되는 제1 윈도우 크기조정 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 애플리케이션 윈도우를 향해 지향되는 상기 제1 윈도우 크기조정 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 크기를 변경하는 단계 - 이는 변경된 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 크기에 기초하여 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 적어도 일부 콘텐츠가 변경되는 동안 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 하나 이상의 요소들의 각각의 스케일들을 제1 스케일로 유지하는 것을 포함함 - 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>275. 제267항 내지 제274항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 제스처에 대한 애플리케이션 특정 응답과 연관되지 않는 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 부분은 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 하나 이상의 윈도우 관리 제어부들(예를 들어, 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 하나 이상의 액세서리 객체들)을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>276. 제267항 내지 제275항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 애플리케이션 윈도우는 각각의 스케일 한계를 갖고;상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 스케일을 상기 제1 스케일로부터 상기 제1 스케일과는 상이한 상기 제2 스케일로 변경하는 단계는,상기 제1 제스처를 검출하는 동안, 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 스케일을 상기 각각의 스케일 한계를 초과하는 제3 스케일로 변경하는 단계; 및상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 스케일을 상기 각각의 스케일 한계를 초과하는 상기 제3 스케일로 변경한 후에,상기 각각의 입력의 종료가 검출되었다는 것을 검출하고;상기 제1 제스처의 종료를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 스케일을 상기 각각의 스케일 한계에 있거나 그 내에 있는 제4 스케일로 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>277. 제276항에 있어서,상기 제1 애플리케이션 윈도우는 스케일 상한 및 스케일 하한을 갖고;상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 스케일을 상기 각각의 스케일 한계에 있거나 그 내에 있는 상기 제4 스케일로 변경하는 단계는,상기 각각의 스케일 한계가 상기 스케일 상한이라는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 스케일을 상기 스케일 상한 이하인 각각의 더 높은 스케일로 감소시키는 단계; 및상기 각각의 스케일 한계가 상기 스케일 하한이라는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 스케일을 상기 스케일 하한 이상인 각각의 더 낮은 스케일로 감소시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>278. 제267항 내지 제277항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 스케일을 상기 제1 스케일로부터 상기 제1 스케일과는 상이한 상기 제2 스케일로 변경한 후에, 상기 제1 제스처의 종료를 검출하는 단계; 및상기 제1 제스처의 종료를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 스케일을 상기 제2 스케일로 유지하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>279. 제278항에 있어서,상기 제1 애플리케이션 윈도우가 상기 제2 스케일로 디스플레이되는 동안, 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 닫으라는 요청을 검출하는 단계;상기 제1 애플리케이션 윈도우를 닫으라는 상기 요청을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 닫는 단계;상기 제1 애플리케이션 윈도우를 닫은 후에, 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 열라는 요청에 대응하는 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 애플리케이션 윈도우를 열라는 상기 요청에 대응하는 상기 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 상기 제1 스케일로 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>280. 제278항에 있어서,상기 제1 애플리케이션 윈도우가 상기 제2 스케일로 디스플레이되는 동안, 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 닫으라는 요청을 검출하는 단계;상기 제1 애플리케이션 윈도우를 닫으라는 상기 요청을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 닫는 단계;상기 제1 애플리케이션 윈도우를 닫은 후에, 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 열라는 요청에 대응하는 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 제1 애플리케이션 윈도우를 열라는 상기 요청에 대응하는 상기 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 애플리케이션 윈도우가 마지막으로 닫혔을 때 그가 제1 조정된 스케일로 디스플레이되었다는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 열라는 상기 요청에 대응하는 상기 사용자 입력에 응답하여 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 상기 제1 조정된 스케일로 디스플레이하는 것; 및상기 제1 애플리케이션 윈도우가 마지막으로 닫혔을 때 그가 제2 조정된 스케일로 디스플레이되었다는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 열라는 상기 요청에 대응하는 상기 사용자 입력에 응답하여 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 상기 제2 조정된 스케일로 디스플레이하는 것을 포함하여, 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 상기 제2 스케일로 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>281. 제267항 내지 제280항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 애플리케이션 윈도우는 상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들에 의해 제공되는 뷰포트를 통해 가시적인 상기 3차원 환경 내에 디스플레이되고;상기 방법은,상기 제1 애플리케이션 윈도우가 각각의 스케일로 디스플레이되는 동안, 상기 제1 애플리케이션 윈도우가 상기 뷰포트 내에 디스플레이되는 것이 중지되게 하는, 상기 뷰포트에 대한 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 위치의 변화를 검출하는 단계;상기 제1 애플리케이션 윈도우가 상기 뷰포트 내에 디스플레이되는 것이 중지되게 한 후에, 상기 뷰포트 내에 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하라는 요청에 대응하는 사용자 입력을 검출하는 단계; 및상기 뷰포트 내에 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하라는 상기 요청에 대응하는 상기 사용자 입력을 검출하는 것에 응답하여,상기 제1 애플리케이션 윈도우가 상기 뷰포트 내에 디스플레이되는 것이 중지되었을 때 그가 제3 조정된 스케일로 디스플레이되었다는 결정에 따라, 상기 뷰포트 내에 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하라는 상기 요청에 대응하는 상기 사용자 입력에 응답하여 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 상기 제3 조정된 스케일로 디스플레이하는 것; 및상기 윈도우가 상기 뷰포트 내에 디스플레이되는 것이 중지되었을 때 그가 제4 조정된 스케일로 디스플레이되었다는 결정에 따라, 상기 뷰포트 내에 상기 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하라는 상기 요청에 대응하는 상기 사용자 입력에 응답하여 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 상기 제4 조정된 스케일로 디스플레이하는 것을 포함하여, 상기 각각의 스케일로 상기 뷰포트 내에 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 디스플레이하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>282. 제267항 내지 제281항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 애플리케이션 윈도우가 상기 제2 스케일로 디스플레이되는 동안,상기 제1 제스처와는 상이한, 상기 제1 애플리케이션 윈도우에 대한 하나 이상의 입력들을 검출하고;상기 제1 제스처와는 상이한, 상기 제1 애플리케이션 윈도우에 대한 상기 하나 이상의 입력들을 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 상기 제2 스케일로 유지하는 동안 상기 제1 애플리케이션 윈도우에 대한 상기 하나 이상의 입력들에 기초하여, 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 제공하는 제1 애플리케이션과 연관된 하나 이상의 동작들을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>283. 제267항 내지 제282항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 상기 제2 스케일로 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 향해 지향되는 제2 제스처를 검출하는 단계; 및상기 제2 제스처를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제2 제스처가 상기 제2 제스처에 대한 애플리케이션 특정 응답과 연관되지 않는 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 부분을 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 스케일을 상기 제2 스케일로부터 상기 제2 스케일과는 상이한 제5 스케일로 변경하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>284. 제283항에 있어서, 상기 제2 제스처를 검출하는 것에 응답하여,상기 제2 제스처가 상기 제2 제스처에 대한 애플리케이션 특정 응답과 연관되는 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 부분을 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 외관에 대해, 상기 제2 제스처에 대한 애플리케이션 특정 응답과 연관되는 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 부분의 각각의 콘텐츠의 외관을 변경함으로써 상기 제2 제스처에 대한 제2 애플리케이션 특정 응답을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>285. 제267항 내지 제284항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 애플리케이션 윈도우에 대한 각각의 제스처에 대응하는 하나 이상의 입력 이벤트들은 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 연관된 하나 이상의 제스처 인식기들에 의해 평가되고; 상기 방법은,상기 애플리케이션 윈도우에 대한 상기 각각의 제스처에 대응하는 상기 하나 이상의 입력 이벤트들이 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 연관된 상기 하나 이상의 제스처 인식기들에 의해 소비될 입력에 대응하지 않는다는, 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 연관된 상기 하나 이상의 제스처 인식기들에 의한 결정에 따라, 시스템 제스처 인식기가 하나 이상의 시스템 동작들을 위해 상기 하나 이상의 입력 이벤트들을 사용하도록 인가하는 단계; 및상기 애플리케이션 윈도우에 대한 상기 각각의 제스처에 대응하는 상기 하나 이상의 입력 이벤트들이 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 연관된 상기 하나 이상의 제스처 인식기들에 의해 소비될 입력에 대응한다는, 상기 제1 애플리케이션 윈도우와 연관된 상기 하나 이상의 제스처 인식기들에 의한 결정에 따라, 상기 시스템 제스처 인식기가 하나 이상의 시스템 동작들을 위해 상기 하나 이상의 입력 이벤트들을 사용하도록 인가하는 것을 보류하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>286. 제285항에 있어서,상기 제1 애플리케이션 윈도우와 연관된 상기 하나 이상의 제스처 인식기들은 상기 하나 이상의 입력 이벤트들을 프로세싱하는 데 상이한 우선순위들을 갖는 제스처 인식기들의 세트를 포함하고,상기 제1 애플리케이션 윈도우의 외관에 대해 각각의 콘텐츠의 외관을 변경함으로써 상기 각각의 제스처에 대한 하나 이상의 애플리케이션 특정 응답들을 수행하는 것을 담당하는 상기 제스처 인식기들의 세트 내의 제1 제스처 인식기는 상기 시스템 제스처 인식기가 하나 이상의 시스템 동작들을 위해 상기 하나 이상의 입력 이벤트들을 사용하도록 인가하는 것을 담당하는 상기 제스처 인식기들의 세트 내의 제2 제스처 인식기보다 상기 하나 이상의 입력 이벤트들을 프로세싱하는 데 더 높은 우선순위를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>287. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제267항 내지 제286항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>288. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은 제267항 내지 제286항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 명령어들을 포함하는, 제1 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>289. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템으로서,제267항 내지 제286항 중 어느 한 항의 방법을 수행하기 위한 수단을 포함하는, 제1 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>290. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템의 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 애플리케이션 윈도우를 제1 스케일로 디스플레이하기 위한;상기 제1 애플리케이션 윈도우를 상기 제1 스케일로 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 향해 지향되는 제1 제스처를 검출하기 위한; 그리고상기 제1 제스처를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 제스처가 상기 제1 제스처에 대한 애플리케이션 특정 응답과 연관되지 않는 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 부분을 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 스케일을 상기 제1 스케일로부터 상기 제1 스케일과는 상이한 제2 스케일로 변경하기 위한 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>291. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템으로서,하나 이상의 프로세서들; 및상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행되도록 구성된 하나 이상의 프로그램들을 저장하는 메모리를 포함하며, 상기 하나 이상의 프로그램들은,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 애플리케이션 윈도우를 제1 스케일로 디스플레이하기 위한;상기 제1 애플리케이션 윈도우를 상기 제1 스케일로 디스플레이하는 동안, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 향해 지향되는 제1 제스처를 검출하기 위한; 그리고상기 제1 제스처를 검출하는 것에 응답하여, 상기 제1 제스처가 상기 제1 제스처에 대한 애플리케이션 특정 응답과 연관되지 않는 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 부분을 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 스케일을 상기 제1 스케일로부터 상기 제1 스케일과는 상이한 제2 스케일로 변경하기 위한 명령어들을 포함하는, 제1 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>292. 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들 및 하나 이상의 입력 디바이스들과 통신하는 제1 컴퓨터 시스템으로서,상기 하나 이상의 디스플레이 생성 컴포넌트들을 통해, 제1 애플리케이션 윈도우를 제1 스케일로 디스플레이하기 위한 수단;상기 제1 애플리케이션 윈도우를 상기 제1 스케일로 디스플레이하는 동안 인에이블되는, 상기 하나 이상의 입력 디바이스들을 통해, 상기 제1 애플리케이션 윈도우를 향해 지향되는 제1 제스처를 검출하기 위한 수단; 및상기 제1 제스처를 검출하는 것에 응답하여 인에이블되는, 상기 제1 제스처가 상기 제1 제스처에 대한 애플리케이션 특정 응답과 연관되지 않는 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 부분을 향해 지향된다는 결정에 따라, 상기 제1 애플리케이션 윈도우의 각각의 스케일을 상기 제1 스케일로부터 상기 제1 스케일과는 상이한 제2 스케일로 변경하기 위한 수단을 포함하는, 제1 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BROUGHTON, Lee, S.</engName><name>브로우턴, 리, 에스.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>스페인</country><engName>PASTRANA VICENTE, Israel</engName><name>파스트라나 비센테, 이스라엘</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>이스라엘</country><engName>STAUBER, Matan</engName><name>스타우버, 마탄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>스페인</country><engName>ESTANY RODRIGUEZ, Miquel</engName><name>에스타니 로드리게즈, 미켈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>영국</country><engName>OWEN, James, J.</engName><name>오웬, 제임스, 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DASCOLA, Jonathan, R.</engName><name>다스콜라, 조너선, 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LEMAY, Stephen, O.</engName><name>르메이, 스티븐, 오.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>독일</country><engName>SCHNORR, Christian</engName><name>슈노어, 크리스티안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>TAYLOR, Zoey, C.</engName><name>테일러, 조이, 씨.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MOON, Jay</engName><name>문, 제이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BOESEL, Benjamin, H.</engName><name>보에젤, 벤자민, 에이치.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HYLAK, Benjamin</engName><name>하일락, 벤자민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>영국</country><engName>LYONS, Richard, D.</engName><name>라이언스, 리차드, 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SORRENTINO III, William A.</engName><name>소렌티노 3세, 윌리엄 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>STREJA, Lynn, I.</engName><name>스트레자, 린, 아이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>슬로바키아</country><engName>RAVASZ, Jonathan</engName><name>라바즈, 조너선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GITTER, Nathan</engName><name>기터, 네이선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ANTON, Peter, D.</engName><name>안톤, 피터, 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ROCKWELL, Michael, J.</engName><name>록웰, 마이클, 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>HAJAS, Peter, L.</engName><name>하자스, 피터, 엘.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>러시아</country><engName>KRIVORUCHKO, Evgenii</engName><name>크리보루츠코, 에브게니</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>EBBOLE, Mark, A.</engName><name>에볼, 마크, 에이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MAGAHERN, James</engName><name>마가헌, 제임스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SAWYER, Andrew, J.</engName><name>소이어, 앤드류, 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MCKENZIE, Christopher, D.</engName><name>맥켄지, 크리스토퍼, 디.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>BUERLI, Michael, E.</engName><name>부얼리, 마이클, 이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>GUTKNECHT, Oliver D. R.</engName><name>구트크네흐트, 올리버 디. 알.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DYE, Alan C.</engName><name>다이, 알란 씨.</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, *층 (내자동)(김.장 법률사무소)</address><code>919980005034</code><country>대한민국</country><engName>CHANG, Duck Soon</engName><name>장덕순</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.09.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/371,368</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.09.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/371,372</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.09.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/371,374</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.09.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>18/371,378</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.09.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/409,600</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.06.04</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/470,909</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.08.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/535,012</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.09.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/539,566</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0291734-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0293475-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0293491-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0045798-42</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257008502.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93970cb4f41a1cbd7295c2a53de241bf3e5a0fda9e70ed2b25f2256f9c9259f0d006f8dfa07bb50fca752a8b402e663a0a07fd2cdeb9f38a67</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe9dbfa0d3c9af05f6105a1b74e0b425a17300c1318e77544df438c9f581c7f8f1fea69a2dfaceb64a66ffd4fc16ae06ad10e53b502998f8d</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>