<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:40.040</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.03.21</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7034491</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>하나 이상의 디스플레이 제조 툴의 파라미터 설정들을 개선하기 위한 전산 모델을 생성하는 방법, 하나 이상의 디스플레이 제조 툴의 파라미터들을 설정하는 방법, 및 디스플레이 제조 팹 장비</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD OF GENERATING A COMPUTATIONAL MODEL FOR IMPROVING PARAMETER SETTINGS OF ONE OR MORE DISPLAY MANUFACTURING TOOLS, METHOD OF SETTING PARAMETERS OF ONE OR MORE DISPLAY MANUFACTURING TOOLS, AND DISPLAY MANUFACTURING FAB EQUIPMENT</inventionTitleEng><openDate>2024.11.21</openDate><openNumber>10-2024-0164928</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/084</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 71/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디스플레이 제조 팹 장비에서 복수의 기판들 상에 디스플레이 디바이스들을 제조하기 위한 하나 이상의 디스플레이 제조 툴에서의 제조 조건들을 개선하기 위한 전산 모델을 생성하는 방법이 설명된다. 방법은, 하나 이상의 디스플레이 제조 툴의 복수의 입력 값들을 결정하는 단계 — 각각의 입력 값은 복수의 기판 식별 번호들 중 대응하는 기판 식별 번호와 연관됨 —; 복수의 기판 식별 번호들을 갖는 기판들에 대한 복수의 결과 입력 값들을 결정하는 단계 — 결과 입력 값들은 정량적 품질 값들을 제공함 —; 대응하는 기판 식별 번호들에 의해 상관되는 복수의 입력 값들 및 복수의 결과 입력 값들의 훈련 데이터 세트를 제공하는 단계; 및 훈련 데이터 세트로부터 기계 학습에 의해 전산 모델을 제작 또는 생성하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.09.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023180784</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.03.21</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/052534</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디스플레이 제조 팹(fab) 장비에서 복수의 기판들 상에 디스플레이 디바이스들을 제조하기 위한 하나 이상의 디스플레이 제조 툴에서의 제조 조건들을 개선하기 위한 전산(computational) 모델을 생성하는 방법으로서,상기 하나 이상의 디스플레이 제조 툴의 복수의 입력 값들을 결정하는 단계 — 각각의 입력 값은 복수의 기판 식별 번호들 중 대응하는 기판 식별 번호와 연관됨 —;상기 복수의 기판 식별 번호들을 갖는 기판들에 대한 복수의 결과 입력 값들을 결정하는 단계 — 상기 결과 입력 값들은 정량적 품질 값들을 제공함 —;대응하는 기판 식별 번호들에 의해 상관되는 상기 복수의 입력 값들 및 상기 복수의 결과 입력 값들의 훈련 데이터 세트를 제공하는 단계; 및상기 훈련 데이터 세트로부터 기계 학습에 의해 상기 전산 모델을 제작 또는 생성하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 복수의 입력 값들 각각은, 복수의 식별자 타임스탬프들 중 대응하는 식별자 타임스탬프와 추가로 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 복수의 입력 값들 및 상기 복수의 결과 입력 값들은 대응하는 식별자 타임스탬프들에 의해 추가로 상관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 정량적 품질 값들은, 디스플레이 픽셀 테스팅, 디스플레이 라인 테스팅, 및 디스플레이 드라이버 회로 테스팅으로부터 선택되는 하나 이상의 결과, 디스플레이 제조에 대한 전자 빔 검토 툴로부터의 결과, 자동화된 광학 검사 툴로부터의 결과, 막 특성의 결과, 박막 트랜지스터 특성의 결과, 중간 또는 최종 디스플레이로부터의 결과, 수율 데이터 분석, 실패가 아닌 제품의 확률, 및 하나 이상의 기판 위치에서의 수율 비닝(binning) 유형들, 결함 분류들, 라인 개방들, 라인 단락들, 게이트 단락들, 게이트 개방들, 어두운 픽셀들, 백색 픽셀들, 입자들, 및 이들 중 임의의 것의 확률 또는 수를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 디스플레이 픽셀 테스팅, 상기 디스플레이 라인 테스팅, 및 상기 디스플레이 드라이버 회로 테스팅 중 하나 이상은 디스플레이 제조에 대한 전자 빔 테스팅 툴을 이용하여 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 복수의 입력 값들은, 상기 하나 이상의 디스플레이 제조 툴의 파라미터 설정들로부터의 복수의 설정 입력 값들; 및 상기 하나 이상의 디스플레이 제조 툴의 측정량(measurand) 입력들로부터의 복수의 실제 입력 값들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 설정 입력 값들은, 온도 설정, 가스 유동 설정, 증착 소스 전력 공급 설정, 경고 임계치 설정, 증착 물질, 진공 압력 설정, 디스플레이 제품 유형, 디스플레이 기판 크기, 디스플레이 픽셀 분해능, 소모성 부품 물질, 및 소모품 조성으로 이루어진 그룹으로부터 선택되는 적어도 하나의 설정 입력 값을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서,상기 실제 입력 값들은, 온도, 가스 유동, 증착 소스 전류, 증착 소스 전압, 증착 소스 전력, 증착 소스 아크 검출 추적, 진공 압력, 잔류 가스 분석, 및 오류 경고로 이루어진 그룹으로부터 선택되는 적어도 하나의 실제 입력 값을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서,상기 복수의 입력 값들은, 상기 하나 이상의 디스플레이 제조 툴의 복수의 이력 입력 값들, 및 하나 이상의 계측 툴의 복수의 이력 결과 값들중 적어도 하나로부터 선택되는 복수의 이력 값들을 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 복수의 이력 값들은, 대응하는 기판 식별 번호에 대응하는 타임스탬프 이전의 시점의 이력 타임스탬프와 연관되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서,상기 복수의 이력 값들은, 설정 입력 값의 이력 값, 실제 입력 값의 이력 값, 결과 입력 값의 이력 값, 생산 장비 유지보수 값, 툴 구성요소 교환 값, 및 소모품 교환 값으로부터 선택되는 적어도 하나의 이력 값인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서,상기 하나 이상의 디스플레이 제조 툴에서의 제조 조건들의 개선은, 하나 이상의 제조 툴의 파라미터 설정들을 개선하는 것, 하나 이상의 제조 툴의 생산 장비 유지보수를 개선하는 것, 제품 유형 선택을 개선하는 것, 제조 스케줄링을 개선하는 것, 하드웨어 구성 설정들을 개선하는 것 중 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 복수의 기판들 상의 디스플레이 디바이스들의 제조를 위한 디스플레이 제조 팹 장비에서 조건들, 특히, 하나 이상의 디스플레이 제조 툴의 파라미터들을 설정하는 방법으로서,전산 모델에 기반하여, 상기 전산 모델에 의해 하나 이상의 정량적 품질 값에 맵핑되는 복수의 제안 입력 값들을 계산하는 단계;상기 복수의 제안 입력 값들을 복수의 입력 값들과 비교하는 단계; 및새로운 세트의 입력 값들을 생성하기 위해 상기 복수의 입력 값들의 입력 값들 중 하나 이상을 제안 입력 값들 중 하나 이상으로 변경하라는 권고를 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 전산 모델은 제1항의 방법에 따라 생성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제13항 또는 제14항에 있어서,상기 조건들을 설정하는 것은, 상기 전산 모델의 다차원 함수가 최소치 또는 최대치를 갖는지 여부를 결정하는 것; 및 적어도 부분적으로 동결된 가중치들로 상기 전산 모델을 역전파하는 것중 적어도 하나를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 또는 제14항에 있어서,상기 새로운 세트의 설정 입력 값들로 디스플레이를 제조하는 단계;새로운 결과 입력 값들을 획득하기 위해 디스플레이 픽셀 테스팅, 디스플레이 라인 테스팅, 및 디스플레이 드라이버 회로 테스팅으로부터 적어도 하나의 결과를 생성하는 단계; 및상기 새로운 세트의 설정 입력 값들, 상기 새로운 결과 입력 값들, 및 새로운 세트의 작동 입력 값들을 포함하는 적응된 훈련 데이터로 상기 전산 모델을 적응시키는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제13항 또는 제14항에 있어서,상기 권고의 프로비전(provision)은, 제조될 디스플레이 제품 유형, 제조되지 않을 디스플레이 제품 유형, 생산 장비 유지보수, 툴 구성요소의 교환, 소모품의 교환, 툴 구성요소의 선택, 정량적 품질 값의 생성 중 적어도 하나를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 디스플레이 제조 팹 장비로서,적어도 제1 디스플레이 제조 툴 — 상기 제1 디스플레이 제조 툴은, 상기 제1 디스플레이 제조 툴에서 기판 상에 물질 층을 증착하기 위한 하나 이상의 증착 소스, 및 실제 입력 값들을 결정하기 위한 복수의 센서들을 포함함 —;설정 입력 값들을 제어하기 위한 제어기; 및명령어들을 포함하는 메모리를 갖고 프로세서를 갖는 데이터 처리 유닛 — 상기 명령어들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 데이터 처리 유닛으로 하여금, 복수의 설정 입력 값들 중 하나 이상을 변경하라는 권고를 제공하게 함 —을 포함하는, 디스플레이 제조 팹 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 명령어들은, 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 데이터 처리 유닛으로 하여금, 제13항 또는 제14항에 따른 방법을 실행함으로써 상기 복수의 설정 입력 값들 중 하나 이상을 변경하라는 권고를 제공하게 하는, 디스플레이 제조 팹 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,복수의 기판 식별 번호들을 갖는 기판들에 대한 결과 입력 값들을 제공하도록 구성되는 디스플레이 테스팅 툴, 특히 전자 빔 테스팅 툴을 더 포함하며, 상기 결과 입력 값들은, 디스플레이 픽셀 테스팅, 디스플레이 라인 테스팅, 및 디스플레이 드라이버 회로 테스팅으로부터의 적어도 하나의 결과를 포함하는 정량적 품질 값들을 제공하는, 디스플레이 제조 팹 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,상기 디스플레이 제조 팹 장비를 이용하여 디스플레이 기판 상에 생성된 하나 이상의 층의 일부분의 SEM 이미지를 생성하도록 구성되는 전자 빔 검토 툴;상기 디스플레이 제조 팹 장비를 이용하여 디스플레이 기판 상에 생성된 하나 이상의 층의 일부분의 광 광학 이미지를 생성하도록 구성되는 자동화된 광학 검사 툴;물리적, 전기적, 및 광학적 막 특성들을 결정하는 것 중 적어도 하나를 위한 계측 툴;TFT 특성들을 결정하기 위한 계측 툴; 및디스플레이 성능 및 디스플레이 수명 중 적어도 하나에 대한 계측 툴을 더 포함하는, 디스플레이 제조 팹 장비.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서,추가적인 명령어들을 포함하는 추가적인 메모리를 갖고 추가적인 프로세서를 갖는 모델링 데이터 처리 유닛을 더 포함하며, 상기 추가적인 명령어들은, 상기 추가적인 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 모델링 데이터 처리 유닛으로 하여금, 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항의 방법에 따라 전산 모델을 생성하게 하는, 디스플레이 제조 팹 장비.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 산타 클라라 바우어스 애브뉴 ****</address><code>519980587458</code><country>미국</country><engName>Applied Materials, Inc.</engName><name>어플라이드 머티어리얼스, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** ...</address><code> </code><country> </country><engName>ZILBAUER, Thomas Werner</engName><name>질바우어, 토마스 베르너</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920050012262</code><country>대한민국</country><engName>Lee Ho - Yeon</engName><name>이호연</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1123567-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1124910-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1124925-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.10.18</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0168320-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.11.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1230487-49</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247034491.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c939a09ddf4c31827af0d309b4bd7f06b9b4c21d43488a8471389d8eecae3b5ea7b970c06f1eb8a2530634081ce06b235226e697538e7597340</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2d8006f406da76095ed65407c960b162bbe885600f619bb874ce9b716bbc1f49d675337db03548d429107c8f0c4b41e5390b175b55c3a0a6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>