<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:52:31.5231</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.04.26</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7040151</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사이드링크를 지원하는 무선통신시스템에서 제1 장치가 위치를 보정하는 방법 및 이를 위한 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND DEVICE FOR POSITION COMPENSATION BY FIRST DEVICE IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM SUPPORTING SIDELINK</inventionTitleEng><openDate>2023.01.05</openDate><openNumber>10-2023-0002810</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.04.17</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.11.16</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2010.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 5/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 4/46</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시예에 따른 사이드링크를 지원하는 무선 통신 시스템에서 제1 장치가 미리 설정된 거리로 분산된 제1 안테나 및 제2 안테나를 이용하여 위치를 보정하는 방법 및 이를 위한 장치가 개시된다. 상기 제1 안테나 및 상기 제2 안테나를 통해 제1 좌표축 및 제2 좌표축 상의 제2 장치의 위치에 대한 정보를 포함하는 제1 신호를 수신하는 단계 및 상기 제1 신호에 기초하여 상기 제1 장치의 위치를 보정하는 단계를 포함하며, 상기 제1 장치는 상기 제1 안테나 및 상기 제2 안테나 간에 상기 제1 신호의 수신 시간의 차이에 기초하여 상기 제1 장치의 위치가 상기 제2 장치의 위치와 대응하는 특정 시간을 결정하고 상기 제1 좌표축 및 상기 제2 좌표축 중에서 상기 제1 신호에 의해 특정된 하나의 좌표축에 대한 상기 특정 시간에서의 상기 제1 장치의 위치를 보정하는 방법 및 이를 위한 장치를 개시한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.11.04</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021221404</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.04.26</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2021/005226</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 사이드링크를 지원하는 무선 통신 시스템에서 제1 장치가 미리 설정된 거리로 분산된 제1 안테나 및 제2 안테나를 이용하여 위치를 보정하는 방법에 있어서,상기 제1 안테나 및 상기 제2 안테나를 통해 제1 좌표축 및 제2 좌표축 상의 제2 장치의 위치에 대한 정보를 포함하는 제1 신호를 수신하는 단계; 및상기 제1 신호에 기초하여 상기 제1 장치의 위치를 보정하는 단계를 포함하고,상기 제1 장치는 상기 제1 안테나 및 상기 제2 안테나 간에 상기 제1 신호의 수신 시간의 차이에 기초하여 상기 제1 장치의 위치가 상기 제2 장치의 위치와 대응하는 특정 시간을 결정하고, 상기 제1 좌표축 및 상기 제2 좌표축 중 상기 제1 신호에 의해 특정된 하나의 좌표축에 대한 상기 특정 시간에서의 상기 제1 장치의 위치를 보정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 제1 신호는 상기 제1 좌표축과 관련된 제1 분산 값 및 상기 제2 좌표축과 관련된 제2 분산 값에 대한 정보를 더 포함하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 하나의 좌표축은 상기 제1 분산 값 및 상기 제2 분산 값 중 미리 설정된 임계 범위 내에 있는 분산 값에 대응하는 좌표축으로 특정되는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서,상기 제1 장치는 상기 제1 분산 값 및 상기 제2 분산 값 중 0의 값을 갖는 분산 값에 대응하는 좌표축을 상기 하나의 좌표축으로 결정하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 제1 장치는 0의 상기 수신 시간 차이가 산출된 상기 제1 신호의 수신 시간을 상기 특정 시간으로 결정하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서,상기 제1 장치는 주기적으로 상기 수신된 제1 신호에 기초하여 수신 시간 차이를 산출하고, 상기 산출된 수신 시간 차이의 부호가 변경될 경우에 상기 특정 시간을 결정하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 제1 장치는 상기 부호가 변경되기 전의 제1 수신 시간 차이와 상기 부호가 변경된 후의 제2 수신 시간 차이 간의 비율에 기초하여 상기 특정 시간을 결정하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 제1 장치는 상기 하나의 좌표축 상의 제2 장치의 좌표 값에 미리 설정된 오프셋을 부가한 값으로 상기 하나의 좌표축 상의 제1 장치의 좌표 값을 보정하는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 미리 설정된 오프셋은 상기 제1 장치에서 제1 안테나 및 상기 제2 안테나 간의 중간 지점과 상기 제1 장치의 위치의 기준이 되는 기준점 간의 위치 관계에 기초하여 미리 설정된 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서,상기 제1 좌표축 및 상기 제2 좌표축은 위도 축 및 경도 축인 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 사이드링크를 지원하는 무선 통신 시스템에서 제2 장치가 제1 신호를 전송하는 방법에 있어서,제1 좌표축 및 제2 좌표축에서의 제2 장치의 위치에 대한 정보를 포함하는 제1 신호를 생성하는 단계; 및상기 제1 신호를 주기적으로 전송하는 단계를 포함하고,상기 제1 신호는 상기 제1 좌표축 및 상기 제2 좌표축 중 주변 장치들에게 보정이 필요한 보정 대상인 하나의 좌표축을 특정하는 정보를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 사이드링크를 지원하는 무선 통신 시스템에서 위치를 보정하는 제1 장치에 있어서,미리 설정된 거리로 분산된 제1 안테나 및 제2 안테나; 및상기 제1 안테나 및 상기 제2 안테나와 연결되는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 상기 제1 안테나 및 상기 제2 안테나를 제어하여 제1 좌표축 및 제2 좌표축 상의 제2 장치의 위치에 대한 정보를 포함하는 제1 신호를 수신하고, 상기 제1 안테나 및 상기 제2 안테나 간에 상기 제1 신호의 수신 시간의 차이에 기초하여 상기 제1 장치의 위치가 상기 제2 장치의 위치와 대응하는 특정 시간을 결정하며, 상기 제1 좌표축 및 상기 제2 좌표축 중 상기 제1 신호에 의해 특정된 하나의 좌표축에 대한 상기 특정 시간에서의 상기 제1 장치의 위치를 보정하는, 제1 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 사이드링크를 지원하는 무선 통신 시스템에서 제1 신호를 전송하는 제2 장치에 있어서,RF(Radio Frequency) 송수신기; 및상기 RF 송수신기와 연결되는 프로세서를 포함하고,상기 프로세서는 제1 좌표축 및 제2 좌표축에서의 제2 장치의 위치에 대한 정보를 포함하는 제1 신호를 생성하고, 상기 RF 송수신기를 제어하여 상기 제1 신호를 주기적으로 전송하며, 상기 제1 신호는 상기 제1 좌표축 및 상기 제2 좌표축 중 주변 장치들에게 보정이 필요한 보정 대상인 하나의 좌표축을 특정하는 정보를 더 포함하는, 제2 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 사이드링크를 지원하는 무선통신시스템에서 미리 설정된 거리로 분산된 제1 안테나 및 제2 안테나를 구비한 제1 장치에 대한 위치를 보정하는 칩 셋에 있어서,적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서와 동작 가능하게 연결되고, 실행될 때, 상기 적어도 하나의 프로세서가 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 메모리를 포함하며, 상기 동작은:상기 제1 안테나 및 상기 제2 안테나를 통해 제1 좌표축 및 제2 좌표축 상의 제2 장치의 위치에 대한 정보를 포함하는 제1 신호를 수신하고, 상기 제1 안테나 및 상기 제2 안테나 간에 상기 제1 신호의 수신 시간의 차이에 기초하여 상기 제1 장치의 위치가 상기 제2 장치의 위치와 대응하는 특정 시간을 결정하며, 상기 제1 좌표축 및 상기 제2 좌표축 중 상기 제1 신호에 의해 특정된 하나의 좌표축에 대한 상기 특정 시간에서의 상기 제1 장치의 위치를 보정하는, 칩셋.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 프로세서는 상기 특정 시간에 기초하여 상기 칩 셋과 전기적으로 연결된 상기 제1 장치의 자율 주행과 관련된 제어 신호를 생성하는 것을 특징으로 하는, 칩셋.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 사이드링크를 지원하는 무선통신시스템에서 미리 설정된 거리로 분산된 제1 안테나 및 제2 안테나를 구비한 제1 장치에 대한 위치를 보정하는 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램을 포함하는 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체에 있어서,상기 적어도 하나의 프로세서가 상기 제1 장치에 대한 위치를 보정하는 동작을 수행하도록 하는 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램; 및상기 적어도 하나의 컴퓨터 프로그램이 저장된 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체를 포함하고,상기 동작은 상기 제1 안테나 및 상기 제2 안테나를 통해 제1 좌표축 및 제2 좌표축 상의 제2 장치의 위치에 대한 정보를 포함하는 제1 신호를 수신하고, 상기 제1 안테나 및 상기 제2 안테나 간에 상기 제1 신호의 수신 시간의 차이에 기초하여 상기 제1 장치의 위치가 상기 제2 장치의 위치와 대응하는 특정 시간을 결정하며, 상기 제1 좌표축 및 상기 제2 좌표축 중 상기 제1 신호에 의해 특정된 하나의 좌표축에 대한 상기 특정 시간에서의 상기 제1 장치의 위치를 보정하는, 컴퓨터 판독 가능한 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 사이드링크를 지원하는 무선 통신 시스템에서 제1 장치가 위치를 보정하는 방법에 있어서,제2 장치로부터 제2 장치의 위치에 대한 정보를 포함하는 제1 신호를 수신하는 단계; 상기 제2 장치로부터 제2 신호를 수신하는 단계; 및상기 제1 신호 및 상기 제2 신호에 기초하여 상기 제1 장치의 위치를 보정하는 단계를 포함하고,상기 제1 장치는 상기 제2 신호의 도플러 효과에 기초하여 상기 제1 장치의 위치가 상기 제2 장치의 위치와 대응하는 특정 시간을 결정하고, 상기 제1 좌표축 및 상기 제2 좌표축 중 상기 제1 신호에 의해 특정된 하나의 좌표축에 대한 상기 특정 시간에서의 상기 제1 장치의 위치를 보정하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,상기 제2 신호는 초음파, 음파, 적외선, 자외선 중 적어도 하나에 대한 신호이고, 상기 특정 시간은 상기 제2 신호의 중심 주파수와 대응하는 중심 주파수에서 상기 제2 신호가 수신된 시점으로 결정되는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>HWANG, Jaeho</engName><name>황재호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, Hakseong</engName><name>김학성</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>SEO, Hanbyul</engName><name>서한별</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>대한민국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.04.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1020200051700</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.11.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1221541-37</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.12.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0180817-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0419884-60</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227040151.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9344e0af9c35e3847fbc317381a1d9eafb01a946b8f1d6bf69029d79b1a4b577af848c249aebfe68d89669deff48222e7def6b286d655b767c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfeb756e20e96b923e29cde483ebf7aec481e3753ae36798f8fbd7af0f7d336d680dbd0992003fa9e0586cf9bab18af8001dfea0d953cb49a1</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>