<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:53:40.5340</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7012474</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>채널 상태 정보의 처리 방법 및 장치, 단말</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR PROCESSING CHANNEL STATE INFORMATION, AND TERMINAL</inventionTitleEng><openDate>2023.05.19</openDate><openNumber>10-2023-0069968</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.04.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.04.12</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/0413</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2015.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 17/336</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/21</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 72/232</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 1/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 출원은 통신 기술 분야에 속하는 채널 상태 정보의 처리 방법 및 장치, 단말을 개시한다. 여기서, 상기 방법은, 상향링크 채널을 기반으로 다중 송수신점(MTRP)에 다중 송수신점 채널 상태 정보(MTRP CSI) 보고를 송신하는 단계를 포함하되, 여기서 상기 MTRP CSI 보고에는 다수의 CSI가 포함된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022083605</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/CN2021/124831</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 채널 상태 정보의 처리 방법에 있어서, 단말에 의해 수행되고,상향링크 채널을 기반으로 다중 송수신점(MTRP)에 다중 송수신점 채널 상태 정보(MTRP CSI) 보고를 송신하는 단계를 포함하되,상기 MTRP CSI 보고에는 다수의 CSI가 포함되는, 채널 상태 정보의 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 상향링크 채널이 물리적 상향링크 공유 채널(PUSCH)인 경우, 상향링크 채널을 기반으로 MTRP에 MTRP CSI 보고를 송신하는 단계는,MTRP CSI 보고 내의 전부 또는 일부 CSI를 다수의 PUSCH 반복 자원 상에 각각 실어 상기 MTRP에 보고하는 단계 - 각 PUSCH 반복 자원에는 상이한 제1 파라미터가 설정되어 있고, 하나의 PUSCH는 하나의 상기 제1 파라미터에 대응함 - ;MTRP CSI 보고 내의 전부 또는 일부 CSI를 다수의 PUSCH 자원 상에 각각 실어 상기 MTRP에 보고하는 단계 - 하나의 하향링크 제어 정보는 다수의 PUSCH 자원을 트리거하고, 각 PUSCH 자원은 하나의 제2 파라미터에 대응함 - ; 중 적어도 하나를 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 상향링크 채널이 물리적 상향링크 제어 채널(PUCCH)인 경우, 상향링크 채널을 기반으로 MTRP에 MTRP CSI 보고를 송신하는 단계는,MTRP CSI 보고 내의 전부 또는 일부 CSI를 다수의 PUCCH 반복 자원 상에 각각 실어 상기 MTRP에 보고하는 단계 - 각 PUCCH 반복 자원에는 상이한 제1 파라미터가 설정되어 있고, 하나의 PUCCH는 하나의 상기 제1 파라미터에 대응함 - ;MTRP CSI 보고 내의 전부 또는 일부 CSI를 다수의 PUCCH 자원 상에 각각 실어 상기 MTRP에 보고하는 단계 - 하나의 CSI 보고 설정은 다수의 PUCCH 자원과 연관되고, 각 PUCCH 자원은 하나의 제2 파라미터에 대응함 - ; 중 적어도 하나를 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항 또는 제3항에 있어서, 상기 제1 파라미터 또는 상기 제2 파라미터는,공간 관계, 전력 제어, 제1 정보, 제2 정보, 무선 자원 제어(RRC) 설정 파라미터 중 적어도 하나를 포함하고,상기 제1 정보는 DCI의 DCI 필드에 의해 지시되는 사운딩 기준 신호 자원 지시자(SRI), 프리코딩 행렬 지시자(TPMI), 변조 및 부호화(MCS) 중 적어도 하나의 정보를 포함하고,상기 제2 정보는 상기 DCI의 DCI 필드에 의해 지시되는 정보 중 상기 제1 정보 이외의 정보를 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항 또는 제3항에 있어서, CSI는 상이한 반복 자원 상에 매핑되며, 상기 반복 자원은 PUSCH 반복 자원, PUCCH 반복 자원 중 적어도 하나를 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 제1 반복 자원과 제2 반복 자원이 상이한 반복 자원인 경우,상기 제1 반복 자원 상의 내용은 제1 TRP에 대응하는 상향링크 제어 정보(UCI), 공통 부분 내용 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 반복 자원 상의 내용은 제2 TRP에 대응하는 UCI, 공통 부분 내용 중 적어도 하나를 포함하고; 또는,상기 제1 반복 자원 상의 내용은 제1 TRP에 대응하는 UCI, 제2 TRP에 대응하는 UCI, 공통 부분 내용 중 적어도 하나를 포함하고, 제2 반복 자원 상의 내용은 상기 제1 TRP에 대응하는 UCI, 제2 TRP에 대응하는 UCI, 공통 부분 내용 중 적어도 하나를 포함하고;상기 공통 부분 내용은 상기 제1 TRP와 상기 제2 TRP에 공유되는 보고 파라미터이고;상기 보고 파라미터는 채널 상태 정보 기준 신호 자원 지시자(CRI), PMI, 랭크 지시자(RI), 채널 품질 지시자(CQI), 기준 신호 수신 전력(RSRP), 복합 코드북 인덱스 i1, 동기화 신호 블록 자원 지시자(SSBRI), 신호 대 간섭 잡음비(SINR), 계층 지시자(LI) 중 적어도 하나를 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상향링크 채널을 기반으로 다중 TRP에 MTRP CSI 보고를 송신하는 단계 이전에,MTRP CSI 보고에 대해 구분하는 단계를 더 포함하되, 구분된 MTRP CSI 보고 내의 각 유형의 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하는, 채널 상태 정보의 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, PUSCH를 기반으로 구분된 MTRP CSI 보고를 송신하는 경우, CSI의 부분 1 및 부분 2를 각각 확장하면, 상기 각 유형의 파라미터가 하나 이상의 TRP에 대응하는 것은,프리코딩 코드북 유형이 유형 1인 CSI 피드백의 경우, 상기 부분 1 내의 하나 이상의 제3 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 부분 2 내의 하나 이상의 제4 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 제3 파라미터는 랭크 지시자(RI), CRI, 제1 코드워드의 CQI 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제4 파라미터는 PMI, 제2 코드워드의 CQI 중 적어도 하나를 포함하는 것;프리코딩 코드북 유형이 유형 2인 CSI 피드백의 경우, 상기 부분 1 내의 하나 이상의 제5 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 부분 2 내의 하나 이상의 제6 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 제5 파라미터는 RI, CRI, CQI, 상기 유형 2의 CSI의 각 층 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제6 파라미터는 상기 유형 2의 구조 PMI의 파라미터를 포함하는 것;프리코딩 코드북 유형이 증강된 유형 2인 CSI 피드백인 경우, 상기 부분 1 내의 하나 이상의 제7 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 부분 2 내의 하나 이상의 제8 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 제7 파라미터는 RI, CRI, CQI, 증강된 유형 2의 CSI 각 층간 비제로 진폭 계수 총 수의 지시자 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제8 파라미터는 증강된 유형 2의 CSI PMI를 포함하는 것; 중 적어도 하나를 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항에 있어서, PUSCH를 기반으로 구분된 MTRP CSI 보고를 송신하는 경우, CSI의 부분 2만을 확장하면, 상기 각 유형의 파라미터가 하나 이상의 TRP에 대응하는 것은,프리코딩 코드북 유형이 유형 1인 CSI 피드백의 경우, 상기 부분 2 내의 하나 이상의 제9 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 제9 파라미터는 RI, CRI, 제1 코드워드의 CQI, PMI, 제2 코드워드의 CQI 중 적어도 하나를 포함하는 것;프리코딩 코드북 유형이 유형 2인 CSI 피드백의 경우, 상기 부분 2 내의 하나 이상의 제10 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 제10 파라미터는 RI, CRI, CQI, 유형 2의 CSI의 각 층 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, 유형 2의 CSI PMI 중 적어도 하나를 포함하는 것;프리코딩 코드북 유형이 증강된 유형 2인 CSI 피드백의 경우, 상기 부분 2 내의 하나 이상의 제11 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 제11 파라미터는 RI, CRI, CQI, 증강된 유형 2의 CSI의 각 층 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, 증강된 유형 2의 CSI PMI 중 적어도 하나를 포함하는 것; 중 적어도 하나를 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항에 있어서, PUCCH를 기반으로 구분된 MTRP CSI 보고를 송신하는 경우, CSI의 부분 1 및 부분 2를 각각 확장하면, 상기 각 유형의 파라미터가 하나 이상의 TRP에 대응하는 것은,프리코딩 코드북 유형이 유형 1인 CSI 피드백의 경우, 상기 부분 1 내의 하나 이상의 제12 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 부분 2 내의 하나 이상의 제13 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 제12 파라미터는 RI, CRI, 제1 코드워드의 CQI 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제13 파라미터는 PMI, 제2 코드워드의 CQI 중 적어도 하나를 포함하는 것;프리코딩 코드북 유형이 유형 2인 CSI 피드백의 경우, 상기 부분 1 내의 하나 이상의 제14 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 제14 파라미터는 RI, CRI, CQI, 유형 2의 CSI의 각 층 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자 중 적어도 하나를 포함하는 것; 중 적어도 하나를 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항에 있어서, PUCCH를 기반으로 구분된 MTRP CSI 보고를 송신하는 경우, CSI의 부분 2만을 확장하면, 상기 각 유형의 파라미터가 하나 이상의 TRP에 대응하는 것은,프리코딩 코드북 유형이 유형 1인 CSI 피드백의 경우, 상기 부분 2 내의 하나 이상의 제15 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 제15 파라미터는 RI, CRI, 제1 코드워드의 CQI, PMI, 제2 코드워드의 CQI 중 적어도 하나를 포함하는 것;프리코딩 코드북 유형이 유형 2인 CSI 피드백의 경우, 상기 부분 2 내의 하나 이상의 제16 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 제16 파라미터는 RI, CRI, CQI, 상기 유형 2의 CSI의 각 층 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자 중 적어도 하나를 포함하는 것; 중 적어도 하나를 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상향링크 채널을 기반으로 다중 TRP에 MTRP CSI 보고를 송신하는 단계 이전에,CSI 보고의 우선순위 오름차순에 따라 CSI의 부분 2를 삭제하는 단계를 더 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, PUSCH를 기반으로 구분된 MTRP CSI 보고를 송신하는 경우,프리코딩 코드북 유형이 유형 1인 CSI의 피드백의 경우, 상기 우선순위는 제1 우선순위를 포함하며, 상기 제1 우선순위 내림차순은 모든 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 광대역 CSI, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 짝수 부대역 CSI, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 짝수 부대역 CSI, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI, 제N CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI 순으로 유추하고;프리코딩 코드북 유형이 유형 2인 CSI의 피드백의 경우, 상기 우선순위는 제2 우선순위를 포함하며, 상기 제2 우선순위 내림차순은 모든 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 광대역 CSI, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 짝수 부대역 CSI, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 짝수 부대역 CSI, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI, 제N CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI 순으로 유추하고;프리코딩 코드북 유형이 증강된 유형 2인 CSI 피드백의 경우, 상기 우선순위는 제3 우선순위를 포함하며, 상기 제3 우선순위의 내림차순은 모든 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 0, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 1, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 2, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 1, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 2, 제N CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 2 순으로 유추하며, Group0은 상이한 구조 PMI의 파라미터를 포함하고, 구조 PMI의 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고;상기 모든 CSI 보고는 상기 제1 CSI 보고 내지 상기 제N CSI 보고를 포함하며, N의 값은 1보다 큰 정수인, 채널 상태 정보의 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, PUSCH를 기반으로 구분된 MTRP CSI 보고를 송신하는 경우,프리코딩 코드북 유형이 유형 1인 CSI의 피드백인 경우, 상기 우선순위는 제4 우선순위를 포함하며, 상기 제4 우선순위 내림차순은 모든 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 하나 이상의 RI, 하나 이상의 CRI, 하나 이상의 제1 코드워드 CQI 그룹, 모든 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 광대역 CSI, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 짝수 부대역 CSI, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 짝수 부대역 CSI, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI, 제N CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI 순으로 유추하고;프리코딩 코드북 유형이 유형 2인 CSI의 피드백인 경우, 상기 우선순위는 제5 우선순위를 포함하며, 상기 제5 우선순위 내림차순은 모든 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 하나 이상의 RI, 하나 이상의 CRI, 하나 이상의 제1 코드워드 CQI 그룹, 하나 이상의 유형 2의 CSI의 각 층 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, 모든 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 광대역 CSI, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 짝수 부대역 CSI, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 짝수 부대역 CSI, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI, 제N CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI 순으로 유추하고;프리코딩 코드북 유형이 증강된 유형 2인 CSI 피드백의 경우, 상기 우선순위는 제6 우선순위를 포함하며, 상기 제6 우선순위 내림차순은 모든 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 0, 모든 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 1, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 2, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 3, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 2, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 3, 제N CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 3 순으로 유추하고;상기 모든 CSI 보고는 상기 제1 CSI 보고 내지 상기 제N CSI 보고를 포함하며, N의 값은 1보다 큰 정수인, 채널 상태 정보의 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항에 있어서, PUCCH를 기반으로 구분된 MTRP CSI 보고를 송신하는 경우,프리코딩 코드북 유형이 유형 1인 CSI의 피드백의 경우, 상기 우선순위는 제7 우선순위를 포함하며, 상기 제7 우선순위 내림차순은 모든 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 광대역 CSI, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 짝수 부대역 CSI, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 짝수 부대역 CSI, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI, 제N CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI 순으로 유추하고;프리코딩 코드북 유형이 유형 1인 CSI의 피드백인 경우, 상기 우선순위는 제8 우선순위를 포함하며, 상기 제8 우선순위 내림차순은 모든 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 하나 이상의 RI, 하나 이상의 CRI, 하나 이상의 제1 코드워드 CQI 그룹, 하나 이상의 유형 2의 CSI의 각 층 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, 모든 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 광대역 CSI, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 짝수 부대역 CSI, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 짝수 부대역 CSI, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI, 제N CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI 순으로 유추하고;프리코딩 코드북 유형이 유형 2인 CSI 피드백의 경우, 상기 우선순위는 제9 우선순위를 포함하며, 상기 제9 우선순위 내림차순은 제1 CSI 보고 내의 부분 2에 대응하는 CSI, 제2 CSI 보고 내의 부분 2에 대응하는 CSI, 제N CSI 보고 내의 부분 2에 대응하는 CSI 순으로 유추하고;상기 모든 CSI 보고는 상기 제1 CSI 보고 내지 상기 제N CSI 보고를 포함하며, N의 값은 1보다 큰 정수인, 채널 상태 정보의 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 CSI 보고 내지 상기 제N CSI 보고에는 상기 MTRP CSI 보고가 포함되는, 채널 상태 정보의 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상향링크 채널을 기반으로 TRP에 MTRP CSI 보고를 송신하는 단계 이전에,상기 MTRP CSI 보고 내의 CSI를 UCI 상에 매핑하는 단계를 더 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, PUSCH를 기반으로 구분된 MTRP CSI 보고를 송신하는 경우, CSI 내의 부분 1 및 부분 2를 각각 확장하면, 상기 매핑된 MTRP CSI 보고 내의 CSI는,각 CSI의 CSI 필드는 모두 하나 이상의 CSI 요소를 포함하며, 상기 하나 이상의 CSI 요소는 하나 이상의 TRP에 대응하는 것;각 CSI의 부분 1 또는 부분 2에서 모든 CSI 필드는 다수의 그룹으로 구분되고, CSI 내의 CSI 필드의 매핑은 그룹별로 매핑되며, 매핑된 각 그룹은 하나의 TRP의 일부 CSI 요소를 포함하는 것; 중 적어도 하나의 특성을 구비하되,CSI 요소는 CRI, RI, LI, 제1 코드워드 광대역 CQI, 제2 코드워드 광대역 CQI, 부대역 CQI, layer0 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, layer1 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, 모든 계층 비제로 계수 총 합의 지시자, SINR, SINR 차이값, PMI 광대역 정보, 2안테나 포트 코드북 인덱스, 제2 코드워드 짝수 부대역 CQI, PMI 짝수 부대역 정보, 짝수 부대역 2안테나 포트 코드북 인덱스, 제2 코드워드 홀수 부대역 CQI, PMI 홀수 부대역 정보, 홀수 부대역 2안테나 포트 코드북 인덱스 중 적어도 하나를 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, PUSCH를 기반으로 구분된 MTRP CSI 보고를 송신하는 경우, CSI 내의 부분 2만을 확장하면, 매핑된 MTRP CSI 보고 내의 CSI는,각 CSI의 부분 2 내의 CSI 필드는 모두 하나 이상의 CSI 요소를 포함하며, 상기 CSI 요소는 하나 이상의 TRP에 대응하며, 상기 CSI 요소는 CRI, RI, LI, 제1 코드워드 광대역 CQI, 제2 코드워드 광대역 CQI, 부대역 CQI, layer0 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, layer1 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, 모든 계층 비제로 계수 총 합의 지시자, SINR, SINR 차이값, PMI 광대역 정보, 2안테나 포트 코드북 인덱스, 제2 코드워드 짝수 부대역 CQI, PMI 짝수 부대역 정보, 짝수 부대역 2안테나 포트 코드북 인덱스, 제2 코드워드 홀수 부대역 CQI, PMI 홀수 부대역 정보, 홀수 부대역 2안테나 포트 코드북 인덱스 중 적어도 하나를 포함하는 것;각 CSI의 부분 2 내의 모든 CSI 필드는 다수의 그룹으로 구분되며, 상기 다수의 그룹 중 일부는 특수 그룹이고, 각 특수 그룹은 하나의 TRP의 일부 CSI 요소에 대응하고, 상기 CSI 요소는 CRI, RI, 제1 코드워드 광대역 CQI, 부대역 CQI, layer0 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, layer1 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, PMI, 모든 계층 비제로 계수 총 합의 지시자 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 다수의 그룹 중 상기 특수 그룹 이외의 기타 그룹 내의 CSI 필드의 매핑은 그룹별로 매핑되며, 매핑된 각 그룹은 하나의 TRP의 일부 CSI 요소를 포함하며, CSI 요소는 LI, PMI 광대역 정보, 2안테나 포트 코드북 인덱스, 제2 코드워드 짝수 부대역 CQI, PMI 짝수 부대역 정보, 짝수 부대역 2안테나 포트 코드북 인덱스, 제2 코드워드 홀수 부대역 CQI, PMI 홀수 부대역 정보, 홀수 부대역 2안테나 포트 코드북 인덱스 중 적어도 하나를 포함하는 것; 중 적어도 하나의 특성을 구비하는, 채널 상태 정보의 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, PUCCH를 기반으로 구분된 MTRP CSI 보고를 송신하는 경우, CSI 내의 부분 1 및 부분 2를 각각 확장하면, 매핑된 MTRP CSI 보고 내의 CSI는,각 CSI 필드는 모두 하나 이상의 CSI 요소를 포함하며, 상기 CSI 요소는 하나 이상의 TRP에 대응하는 것;각 CSI의 부분 1 또는 부분 2에서 모든 CSI 필드는 다수의 그룹으로 구분되고, CSI 내의 CSI 필드의 매핑은 그룹별로 매핑되며, 매핑된 각 그룹은 하나의 TRP의 일부 CSI 요소를 포함하는 것; 중 적어도 하나의 특성을 구비하되,상기 CSI 요소는 CRI, RI, LI, 제1 코드워드 광대역 CQI, 제2 코드워드 광대역 CQI, 부대역 CQI, layer0 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, layer1 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, PMI, PMI 광대역 정보, 2안테나 포트 코드북 인덱스 중 적어도 하나를 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17에 있어서, PUCCH를 기반으로 구분된 MTRP CSI 보고를 송신하는 경우, CSI 내의 부분 2만을 확장하면, 매핑된 MTRP CSI 보고 내의 CSI는,각 CSI의 부분 2 내의 CSI 필드는 모두 하나 이상의 CSI 요소를 포함하며, 상기 CSI 요소는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 CSI 요소는 CRI, RI, LI, 제1 코드워드 광대역 CQI, 제2 코드워드 광대역 CQI, 부대역 CQI, layer0 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, layer1 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, PMI, PMI 광대역 정보, 2안테나 포트 코드북 인덱스 중 적어도 하나를 포함하는 것;각 CSI 보고의 부분 2 내의 모든 CSI 필드는 다수의 그룹으로 구분되며, 상기 다수의 그룹은 특수 그룹을 포함하고, 각 특수 그룹은 하나의 TRP의 일부 CSI 요소에 대응하고, 상기 CSI 요소는 CRI, RI, 제1 코드워드 광대역 CQI, 부대역 CQI, layer0 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, layer1 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, PMI 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 다수의 그룹 중 상기 특수 그룹 이외의 기타 그룹의 CSI 내의 CSI 필드의 매핑은 그룹별로 매핑되며, 매핑된 각 그룹은 하나의 TRP의 일부 CSI 요소를 포함하고, 상기 CSI 요소는 LI, PMI 광대역 정보, 2안테나 포트 코드북 인덱스 중 적어도 하나를 포함하는 것; 중 적어도 하나의 특성을 구비하는, 채널 상태 정보의 처리 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 채널 상태 정보의 처리 장치에 있어서,상향링크 채널을 기반으로 다중 송수신점(MTRP)에 다중 송수신점 채널 상태 정보(MTRP CSI) 보고를 송신하도록 구성되는 송신 모듈을 포함하되,상기 MTRP CSI 보고에는 다수의 CSI가 포함되는, 채널 상태 정보의 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 상향링크 채널이 물리적 상향링크 공유 채널(PUSCH)인 경우, 상기 송신 모듈은,MTRP CSI 보고 내의 전부 또는 일부 CSI를 다수의 PUSCH 반복 자원 상에 각각 실어 상기 MTRP에 보고하도록 구성되는 제1 보고 유닛 - 각 PUSCH 반복 자원에는 상이한 제1 파라미터가 설정되어 있고, 하나의 PUSCH는 하나의 상기 제1 파라미터에 대응함 - ;MTRP CSI 보고 내의 전부 또는 일부 CSI를 다수의 PUSCH 자원 상에 각각 실어 상기 MTRP에 보고하도록 구성되는 제2 보고 유닛 - 하나의 하향링크 제어 정보는 다수의 PUSCH 자원을 트리거하고, 각 PUSCH 자원은 하나의 제2 파라미터에 대응함 - ; 중 적어도 하나를 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항에 있어서, 상기 상향링크 채널이 물리적 상향링크 제어 채널(PUCCH)인 경우, 상기 송신 모듈은,MTRP CSI 보고 내의 전부 또는 일부 CSI를 다수의 PUCCH 반복 자원 상에 각각 실어 상기 MTRP에 보고하도록 구성되는 제3 보고 유닛 - 각 PUCCH 반복 자원에는 상이한 제1 파라미터가 설정되어 있고, 하나의 PUCCH는 하나의 상기 제1 파라미터에 대응함 - ;MTRP CSI 보고 내의 전부 또는 일부 CSI를 다수의 PUCCH 자원 상에 각각 실어 상기 MTRP에 보고하도록 구성되는 제4 보고 유닛 - 하나의 CSI 보고 설정은 다수의 PUCCH 자원과 연관되고, 각 PUCCH 자원은 하나의 제2 파라미터에 대응함 - ; 중 적어도 하나를 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서, 상기 제1 파라미터 또는 상기 제2 파라미터는,공간 관계, 전력 제어, 제1 정보, 제2 정보, 무선 자원 제어(RRC) 설정 파라미터 중 적어도 하나를 포함하고,상기 제1 정보는 DCI의 DCI 필드에 의해 지시되는 사운딩 기준 신호 자원 지시자(SRI), 프리코딩 행렬 지시자(TPMI), 변조 및 부호화(MCS) 중 적어도 하나의 정보를 포함하고,상기 제2 정보는 상기 DCI의 DCI 필드에 의해 지시되는 정보 중 상기 제1 정보 이외의 정보를 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제23항 또는 제24항에 있어서, CSI는 상이한 반복 자원 상에 매핑되며, 상기 반복 자원은 PUSCH 반복 자원, PUCCH 반복 자원 중 적어도 하나를 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 제1 반복 자원과 제2 반복 자원이 상이한 반복 자원인 경우,상기 제1 반복 자원 상의 내용은 제1 TRP에 대응하는 상향링크 제어 정보(UCI), 공통 부분 내용 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제2 반복 자원 상의 내용은 제2 TRP에 대응하는 UCI, 공통 부분 내용 중 적어도 하나를 포함하고; 또는,상기 제1 반복 자원 상의 내용은 제1 TRP에 대응하는 UCI, 제2 TRP에 대응하는 UCI, 공통 부분 내용 중 적어도 하나를 포함하고, 제2 반복 자원 상의 내용은 상기 제1 TRP에 대응하는 UCI, 제2 TRP에 대응하는 UCI, 공통 부분 내용 중 적어도 하나를 포함하고;상기 공통 부분 내용은 상기 제1 TRP와 상기 제2 TRP에 공유되는 보고 파라미터이고;상기 보고 파라미터는 채널 상태 정보 기준 신호 자원 지시자(CRI), PMI, 랭크 지시자(RI), 채널 품질 지시자(CQI), 기준 신호 수신 전력(RSRP), 복합 코드북 인덱스 i1, 동기화 신호 블록 자원 지시자(SSBRI), 신호 대 간섭 잡음비(SINR), 계층 지시자(LI) 중 적어도 하나를 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제22항에 있어서,상향링크 채널을 기반으로 다수의 TRP에 MTRP CSI 보고를 송신하기 전에, MTRP CSI 보고에 대해 구분하도록 구성되는 구분 모듈을 더 포함하되, 구분된 MTRP CSI 보고 내의 각 유형의 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하는, 채널 상태 정보의 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서, PUSCH를 기반으로 구분된 MTRP CSI 보고를 송신하는 경우, CSI의 부분 1 및 부분 2를 각각 확장하면, 상기 각 유형의 파라미터가 하나 이상의 TRP에 대응하는 것은,프리코딩 코드북 유형이 유형 1인 CSI 피드백의 경우, 상기 부분 1 내의 하나 이상의 제3 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 부분 2 내의 하나 이상의 제4 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 제3 파라미터는 랭크 지시자(RI), CRI, 제1 코드워드의 CQI 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제4 파라미터는 PMI, 제2 코드워드의 CQI 중 적어도 하나를 포함하는 것;프리코딩 코드북 유형이 유형 2인 CSI 피드백의 경우, 상기 부분 1 내의 하나 이상의 제5 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 부분 2 내의 하나 이상의 제6 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 제5 파라미터는 RI, CRI, CQI, 상기 유형 2의 CSI의 각 층 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제6 파라미터는 상기 유형 2의 구조 PMI의 파라미터를 포함하는 것;프리코딩 코드북 유형이 증강된 유형 2인 CSI 피드백인 경우, 상기 부분 1 내의 하나 이상의 제7 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 부분 2 내의 하나 이상의 제8 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 제7 파라미터는 RI, CRI, CQI, 증강된 유형 2의 CSI 각 층간 비제로 진폭 계수 총 수의 지시자 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제8 파라미터는 증강된 유형 2의 CSI PMI를 포함하는 것; 중 적어도 하나를 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제28항에 있어서, PUSCH를 기반으로 구분된 MTRP CSI 보고를 송신하는 경우, CSI의 부분 2만을 확장하면, 상기 각 유형의 파라미터가 하나 이상의 TRP에 대응하는 것은,프리코딩 코드북 유형이 유형 1인 CSI 피드백의 경우, 상기 부분 2 내의 하나 이상의 제9 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 제9 파라미터는 RI, CRI, 제1 코드워드의 CQI, PMI, 제2 코드워드의 CQI 중 적어도 하나를 포함하는 것;프리코딩 코드북 유형이 유형 2인 CSI 피드백의 경우, 상기 부분 2 내의 하나 이상의 제10 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 제10 파라미터는 RI, CRI, CQI, 유형 2의 CSI의 각 층 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, 유형 2의 CSI PMI 중 적어도 하나를 포함하는 것;프리코딩 코드북 유형이 증강된 유형 2인 CSI 피드백의 경우, 상기 부분 2 내의 하나 이상의 제11 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 제11 파라미터는 RI, CRI, CQI, 증강된 유형 2의 CSI의 각 층 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, 증강된 유형 2의 CSI PMI 중 적어도 하나를 포함하는 것; 중 적어도 하나를 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제28항에 있어서, PUCCH를 기반으로 구분된 MTRP CSI 보고를 송신하는 경우, CSI의 부분 1 및 부분 2를 각각 확장하면, 상기 각 유형의 파라미터가 하나 이상의 TRP에 대응하는 것은,프리코딩 코드북 유형이 유형 1인 CSI 피드백의 경우, 상기 부분 1 내의 하나 이상의 제12 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 부분 2 내의 하나 이상의 제13 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 제12 파라미터는 RI, CRI, 제1 코드워드의 CQI 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 제13 파라미터는 PMI, 제2 코드워드의 CQI 중 적어도 하나를 포함하는 것;프리코딩 코드북 유형이 유형 2인 CSI 피드백의 경우, 상기 부분 1 내의 하나 이상의 제14 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 제14 파라미터는 RI, CRI, CQI, 유형 2의 CSI의 각 층 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자 중 적어도 하나를 포함하는 것; 중 적어도 하나를 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제28항에 있어서, PUCCH를 기반으로 구분된 MTRP CSI 보고를 송신하는 경우, CSI의 부분 2만을 확장하면, 상기 각 유형의 파라미터가 하나 이상의 TRP에 대응하는 것은,프리코딩 코드북 유형이 유형 1인 CSI 피드백의 경우, 상기 부분 2 내의 하나 이상의 제15 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 제15 파라미터는 RI, CRI, 제1 코드워드의 CQI, PMI, 제2 코드워드의 CQI 중 적어도 하나를 포함하는 것;프리코딩 코드북 유형이 유형 2인 CSI 피드백의 경우, 상기 부분 2 내의 하나 이상의 제16 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 제16 파라미터는 RI, CRI, CQI, 상기 유형 2의 CSI의 각 층 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자 중 적어도 하나를 포함하는 것; 중 적어도 하나를 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제22항에 있어서,상향링크 채널을 기반으로 TRP에 MTRP CSI 보고를 송신하기 전에, CSI 보고의 우선순위 오름차순에 따라 CSI의 부분 2를 삭제하도록 구성되는 삭제 모듈을 더 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, PUSCH를 기반으로 구분된 MTRP CSI 보고를 송신하는 경우,프리코딩 코드북 유형이 유형 1인 CSI의 피드백의 경우, 상기 우선순위는 제1 우선순위를 포함하며, 상기 제1 우선순위 내림차순은 모든 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 광대역 CSI, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 짝수 부대역 CSI, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 짝수 부대역 CSI, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI, 제N CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI 순으로 유추하고;프리코딩 코드북 유형이 유형 2인 CSI의 피드백의 경우, 상기 우선순위는 제2 우선순위를 포함하며, 상기 제2 우선순위 내림차순은 모든 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 광대역 CSI, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 짝수 부대역 CSI, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 짝수 부대역 CSI, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI, 제N CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI 순으로 유추하고;프리코딩 코드북 유형이 증강된 유형 2인 CSI 피드백의 경우, 상기 우선순위는 제3 우선순위를 포함하며, 상기 제3 우선순위의 내림차순은 모든 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 0, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 1, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 2, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 1, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 2, 제N CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 2 순으로 유추하며, Group0은 상이한 구조 PMI의 파라미터를 포함하고, 구조 PMI의 파라미터는 하나 이상의 TRP에 대응하고;상기 모든 CSI 보고는 상기 제1 CSI 보고 내지 상기 제N CSI 보고를 포함하며, N의 값은 1보다 큰 정수인, 채널 상태 정보의 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제33항에 있어서, PUSCH를 기반으로 구분된 MTRP CSI 보고를 송신하는 경우,프리코딩 코드북 유형이 유형 1인 CSI의 피드백인 경우, 상기 우선순위는 제4 우선순위를 포함하며, 상기 제4 우선순위 내림차순은 모든 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 하나 이상의 RI, 하나 이상의 CRI, 하나 이상의 제1 코드워드 CQI 그룹, 모든 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 광대역 CSI, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 짝수 부대역 CSI, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 짝수 부대역 CSI, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI, 제N CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI 순으로 유추하고;프리코딩 코드북 유형이 유형 2인 CSI의 피드백인 경우, 상기 우선순위는 제5 우선순위를 포함하며, 상기 제5 우선순위 내림차순은 모든 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 하나 이상의 RI, 하나 이상의 CRI, 하나 이상의 제1 코드워드 CQI 그룹, 하나 이상의 유형 2의 CSI의 각 층 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, 모든 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 광대역 CSI, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 짝수 부대역 CSI, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 짝수 부대역 CSI, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI, 제N CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI 순으로 유추하고;프리코딩 코드북 유형이 증강된 유형 2인 CSI 피드백의 경우, 상기 우선순위는 제6 우선순위를 포함하며, 상기 제6 우선순위 내림차순은 모든 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 0, 모든 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 1, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 2, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 3, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 2, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 3, 제N CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 Group 3 순으로 유추하고;상기 모든 CSI 보고는 상기 제1 CSI 보고 내지 상기 제N CSI 보고를 포함하며, N의 값은 1보다 큰 정수인, 채널 상태 정보의 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제33항에 있어서, PUCCH를 기반으로 구분된 MTRP CSI 보고를 송신하는 경우,프리코딩 코드북 유형이 유형 1인 CSI의 피드백의 경우, 상기 우선순위는 제7 우선순위를 포함하며, 상기 제7 우선순위 내림차순은 모든 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 광대역 CSI, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 짝수 부대역 CSI, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 짝수 부대역 CSI, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI, 제N CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI 순으로 유추하고;프리코딩 코드북 유형이 유형 1인 CSI의 피드백인 경우, 상기 우선순위는 제8 우선순위를 포함하며, 상기 제8 우선순위 내림차순은 모든 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 하나 이상의 RI, 하나 이상의 CRI, 하나 이상의 제1 코드워드 CQI 그룹, 하나 이상의 유형 2의 CSI의 각 층 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, 모든 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 광대역 CSI, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 짝수 부대역 CSI, 제1 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 짝수 부대역 CSI, 제2 CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI, 제N CSI 보고의 부분 2에 대응하는 하나 이상의 TRP의 홀수 부대역 CSI 순으로 유추하고;프리코딩 코드북 유형이 유형 2인 CSI 피드백의 경우, 상기 우선순위는 제9 우선순위를 포함하며, 상기 제9 우선순위 내림차순은 제1 CSI 보고 내의 부분 2에 대응하는 CSI, 제2 CSI 보고 내의 부분 2에 대응하는 CSI, 제N CSI 보고 내의 부분 2에 대응하는 CSI 순으로 유추하고;상기 모든 CSI 보고는 상기 제1 CSI 보고 내지 상기 제N CSI 보고를 포함하며, N의 값은 1보다 큰 정수인, 채널 상태 정보의 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항 내지 제36항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 CSI 보고 내지 상기 제N CSI 보고에는 상기 MTRP CSI 보고가 포함되는, 채널 상태 정보의 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제22항에 있어서,상향링크 채널을 기반으로 TRP에 MTRP CSI 보고를 송신하기 전에, MTRP CSI 보고 내의 CSI를 UCI 상에 매핑하도록 구성되는 매핑 모듈을 더 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, PUSCH를 기반으로 구분된 MTRP CSI 보고를 송신하는 경우, CSI 내의 부분 1 및 부분 2를 각각 확장하면, 상기 매핑된 MTRP CSI 보고 내의 CSI는,각 CSI의 CSI 필드는 모두 하나 이상의 CSI 요소를 포함하며, 상기 하나 이상의 CSI 요소는 하나 이상의 TRP에 대응하는 것;각 CSI의 부분 1 또는 부분 2에서 모든 CSI 필드는 다수의 그룹으로 구분되고, CSI 내의 CSI 필드의 매핑은 그룹별로 매핑되며, 매핑된 각 그룹은 하나의 TRP의 일부 CSI 요소를 포함하는 것; 중 적어도 하나의 특성을 구비하되,CSI 요소는 CRI, RI, LI, 제1 코드워드 광대역 CQI, 제2 코드워드 광대역 CQI, 부대역 CQI, layer0 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, layer1 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, 모든 계층 비제로 계수 총 합의 지시자, SINR, SINR 차이값, PMI 광대역 정보, 2안테나 포트 코드북 인덱스, 제2 코드워드 짝수 부대역 CQI, PMI 짝수 부대역 정보, 짝수 부대역 2안테나 포트 코드북 인덱스, 제2 코드워드 홀수 부대역 CQI, PMI 홀수 부대역 정보, 홀수 부대역 2안테나 포트 코드북 인덱스 중 적어도 하나를 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항에 있어서, PUSCH를 기반으로 구분된 MTRP CSI 보고를 송신하는 경우, CSI 내의 부분 2만을 확장하면, 매핑된 MTRP CSI 보고 내의 CSI는,각 CSI의 부분 2 내의 CSI 필드는 모두 하나 이상의 CSI 요소를 포함하며, 상기 CSI 요소는 하나 이상의 TRP에 대응하며, 상기 CSI 요소는 CRI, RI, LI, 제1 코드워드 광대역 CQI, 제2 코드워드 광대역 CQI, 부대역 CQI, layer0 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, layer1 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, 모든 계층 비제로 계수 총 합의 지시자, SINR, SINR 차이값, PMI 광대역 정보, 2안테나 포트 코드북 인덱스, 제2 코드워드 짝수 부대역 CQI, PMI 짝수 부대역 정보, 짝수 부대역 2안테나 포트 코드북 인덱스, 제2 코드워드 홀수 부대역 CQI, PMI 홀수 부대역 정보, 홀수 부대역 2안테나 포트 코드북 인덱스 중 적어도 하나를 포함하는 것;각 CSI의 부분 2 내의 모든 CSI 필드는 다수의 그룹으로 구분되며, 상기 다수의 그룹 중 일부는 특수 그룹이고, 각 특수 그룹은 하나의 TRP의 일부 CSI 요소에 대응하고, 상기 CSI 요소는 CRI, RI, 제1 코드워드 광대역 CQI, 부대역 CQI, layer0 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, layer1 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, PMI, 모든 계층 비제로 계수 총 합의 지시자 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 다수의 그룹 중 상기 특수 그룹 이외의 기타 그룹 내의 CSI 필드의 매핑은 그룹별로 매핑되며, 매핑된 각 그룹은 하나의 TRP의 일부 CSI 요소를 포함하며, CSI 요소는 LI, PMI 광대역 정보, 2안테나 포트 코드북 인덱스, 제2 코드워드 짝수 부대역 CQI, PMI 짝수 부대역 정보, 짝수 부대역 2안테나 포트 코드북 인덱스, 제2 코드워드 홀수 부대역 CQI, PMI 홀수 부대역 정보, 홀수 부대역 2안테나 포트 코드북 인덱스 중 적어도 하나를 포함하는 것; 중 적어도 하나의 특성을 구비하는, 채널 상태 정보의 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제38항에 있어서, PUCCH를 기반으로 구분된 MTRP CSI 보고를 송신하는 경우, CSI 내의 부분 1 및 부분 2를 각각 확장하면, 매핑된 MTRP CSI 보고 내의 CSI는,각 CSI 필드는 모두 하나 이상의 CSI 요소를 포함하며, 상기 CSI 요소는 하나 이상의 TRP에 대응하는 것;각 CSI의 부분 1 또는 부분 2에서 모든 CSI 필드는 다수의 그룹으로 구분되고, CSI 내의 CSI 필드의 매핑은 그룹별로 매핑되며, 매핑된 각 그룹은 하나의 TRP의 일부 CSI 요소를 포함하는 것; 중 적어도 하나의 특성을 구비하되,상기 CSI 요소는 CRI, RI, LI, 제1 코드워드 광대역 CQI, 제2 코드워드 광대역 CQI, 부대역 CQI, layer0 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, layer1 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, PMI, PMI 광대역 정보, 2안테나 포트 코드북 인덱스 중 적어도 하나를 포함하는, 채널 상태 정보의 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제38에 있어서, PUCCH를 기반으로 구분된 MTRP CSI 보고를 송신하는 경우, CSI 내의 부분 2만을 확장하면, 매핑된 MTRP CSI 보고 내의 CSI는,각 CSI의 부분 2 내의 CSI 필드는 모두 하나 이상의 CSI 요소를 포함하며, 상기 CSI 요소는 하나 이상의 TRP에 대응하고, 상기 CSI 요소는 CRI, RI, LI, 제1 코드워드 광대역 CQI, 제2 코드워드 광대역 CQI, 부대역 CQI, layer0 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, layer1 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, PMI, PMI 광대역 정보, 2안테나 포트 코드북 인덱스 중 적어도 하나를 포함하는 것;각 CSI 보고의 부분 2 내의 모든 CSI 필드는 다수의 그룹으로 구분되며, 상기 다수의 그룹은 특수 그룹을 포함하고, 각 특수 그룹은 하나의 TRP의 일부 CSI 요소에 대응하고, 상기 CSI 요소는 CRI, RI, 제1 코드워드 광대역 CQI, 부대역 CQI, layer0 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, layer1 비제로 광대역 진폭 계수 수의 지시자, PMI 중 적어도 하나를 포함하고, 상기 다수의 그룹 중 상기 특수 그룹 이외의 기타 그룹의 CSI 내의 CSI 필드의 매핑은 그룹별로 매핑되며, 매핑된 각 그룹은 하나의 TRP의 일부 CSI 요소를 포함하고, 상기 CSI 요소는 LI, PMI 광대역 정보, 2안테나 포트 코드북 인덱스 중 적어도 하나를 포함하는 것; 중 적어도 하나의 특성을 구비하는, 채널 상태 정보의 처리 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 프로세서, 메모리, 및 상기 메모리에 저장되고 상기 프로세서에서 실행될 수 있는 프로그램 또는 명령을 포함하며, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 의한 채널 상태 정보의 처리 방법의 단계를 구현하는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 프로그램 또는 명령이 저장되고, 상기 프로그램 또는 명령이 상기 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 의한 채널 상태 정보의 처리 방법의 단계를 구현하는, 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 프로세서 및 통신 인터페이스를 포함하며, 상기 통신 인터페이스는 상기 프로세서와 결합되고, 상기 프로세서는 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 의한 채널 상태 정보의 처리 방법의 단계를 구현하기 위한 프로그램 또는 명령을 실행하도록 구성되는, 칩.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 비휘발성 저장 매체에 저장되고, 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 제1항 내지 제21항 중 어느 한 항에 의한 채널 상태 정보의 처리 방법의 단계를 구현하도록 구성되는, 컴퓨터 프로그램 제품.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>중국 광동 둥관 창'안 비보 로드 * (우편번호: ******)</address><code>520170593699</code><country>중국</country><engName>VIVO MOBILE COMMUNICATION CO., LTD.</engName><name>비보 모바일 커뮤니케이션 컴퍼니 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>YUAN, Jiangwei</engName><name>유안, 지앙웨이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, Yang</engName><name>송, 양</name></inventorInfo><inventorInfo><address>중국...</address><code> </code><country> </country><engName>SUN, Peng</engName><name>순, 펭</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 논현로**길 **, 한양빌딩 (도곡동)</address><code>920001000054</code><country>대한민국</country><engName>HANYANG PATENT FIRM</engName><name>(유)한양특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>중국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.20</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>202011126243.1</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.04.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0411024-12</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.04.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0411902-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.04.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0411901-38</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.04.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0062088-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.01.16</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0060257-14</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0285773-81</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.03.13</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0285774-26</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for final refusal</documentEngName><documentName>최후의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.08.06</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0748090-34</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1229633-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.11.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1229632-84</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237012474.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93e6e145716681d84111d054c8bc563012127383018a5e25f83d9f0f5fb6d9d5e3ef8ae2367accfff8cef8362017177bfcc839b7660de28e8c</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf5d57473aad95e5852e349ed08b8ce66a7e144d383478c6f3077f7d81d9285c7f926a9dc68146a08c7b929455410afc48da5e02fc8e4c3170</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>