<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:23:28.2328</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.09.18</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7014058</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>컴퓨터-구현 시스템 및 방법</inventionTitle><inventionTitleEng>COMPUTER-IMPLEMENTED SYSTEM AND METHOD</inventionTitleEng><openDate>2022.05.31</openDate><openNumber>10-2022-0071241</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2023.08.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.04.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 9/32</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 제1 양상에서, 본 개시는 클라이언트와 연관된 트랜잭션들이 분산 원장 즉, 블록체인 내로 기록되거나 그에 저장되는 것을 가능하게 하기 위한 지불 서비스를 구현하기 위한 방법들, 디바이스들 및 시스템들을 제안한다. 지불 서비스는 하나 이상의 클라이언트들이 개개의 클라이언트와 관련된 디지털 자산 지불들의 프로세싱에 대한 액세스를 갖는 API로서 구현된다. 제1 양상에서, 클라이언트에 대해 복수의 채굴자들로부터 채굴 수수료 견적들을 획득하는 것 그리고 선택된 수수료 견적에 기초하여 블록체인에 트랜잭션을 제출하기 위한 요청을 프로세싱하는 것이 포함된다. 제2 양상에서, 본 개시는 클라이언트(지급인)와 클라이언트의 고객(수취인) 간의 디지털 자산 지불에 기초하여 블록체인에서 채굴될 디지털 자산 지불과 연관된 트랜잭션을 요청하기 위한 방법들, 디바이스들 및 시스템들을 개시한다. 요청은 위의 양상에서, 수신된 수수료 견적들 중 선택된 수수료 견적과 연관된 서비스 레벨 및/또는 선택된 수수료 견적에 의해 연관된다. 제3 양상에서, 방법은 위의 양상에서 언급된 바와 같이 채굴자가 클라이언트로부터 선택된 수수료 견적을 만족시키는 것에 기초하여, 채굴자에 의해, 클라이언트와 연관된 블록체인 트랜잭션을 생성하고, 프로세싱하고 채굴하는 것을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2021.04.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2021064504</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.09.18</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2020/058709</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법으로서,상기 방법은 지불 프로세서에 의해 구현되고,  블록체인에서 트랜잭션의 채굴(mining)과 연관된 클라이언트로부터의 제1 요청을 수신하는 단계; 상기 지불 프로세서에 통신 가능하게 커플링된 복수의 채굴자들 중 각각의 채굴자에게 수수료 견적에 대한 요청을 전송하는 단계; 상기 트랜잭션을 채굴하기 위해 각각의 채굴자로부터 수수료 견적을 획득하는 단계; 및 상기 복수의 채굴자들로부터의 상기 획득된 수수료 견적들을 상기 클라이언트에게 제공하는 단계 — 상기 트랜잭션의 채굴에 대한 선택된 수수료 견적은 상기 획득된 수수료 견적들에 기초하여 결정됨 — ; 또는 상기 획득된 수수료 견적들에 기초하여 상기 클라이언트에 대해 상기 트랜잭션의 채굴에 대한 선택된 수수료 견적을 결정하는 단계를 포함하는,블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 제1 요청과 연관된 트랜잭션은 다수의 트랜잭션들의 배치(batch)를 포함하는,블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1 항 또는 제2 항에 있어서, 상기 획득된 수수료 견적들 중 상기 선택된 수수료 견적과 관련되는 주어진 트랜잭션을 제출하라는 상기 클라이언트로부터의 제2 요청에 응답하여, 상기 주어진 트랜잭션에 대응하는 블록체인 트랜잭션을 생성하기 위해 상기 복수의 채굴자들 중 하나 이상의 채굴자들에게 요청을 전송하는 단계;상기 선택된 수수료 견적을 만족시키는, 상기 복수의 채굴자들 중 적어도 하나의 채굴자로부터의 상기 대응하는 블록체인 트랜잭션과 연관된 출력 스크립트(output script)를 수신하는 단계; 및결과를 상기 클라이언트에 전송하는 단계를 포함하고, 상기 결과는 상기 주어진 트랜잭션에 대응하는 블록체인 트랜잭션에 대한 트랜잭션 식별자를 포함하는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3 항에 있어서, 상기 주어진 트랜잭션은 다수의 트랜잭션들의 배치를 포함하는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 획득된 수수료 견적들을 제공하는 단계는 상기 획득된 수수료 견적들의 평균 값 또는 상기 획득된 수수료 견적들 중 최대 값에 기초하여 권고 수수료 견적(recommended fee quote)을 결정하는 단계를 더 포함하는,블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5 항에 있어서,상기 권고 수수료 견적을 제공하는 단계 또는 상기 권고 수수료 견적을 포함하는 모든 획득된 수수료 견적을 제공하는 단계를 더 포함하고, 상기 권고 수수료 견적은 식별자를 포함하는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5 항 또는 제7 항에 있어서, 상기 선택된 수수료 견적은 상기 권고 수수료 견적과 동일하거나 상기 권고 수수료 견적과 상이하며, 상이한 수수료 견적은 미리 결정되거나 임의로 선택되는,  블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서,선택된 수수료 견적을 결정하는 단계는 복수의 서비스 레벨들 중의 서비스 레벨을 상기 획득된 수수료 견적들 각각에 할당하는 단계를 포함하고, 각각의 서비스 레벨은 상기 트랜잭션의 채굴에 대한 개개의 선택된 수수료 견적과 연관되는,블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 서비스 레벨은 상기 획득된 수수료 견적 및 상기 개개의 수수료 견적과 관련되는 채굴자와 연관된 최소 중계 수수료에 기초하여 할당되는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항 또는 제9 항에 있어서, 상기 할당된 서비스 레벨은 상기 트랜잭션의 채굴에 대한 우선순위 및/또는 권고 수수료에 대한 트랜잭션과 연관된 이중 소비(double spend)들로부터의 보호의 레벨을 표시하는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제8 항 내지 제10 항 중 어느 한 항에 있어서, 채굴될 트랜잭션에 대한 상기 서비스 레벨은 상기 클라이언트로부터 획득된 하나 이상의 서비스 요건들에 기초하여 할당되는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복수의 채굴자들 중 주어진 채굴자의 아이덴티티(identity)를 검증하는 단계를 포함하고, 상기 검증은 상기 주어진 채굴자와 연관된 디지털 서명에 기초하거나 또는 상기 주어진 채굴자와 관련되는 식별자에 기초하고, 상기 식별자는 선택적으로 상기 주어진 채굴자에 대한 평판 표시자(reputation indicator)와 연관되는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 채굴자 서명에 기초하여 상기 복수의 채굴자들 중 주어진 채굴자로부터 획득된 개개의 수수료 견적을 유효성 검증하는(validating) 단계를 포함하고, 상기 채굴자 서명은 상기 개개의 수수료 견적에 대한 트랜잭션을 채굴하고, 선택적으로 임의의 충돌하는 트랜잭션(들)을 거부할 것이라는 상기 주어진 채굴자로부터의 서약(commitment)으로서 역할을 하는,  블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 각각의 채굴자로부터 획득된 상기 수수료 견적은 데이터 유형(datatype)으로 제공되며, 상기 데이터 유형은 JSON(JavaScript Object Notation) 오브젝트 포맷인, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수신된 출력 스크립트는 상기 적어도 하나의 채굴자에 대한 멤풀(mempool)과 연관된 소비되지 않은 트랜잭션 출력(Unspent Transaction Output, UTXO)이고, 상기 UTXO는 상기 블록체인 트랜잭션에 대한 트랜잭션 식별자(TxID)를 포함하는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서,상기 클라이언트로부터의 트랜잭션 식별자와 연관된 상태 질의에 응답하여, 상기 트랜잭션 식별자에 대응하는 블록체인 트랜잭션을 획득하기 위해 상기 복수의 채굴자들에게 요청을 전송하는 단계;상기 복수의 채굴자들 중 적어도 하나의 채굴자로부터 상기 대응하는 블록체인 트랜잭션을 획득하는 단계; 및 상기 획득된 블록체인 트랜잭션과 관련되는 상태 결과를 상기 클라이언트에 전송하는 단계를 포함하는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 전술한 청구항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지불 프로세서는 상기 하나 이상의 클라이언트들에 대한 REST(Representational State Transfer) 엔드포인트로서 구현되고, 상기 방법은,  HTTPS(Hypertext Transfer Protocol Secure) 송신 프로토콜 포맷을 사용하여 상기 클라이언트로부터 상기 주어진 트랜잭션과 관련되는 상기 제1 요청 및/또는 상기 제2 요청 및/또는 상태 질의를 수신하는 단계; 개개의 요청을 RPC(Remote procedure Call) 포맷으로 변환하고, 상기 RPC를 상기 복수의 채굴자들 중 하나 이상의 채굴자들에 전송하는 단계; 상기 복수의 채굴자들 중 하나 이상의 채굴자들로부터 대응하는 블록체인 트랜잭션과 연관된 응답들을 RPC 포맷으로 수신하는 단계; 및 상기 HTTPS 송신 프로토콜을 사용하여 상기 클라이언트에 전송될 수 있도록 개개의 응답들을 변환하는 단계를 수행하기 위해, 상기 지불 프로세서와 연관된 API(application programming interface) 변환기를 제공하는 단계를 더 포함하는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서, 상기 방법은 클라이언트와 연관된 하나 이상의 프로세서들에 의해 구현되고, 상기 클라이언트는 상기 클라이언트에 대한 지불 서비스를 구현하는 적어도 하나의 지불 프로세서에 통신 가능하게 커플링되고, 상기 방법은, 상기 적어도 하나의 지불 프로세서 중의 지불 프로세서에 제1 요청을 전송하는 단계 — 상기 요청은 트랜잭션의 채굴에 대한 하나 이상의 수수료 견적들과 관련되고, 상기 트랜잭션은 고객으로부터의 디지털 자산 지불과 관련됨 — ; 및  상기 지불 프로세서로부터 하나 이상의 수수료 견적들의 수신에 응답하여, 상기 하나 이상의 수신된 수수료 견적들 중에서 수수료 견적을 선택하는 단계를 포함하는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18 항에 있어서, 상기 고객으로부터의 상기 디지털 자산 지불을 요청 및/또는 프로세싱하는 단계 — 상기 요청은 상기 선택된 수수료 견적과 연관됨 — ; 상기 디지털 자산 지불과 연관된 주어진 트랜잭션을 상기 블록체인에 제출하라는 상기 고객으로부터의 제2 요청을 상기 지불 프로세서로 전송하는 단계 — 상기 제출은 상기 주어진 트랜잭션의 채굴에 대한 상기 선택된 수수료 견적에 기초함 — ; 및상기 제출된 트랜잭션에 대응하는 블록체인 트랜잭션에 대한 트랜잭션 식별자(TxID)를 획득하는 단계를 포함하는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서, 상기 제2 요청에서의 주어진 트랜잭션은 다수의 트랜잭션들의 배치를 포함하는,블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제18 항 내지 제20 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 획득된 트랜잭션 식별자와 연관된 상태 질의를 전송하는 단계; 및 상기 트랜잭션 식별자에 대응하는 블록체인 트랜잭션에 대한 상태 결과를 획득하는 단계를 포함하는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제18 항 내지 제21 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클라이언트는 제1 항 내지 제17 항 중 어느 한 항에 청구된 바와 같은 방법을 구현하도록 구성된 상기 적어도 하나의 지불 프로세서를 포함하거나 상기 적어도 하나의 지불 프로세서에 통신 가능하게 커플링되는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제18 항 내지 제22 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 요청 및/또는 상기 상태 질의는 HTTPS GET 요청이고, 상기 제2 요청은 HTTPS POST 요청인, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제18 항 내지 제23 항 중 어느 한 항에 있어서, 수수료 견적을 선택하는 단계는 상기 획득된 수수료 견적들의 평균값을 결정하고 상기 결정된 평균에 기초하여 수수료 견적을 선택하는 단계를 포함하는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제18 항 내지 제24 항 중 어느 한 항에 있어서, 수수료 견적을 선택하는 단계는 상기 획득된 수수료 견적들 중 수수료 견적의 최대 값을 결정하고 상기 최대 값에 기초하여 수수료 견적을 선택하는 단계를 포함하는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제18 항 내지 제25 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 및/또는 제2 요청 및/또는 상기 상태 질의와 연관된 데이터는 JSON(JavaScript Object Notation) 오브젝트 포맷으로 제공되는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법으로서,상기 방법은 복수의 채굴자들 중의 채굴자와 연관된 하나 이상의 프로세서들에 의해 구현되고, 상기 복수의 채굴자들은 클라이언트에 대한 지불 서비스를 구현하는 적어도 하나의 지불 프로세서에 통신 가능하게 커플링되고, 상기 방법은,  상기 클라이언트와 연관된 트랜잭션의 채굴에 대한 수수료 견적에 대해 지불 프로세서로부터 제1 요청을 수신하는 단계; 및 상기 블록체인에서 상기 트랜잭션의 채굴에 대해 상기 채굴자와 관련되는 현재 수수료 견적을 제공하는 단계를 포함하고, 상기 현재 수수료 견적은 상기 현재 수수료 견적으로 트랜잭션을 채굴하겠다는 약속(undertaking)을 표현하는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27 항에 있어서, 상기 클라이언트와 연관된 주어진 트랜잭션을 상기 블록체인에 제출하는 것과 관련된 제2 요청에 응답하여, 상기 주어진 트랜잭션은 선택된 수수료 견적에 기초하며, 상기 방법은,  상기 주어진 트랜잭션과 연관된 선택된 수수료 견적이 상기 채굴자의 현재 수수료 견적을 만족시킨다는 결정에 기초하여, 상기 주어진 트랜잭션에 대응하는 블록체인 트랜잭션을 생성하는 단계; 상기 블록체인 트랜잭션에 대한 출력 스크립트(UTXO)를 생성하는 단계;  상기 생성된 출력 스크립트를 상기 채굴자와 연관된 멤풀에 추가하는 단계; 및  상기 출력 스크립트를 상기 지불 프로세서로 전송하는 단계를 더 포함하고, 상기 출력 스크립트는 상기 대응하는 블록체인 트랜잭션과 연관된 트랜잭션 식별자(TxID)를 포함하는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28 항에 있어서, 상기 트랜잭션 식별자와 연관된 상태에 대한 요청에 응답하여, 상기 대응하는 블록체인 트랜잭션의 채굴 상태에 기초한 결과를 반환하는 단계를 포함하는,블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27 항 내지 제29 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 현재 수수료 견적을 제공하는 단계 및/또는 상기 출력 스크립트를 전송하는 단계 및/또는 상기 결과를 반환하는 단계는 RPC(Remote Procedure Call)로서 구현되는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30 항에 있어서,무선 통신 네트워크를 통해 상기 클라이언트에 대한 지불 프로세서로 상기 RPC들을 전파하기 전에, 상기 채굴자로부터 노드 커넥터, 및 선택적으로 상기 복수의 채굴자들에 대한 방화벽으로 상기 RPC들을 전송하는 단계를 포함하는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제27 항 내지 제31 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 주어진 트랜잭션과 연관된 선택된 수수료 견적이 상기 채굴자에 대한 현재 수수료 견적을 만족시키지 않는다는 결정에 기초하여, 대응하는 블록체인 트랜잭션과 연관된 출력을 상기 채굴자와 연관된 2차 멤풀에 추가하는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제27 항 내지 제32 항 중 어느 한 항에 있어서,상기 채굴자는 제1 항 내지 제9 항 중 어느 한 항에 청구된 바와 같은 방법을 구현하도록 구성된 적어도 하나의 지불 프로세서에 통신 가능하게 커플링되고, 상기 적어도 하나의 지불 프로세서는 제12 항 내지 제19 항 중 어느 한 항에 청구된 바와 같은 방법을 구현하도록 구성된 클라이언트에 통신 가능하게 커플링되거나, 상기 클라이언트와 연관되는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 프로세싱하기 위한 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법으로서,상기 방법은 지불 프로세서에 의해 구현되고, 블록체인에서 채굴될 트랜잭션들에 대해 클라이언트로부터 하나 이상의 서비스 요건들을 수신하거나 동의하는 단계; 블록체인에서 하나 이상의 트랜잭션들을 채굴하기 위해 클라이언트로부터 제1 요청을 수신하는 단계;  상기 지불 프로세서에 통신 가능하게 커플링된 복수의 채굴자들 중 각각의 채굴자에게 수수료 견적에 대한 요청을 전송하는 단계; 상기 하나 이상의 트랜잭션의 채굴에 대해 각각의 채굴자로부터 수수료 견적을 획득하는 단계;  상기 획득된 수수료 견적을 채굴을 위해 제공되는 복수의 서비스 레벨들 중 주어진 서비스 레벨로 분류하는 단계 — 각각의 서비스 레벨은 세팅된 채굴 수수료와 연관됨 — ; 수신된 하나 이상의 서비스 요건들에 기초하여 상기 클라이언트에 대한 서비스 레벨을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 결정된 서비스 레벨과 연관된 세팅된 채굴 수수료는 상기 클라이언트와 연관된 하나 이상의 트랜잭션들의 채굴에 대한 선택된 수수료 견적이고; 그리고 상기 결정된 서비스 레벨은 상기 트랜잭션의 채굴에 대한 우선순위 및/또는 이중 소비들로부터의 보호의 레벨을 표시하는, 블록체인과 연관된 트랜잭션들을 위해 하나 이상의 클라이언트들에 대한 지불 서비스를 제공하는 컴퓨터 구현 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 프로세서 및 메모리를 포함하는 컴퓨팅 디바이스로서, 상기 메모리는 상기 프로세서에 의한 실행의 결과로서 상기 디바이스로 하여금 제1 항 내지 제17 항 및 제33 항 중 어느 한 항에 청구된 바와 같은 컴퓨터-구현 방법을 수행하게 하는 실행 가능한 명령들을 포함하고, 상기 컴퓨팅 디바이스는 지불 프로세서와 관련되는, 컴퓨팅 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 프로세서 및 메모리를 포함하는 컴퓨팅 디바이스로서,상기 메모리는 상기 프로세서에 의한 실행의 결과로서, 상기 디바이스로 하여금 제18 항 내지 제26 항 중 어느 한 항에 청구된 바와 같은 컴퓨터-구현 방법을 수행하게 하는 실행 가능한 명령들을 포함하고, 상기 컴퓨팅 디바이스는 클라이언트와 관련되는, 컴퓨팅 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 프로세서 및 메모리를 포함하는 컴퓨팅 디바이스로서, 상기 메모리는 상기 프로세서에 의한 실행의 결과로서, 상기 디바이스로 하여금 제27 항 내지 제33 항 중 어느 한 항에 청구된 바와 같은 컴퓨터-구현 방법을 수행하게 하는 실행 가능한 명령들을 포함하고, 상기 컴퓨팅 디바이스는 채굴자와 관련되는, 컴퓨팅 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 컴퓨터 시스템으로서, 무선 통신 네트워크를 통해 적어도 하나의 클라이언트 및 적어도 하나의 채굴자에 통신 가능하게 커플링된 지불 프로세서 — 상기 지불 프로세서는 선택적으로 상기 클라이언트로부터의 HTTPS 요청들을 상기 채굴자들에 대한 RPC 요청들로 및 그 반대로 변환하기 위한 API 변환기와 연관되고, 상기 지불 프로세서는 제35 항에 청구된 바와 같은 컴퓨팅 디바이스에 따라 구현됨 — ; 상기 무선 통신 네트워크를 통해 상기 지불 프로세서에 통신 가능하게 커플링되고 적어도 하나의 고객과 통신할 수 있는 클라이언트 — 상기 클라이언트는 제36 항에 청구된 바와 같은 컴퓨팅 디바이스에 따라 구현됨 — ; 및 상기 무선 통신 네트워크를 통해 상기 지불 프로세서에 통신 가능하게 커플링된 복수의 채굴자들을 포함하고, 각각의 채굴자는 제37 항에 청구된 바와 같은 컴퓨팅 디바이스에 따라 구현되는, 컴퓨터 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 실행 가능한 명령들이 저장되어 있는 컴퓨터-판독 가능 저장 매체로서, 상기 명령들은 컴퓨터의 프로세서에 의해 실행된 결과로서, 상기 컴퓨터로 하여금 제1 항 내지 제34 항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는, 컴퓨터-판독 가능 저장 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>스위스, 추크 ****, 바르스트라세 *, 씨/오 에엠베에 피난츠 게엠베하</address><code>520180483170</code><country>스위스</country><engName>NCHAIN LICENSING AG</engName><name>엔체인 라이센싱 아게</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>영국 카디프 씨에프** *에이치에이치 처칠 웨...</address><code> </code><country> </country><engName>COUGHLAN, Steven</engName><name>코글란, 스티븐</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 카디프 씨에프** *에이치에이치 처칠 웨...</address><code> </code><country> </country><engName>SRAHA, Ambrose</engName><name>스라하, 앰브로스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>영국 카디프 씨에프** *에이치에이치 처칠 웨...</address><code> </code><country> </country><engName>WEERASINHA, Dulan</engName><name>위라신하, 듀란</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>920220001247</code><country>대한민국</country><engName>Lee Won Chun</engName><name>이원천</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919990004180</code><country>대한민국</country><engName>Yoon Suk Shin</engName><name>신윤숙</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2019.09.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>1914043.3</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.06</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2010339.6</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.04.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0447743-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.05.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0066808-44</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0910943-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2023.08.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0910992-98</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.06.17</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0572018-39</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.06.19</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5166118-79</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2025.06.19</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0690388-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0815771-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.07.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0815770-87</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227014058.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f34cc7cb3274599e1ee7e64a10fa43c3e45a5e8de6e2f44cb65a876ebcbdac8c4afb5ba930f3b51e380e6077aaf36c1e8b8907294aa5ea49</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf130ade1eb22683c3b64e62b2ef818b7522e6166c0965ea451a49abac5afd158b21da143803895c1a33d3953c102bce1af494995d8d2ffd95</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>