<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:27:13.2713</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2024.04.16</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-0050991</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2025.10.24</openDate><openNumber>10-2025-0152752</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 표시장치는 제1 그루브 및 상기 제1 그루브를 에워싸는 제2 그루브가 정의된 절연층, 상기 절연층 상에 배치되고, 발광 개구부, 상기 제1 그루브와 중첩하는 제1 이격 개구부, 및 상기 제2 그루브와 중첩하며 상기 제1 이격 개구부를 에워싸는 제2 이격 개구부가 정의된 화소 정의막, 상기 절연층 상에 배치되며 상기 발광 개구부에 의해 적어도 일부가 노출된 제1 전극, 상기 제1 전극 상에 배치되는 제2 전극, 및 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에 배치되며 상기 발광 개구부와 중첩하는 발광층을 포함하는 발광 소자, 적어도 일부가 상기 제1 그루브 및 상기 제1 이격 개구부 내에 배치되는 스페이서, 상기 제2 전극 및 상기 스페이서 상에 배치되는 무기 봉지막, 및 상기 무기 봉지막 상에 직접 배치되는 컬러 필터층을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 제1 그루브 및 상기 제1 그루브를 에워싸는 제2 그루브가 정의된 절연층;상기 절연층 상에 배치되고, 발광 개구부, 상기 제1 그루브와 중첩하는 제1 이격 개구부, 및 상기 제2 그루브와 중첩하며 상기 제1 이격 개구부를 에워싸는 제2 이격 개구부가 정의된 화소 정의막;상기 절연층 상에 배치되며 상기 발광 개구부에 의해 적어도 일부가 노출된 제1 전극, 상기 제1 전극 상에 배치되는 제2 전극, 및 상기 제1 전극과 상기 제2 전극 사이에 배치되며 상기 발광 개구부와 중첩하는 발광층을 포함하는 발광 소자;적어도 일부가 상기 제1 그루브 및 상기 제1 이격 개구부 내에 배치되는 스페이서;상기 제2 전극 및 상기 스페이서 상에 배치되는 무기 봉지막; 및상기 무기 봉지막 상에 직접 배치되는 컬러 필터층을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1 항에 있어서, 상기 화소 정의막의 일부는 상기 제1 그루브를 정의하는 상기 절연층의 제1 내측면으로부터 상기 제1 그루브의 중심을 향하는 방향으로 돌출되어 제1 팁부를 정의하는 표시 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2 항에 있어서, 상기 스페이서는 상기 제1 팁부에 접촉하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1 항에 있어서, 상기 스페이서는, 상기 제1 그루브 및 상기 제1 이격 개구부 내에 배치되는 제1 부분; 및 상기 제1 부분으로부터 연장되고 상기 제1 이격 개구부로부터 멀어지는 방향으로 돌출된 제2 부분을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1 항에 있어서,상기 화소 정의막의 일부는 상기 제2 그루브를 정의하는 상기 절연층의 제2 내측면으로부터 상기 제1 그루브의 중심으로부터 멀어지는 방향으로 돌출되어 제2 팁부를 정의하고, 상기 화소 정의막의 다른 일부는 상기 제2 내측면과 마주하며 상기 제2 그루브를 정의하는 상기 절연층의 제3 내측면으로부터 상기 제1 그루브의 중심을 향하는 방향으로 돌출되어 제3 팁부를 정의하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1 항에 있어서,상기 무기 봉지막은 상기 제2 이격 개구부를 정의하는 상기 화소 정의막의 내측면들에 접촉하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1 항에 있어서, 상기 제2 그루브 내에 배치되고 상기 제2 전극과 이격되며 상기 제2 전극과 동일 물질을 포함하는 더미 패턴을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1 항에 있어서,상기 발광 소자는 복수 개로 제공되며, 상기 복수의 발광 소자들은 제1 색의 광을 발광하는 제1 발광 영역이 정의된 제1 발광 소자, 상기 제1 색과 상이한 제2 색의 광을 발광하는 제2 발광 영역이 정의된 제2 발광 소자, 및 상기 제1 및 제2 색들과 상이한 제3 색의 광을 발광하는 제3 발광 영역이 정의된 제3 발광 소자를 포함하고,상기 발광 개구부는 복수 개로 제공되며, 상기 복수의 발광 개구부들은 상기 제1 발광 영역과 중첩하는 제1 발광 개구부, 상기 제2 발광 영역과 중첩하는 제2 발광 개구부, 및 상기 제3 발광 영역과 중첩하는 제3 발광 개구부를 포함하며,상기 컬러 필터층은 적어도 일부가 상기 제1 발광 영역과 중첩하는 제1 컬러 필터, 적어도 일부가 상기 제2 발광 영역과 중첩하는 제2 컬러 필터, 및 적어도 일부가 상기 제3 발광 영역과 중첩하는 제3 컬러 필터를 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8 항에 있어서, 상기 제1 내지 제3 발광 영역들과 비-중첩한 영역에서, 상기 제1 내지 제3 컬러 필터들 중 적어도 일부가 서로 중첩하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8 항에 있어서, 상기 제1 내지 제3 컬러 필터들의 일부는 상기 제2 그루브 및 상기 제2 이격 개구부 내에 배치되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1 항에 있어서, 상기 컬러 필터층을 커버하는 오버코트층을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1 항에 있어서, 상기 컬러 필터층 상에 배치된 입력 감지층을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12 항에 있어서, 상기 입력 감지층은,상기 컬러 필터층 상에 배치된 제1 감지 절연층;상기 제1 감지 절연층 상에 배치된 제2 감지 절연층;상기 제2 감지 절연층 상에 배치된 제3 감지 절연층;상기 제1 및 제2 감지 절연층들 사이에 배치된 제1 도전층;상기 제2 및 제3 감지 절연층들 사이에 배치된 제2 도전층; 및상기 제2 및 제3 감지 절연층들 사이에 배치되며 상기 제2 도전층을 커버하는 차광층을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1 항에 있어서, 상기 제1 전극 및 상기 화소 정의막 사이에 배치되며 발광 개구부와 중첩하는 희생 개구부가 정의된 희생 패턴을 더 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1 항에 있어서, 상기 무기 봉지막은 복수 개의 막을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1 항에 있어서, 상기 절연층에는 상기 제2 그루브를 에워싸는 제3 그루브가 더 정의되고,상기 화소 정의막에는 상기 제3 그루브와 중첩하며 상기 제2 이격 개구부를 에워싸는 제3 이격 개구부가 더 정의되는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16 항에 있어서, 상기 화소 정의막의 일부는 상기 제3 그루브를 정의하는 상기 절연층의 제4 내측면으로부터 상기 제1 그루브의 중심으로부터 멀어지는 방향으로 돌출되어 제4 팁부를 정의하고, 상기 화소 정의막의 다른 일부는 상기 제4 내측면과 마주하며 상기 제3 그루브를 정의하는 상기 절연층의 제5 내측면으로부터 상기 제1 그루브의 중심을 향하는 방향으로 돌출되어 제5 팁부를 정의하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1 항에 있어서,상기 절연층 및 상기 화소 정의막 사이에 배치되고, 상기 제1 그루브와 중첩하는 제1-1 하측 개구부 및 상기 제2 그루브와 중첩하는 제1-2 하측 개구부가 정의되는 제1 중간 절연층; 및상기 제1 중간 절연층 및 상기 화소 정의막 사이에 배치되고, 상기 제1-1 하측 개구부와 중첩하는 제1-2 하측 개구부 및 상기 제1-2 하측 개구부와 중첩하는 제2-2 하측 개구부가 정의된 제2 중간 절연층을 더 포함하고,상기 제1-2 하측 개구부를 정의하는 상기 제2 중간 절연층의 내측면은 상기 제1 중간 절연층 및 상기 화소 정의막 각각에 비해 함몰되고,상기 제2-2 하측 개구부를 정의하는 상기 제2 중간 절연층의 내측면은 상기 제1 중간 절연층 및 상기 화소 정의막 각각에 비해 함몰된 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제1 그루브 및 상기 제1 그루브를 에워싸는 제2 그루브가 정의된 절연층;상기 절연층 상에 배치되고, 상기 제1 그루브를 정의하는 상기 절연층의 내측 엣지로부터 돌출된 제1 팁부 및 상기 제2 그루브를 정의하는 상기 절연층의 내측 엣지들로부터 각각 돌출된 제2 및 제3 팁부들을 포함하는 화소 정의막;상기 절연층 상에 배치되는 발광 소자;적어도 일부가 상기 제1 그루브 내에 배치되는 스페이서;상기 제2 전극 및 상기 스페이서 상에 배치되는 무기 봉지막; 및상기 무기 봉지막 상에 직접 배치되는 컬러 필터층을 포함하는 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19 항에 있어서,상기 무기 봉지막은 상기 제2 및 제3 팁부들과 접촉하는 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SUNG, WOO YONG</engName><name>성우용</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 용인시 기흥구...</address><code> </code><country> </country><engName>SONG, SEUNGYONG</engName><name>송승용</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.04.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0418808-32</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020240050991.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c936fa875c21a4ac1ed5deda3fb62db8cce91ebc4e2e22652bff630d3bf48e5890ef7f3380e97f38f298eed268b64e010b675f6d76118b10fa6</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf307354338259fa885c94545119f2bf90a3f26bd61dfe58401b8489d5c170bdf21b23d919e4f935e6f1cccc6bc650c22a9b296b8f286455f4</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>