<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:18.1218</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.08.09</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7001091</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>무선 통신 시스템에서 신호를 송수신하는 방법 및 이를 지원하는 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD FOR TRANSMITTING AND RECEIVING SIGNAL IN WIRELESS COMMUNICATION SYSTEM AND APPARATUS SUPPORTING SAME</inventionTitleEng><openDate>2023.04.11</openDate><openNumber>10-2023-0048504</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.29</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.01.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 64/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 24/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/0404</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04B 7/08</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 다양한 실시예들은 4G (4th generation) 무선 통신 시스템 이후 보다 높은 데이터 전송률 등을 지원하기 위한 차세대 무선 통신 시스템과 관련된 것이다. 다양한 실시예들에 따르면 무선 통신 시스템에서 신호를 송수신하는 방법 및 이를 지원하는 장치가 제공될 수 있으며, 그 밖에 다양한 실시예들이 제공될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.02.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022031143</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.08.09</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/KR2021/010494</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 무선 통신 시스템에서 단말에 의하여 수행되는 방법에 있어서, 복수의 PRS (positioning reference signal) 자원들을 수신; 및측위 (positioning) 를 위한 하나 이상의 측정과 관련된 측정 보고를 송신; 하는 것을 포함하고, 상기 측정 보고는, 상기 복수의 PRS 자원들 중 상기 하나 이상의 측정을 위하여 사용된 PRS 자원의 수신에 사용된 수신 빔 (reception beam) 과 관련된 정보를 포함하고, 상기 수신 빔과 관련된 정보는: (i) 상기 수신 빔의 인덱스 (index) 에 대한 정보와 (ii) 미리 설정된 RS (reference signal) 자원과 상기 PRS 자원의 QCL (quasi colocation) 정보 또는 공간 관계 정보 (spatial relation information) 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서, 상기 수신 빔은 상기 단말을 위하여 설정된 복수의 수신 빔들에 포함되고,상기 미리 설정된 RS 자원은 미리 설정된 복수의 RS 자원들에 포함되고, 상기 복수의 수신 빔들과 상기 미리 설정된 복수의 RS 자원들 간의 매핑 관계가 설정되고, 상기 복수의 수신 빔들과 상기 미리 설정된 복수의 RS 자원들 간의 매핑 관계와 관련된 정보가 보고되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서, 상기 단말을 위하여 복수의 안테나 요소 (antenna element) 들이 설정되고, 상기 수신 빔과 관련된 정보는: 상기 복수의 안테나 요소들 중 상기 수신 빔과 대응되는 하나 이상의 안테나 요소와 관련된 정보를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서, 상기 미리 설정된 RS 자원을 상기 수신 빔과 관련된 정보의 보고에 사용하도록 설정하는 설정 정보를 수신함에 기초하여, 상기 미리 설정된 RS 자원과 상기 PRS 자원의 QCL 정보 또는 공간 관계 정보가 상기 수신 빔과 관련된 정보에 포함되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서, 상기 설정 정보는, 상기 미리 설정된 RS 자원의 개수와 관련된 정보를 포함하고, 상기 설정 정보에 기초하여, 상기 미리 설정된 RS 자원은: SS/PBCH (synchronization signal/physical broadcast channel), CSI-RS (channel state information RS) 자원, TRS (tracking RS) 자원, SRS (sounding reference signal) 자원, 또는 상기 복수의 PRS 자원들 각각과는 다른 PRS 자원 중 하나 이상을 포함하도록 설정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서, 상기 수신 빔과 관련된 정보와 상기 미리 설정된 RS 자원과 PRS 자원의 QCL 정보 또는 공간 관계 정보에 기초하여, 상기 수신 빔의 방향 (direction) 이 결정되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 무선 통신 시스템에서 동작하는 단말에 있어서, 송수신기 (transceiver); 및상기 송수신기와 연결된 하나 이상의 프로세서 (processor) 를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는:복수의 PRS (positioning reference signal) 자원들을 수신; 및측위 (positioning) 를 위한 하나 이상의 측정과 관련된 측정 보고를 송신; 하도록 설정되고,상기 측정 보고는, 상기 복수의 PRS 자원들 중 상기 하나 이상의 측정을 위하여 사용된 PRS 자원의 수신에 사용된 수신 빔 (reception beam) 과 관련된 정보를 포함하고, 상기 수신 빔과 관련된 정보는: (i) 상기 수신 빔의 인덱스 (index) 에 대한 정보와 (ii) 미리 설정된 RS (reference signal) 자원과 상기 PRS 자원의 QCL (quasi colocation) 정보 또는 공간 관계 정보 (spatial relation information) 를 포함하는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 7 항에 있어서, 상기 수신 빔은 상기 단말을 위하여 설정된 복수의 수신 빔들에 포함되고,상기 미리 설정된 RS 자원은 미리 설정된 복수의 RS 자원들에 포함되고, 상기 복수의 수신 빔들과 상기 미리 설정된 복수의 RS 자원들 간의 매핑 관계가 설정되고, 상기 복수의 수신 빔들과 상기 미리 설정된 복수의 RS 자원들 간의 매핑 관계와 관련된 정보가 보고되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 7 항에 있어서, 상기 단말을 위하여 복수의 안테나 요소 (antenna element) 들이 설정되고, 상기 수신 빔과 관련된 정보는: 상기 복수의 안테나 요소들 중 상기 수신 빔과 대응되는 하나 이상의 안테나 요소와 관련된 정보를 더 포함하는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 7 항에 있어서, 상기 미리 설정된 RS 자원을 상기 수신 빔과 관련된 정보의 보고에 사용하도록 설정하는 설정 정보를 수신함에 기초하여, 상기 미리 설정된 RS 자원과 상기 PRS 자원의 QCL 정보 또는 공간 관계 정보가 상기 수신 빔과 관련된 정보에 포함되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 7 항에 있어서, 상기 하나 이상의 프로세서는: 이동 단말기, 네트워크 및 상기 단말이 포함된 차량 이외의 자율 주행 차량 중 하나 이상과 통신; 하도록 설정되는, 단말.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 무선 통신 시스템에서 기지국에 의하여 수행되는 방법에 있어서, 하나 이상의 PRS (positioning reference signal) 자원들을 송신; 및측위 (positioning) 를 위한 하나 이상의 측정과 관련된 측정 보고를 수신; 하는 것을 포함하고, 상기 측정 보고는, 상기 하나 이상의 PRS 자원을 포함하는 복수의 PRS 자원들 중 상기 하나 이상의 측정을 위하여 사용된 PRS 자원의 수신에 사용된 수신 빔 (reception beam) 과 관련된 정보를 포함하고, 상기 수신 빔과 관련된 정보는: (i) 상기 수신 빔의 인덱스 (index) 에 대한 정보와 (ii) 미리 설정된 RS (reference signal) 자원과 상기 PRS 자원의 QCL (quasi colocation) 정보 또는 공간 관계 정보 (spatial relation information) 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 무선 통신 시스템에서 동작하는 기지국에 있어서, 송수신기 (transceiver); 및상기 송수신기와 연결된 하나 이상의 프로세서 (processor) 를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서는:하나 이상의 PRS (positioning reference signal) 자원들을 송신; 및측위 (positioning) 를 위한 하나 이상의 측정과 관련된 측정 보고를 수신; 하도록 설정되고,상기 측정 보고는, 상기 하나 이상의 PRS 자원을 포함하는 복수의 PRS 자원들 중 상기 하나 이상의 측정을 위하여 사용된 PRS 자원의 수신에 사용된 수신 빔 (reception beam) 과 관련된 정보를 포함하고, 상기 수신 빔과 관련된 정보는: (i) 상기 수신 빔의 인덱스 (index) 에 대한 정보와 (ii) 미리 설정된 RS (reference signal) 자원과 상기 PRS 자원의 QCL (quasi colocation) 정보 또는 공간 관계 정보 (spatial relation information) 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 무선 통신 시스템에서 동작하는 장치에 있어서,하나 이상의 프로세서 (processor); 및상기 하나 이상의 프로세서와 동작 가능하도록 연결되고, 실행됨에 기초하여 상기 하나 이상의 프로세서가 동작을 수행하도록 하는 하나 이상의 인스트럭션 (instruction) 을 저장하는 하나 이상의 메모리 (memory) 를 포함하고, 상기 동작은:복수의 PRS (positioning reference signal) 자원들을 수신; 및측위 (positioning) 를 위한 하나 이상의 측정과 관련된 측정 보고를 송신; 하는 것을 포함하고, 상기 측정 보고는, 상기 복수의 PRS 자원들 중 상기 하나 이상의 측정을 위하여 사용된 PRS 자원의 수신에 사용된 수신 빔 (reception beam) 과 관련된 정보를 포함하고, 상기 수신 빔과 관련된 정보는: (i) 상기 수신 빔의 인덱스 (index) 에 대한 정보와 (ii) 미리 설정된 RS (reference signal) 자원과 상기 PRS 자원의 QCL (quasi colocation) 정보 또는 공간 관계 정보 (spatial relation information) 를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 하나 이상의 프로세서 (processor) 가 동작을 수행하도록 하는 하나 이상의 인스트럭션 (instruction) 을 저장하는 비-휘발성 (non-transitory) 프로세서-판독 가능 매체 (processor-readable medium) 에 있어서, 상기 동작은:복수의 PRS (positioning reference signal) 자원들을 수신; 및측위 (positioning) 를 위한 하나 이상의 측정과 관련된 측정 보고를 송신; 하는 것을 포함하고, 상기 측정 보고는, 상기 복수의 PRS 자원들 중 상기 하나 이상의 측정을 위하여 사용된 PRS 자원의 수신에 사용된 수신 빔 (reception beam) 과 관련된 정보를 포함하고, 상기 수신 빔과 관련된 정보는: (i) 상기 수신 빔의 인덱스 (index) 에 대한 정보와 (ii) 미리 설정된 RS (reference signal) 자원과 상기 PRS 자원의 QCL (quasi colocation) 정보 또는 공간 관계 정보 (spatial relation information) 를 포함하는, 비-휘발성 프로세서-판독 가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>서울특별시 영등포구...</address><code>120020128403</code><country>대한민국</country><engName>LG Electronics Inc.</engName><name>엘지전자 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHA, Hyunsu</engName><name>차현수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>서울특별시 서초구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, Jeongsu</engName><name>이정수</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 올림픽로 ** (잠실현대빌딩 *층)</address><code>920191002615</code><country>대한민국</country><engName>KBK &amp;amp; Associates</engName><name>특허법인(유한)케이비케이</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.08.07</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/063,123</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.01.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0034339-90</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0040278-82</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.05.29</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0582707-87</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237001091.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c935635399cac725f746c0a687d59c3cfa4c50d7fbfd618c905848ead34c4b029f23a471930d85442849e0f3730ed8a4a9723dd9815b50d0bda</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2e1d22e6afddf64742e4f69c730133dfe5d267fede6fefcdc9656ca95cdd6e1f12a06a543f7656338298bcca691825e076c79e8d16f3061a</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>