<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:54:55.5455</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.06.29</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7045210</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>사운드 필드 조정</inventionTitle><inventionTitleEng>SOUND FIELD ADJUSTMENT</inventionTitleEng><openDate>2023.03.02</openDate><openNumber>10-2023-0028730</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.06.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 29/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 3/12</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 5/04</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04S 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 5/033</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/752</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 65/612</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디바이스는, 스트리밍 디바이스로부터 무선 송신을 통해, 사운드 필드를 나타내는 인코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터를 수신하도록 구성된 하나 이상의 프로세서들을 포함한다. 하나 이상의 프로세서들은 또한, 디코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터를 생성하기 위해 앰비소닉스 오디오 데이터의 디코딩을 수행하도록 구성된다. 앰비소닉스 오디오 데이터의 디코딩은 인코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터의 베이스 계층의 베이스 계층 디코딩을 포함하고, 디바이스의 움직임의 양에 응답하여 인핸스먼트 계층 디코딩을 선택적으로 포함한다. 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 디바이스의 움직임과 연관된 배향 또는 병진 중 적어도 하나와 연관된 데이터에 기초하여 사운드 필드를 변경하기 위해 디코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터를 조정하도록 구성된다. 하나 이상의 프로세서들은 또한, 조정된 디코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터를 재생을 위해 2 이상의 라우드스피커들에 출력하도록 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.01.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022006108</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.06.29</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/039616</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디바이스로서,하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은,스트리밍 디바이스로부터 무선 송신을 통해, 사운드 필드를 나타내는 인코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터를 수신하고;디코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터를 생성하기 위해 앰비소닉스 오디오 데이터의 디코딩을 수행하는 것으로서, 상기 앰비소닉스 오디오 데이터의 디코딩은 상기 인코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터의 베이스 계층의 베이스 계층 디코딩을 포함하고, 상기 디바이스의 움직임의 양에 응답하여 인핸스먼트 계층 디코딩을 선택적으로 포함하는, 상기 앰비소닉스 오디오 데이터의 디코딩을 수행하고;상기 디바이스의 상기 움직임과 연관된 배향 또는 병진 중 적어도 하나와 연관된 데이터에 기초하여 상기 사운드 필드를 변경하기 위해 상기 디코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터를 조정하고; 그리고조정된 상기 디코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터를 재생을 위해 2 이상의 라우드스피커들에 출력하도록구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 움직임의 양이 임계량 미만인 것에 기초하여 상기 인핸스먼트 계층 디코딩을 수행하고, 상기 움직임의 양이 상기 임계량 미만이 아닌 것에 기초하여 상기 인핸스먼트 계층 디코딩을 수행하는 것을 억제하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 스트리밍 디바이스에 그리고 상기 움직임의 양에 기초하여, 인핸스먼트 계층 오디오 데이터를 전송하는 것을 억제하기 위한 메시지를 전송하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 움직임의 양은 예측된 움직임의 양에 대응하고,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 스트리밍 디바이스에 그리고 상기 예측된 움직임의 양에 기초하여, 특정 지속기간 동안 인핸스먼트 계층 오디오 데이터를 전송하는 것을 억제하기 위한 메시지를 전송하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 4 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 디바이스의 상기 움직임의 양이 임계량 미만일 때의 예측에 기초하여 상기 특정 지속기간을 결정하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 앰비소닉스 오디오 데이터는 상기 인코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터의 하나 이상의 인핸스먼트 계층들을 포함하고,상기 디바이스의 움직임의 양에 응답하여 인핸스먼트 계층 디코딩을 선택적으로 포함하는 것은,상기 움직임의 양에 기초하여 임계 앰비소닉스 차수를 결정하는 것;상기 임계 앰비소닉스 차수보다 작은 앰비소닉스 차수에 대응하는 상기 하나 이상의 인핸스먼트 계층들 중 임의의 인핸스먼트 계층을 디코딩하는 것; 및상기 임계 앰비소닉스 차수 이상의 앰비소닉스 차수에 대응하는 상기 하나 이상의 인핸스먼트 계층들 중 임의의 인핸스먼트 계층을 디코딩하는 것을 억제하는 것을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,복수의 시간 인스턴스들에서, 상기 디바이스의 상기 움직임과 연관된 배향 및 추적 위치와 연관된 데이터를 획득하고; 그리고상기 데이터를 무선 송신을 통해 상기 스트리밍 디바이스로 전송하도록구성되고,상기 스트리밍 디바이스로부터 상기 인코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터에서 수신된 인핸스먼트 계층 오디오 데이터의 양은 상기 디바이스의 상기 움직임의 양에 대응하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제 1 항에 있어서,상기 베이스 계층은 0차 앰비소닉스 데이터를 포함하고 0차보다 높은 차수의 임의의 앰비소닉스 데이터가 없는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로,베이스 계층 디코더를 사용하여 상기 베이스 계층 디코딩을 수행하고; 그리고 상기 인코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터의 제 1 인핸스먼트 계층에 대응하는 적어도 제 1 인핸스먼트 계층 디코더를 사용하여 상기 인핸스먼트 계층 디코딩을 수행하도록구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 인코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터는,상기 베이스 계층에서의 1차 앰비소닉스 데이터; 및상기 제 1 인핸스먼트 계층에서의 고차 앰비소닉스 데이터를 포함하고,상기 제 1 인핸스먼트 계층 디코더는 상기 고차 앰비소닉스 데이터를 디코딩하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 9 항에 있어서,상기 인코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터는,상기 베이스 계층에서의 1차 앰비소닉스 데이터;상기 제 1 인핸스먼트 계층에서의 하나 이상의 더 높은 차수들의 고차 앰비소닉스 데이터; 및제 2 인핸스먼트 계층에서의 하나 이상의 추가적인 더 높은 차수들의 추가적인 고차 앰비소닉스 데이터를 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 추가적인 고차 앰비소닉스 데이터를 디코딩하도록 구성되는 제 2 인핸스먼트 계층 디코더를 사용하여 상기 인핸스먼트 계층 디코딩을 수행하도록 구성되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 1 항에 있어서,상기 인코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터는,상기 베이스 계층에서의 앰비소닉스 차수의 계수들의 부분 세트를 포함하는 혼합 차수 앰비소닉스 데이터; 및인핸스먼트 계층에서의 추가적인 앰비소닉스 데이터를 포함하고,상기 추가적인 앰비소닉스 데이터는, 상기 베이스 계층으로부터 생략되는 상기 앰비소닉스 차수의 하나 이상의 계수들을 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 1 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 헤드폰 디바이스에 통합되는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 13 항에 있어서,상기 헤드폰 디바이스는,상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행가능한 명령들을 저장하도록 구성된 메모리;상기 디바이스의 포즈에 대응하는 데이터를 생성하도록 구성된 하나 이상의 센서들;상기 헤드폰 디바이스가 사용자에 의해 착용되는 동안 상기 사용자의 제 1 귀에 근접하게 포지셔닝되도록 구성된 제 1 라우드스피커;상기 헤드폰 디바이스가 상기 사용자에 의해 착용되는 동안 상기 사용자의 제 2 귀에 근접하게 포지셔닝되도록 구성된 제 2 라우드스피커; 및상기 인코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터를 생성하기 위해 수신된 무선 송신 데이터를 복조하도록 구성된 모뎀을 더 포함하는, 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 방법으로서,스트리밍 디바이스로부터 무선 송신을 통해, 디바이스에서, 사운드 필드를 나타내는 인코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터를 수신하는 단계;상기 디바이스에서, 디코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터를 생성하기 위해 앰비소닉스 오디오 데이터의 디코딩을 수행하는 단계로서, 상기 앰비소닉스 오디오 데이터의 디코딩은 상기 인코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터의 베이스 계층의 베이스 계층 디코딩을 포함하고, 상기 디바이스의 움직임의 양에 응답하여 인핸스먼트 계층 디코딩을 선택적으로 포함하는, 상기 앰비소닉스 오디오 데이터의 디코딩을 수행하는 단계;상기 디바이스에서, 상기 디바이스의 상기 움직임과 연관된 배향 또는 병진 중 적어도 하나와 연관된 데이터에 기초하여 상기 사운드 필드를 변경하기 위해 상기 디코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터를 조정하는 단계; 및조정된 상기 디코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터를 상기 디바이스로부터 재생을 위해 2 이상의 라우드스피커들에 출력하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 움직임의 양이 임계량 미만인 것에 기초하여 상기 인핸스먼트 계층 디코딩을 수행하는 단계, 및 상기 움직임의 양이 상기 임계량 미만이 아닌 것에 기초하여 상기 인핸스먼트 계층 디코딩을 수행하는 것을 억제하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제 15 항에 있어서,상기 디바이스로부터 상기 스트리밍 디바이스에 그리고 상기 움직임의 양에 기초하여, 인핸스먼트 계층 오디오 데이터를 전송하는 것을 억제하기 위한 메시지를 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 15 항에 있어서,상기 움직임의 양은 예측된 움직임의 양에 대응하고,상기 디바이스로부터 상기 스트리밍 디바이스에 그리고 상기 예측된 움직임의 양에 기초하여, 특정 지속기간 동안 인핸스먼트 계층 오디오 데이터를 전송하는 것을 억제하기 위한 메시지를 전송하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 18 항에 있어서,상기 디바이스의 상기 움직임의 양이 임계량 미만일 때의 예측에 기초하여 상기 특정 지속기간을 결정하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 15 항에 있어서,상기 앰비소닉스 오디오 데이터는 상기 인코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터의 하나 이상의 인핸스먼트 계층들을 포함하고,상기 디바이스의 움직임의 양에 응답하여 인핸스먼트 계층 디코딩을 선택적으로 포함하는 것은,상기 움직임의 양에 기초하여 임계 앰비소닉스 차수를 결정하는 것;상기 임계 앰비소닉스 차수보다 작은 앰비소닉스 차수에 대응하는 상기 하나 이상의 인핸스먼트 계층들 중 임의의 인핸스먼트 계층을 디코딩하는 것; 및상기 임계 앰비소닉스 차수 이상의 앰비소닉스 차수에 대응하는 상기 하나 이상의 인핸스먼트 계층들 중 임의의 인핸스먼트 계층을 디코딩하는 것을 억제하는 것을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 15 항에 있어서,복수의 시간 인스턴스들에서, 상기 디바이스의 상기 움직임과 연관된 배향 및 추적 위치와 연관된 데이터를 획득하는 단계; 및상기 데이터를 무선 송신을 통해 상기 스트리밍 디바이스로 전송하는 단계를 더 포함하고,상기 스트리밍 디바이스로부터 상기 인코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터에서 수신된 인핸스먼트 계층 오디오 데이터의 양은 상기 디바이스의 상기 움직임의 양에 대응하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 15 항에 있어서,상기 베이스 계층은 0차 앰비소닉스 데이터를 포함하고 0차보다 높은 차수의 임의의 앰비소닉스 데이터가 없는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 15 항에 있어서,베이스 계층 디코더를 사용하여 상기 베이스 계층 디코딩을 수행하는 단계; 및 상기 인코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터의 제 1 인핸스먼트 계층에 대응하는 적어도 제 1 인핸스먼트 계층 디코더를 사용하여 상기 인핸스먼트 계층 디코딩을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 23 항에 있어서,상기 인코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터는,상기 베이스 계층에서의 1차 앰비소닉스 데이터; 및상기 제 1 인핸스먼트 계층에서의 고차 앰비소닉스 데이터를 포함하고,상기 제 1 인핸스먼트 계층 디코더는 상기 고차 앰비소닉스 데이터를 디코딩하도록 구성되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제 23 항에 있어서,상기 인코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터는,상기 베이스 계층에서의 1차 앰비소닉스 데이터;상기 제 1 인핸스먼트 계층에서의 하나 이상의 더 높은 차수들의 고차 앰비소닉스 데이터; 및제 2 인핸스먼트 계층에서의 하나 이상의 추가적인 더 높은 차수들의 추가적인 고차 앰비소닉스 데이터를 포함하고,상기 추가적인 고차 앰비소닉스 데이터를 디코딩하도록 구성되는 제 2 인핸스먼트 계층 디코더를 사용하여 상기 인핸스먼트 계층 디코딩을 수행하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 15 항에 있어서,상기 인코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터는,상기 베이스 계층에서의 앰비소닉스 차수의 계수들의 부분 세트를 포함하는 혼합 차수 앰비소닉스 데이터; 및인핸스먼트 계층에서의 추가적인 앰비소닉스 데이터를 포함하고,상기 추가적인 앰비소닉스 데이터는, 상기 베이스 계층으로부터 생략되는 상기 앰비소닉스 차수의 하나 이상의 계수들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 15 항에 있어서,상기 디바이스는 헤드폰 디바이스에 통합되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서,상기 명령들은, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 경우, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금스트리밍 디바이스로부터 무선 송신을 통해, 사운드 필드를 나타내는 인코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터를 수신하게 하고;디코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터를 생성하기 위해 앰비소닉스 오디오 데이터의 디코딩을 수행하게 하는 것으로서, 상기 앰비소닉스 오디오 데이터의 디코딩은 상기 인코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터의 베이스 계층의 베이스 계층 디코딩을 포함하고, 디바이스의 움직임의 양에 응답하여 인핸스먼트 계층 디코딩을 선택적으로 포함하는, 상기 앰비소닉스 오디오 데이터의 디코딩을 수행하게 하고;상기 디바이스의 상기 움직임과 연관된 배향 또는 병진 중 적어도 하나와 연관된 데이터에 기초하여 상기 사운드 필드를 변경하기 위해 상기 디코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터를 조정하게 하고; 그리고조정된 상기 디코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터를 재생을 위해 2 이상의 라우드스피커들에 출력하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 28 항에 있어서,상기 명령들은, 상기 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 경우, 추가로, 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금, 상기 움직임의 양이 임계량 미만인 것에 기초하여 상기 인핸스먼트 계층 디코딩을 수행하게 하고, 상기 움직임의 양이 상기 임계량 미만이 아닌 것에 기초하여 상기 인핸스먼트 계층 디코딩을 수행하는 것을 억제하게 하는, 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 장치로서,스트리밍 디바이스로부터 무선 송신을 통해, 사운드 필드를 나타내는 인코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터를 수신하는 수단;디코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터를 생성하기 위해 앰비소닉스 오디오 데이터의 디코딩을 수행하는 수단으로서, 상기 앰비소닉스 오디오 데이터의 디코딩은 상기 인코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터의 베이스 계층의 베이스 계층 디코딩을 포함하고, 디바이스의 움직임의 양에 응답하여 인핸스먼트 계층 디코딩을 선택적으로 포함하는, 상기 앰비소닉스 오디오 데이터의 디코딩을 수행하는 수단;상기 디바이스의 상기 움직임과 연관된 배향 또는 병진 중 적어도 하나와 연관된 데이터에 기초하여 상기 사운드 필드를 변경하기 위해 상기 디코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터를 조정하는 수단; 및조정된 상기 디코딩된 앰비소닉스 오디오 데이터를 재생을 위해 2 이상의 라우드스피커들에 출력하는 수단을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>SCHEVCIW, ANDRE</engName><name>스체비우 안드레</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MELKOTE KRISHNAPRASAD, VINAY</engName><name>멜코테 크리쉬나프라사드 비나이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>PETERS, NILS GUNTHER</engName><name>페터스 닐스 군터</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아...</address><code> </code><country> </country><engName>MUNOZ, ISAAC GARCIA</engName><name>무노스 아이작 가르시아</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.06.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/045,297</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.07.17</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/053,331</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/360,971</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1384730-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0017396-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.06.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0642686-02</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.06.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0642687-47</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227045210.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93f88220323441697e2de3079f347c686555e9f1779a5554a91d39105db4505d14f8a317eb3f728bf5ae2fef18640db834d563a276588134c3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf34858357550801ef68d4058d2dbf1e250363653258b9ee5677226e5a704d8ddddb65b13dbb60204fdcf636c7a3ce674ed03cb94f46503efe</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>