<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:40:26.4026</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.01.19</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7025924</applicationNumber><claimCount>15</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이미지 데이터 프로세싱을 위한 방법 및 이미지 프로세서 유닛</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND IMAGE PROCESSOR UNIT FOR PROCESSING IMAGE DATA</inventionTitleEng><openDate>2025.09.19</openDate><openNumber>10-2025-0138087</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.07.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/704</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/583</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 25/62</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10F 39/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개시된 발명은 이미지 센서(4)의 이미지 데이터(IMGRAW)를 프로세싱하기 위한 방법에 관한 것으로, 이미지 센서(4)는 감광 요소들의 매트릭스, 및 감광 요소들의 더 미세한 서브 픽셀 매트릭스의 앞에 있는 픽셀 매트릭스 내에 배열된 복수의 렌즈 요소들(7) 및/또는 필터 요소들(9)을 포함한다. 감광 요소들의 그룹은 픽셀 매트릭스 내의 각자의 위치에 대한 서브 픽셀 값들을 제공하기 위해 공통 렌즈 요소(7) 및/또는 공통 필터 요소(9) 뒤에 배치된다. 상기 이미지 센서(4)는 복수의 뷰들에 대한 이미지 데이터를 캡처하도록 적응되고, 각각의 뷰는 감광 요소들의 매트릭스에 의해 캡처된 픽셀 매트릭스들의 서브 픽셀 값들의 선택된 그룹의 매트릭스를 포함한다. 본 발명에 따르면, 이미지의 각각의 캡처된 뷰에 대해, 각각의 뷰에서의 서브 픽셀 값들의 제1 변화들은 동일한 이미지의 다른 뷰들과 개별적으로 결정된다. 각각의 렌즈 요소(7) 및/또는 필터 요소(9) 뒤의 픽셀 매트릭스에서의 동일한 위치에 관련된 서브 픽셀 값들의 제2 변화들은 동일한 이미지의 뷰들의 세트에서 결정된다. 이미지에 대한 이미지 데이터는 결정된 제1 및 제2 변화들의 사용에 의해 처리된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.07.25</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024153336</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.01.19</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/051242</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 이미지 센서(4)의 이미지 데이터(IMGRAW)를 프로세싱하기 위한 방법으로서,상기 이미지 센서(4)는 감광 요소들(light sensitive elements)의 매트릭스, 및 상기 감광 요소들의 더 미세한 서브 픽셀 매트릭스의 앞에 있는 픽셀 매트릭스 내에 배열된 복수의 렌즈 요소(7) 및/또는 필터 요소(9)를 포함하고, 상기 감광 요소들의 그룹은 상기 픽셀 매트릭스 내의 각자의 위치에 대한 서브 픽셀 값들을 제공하기 위해 공통 렌즈 요소(7) 및/또는 공통 필터 요소(9) 뒤에 배치되고, 상기 이미지 센서(4)는 복수의 뷰에 대한 이미지 데이터를 캡처하도록 적응되고, 각각의 뷰는 상기 감광 요소들의 상기 매트릭스에 의해 캡처된 상기 픽셀 매트릭스들의 상기 서브 픽셀 값들의 선택된 그룹의 매트릭스를 포함하고,- 이미지의 각각의 캡처된 뷰에 대해, 동일한 이미지의 다른 뷰들과 개별적으로 각자의 뷰에서의 상기 서브 픽셀 값들의 제1 변화들을 결정하고;- 상기 동일한 이미지의 뷰들의 세트에서 각자의 렌즈 요소(7) 및/또는 필터 요소(9) 뒤에 있는 상기 픽셀 매트릭스에서의 동일한 위치에 관련된 상기 서브 픽셀 값들의 제2 변화들을 결정하고;- 결정된 제1 및 제2 변화들의 사용에 의해 상기 이미지에 대한 상기 이미지 데이터를 프로세싱하는 것을 특징으로 하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 관계들: 및에 의해 n번째 뷰 이미지를 표현하는 일반적 이미지 형성 모델의 사용에 의해, 캡처된 미가공 이미지 데이터에 대한 연산들을 자동으로 수행하고, Yn은 n번째 뷰 이미지 픽셀 매트릭스이고, Fn은 상기 n번째 뷰 이미지 픽셀 매트릭스와 연관된 컬러 필터 어레이 서브-샘플링 연산자이고, Sn은 상기 제1 변화들로서 결정된 상기 n번째 뷰 이미지 픽셀 매트릭스에 대한 공간 변동적(spatially-variant) 및 컬러 의존적(colour-dependent) 렌즈 음영 연산자이고, X는 초점 깊이(D)를 갖는 미지의 장면의 관심 영역(region of interest)(ROI)을 나타내고, 는 2차원 컨볼루션 연산을 나타내고, Hn(D)는 일정한 초점 깊이(D)에서 상기 n번째 뷰 이미지 픽셀 매트릭스와 연관된 점 확산 함수(point spread function)이고, ηn은 상기 n번째 뷰 픽셀 매트릭스에 대한 신호 의존적인 노이즈이고, En,m은 상기 제2 변화들로서 결정된 상기 n번째 및 m번째 뷰 이미지 픽셀 매트릭스 사이의 컬러-의존적인 노출 변동 연산자이고, Cn,m은 상기 제2 변화들로서 결정된 상기 n번째 및 m번째 뷰 이미지 픽셀 매트릭스 사이의 파동 및 컬러 의존적인 크로스토크 연산자이고, Cn,m은 동일한 렌즈 요소(7) 및/또는 필터 요소(9)를 공유하는 상기 픽셀 매트릭스 내의 공통 위치의 상기 서브 픽셀들 사이의 파동 및 컬러-의존적인 크로스토크를 캡처하는 것을 특징으로 하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,- 상기 매트릭스 내의 각각의 위치에 대해, 상기 픽셀 매트릭스 내의 공통 위치에 관련된 상기 복수의 서브 픽셀 값들을 각자 조합하고 이미지에 대한 캡처된 픽셀 매트릭스의 조합된 서브 픽셀 값들을 사전 프로세싱(pre-processing)함으로써 이미지의 뷰들의 세트를 조합하고; - 상기 매트릭스 내의 상기 동일한 위치에 관련된 상기 서브 픽셀 값들 사이의 상기 변화들을 평가함으로써 각자의 뷰의 상기 복수의 서브 픽셀 값들로 상기 캡처된 픽셀 매트릭스를 사전 프로세싱함으로써 상기 뷰들을 개별적으로 사전 프로세싱하고;  - 상기 변화들의 상기 평가의 결과를 사용하여 상기 뷰들의 세트에서의 상기 캡처된 픽셀 매트릭스의 사전 프로세싱된 조합된 픽셀 값들 및 각각의 뷰에 대한 상기 매트릭스에서의 각각의 위치에 대한 상기 복수의 서브 픽셀 값들의 사전 프로세싱된 픽셀 매트릭스 모두를 결합하여 사전 프로세싱하는 것을 특징으로 하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 합산 비닝된(sum-binned) 픽셀 매트릭스를 달성하기 위해 상기 매트릭스 내의 상기 동일한 위치에 관련된 상기 서브 픽셀 값들의 합을 자동 프로세싱함으로써, 상기 매트릭스 내의 공통 위치, 즉 공통 렌즈 요소(7) 및/또는 필터 요소(9)에 관련된 상기 복수의 서브 픽셀 값들을 조합하는 것을 특징으로 하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 평균 픽셀 매트릭스를 달성하기 위해 상기 매트릭스 내의 상기 동일한 위치에 관련된 상기 서브 픽셀 값들의 평균을 자동 프로세싱함으로써, 상기 매트릭스 내의 공통 위치, 즉 공통 렌즈 요소(7) 및/또는 필터 요소(9)에 관련된 상기 복수의 서브 픽셀 값들을 조합하는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 픽셀 매트릭스들의 세트의 사용에 의해 상기 픽셀 매트릭스에서의 위치마다 상기 복수의 서브 픽셀 값들을 포함하는 캡처된 픽셀 매트릭스를 사전 프로세싱하고, 상기 세트의 각각 픽셀 매트릭스는 감광 요소들의 관련된 세트의 서브 픽셀 값들을 포함하는 서브 픽셀 매트릭스이고, 상기 관련된 세트의 각각의 감광 요소는 공통 렌즈 요소(7) 및/또는 공통 필터 요소(9)에 관련된 상기 픽셀 매트릭스 내의 공통 위치에 대해 상기 감광 요소들의 그룹 내의 동일한 상대 위치를 갖는 것을 특징으로 하는, 방법.   </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항 내지 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 이미지의 상기 뷰들의 세트 내의 동일한 픽셀 위치에 관련된 서브 픽셀 값들의 밝기의 변화를 평가하는 것을 특징으로 하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 이미지의 조합된 뷰들을 상기 이미지의 적어도 하나의 뷰와 상관시킴으로써 노출 특성들의 변화를 평가하고,상기 매트릭스 내의 각자의 위치에 대한 관련된 서브 픽셀 값들의 조합으로부터 각각 프로세싱된 상기 조합된 픽셀 값들을 포함하는 상기 조합된 뷰는, 서브 픽셀 값들의 매트릭스를 각각 포함하는 개별 픽셀 매트릭스들에 비해 더 긴 노출 시간을 나타내며, 상기 서브 픽셀 값들 각각은 하나의 각자의 감광 요소에 의해 캡처되는 것을 특징으로 하는, 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 있어서,상기 이미지의 적어도 2개의 뷰의 관련된 상기 서브 픽셀 값들을 상관시킴으로서 뷰 블러(view blur)를 평가하고, 서브 픽셀 값들의 제1 그룹의 제1 서브 픽셀 매트릭스는 서브 픽셀 값들의 제2 그룹의 제2 서브 픽셀 매트릭스와 상관되는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 서브 픽셀 매트릭스들의 세트의 한 서브 픽셀 매트릭스의 서브 픽셀 값 및 상기 서브 픽셀 매트릭스들의 세트의 다른 서브 픽셀 매트릭스의 서브 픽셀 값의 차이로서 상기 매트릭스 내의 상기 위치들 각각에 대한 차이 값들을 자동 프로세싱함으로써 상기 서브 픽셀 매트릭스들을 서로 상관시키는 것을 특징으로 하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 이미지의 상기 뷰들 사이의 디스패리티를 자동으로 추정하고, 동일한 픽셀 위치에 관련된 상기 서브 픽셀 값들의 디스패리티가 결정되는 것을 특징으로 하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 이미지 센서(4)의 초점 면에 관련된 캡처된 이미지의 초점 깊이에 관련된 상기 캡처된 이미지의 깊이 값들을 자동으로 추정하는 것을 특징으로 하는, 방법.  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 이미지 센서(4)에 의해 제공되는 미가공 이미지 데이터(IMGRAW)를 프로세싱하기 위한 이미지 프로세서 유닛(3)으로서,상기 이미지 센서(4)는 감광 요소들의 매트릭스, 및 상기 감광 요소들의 더 미세한 서브 픽셀 매트릭스의 앞에 있는 픽셀 매트릭스 내에 배열된 복수의 렌즈 요소(7) 및/또는 필터 요소(9)를 포함하고, 상기 감광 요소들의 그룹은 상기 픽셀 매트릭스 내의 각자의 위치에 대한 서브 픽셀 값들을 제공하기 위해 공통 렌즈 요소(7) 및/또는 공통 필터 요소(9) 뒤에 배치되고, 상기 미가공 이미지 데이터는 상기 감광 요소들의 매트릭스에 의해 캡처된 상기 픽셀 매트릭스에 대한 픽셀 값들의 매트릭스를 포함하고, 상기 픽셀 값들의 매트릭스는 뷰들의 세트로 분할되고, 각각의 뷰는 각자의 렌즈 요소(7) 및/또는 필터 요소(9)에 관련된, 상기 매트릭스 내의 각각의 위치에 대한 상기 서브 픽셀 매트릭스의 뷰 특정 서브 픽셀을 포함하는 서브 픽셀 값들의 매트릭스를 포함하고,상기 이미지 프로세서 유닛(3)은:- 이미지의 각각의 캡처된 뷰에 대해, 동일한 이미지의 다른 뷰들과 개별적으로 각자의 뷰에서의 서브 픽셀 값들의 제1 변화들을 결정하고;- 상기 동일한 이미지의 뷰들의 세트에서 각자의 렌즈 요소(7) 및/또는 필터 요소(9) 뒤에 있는 상기 픽셀 매트릭스에서의 상기 동일한 위치에 관련된 상기 서브 픽셀 값들의 제2 변화들을 결정하고;- 결정된 제1 및 제2 변화들의 사용에 의해 상기 이미지에 대한 상기 이미지 데이터를 프로세싱하도록배열되는 것을 특징으로 하는, 이미지 프로세서 유닛(3).  </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 이미지 프로세서 유닛(3)은 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항의 단계를 수행함으로써 이미지 데이터를 프로세싱하도록 배열되는 것을 특징으로 하는, 이미지 프로세서 유닛(3).</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 프로그램이 프로세싱 유닛에 의해 실행될 때, 상기 프로세싱 유닛으로 하여금 제1항 내지 제12항 중 어느 한 항의 방법의 단계들을 수행하게 하는 명령어들을 포함하는, 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>독일, 가르브젠 *****, 슈타인리에데 **</address><code>520200499043</code><country>독일</country><engName>Dream Chip Technologies GmbH</engName><name>드림 칩 테크놀러지 게엠베하</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 토르네쉬 **...</address><code> </code><country> </country><engName>EL-YAMANY, Noha</engName><name>엘-야마니, 노하</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920020002981</code><country>대한민국</country><engName>Lee Min Ho</engName><name>이민호</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.07.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0834941-43</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.08.22</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0142300-38</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247025924.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ca4a6390016a98689c6c71a153552e3868275c5e1385d41bb3d34de69eb6d4bae692d4e63c41ad5868bb80ffc032a93109deff0030e8659d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfbdf0409d25b10693490d13032e05f5bcfa22cec9b8004a525f975e14cece1e019c30a6f0685015356937a532bdf2cc8721c771069466851e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>