<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:52:18.5218</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.11.01</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7021248</applicationNumber><claimCount>38</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>비디오 데이터의 송신을 위한 하이브리드 디지털-아날로그 변조에서의 인터레이싱된 계수들</inventionTitle><inventionTitleEng>INTERLACED COEFFICIENTS IN HYBRID DIGITAL-ANALOG MODULATION FOR TRANSMISSION OF VIDEO DATA</inventionTitleEng><openDate>2023.09.01</openDate><openNumber>10-2023-0127999</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.16</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.06.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/112</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/124</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/132</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/176</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/61</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 7/01</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 비디오 데이터를 인코딩하는 방법으로서, 그 방법은, 비디오 데이터의 예측 데이터를 생성하는 단계; 비디오 데이터의 디지털 샘플 값들 및 예측 데이터에 기초하여 잔차 데이터를 생성하는 단계; 잔차 데이터에 기초하여 계수들을 생성하는 단계; 인터레이싱된 진폭 값을 생성하기 위해 인터레이싱 프로세스를 수행하는 단계로서, 인터레이싱 프로세스는 인터레이싱된 진폭 값을 생성하기 위해 계수들 중 2 이상의 계수들의 비트들을 인터레이싱하는, 상기 인터레이싱 프로세스를 수행하는 단계; 인터레이싱된 진폭 값에 기초하여 아날로그 신호를 변조하는 단계; 예측 데이터에 기초하여 디지털 값들을 생성하는 단계; 및 예측 블록에 기초하여 디지털 값들 및 아날로그 신호를 출력하는 단계를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.07.07</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022146550</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.11.01</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2021/057605</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비디오 데이터를 인코딩하는 방법으로서,상기 비디오 데이터에 대한 예측 데이터를 생성하는 단계;상기 비디오 데이터의 디지털 샘플 값들 및 상기 예측 데이터에 기초하여 잔차 데이터를 생성하는 단계;상기 잔차 데이터에 기초하여 계수들을 생성하는 단계;인터레이싱된 진폭 값을 생성하기 위해 인터레이싱 프로세스를 수행하는 단계로서, 상기 인터레이싱 프로세스는 상기 인터레이싱된 진폭 값을 생성하기 위해 상기 계수들 중 2 이상의 계수들의 비트들을 인터레이싱하는, 상기 인터레이싱 프로세스를 수행하는 단계;상기 예측 데이터에 기초하여 디지털 값들을 생성하는 단계; 및상기 디지털 값들 및 상기 인터레이싱된 진폭 값에 기초하여 변조된 하나 이상의 아날로그 신호들을 출력하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제 1 항에 있어서,상기 방법은 오리지널 수 라인 (number line) 으로부터의 상기 인터레이싱된 진폭 값을, 하나 이상의 갭 범위들을 포함하는 대안의 수 라인에서의 맵핑된 값에 맵핑하는 맵핑 프로세스를 수행하는 단계를 더 포함하고, 상기 갭 범위들은 아날로그 신호들로부터 복조되는 인터레이싱된 진폭 값들에서의 비트 플립들의 관점에서 노이즈의 영향들과 상관되는 상기 오리지널 수 라인에서의 포지션들에 위치되고, 상기 맵핑 프로세스는 임의의 인터레이싱된 진폭 값을 상기 하나 이상의 갭 범위들 중 임의의 갭 범위에서의 임의의 값에 맵핑하지 않으며,상기 하나 이상의 아날로그 신호들을 출력하는 단계는 상기 맵핑된 값에 기초하여 아날로그 신호를 변조하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제 1 항에 있어서,상기 인터레이싱 프로세스는 상기 계수들 중 2개 또는 4개의 계수들의 비트들을 인터레이싱하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제 1 항에 있어서,상기 잔차 데이터에 기초하여 상기 계수들을 생성하는 단계는,상기 잔차 데이터에 기초하여 상기 계수들을 생성하는 이진화 프로세스를 수행하는 단계; 및상기 계수들을 양자화하는 양자화 프로세스를 수행하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제 1 항에 있어서,상기 예측 데이터에 기초하여 상기 디지털 값들을 생성하는 단계는,상기 예측 데이터에서의 디지털 샘플 값들에 기초하여 양자화된 디지털 샘플 값들을 생성하는 단계; 및상기 양자화된 디지털 샘플 값들에 기초하여 상기 디지털 값들을 생성하는 엔트로피 인코딩 프로세스를 수행하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제 1 항에 있어서,상기 아날로그 신호가 송신되는 채널의 스펙트럼 효율에 기초하여, 복수의 인터레이싱 프로세스들로부터 상기 인터레이싱 프로세스를 선택하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제 6 항에 있어서,상기 인터레이싱 프로세스들의 각각은 상이한 수의 계수들을 인터레이싱하는, 비디오 데이터를 인코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 비디오 데이터를 디코딩하는 방법으로서,아날로그 신호에 기초하여 인터레이싱된 진폭 값을 결정하는 단계;2 이상의 계수들을 생성하기 위해 인터레이싱해제 (deinterlacing) 프로세스를 수행하는 단계로서, 상기 2 이상의 계수들의 비트들은 상기 인터레이싱된 진폭 값에서 인터레이싱되는, 상기 인터레이싱해제 프로세스를 수행하는 단계;상기 2 이상의 계수들에 기초하여 잔차 데이터를 생성하는 단계;디지털 값들을 획득하는 단계;상기 디지털 값들에 기초하여 예측 데이터를 생성하는 단계; 및상기 예측 데이터 및 상기 잔차 데이터에 기초하여 상기 비디오 데이터를 복원하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제 8 항에 있어서,상기 아날로그 신호에 기초하여 상기 인터레이싱된 진폭 값을 결정하는 단계는,오리지널 수 라인에서의 인터레이싱된 진폭 값들을, 하나 이상의 갭 범위들을 포함하는 대안의 수 라인에서의 맵핑된 값들에 맵핑하는 맵핑 프로세스를 사용하여 생성되는 맵핑된 값을 결정하기 위해 상기 아날로그 신호를 복조하는 단계로서, 상기 갭 범위들은 아날로그 신호들로부터 복조되는 인터레이싱된 진폭 값들에서의 비트 플립들의 관점에서 노이즈의 영향들과 상관되는 상기 오리지널 수 라인에서의 포지션들에 위치되고, 상기 맵핑 프로세스는 상기 인터레이싱된 진폭 값들 중 임의의 인터레이싱된 진폭 값을 상기 하나 이상의 갭 범위들 중 임의의 갭 범위에서의 임의의 값에 맵핑하지 않는, 상기 아날로그 신호를 복조하는 단계; 및상기 맵핑된 값을 상기 인터레이싱된 진폭 값에 맵핑하기 위해 상기 맵핑 프로세스의 역을 사용하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제 9 항에 있어서,상기 아날로그 신호를 복조함으로써 결정되는 상기 맵핑된 값은 상기 갭 범위들 중 하나에 있으며,상기 맵핑 프로세스의 역은 상기 갭 범위들에서의 맵핑된 값들을 상기 오리지널 수 라인에서의 값들에 맵핑하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제 8 항에 있어서,상기 인터레이싱해제 프로세스는 상기 계수들 중 2개 또는 4개의 계수들의 비트들을 인터레이싱해제하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제 8 항에 있어서,상기 아날로그 신호에 기초하여 상기 인터레이싱된 진폭 값을 결정하는 단계는,상기 아날로그 신호의 심볼 샘플링 인스턴트에 대한 위상 시프트 및 전력에 대응하는 아날로그 심볼을 결정하는 단계를 포함하고,상기 인터레이싱된 진폭 값은 I-Q 평면에서의 상기 아날로그 심볼의 좌표와 동일한, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제 8 항에 있어서,상기 계수들에 기초하여 상기 잔차 데이터를 생성하는 단계는,상기 계수들을 역 양자화하는 역 양자화 프로세스를 수행하는 단계; 및상기 계수들에 기초하여 상기 잔차 데이터를 생성하는 이진화해제 프로세스를 수행하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제 8 항에 있어서,상기 디지털 값들에 기초하여 상기 예측 데이터를 생성하는 단계는,상기 디지털 값들에 기초하여 양자화된 디지털 샘플 값들을 생성하는 엔트로피 디코딩 프로세스를 수행하는 단계; 및역 양자화된 디지털 샘플 값들에 기초하여 상기 예측 데이터에서의 디지털 샘플 값들을 생성하는 역 양자화 프로세스를 수행하는 단계를 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제 8 항에 있어서,상기 아날로그 신호가 송신되는 채널의 스펙트럼 효율에 기초하여, 복수의 인터레이싱해제 프로세스들로부터 상기 인터레이싱해제 프로세스를 선택하는 단계를 더 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제 15 항에 있어서,상기 인터레이싱해제 프로세스들의 각각은 상이한 수의 계수들을 인터레이싱해제하는, 비디오 데이터를 디코딩하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터를 저장하도록 구성된 메모리;회로부에서 구현된 하나 이상의 프로세서들로서, 상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 비디오 데이터에 대한 예측 데이터를 생성하고; 상기 비디오 데이터의 디지털 샘플 값들 및 상기 예측 데이터에 기초하여 잔차 데이터를 생성하고; 상기 잔차 데이터에 기초하여 계수들을 생성하고; 인터레이싱된 진폭 값을 생성하기 위해 인터레이싱 프로세스를 수행하는 것으로서, 상기 인터레이싱 프로세스는 상기 인터레이싱된 진폭 값을 생성하기 위해 상기 계수들 중 2 이상의 계수들의 비트들을 인터레이싱하는, 상기 인터레이싱 프로세스를 수행하고; 그리고 상기 예측 데이터에 기초하여 디지털 값들을 생성하도록구성되는, 상기 하나 이상의 프로세서들; 및상기 디지털 값들 및 상기 인터레이싱된 진폭 값에 기초하여 변조된 하나 이상의 아날로그 신호들을 출력하도록 구성된 모뎀을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제 17 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 오리지널 수 라인으로부터의 상기 인터레이싱된 진폭 값을, 하나 이상의 갭 범위들을 포함하는 대안의 수 라인에서의 맵핑된 값에 맵핑하는 맵핑 프로세스를 수행하도록 구성되고, 상기 갭 범위들은 아날로그 신호들로부터 복조되는 인터레이싱된 진폭 값들에서의 비트 플립들의 관점에서 노이즈의 영향들과 상관되는 상기 오리지널 수 라인에서의 포지션들에 위치되고, 상기 맵핑 프로세스는 임의의 인터레이싱된 진폭 값을 상기 하나 이상의 갭 범위들 중 임의의 갭 범위에서의 임의의 값에 맵핑하지 않으며,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 하나 이상의 아날로그 신호들을 출력하는 것의 부분으로서, 상기 모뎀이 상기 맵핑된 값에 기초하여 아날로그 신호를 변조하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제 17 항에 있어서,상기 인터레이싱 프로세스는 상기 계수들 중 2개 또는 4개의 계수들의 비트들을 인터레이싱하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제 17 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 잔차 데이터에 기초하여 상기 계수들을 생성하는 것의 부분으로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이, 상기 잔차 데이터에 기초하여 상기 계수들을 생성하는 이진화 프로세스를 수행하고; 그리고 상기 계수들을 양자화하는 양자화 프로세스를 수행하도록구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제 17 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 예측 데이터에 기초하여 상기 디지털 값들을 생성하는 것의 부분으로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이, 상기 예측 데이터에서의 디지털 샘플 값들에 기초하여 양자화된 디지털 샘플 값들을 생성하고; 그리고 상기 양자화된 디지털 샘플 값들에 기초하여 상기 디지털 값들을 생성하는 엔트로피 인코딩 프로세스를 수행하도록구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제 17 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 아날로그 신호가 송신되는 채널의 스펙트럼 효율에 기초하여, 복수의 인터레이싱 프로세스들로부터 상기 인터레이싱 프로세스를 선택하도록 구성되는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제 22 항에 있어서,상기 인터레이싱 프로세스들의 각각은 상이한 수의 계수들을 인터레이싱하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제 17 항에 있어서,상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋탑 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,아날로그 신호 및 디지털 값들을 획득하도록 구성된 모뎀; 및회로부에서 구현된 하나 이상의 프로세서들을 포함하고,상기 하나 이상의 프로세서들은,아날로그 신호에 기초하여 인터레이싱된 진폭 값을 결정하고;2 이상의 계수들을 생성하기 위해 인터레이싱해제 프로세스를 수행하는 것으로서, 상기 2 이상의 계수들의 비트들은 상기 인터레이싱된 진폭 값에서 인터레이싱되는, 상기 인터레이싱해제 프로세스를 수행하고;상기 2 이상의 계수들에 기초하여 잔차 데이터를 생성하고;디지털 값들을 획득하고;상기 디지털 값들에 기초하여 예측 데이터를 생성하고; 그리고상기 예측 데이터 및 상기 잔차 데이터에 기초하여 상기 비디오 데이터를 복원하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제 25 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 아날로그 신호에 기초하여 상기 인터레이싱된 진폭 값을 결정하는 것의 부분으로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이, 오리지널 수 라인에서의 인터레이싱된 진폭 값들을, 하나 이상의 갭 범위들을 포함하는 대안의 수 라인에서의 맵핑된 값들에 맵핑하는 맵핑 프로세스를 사용하여 생성되는 맵핑된 값을 결정하기 위해 상기 아날로그 신호를 복조하는 것으로서, 상기 갭 범위들은 아날로그 신호들로부터 복조되는 인터레이싱된 진폭 값들에서의 비트 플립들의 관점에서 노이즈의 영향들과 상관되는 상기 오리지널 수 라인에서의 포지션들에 위치되고, 상기 맵핑 프로세스는 상기 인터레이싱된 진폭 값들 중 임의의 인터레이싱된 진폭 값을 상기 하나 이상의 갭 범위들 중 임의의 갭 범위에서의 임의의 값에 맵핑하지 않는, 상기 아날로그 신호를 복조하고; 그리고 상기 맵핑된 값을 상기 인터레이싱된 진폭 값에 맵핑하기 위해 상기 맵핑 프로세스의 역을 사용하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제 26 항에 있어서,상기 아날로그 신호를 복조함으로써 결정되는 상기 맵핑된 값은 상기 갭 범위들 중 하나에 있으며,상기 맵핑 프로세스의 역은 상기 갭 범위들에서의 맵핑된 값들을 상기 오리지널 수 라인에서의 값들에 맵핑하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제 25 항에 있어서,상기 인터레이싱해제 프로세스는 상기 계수들 중 2개 또는 4개의 계수들의 비트들을 인터레이싱해제하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제 25 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 아날로그 신호에 기초하여 상기 인터레이싱된 진폭 값을 결정하는 것의 부분으로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이,상기 아날로그 신호의 심볼 샘플링 인스턴트에 대한 위상 시프트 및 전력에 대응하는 아날로그 심볼을 결정하도록 구성되고,상기 인터레이싱된 진폭 값은 I-Q 평면에서의 상기 아날로그 심볼의 좌표와 동일한, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제 25 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 계수들에 기초하여 상기 잔차 데이터를 생성하는 것의 부분으로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이, 상기 계수들을 역 양자화하는 역 양자화 프로세스를 수행하고; 그리고 상기 계수들에 기초하여 상기 잔차 데이터를 생성하는 이진화해제 프로세스를 수행하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제 25 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은, 상기 디지털 값들에 기초하여 상기 예측 데이터를 생성하는 것의 부분으로서, 상기 하나 이상의 프로세서들이, 상기 디지털 값들에 기초하여 양자화된 디지털 샘플 값들을 생성하는 엔트로피 디코딩 프로세스를 수행하고; 그리고 역 양자화된 디지털 샘플 값들에 기초하여 상기 예측 데이터에서의 디지털 샘플 값들을 생성하는 역 양자화 프로세스를 수행하도록구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제 31 항에 있어서,상기 하나 이상의 프로세서들은 추가로, 상기 아날로그 신호가 송신되는 채널의 스펙트럼 효율에 기초하여, 복수의 인터레이싱해제 프로세스들로부터 상기 인터레이싱해제 프로세스를 선택하도록 구성되는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제 32 항에 있어서,상기 인터레이싱해제 프로세스들의 각각은 상이한 수의 계수들을 인터레이싱해제하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제 25 항에 있어서,상기 디바이스는 카메라, 컴퓨터, 모바일 디바이스, 브로드캐스트 수신기 디바이스, 또는 셋탑 박스 중 하나 이상을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스로서,상기 비디오 데이터에 대한 예측 데이터를 생성하는 수단;상기 비디오 데이터의 디지털 샘플 값들 및 상기 예측 데이터에 기초하여 잔차 데이터를 생성하는 수단;상기 잔차 데이터에 기초하여 계수들을 생성하는 수단;인터레이싱된 진폭 값을 생성하기 위해 인터레이싱 프로세스를 수행하는 수단으로서, 상기 인터레이싱 프로세스는 상기 인터레이싱된 진폭 값을 생성하기 위해 상기 계수들 중 2 이상의 계수들의 비트들을 인터레이싱하는, 상기 인터레이싱 프로세스를 수행하는 수단;상기 인터레이싱된 진폭 값에 기초하여 아날로그 신호를 변조하는 수단; 상기 예측 데이터에 기초하여 디지털 값들을 생성하는 수단; 및예측 블록에 기초하여 디지털 값들 및 상기 아날로그 신호를 출력하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 인코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스로서,아날로그 신호에 기초하여 인터레이싱된 진폭 값을 결정하는 수단;2 이상의 계수들을 생성하기 위해 인터레이싱해제 프로세스를 수행하는 수단으로서, 상기 2 이상의 계수들의 비트들은 상기 인터레이싱된 진폭 값에서 인터레이싱되는, 상기 인터레이싱해제 프로세스를 수행하는 수단;상기 2 이상의 계수들에 기초하여 잔차 데이터를 생성하는 수단;디지털 값들을 획득하는 수단;상기 디지털 값들에 기초하여 예측 데이터를 생성하는 수단; 및상기 예측 데이터 및 상기 잔차 데이터에 기초하여 상기 비디오 데이터를 복원하는 수단을 포함하는, 비디오 데이터를 디코딩하기 위한 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 데이터 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 경우, 하나 이상의 프로세서들로 하여금:비디오 데이터에 대한 예측 데이터를 생성하게 하고;상기 비디오 데이터의 디지털 샘플 값들 및 상기 예측 데이터에 기초하여 잔차 데이터를 생성하게 하고;상기 잔차 데이터에 기초하여 계수들을 생성하게 하고;인터레이싱된 진폭 값을 생성하기 위해 인터레이싱 프로세스를 수행하게 하는 것으로서, 상기 인터레이싱 프로세스는 상기 인터레이싱된 진폭 값을 생성하기 위해 상기 계수들 중 2 이상의 계수들의 비트들을 인터레이싱하는, 상기 인터레이싱 프로세스를 수행하게 하고;상기 인터레이싱된 진폭 값에 기초하여 아날로그 신호를 변조하게 하고; 상기 예측 데이터에 기초하여 디지털 값들을 생성하게 하고; 그리고예측 블록에 기초하여 디지털 값들 및 상기 아날로그 신호를 출력하게 하는, 컴퓨터 판독가능 데이터 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 명령들이 저장된 컴퓨터 판독가능 데이터 저장 매체로서,상기 명령들은, 실행될 경우, 하나 이상의 프로세서들로 하여금:아날로그 신호에 기초하여 인터레이싱된 진폭 값을 결정하게 하고;2 이상의 계수들을 생성하기 위해 인터레이싱해제 프로세스를 수행하게 하는 것으로서, 상기 2 이상의 계수들의 비트들은 상기 인터레이싱된 진폭 값에서 인터레이싱되는, 상기 인터레이싱해제 프로세스를 수행하게 하고;상기 2 이상의 계수들에 기초하여 잔차 데이터를 생성하게 하고;디지털 값들을 획득하게 하고;상기 디지털 값들에 기초하여 예측 데이터를 생성하게 하고; 그리고상기 예측 데이터 및 상기 잔차 데이터에 기초하여 비디오 데이터를 복원하게 하는, 컴퓨터 판독가능 데이터 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980804600</code><country>미국</country><engName>Qualcomm Incorporated</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>BUDILOVSKY, ROMAN</engName><name>부딜로프스키 로만</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>BERLINER, RAN</engName><name>베를리너 란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>DALLAL, YEHONATAN</engName><name>달랄 예호나탄</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>LANDIS, SHAY</engName><name>란디스 샤이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로 **길 **(역삼동, 케이피빌딩)</address><code>920011000013</code><country>대한민국</country><engName>Koreana Patent Firm</engName><name>특허법인코리아나</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.12.29</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/137,088</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.06.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0690096-09</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.08.02</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0123639-30</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1125801-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사유예신청]결정 보류신청서·심사유예신청서</documentName><receiptDate>2024.10.16</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1125802-09</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237021248.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c9382d7fa1c2e1e8cc1c86a44be72a9c52716261748498c218790694c92e4e7a287eb39a67ee3d9e3c5a054f5b0f4cedbe5f09d5abd37d4d9be</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cff1397bf20b07aa7ad1d0929267c0637d52453e345382df54da921bc239c7f4be81795ba20de2386b7070443e3a290129448180e49f94b7d3</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>