<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:51:43.5143</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.06.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-0085212</applicationNumber><claimCount>45</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>디지털 트윈 기반의 발전소 운영 적합성 평가 시스템, 그 방법 및 이를 기록한 컴퓨터 기록 매체</inventionTitle><inventionTitleEng>SYSTEM AND METHOD FOR EVALUATING OPERATION SUITABILITY  OF POWER PLANT BASED ON DIGITAL TWIN, AND COMPUTER  RECORDING MEDIUM COMPRISING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2025.01.07</openDate><openNumber>10-2025-0003161</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 19/418</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G05B 23/02</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2012.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06Q 50/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디지털 트윈 기반의 발전소 운영 적합성 평가 시스템, 그 방법 및 이를 기록한 컴퓨터 기록 매체를 제공한다. 발전소 운영 적합성 평가 시스템은 i) 발전설비 조작 HMI(human-machine interface, 휴먼 머신 인터페이스) 유닛, ii) 발전설비 조작 HMI 유닛에 의해 제어되고, 실제 발전설비와 동일하게 시뮬레이션하는 발전설비 모델 유닛, 및 iii) 발전설비 모델 유닛의 시뮬레이션에 따라 발전설비의 성능을 평가하는 발전설비 성능 평가 유닛을 포함한다. 발전설비 모델 유닛은, i) 실제 발전설비와 동일한 제어 로직을 가져서 발전설비 조작 HMI 유닛의 조작 신호를 제어 신호로 변환하는 발전설비 제어 모델부, ii) 제어 신호를 입력받아 발전 공정을 시뮬레이션하는 발전설비 공정 모델부, 및 iii) 시뮬레이션에 따라 현실에서 측정 불가능한 발전설비의 물리량 정보를 생성하는 발전설비 가상 물리 모델부를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디지털 트윈 기반의 발전소 운영 적합성 평가 시스템으로서,발전설비 조작 HMI(human-machine interface, 휴먼 머신 인터페이스) 유닛,상기 발전설비 조작 HMI 유닛에 의해 제어되고, 실제 발전설비와 동일하게 시뮬레이션하는 발전설비 모델 유닛, 및상기 발전설비 모델 유닛의 시뮬레이션에 따라 상기 발전설비의 성능을 평가하는 발전설비 성능 평가 유닛을 포함하고,상기 발전설비 모델 유닛은,상기 실제 발전설비와 동일한 제어 로직을 가져서 상기 발전설비 조작 HMI 유닛의 조작 신호를 제어 신호로 변환하는 발전설비 제어 모델부,상기 제어 신호를 입력받아 발전 공정을 시뮬레이션하는 발전설비 공정 모델부, 및상기 시뮬레이션에 따라 현실에서 측정 불가능한 상기 발전설비의 물리량 정보를 생성하는 발전설비 가상 물리 모델부를 포함하는 발전소 운영 적합성 평가 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에서,상기 발전설비 모델 유닛은 상기 발전설비 제어 모델부와 연결된 발전설비 제어 모델 변경부를 더 포함하고, 상기 발전설비 제어 모델 변경부에는 변경될 제어 로직이 저장되어 상기 발전설비 제어 모델부에 제공되도록 적용된 발전소 운영 적합성 평가 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에서,상기 발전설비 모델 유닛은 상기 발전설비 공정 모델부와 연결된 공정기술사양 변경부를 더 포함하고, 상기 공정기술사양 변경부에는 상기 발전설비의 공정 물질 변경 정보 또는 상기 발전설비의 공정 변경 정보가 저장되어 상기 발전설비 공정 모델부에 제공되도록 적용된 발전소 운영 적합성 평가 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에서,상기 발전설비의 공정 변경 정보는 공정 모델 버젼, 공정 변경 이력, 공정 모델 변경 목적, 공정 모델 변경 시기, 공정 모델 변경자, 공정 모델 변경 내용, 공정 모델 변경 공정 도면, 공정 모델 변경 운전 정보, 및 변경 후 운영 적합성 평가 정보로 이루어진 군에서 선택된 하나 이상의 정보를 포함하는 발전소 운영 적합성 평가 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에서,상기 발전설비 모델 유닛은 상기 발전설비 공정 모델부와 연결된 공정변수 최적화부를 더 포함하고, 상기 공정변수 최적화부는 상기 실제 발전설비의 운전 정보와 상기 발전설비 공정 모델부의 운전 정보를 일치시키도록 적용된 발전소 운영 적합성 평가 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에서,상기 발전설비 모델 유닛은 상기 발전설비 공정 모델부와 연결된 공정환경변수 변경 시나리오부를 더 포함하고, 상기 공정환경변수 변경 시니리오부는 상기 실제 발전설비의 운전 데이터에 불포함된 대기온도, 압력, 습도 및 해수 온도로 이루어진 군에서 선택된 하나 이상의 변수를 변경하는 발전소 운영 적합성 평가 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에서,상기 발전설비 모델 유닛은 상기 발전설비 가상 물리 모델부와 연결된 설비 기술사양 변경 시나리오부를 더 포함하고, 상기 설비 기술사양 변경 시나리오부는 상기 실제 발전설비의 변경 기술사양 정보를 저장하여 상기 발전설비 가상 물리 모델부에 제공하도록 적용된 발전소 운영 적합성 평가 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에서,상기 발전설비 성능 평가 유닛은 상기 발전설비 공정 모델부와 연결된 발전설비 성능 평가 모델부를 포함하고, 상기 발전설비 성능 평가 모델부는 상기 발전설비의 열역학적 효율 및 성능 지표를 제공하도록 적용된 발전소 운영 적합성 평가 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에서,상기 발전설비 성능 평가 유닛은 상기 발전설비 성능 평가 모델부에 상기 발전설비의 운영 이력에 따른 상기 발전설비의 성능 열화 정보를 제공하는 발전설비 성능 열화 모델부를 더 포함하는 발전소 운영 적합성 평가 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에서,상기 발전설비 성능 평가 유닛은 상기 발전설비 성능 평가 모델부와 연결된 발전소 운전 경제성 평가부를 더 포함하고, 상기 발전소 운전 경제성 평가부는 상기 발전설비의 운전 비용 및 운전 수익을 평가하도록 적용된 발전소 운영 적합성 평가 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에서,상기 발전설비 성능 평가 유닛은 상기 발전설비 가상 물리 모델부와 연결된 설비 경년손상 및 열화 평가 모델부를 더 포함하고, 상기 설비 경년손상 및 열화 평가 모델부에서 상기 물리량 정보가 상기 발전설비의 순시적 손상도 또는 열화도 평가에 이용되도록 적용된 발전소 운영 적합성 평가 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에서,상기 설비 경년손상 및 열화 평가 모델부는 손상기구별 정량적 고장확률부와 연결되고, 상기 설비 경년손상 및 열화 평가 모델부에 입력되는 손상기구 파괴실험 데이터 및 손상기구 현장측정 데이터에 따라 상기 손상기구별 정량적 고장확률부에서 정량적 고장확률 평가모델이 구축되는 발전소 운영 적합성 평가 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에서,상기 발전설비 성능 평가 유닛은 상기 설비 경년손상 및 열화 평가 모델부와 연결된 설비 유지보수 경제성 평가부를 더 포함하고, 상기 설비 유지보수 경제성 평가부는 상기 순시적 손상도 또는 상기 열화도 평가에 따라 상기 발전설비의 유지보수비용을 평가하도록 적용된 발전소 운영 적합성 평가 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에서,상기 발전설비 성능 평가 유닛은 상기 발전소 운전 경제성 평가부 및 상기 설비 유지보수 경제성 평가부와 연결된 발전소 운영 적합성 평가부를 더 포함하고, 상기 발전소 운영 적합성 평가부는 상기 운전 비용, 상기 운전 수익 및 상기 유지보수비용을 제공받아 상기 발전설비의 잔여 수명 또는 고장 주기를 제공하는 발전소 운영 적합성 평가 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항에서,상기 물리량 정보는 순 전력 출력, 전체 효율, 경제적 매개변수 및 물리량 분포 정보로 이루어진 군에서 이루어진 하나 이상의 정보인 발전소 운영 적합성 평가 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에서,상기 경제적 매개변수는 LCOE(균등화 발전 원가, Levelized Cost of Electricity), 재무 성과 메트릭 및 경제적 실행 가능성 지표로 이루어진 군에서 선택된 하나 이상의 매개변수인 발전소 운영 적합성 평가 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에서,상기 발전설비 가상 물리 모델부는,설비 물리 시뮬레이션 모델을 제공하는 단계,실제 설비 운전 데이터를 제공하는 단계,상기 실제 설비 운전 데이터에 기초하여 상기 설비 물리 시뮬레이션 모델의 데이터를 튜닝하는 단계,상기 설비 물리 시뮬레이션 모델의 입력 변수 및 출력 변수를 선정하는 단계,상기 입력 변수의 범위를 최적화 샘플링하는 단계,상기 설비 물리 시뮬레이션 모델의 시뮬레이션 결과에 따라 데이터베이스를 구축하는 단계, 및상기 구축된 데이터베이스에 따라 수학모델 또는 인공지능 기반의 차수축소모델을 제공하는 단계를 포함하는 프로그램을 수행하는 발전소 운영 적합성 평가 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에서,상기 입력 변수 및 출력 변수를 선정하는 단계에서, 상기 입력 변수 중 출력 변수에 독립적인 영향을 미치면서 상기 발전설비 공정 모델부에서 제공 가능한 입력 변수를 선별하여 선정하는 발전소 운영 적합성 평가 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에서,상기 입력 변수의 범위를 최적화 샘플링하는 단계는 상기 입력 변수의 범위에 대한 물리 시뮬레이션 결과를 최소의 시뮬레이션 횟수로 얻는 발전소 운영 적합성 평가 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항에서,상기 발전설비 공정 모델부의 설비와 상기 발전설비 가상 물리 모델부의 설비가 각각 출력 및 성능에서 일치하는 경우, 상기 발전설비 공정 모델부로부터 상기 발전설비 가상 물리 모델부를 거쳐 상기 설비 경년손상 및 열화 평가 모델부로 단방향 통신이 이루어지는 발전소 운영 적합성 평가 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에서,상기 설비는 펌프인 발전소 운영 적합성 평가 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제1항에서,상기 발전설비 공정 모델부에 변경된 설비의 공정 모델이 존재하지 않는 경우, 상기 발전설비 공정 모델부와 상기 발전설비 가상 물리 모델부의 양방향 통신을 통해 상기 발전설비 공정 모델부는 입력 정보만을 제공하고, 상기 발전설비 가상 물리 모델부는 출력 정보를 제공하는 발전소 운영 적합성 평가 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 디지털 트윈 기반의 발전소 운영 적합성 평가 방법으로서,발전설비 조작 HMI(human-machine interface, 휴먼 머신 인터페이스) 유닛에 조작 신호가 입력되는 단계,상기 발전설비 조작 HMI 유닛에 의해 제어되는 발전설비 모델 유닛이 실제 발전설비와 동일하게 시뮬레이션하는 단계, 및발전설비 성능 평가 유닛이 상기 시뮬레이션에 따라 상기 발전설비의 성능을 평가하는 단계를 포함하는 발전소 운영 적합성 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에서,상기 시뮬레이션하는 단계는,상기 실제 발전설비와 동일한 제어 로직을 가진 발전설비 제어 모델부가 상기 조작 신호를 제어 신호로 변환하는 단계,발전설비 공정 모델부가 상기 제어 신호를 입력받아 발전 공정을 시뮬레이션하는 단계, 및발전설비 가상 물리 모델부가 상기 시뮬레이션에 따라 현실에서 측정 불가능한 상기 발전설비의 물리량 정보를 생성하는 단계를 포함하는 발전소 운영 적합성 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에서,상기 발전설비 제어 모델부와 연결된 발전설비 제어 모델 변경부에 저장된 변경될 제어 로직이 상기 발전설비 제어 모델부에 제공되는 단계를 더 포함하는 발전소 운영 적합성 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에서,상기 발전설비 공정 모델부와 연결된 공정기술사양 변경부에 저장된 상기 발전설비의 공정 물질 변경 정보 또는 상기 발전설비의 공정 변경 정보가 상기 발전설비 공정 모델부에 제공되는 단계를 더 포함하는 발전소 운영 적합성 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에서,상기 발전설비의 공정 변경 정보는 공정 모델 버젼, 공정 변경 이력, 공정 모델 변경 목적, 공정 모델 변경 시기, 공정 모델 변경자, 공정 모델 변경 내용, 공정 모델 변경 공정 도면, 공정 모델 변경 운전 정보, 및 변경 후 운영 적합성 평가 정보로 이루어진 군에서 선택된 하나 이상의 정보를 포함하는 발전소 운영 적합성 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제24항에서,상기 발전설비 공정 모델부와 연결된 공정변수 최적화부가 상기 실제 발전설비의 운전 정보와 상기 발전설비 공정 모델부의 운전 정보를 일치시키는 단계를 더 포함하는 발전소 운영 적합성 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에서,상기 운전 정보를 일치시키는 단계는, 상기 발전설비의 복수의 공정모델들을 복수의 기능 블록들로 분리하는 단계,상기 복수의 기능 블록들의 경계값의 오차율을 산출하는 단계,발전소 전체의 상기 복수의 기능 블록들의 경계값의 오차율이 기설정 오차율을 만족하는지 판단하는 단계,상기 발전소 전체의 상기 복수의 기능 블록들의 경계값의 오차율이 기설정 오차율을 만족하지 않는 경우, 상기 복수의 기능 블록들 중 최대 오차율을 가진 기능 블록을 선정하는 단계,모델 적응 수행의 오차율을 최소화하는 단계,단일 기능 블록의 경계값의 오차율이 기설정 오차율을 만족하는지 판단하는 단계,상기 단일 기능 블록의 경계값의 오차율이 기설정 오차율을 만족하지 않는 경우, 모델 적응 파라미터를 수정하는 단계, 및 상기 단일 기능 블록의 경계값의 오차율이 기설정 오차율을 만족하는 경우, 발전소 공정 모델을 업데이트하는 단계를 포함하는 발전소 운영 적합성 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제24항에서,상기 발전설비 공정 모델부와 연결된 공정환경변수 변경 시나리오부가 상기 실제 발전설비의 운전 데이터에 불포함된 대기온도, 압력, 습도 및 해수 온도로 이루어진 군에서 선택된 하나 이상의 변수를 변경하는 단계를 더 포함하는 발전소 운영 적합성 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제24항에서,상기 발전설비 가상 물리 모델부와 연결된 설비 기술사양 변경 시나리오부가 상기 실제 발전설비의 변경 기술사양 정보를 저장하여 상기 발전설비 가상 물리 모델부에 제공하는 단계를 더 포함하는 발전소 운영 적합성 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제24항에서,상기 발전설비 공정 모델부와 연결된 발전설비 성능 평가 모델부가 상기 발전설비의 열역학적 효율 및 성능 지표를 제공하는 단계를 더 포함하는 발전소 운영 적합성 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에서,상기 발전설비 성능 평가 모델부에 연결된 발전설비 성능 열화 모델부가 상기 발전설비의 운영 이력에 따른 상기 발전설비의 성능 열화 정보를 상기 발전설비 성능 평가 모델부에 제공하는 단계를 더 포함하는 발전소 운영 적합성 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에서,상기 발전설비 성능 평가 모델부와 연결된 발전소 운전 경제성 평가부가 상기 발전설비의 운전 비용 및 운전 수익을 평가하는 단계를 더 포함하는 발전소 운영 적합성 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에서,상기 발전설비 가상 물리 모델부와 연결된 설비 경년손상 및 열화 평가 모델부가 입력되는 손상기구 파괴실험 데이터 및 손상기구 현장측정 데이터에 따라 상기 설비 경년손상 및 열화 평가 모델부에 연결된 상기 손상기구별 정량적 고장확률부에 정량적 고장확률 평가모델을 구축하는 단계를 더 포함하는 발전소 운영 적합성 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에서,상기 발전설비 가상 물리 모델부와 연결된 설비 경년손상 및 열화 평가 모델부가 상기 물리량 정보를 상기 발전설비의 순시적 손상도 또는 열화도 평가에 이용하는 단계를 더 포함하는 발전소 운영 적합성 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에서,상기 설비 경년손상 및 열화 평가 모델부와 연결된 설비 유지보수 경제성 평가부가 상기 순시적 손상도 또는 상기 열화도 평가에 따라 상기 발전설비의 유지보수비용을 평가하는 발전소 운영 적합성 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제37항에서,상기 발전소 운전 경제성 평가부 및 상기 설비 유지보수 경제성 평가부와 연결된 발전소 운영 적합성 평가부가 상기 운전 비용, 상기 운전 수익 및 상기 유지보수비용을 제공받아 상기 발전설비의 잔여 수명 또는 고장 주기를 제공하는 발전소 운영 적합성 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제24항에서,상기 발전설비의 물리량 정보를 생성하는 단계에서, 상기 물리량 정보는 순 전력 출력, 전체 효율, 경제적 매개변수 및 물리량 분포 정보로 이루어진 군에서 이루어진 하나 이상의 정보인 발전소 운영 적합성 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에서,상기 경제적 매개변수는 LCOE(균등화 발전 원가, Levelized Cost of Electricity), 재무 성과 메트릭 및 경제적 실행 가능성 지표로 이루어진 군에서 선택된 하나 이상의 매개변수인 발전소 운영 적합성 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제24항에서,상기 발전설비의 물리량 정보를 생성하는 단계는,설비 물리 시뮬레이션 모델을 제공하는 단계,실제 설비 운전 데이터를 제공하는 단계,상기 실제 설비 운전 데이터에 기초하여 상기 설비 물리 시뮬레이션 모델의 데이터를 튜닝하는 단계,상기 설비 물리 시뮬레이션 모델의 입력 변수 및 출력 변수를 선정하는 단계,상기 입력 변수의 범위를 최적화 샘플링하는 단계,상기 설비 물리 시뮬레이션 모델의 시뮬레이션 결과에 따라 데이터베이스를 구축하는 단계, 및상기 구축된 데이터베이스에 따라 수학모델 또는 인공지능 기반의 차수축소모델을 제공하는 단계를 포함하는 발전소 운영 적합성 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에서,상기 입력 변수의 범위를 최적화 샘플링하는 단계는 상기 입력 변수의 범위에 대한 물리 시뮬레이션 결과를 최소의 시뮬레이션 횟수로 얻는 발전소 운영 적합성 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제24항에서,상기 발전설비 공정 모델부의 설비와 상기 발전설비 가상 물리 모델부의 설비가 각각 출력 및 성능에서 일치하는 경우, 상기 발전설비 공정 모델부로부터 상기 발전설비 가상 물리 모델부를 거쳐 상기 설비 경년손상 및 열화 평가 모델부로 단방향 통신이 이루어지는 발전소 운영 적합성 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제24항에서,상기 발전설비 공정 모델부에 변경된 설비의 공정 모델이 존재하지 않는 경우, 상기 발전설비 공정 모델부와 상기 발전설비 가상 물리 모델부의 양방향 통신을 통해 상기 발전설비 공정 모델부는 입력 정보만을 제공하고, 상기 발전설비 가상 물리 모델부는 출력 정보를 제공하는 발전소 운영 적합성 평가 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제23항 내지 제44항 중 어느 한 항에 따른 발전소 운영 적합성 평가 방법을 포함하는 컴퓨터 기록 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>전라남도 나주시...</address><code>219999001385</code><country>대한민국</country><engName>KOREA ELECTRIC POWER CORPORATION</engName><name>한국전력공사</name></applicantInfo><applicantInfo><address>경상남도 진주시 사들...</address><code>120010283025</code><country>대한민국</country><engName>Korea South-East Power Co., LTD.</engName><name>한국남동발전 주식회사</name></applicantInfo><applicantInfo><address>충청남도 보령시  보령북로...</address><code>120010497311</code><country>대한민국</country><engName>KOREA MIDLAND POWER CO., LTD.</engName><name>한국중부발전(주)</name></applicantInfo><applicantInfo><address>충청남도 태안군...</address><code>120010385115</code><country>대한민국</country><engName>KOREA WESTERN POWER CO., LTD.</engName><name>한국서부발전 주식회사</name></applicantInfo><applicantInfo><address>부산광역시 남구...</address><code>120010515124</code><country>대한민국</country><engName>KOREA SOUTH POWER CO., LTD.</engName><name>한국남부발전 주식회사</name></applicantInfo><applicantInfo><address>울산광역시 중구...</address><code>120010397814</code><country>대한민국</country><engName>KOREA EAST-WEST POWER CO., LTD.</engName><name>한국동서발전(주)</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, BUM-SHIN</engName><name>김범신</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>PARK, MYUNGSOO</engName><name>박명수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, HEESUN</engName><name>김희선</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM, JINSOO</engName><name>김진수</name></inventorInfo><inventorInfo><address>대전광역시 유성구...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, CHANG MIN</engName><name>이창민</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 금천구 가산디지털*로 ***,  ***호, ***호</address><code>920171000211</code><country>대한민국</country><engName>G1 IP LAW FIRM</engName><name>특허법인지원</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2023.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0724976-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Request for Amendment</documentEngName><documentName>보정요구서</documentName><receiptDate>2023.07.17</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0114223-40</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Patent Application, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[출원서 등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2023.08.04</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0862854-35</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2024.07.29</receiptDate><receiptNumber>4-1-2024-5227036-53</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName> </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.08.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0956823-92</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[반환신청]서류 반려요청서·반환신청서</documentName><receiptDate>2024.09.03</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0968722-15</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Appointment of Agent] Report on Agent (Representative)</documentEngName><documentName>[대리인선임]대리인(대표자)에 관한 신고서</documentName><receiptDate>2024.09.09</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0986190-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>특허고객번호 정보변경(경정)신고서·정정신고서</documentName><receiptDate>2025.02.18</receiptDate><receiptNumber>4-1-2025-5042122-88</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020230085212.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b2b4840edc80116063ee6424ee4c587b1497a0da02683800d150e1fef284e4a13cc18e0d706c3ccffa6e3cb0659e519ea170ef85e11d048e</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf29af1ed9ae3e78d663377f30d65145280dbafb1096e46c130400f6925599912687723e4d18c6475d1cab37d3e1514e0a22e3848ff6bad727</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>