<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:21:38.2138</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.07.24</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7016723</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>지향성 스케일링 시스템들 및 방법들</inventionTitle><inventionTitleEng>DIRECTIONAL SCALING SYSTEMS AND METHODS</inventionTitleEng><openDate>2024.06.21</openDate><openNumber>10-2024-0090624</openNumber><originalApplicationDate>2019.07.24</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2024-7004070</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.05.20</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.05.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/403</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/70</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 3/4007</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020247004070</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 전자 디바이스는 입력 픽셀 데이터를 더 큰 해상도로 스케일링하기 위한 스케일링 회로부를 포함할 수 있다. 지향성 스케일링 회로부는, 이미지의 콘텐츠에 대응하는 하나 이상의 각도들을 포함하는 최상 모드 데이터를 수신하기 위한, 그리고 최상 모드 데이터 및 입력 픽셀 데이터의 입력 픽셀 포지션들에 대응하는 입력 픽셀 값들에 기초하여 입력 픽셀 포지션들로부터 대각선으로 오프셋된 제1 픽셀 포지션들에서 제1 픽셀 값들을 보간하기 위한 제1 보간 회로부를 포함할 수 있다. 지향성 스케일링 회로부는, 또한, 최상 모드 데이터 및 입력 픽셀 값들을 수신하기 위한, 그리고 최상 모드 데이터 및 입력 픽셀 값들에 적어도 부분적으로 기초하여 입력 픽셀 포지션들로부터 수평으로 또는 수직으로 오프셋된 제2 픽셀 포지션들에서 제2 픽셀 값들을 보간하기 위한 제2 보간 회로부를 포함할 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.02.06</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020028123</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.07.24</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/043322</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 전자 디바이스로서,프로세싱된 이미지 데이터에 기초하여 이미지를 디스플레이하도록 구성된 전자 디스플레이; 및입력 이미지 데이터를 수신하도록 그리고 상기 입력 이미지 데이터에 기초하여 상기 프로세싱된 이미지 데이터를 생성하도록 구성된 이미지 프로세싱 회로부를 포함하고, 상기 이미지 프로세싱 회로부는, 상기 입력 이미지 데이터의 콘텐츠의 특징적 각도들을 결정하도록 구성되는 각도 검출 회로부; 상기 입력 이미지 데이터 및 상기 특징적 각도들에 기초하여 스케일링된 이미지 데이터를 생성하기 위해 상기 입력 이미지 데이터를 스케일링하도록 구성된 지향성 스케일링 회로부 - 상기 스케일링된 이미지 데이터는 상기 입력 이미지 데이터에 비해 더 높은 픽셀 해상도를 포함함 -; 및 상기 프로세싱된 이미지 데이터를 생성하기 위해 상기 스케일링된 이미지 데이터와 상기 입력 이미지 데이터 사이의 비교에 기초하여 상기 스케일링된 이미지 데이터에 대한 조정을 수행하도록 구성된 향상 회로부를 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 지향성 스케일링 회로부는 제2 픽셀 값들의 가중 평균들에 기초하여 상기 입력 이미지 데이터의 제2 픽셀 값들에 대응하는 상기 스케일링된 이미지 데이터의 제2 픽셀 포지션들로부터 대각선으로 오프셋된 상기 스케일링된 이미지 데이터의 제1 픽셀 포지션들에서 제1 픽셀 값들을 보간함으로써 상기 입력 이미지 데이터를 스케일링하도록 구성되고, 상기 가중 평균들의 가중치들은 상기 특징적 각도들에 기초하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 지향성 스케일링 회로부는, 상기 제1 픽셀 값들 및 상기 제2 픽셀 값들에 기초하여 상기 제2 픽셀 포지션들로부터 수평으로 오프셋되고 상기 제2 픽셀 포지션들로부터 수직으로 오프셋된 상기 스케일링된 이미지 데이터의 제3 픽셀 포지션들에서 제3 픽셀 값들을 보간함으로써 상기 입력 이미지 데이터를 스케일링하도록 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서, 상기 스케일링된 이미지 데이터에 대한 상기 조정은 상기 스케일링된 이미지 데이터와 상기 입력 이미지 데이터 사이의 비교에 기초한 예시 기반 개선(example-based improvement)을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 각도 검출 회로부는 관심 픽셀 위치를 중심으로 하는 픽셀 값들의 하나 이상의 클러스터들과 복수의 오프셋 픽셀 위치들을 중심으로 하는 상기 픽셀 값들의 하나 이상의 클러스터들의 복수의 비교들에 기초하여 상기 특징적 각도들 중의 특징적 각도를 결정하도록 구성되고, 상기 복수의 오프셋 픽셀 위치들은 상기 관심 픽셀 위치로부터 수평으로, 수직으로, 또는 대각선으로 오프셋된 픽셀 위치들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 복수의 비교들 각각은 복수의 잠재적인 특징적 각도들 중의 잠재적인 특징적 각도와 연관되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 픽셀들의 하나 이상의 클러스터들은,상기 복수의 잠재적인 특징적 각도들 중 제1 잠재적인 특징적 각도와 연관된 픽셀들의 제1 클러스터 - 상기 픽셀들의 제1 클러스터는 제1 개수의 픽셀들 및 상기 제1 개수의 픽셀들의 제1 배열을 포함함 -; 및상기 복수의 잠재적인 특징적 각도들 중 제2 잠재적인 특징적 각도와 연관되고 상이한 개수의 픽셀들을 갖는 픽셀들의 제2 클러스터 - 상기 픽셀들의 제2 클러스터는 제2 개수의 픽셀들 및 상기 제2 개수의 픽셀들의 제2 배열을 포함함 - 를 포함하고, 상기 제1 개수의 픽셀들은 상기 제2 개수의 픽셀들과 상이하거나, 상기 제1 개수의 픽셀들의 제1 배열은 상기 제2 개수의 픽셀들의 제2 배열과 상이하거나, 또는 둘 모두인, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 향상 회로부는,상기 스케일링된 이미지 데이터의 콘텐츠 내의 하나 이상의 톤(tone)들을 상기 스케일링된 이미지 데이터에 기초하여 사전결정된 이미지 콘텐츠를 잠재적으로 표현하는 것으로서 식별하도록; 그리고상기 사전결정된 이미지 콘텐츠에 기초하여 상기 하나 이상의 톤들에 대응하는 상기 콘텐츠의 하나 이상의 영역들과 연관된 상기 스케일링된 이미지 데이터에 제2 조정을 적용하도록 구성되는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 하나 이상의 톤들은 피부, 하늘 또는 잔디를 표현하는 톤들을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제8항에 있어서, 상기 하나 이상의 톤들을 식별하는 것은 상기 입력 이미지 데이터의 이미지 통계치를 분석하는 것을 포함하고, 상기 이미지 통계치는 절대 차들의 합(sum of absolute differences, SAD) 통계치, 미분(differential, DIFF) 통계치, 또는 이들의 조합을 포함하는, 전자 디바이스.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 방법으로서,입력 이미지 데이터의 이미지 통계치를 분석하는 단계;상기 이미지 통계치에 기초하여 상기 입력 이미지 데이터의 콘텐츠의 특징적 각도들을 결정하는 단계;상기 입력 이미지 데이터 및 상기 특징적 각도들에 기초하여 스케일링된 이미지 데이터를 생성하기 위해 상기 입력 이미지 데이터를 지향성으로 스케일링하는 단계 - 상기 스케일링된 이미지 데이터는 상기 입력 이미지 데이터의 제2 픽셀 해상도보다 높은 제1 픽셀 해상도를 포함함 -; 및상기 스케일링된 이미지 데이터와 상기 입력 이미지 데이터 사이의 비교에 기초하여 상기 스케일링된 이미지 데이터에 대한 조정을 수행함으로써 프로세싱된 이미지 데이터를 생성하기 위해 상기 스케일링된 이미지 데이터를 향상시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 이미지 통계치를 분석하는 단계는 관심 픽셀 위치를 중심으로 하는 픽셀 값들의 하나 이상의 클러스터들과 복수의 오프셋 픽셀 위치들을 중심으로 하는 상기 픽셀 값들의 하나 이상의 클러스터들을 비교하는 단계를 포함하고, 상기 복수의 오프셋 픽셀 위치들은 상기 관심 픽셀 위치로부터 수평으로, 수직으로, 또는 대각선으로 오프셋된 픽셀 위치들을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제11항에 있어서, 상기 이미지 통계치를 분석하는 단계는 상기 입력 이미지 데이터에 기초하여 잡음 통계치를 결정하는 단계를 포함하고, 상기 스케일링된 이미지 데이터를 향상시키는 단계는 상기 스케일링된 이미지 데이터의 제1 부분을, 상기 잡음 통계치에 기초하여 잡음에 대응하는 상기 스케일링된 이미지 데이터의 제2 부분을 향상시키지 않고서 향상시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제11항에 있어서, 상기 특징적 각도들 중의 특징적 각도를 결정하는 단계는,잠재적인 특징적 각도에 대한 신뢰도 레벨을 결정하는 단계;상기 입력 이미지 데이터를 나타내는 것으로서 상기 잠재적인 특징적 각도를 검증하는 단계;상기 검증하는 단계에 기초하여 연관된 상기 신뢰도 레벨을 조정하는 단계; 및상기 신뢰도 레벨을 다른 잠재적인 특징적 각도들의 신뢰도 레벨들에 비교하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 관심 픽셀 위치에서 상기 입력 이미지 데이터를 나타내는 것으로서 상기 잠재적인 특징적 각도를 검증하는 단계는,상기 잠재적인 특징적 각도의 신뢰도 레벨을 상기 잠재적인 특징적 각도에 직교하는 상기 다른 잠재적인 특징적 각도들 중 제2 잠재적인 특징적 각도의 제2 신뢰도 레벨에 비교하는 단계;상기 관심 픽셀 위치에서 동일한 차이들의 런(run)을 결정하기 위해 상기 입력 이미지 데이터의 연속적인 픽셀 값들 사이의 차이들을 결정하는 단계 - 상기 동일한 차이들의 런은, 연속적인 양의 차이들의 스트링; 연속적인 음의 차이들의 스트링; 또는 연속적인 제로(zero, 0) 차이들의 스트링을 포함함 -;상기 관심 픽셀 위치에서의 상기 잠재적인 특징적 각도를 상기 관심 픽셀 위치를 둘러싸는 다른 픽셀 위치에서의 제3 잠재적인 특징적 각도에 비교하는 단계; 또는이들의 임의의 조합을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제11항에 있어서, 상기 프로세싱된 이미지 데이터를 상기 제1 픽셀 해상도로부터 제3 픽셀 해상도로 수평으로 그리고 수직으로 스케일링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 명령어들을 포함하는 비일시적 머신 판독가능 매체로서, 하나 이상의 프로세서들에 의해 실행될 때, 상기 명령어들은 상기 하나 이상의 프로세서들로 하여금 동작들을 수행하기 위한 이미지 프로세싱 회로부를 제어하게 하거나 상기 동작들을 수행하게 하고, 상기 동작들은,입력 이미지 데이터의 이미지 통계치를 분석하는 것;상기 이미지 통계치에 기초하여 상기 입력 이미지 데이터의 콘텐츠의 특징적 각도들을 결정하는 것;상기 입력 이미지 데이터 및 상기 특징적 각도들에 기초하여 스케일링된 이미지 데이터를 생성하기 위해 상기 입력 이미지 데이터를 지향성으로 스케일링하는 것 - 상기 스케일링된 이미지 데이터는 상기 입력 이미지 데이터의 제2 픽셀 해상도보다 높은 제1 픽셀 해상도를 포함함 -; 및상기 스케일링된 이미지 데이터와 상기 입력 이미지 데이터 사이의 비교에 기초하여 상기 스케일링된 이미지 데이터에 대한 조정을 수행함으로써 프로세싱된 이미지 데이터를 생성하기 위해 상기 스케일링된 이미지 데이터를 향상시키는 것을 포함하는, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 입력 이미지 데이터를 지향성으로 스케일링하는 것은 제2 픽셀 값들의 가중 평균들에 기초하여 상기 입력 이미지 데이터의 제2 픽셀 값들에 대응하는 상기 스케일링된 이미지 데이터의 제2 픽셀 포지션들로부터 대각선으로 오프셋된 상기 스케일링된 이미지 데이터의 제1 픽셀 포지션들에서 제1 픽셀 값들을 보간하는 것을 포함하고, 상기 가중 평균들의 가중치들은 상기 특징적 각도들에 기초하는, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 스케일링된 이미지 데이터에 대한 상기 조정은 상기 스케일링된 이미지 데이터와 상기 입력 이미지 데이터 사이의 비교에 기초한 예시 기반 개선을 포함하는, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 스케일링된 이미지 데이터를 향상시키는 것은,상기 이미지 통계치에 기초하여 복수의 사전결정된 이미지 표현들 중의 사전결정된 이미지 표현에 잠재적으로 대응하는 상기 콘텐츠 내의 컬러 톤을 식별하는 것 - 상기 복수의 사전결정된 이미지 표현들은 하늘의 이미지 표현, 잔디의 이미지 표현, 피부의 이미지 표현, 또는 이들의 조합을 포함함 -; 및상기 복수의 사전결정된 이미지 표현들 중 상기 컬러 톤이 잠재적으로 대응하는 것에 적어도 부분적으로 기초하여 상기 식별된 컬러 톤에 대응하는 상기 스케일링된 이미지 데이터의 영역에 제2 조정을 적용하는 것을 포함하는, 비일시적 머신 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 (우편번호 *****) 쿠퍼티노 원 애플 파크 웨이</address><code>519990306386</code><country>미국</country><engName>Apple Inc.</engName><name>애플 인크.</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠퍼티노...</address><code> </code><country> </country><engName>CHOU, Jim C.</engName><name>초우, 짐 씨. </name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아 쿠퍼티노...</address><code> </code><country> </country><engName>GONG, Yun</engName><name>공, 윤</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 세종대로**길 ** (북창동) *층 ***호(김성욱특허법률사무소)</address><code>920080006819</code><country>대한민국</country><engName>KIM, SUNG WOOK</engName><name>김성욱</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.08.02</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/053,360</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.05.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0542250-97</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.12.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-1127032-42</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0231932-45</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.02.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0231933-91</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.09.30</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0951638-61</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247016723.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930e3df87762206cf6e6e8ea84d1eab478507bc728e837f906d6bc2000accb1afebe031125a6c547407ee565c42822d289b30b0c7052b8f964</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf2aeac9f833dc818394264d432bd4f77dd3f0a07a04e20104d797c7de544164f2888a0c8947d6b6f92b588641d3eaec8e33b818cbcb957fb0</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>