<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:24:48.2448</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2021.10.20</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7016987</applicationNumber><claimCount>21</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>흡입기 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>INHALER SYSTEM</inventionTitleEng><openDate>2023.06.23</openDate><openNumber>10-2023-0091963</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.18</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.05.18</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 20/13</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16H 50/70</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시스템은 복수의 흡입기를 포함할 수도 있는데, 여기서 각각의 흡입기는 약제, 프로세서, 메모리, 및 송신기, 유저 디바이스 상에 적어도 부분적으로 상주할 수도 있는 다수의 프로세싱 모듈, 복수의 상이한 유저 및 복수의 상이한 약제 타입과 관련되는 흡입기 데이터를 흡입기로부터 수신하도록 그리고 그 흡입기 데이터를 집성하도록 구성되는 디지털 건강 플랫폼(DHP)을 포함할 수도 있다. DHP는 감독 또는 자율 학습 방법을 통해 트레이닝 데이터를 사용하여 머신 러닝 알고리즘을 트레이닝시키도록 구성될 수도 있는데, 여기서 트레이닝 데이터는 복수의 사용 이벤트 각각과 관련되는 하나 이상의 흡입 파라미터 및 시간을 포함한다. DHP는 트레이닝된 머신 러닝 알고리즘을 사용하여 준수 점수, 미래의 준수 점수, 및/또는 위험 점수를 생성하도록, 그리고 디스플레이 디바이스로 하여금 유저에 대한 점수를 나타내는 통지를 생성하게 하도록 또한 구성된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.04.28</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022084408</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2021.10.20</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2021/079124</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템으로서,컴퓨트 실행 가능 명령어(compute-executable instruction)를 포함하는 메모리; 및상기 메모리에 커플링되는 프로세서를 포함하되,상기 프로세서는: 복수의 상이한 유저와 관련되는 복수의 사용 이벤트 - 각각의 사용 이벤트는 흡입기, 약제(medicament) 타입, 및 상기 복수의 상이한 유저 중 한 유저와 관련되고, 각각의 사용 이벤트는 상기 사용 이벤트와 관련되는 시간 및 상기 사용 이벤트의 하나 이상의 흡입 파라미터를 포함하고, 상기 하나 이상의 흡입 파라미터는 상기 사용 이벤트에 대한 피크 흡입 흐름(peak inhalation flow; PIF) 또는 상기 사용 이벤트에 대한 흡입 볼륨을 포함함 - 를 수신하도록; 자율 학습 방법(unsupervised learning method)을 통해 트레이닝 데이터 - 상기 트레이닝 데이터는 상기 복수의 사용 이벤트 각각과 관련되는 상기 시간 및 상기 하나 이상의 흡입 파라미터를 포함함 - 를 사용하여 머신 러닝 알고리즘을 트레이닝시키도록; 상기 트레이닝된 머신 러닝 알고리즘을 사용하여, 유저에 대한 준수(compliance) 점수를 결정하도록; 디스플레이 디바이스로 하여금, 상기 유저에 대한 상기 준수 점수를 나타내는 통지를 생성하게 하도록동작하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 하나 이상의 흡입 파라미터는 상기 사용 이벤트에 대한 상기 PIF 및 상기 사용 이벤트에 대한 상기 흡입 볼륨 둘 모두를 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서,상기 복수의 사용 이벤트의 적어도 서브세트는, 유지 약제 타입(maintenance medicament type) 및 상기 유지 약제 타입에 대한 투약 스케줄(dosing schedule) 관련되는 유지 사용 이벤트(maintenance usage event)이고; 그리고상기 트레이닝 데이터는, 적어도 하나의 유지 사용 이벤트와 관련되는 상기 복수의 유저의 각각의 유저에 대한 상기 유지 약제 타입에 대한 상기 투약 스케줄에 대한 상기 유저의 고수(adherence)를 나타내는 고수 비율(adherence ratio)을 더 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서,상기 고수는 시간의 사전 결정된 기간에 걸친 상기 유저의 유지 사용 이벤트의 횟수와 상기 시간의 사전 결정된 기간 동안 상기 투약 스케줄에 의해 나타내어지는 유지 사용 이벤트의 횟수 사이의 비교에 기초하여 결정되는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 복수의 사용 이벤트의 적어도 서브세트는 구조 약제 타입(rescue medicament type)과 관련되는 구조 사용 이벤트(rescue usage event)이고; 그리고상기 트레이닝 데이터는 적어도 하나의 구조 사용 이벤트와 관련되는 상기 복수의 유저의 각각의 유저에 대한 유저의 구조 사용 이벤트의 빈도를 더 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서,상기 유저의 구조 사용 이벤트의 빈도는 시간의 사전 결정된 기간에 걸친 상기 유저의 구조 사용 이벤트의 횟수와 상기 유저의 구조 사용 이벤트의 베이스라인 횟수 사이의 비교를 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항에 있어서,상기 유저의 구조 사용 이벤트의 빈도는 시간의 사전 결정된 기간 동안 상기 유저에 대한 일일 구조 사용 이벤트의 평균 횟수를 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제5항 내지 제7항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 유저의 구조 사용 이벤트의 빈도는 시간의 사전 결정된 기간 동안 상기 유저에 대한 구조 사용 이벤트의 절대 횟수를 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항 내지 제8항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 복수의 사용 이벤트의 제1 서브세트는 유지 약제 타입 및 상기 유지 약제 타입에 대한 투약 스케줄과 관련되는 유지 사용 이벤트이고, 상기 복수의 사용 이벤트의 제2 서브세트는 구조 약제 타입과 관련되는 구조 사용 이벤트이고; 그리고상기 트레이닝 데이터는, 적어도 하나의 유지 사용 이벤트와 관련되는 상기 복수의 유저의 각각의 유저에 대한 상기 유지 약제 타입에 대한 상기 투약 스케줄에 대한 상기 유저의 고수를 나타내는 고수 비율, 및/또는 적어도 하나의 구조 사용 이벤트와 관련되는 상기 복수의 유저의 각각의 유저에 대한 유저의 구조 사용 이벤트의 빈도를 더 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 트레이닝 데이터는: 지난 사전 결정된 일수(number of days)에서의 상기 복수의 유저 중 한 유저에 대한 구조 약제 타입의 사용 이벤트의 횟수; 및 상기 지난 사전 결정된 일수에 걸친 상기 복수의 유저 중 한 유저에 대한 유지 약제 타입의 누락된 사용 이벤트의 횟수중, 하나 이상을 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 트레이닝 데이터는: 상기 복수의 유저 중 한 유저의 평균 흡입 피크 흐름(average inhalation peak flow)과 비교하여 상기 유저에 대한 이전 횟수의 사용 이벤트에 대한 흡입 피크 흐름에서의 백분율 변화; 또는 복수의 유저 중 한 유저의 평균 흡입 볼륨과 비교하여, 상기 유저에 대한 이전 횟수의 사용 이벤트에 대한 흡입 볼륨에서의 백분율 변화의 임의의 조합을 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 복수의 사용 이벤트 각각과 관련되는 상기 시간은 상기 사용 이벤트가 주간 동안 발생했는지 또는 야간 동안 발생했는지의 표시(indication)인 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제12항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 프로세서는: 상기 사용 이벤트와 관련되는 각각의 시간 및 지리적 위치를 사용하여 상기 복수의 사용 이벤트 각각에 대한 환경 조건을 결정하도록 동작하고; 그리고상기 트레이닝 데이터는 상기 복수의 사용 이벤트 각각에 대한 상기 환경 조건을 더 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 환경 조건은 온도, 습도, 실외 공기 오염 물질, 2.5 미크론 이하의 미세 먼지(PM2.5), 10 미크론 이하의 미세 먼지(PM10), 오존, 이산화질소(NO2), 또는 이산화황(SO2)의 임의의 조합을 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제14항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 자율 학습 방법은 클러스터링 방법(clustering method)을 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항 내지 제15항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 자율 학습 방법은 k 평균(k-means) 또는 c 평균(c-means) 클러스터링 방법을 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 디스플레이 디바이스는 상기 유저 또는 상기 유저의 건강 관리 제공자(health care provider)와 관련되는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제1항 내지 제17항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 준수 점수는, 지난 사전 결정된 일수에서의 사용 이벤트 동안 유저가 얼마나 준수하였는지를 나타내는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 준수 점수는, 유지 약제와 관련되는 투약 스케줄과 관련하여 상기 유저가 얼마나 고수하였는지를 또한 나타내는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제1항 내지 제19항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 프로세서는: 상기 트레이닝된 머신 러닝 알고리즘을 사용하여, 상기 유저가 그들의 준수 점수를 개선하기 위해 개선해야 하는 속성(attribute)을 결정하도록; 그리고 상기 디스플레이 디바이스로 하여금 상기 유저에 대한 상기 속성을 나타내는 속성 통지를 생성하게 하도록동작하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서,상기 속성은: 하루 중 상이한 시간에 유지 약제를 복용하는 것, 미래의 사용 이벤트의 상기 PIF를 증가시키는 것, 그리고 미래의 사용 이벤트의 흡입된 볼륨을 증가시키는 것 중, 하나 이상을 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항 또는 제21항에 있어서,상기 프로세서는: 상기 트레이닝된 머신 러닝 알고리즘을 사용하여, 복수의 속성 각각에 대한 중요도 계수(significance factor)를 결정하도록; 그리고 상기 트레이닝된 머신 러닝 알고리즘을 사용하여, 상기 복수의 속성 각각에 대한 상기 중요도 계수에 기초하여 상기 유저가 그들의 준수 점수를 개선하기 위해 개선해야 하는 상기 속성을 결정하도록동작하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템으로서,컴퓨트 실행 가능 명령어를 포함하는 메모리; 및상기 메모리에 커플링되는 프로세서를 포함하되,상기 프로세서는: 복수의 상이한 유저와 관련되는 복수의 사용 이벤트 - 각각의 사용 이벤트는 흡입기, 약제 타입, 및 상기 복수의 상이한 유저 중 한 유저와 관련되고, 각각의 사용 이벤트는 상기 사용 이벤트와 관련되는 시간 및 상기 사용 이벤트의 하나 이상의 흡입 파라미터를 포함하고, 상기 하나 이상의 흡입 파라미터는 상기 사용 이벤트에 대한 피크 흡입 흐름(PIF) 또는 상기 사용 이벤트에 대한 흡입 볼륨을 포함하고, 상기 복수의 사용 이벤트의 적어도 서브세트는 구조 약제 타입과 관련되는 구조 사용 이벤트임 - 를 수신하도록; 트레이닝 데이터 - 상기 트레이닝 데이터는 상기 복수의 사용 이벤트 각각과 관련되는 상기 시간, 상기 복수의 사용 이벤트 각각과 관련되는 상기 하나 이상의 흡입 파라미터, 및 적어도 하나의 구조 사용 이벤트와 관련되는 상기 복수의 유저의 각각의 유저에 대한 유저의 구조 사용 이벤트의 빈도를 포함함 - 를 사용하여 머신 러닝 알고리즘을 트레이닝시키도록; 상기 트레이닝된 머신 러닝 알고리즘을 사용하여, 상기 복수의 상이한 유저 중 한 유저에 대한 미래의 준수 점수(future compliance score)를 결정하도록; 디스플레이 디바이스로 하여금, 상기 유저에 대한 상기 미래의 준수 점수를 나타내는 통지를 생성하게 하도록동작하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서,상기 미래의 준수 점수는, 그것이 하나 이상의 흡입기에 관련될 때, 상기 유저의 예상된 미래의 준수의 평가를 나타내는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항 또는 제24항에 있어서,상기 트레이닝된 머신 러닝 알고리즘은, 상기 유저와 관련되는 패턴과 상기 복수의 유저와 관련되는 패턴 사이의 비교에 기초하여 상기 유저에 대한 상기 미래의 준수 점수를 결정하기 위해, 패턴 검출을 수행하도록 트레이닝되는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제25항에 있어서,상기 유저와 관련되는 상기 패턴은 이전의 일수에 걸친 상기 유저의 트레이닝 데이터를 포함하고, 상기 복수의 유저와 관련되는 상기 패턴 각각은 상기 이전의 일수와 동일한 시간의 기간에 걸친 상기 복수의 유저의 각각의 유저와 관련되는 트레이닝 데이터를 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제23항 내지 제26항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 유저의 구조 사용 이벤트의 빈도는 시간의 사전 결정된 기간에 걸친 상기 유저의 구조 사용 이벤트의 횟수와 상기 유저의 구조 사용 이벤트의 베이스라인 횟수 사이의 비교를 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제23항 내지 제27항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 유저의 구조 사용 이벤트의 빈도는 시간의 사전 결정된 기간 동안 상기 유저에 대한 일일 구조 사용 이벤트의 평균 횟수를 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제23항 내지 제28항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 유저의 구조 사용 이벤트의 빈도는 시간의 사전 결정된 기간 동안 상기 유저에 대한 구조 사용 이벤트의 절대 횟수를 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제23항 내지 제29항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 복수의 사용 이벤트의 적어도 서브세트는, 유지 약제 타입 및 상기 유지 약제 타입에 대한 투약 스케줄 관련되는 유지 사용 이벤트이고; 그리고상기 트레이닝 데이터는, 적어도 하나의 유지 사용 이벤트와 관련되는 상기 복수의 유저의 각각의 유저에 대한 상기 유지 약제 타입에 대한 상기 투약 스케줄에 대한 상기 유저의 고수를 나타내는 고수 비율을 더 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제30항에 있어서,상기 고수 비율은 시간의 사전 결정된 기간에 걸친 상기 유저의 유지 사용 이벤트의 횟수와 상기 시간의 사전 결정된 기간 동안 상기 투약 스케줄에 의해 나타내어지는 유지 사용 이벤트의 횟수 사이의 비교에 기초하여 결정되는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제23항 내지 제31항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 하나 이상의 흡입 파라미터는 상기 복수의 사용 이벤트 각각에 대한 상기 PIF와 상기 흡입 볼륨 둘 모두를 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제23항 내지 제32항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 트레이닝 데이터는: 상기 지난 사전 결정된 일수에서의 상기 복수의 유저 중 한 유저에 대한 구조 약제 타입의 사용 이벤트의 횟수; 또는 상기 지난 사전 결정된 일수에 걸친 상기 복수의 유저 중 한 유저에 대한 유지 약제 타입의 누락된 사용 이벤트의 횟수를 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제23항 내지 제33항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 트레이닝 데이터는: 상기 복수의 유저 중 한 유저의 평균 흡입 피크 흐름과 비교하여 상기 유저에 대한 이전 횟수의 사용 이벤트에 대한 흡입 피크 흐름에서의 백분율 변화; 또는 복수의 유저 중 한 유저의 평균 흡입 볼륨과 비교하여, 상기 유저에 대한 이전 횟수의 사용 이벤트에 대한 흡입 볼륨에서의 백분율 변화를 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제23항 내지 제34항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 복수의 사용 이벤트 각각과 관련되는 상기 시간은 상기 사용 이벤트가 주간 동안 발생했는지 또는 야간 동안 발생했는지의 표시인 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제23항 내지 제35항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 프로세서는: 상기 복수의 사용 이벤트 각각의 상기 흡입 파라미터에 대한 지리적 위치를 결정하도록; 그리고 상기 사용 이벤트와 관련되는 상기 각각의 시간 및 지리적 위치를 사용하여 상기 복수의 사용 이벤트 각각에 대한 환경 조건을 결정하도록동작하고, 그리고상기 트레이닝 데이터는 상기 복수의 사용 이벤트 각각에 대한 상기 환경 조건을 더 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제36항에 있어서,상기 환경 조건은 온도, 습도, 실외 공기 오염 물질 농도, 2.5 미크론 이하의 미세 먼지(PM2.5)의 존재, 10 미크론 이하의 미세 먼지(PM10)의 존재, 오존 농도, 이산화질소(NO2) 농도, 및/또는 이산화황(SO2) 농도의 임의의 조합을 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제23항 내지 제37항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 머신 러닝 알고리즘은 감독 학습 방법(supervised learning method)을 통해 트레이닝되는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서,상기 감독 학습 방법은 그래디언트 부스트 결정 트리(gradient boosted decision tree)를 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제38항 또는 제39항에 있어서,상기 감독 학습 방법은 XGBoost 알고리즘을 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제23항 내지 제37항 중 어느 하나의 항에 있어서,머신 러닝 알고리즘은 자율 학습 방법을 통해 트레이닝되는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제41항에 있어서,상기 자율 학습 방법은 k 평균 또는 c 평균 클러스터링 방법을 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제23항 내지 제42항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 디스플레이 디바이스는 상기 유저 또는 상기 유저의 건강 관리 제공자와 관련되는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제23항 내지 제43항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 프로세서는: 상기 트레이닝된 머신 러닝 알고리즘을 사용하여, 상기 유저가 그들의 미래의 준수 점수를 개선하기 위해 개선해야 하는 속성을 결정하도록; 그리고 상기 디스플레이 디바이스로 하여금 상기 유저에 대한 상기 속성을 나타내는 통지를 생성하게 하도록동작하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제44항에 있어서,상기 속성은: 하루 중 상이한 시간에 유지 약제를 복용하는 것, 미래의 사용 이벤트의 상기 PIF를 증가시키는 것, 그리고 미래의 사용 이벤트의 흡입된 볼륨을 증가시키는 것 중, 하나 이상을 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제44항 또는 제45항에 있어서,상기 프로세서는: 상기 트레이닝된 머신 러닝 알고리즘을 사용하여, 복수의 속성 각각에 대한 중요도 계수를 결정하도록; 그리고 상기 트레이닝된 머신 러닝 알고리즘을 사용하여, 상기 복수의 속성 각각에 대한 상기 중요도 계수에 기초하여 상기 유저가 그들의 미래의 준수 점수를 개선하기 위해 개선해야 하는 상기 속성을 결정하도록동작하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템으로서,컴퓨트 실행 가능 명령어를 포함하는 메모리; 및상기 메모리에 커플링되는 프로세서를 포함하되,상기 프로세서는: 복수의 상이한 유저와 관련되는 복수의 사용 이벤트 - 각각의 사용 이벤트는 약제 타입 및 상기 복수의 상이한 유저 중 한 유저와 관련되고, 각각의 사용 이벤트는 상기 사용 이벤트와 관련되는 시간 및 상기 사용 이벤트의 하나 이상의 흡입 파라미터를 포함하고, 상기 하나 이상의 흡입 파라미터는 상기 사용 이벤트에 대한 피크 흡입 흐름(PIF) 또는 상기 사용 이벤트에 대한 흡입 볼륨을 포함함 - 를 수신하도록; 상기 복수의 사용 이벤트의 제1 서브세트는 구조 약제 타입과 관련되는 구조 사용 이벤트이고, 상기 복수의 사용 이벤트의 제2 서브세트는 유지 약제 타입 및 상기 유지 약제 타입에 대한 투약 스케줄과 관련되는 유지 사용 이벤트임; 자율 학습 방법을 통해 트레이닝 데이터 - 상기 트레이닝 데이터는 상기 복수의 사용 이벤트 각각과 관련되는 상기 시간, 상기 복수의 사용 이벤트 각각과 관련되는 상기 하나 이상의 흡입 파라미터, 적어도 하나의 구조 사용 이벤트와 관련되는 상기 복수의 유저의 각각의 유저에 대한 유저의 구조 사용 이벤트의 빈도, 및 적어도 하나의 유지 사용 이벤트와 관련되는 상기 복수의 유저의 각각의 유저에 대한 상기 유지 약제 타입에 대한 상기 투약 스케줄에 대한 상기 유저의 고수를 나타내는 고수 비율을 포함함 - 를 사용하여 머신 러닝 알고리즘을 트레이닝시키도록; 상기 트레이닝된 머신 러닝 알고리즘을 사용하여, 복수의 속성 - 상기 속성은 사용 이벤트의 상기 시간, 사용 이벤트의 상기 흡입 파라미터, 상기 유저의 구조 사용 이벤트의 빈도, 및 상기 투약 스케줄에 대한 상기 고수를 포함함 - 각각에 대한 중요도 계수를 결정하도록; 상기 트레이닝된 머신 러닝 알고리즘을 사용하여, 상기 복수의 속성 각각에 대한 상기 중요도 계수에 기초하여 상기 유저 점수에 대한 준수 점수를 개선하기 위해 상기 유저가 개선해야 하는 속성을 결정하도록; 디스플레이 디바이스로 하여금, 상기 유저가 개선해야 하는 상기 속성을 나타내는 통지를 생성하게 하도록동작하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제47항에 있어서,상기 프로세서는: 상기 트레이닝된 머신 러닝 알고리즘을 사용하여, 상기 유저에 대한 상기 준수 점수를 결정하도록; 상기 디스플레이 디바이스로 하여금, 상기 유저에 대한 상기 준수 점수를 나타내는 통지를 생성하게 하도록동작하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제47항 또는 제48항에 있어서,상기 통지는, 상기 유저가 하루 중 상이한 시간에 상기 유지 약제를 복용해야 한다는 것, 미래의 사용 이벤트의 상기 PIF를 증가시켜야 한다는 것, 또는 미래의 사용 이벤트의 흡입된 볼륨을 증가시켜야 한다는 것을 나타내는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제47항 내지 제49항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 프로세서는: 상기 트레이닝된 머신 러닝 알고리즘을 사용하여, 복수의 속성 각각에 대한 중요도 계수를 결정하도록; 그리고 상기 트레이닝된 머신 러닝 알고리즘을 사용하여, 상기 유저가 그들의 준수 점수를 개선하기 위해 개선해야 하는 상기 속성을 결정하도록동작하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제47항 내지 제50항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 유저의 구조 사용 이벤트의 빈도는 시간의 사전 결정된 기간에 걸친 상기 유저의 구조 사용 이벤트의 횟수와 상기 유저의 구조 사용 이벤트의 베이스라인 횟수 사이의 비교를 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제47항 내지 제51항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 유저의 구조 사용 이벤트의 빈도는 시간의 사전 결정된 기간 동안 상기 유저에 대한 일일 구조 사용 이벤트의 평균 횟수를 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제47항 내지 제52항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 유저의 구조 사용 이벤트의 빈도는 시간의 사전 결정된 기간 동안 상기 유저에 대한 일일 구조 사용 이벤트의 절대 횟수를 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제47항 내지 제53항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 고수 비율은 시간의 사전 결정된 기간에 걸친 상기 유저의 유지 사용 이벤트의 횟수와 상기 시간의 사전 결정된 기간 동안 상기 투약 스케줄에 의해 나타내어지는 유지 사용 이벤트의 횟수 사이의 비교에 기초하여 결정되는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제47항 내지 제54항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 트레이닝 데이터는: 상기 지난 사전 결정된 일수에서의 상기 복수의 유저 중 한 유저에 대한 구조 약제 타입의 사용 이벤트의 횟수; 또는 상기 지난 사전 결정된 일수에 걸친 상기 복수의 유저 중 한 유저에 대한 유지 약제 타입의 누락된 사용 이벤트의 횟수의 임의의 조합을 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제47항 내지 제55항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 트레이닝 데이터는: 상기 복수의 유저 중 한 유저의 평균 흡입 피크 흐름과 비교하여 상기 유저에 대한 이전 횟수의 사용 이벤트에 대한 흡입 피크 흐름에서의 백분율 변화; 또는 복수의 유저 중 한 유저의 평균 흡입 볼륨과 비교하여, 상기 유저에 대한 이전 횟수의 사용 이벤트에 대한 흡입 볼륨에서의 백분율 변화의 임의의 조합을 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제47항 내지 제56항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 복수의 사용 이벤트 각각과 관련되는 상기 시간은 상기 사용 이벤트가 주간 동안 발생했는지 또는 야간 동안 발생했는지의 표시인 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제47항 내지 제57항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 프로세서는: 상기 사용 이벤트와 관련되는 상기 각각의 시간 및 지리적 위치를 사용하여 상기 복수의 사용 이벤트 각각에 대한 환경 조건을 결정하도록 동작하고; 그리고상기 트레이닝 데이터는 상기 복수의 사용 이벤트 각각에 대한 상기 환경 조건을 더 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제58항에 있어서,상기 환경 조건은 온도, 습도, 실외 공기 오염 물질 농도, 2.5 미크론 이하의 미세 먼지(PM2.5)의 존재, 10 미크론 이하의 미세 먼지(PM10)의 존재, 오존 농도, 이산화질소(NO2) 농도, 및/또는 이산화황(SO2) 농도의 임의의 조합을 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제47항 내지 제59항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 디스플레이 디바이스는 상기 유저 또는 상기 유저의 건강 관리 제공자와 관련되는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제47항 내지 제60항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 머신 러닝 알고리즘은 감독 학습 방법을 통해 트레이닝되는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제61항에 있어서,상기 감독 학습 방법은 그래디언트 부스트 결정 트리를 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제61항 또는 제62항에 있어서,상기 감독 학습 방법은 XGBoost 알고리즘을 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제47항 내지 제60항 중 어느 하나의 항에 있어서,머신 러닝 알고리즘은 자율 학습 방법을 통해 트레이닝되는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제64항에 있어서,상기 자율 학습 방법은 k 평균 또는 c 평균 클러스터링 방법을 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템으로서,컴퓨트 실행 가능 명령어를 포함하는 메모리; 및상기 메모리에 커플링되는 프로세서를 포함하되,상기 프로세서는: 복수의 상이한 유저와 관련되는 복수의 사용 이벤트 - 각각의 사용 이벤트는 약제 타입 및 상기 복수의 상이한 유저 중 한 유저와 관련되고, 각각의 사용 이벤트는 상기 사용 이벤트와 관련되는 시간 및 상기 사용 이벤트의 하나 이상의 흡입 파라미터를 포함함 - 를 수신하도록; 상기 복수의 사용 이벤트 각각의 상기 흡입 파라미터에 대한 지리적 위치를 결정하도록; 자율 학습 방법을 통해 트레이닝 데이터 - 상기 트레이닝 데이터는 상기 복수의 사용 이벤트 각각과 관련되는 상기 시간, 상기 하나 이상의 흡입 파라미터, 및 상기 지리적 위치를 포함함 - 를 사용하여 머신 러닝 알고리즘을 트레이닝시키도록; 상기 트레이닝된 머신 러닝 알고리즘을 사용하여, 상기 복수의 상이한 유저 중 한 유저에 대한 점수를 결정하도록; 디스플레이 디바이스로 하여금, 상기 유저에 대한 상기 점수를 나타내는 통지를 생성하게 하도록동작하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제66항에 있어서,상기 프로세서는: 상기 지리적 위치에 기초하여 상기 복수의 사용 이벤트 각각의 상기 흡입 파라미터에 대한 환경 조건을 결정하도록 동작하되,상기 트레이닝 데이터는 상기 복수의 사용 이벤트 각각의 상기 흡입 파라미터에 대한 상기 환경 조건을 더 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제67항에 있어서,상기 환경 조건은 온도, 습도, 실외 공기 오염 물질 농도, 2.5 미크론 이하의 미세 먼지(PM2.5)의 존재, 10 미크론 이하의 미세 먼지(PM10)의 존재, 오존 농도, 이산화질소(NO2) 농도, 및/또는 이산화황(SO2) 농도의 임의의 조합을 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제66항 내지 제68항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 하나 이상의 흡입 파라미터는 유량(flow rate), 피크 흡기 흐름(peak inspiratory flow; PIF), 흡입된 볼륨, 흡입 지속 기간, 또는 피크 흡입까지의 시간: 중 하나 이상을 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제66항 내지 제69항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 하나 이상의 흡입 파라미터는 피크 흡기 흐름(PIF) 및 흡입된 볼륨을 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제66항 내지 제70항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 프로세서는: 상기 지리적 위치에 기초하여 상기 복수의 사용 이벤트 각각의 상기 흡입 파라미터에 대한 관심 포인트를 결정하도록 동작하되,상기 트레이닝 데이터는 상기 복수의 사용 이벤트 각각의 상기 흡입 파라미터에 대한 상기 관심 포인트를 더 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제71항에 있어서,상기 흡입 파라미터에 대한 상기 관심 포인트는 공원, 주유소, 공장, 발전소, 또는 고속도로를 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제66항 내지 제72항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 프로세서는: 상기 유저의 현재의 지리적 위치를 결정하도록 동작하고,상기 현재의 지리적 위치는 상기 유저에 대한 상기 점수를 결정하기 위해 사용되는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제66항 내지 제73항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 프로세서는: 복수의 자체 평가 응답 - 각각의 자체 평가 응답은 상기 복수의 유저 중 한 유저와 관련되며, 각각의 자체 평가 응답은 상기 자체 평가 응답과 관련되는 시간 및 지리적 위치를 포함함 - 을 수신하도록; 상기 자체 평가 응답과 관련되는 상기 각각의 시간 및 지리적 위치를 사용하여 각각의 자체 평가 응답에 대한 환경 조건을 결정하도록동작하고; 그리고상기 트레이닝 데이터는 상기 복수의 자체 평가 응답 및 각각의 자체 평가 응답에 대한 상기 환경 조건을 더 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제66항 내지 제74항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 점수는 상기 유저에 대한 호흡기 상태의 악화의 확률을 나타내는 상기 유저에 대한 개별화된 위험 점수를 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제75항에 있어서,상기 호흡기 상태는 천식, 만성 폐쇄성 폐 질환(chronic obstructive pulmonary disease; COPD), 또는 낭포성 섬유증(cystic fibrosis; CF)을 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제66항 내지 제76항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 프로세서는: 상기 유저에 대한 상기 머신 러닝 알고리즘에 의해 가장 무겁게 가중되는 환경 조건의 표시를 포함하는 통지를 생성하도록 동작하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제66항 내지 제77항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 복수의 사용 이벤트는 구조 흡입기 사용 이벤트인 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제66항 내지 제78항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 자율 학습 방법은 k 평균 또는 c 평균 클러스터링 방법을 포함하는 것인, 유저의 호흡기 건강의 개인화된 평가를 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 흡입기 사용 이벤트에 기초하여 난방 환기 및 공조(heating ventilation and air conditioning; HVAC) 시스템을 제어하기 위한 시스템으로서,컴퓨트 실행 가능 명령어를 포함하는 메모리; 및상기 메모리에 커플링되는 프로세서를 포함하되,상기 프로세서는: 복수의 상이한 유저와 관련되는 복수의 사용 이벤트 - 각각의 사용 이벤트는 약제 타입 및 상기 복수의 상이한 유저 중 한 유저와 관련되고, 각각의 사용 이벤트는 상기 사용 이벤트와 관련되는 시간 및 상기 사용 이벤트의 하나 이상의 흡입 파라미터를 포함함 - 를 수신하도록; 상기 복수의 사용 이벤트 각각의 상기 흡입 파라미터에 대한 지리적 위치를 결정하도록; 상기 복수의 사용 이벤트 각각과 관련되는 상기 각각의 시간 및 지리적 위치를 사용하여 상기 복수의 사용 이벤트 각각에 대한 하나 이상의 환경 조건을 결정하도록; 자율 학습 방법을 통해 트레이닝 데이터 - 상기 트레이닝 데이터는 상기 복수의 사용 이벤트 각각과 관련되는 상기 시간, 상기 하나 이상의 흡입 파라미터, 상기 지리적 위치, 및 상기 환경 조건을 포함함 - 를 사용하여 머신 러닝 알고리즘을 트레이닝시키도록; 상기 트레이닝된 머신 러닝 알고리즘을 사용하여, 상기 복수의 상이한 유저 중 한 유저에 대한 개별화된 점수를 결정하도록; 상기 유저에 대한 상기 개별화된 점수에 기초하여 상기 유저와 관련되는 HVAC 시스템을 제어하도록동작하는 것인, 흡입기 사용 이벤트에 기초하여 난방 환기 및 공조(HVAC) 시스템을 제어하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제80항에 있어서,상기 프로세서는: 유저 디바이스로부터 수신되는 위치 데이터에 기초하여 상기 유저의 현재의 지리적 위치를 결정하도록 동작하는 것인, 흡입기 사용 이벤트에 기초하여 난방 환기 및 공조(HVAC) 시스템을 제어하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제80항 또는 제81항에 있어서,상기 유저와 관련되는 상기 HVAC 시스템은 상기 유저에 대한 상기 개별화된 점수 및 상기 유저의 상기 현재의 지리적 위치에 기초하여 제어되는 것인, 흡입기 사용 이벤트에 기초하여 난방 환기 및 공조(HVAC) 시스템을 제어하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제80항 내지 제82항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 프로세서는: 상기 유저의 상기 현재의 지리적 위치에 기초하여, 상기 유저가 그들의 집으로부터 사전 결정된 거리 내에 있다는 것을 결정하도록 동작하고;상기 HVAC 시스템은 상기 유저가 그들 집으로부터 상기 사전 결정된 거리 내에 있는 것에 기초하여 상기 유저 집의 습도 레벨을 임계치 아래로 조정하도록 제어되는 것인, 흡입기 사용 이벤트에 기초하여 난방 환기 및 공조(HVAC) 시스템을 제어하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제83항에 있어서,상기 임계치는 상기 유저에 대한 상기 개별화된 점수에 기초하는 것인, 흡입기 사용 이벤트에 기초하여 난방 환기 및 공조(HVAC) 시스템을 제어하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제84항에 있어서,상기 임계치는 하루 중의 시간에 또한 기초하는 것인, 흡입기 사용 이벤트에 기초하여 난방 환기 및 공조(HVAC) 시스템을 제어하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제83항 내지 제85항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 임계치는 60 % 습도인 것인, 흡입기 사용 이벤트에 기초하여 난방 환기 및 공조(HVAC) 시스템을 제어하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제80항 내지 제86항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 하나 이상의 흡입 파라미터는 유량, 피크 흡기 흐름(PIF), 흡입된 볼륨, 흡입 지속 기간, 및 피크 흡입까지의 시간 중, 하나 이상을 포함하는 것인, 흡입기 사용 이벤트에 기초하여 난방 환기 및 공조(HVAC) 시스템을 제어하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제80항 내지 제87항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 하나 이상의 흡입 파라미터는 피크 흡기 흐름(PIF) 및 흡입된 볼륨을 포함하는 것인, 흡입기 사용 이벤트에 기초하여 난방 환기 및 공조(HVAC) 시스템을 제어하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제80항 내지 제88항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 개별화된 점수는 상기 유저에 대한 호흡기 상태의 악화의 확률을 나타내는 것인, 흡입기 사용 이벤트에 기초하여 난방 환기 및 공조(HVAC) 시스템을 제어하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제89항에 있어서,상기 호흡기 상태는 천식, 만성 폐쇄성 폐 질환(COPD), 또는 낭포성 섬유증(CF)을 포함하는ㅍ, 흡입기 사용 이벤트에 기초하여 난방 환기 및 공조(HVAC) 시스템을 제어하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제80항 내지 제90항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 개별화된 점수는 상기 유저가 지난 사전 결정된 일수에서의 사용 이벤트 동안 얼마나 준수하였는지를 나타내는 것인, 흡입기 사용 이벤트에 기초하여 난방 환기 및 공조(HVAC) 시스템을 제어하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제80항 내지 제91항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 개별화된 점수는, 그것이 하나 이상의 흡입기에 관련될 때, 상기 유저의 예상된 미래의 준수의 평가를 나타내는 것인, 흡입기 사용 이벤트에 기초하여 난방 환기 및 공조(HVAC) 시스템을 제어하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제80항 내지 제92항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 환경 조건은 온도, 습도, 실외 공기 오염 물질 농도, 2.5 미크론 이하의 미세 먼지(PM2.5)의 존재, 10 미크론 이하의 미세 먼지(PM10)의 존재, 오존 농도, 이산화질소(NO2) 농도, 및/또는 이산화황(SO2) 농도의 임의의 조합을 포함하는 것인, 흡입기 사용 이벤트에 기초하여 난방 환기 및 공조(HVAC) 시스템을 제어하기 위한 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제80항 내지 제93항 중 어느 하나의 항에 있어서,상기 지리적 위치는 제1 지리적 위치이고,상기 프로세서는: 상기 제1 지리적 위치가 상기 HVAC 시스템과 관련되는 제2 지리적 위치에 대응한다는 것을 결정하도록; 상기 HVAC 시스템으로부터 환경 조건을 수신하도록; 그리고 상기 HVAC 시스템으로부터의 상기 환경 조건을 상기 복수의 사용 이벤트 중 제1 사용 이벤트의 하나 이상의 흡입 파라미터와 관련시키도록 - 상기 트레이닝 데이터는 상기 제1 사용 이벤트 및 상기 HVAC 시스템으로부터의 상기 관련된 환경 조건을 포함함 -동작하는 것인, 흡입기 사용 이벤트에 기초하여 난방 환기 및 공조(HVAC) 시스템을 제어하기 위한 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>아일랜드, 워터포드, 코크 로드, 아이디에이 인더스트리얼 이스테이트, 유닛 ***</address><code>520120661577</code><country>아일랜드</country><engName>Norton (Waterford) Limited</engName><name>노턴 (워터포드) 리미티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>이스라엘 ******...</address><code> </code><country> </country><engName>NAUMOV, Michael</engName><name>나우모프 마이클</name></inventorInfo><inventorInfo><address>이스라엘 *******...</address><code> </code><country> </country><engName>NIR, Yaron</engName><name>니르 야론</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001573</code><country>대한민국</country><engName>Kim Jin Hoe</engName><name>김진회</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 서대문구 충정로 ** (충정로*가) 풍산빌딩 **층(리인터내셔널특허법률사무소)</address><code>919980001580</code><country>대한민국</country><engName>Kim Tae Hong</engName><name>김태홍</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/094,509</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.05.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-0553841-83</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.05.24</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0083777-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2024.10.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1138246-16</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2024.10.18</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1138247-62</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237016987.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93dbe8e04d9fd12be1c8ef7f1b7a723c4ae43be37c3e54aa9e7b2abe6cdb9ca13d0470c45f187cf632b31ebfc03edc2b7417239d88c8b9373d</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf07687b09e03c1cf996c4078783dfa947f241cec0e2d60c061e42ba238d60a5462c5236ddcfc707c190da83ce72a9ef0d2082149f0e2de7b6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>