<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:07:53.753</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.08.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7042680</applicationNumber><claimCount>117</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>염기 해상도에서 유전자 보존 및 발현 보존의 인공 지능 기반 검출</inventionTitle><inventionTitleEng>ARTIFICIAL INTELLIGENCE-BASED DETECTION OF GENE CONSERVATION AND EXPRESSION PRESERVATION AT BASE RESOLUTION</inventionTitleEng><openDate>2025.04.10</openDate><openNumber>10-2025-0048658</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.12.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 40/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 25/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 20/20</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G16B 30/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/0464</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/044</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/045</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/048</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2019.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 20/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 개시된 기술은 유전자 보존 및 발현 보존을 검출하는 것에 관한 것이다. 특히, 개시된 기술은 진화 보존, 전사 개시 또는 후생적 신호를 나타낼 수 있는 염색질 형태로 시퀀스의 복수의 대체 표현(300)의 생성을 통해 염기 해상도에서 기준 유전 시퀀스(302)의 변이체와 비교하여 기준 유전 시퀀스(302)에 대한 유전자 보존 및 후생적 신호를 검출하는 것, 유전자 발현 대체 분류기(2700)에 복수의 대체 염색질 시퀀스를 매핑하여 변이체에 대한 유전자 발현 클래스 예측을 생성하는 것, 및 병원성 예측기에 대체 염색질 시퀀스를 매핑하여 변이체의 병원성을 검출하는 것에 관한 것이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.02.08</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024030606</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.08.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/029477</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 염기 해상도에서 유전자 발현의 변화를 검출하는 인공 지능 기반 시스템으로서,시퀀스 데이터베이스에 액세스하고 입력 염기 시퀀스를 생성하는 입력 생성 로직으로서, 상기 입력 염기 시퀀스는 타깃 염기 시퀀스를 포함하고, 상기 타깃 염기 시퀀스는 하류 컨텍스트 염기를 갖는 우측 염기 시퀀스 및 상류 컨텍스트 염기를 갖는 좌측 염기 시퀀스에 의해 플랭킹되는, 상기 입력 생성 로직;상기 입력 염기 시퀀스를 처리하고 상기 입력 염기 시퀀스의 대체 표현을 생성하는 생물학적 양 모델; 및상기 입력 염기 시퀀스의 대체 표현을 처리하고 복수의 생물학적 양 출력 시퀀스를 생성하는 생물학적 양 출력 생성 로직을 포함하되, 상기 복수의 생물학적 양 출력 시퀀스에서 제1 생물학적 양 출력 시퀀스는 상기 타깃 염기 시퀀스에서의 각각의 타깃 염기에 대한 제1 각각의 염기 당 생물학적 양 출력을 포함하고,  상기 제1 각각의 염기 당 생물학적 양 출력은 복수의 종에 걸쳐 상기 각각의 타깃 염기의 각각의 진화 보존 측정치를 특정하고, 상기 복수의 생물학적 양 출력 시퀀스에서 제2 생물학적 양 출력 시퀀스는 상기 타깃 염기 시퀀스에서의 각각의 타깃 염기에 대한 제2 각각의 염기 당 생물학적 양 출력을 포함하고,  상기 제2 각각의 염기 당 생물학적 양 출력은 상기 타깃 염기 시퀀스에서의 각각의 위치에서 상기 각각의 타깃 염기의 각각의 전사 개시 측정치를 특정하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 각각의 진화 보존 측정치는 신경 치환의 널 모델로부터의 편차를 특정하여 보존으로서 상기 타깃 염기 시퀀스에서의 주어진 위치에서 주어진 타깃 염기의 치환율의 감소를 검출하고, 가속으로서 상기 주어진 위치에서 상기 주어진 타깃 염기의 치환율의 증가를 검출하는 계통 P-값(phyloP) 점수인, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 각각의 진화 보존 측정치는 보존된 상태 또는 비보존된 상태를 갖는 주어진 위치에서 주어진 목표 염기의 사후 확률을 특정하는 phastCons 점수인, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제2항에 있어서, 상기 각각의 진화 보존 측정치는 상기 복수의 종에 걸쳐 상기 주어진 위치에서 상기 주어진 타깃 염기의 치환의 수 감소를 특정하는 게놈 진화 속도 프로파일링(GERP) 점수인, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 각각의 전사 개시 측정치는 상기 주어진 위치에서 상기 주어진 타깃 염기의 전사 개시 빈도를 특정하는 유전자 발현(CAGE) 점수의 캡 분석인, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항에 있어서, 상기 복수의 생물학적 양 출력 시퀀스에서의 제3 생물학적 양 출력 시퀀스는 상기 타깃 염기 시퀀스에서의 상기 각각의 타깃 염기에 대한 제3 각각의 염기 당 생물학적 양 출력을 포함하고,상기 제3 각각의 염기 당 생물학적 양 출력은 상기 타깃 염기 시퀀스에서의 각각의 위치에서 상기 각각의 타깃 염기의 각각의 후생적 신호 수준 측정치를 특정하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 후생적 신호 수준은 DNase I-과민성 부위(DHS) 또는 시퀀싱을 이용한 트랜스포사제 접근가능 염색질에 대한 분석(ATAC-Seq)을 특정하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 후생적 신호 수준은 전사 인자(TF) 결합을 특정하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 후생적 신호 수준은 히스톤 수정(HM) 마크를 특정하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 추가로:상기 복수의 생물학적 양 출력 시퀀스를 처리하고 상기 복수의 생물학적 양 출력 시퀀스의 대체 표현을 생성하는 유전자 발현 모델; 및상기 복수의 생물학적 양 출력 시퀀스의 대체 표현을 처리하고, 상기 타깃 염기 시퀀스에서의 상기 각각의 타깃 염기에 대한 각각의 염기 당 유전자 발현 출력의 유전자 발현 출력 시퀀스를 생성하는 유전자 발현 출력 생성 로직을 포함하도록 구성되되; 상기 주어진 위치에서 상기 주어진 타깃 염기에 대한 상기 유전자 발현 출력 시퀀스에서 주어진 염기 당 유전자 발현 출력은 상기 주어진 위치에서 상기 주어진 타깃 염기의 유전자 발현 수준의 척도를 특정하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 유전자 발현 수준은 CAGE 전사 시작 부위(CTSS)와 같은 염기 당 메트릭으로 측정되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제10항에 있어서, 상기 유전자 발현 수준은 TPM(transcripts per million) 또는 RPKM(reads per kilobase of transcript)과 같은 유전자 당 메트릭으로 측정되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제10항에 있어서, 상기 유전자 발현 수준은 FPKM(fragments per kilobase million)과 같은 유전자 당 메트릭으로 측정되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 변이체 분류 로직을 포함하도록 추가로 구성되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 변이체 분류 로직은 상기 시퀀스 데이터베이스에 액세스하고 기준 염기 시퀀스를 생성하는 기준 입력 생성 로직을 포함하도록 추가로 구성되고, 상기 기준 염기 시퀀스는 기준 타깃 염기 시퀀스를 포함하고, 상기 기준 타깃 염기 시퀀스는 분석 중인 위치에서의 기준 염기를 포함하고, 상기 기준 염기는 하류 컨텍스트 염기를 갖는 우측 염기 시퀀스 및 상류 컨텍스트 염기를 갖는 좌측 염기 시퀀스에 의해 플랭킹되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제15항에 있어서, 상기 변이체 분류 로직은 상기 시퀀스 데이터베이스에 액세스하고 대체 염기 시퀀스를 생성하는 대체 입력 생성 로직을 포함하도록 추가로 구성되고, 상기 대체 염기 시퀀스는 대체 타깃 염기 시퀀스를 포함하고, 상기 대체 타깃 염기 시퀀스는 상기 분석 중 위치에서 대체 염기를 포함하고, 상기 대체 염기는 상기 하류 컨텍스트 염기를 갖는 상기 우측 염기 시퀀스 및 상기 상류 컨텍스트 염기를 갖는 상기 좌측 염기 시퀀스에 의해 플랭킹되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제15항에 있어서, 상기 변이체 분류 로직은, 상기 생물학적 양 모델이 상기 기준 염기 시퀀스를 처리하고 상기 기준 염기 시퀀스의 대체 표현을 생성하게 하고, 추가로 상기 생물학적 양 출력 생성 로직이 상기 기준 염기 시퀀스의 대체 표현을 처리하고 복수의 기준 생물학적 양 출력 시퀀스를 생성하게 하는 기준 처리 로직을 포함하도록 추가로 구성되고,상기 복수의 기준 생물학적 양 출력 시퀀스에서 각각의 기준 생물학적 양 출력 시퀀스는 상기 기준 타깃 염기 시퀀스에서의 각각의 기준 타깃 염기에 대한 각각의 염기 당 기준 생물학적 양 출력을 포함하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 복수의 기준 생물학적 양 출력 시퀀스에서의 제1 기준 생물학적 양 출력 시퀀스는 상기 기준 타깃 염기 시퀀스에서의 각각의 기준 타깃 염기에 대한 제1 각각의 염기 당 기준 생물학적 양 출력을 포함하고,상기 제1 각각의 염기 당 기준 생물학적 양 출력은 상기 복수의 종에 걸쳐 상기 각각의 기준 타깃 염기의 각각의 진화 보존 측정치를 특정하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 복수의 기준 생물학적 양 출력 시퀀스에서의 제2 기준 생물학적 양 출력 시퀀스는 상기 기준 타깃 염기 시퀀스에서의 상기 각각의 기준 타깃 염기에 대한 제2 각각의 염기 당 기준 생물학적 양 출력을 포함하고,상기 제2 각각의 염기 당 기준 생물학적 양 출력은 상기 기준 타깃 염기 시퀀스에서의 각각의 위치에서 상기 각각의 기준 타깃 염기의 각각의 전사 개시 측정치를 특정하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제16항에 있어서, 상기 변이체 분류 로직은, 상기 생물학적 양 모델이 상기 대체 염기 시퀀스를 처리하고 상기 대체 염기 시퀀스의 대체 표현을 생성하게 하고, 추가로 상기 생물학적 양 출력 생성 로직이 상기 대체 염기 시퀀스의 대체 표현을 처리하고 복수의 대체 생물학적 양 출력 시퀀스를 생성하게 하는 대체 처리 로직을 포함하도록 추가로 구성되고,상기 복수의 대체 생물학적 양 출력 시퀀스에서 각각의 대체 생물학적 양 출력 시퀀스는 상기 대체 타깃 염기 시퀀스에서의 각각의 대체 타깃 염기에 대한 각각의 염기 당 대체 생물학적 양 출력을 포함하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 복수의 대체 생물학적 양 출력 시퀀스에서의 제1 대체 생물학적 양 출력 시퀀스는 상기 대체 타깃 염기 시퀀스에서의 각각의 대체 타깃 염기에 대한 제1 각각의 염기 당 대체 생물학적 양 출력을 포함하고,상기 제1 각각의 염기 당 대체 생물학적 양 출력은 상기 복수의 종에 걸쳐 상기 각각의 대체 타깃 염기의 각각의 진화 보존 측정치를 특정하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제20항에 있어서, 상기 복수의 대체 생물학적 양 출력 시퀀스에서의 제2 대체 생물학적 양 출력 시퀀스는 상기 대체 타깃 염기 시퀀스에서의 상기 각각의 대체 타깃 염기에 대한 제2 각각의 염기 당 대체 생물학적 양 출력을 포함하고,상기 제2 각각의 염기 당 대체 생물학적 양 출력은 상기 대체 타깃 염기 시퀀스에서의 각각의 위치에서 상기 각각의 대체 타깃 염기의 각각의 전사 개시 측정치를 특정하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제20항에 있어서, 상기 변이체 분류 로직은 상기 제1 기준 생물학적 양 출력 시퀀스 및 상기 제1 대체 생물학적 양 출력 시퀀스를 위치별로 비교하고, 상기 제1 기준 생물학적 양 출력 시퀀스 및 상기 제1 대체 생물학적 양 출력 시퀀스에서의 위치에 대한 제1 위치별 시퀀스 차이를 갖는 제1 델타 시퀀스를 생성하는 병원성 예측 로직을 포함하도록 추가로 구성되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 병원성 예측 로직은 상기 제2 기준 생물학적 양 출력 시퀀스 및 상기 제2 대체 생물학적 양 출력 시퀀스를 위치별로 비교하고, 상기 제2 기준 생물학적 양 출력 시퀀스 및 상기 제2 대체 생물학적 양 출력 시퀀스에서의 위치에 대한 제2 위치별 시퀀스 차이를 갖는 제2 델타 시퀀스를 생성하도록 추가로 구성되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 병원성 예측 로직은 상기 제1 델타 시퀀스 및 상기 제2 델타 시퀀스에 의존하여 상기 대체 염기에 대한 병원성 예측을 생성하도록 추가로 구성되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 병원성 예측 로직은 상기 제1 위치별 시퀀스 차이를 제1 누적 시퀀스 값으로 누적하고, 상기 제2 위치별 시퀀스 차이를 제2 누적 시퀀스 값으로 누적하도록 추가로 구성되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 제1 누적 시퀀스 값은 상기 제1 위치별 시퀀스 차이의 평균이고, 상기 제2 누적 시퀀스 값은 상기 제2 위치별 시퀀스 차이의 평균인, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제26항에 있어서, 상기 제1 누적 시퀀스 값은 상기 제1 위치별 시퀀스 차이의 합이고, 상기 제2 누적 시퀀스 값은 상기 제2 위치별 시퀀스 차이의 합인, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제26항에 있어서, 상기 병원성 예측 로직은 상기 제1 누적 시퀀스 값 및 상기 제2 누적 시퀀스 값에 의존하여 상기 대체 염기에 대한 상기 병원성 예측을 생성하도록 추가로 구성되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서, 상기 병원성 예측 로직은 상기 제1 누적 시퀀스 값 및 상기 제2 누적 시퀀스 값의 평균에 의존하여 상기 대체 염기에 대한 상기 병원성 예측을 생성하도록 추가로 구성되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제29항에 있어서, 상기 병원성 예측 로직은 상기 제1 누적 시퀀스 값 및 상기 제2 누적 시퀀스 값의 합에 의존하여 상기 대체 염기에 대한 상기 병원성 예측을 생성하도록 추가로 구성되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>32. 제23항에 있어서, 상기 병원성 예측 로직은 상기 제1 위치별 시퀀스 차이에 기초하여 상기 제1 델타 시퀀스에서의 위치를 보존된 상태 또는 비보존된 상태에 속하는 것으로 분류하도록 추가로 구성되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>33. 제32항에 있어서, 상기 병원성 예측 로직은 상기 제2 델타 시퀀스에서의 해당 위치를 상기 보존 상태에 속하는 것으로 분류된 상기 제1 델타 시퀀스에서의 해당 위치와 일치하는 신호 상태에 속하는 것으로 분류하고, 상기 제2 델타 시퀀스에서의 해당 위치를 상기 비보존 상태에 속하는 것으로 분류된 상기 제1 델타 시퀀스에서의 해당 위치와 일치하는 노이즈 상태에 속하는 것으로 분류하도록 추가로 구성되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>34. 제33항에 있어서, 상기 병원성 예측 로직은 상기 제2 위치별 시퀀스 차이의 하위 세트를 변조된 누적 시퀀스 값으로 누적하도록 추가로 구성되고,상기 제2 위치별 시퀀스 차이의 하위 세트에서의 제2 위치별 시퀀스 차이는 상기 신호 상태에 속하는 것으로 분류되는 상기 제2 델타 시퀀스에서의 해당 위치에 위치하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>35. 제34항에 있어서, 상기 병원성 예측 로직은 상기 변조된 누적 시퀀스 값에 의존하여 상기 대체 염기에 대한 상기 병원성 예측을 생성하도록 추가로 구성되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>36. 제34항에 있어서, 상기 변조된 누적 시퀀스 값은 상기 제2 위치별 시퀀스 차이의 하위 세트에서의 상기 제2 위치별 시퀀스 차이의 평균인, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>37. 제34항에 있어서, 상기 변조된 누적 시퀀스 값은 상기 제2 위치별 시퀀스 차이의 하위 세트에서의 상기 제2 위치별 시퀀스 차이의 합인, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>38. 제24항에 있어서, 상기 병원성 예측 로직은 상기 제1 기준 생물학적 양 출력 시퀀스 및 상기 제1 대체 생물학적 양 출력 시퀀스의 각각의 부분을 위치별로 비교하고, 상기 각각의 부분에서의 위치에 대해 제1 위치별 하위 시퀀스 차이를 갖는 제1 델타 하위 시퀀스를 생성하도록 추가로 구성되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>39. 제38항에 있어서, 상기 병원성 예측 로직은 상기 제2 기준 생물학적 양 출력 시퀀스 및 상기 제2 대체 생물학적 양 출력 시퀀스의 각각의 부분을 위치별로 비교하고, 상기 각각의 부분에서의 위치에 대해 제2 위치별 하위 시퀀스 차이를 갖는 제2 델타 하위 시퀀스를 생성하도록 추가로 구성되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>40. 제39항에 있어서, 상기 각각의 부분은 상기 분석 중 위치 주위의 우측 및 좌측 플랭킹 위치에 걸쳐 있는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>41. 제40항에 있어서, 상기 병원성 예측 로직은 상기 제1 델타 하위 시퀀스 및 상기 제2 델타 하위 시퀀스에 의존하여 상기 대체 염기에 대한 병원성 예측을 생성하도록 추가로 구성되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>42. 제40항에 있어서, 상기 병원성 예측 로직은 상기 제1 위치별 하위 시퀀스 차이를 제1 누적된 하위 시퀀스 값으로 누적하고, 상기 제2 위치별 하위 시퀀스 차이를 제2 누적된 하위 시퀀스 값으로 누적하도록 추가로 구성되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>43. 제42항에 있어서, 상기 제1 누적 하위 시퀀스 값은 상기 제1 위치별 하위 시퀀스 차이의 평균이고, 상기 제2 누적 하위 시퀀스 값은 상기 제2 위치별 하위 시퀀스 차이의 평균인, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>44. 제42항에 있어서, 상기 제1 누적 하위 시퀀스 값은 상기 제1 위치별 하위 시퀀스 차이의 합이고, 상기 제2 누적 하위 시퀀스 값은 상기 제2 위치별 하위 시퀀스 차이의 합인, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>45. 제42항에 있어서, 상기 병원성 예측 로직은 상기 제1 축적된 하위 시퀀스 값 및 상기 제2 축적된 하위 시퀀스 값에 의존하여 상기 대체 염기에 대한 상기 병원성 예측을 생성하도록 추가로 구성되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>46. 제45항에 있어서, 상기 병원성 예측 로직은 상기 제1 누적 하위 시퀀스 값 및 상기 제2 누적 하위 시퀀스 값의 평균에 의존하여 상기 대체 염기에 대한 상기 병원성 예측을 생성하도록 추가로 구성되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>47. 제45항에 있어서, 상기 병원성 예측 로직은 상기 제1 누적 하위 시퀀스 값 및 상기 제2 누적 하위 시퀀스 값의 합에 의존하여 상기 대체 염기에 대한 상기 병원성 예측을 생성하도록 추가로 구성되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>48. 제38항에 있어서, 상기 병원성 예측 로직은 상기 제1 위치별 하위 시퀀스 차이에 기초하여 상기 제1 델타 하위 시퀀스에서의 위치를 보존된 상태 또는 비보존된 상태에 속하는 것으로 분류하도록 추가로 구성되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>49. 제48항에 있어서, 상기 병원성 예측 로직은 상기 제2 델타 하위 시퀀스에서의 해당 위치를 상기 보존 상태에 속하는 것으로 분류된 상기 제1 델타 하위 시퀀스에서의 해당 위치와 일치하는 신호 상태에 속하는 것으로 분류하고, 상기 제2 델타 하위 시퀀스에서의 해당 위치를 상기 비보존 상태에 속하는 것으로 분류된 상기 제1 델타 하위 시퀀스에서의 해당 위치와 일치하는 노이즈 상태에 속하는 것으로 분류하도록 추가로 구성되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>50. 제49항에 있어서, 상기 병원성 예측 로직은 상기 제2 위치별 하위 시퀀스 차이의 하위 세트를 변조된 누적 하위 시퀀스 값으로 누적하도록 추가로 구성되고,상기 제2 위치별 하위 시퀀스 차이의 하위 세트에서의 제2 위치별 하위 시퀀스 차이는 상기 신호 상태에 속하는 것으로 분류되는 상기 제2 델타 하위 시퀀스에서의 해당 위치에 위치하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>51. 제50항에 있어서, 상기 병원성 예측 로직은 상기 변조된 누적 하위 시퀀스 값에 의존하여 상기 대체 염기에 대한 상기 병원성 예측을 생성하도록 추가로 구성되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>52. 제50항에 있어서, 상기 변조된 누적 하위 시퀀스 값은 상기 제2 위치별 하위 시퀀스 차이의 하위 세트에서의 상기 제2 위치별 하위 시퀀스 차이의 평균인, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>53. 제50항에 있어서, 상기 변조된 누적 하위 시퀀스 값은 상기 제2 위치별 하위 시퀀스 차이의 하위 세트에서의 상기 제2 위치별 하위 시퀀스 차이의 합인, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>54. 제1항에 있어서, 상기 타깃 염기 시퀀스는 유전자의 코딩 영역인, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>55. 제1항에 있어서, 상기 타깃 염기 시퀀스는 유전자의 비-코딩 영역인, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>56. 제55항에 있어서, 상기 비-코딩 영역은 전사 시작 부위, 5개의 프라임 비변환 영역(UTR), 3개의 프라임 UTR, 인핸서 및 프로모터에 걸쳐 있는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>57. 제16항에 있어서, 상기 대체 염기는 이상치 개체의 코호트 중 하나의 이상치 개체에서만 발생하는 단일 변이체이고,이상치 개체의 코호트에서 이상치 개체는 극한 수준의 유전자 발현을 나타내는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>58. 제56항에 있어서, 극한 수준의 유전자 발현은 정규화된 유전자 발현 수준의 꼬리 사분위로부터 결정되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>59. 제57항에 있어서, 극한 수준의 유전자 발현은 과다 유전자 발현 및 과소 유전자 발현을 포함하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>60. 제56항에 있어서, 상기 단일 변이체는 코딩 변이체인, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>61. 제56항에 있어서, 상기 단일 변이체는 비-코딩 변이체인, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>62. 제60항에 있어서, 상기 비-코딩 변이체는 프로모터 변이체인, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>63. 제60항에 있어서, 상기 비-코딩 변이체는 인핸서 변이체인, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>64. 제1항에 있어서, 상기 생물학적 양 모델은 제1 가중치 세트를 갖고,상기 생물학적 양 출력 생성 로직은 제2 가중치 세트를 갖는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>65. 제62항에 있어서, 훈련 동안, 상기 생물학적 양 모델의 제1 가중치 세트를 처음부터 훈련시켜 상기 입력 염기 시퀀스를 처리하고 상기 입력 염기 시퀀스의 대체 표현을 생성하고,상기 생물학적 양 출력 생성 로직의 제2 가중치 세트를 상기 생물학적 양 모델의 제1 가중치 세트로 처음부터 그리고 종단 간으로 훈련시켜 상기 입력 염기 시퀀스의 대체 표현을 처리하고 상기 복수의 생물학적 양 출력 시퀀스를 생성하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>66. 제63항에 있어서, 추론 동안, 상기 생물학적 양 모델은 상기 훈련된 제1 가중치 세트를 사용하고,상기 추론 동안, 상기 생물학적 양 출력 생성 로직은 상기 훈련된 제2 가중치 세트를 사용하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>67. 제1항에 있어서, 상기 유전자 발현 모델은 제3 가중치 세트를 갖고,상기 유전자 발현 출력 생성 로직은 제4 가중치 세트를 갖는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>68. 제65항에 있어서, 상기 유전자 발현 모델의 제3 가중치 세트를 처음부터 훈련시켜 상기 복수의 생물학적 양 출력 시퀀스를 처리하고 상기 복수의 생물학적 양 출력 시퀀스의 대체 표현을 생성하고,상기 유전자 발현 출력 생성 로직의 제4 가중치 세트를 상기 유전자 발현 모델의 제3 가중치 세트로 처음부터 그리고 종단 간으로 훈련시켜 상기 복수의 생물학적 양 출력 시퀀스의 대체 표현을 처리하고 상기 유전자 발현 출력 시퀀스를 생성하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>69. 제66항에 있어서, 추론 동안, 상기 유전자 발현 모델은 상기 훈련된 제3 가중치 세트를 사용하고,상기 추론 동안, 상기 유전자 발현 출력 생성 로직은 상기 훈련된 제4 가중치 세트를 사용하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>70. 제65항에 있어서, 훈련 동안, 상기 생물학적 양 모델의 제1 가중치 세트를 먼저 처음부터 훈련시켜 상기 입력 염기 시퀀스를 처리하고 상기 입력 염기 시퀀스의 대체 표현을 생성한 다음, 상기 유전자 발현 모델의 제3 가중치 세트의 치환으로 재훈련시켜 상기 복수의 생물학적 양 출력 시퀀스를 처리하고 상기 복수의 생물학적 양 출력 시퀀스의 대체 표현을 생성하고,상기 유전자 발현 출력 생성 로직의 제4 가중치 세트를 상기 유전자 발현 모델에서 치환된 상기 훈련된 제1 가중치 세트로 처음부터 그리고 종단 간으로 훈련시켜 상기 유전자 발현 모델에서 치환된 상기 훈련된 제1 가중치 세트에 의해 생성된 상기 복수의 생물학적 양 출력 시퀀스의 대체 표현을 처리하고 상기 유전자 발현 출력 시퀀스를 생성하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>71. 제68항에 있어서, 추론 동안, 상기 생물학적 양 모델은 상기 재훈련된 제1 가중치 세트를 사용하고,상기 추론 동안, 상기 생물학적 양 출력 생성 로직은 상기 훈련된 제2 가중치 세트를 사용하고,추론 동안, 상기 유전자 발현 모델은 상기 재훈련된 제1 가중치 세트를 사용하고,상기 추론 동안, 상기 유전자 발현 출력 생성 로직은 상기 훈련된 제4 가중치 세트를 사용하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>72. 제17항에 있어서, 훈련 동안, 상기 생물학적 양 모델의 제1 가중치 세트를 먼저 처음부터 훈련시켜 상기 입력 염기 시퀀스를 처리하고 상기 입력 염기 시퀀스의 대체 표현을 생성하고,상기 훈련 동안, 상기 생물학적 양 출력 생성 로직의 제2 가중치 세트를 먼저 상기 생물학적 양 모델의 제1 가중치 세트로 처음부터 그리고 종단 간으로 훈련시켜 상기 입력 염기 시퀀스의 대체 표현을 처리하고 상기 복수의 생물학적 양 출력 시퀀스를 생성하고,상기 훈련 동안, 그 다음, 상기 생물학적 양 모델의 훈련된 제1 가중치 세트를 재훈련시켜 상기 기준 염기 시퀀스를 처리하고 상기 기준 염기 시퀀스의 대체 표현을 생성하고, 상기 대체 염기 시퀀스를 처리하고 상기 대체 염기 시퀀스의 대체 표현을 생성하고,상기 훈련 동안, 그 다음, 상기 생물학적 양 출력 생성 로직의 훈련된 제2 가중치 세트를 상기 생물학적 양 모델의 훈련된 제1 가중치 세트로 종단 간으로 재훈련시켜 상기 기준 염기 시퀀스의 대체 표현을 처리하고 상기 복수의 기준 생물학적 양 출력 시퀀스를 생성하고, 상기 대체 염기 시퀀스의 대체 표현을 처리하고 상기 복수의 대체 생물학적 양 출력 시퀀스를 생성하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>73. 제70항에 있어서, 추론 동안, 상기 생물학적 양 모델은 상기 훈련된 제1 가중치 세트를 사용하고,상기 추론 동안, 상기 생물학적 양 출력 생성 로직은 상기 재훈련된 제2 가중치 세트를 사용하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>74. 제23항에 있어서, 상기 병원성 예측 로직은 제5 가중치 세트를 갖는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>75. 제72항에 있어서, 훈련 동안, 상기 생물학적 양 모델의 제1 가중치 세트를 먼저 처음부터 훈련시켜 상기 입력 염기 시퀀스를 처리하고 상기 입력 염기 시퀀스의 대체 표현을 생성하고,상기 훈련 동안, 상기 생물학적 양 출력 생성 로직의 제2 가중치 세트를 먼저 상기 생물학적 양 모델의 제1 가중치 세트로 처음부터 그리고 종단 간으로 훈련시켜 상기 입력 염기 시퀀스의 대체 표현을 처리하고 상기 복수의 생물학적 양 출력 시퀀스를 생성하고,상기 훈련 동안, 그 다음, 상기 생물학적 양 모델의 훈련된 제1 가중치 세트 및 상기 생물학적 양 출력 생성 로직의 훈련된 제2 가중치 세트를 종단 간으로 재훈련시켜 대체 염기에 대한 병원성 예측을 생성하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>76. 제73항에 있어서, 추론 동안, 상기 생물학적 양 모델은 상기 재훈련된 제1 가중치 세트를 사용하고,상기 추론 동안, 상기 생물학적 양 출력 생성 로직은 상기 재훈련된 제2 가중치 세트를 사용하고,상기 추론 동안, 상기 병원성 예측 로직은 상기 훈련된 제5 가중치 세트를 사용하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>77. 제18항에 있어서, 상기 제1 각각의 염기 당 기준 생물학적 양 출력은 상기 기준 타깃 염기 시퀀스에서의 상기 각각의 위치에서 상기 각각의 기준 타깃 염기의 각각의 제1 기준 후생적 신호 수준 측정치를 특정하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>78. 제29항에 있어서, 상기 제2 각각의 염기 당 기준 생물학적 양 출력은 상기 기준 타깃 염기 시퀀스에서의 상기 각각의 위치에서 상기 각각의 기준 타깃 염기의 각각의 제2 기준 후생적 신호 수준 측정치를 특정하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>79. 제21항에 있어서, 상기 제1 각각의 염기 당 대체 생물학적 양 출력은 상기 대체 타깃 염기 시퀀스에서의 상기 각각의 위치에서 상기 각각의 대체 타깃 염기의 각각의 제1 대체 후생적 신호 수준 측정치를 특정하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>80. 제22항에 있어서, 상기 제2 각각의 염기 당 대체 생물학적 양 출력은 상기 대체 타깃 염기 시퀀스에서의 상기 각각의 위치에서 상기 각각의 대체 타깃 염기의 각각의 제2 대체 후생적 신호 수준 측정치를 특정하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>81. 제1항에 있어서, 훈련 동안, 상기 생물학적 양 모델 및 상기 생물학적 양 출력 생성 로직을 먼저 처음부터 그리고 종단 간으로 훈련시켜 입력 염기 시퀀스의 분석을 염기별 진화 보존 염색질 시퀀스로 변환한 다음, 종단 간으로 재훈련시켜 입력 염기 시퀀스의 분석을 염기별 전사 개시 빈도 염색질 시퀀스로 변환하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>82. 제1항에 있어서, 훈련 동안, 상기 생물학적 양 모델 및 상기 생물학적 양 출력 생성 로직을 먼저 처음부터 그리고 종단 간으로 훈련시켜 입력 염기 시퀀스의 분석을 염기별 후생적 신호 수준 염색질 시퀀스로 변환한 다음, 종단 간으로 재훈련시켜 입력 염기 시퀀스의 분석을 염기별 진화 보존 염색질 시퀀스로 변환하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>83. 제1항에 있어서, 훈련 동안, 상기 생물학적 양 모델 및 상기 생물학적 양 출력 생성 로직을 먼저 처음부터 그리고 종단 간으로 훈련시켜 입력 염기 시퀀스의 분석을 염기별 후생적 신호 수준 염색질 시퀀스로 변환한 다음, 종단 간으로 재훈련시켜 입력 염기 시퀀스의 분석을 염기별 전사 개시 빈도 염색질 시퀀스로 변환하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>84. 제1항에 있어서, 훈련 동안, 상기 생물학적 양 모델 및 상기 생물학적 양 출력 생성 로직을 먼저 처음부터 그리고 종단 간으로 훈련시켜 입력 염기 시퀀스의 분석을 염기별 후생적 신호 수준 염색질 시퀀스로 변환한 다음, 종단 간으로 재훈련시켜 입력 염기 시퀀스의 분석을 염기별 진화 보존 염색질 시퀀스 및 염기별 전사 개시 빈도 염색질 시퀀스로 변환하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>85. 제1항에 있어서, 복수의 후생적 효과에 의해 교란된 변이체를 포함하는 훈련 입력 기본 시퀀스의 제1 훈련 세트를 포함하도록 추가로 구성되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>86. 제83항에 있어서, 상기 복수의 후생적 효과에서의 후생적 효과는 염색체 간 효과, 유전자 내 효과, 집단 구조 및 조상 효과, 발현 잔차의 확률적 추정(PEER) 효과, 환경 효과, 성별 효과, 일괄 효과, 유전자형 플랫폼 효과, 및/또는 라이브러리 구축 프로토콜 효과를 포함하고, PEER는 &quot;발현 잔차의 확률적 추정&quot;을 의미하고, 인자 분석 방법을 사용하여 유전자 발현 프로파일에서 숨겨진 결정요인과 해당 효과를 추론하는 Bayesian 접근법의 모음인, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>87. 제83항에 있어서, 상기 복수의 후생적 효과에 의해 교란되지 않은 변이체를 포함하는 훈련 입력 염기 시퀀스의 제2 훈련 세트를 포함하도록 추가로 구성되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>88. 제85항에 있어서, 상기 제2 훈련 세트에서의 상기 변이체는 유전자 발현을 변경하고 극한 수준의 유전자 발현을 유발하도록 신뢰성 있게 결정되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>89. 제86항에 있어서, 상기 제2 훈련 세트에서의 상기 변이체는 유전자 발현 수준을 증가시키는 과다 발현 유발 변이체를 포함하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>90. 제86항에 있어서, 상기 제2 훈련 세트에서의 상기 변이체는 유전자 발현 수준을 감소시키는 과소 발현 유발 변이체를 포함하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>91. 제87항에 있어서, 상기 제2 훈련 세트는 상기 유발 유전자 과다 발현 가능성을 특정하는 상기 변이체에 대한 과다 발현 확률을 특정하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>92. 제88항에 있어서, 상기 제2 훈련 세트는 상기 변이체 유발 유전자 과소 발현 가능성을 특정하는 상기 변이체에 대한 과소 발현 확률을 특정하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>93. 제86항에 있어서, 상기 제2 훈련 세트에서의 각각의 변이체는 이상치 개체의 코호트 중 단지 하나의 이상치 개체에서 발생하는 단독 변이체이고,이상치 개체의 코호트에서 이상치 개체는 극한 수준의 유전자 발현을 나타내는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>94. 제91항에 있어서, 극한 수준의 유전자 발현은 정규화된 유전자 발현 수준의 꼬리 사분위로부터 결정되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>95. 제91항에 있어서, 극한 수준의 유전자 발현은 과다 유전자 발현 및 과소 유전자 발현을 포함하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>96. 제91항에 있어서, 상기 단일 변이체는 코딩 변이체인, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>97. 제91항에 있어서, 상기 단일 변이체는 비-코딩 변이체인, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>98. 제95항에 있어서, 상기 비-코딩 변이체는 5개의 프라임 비변환 영역(UTR) 변이체, 3개의 프라임 UTR 변이체, 인핸서 변이체, 또는 프로모터 변이체인, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>99. 제85항에 있어서, 상기 제2 훈련 세트에서의 상기 변이체는 복수의 조직 유형에 걸쳐 있는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>100. 제85항에 있어서, 상기 제2 훈련 세트에서의 상기 변이체는 복수의 셀 유형에 걸쳐 있는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>101. 제1항에 있어서, 상기 입력 염기 시퀀스 및 상기 복수의 생물학적 양 출력 시퀀스는 상기 복수의 조직 유형에 걸쳐 있는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>102. 제1항에 있어서, 상기 입력 염기 시퀀스 및 상기 복수의 생물학적 양 출력 시퀀스는 상기 복수의 셀 유형에 걸쳐 있는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>103. 제10항에 있어서, 상기 유전자 발현 출력 시퀀스는 상기 복수의 조직 유형에 걸쳐 있는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>104. 제10항에 있어서, 상기 유전자 발현 출력 시퀀스는 상기 복수의 셀 유형에 걸쳐 있는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>105. 제1항에 있어서, 상기 생물학적 양 모델 및 상기 생물학적 양 출력 생성 로직을 먼저 상기 제1 훈련 세트에서 종단 간으로 훈련시킨 다음, 상기 제2 훈련 세트에서 재훈련시키는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>106. 제1항에 있어서, 상기 제2 훈련 세트에서의 상기 변이체는 유전자 발현 변동을 나타내는 제1 기준 진리 라벨로 라벨링된 병원성 세트로서 사용되고, 공통 변이체는 유전자 발현 비변동을 나타내는 제2 기준 진리 라벨로 라벨링된 양성 세트로서 사용되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>107. 제104항에 있어서, 상기 양성 세트는 트리뉴클레오티드 컨텍스트, 동종 중합체, k-mer, 이웃 GC 빈도 및 시퀀싱 깊이에 대해 균형을 이루는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>108. 제104항에 있어서, 상기 과다 발현 확률 및 상기 과소 발현 확률에 적용된 컷오프 확률에 기초하여, 상기 제2 훈련 세트에서의 상기 변이체는 유전자 발현 증가를 나타내는 제1 기준 진리 라벨을 갖는 과다 발현 변이체 훈련 세트, 유전자 발현 감소를 나타내는 제2 기준 진리 라벨을 갖는 과다 발현 변이체 훈련 세트, 및 유전자 발현 유지를 나타내는 신경 발현 변이체 훈련 세트로 분할되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>109. 제10항에 있어서, 상기 유전자 발현 모델 및 상기 유전자 발현 출력 생성 로직은 먼저 상기 제1 훈련 세트에서 종단 간으로 훈련시킨 다음, 상기 제2 훈련 세트에서 재훈련되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>110. 제1항에 있어서, 상기 생물학적 양 모델 및 상기 생물학적 양 출력 생성 로직을 먼저 상기 제1 훈련 세트에서 종단 간으로 훈련시킨 다음, 홀수 염색체에서 발생하는 상기 제2 훈련 세트에서의 해당 변이체에 대해 재훈련시키는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>111. 제10항에 있어서, 상기 유전자 발현 모델 및 상기 유전자 발현 출력 생성 로직을 먼저 상기 제1 훈련 세트에서 종단 간으로 훈련시킨 다음, 홀수 염색체에서 발생하는 상기 제2 훈련 세트에서의 해당 변이체에 대해 재훈련시키는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>112. 제85항에 있어서, 상기 제2 훈련 세트에서의 상기 변이체를 훈련을 위해 사용하지 않고 대신에 상기 훈련된 생물학적 양 모델(124), 상기 훈련된 생물학적 양 출력 생성 로직, 상기 훈련된 유전자 발현 모델, 및 상기 훈련된 유전자 발현 출력 생성 로직의 성능을 평가하기 위한 검증 세트로서 사용하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>113. 제110항에 있어서, 짝수 염색체에서 발생하는 상기 제2 훈련 세트에서의 해당 변이체를 상기 검증 세트로 사용하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>114. 제1항에 있어서, 상기 타깃 염기 시퀀스의 크기는 전사 시작 부위(TSS)의 다양한 오프셋 위치를 고려하기 위해 훈련 동안 가변되는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>115. 염기 해상도에서 유전자 발현의 변화를 검출하는 인공 지능 기반 시스템으로서,시퀀스 데이터베이스에 액세스하고 입력 염기 시퀀스를 생성하는 입력 생성 로직으로서, 상기 입력 염기 시퀀스는 타깃 염기 시퀀스를 포함하고, 상기 타깃 염기 시퀀스는 하류 컨텍스트 염기를 갖는 우측 염기 시퀀스 및 상류 컨텍스트 염기를 갖는 좌측 염기 시퀀스에 의해 플랭킹되는, 상기 입력 생성 로직;상기 입력 염기 시퀀스를 처리하고 상기 입력 염기 시퀀스의 대체 표현을 생성하는 생물학적 양 모델; 및상기 입력 염기 시퀀스의 대체 표현을 처리하고 복수의 생물학적 양 출력 시퀀스를 생성하는 생물학적 양 출력 생성 로직을 포함하되, 상기 복수의 생물학적 양 출력 시퀀스에서 각각의 생물학적 양 출력 시퀀스는 상기 타깃 염기 시퀀스에서의 각각의 타깃 염기에 대한 각각의 염기 당 생물학적 양 출력을 포함하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>116. 제113항에 있어서, 상기 복수의 생물학적 양 출력 시퀀스에서의 제1 생물학적 양 출력 시퀀스는 상기 타깃 염기 시퀀스에서의 상기 각각의 타깃 염기에 대한 제1 각각의 염기 당 생물학적 양 출력을 포함하고,상기 제1 각각의 염기 당 생물학적 양 출력은 복수의 종에 걸쳐 상기 각각의 타깃 염기의 각각의 진화 보존 측정치를 특정하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>117. 제113항에 있어서, 상기 복수의 생물학적 양 출력 시퀀스에서의 제2 생물학적 양 출력 시퀀스는 상기 타깃 염기 시퀀스에서의 상기 각각의 타깃 염기에 대한 제2 각각의 염기 당 생물학적 양 출력을 포함하고,상기 제2 각각의 염기 당 생물학적 양 출력은 상기 타깃 염기 시퀀스에서의 각각의 위치에서 상기 각각의 타깃 염기의 각각의 전사 개시 측정치를 특정하는, 인공 지능 기반 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 ***** 샌디에고 일루미나 웨이 ****</address><code>520000356236</code><country>미국</country><engName>ILLUMINA, INC.</engName><name>일루미나, 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아주 ***** 샌디에이...</address><code> </code><country>인도</country><engName>JAGANATHAN, Kishore</engName><name>자가나단 키쇼르</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 강남대로***, **,**층(역삼동, 동희빌딩)</address><code>920161001010</code><country>대한민국</country><engName>AJU Kim Chang &amp; Lee</engName><name>특허법인아주김장리</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.08.05</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/395,778</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.12.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1431576-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.03.10</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0041071-86</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247042680.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93970cb4f41a1cbd726c79f2354b51fade09623ac411a312e0079a360de5ca9584e965b6f283e5e0951f92c671f5240b5284433f75e8a911ee</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfe9dbfa0d3c9af05f5c0e96e3a8d626b3ba0278d7e07f763a407e2b20a96b5a0dc6b3497126b1b01c3dc201eda45aec398e79d576fb481c32</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>