<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:46.3946</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.30</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7003229</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>낮은 다이내믹 레인지 호환성을 갖는 높은 다이내믹 레인지 비디오 포맷</inventionTitle><inventionTitleEng>HIGH DYNAMIC RANGE VIDEO FORMATS WITH LOW DYNAMIC RANGE COMPATIBILITY</inventionTitleEng><openDate>2025.03.04</openDate><openNumber>10-2025-0029222</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.01.31</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.01.31</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2024.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 5/90</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09G 5/10</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 구현예들은 낮은 다이내믹 레인지(low dynamic range) 호환성을 갖는 HDR 비디오 포맷들을 제공하는 것에 관한 것이다. 일부 구현예들에서, 방법은 제1 다이내믹 레인지를 갖는 제1 프레임들을 포함하는 제1 비디오, 및 제1 다이내믹 레인지와는 상이한 제2 다이내믹 레인지를 갖는 대응하는 제2 프레임들을 포함하는 제2 비디오를 획득하는 단계를 포함한다. 각 제1 프레임 및 대응하는 제2 프레임에 대한 복원 맵 프레임을 포함하는 복원 맵 트랙이 생성되며, 복원 맵 프레임은 제1 프레임과 대응하는 제2 프레임의 부분들 사이의 휘도들의 차이들을 인코딩한다. 제1 비디오 및 복원 맵 트랙은 제1 비디오에 복원 맵 트랙을 적용하는 것에 기초하여 제1 비디오를 디스플레이하거나 도출된 비디오를 디스플레이하도록 판독가능한 비디오 컨테이너에 제공된다. 도출된 비디오는 제1 다이내믹 레인지와는 상이한 다이내믹 레인지를 갖는 도출된 프레임들을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.05.10</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024097135</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.30</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/036292</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 컴퓨터 구현 방법으로서,복수의 제1 프레임들을 포함하는 제1 비디오를 획득하는 단계 — 상기 제1 프레임들 각각은 각각의 장면을 묘사하며, 상기 제1 프레임들은 제1 다이내믹 레인지(dynamic range)를 가짐 —;복수의 제2 프레임들을 포함하는 제2 비디오를 획득하는 단계 — 상기 제2 프레임들 각각은 상기 제1 프레임들의 대응하는 프레임의 상기 각각의 장면을 묘사하며, 상기 제2 프레임들은 상기 제1 다이내믹 레인지와는 상이한 제2 다이내믹 레인지를 가짐 —;복원 맵 트랙(recovery map track)을 생성하는 단계 — 상기 복원 맵 트랙을 생성하는 단계는 상기 제1 프레임들의 각 제1 프레임 및 상기 제2 프레임들의 대응하는 제2 프레임에 대해: 상기 제1 프레임 및 상기 대응하는 제2 프레임에 기초하여 복원 맵 프레임을 생성하는 단계를 포함하며, 상기 복원 맵 프레임은 상기 제1 프레임의 부분들과 상기 대응하는 제2 프레임의 대응하는 부분들 사이의 휘도들의 차이들을 인코딩함 —; 및상기 제1 비디오 및 상기 복원 맵 트랙을 비디오 컨테이너에 제공하는 단계 — 상기 비디오 컨테이너는 상기 제1 비디오에 상기 복원 맵 트랙을 적용하는 것에 기초하여, 도출된 비디오를 디스플레이하도록 판독가능하며, 상기 도출된 비디오는 상기 제1 다이내믹 레인지와는 상이한 다이내믹 레인지를 갖는 복수의 도출된 프레임들을 포함함 — 를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 휘도들의 차이들은, 상기 대응하는 제2 프레임의 최대 휘도 대 상기 제1 프레임의 최대 휘도의 비를 포함하는 레인지 스케일링 팩터(range scaling factor)에 의해 스케일링되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 대응하는 복원 맵 프레임들과 관련된 각각의 메타데이터 프레임들을 포함하는 메타데이터 트랙을 생성하는 단계를 더 포함하며, 상기 제1 비디오 및 상기 복원 맵 트랙을 상기 비디오 컨테이너에 제공하는 단계는 상기 메타데이터 트랙을 상기 비디오 컨테이너에 제공하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 휘도들의 차이들은, 상기 대응하는 제2 프레임의 최대 휘도 대 상기 제1 프레임의 최대 휘도의 비를 포함하는 레인지 스케일링 팩터에 의해 스케일링되며,시한 메타데이터 트랙에서의 상기 각각의 메타데이터 프레임들은 상기 복원 맵 트랙의 연관된 복원 맵 프레임과 연관된 각각의 레인지 스케일링 팩터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 다이내믹 레인지는 상기 제1 다이내믹 레인지보다 크고, 상기 도출된 프레임들의 상기 다이내믹 레인지는 상기 제1 다이내믹 레인지보다 큰, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 비디오 컨테이너는: 상기 제1 다이내믹 레인지를 디스플레이하는 것이 가능한 제1 디스플레이 디바이스에 의해 상기 제1 비디오를 디스플레이하고; 그리고 상기 제1 다이내믹 레인지보다 큰 다이내믹 레인지를 디스플레이하는 것이 가능한 제2 디스플레이 디바이스에 의해 상기 도출된 비디오를 디스플레이하도록 판독가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항 또는 제6항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 비디오를 획득하는 단계는 상기 제2 비디오에 대해 레인지 압축을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항 내지 제7항 중 어느 한 항에 있어서, 각 복원 맵 프레임을 생성하는 단계는, 상기 제1 프레임의 개별 픽셀들의 휘도들에 휘도 이득들을 적용하는 것이 상기 대응하는 제2 프레임에 대응하는 픽셀들을 초래하도록 휘도 이득들을 인코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 각 복원 맵 프레임을 생성하는 단계는:recovery(x, y) = log(pixel_gain(x, y)) / log(range scaling factor)에 기초하며,recovery(x,y)는 상기 대응하는 제2 프레임의 픽셀 위치(x, y)에 대한 상기 복원 맵 프레임이고, pixel_gain(x,y)는 상기 대응하는 제2 프레임 대 상기 제1 프레임의 상기 위치(x, y)에서의 휘도들의 비인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 각 복원 맵 프레임을 생성하는 단계는 상기 복원 맵 프레임을 양방향 그리드(bilateral grid)로 인코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복원 맵 트랙을 상기 비디오 컨테이너에 제공하는 단계는, 상기 복원 맵 트랙을 상기 제1 비디오와는 상이한 해상도를 갖고 상기 제1 비디오의 종횡비와 동일한 종횡비를 갖도록 인코딩하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제11항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비디오 컨테이너를 획득하는 단계;상기 제2 디스플레이 디바이스에 의해 상기 제2 비디오를 디스플레이하기로 결정하는 단계;상기 도출된 프레임들을 획득하기 위해 상기 제2 디스플레이 디바이스의 특정 휘도 출력에 기초하여 그리고 상기 대응하는 복원 맵 프레임들에 기초하여 상기 프레임 컨테이너에서의 상기 제1 비디오의 상기 제1 프레임들의 복수의 픽셀 휘도들을 스케일링하는 단계; 및상기 스케일링 후에, 상기 도출된 프레임들이 상기 제1 프레임과는 상이한 다이내믹 레인지를 갖는 출력 프레임들로서 상기 제2 디스플레이 디바이스에 의해 디스플레이되게 하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 제2 디스플레이 디바이스의 최대 휘도 디스플레이 능력을 결정하는 단계를 더 포함하며,상기 복수의 픽셀 휘도들을 스케일링하는 단계는 상기 제1 비디오에서의 하이라이트들의 휘도들을 상기 최대 휘도 디스플레이 능력 이하인 휘도 레벨로 증가시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 제2 다이내믹 레인지는 상기 제1 다이내믹 레인지보다 낮고, 상기 도출된 프레임들의 상기 다이내믹 레인지는 상기 제1 다이내믹 레인지보다 낮은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 또는 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 비디오 컨테이너는: 상기 제1 다이내믹 레인지를 디스플레이하는 것이 가능한 제1 디스플레이 디바이스에 의해 상기 제1 비디오를 디스플레이하고; 그리고 상기 제1 다이내믹 레인지보다 낮은 다이내믹 레인지를 디스플레이하는 것이 단지 가능한 제2 디스플레이 디바이스에 의해 상기 도출된 비디오를 디스플레이하도록 판독가능한, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항 또는 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제2 비디오를 획득하는 단계는 상기 제1 비디오에 대해 레인지 압축을 수행하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항 내지 제16항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 복원 맵 트랙을 생성하는 단계는 다수의 복원 맵 트랙들을 생성하는 단계를 포함하고, 상기 복원 맵 트랙을 상기 비디오 컨테이너에 제공하는 단계는 상기 다수의 복원 맵 트랙들을 상기 비디오 컨테이너에 제공하는 단계를 포함하며,상기 다수의 복원 맵 트랙들 각각은 상기 제1 프레임의 부분들과 상기 대응하는 제2 프레임의 대응하는 부분들 사이의 휘도들의 차이들을 인코딩하고, 상기 다수의 복원 맵 트랙들 각각은 각각의 도출된 비디오가 디스플레이되게 하기 위해 상기 비디오 컨테이너로부터 판독가능하며, 각각의 도출된 비디오는 서로 상이한 하나 이상의 특성들을 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 서로 상이한 상기 각각의 도출된 비디오들의 상기 하나 이상의 특성들은 다이내믹 레인지를 포함하며, 상기 다수의 복원 맵 트랙들의 제1 복원 맵 트랙을 적용하는 것으로부터 보다 큰 다이내믹 레인지가 제공되고, 상기 다수의 복원 맵 트랙들의 제2 복원 맵 트랙을 적용하는 것으로부터 보다 낮은 다이내믹 레인지가 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 컴퓨터 구현 방법으로서,비디오 컨테이너의 부분들을 획득하는 단계로서, 상기 부분들은: 복수의 제1 프레임들을 포함하는 제1 비디오 — 상기 제1 프레임들 각각은 각각의 장면을 묘사하며, 상기 제1 프레임들은 제1 다이내믹 레인지를 가짐 —; 및 복수의 복원 맵 프레임들을 포함하는 복원 맵 트랙 — 각 복원 맵 프레임은 상기 제1 프레임들의 각 프레임에 대응하며, 각 복원 맵 프레임은 대응하는 제2 프레임의 최대 휘도 대 대응하는 제1 프레임의 최대 휘도의 비를 포함하는 연관된 레인지 스케일링 팩터에 의해 스케일링되는 대응하는 제1 프레임의 픽셀들의 휘도 이득들을 인코딩하며, 상기 대응하는 제2 프레임은 상기 제1 프레임의 상기 각 장면이 상기 제1 다이내믹 레인지와는 상이한 제2 다이내믹 레인지를 갖는 것을 묘사함 — 을 포함하는, 상기 비디오 컨테이너의 부분들을 획득하는 단계;상기 제1 비디오, 또는 상기 제1 다이내믹 레인지와는 상이한 다이내믹 레인지를 갖는 복수의 도출된 프레임들을 포함하는 도출된 비디오 중, 하나를 디스플레이할지 여부를 결정하는 단계;상기 제1 비디오를 디스플레이하기로 결정하는 것에 응답하여: 상기 제1 비디오의 적어도 일부분이 디스플레이 디바이스에 의해 디스플레이되게 하는 단계; 및상기 도출된 비디오를 디스플레이하기로 결정하는 것에 응답하여: 상기 도출된 비디오의 대응하는 도출된 프레임들의 각 대응하는 픽셀 값들을 결정하기 위해 상기 대응하는 제1 프레임들의 픽셀들의 휘도들에 상기 복원 맵 트랙의 상기 복원 맵 프레임들의 이득들을 적용하는 단계; 및 상기 도출된 비디오의 적어도 일부분이 상기 디스플레이 디바이스에 의해 디스플레이되게 하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서, 상기 비디오 컨테이너는 상기 복원 맵 트랙의 상기 복원 맵 프레임들과 연관된 각각의 레인지 스케일링 팩터들을 포함하는 메타데이터 트랙을 포함하며, 상기 각각의 레인지 스케일링 팩터들 각각은 상기 대응하는 제1 프레임의 픽셀들의 상기 휘도 이득들을 스케일링하기 위해 사용되며, 상기 휘도 이득들은 상기 연관된 복원 맵 프레임에 의해 제공되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제19항 또는 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 디스플레이 디바이스는 상기 제1 다이내믹 레인지와는 상이한 디스플레이 다이내믹 레인지를 디스플레이하는 것이 가능하고, 상기 복원 맵의 상기 이득들을 적용하는 단계는 상기 대응하는 도출된 프레임들의 상기 픽셀 값들의 상기 휘도들을 상기 디스플레이 디바이스의 상기 디스플레이 다이내믹 레인지에 적응시키는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제19항 내지 제21항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 도출된 프레임들의 상기 다이내믹 레인지는:상기 디스플레이 디바이스의 최대 휘도, 및상기 복원 맵 프레임들의 생성에 사용되는 상기 제2 프레임들의 상기 제2 다이내믹 레인지의 최대 휘도 중 더 작은 최대 휘도를 갖는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제19항 내지 제22항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 도출된 비디오를 디스플레이하기로 결정하는 것에 응답하여, 상기 복원 맵의 상기 이득들을 적용하는 단계는:상기 디스플레이 디바이스의 특정 휘도 출력에 기초하여 그리고 상기 대응하는 복원 맵 프레임들에 기초하여 상기 제1 프레임들의 상기 휘도들을 스케일링하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 제1 프레임들의 상기 휘도들의 상기 스케일링은:derived_frame(x, y) = first_frame(x, y) + log(display_factor) * recovery(x,y)에 기초하여 수행되며derived_frame(x,y)는 상기 대응하는 도출된 프레임의 로그 공간 버전(logarithmic space version)이고, first_frame(x,y)는 상기 프레임 컨테이너로부터 복원된 상기 제1 프레임의 로그 공간 버전이고, display_factor는 상기 제2 디스플레이 디바이스의 최대 디스플레이 휘도 및 레인지 스케일링 팩터의 최소이고, recovery(x,y)는 상기 제1 프레임의 픽셀 위치 (x, y)에 대한 복원 맵이며, 상기 레인지 스케일링 팩터는 상기 대응하는 제2 프레임의 최대 휘도 대 상기 제1 프레임의 최대 휘도의 비인, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제1항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 각 복원 맵 프레임은 양방향 그리드로 인코딩되고, 상기 양방향 그리드로부터 상기 복원 맵 프레임들을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제19항에 있어서, 상기 제2 다이내믹 레인지는 상기 제1 다이내믹 레인지보다 낮고, 상기 도출된 프레임들의 상기 다이내믹 레인지는 상기 제1 다이내믹 레인지보다 낮은, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제19항 내지 제26항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 도출된 비디오를 디스플레이하기로 결정하는 것에 응답하여, 상기 비디오 컨테이너로부터 추가적인 정보를 디코딩하는 단계를 더 포함하며, 상기 추가적인 정보는 상기 레인지 스케일링 팩터를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제19항 내지 제27항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 비디오와 별개인 상기 프레임 컨테이너에 포함된 블록으로부터 상기 복원 맵 트랙을 디코딩하는 단계를 더 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제19항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 제1 비디오 또는 상기 도출된 비디오 중 하나를 디스플레이할지 여부를 결정하는 단계는 서버 디바이스에 의해 수행되며, 상기 결정은 상기 클라이언트 디바이스에 포함되거나 결합된 상기 디스플레이 디바이스의 디스플레이 다이내믹 레인지에 기초하고;상기 제1 비디오의 적어도 일부분이 상기 디스플레이 디바이스에 의해 디스플레이되게 하는 단계는, 상기 클라이언트 디바이스가 상기 제1 비디오를 디스플레이하도록 상기 제1 비디오를 상기 서버 디바이스로부터 상기 클라이언트 디바이스로 스트리밍하는 단계를 포함하며; 그리고상기 도출된 비디오의 적어도 일부분이 상기 디스플레이 디바이스에 의해 디스플레이되게 하는 단계는, 상기 클라이언트 디바이스가 상기 도출된 비디오를 디스플레이하도록 상기 도출된 비디오를 상기 서버 디바이스로부터 상기 클라이언트 디바이스로 스트리밍하는 단계를 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제19항 내지 제28항 중 어느 한 항에 있어서,상기 비디오 컨테이너의 부분들을 획득하는 단계는, 클라이언트 디바이스에 의해 서버 디바이스로부터 상기 제1 비디오 및 상기 복원 맵 트랙을 수신하는 단계를 포함하고;상기 제1 비디오 또는 상기 도출된 비디오 중 하나를 디스플레이할지 여부를 결정하는 단계는 상기 클라이언트 디바이스에 의해 수행되며, 상기 결정은 상기 클라이언트 디바이스에 포함되거나 결합된 상기 디스플레이 디바이스의 디스플레이 다이내믹 레인지에 기초하고;상기 제1 비디오의 적어도 일부분이 상기 디스플레이 디바이스에 의해 디스플레이되게 하는 단계는 상기 클라이언트 디바이스에 의해 수행되며; 그리고상기 복원 맵 프레임들의 이득들을 적용하는 단계 및 상기 도출된 비디오의 적어도 일부분이 상기 디스플레이 디바이스에 의해 디스플레이되게 하는 단계는 상기 클라이언트 디바이스에 의해 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 시스템으로서,프로세서; 및명령어들이 저장되어 있으며, 상기 프로세서에 결합되는 메모리를 포함하며, 상기 명령어들은 상기 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 동작들을 수행하게 하며, 상기 동작들은:비디오 컨테이너를 획득하는 동작으로서, 상기 비디오 컨테이너는: 복수의 제1 프레임들을 포함하는 제1 프레임 비디오 — 상기 제1 프레임들은 제1 다이내믹 레인지를 가짐 —; 및 복수의 복원 맵 프레임들을 포함하는 복원 맵 트랙 — 각 복원 맵 프레임은 상기 제1 프레임들의 각 프레임에 대응하며, 각 복원 맵 프레임은 대응하는 제1 프레임의 픽셀들의 휘도 이득들을 인코딩함 — 을 포함하는, 상기 비디오 컨테이너를 획득하는 동작;상기 제1 비디오, 또는 묘사된 대상에서의 상기 제1 프레임들에 대응하고 상기 제1 다이내믹 레인지와는 상이한 제2 다이내믹 레인지를 갖는 복수의 도출된 프레임들을 포함하는 도출된 비디오 중 하나를 디스플레이할지 여부를 결정하는 동작;상기 제1 비디오를 디스플레이하기로 결정하는 것에 응답하여: 상기 제1 비디오의 적어도 일부분이 제1 디스플레이 디바이스에 의해 디스플레이되게 하는 동작; 및상기 도출된 비디오를 디스플레이하기로 결정하는 것에 응답하여: 상기 도출된 비디오의 대응하는 도출된 프레임들의 각 대응하는 픽셀 값들을 결정하기 위해 상기 대응하는 제1 프레임들의 픽셀들의 휘도들에 상기 복원 맵 트랙의 상기 복원 맵 프레임들의 이득들을 적용하는 동작 — 상기 이득들을 적용하는 동작은 상기 제2 디스플레이 디바이스의 특정 휘도 출력에 기초하여 그리고 상기 복원 맵 프레임들에 기초하여 상기 대응하는 제1 프레임들의 상기 휘도들을 스케일링하는 동작을 포함함 —; 및 상기 도출된 비디오의 적어도 일부분이 제2 디스플레이 디바이스에 의해 디스플레이되게 하는 동작을 포함하는, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>DEAKIN, Nicholas</engName><name>디킨 니콜라스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>ALHASSEN, Fares</engName><name>알하센 패리스</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>STEPHENS, Abraham J.</engName><name>스티븐스 아브라함 제이.</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>GEISS, Ryan</engName><name>가이스 라이언</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>MURTHY, Kiran Kumar</engName><name>무르티 키란 쿠마르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>PEEV, Emilian</engName><name>피에프 에밀리안</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>SHEHANE, Patrick</engName><name>셰하네 패트릭</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>CAMERON, Christopher</engName><name>캐머런 크리스토퍼</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country>미국</country><engName>LEWIS, Andrew</engName><name>루이스 앤드류</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/421,155</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.01.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/439,271</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2023.05.31</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>PCT/US2023/023998</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0113305-04</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0113306-49</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.01.31</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0112364-19</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.02.05</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0020909-05</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.04.09</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Report of Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사보고서</documentName><receiptDate>2025.05.29</receiptDate><receiptNumber>9-6-2025-0144677-03</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.07.31</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0722346-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>접수중 (On receiving) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.11.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1264045-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.11.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1264044-13</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257003229.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93665ac818b216ffc511fe65c49c10ef7d5a16b38fe6ccc5d8a47b312af883e8f3d06ec6f8f269df4e811630c382af92b104281530b561e6e9</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf95fc9c1fad04230ff4a26615197aed283343c1ecfd93a0bef56c5d32afcef4edb1ebfa94ab7c5dc15c8c101b88caa1e211e771855416f4b5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>