<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:39:52.3952</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.10.07</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0128497</applicationNumber><claimCount>26</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>클록 드리프트로 인한 시간 동기화에서의 에러들을 보상하기 위한 기술들</inventionTitle><inventionTitleEng>TECHNOLOGIES TO COMPENSATE FOR ERRORS IN TIME SYNCHRONIZATION DUE TO CLOCK DRIFT</inventionTitleEng><openDate>2023.05.16</openDate><openNumber>10-2023-0067507</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.10.02</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04L 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 56/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 시간-인식 네트워크들 및 시간-민감 애플리케이션들에서 클록 드리프트 에러들을 측정 및 보상하기 위한 기술들을 제공하고, 여기서 TAS(time-aware system)는 클록 드리프트를 측정하고, 측정된 클록 드리프트를 보상하고, 이력 및 다른 물리적 측정들에 기초하여 미래의 클록 드리프트 값들의 예측들을 행한다. 링크 지연을 측정하기 위해 사용되는 및/또는 시간 동기화를 위해 사용되는 기존의 메시지들은 주파수 측정(및 따라서 클록 드리프트 측정)을 위해 사용될 수 있고, 이러한 측정된 드리프트는 동기화가 결정될 및/또는 사용될 때마다 정정 인자로서 적용될 수 있다. 예측된 클록 드리프트 레이트는 선형, Kalman 필터들, 및/또는 다른 것들을 포함하는 다양한 확률 분포들에 기초할 수 있다. 다른 실시예들이 설명될 및/또는 청구될 수 있다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 시간-인식 네트워크에서의 제1 컴퓨팅 노드로서,상기 제1 컴퓨팅 노드의 제1 로컬 클록 엔티티를 구현하도록 구성되는 클록 회로; 메시지들의 세트를 제2 컴퓨팅 노드와 통신하도록 구성되는 인터페이스 회로; 및메모리 회로, 상기 클록 회로, 및 상기 인터페이스 회로에 접속되는 프로세서 회로를 포함하고, 상기 프로세서 회로는,상기 메시지들의 세트에 기초하여 상기 제1 로컬 클록 엔티티의 클록 드리프트 레이트를 결정하고- 상기 클록 드리프트 레이트는 상기 제1 로컬 클록 엔티티가 다른 컴퓨팅 노드에서의 다른 클록으로부터 분기하는(diverge) 주파수임 -; 상기 결정된 클록 드리프트 레이트에 기초하여 클록 드리프트 정정 인자를 결정하고; 시간 동기화(sync) 프로시저 동안, 상기 클록 드리프트 정정 인자에 기초하여 상기 제1 로컬 클록 엔티티의 클록 드리프트 레이트를 보상하도록 구성되는 제1 컴퓨팅 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 프로세서 회로는, 제1 mNRR(measured neighbor rate ratio), 제2 mNRR, 및 상기 제1 mNRR이 측정된 이후의 시간량에 기초하여 상기 클록 드리프트 레이트를 결정하도록 구성되는 제1 컴퓨팅 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 mNRR이 측정된 이후의 시간량은 경로 지연 간격인 제1 컴퓨팅 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 다른 컴퓨팅 노드는 상기 제2 컴퓨팅 노드이고, 상기 다른 클록은 상기 제2 컴퓨팅 노드의 제2 로컬 클록 엔티티인 제1 컴퓨팅 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제2항에 있어서, 상기 프로세서 회로는, 상기 메시지들의 세트 중 제1 메시지가 상기 제1 컴퓨팅 노드에서 수신될 때의 상기 제1 로컬 클록 엔티티의 값 및 상기 메시지들의 세트 중 제2 메시지가 상기 제1 컴퓨팅 노드에서 수신될 때의 상기 제1 로컬 클록 엔티티의 값에 기초하여 수신 간격을 결정하고;상기 제1 메시지가 송신될 때의 제2 로컬 클록의 값 및 상기 제2 메시지가 송신될 때의 상기 제2 로컬 클록의 값에 기초하여 송신 간격을 결정하고; 상기 수신 간격 및 상기 송신 간격에 기초하여 상기 제1 mNRR을 결정하도록 구성되는 제1 컴퓨팅 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 수신 간격은 제1 수신 간격이고, 상기 송신 간격은 제1 송신 간격이고, 상기 프로세서 회로는, 상기 제2 메시지가 상기 제1 컴퓨팅 노드에서 수신될 때의 상기 제1 로컬 클록 엔티티의 값 및 상기 메시지들의 세트 중 제3 메시지가 상기 제1 컴퓨팅 노드에서 수신될 때의 상기 제1 로컬 클록 엔티티의 값에 기초하여 제2 수신 간격을 결정하고;상기 제2 메시지가 송신될 때의 상기 제2 로컬 클록 엔티티의 값 및 상기 제3 메시지가 송신될 때의 상기 제2 로컬 클록 엔티티의 값에 기초하여 제2 송신 간격을 결정하고; 상기 제2 수신 간격 및 상기 제2 송신 간격에 기초하여 상기 제2 mNRR을 결정하도록 구성되는 제1 컴퓨팅 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 프로세서 회로는 추가로, EMP(effective measurement point)- 상기 EMP는 상기 제1 송신 간격 또는 상기 제1 수신 간격 내의 시간임 -를 결정하고; 상기 클록 드리프트 레이트, 상기 제1 mNRR이 측정된 이후의 시간량, 상기 EMP, 및 상기 제1 mNRR에 기초하여 eNRR(estimated NRR)을 결정하는 제1 컴퓨팅 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 프로세서 회로는, 상기 eNRR을 사용하여 RR(rate ratio)을 결정 - 상기 RR은 GM(grandmaster) 클록의 주파수에 대한 상기 제1 로컬 클록 엔티티의 주파수의 측정된 비율임 - 하도록 구성되는 제1 컴퓨팅 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서, 상기 프로세서 회로는, 상기 시간-인식 네트워크에서의 제3 컴퓨팅 노드에 전송될 다른 메시지를 생성하고; 상기 다른 메시지의 정정 필드에 체류 시간을 삽입 - 상기 체류 시간은 상기 RR에 기초하여 계산됨 - 하도록 구성되는 제1 컴퓨팅 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 인터페이스 회로는, 상기 다른 메시지를 상기 제3 컴퓨팅 노드에 전송하도록 구성되는 제1 컴퓨팅 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메시지들의 세트는 상기 제1 컴퓨팅 노드와 상기 제2 컴퓨팅 노드 사이의 링크 지연을 측정하기 위한 메시지들을 포함하거나, 또는 상기 메시지들의 세트는 상기 시간 동기화 프로시저 동안 상기 제1 로컬 클록 엔티티를 동기화하기 위한 메시지들을 포함하는 제1 컴퓨팅 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 메시지들의 세트 각각은,풀-듀플렉스 Ethernet LAN(local area network)에 의해 이용되는 2-단계 P2P(peer-to-peer) 경로 지연 알고리즘 동안 생성되는 경로 지연 응답 메시지들; IEEE 802.11 표준에 의해 정의되는 TM 프로시저 또는 FTM(fine TM) 프로시저 동안 생성되는 TM(timing measurement) 프레임들 및 대응하는 Ack(acknowledgement) 프레임들; 또는IEEE 802.3 표준에 의해 정의되는 EPON(Ethernet Passive Optical Network) 프로시저 동안 생성되는 게이트 메시지들 및 레지스터 요청 메시지들을 포함하는 제1 컴퓨팅 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제1 컴퓨팅 노드 및 상기 제2 컴퓨팅 노드는 개별 PTP(precision time protocol) 인스턴스들인 제1 컴퓨팅 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 제1 컴퓨팅 노드는 PTP 릴레이 인스턴스이고 상기 제2 컴퓨팅 노드는 다른 PTP 릴레이 인스턴스 또는 GM PTP 인스턴스인 제1 컴퓨팅 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제1항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 클록 회로는 석영 XO(crystal oscillators), RbXO(rubidium XO), 세슘 원자 클록, CDXO(calibrated dual XO), MCXO(microcomputer-compensated XO), OCXO(oven controlled XO), DOCXO(double OCXO), TCXO(temperature-compensated crystal oscillator), TMXO(tactical miniature XO), TSXO(temperature-sensing XO), 및 VCXO(voltage controlled XO) 중 하나 이상을 포함하는 제1 컴퓨팅 노드.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 시간-인식 네트워크에서의 제1 컴퓨팅 노드의 제1 로컬 클록을 동기화하기 위한 방법으로서, 상기 방법은,제1 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 제1 컴퓨팅 노드와 제2 컴퓨팅 노드 사이에 통신되는 메시지들의 세트에 기초하여 상기 제1 로컬 클록의 클록 드리프트 레이트를 결정하는 단계 - 상기 클록 드리프트 레이트는 상기 제1 로컬 클록이 다른 컴퓨팅 노드에서의 다른 클록으로부터 분기하는 주파수임 -; 상기 제1 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 결정된 클록 드리프트 레이트에 기초하여 클록 드리프트 정정 인자를 결정하는 단계; 상기 제1 컴퓨팅 노드에 의해, 시간 동기화(sync) 프로시저 동안, 상기 클록 드리프트 정정 인자에 기초하여 상기 제1 로컬 클록의 클록 드리프트 레이트를 보상하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 클록 드리프트 레이트를 결정하는 단계는, 상기 제1 컴퓨팅 노드에 의해, 제1 mNRR(measured neighbor rate ratio), 제2 mNRR, 및 상기 제1 mNRR이 측정된 이후의 시간량에 기초하여 상기 클록 드리프트 레이트를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 클록 드리프트 레이트를 결정하는 단계는,상기 제1 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 제1 mNRR이 측정된 이후의 시간량에 대한 상기 제1 mNRR과 상기 제2 mNRR의 조합의 몫으로서 상기 클록 드리프트 레이트를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 클록 드리프트 정정 인자를 결정하는 단계는,상기 제1 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 제1 mNRR이 측정된 이후의 시간량과 상기 클록 드리프트 레이트의 곱으로서 상기 클록 드리프트 정정 인자를 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항에 있어서, 상기 클록 드리프트 레이트를 결정하는 단계는,상기 제1 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 메시지들의 세트 중 제1 메시지가 상기 제1 컴퓨팅 노드에서 수신될 때의 상기 제1 로컬 클록의 값 및 상기 메시지들의 세트 중 제2 메시지가 상기 제1 컴퓨팅 노드에서 수신될 때의 상기 제1 로컬 클록의 값에 기초하여 수신 간격을 결정하는 단계;상기 제1 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 제1 메시지가 송신될 때의 제2 로컬 클록의 값 및 상기 제2 메시지가 송신될 때의 상기 제2 로컬 클록의 값에 기초하여 송신 간격을 결정하는 단계; 및상기 제1 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 수신 간격 및 상기 송신 간격에 기초하여 상기 제1 mNRR을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제20항에 있어서, 상기 수신 간격은 제1 수신 간격이고, 상기 송신 간격은 제1 송신 간격이며, 상기 클록 드리프트 레이트를 결정하는 단계는,상기 제1 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 제2 메시지가 상기 제1 컴퓨팅 노드에서 수신될 때의 상기 제1 로컬 클록의 값 및 상기 메시지들의 세트 중 제3 메시지가 상기 제1 컴퓨팅 노드에서 수신될 때의 상기 제1 로컬 클록의 값에 기초하여 제2 수신 간격을 결정하는 단계;상기 제1 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 제2 메시지가 송신될 때의 상기 제2 로컬 클록의 값 및 상기 제3 메시지가 송신될 때의 상기 제2 로컬 클록의 값에 기초하여 제2 송신 간격을 결정하는 단계; 상기 제1 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 제2 수신 간격 및 상기 제2 송신 간격에 기초하여 상기 제2 mNRR을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제17항에 있어서, 상기 클록 드리프트 레이트를 보상하는 단계는,상기 제1 컴퓨팅 노드에 의해, EMP(effective measurement point)- 상기 EMP는 상기 제1 송신 간격 또는 상기 제1 수신 간격 내의 시간임 -를 결정하는 단계; 및상기 제1 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 클록 드리프트 레이트, 상기 제1 mNRR이 측정된 이후의 시간량, 상기 EMP, 및 상기 제1 mNRR에 기초하여 eNRR(estimated NRR)을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제1 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 eNRR을 사용하여 RR(rate ratio)을 결정하는 단계를 포함하고, 상기 RR은 GM(grandmaster) 클록의 주파수에 대한 상기 제1 로컬 클록의 주파수의 측정된 비율인 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 방법은, 상기 제1 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 제2 컴퓨팅 노드의 RR, 상기 eNRR, 및 상기 클록 드리프트 정정 인자의 곱으로서 상기 RR을 결정하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제23항에 있어서, 상기 방법은,상기 제1 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 시간-인식 네트워크에서의 제3 컴퓨팅 노드에 전송될 다른 메시지를 생성하는 단계; 상기 제1 컴퓨팅 노드에 의해, 상기 다른 메시지의 정정 필드에 체류 시간을 삽입하게 하는 단계- 상기 체류 시간은 상기 RR에 기초하여 계산됨 - 를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 시간-인식 네트워크에서의 제1 컴퓨팅 노드의 로컬 클록을 동기화하기 위한 명령어들을 포함하는 컴퓨터 판독가능 매체로서, 컴퓨팅 노드의 하나 이상의 프로세서에 의한 상기 명령어들의 실행은 상기 컴퓨팅 노드로 하여금 제16항 내지 제25항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 컴퓨터 판독가능 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미합중국 캘리포니아 ***** 산타클라라 미션 칼리지 블러바드 ****</address><code>519980776869</code><country>미국</country><engName>Intel Corporation</engName><name>인텔 코포레이션</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 텍사스...</address><code> </code><country> </country><engName>MCCALL, David</engName><name>맥콜, 데이비드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 오리건 힐스보...</address><code> </code><country> </country><engName>STANTON, Kevin</engName><name>스탠톤, 케빈</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>920010003368</code><country>대한민국</country><engName>Kim Yeon Song</engName><name>김연송</name></agentInfo><agentInfo><address>서울특별시 종로구 사직로*길 **, 세양빌딩 (내자동) *층(김.장법률사무소)</address><code>919980003619</code><country>대한민국</country><engName>YANG, Young June</engName><name>양영준</name></agentInfo><agentInfo><address>서울 중구 정동길 **-** (정동, 정동빌딩) **층(김.장법률사무소)</address><code>919990005000</code><country>대한민국</country><engName>PAIK MAN GI</engName><name>백만기</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.11.09</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>63/277,465</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.12.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/561,398</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.10.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1057418-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[특허법 제42조의3제2항,제42조의3제3항에 따른 국어번역문]서류제출서</documentName><receiptDate>2022.10.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1059866-58</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[임시명세서보정(특허)]보정서</documentName><receiptDate>2022.10.07</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1059886-61</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2022.10.17</receiptDate><receiptNumber>9-1-2022-9012048-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2022.10.17</receiptDate><receiptNumber>9-1-2022-9012056-21</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.10.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-1127596-68</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220128497.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93bc3707d24fb922b283d5513d8d5130ff0efa38a0ee5151f5168b3b337e1413ddcb3f4b2e13f5ed42de9adcb3c5e9a0f47b522aafda8a03ac</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf386252d8df6a6184df5421d4a009b1608cbf0fe597719494b6a4029eb3316337c32c49abc2faad0e8dcfe4ba66bfc05373c864978d7ed0bd</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>