<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:06:20.620</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.07.05</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7006467</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>이력 기반 움직임 벡터 예측을 위한 방법 및 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>METHOD AND APPARATUS FOR HISTORY-BASED MOTION VECTOR  PREDICTION</inventionTitleEng><openDate>2024.03.08</openDate><openNumber>10-2024-0032166</openNumber><originalApplicationDate>2019.07.05</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7012775</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.02.26</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.02.26</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/52</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/119</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/433</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2014.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04N 19/436</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237012775</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 디코더를 위한 비디오 디코딩 방법은, 코딩된 비디오 비트스트림으로부터 현재 화상을 획득하는 단계를 포함하며, 상기 현재 화상은 복수의 블록으로 분할된 각각의 유닛을 갖는 복수의 유닛으로 분할되고, 각각의 유닛의 상기 복수의 블록은 그리드로서 배열된다. 상기 비디오 디코딩 방법은 상기 복수의 유닛 중 하나에 대해, 이력 움직임 벡터(HMVP) 버퍼로부터의 엔트리를 사용하여 상기 복수의 블록 중 현재 블록을 디코딩하는 단계를 더 포함한다. 상기 비디오 디코딩 방법은 디코딩된 현재 블록의 움직임 벡터로 상기 HMVP 버퍼를 갱신하는 단계를 더 포함한다. 상기 비디오 디코딩 방법은, 상기 현재 블록이 상기 복수의 유닛 중 하나의 그리드에 포함된 행의 시작에 있는지를 판정하는 단계를 더 포함한다. 상기 비디오 디코딩 방법은, 상기 현재 블록이 상기 행의 시작이라는 판정에 응답하여, 상기 HMVP 버퍼를 리셋하는 단계를 더 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2020.01.23</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2020018297</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2019.07.05</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2019/040715</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 디코더를 위한 비디오 디코딩 방법으로서, 코딩된 비디오 비트스트림으로부터 현재 화상(picture)을 획득하는 단계 - 상기 현재 화상은 복수의 유닛으로 분할되고 그리고 복수의 타일로 분할되며, 각각의 유닛은 복수의 블록으로 분할되고, 각각의 유닛의 복수의 블록은 제1 그리드로서 배열되고, 상기 복수의 유닛은 상기 현재 화상의 복수의 타일의 각각의 타일 내의 제2 그리드로서 배열됨 -; 상기 복수의 타일 중 제1 타일 내의 복수의 유닛 중 하나의 유닛에 대해, 상기 제1 타일과 연관된 제1 이력 움직임 벡터(history motion vector, HMVP) 버퍼로부터의 엔트리를 사용하여 상기 복수의 블록 중 제1 현재 블록을 디코딩하는 단계; 디코딩된 상기 제1 블록의 움직임 벡터로 상기 제1 HMVP 버퍼를 갱신하는 단계;상기 복수의 타일 중 제1 타일 내의 제2 블록의 위치를 결정하는 단계; 및 상기 제2 블록이 상기 제1 타일의 제2 그리드 내의 유닛들의 행에서 제1 유닛의 첫 번째 열 및 첫 번째 행에 위치한다는 결정에 응답하여, 상기 제1 HMVP 버퍼를 리셋하는 단계를 포함하는 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 제2 블록이 상기 제1 타일의 제2 그리드 내의 유닛들의 행에서 제1 유닛의 첫 번째 열 및 첫 번째 행에 위치한다는 결정에 응답하여, 제1 행 버퍼의 내용을 상기 제1 HMVP 버퍼에 복사하는 단계를 더 포함하는 비디오 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제2 블록이 상기 제1 타일의 제2 그리드 내의 유닛들의 행에서 제1 유닛의 마지막 열 및 마지막 행에 위치한다는 결정에 응답하여, 상기 제1 HMVP 버퍼의 내용을 상기 제1 행 버퍼에 복사하는 단계를 더 포함하는 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 복수의 타일 중 제2 타일 내의 복수의 유닛 중 하나의 유닛에 대해, 상기 제2 타일과 연관된 제2 이력 움직임 벡터(history motion vector, HMVP) 버퍼로부터의 엔트리를 사용하여 상기 복수의 블록 중 제3 블록을 디코딩하는 단계; 디코딩된 상기 제3 블록의 움직임 벡터로 상기 제2 HMVP 버퍼를 갱신하는 단계;상기 복수의 타일 중 제2 타일 내의 제4 블록의 위치를 결정하는 단계; 및 상기 제4 블록이 상기 제2 타일의 제2 그리드 내의 유닛들의 행에서 제1 유닛의 첫 번째 열 및 첫 번째 행에 위치한다는 결정에 응답하여, 상기 제2 HMVP 버퍼를 리셋하는 단계를 더 포함하고, 상기 제1 타일 내의 각각의 유닛을 디코딩하는 것은 상기 제2 타일의 각각의 유닛을 디코딩하는 것과 병렬로 수행되는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제4항에 있어서,상기 제4 블록이 상기 제2 타일의 제2 그리드 내의 유닛들의 행에서 제1 유닛의 첫 번째 열 및 첫 번째 행에 위치한다는 결정에 응답하여, 제2 행 버퍼의 내용을 상기 제2 HMVP 버퍼에 복사하는 단계를 더 포함하는 비디오 디코딩 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제4 블록이 상기 제2 타일의 제2 그리드 내의 유닛들의 행에서 제1 유닛의 마지막 열 및 마지막 행에 위치한다는 결정에 응답하여, 상기 제2 HMVP 버퍼의 내용을 상기 제2 행 버퍼에 복사하는 단계를 더 포함하는 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 HMVP 버퍼는 선입선출(first-in-first-out, FIFO) 버퍼이고, 상기 움직임 벡터로 상기 제1 HMVP 버퍼를 갱신하는 것은 상기 제1 HMVP 버퍼의 마지막 엔트리에 상기 움직임 벡터를 저장하고 상기 제1 HMVP 버퍼의 첫 번째 엔트리를 삭제하는 것을 포함하는, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 유닛은 코딩 트리 유닛(coding tree unit, CTU)인, 비디오 디코딩 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 처리 회로를 포함하는, 비디오 디코딩을 위한 비디오 디코더로서,상기 처리 회로는, 코딩된 비디오 비트스트림으로부터 현재 화상을 획득하고 - 상기 현재 화상은 복수의 유닛으로 분할되고 그리고 복수의 타일로 분할되며, 각각의 유닛은 복수의 블록으로 분할되며, 각각의 유닛의 복수의 블록은 제1 그리드로서 배열되고, 상기 복수의 유닛은 상기 현재 화상의 복수의 타일의 각각의 타일 내의 제2 그리드로서 배열됨 -, 상기 복수의 타일 중 제1 타일 내의 복수의 유닛 중 하나의 유닛에 대해, 상기 제1 타일과 연관된 제1 이력 움직임 벡터(HMVP) 버퍼로부터의 엔트리를 사용하여 상기 복수의 블록 중 제1 블록을 디코딩하고, 디코딩된 상기 제1 블록의 움직임 벡터로 상기 제1 HMVP 버퍼를 갱신하고, 상기 복수의 타일 중 제1 타일 내의 제2 블록의 위치를 결정하고,상기 제2 블록이 상기 제1 타일의 제2 그리드 내의 유닛들의 행에서 제1 유닛의 첫 번째 열 및 첫 번째 행에 위치한다는 결정에 응답하여, 상기 제1 HMVP 버퍼를 리셋하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서, 상기 처리 회로는 추가로,상기 제2 블록이 상기 제1 타일의 제2 그리드 내의 유닛들의 행에서 제1 유닛의 첫 번째 열 및 첫 번째 행에 위치한다는 결정에 응답하여, 제1 행 버퍼의 내용을 상기 제1 HMVP 버퍼에 복사하도록 구성되는, 비디오 디코더. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 처리 회로는 추가로, 상기 제2 블록이 상기 제1 타일의 제2 그리드 내의 유닛들의 행에서 제1 유닛의 마지막 열 및 마지막 행에 위치한다는 결정에 응답하여, 상기 제1 HMVP 버퍼의 내용을 상기 제1 행 버퍼에 복사하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제9항에 있어서,상기 처리 회로는 추가로, 상기 복수의 타일 중 제2 타일 내의 복수의 유닛 중 하나의 유닛에 대해, 상기 제2 타일과 연관된 제2 이력 움직임 벡터(history motion vector, HMVP) 버퍼로부터의 엔트리를 사용하여 상기 복수의 블록 중 제3 블록을 디코딩하고, 디코딩된 상기 제3 블록의 움직임 벡터로 상기 제2 HMVP 버퍼를 갱신하고,상기 복수의 타일 중 제2 타일 내의 제4 블록의 위치를 결정하고, 그리고 상기 제4 블록이 상기 제2 타일의 제2 그리드 내의 유닛들의 행에서 제1 유닛의 첫 번째 열 및 첫 번째 행에 위치한다는 결정에 응답하여, 상기 제2 HMVP 버퍼를 리셋하도록 구성되고, 상기 처리 회로는 추가로, 상기 제2 타일의 각각의 유닛과 병렬로 상기 제1 타일 내의 각각의 유닛을 디코딩하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 처리 회로는 추가로, 상기 제4 블록이 상기 제2 타일의 제2 그리드 내의 유닛들의 행에서 제1 유닛의 첫 번째 열 및 첫 번째 행에 위치한다는 결정에 응답하여, 제2 행 버퍼의 내용을 상기 제2 HMVP 버퍼에 복사하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서, 상기 처리 회로는 추가로, 상기 제4 블록이 상기 제2 타일의 제2 그리드 내의 유닛들의 행에서 제1 유닛의 마지막 열 및 마지막 행에 위치한다는 결정에 응답하여, 상기 제2 HMVP 버퍼의 내용을 상기 제2 행 버퍼에 복사하도록 구성되는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제9항에 있어서, 상기 제1 HMVP 버퍼는 선입선출(FIFO) 버퍼이고, 상기 움직임 벡터로 상기 제1 HMVP 버퍼를 갱신하는 것은 상기 제1 HMVP 버퍼의 마지막 엔트리에 상기 움직임 벡터를 저장하고 상기 제1 HMVP 버퍼의 첫 번째 엔트리를 삭제하는 것을 포함하는, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제9항에 있어서, 상기 유닛은 코딩 트리 유닛(CTU)인, 비디오 디코더.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 명령어가 저장된, 컴퓨터로 판독 가능한 비일시적인 저장 매체로서,상기 명령어는 비디오 디코더의 프로세서에 의해 실행될 때, 상기 프로세서로 하여금 제1항 내지 제8항 중 어느 한 항에 따른 비디오 디코딩 방법을 실행하게 하는, 컴퓨터로 판독 가능한 비일시적인 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 비트스트림이 저장된, 컴퓨터로 판독 가능한 비일시적인 저장 매체로서,상기 비트스트림은, 현재 화상을 획득하는 단계 - 상기 현재 화상은 복수의 유닛으로 분할되고 그리고 복수의 타일로 분할되며, 각각의 유닛은 복수의 블록으로 분할되고, 각각의 유닛의 복수의 블록은 제1 그리드로서 배열되고, 상기 복수의 유닛은 상기 현재 화상의 복수의 타일의 각각의 타일 내의 제2 그리드로서 배열됨 -; 상기 복수의 타일 중 제1 타일 내의 복수의 블록으로부터 제1 블록의 위치를 결정하는 단계;상기 제1 블록이 상기 제1 타일의 제2 그리드 내의 유닛들의 행에서 제1 유닛의 첫 번째 열 및 첫 번째 행에 위치한다는 결정에 응답하여, 상기 제1 타일과 연관된 제1 이력 움직임 벡터(HMVP: History Motion Vector) 버퍼를 리셋하는 단계상기 제1 타일 내의 유닛들 중 하나에 대해, 상기 제1 HMVP 버퍼로부터의 엔트리를 사용하여 제2 블록을 인코딩하는 단계; 및코딩된 비디오 비트스트림을 생성하기 위해 상기 인코딩된 제2 블록의 움직임 벡터를 가지고 상기 제1 HMVP 버퍼를 갱신하는 단계에 의해 생성되는, 컴퓨터로 판독 가능한 비일시적인 저장 매체.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알토 파크 블러바드 ****</address><code>520200357391</code><country>미국</country><engName>TENCENT AMERICA LLC</engName><name>텐센트 아메리카 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>XU, Xiaozhong</engName><name>수 샤오종</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LI, Xiang</engName><name>리 샹</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 ***** 캘리포니아주 팔로 알...</address><code> </code><country> </country><engName>LIU, Shan</engName><name>리우 샨</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 ***, 서림빌딩 **층 (역삼동)</address><code>920011000036</code><country>대한민국</country><engName>YOU ME PATENT &amp; LAW FIRM</engName><name>유미특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.07.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>62/698,559</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.11.28</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/203,364</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.02.26</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-0219170-44</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247006467.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c933767138308abd9a84f9fc47b1c55ef0697e6641102075df5a500c83de3cc6879e61cd8d7cdd417dde1e996ce4f8c9e9e319edecb2f9d6da4</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf3b4ce4f435de46fc5f37c89de8f4f4e5473ba31e3eedd4acb73a06b0a082db2af60817214530be29861b375bd84824f99412dd90be6eb2c6</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>