<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:24:53.2453</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2016.07.14</applicationDate><applicationFlag>특허</applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7033757</applicationNumber><claimCount>11</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치, 모듈, 및 전자 기기</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE, MODULE, AND ELECTRONIC DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.10.17</openDate><openNumber>10-2024-0151283</openNumber><originalApplicationDate>2016.07.14</originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/분할</originalApplicationKind><originalApplicationNumber>10-2023-7020369</originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2024.10.10</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.10.10</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 77/10</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2025.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10D 30/67</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/123</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G09F 9/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/131</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo><familyApplicationNumber>1020237020369</familyApplicationNumber></familyInfo></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 표시 장치의 표시 불량을 저감시킨다. 표시 장치의 표시 품위를 향상시킨다. 표시 패널과 제 1 도전층을 가지는 표시 장치이다. 표시 패널은 한 쌍의 전극을 가지는 표시 소자를 가진다. 한 쌍의 전극 중, 표시 패널의 한쪽의 표면에 가까운 쪽의 전극에는, 정전위가 공급된다. 제 1 도전층에는 정전위가 공급된다. 표시 패널의 다른 쪽의 표면에 제공된 제 2 도전층이 제 1 도전층과 접함으로써 제 2 도전층에도 정전위가 공급된다. 제 2 도전층은 제 1 도전층과 고정도어 있지 않은 부분을 가진다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2017.01.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2017013538</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2016.07.14</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2016/054192</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1.  표시 장치로서: 가요성 기판; 상기 가요성 기판 위의 제 1 절연층; 상기 제 1 절연층 위의 제 1 도전층으로서, 상기 제 1 도전층은 제 1 트랜지스터의 제 1 게이트 전극으로서 기능하는 영역을 포함하는, 상기 제 1 도전층; 상기 제 1 도전층 위의 제 2 절연층; 상기 제 2 절연층 위의 제 1 반도체층 및 제 2 반도체층으로서, 상기 제 1 반도체층 및 상기 제 2 반도체층 각각은 산화물 반도체를 포함하는, 상기 제 1 반도체층 및 상기 제 2 반도체층; 상기 제 1 반도체층 및 상기 제 2 반도체층 위의 제 3 절연층; 상기 제 3 절연층 위의 제 2 도전층 및 제 3 도전층; 상기 제 2 도전층 위의 제 4 절연층; 상기 제 4 절연층 위의 제 4 도전층으로서, 상기 제 4 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽으로서 기능하는 영역을 포함하는, 상기 제 4 도전층; 및 상기 제 4 도전층에 전기적으로 접속되는 발광 소자의 제 1 전극을 포함하고, 상기 제 1 반도체층은 상기 제 1 트랜지스터의 채널 형성 영역으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 2 반도체층은 용량 소자의 제 1 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 2 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 제 2 게이트 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 3 도전층은 상기 용량 소자의 제 2 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 1 반도체층 및 상기 제 2 반도체층 각각은 상기 발광 소자의 상기 제 1 전극과 중첩되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  표시 장치로서: 가요성 기판; 상기 가요성 기판 위의 제 1 절연층; 상기 제 1 절연층 위의 제 1 도전층으로서, 상기 제 1 도전층은 제 1 트랜지스터의 제 1 게이트 전극으로서 기능하는 영역을 포함하는, 상기 제 1 도전층; 상기 제 1 도전층 위의 제 2 절연층; 상기 제 2 절연층 위의 제 1 반도체층 및 제 2 반도체층으로서, 상기 제 1 반도체층 및 상기 제 2 반도체층 각각은 산화물 반도체를 포함하는, 상기 제 1 반도체층 및 상기 제 2 반도체층; 상기 제 1 반도체층 및 상기 제 2 반도체층 위의 제 3 절연층; 상기 제 3 절연층 위의 제 2 도전층 및 제 3 도전층; 상기 제 2 도전층 위의 제 4 절연층; 상기 제 4 절연층 위의 제 4 도전층 및 제 5 도전층으로서, 상기 제 4 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽으로서 기능하는 영역을 포함하는, 상기 제 4 도전층 및 상기 제 5 도전층; 및 상기 제 4 도전층에 전기적으로 접속되는 발광 소자의 제 1 전극을 포함하고, 상기 제 1 반도체층은 상기 제 1 트랜지스터의 채널 형성 영역으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 2 반도체층은 용량 소자의 제 1 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 2 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 제 2 게이트 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 3 도전층은 상기 용량 소자의 제 2 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 1 반도체층 및 상기 제 2 반도체층 각각은 상기 발광 소자의 상기 제 1 전극과 중첩되고,상기 제 5 도전층은 제 2 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽과 상기 제 2 반도체층에 전기적으로 접속되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3.  표시 장치로서: 가요성 기판; 상기 가요성 기판 위의 제 1 절연층; 상기 제 1 절연층 위의 제 1 도전층으로서, 상기 제 1 도전층은 제 1 트랜지스터의 제 1 게이트 전극으로서 기능하는 영역을 포함하는, 상기 제 1 도전층; 상기 제 1 도전층 위의 제 2 절연층; 상기 제 2 절연층 위의 제 1 반도체층 및 제 2 반도체층으로서, 상기 제 1 반도체층 및 상기 제 2 반도체층 각각은 산화물 반도체를 포함하는, 상기 제 1 반도체층 및 상기 제 2 반도체층; 상기 제 1 반도체층 및 상기 제 2 반도체층 위의 제 3 절연층; 상기 제 3 절연층 위의 제 2 도전층 및 제 3 도전층; 상기 제 2 도전층 위의 제 4 절연층; 상기 제 4 절연층 위의 제 4 도전층 및 제 5 도전층으로서, 상기 제 4 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽으로서 기능하는 영역을 포함하는, 상기 제 4 도전층 및 상기 제 5 도전층; 및 상기 제 4 도전층에 전기적으로 접속되는 발광 소자의 제 1 전극을 포함하고, 상기 제 1 반도체층은 상기 제 1 트랜지스터의 채널 형성 영역으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 2 반도체층은 용량 소자의 제 1 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 2 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 제 2 게이트 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 3 도전층은 상기 용량 소자의 제 2 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 1 반도체층 및 상기 제 2 반도체층 각각은 상기 발광 소자의 상기 제 1 전극과 중첩되고,상기 제 5 도전층은 제 2 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽과 상기 제 2 반도체층에 전기적으로 접속되고, 상기 제 5 도전층은 상기 발광 소자의 상기 제 1 전극과 중첩되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  표시 장치로서:  기판; 상기 기판 위의 제 1 절연층; 상기 제 1 절연층 위의 제 1 도전층으로서, 상기 제 1 도전층은 제 1 트랜지스터의 제 1 게이트 전극으로서 기능하는 영역을 포함하는, 상기 제 1 도전층; 상기 제 1 도전층 위의 제 2 절연층; 상기 제 2 절연층 위의 제 1 반도체층 및 제 2 반도체층으로서, 상기 제 1 반도체층 및 상기 제 2 반도체층 각각은 산화물 반도체를 포함하는, 상기 제 1 반도체층 및 상기 제 2 반도체층; 상기 제 1 반도체층 및 상기 제 2 반도체층 위의 제 3 절연층; 상기 제 3 절연층 위의 제 2 도전층 및 제 3 도전층; 상기 제 2 도전층 위의 제 4 절연층; 상기 제 4 절연층 위의 제 4 도전층으로서, 상기 제 4 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽으로서 기능하는 영역을 포함하는, 상기 제 4 도전층; 및 상기 제 4 도전층에 전기적으로 접속되는 발광 소자의 제 1 전극을 포함하고, 상기 제 1 반도체층은 상기 제 1 트랜지스터의 채널 형성 영역으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 2 반도체층은 용량 소자의 제 1 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 2 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 제 2 게이트 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 3 도전층은 상기 용량 소자의 제 2 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 1 반도체층 및 상기 제 2 반도체층 각각은 상기 발광 소자의 상기 제 1 전극과 중첩되고,상기 제 1 도전층과 상기 제 2 도전층은 서로 전기적으로 접속되고, 상기 제 1 반도체층의 표면적은 상기 제 2 반도체층의 표면적보다 큰, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5.  표시 장치로서: 가요성 기판; 상기 가요성 기판 위의 제 1 절연층; 상기 제 1 절연층 위의 제 1 도전층으로서, 상기 제 1 도전층은 제 1 트랜지스터의 제 1 게이트 전극으로서 기능하는 영역을 포함하는, 상기 제 1 도전층; 상기 제 1 도전층 위의 제 2 절연층; 상기 제 2 절연층 위의 제 1 반도체층 및 제 2 반도체층으로서, 상기 제 1 반도체층 및 상기 제 2 반도체층 각각은 산화물 반도체를 포함하는, 상기 제 1 반도체층 및 상기 제 2 반도체층; 상기 제 1 반도체층 및 상기 제 2 반도체층 위의 제 3 절연층; 상기 제 3 절연층 위의 제 2 도전층 및 제 3 도전층; 상기 제 2 도전층 위의 제 4 절연층; 상기 제 4 절연층 위의 제 4 도전층 및 제 5 도전층으로서, 상기 제 4 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽으로서 기능하는 영역을 포함하는, 상기 제 4 도전층 및 상기 제 5 도전층; 및 상기 제 4 도전층에 전기적으로 접속되는 발광 소자의 제 1 전극을 포함하고,상기 제 1 반도체층은 상기 제 1 트랜지스터의 채널 형성 영역으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 2 반도체층은 용량 소자의 제 1 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 2 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 제 2 게이트 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 3 도전층은 상기 용량 소자의 제 2 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 1 반도체층 및 상기 제 2 반도체층 각각은 상기 발광 소자의 상기 제 1 전극과 중첩되고,상기 제 5 도전층은 제 2 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽, 상기 제 2 반도체층, 및 제 3 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽에 전기적으로 접속되고,상기 제 1 도전층과 상기 제 2 도전층은 서로 전기적으로 접속되고, 상기 제 1 반도체층의 표면적은 상기 제 2 반도체층의 표면적보다 큰, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6.  표시 장치로서: 가요성 기판; 상기 가요성 기판 위의 제 1 절연층; 상기 제 1 절연층 위의 제 1 도전층으로서, 상기 제 1 도전층은 제 1 트랜지스터의 제 1 게이트 전극으로서 기능하는 영역을 포함하는, 상기 제 1 도전층; 상기 제 1 도전층 위의 제 2 절연층; 상기 제 2 절연층 위의 제 1 반도체층 및 제 2 반도체층으로서, 상기 제 1 반도체층 및 상기 제 2 반도체층 각각은 산화물 반도체를 포함하는, 상기 제 1 반도체층 및 상기 제2 반도체층; 상기 제 1 반도체층 및 상기 제 2 반도체층 위의 제 3 절연층; 상기 제 3 절연층 위의 제 2 도전층; 상기 제 2 도전층 위의 제 4 절연층; 상기 제 4 절연층 위의 제 3 도전층으로서, 상기 제 3 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽으로서 기능하는 영역을 포함하는, 상기 제 3 도전층; 및 상기 제 3 도전층에 전기적으로 접속되는 발광 소자의 제 1 전극을 포함하고, 상기 제 1 반도체층은 상기 제 1 트랜지스터의 채널 형성 영역으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 2 반도체층은 용량 소자의 제 1 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 2 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 제 2 게이트 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 1 반도체층 및 상기 제 2 반도체층 각각은 상기 발광 소자의 상기 제 1 전극과 중첩되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7.  표시 장치로서: 가요성 기판; 상기 가요성 기판 위의 제 1 절연층;상기 제 1 절연층 위의 제 1 도전층으로서, 상기 제 1 도전층은 제 1 트랜지스터의 제 1 게이트 전극으로서 기능하는 영역을 포함하는, 상기 제 1 도전층; 상기 제 1 도전층 위의 제 2 절연층; 상기 제 2 절연층 위의 제 1 반도체층으로서, 상기 제 1 반도체층은 산화물 반도체를 포함하는, 상기 제 1 반도체층; 상기 제 1 반도체층 위의 제 3 절연층; 상기 제 3 절연층 위의 제 2 도전층 및 제 3 도전층; 상기 제 2 도전층 위의 제 4 절연층; 상기 제 4 절연층 위의 제 4 도전층 및 제 5 도전층; 상기 제 4 도전층 및 상기 제 5 도전층 위의 제 5 절연층; 및 상기 제 5 절연층 위의 발광 소자의 제 1 전극을 포함하고, 상기 제 1 반도체층은 상기 제 1 트랜지스터의 채널 형성 영역으로서 기능하는 제 1 영역 및 용량 소자의 제 1 전극으로서 기능하는 제 2 영역을 포함하고, 상기 제 2 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 제 2 게이트 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 3 도전층은 상기 용량 소자의 제 2 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 4 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽과 제 2 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽에 전기적으로 접속되고, 상기 제 5 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 상기 소스 및 상기 드레인 중 다른쪽과 상기 용량 소자의 상기 제 1 전극에 전기적으로 접속되고, 상기 제 1 반도체층은 상기 발광 소자의 상기 제 1 전극과 중첩되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8.  표시 장치로서: 기판; 상기 기판 위의 제 1 절연층; 상기 제 1 절연층 위의 제 1 도전층으로서, 상기 제 1 도전층은 제 1 트랜지스터의 제 1 게이트 전극으로서 기능하는 영역을 포함하는, 상기 제 1 도전층; 상기 제 1 도전층 위의 제 2 절연층; 상기 제 2 절연층 위의 제 1 반도체층으로서, 상기 제 1 반도체층은 산화물 반도체를 포함하는, 상기 제 1 반도체층; 상기 제 1 반도체층 위의 제 3 절연층; 상기 제 3 절연층 위의 제 2 도전층 및 제 3 도전층; 상기 제 2 도전층 위의 제 4 절연층; 상기 제 4 절연층 위의 제 4 도전층 및 제 5 도전층; 상기 제 4 도전층 및 상기 제 5 도전층 위의 제 5 절연층; 및 상기 제 5 절연층 위의 발광 소자의 제 1 전극을 포함하고, 상기 제 1 반도체층은 상기 제 1 트랜지스터의 채널 형성 영역으로서 기능하는 제 1 영역 및 용량 소자의 제 1 전극으로서 기능하는 제 2 영역을 포함하고, 상기 제 2 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 제 2 게이트 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 3 도전층은 상기 용량 소자의 제 2 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 4 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽과 제 2 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽에 전기적으로 접속되고, 상기 제 5 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 상기 소스 및 상기 드레인 중 다른쪽과 상기 용량 소자의 상기 제 1 전극에 전기적으로 접속되고, 상기 제 1 반도체층 및 상기 제 4 도전층은 상기 발광 소자의 상기 제 1 전극과 중첩되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.  표시 장치로서: 기판; 상기 기판 위의 제 1 절연층; 상기 제 1 절연층 위의 제 1 도전층으로서, 상기 제 1 도전층은 제 1 트랜지스터의 제 1 게이트 전극으로서 기능하는 영역을 포함하는, 상기 제 1 도전층; 상기 제 1 도전층 위의 제 2 절연층; 상기 제 2 절연층 위의 제 1 반도체층으로서, 상기 제 1 반도체층은 산화물 반도체를 포함하는, 상기 제 1 반도체층; 상기 제 1 반도체층 위의 제 3 절연층; 상기 제 3 절연층 위의 제 2 도전층 및 제 3 도전층; 상기 제 2 도전층 위의 제 4 절연층; 상기 제 4 절연층 위의 제 4 도전층 및 제 5 도전층; 상기 제 4 도전층 및 상기 제 5 도전층 위의 제 5 절연층; 및 상기 제 5 절연층 위의 발광 소자의 제 1 전극을 포함하고, 상기 제 1 반도체층은 상기 제 1 트랜지스터의 채널 형성 영역으로서 기능하는 제 1 영역 및 용량 소자의 제 1 전극으로서 기능하는 제 2 영역을 포함하고, 상기 제 2 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 제 2 게이트 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 3 도전층은 상기 용량 소자의 제 2 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 4 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽과 제 2 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽에 전기적으로 접속되고, 상기 제 5 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 상기 소스 및 상기 드레인 중 다른쪽과 상기 용량 소자의 상기 제 1 전극에 전기적으로 접속되고,상기 제 1 반도체층 및 상기 제 4 도전층은 상기 발광 소자의 상기 제 1 전극과 중첩되고,상기 제 1 도전층과 상기 제 2 도전층은 서로 전기적으로 접속되고,상기 산화물 반도체는 인듐, 갈륨, 및 아연을 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  표시 장치로서: 가요성 기판; 상기 가요성 기판 위의 제 1 절연층; 상기 제 1 절연층 위의 제 1 도전층으로서, 상기 제 1 도전층은 제 1 트랜지스터의 제 1 게이트 전극으로서 기능하는 영역을 포함하는, 상기 제 1 도전층; 상기 제 1 도전층 위의 제 2 절연층; 상기 제 2 절연층 위의 제 1 반도체층으로서, 상기 제 1 반도체층은 산화물 반도체를 포함하는, 상기 제 1 반도체층; 상기 제 1 반도체층 위의 제 3 절연층; 상기 제 3 절연층 위의 제 2 도전층; 상기 제 2 도전층 위의 제 4 절연층; 상기 제 4 절연층 위의 제 3 도전층 및 제 4 도전층; 상기 제 3 도전층 및 상기 제 4 도전층 위의 제 5 절연층; 및 상기 제 5 절연층 위의 발광 소자의 제 1 전극을 포함하고, 상기 제 1 반도체층은 상기 제 1 트랜지스터의 채널 형성 영역으로서 기능하는 제 1 영역 및 용량 소자의 제 1 전극으로서 기능하는 제 2 영역을 포함하고, 상기 제 2 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 제 2 게이트 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 3 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽과 제 2 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽에 전기적으로 접속되고, 상기 제 4 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 상기 소스 및 상기 드레인 중 다른쪽과 상기 용량 소자의 상기 제 1 전극에 전기적으로 접속되고, 상기 제 1 반도체층은 상기 발광 소자의 상기 제 1 전극과 중첩되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11.  표시 장치로서: 가요성 기판; 상기 가요성 기판 위의 제 1 절연층; 상기 제 1 절연층 위의 제 1 도전층으로서, 상기 제 1 도전층은 제 1 트랜지스터의 제 1 게이트 전극으로서 기능하는 영역을 포함하는, 상기 제 1 도전층; 상기 제 1 도전층 위의 제 2 절연층; 상기 제 2 절연층 위의 제 1 반도체층으로서, 상기 제 1 반도체층은 산화물 반도체를 포함하는, 상기 제 1 반도체층; 상기 제 1 반도체층 위의 제 3 절연층; 상기 제 3 절연층 위의 제 2 도전층; 상기 제 2 도전층 위의 제 4 절연층; 상기 제 4 절연층 위의 제 3 도전층, 제 4 도전층, 및 제 5 도전층; 상기 제 3 도전층 및 상기 제 4 도전층 위의 제 5 절연층; 및 상기 제 5 절연층 위의 발광 소자의 제 1 전극을 포함하고, 상기 제 1 반도체층은 상기 제 1 트랜지스터의 채널 형성 영역으로서 기능하는 제 1 영역 및 용량 소자의 제 1 전극으로서 기능하는 제 2 영역을 포함하고, 상기 제 2 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 제 2 게이트 전극으로서 기능하는 영역을 포함하고, 상기 제 3 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽과 제 2 트랜지스터의 소스 및 드레인 중 한쪽에 전기적으로 접속되고, 상기 제 4 도전층은 상기 제 1 트랜지스터의 상기 소스 및 상기 드레인 중 다른 쪽과 상기 용량 소자의 상기 제 1 전극에 전기적으로 접속되고, 상기 제 5 도전층은 상기 제 2 트랜지스터의 상기 소스 및 상기 드레인 중 다른쪽에 전기적으로 접속되고, 상기 제 1 반도체층은 상기 발광 소자의 상기 제 1 전극과 중첩되고, 상기 제 5 도전층은 상기 발광 소자의 상기 제 1 전극과 중첩되지 않고,상기 제 1 도전층과 상기 제 2 도전층은 서로 전기적으로 접속되는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12.  표시 장치로서: 가요성 기판; 상기 가요성 기판 위의 제 1 절연층; 상기 제 1 절연층 위의 제 1 도전층으로서, 상기 제 1 도전층은 제 1 트랜지스터의 제 1 게이트 전극으로서 기능하는 영역을 포함하는, 상기 제 1 도전층; 상기 제 1 도전층 위의 제 2 절연층; 상기 제 2 절연층 위의 제 1 반도체층으로서, 상기 제 1 반도체층은 산화물 반도체를 포함하는, 상기 제 1 반도체층; 상기 제 1 반도체층 위의 제 3 절연층; 상기 제 3 절연층 위의 제 2 도전층; 상기 제 2 도전층 위의 제 4 절연층; 상기 제 4 절연층 위의 제 3 도전층, 제 4 도전층, 및 제 5 도전층; 상기 제 3 도전층 및 상기 제 4 도전층 위의 제 5 절연층; 및 상기 제 5 절연층 위의 발광 소자의 제 1 전극을 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 가나가와켄 아쓰기시 하세 ***</address><code>519980839048</code><country>일본</country><engName>SEMICONDUCTOR ENERGY LABORATORY CO., LTD.</engName><name>가부시키가이샤 한도오따이 에네루기 켄큐쇼</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본 ***-**** 가나가와켄 아쓰기시...</address><code> </code><country> </country><engName>ISA, Toshiyuki</engName><name>이사 토시유키</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2015.07.23</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2015-145504</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2016.06.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2016-119835</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Divisional Application(International Application)] Patent Application</documentEngName><documentName>[분할출원(국제출원)]특허출원서</documentName><receiptDate>2024.10.10</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1099058-80</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2024.11.28</receiptDate><receiptNumber>9-5-2024-1026050-73</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[지정기간연장]기간 연장신청서·기간 단축신청서·기간 경과 구제신청서·절차 계속신청서</documentName><receiptDate>2024.12.24</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1435768-71</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification for Extension of Designated Period</documentEngName><documentName>지정기간연장 관련 안내서</documentName><receiptDate>2025.01.01</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0000109-27</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0602009-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.05.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0602066-12</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247033757.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c930c58305ac6705dabffd16cbe9a48f9c5647e6a6941ab796551ab9fe5c67b5169c3950e54ac45d5b13af061c914107c8ef93982b671dc40f3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffaf27346142aebe878a762e9aa3b6dcded2e985a7046218c35f1afa0e764e5c220eb6d0aff453d2a9b63c4e0adcac273a22fb7e645646865</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>