<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:41:04.414</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.10.04</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2025-7015059</applicationNumber><claimCount>10</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>조건부 액세스</inventionTitle><inventionTitleEng>CONDITIONAL ACCESS</inventionTitleEng><openDate>2025.06.10</openDate><openNumber>10-2025-0084184</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.08</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2025.05.08</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/36</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2009.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04W 36/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 장치로서, 보조 무선 링크 장애 정보를 수신하기 위한 수단 - 보조 무선 링크 장애 정보는, 사용자 장비가 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 조건부로 액세스하도록 구성되었고, 사용자 장비가 소스 마스터 노드 및 소스 보조 노드와 이중 연결을 갖고 있는 동안, 사용자 장비와 적어도 하나의 소스 보조 노드 사이의 보조 무선 링크에서의 장애의 상황을 나타냄 - 과, 사용자 장비에 의한 조건부 액세스를 위해 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 의해 준비될 보조 셀 그룹의 복수의 제안된 타겟 기본 셀을 결정하기 위한 수단과, 수신된 보조 무선 링크 장애 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 지원 정보를 결정하기 위한 수단 - 지원 정보는 보조 셀 그룹의 복수의 제안된 타겟 기본 셀 중 어떠한 적어도 하나가 사용자 장비의 조건부 액세스를 위해 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 의해 준비될 것인지 결정하는 데 적어도 하나의 타겟 보조 노드를 지원함 - 과, 보조 셀 그룹의 복수의 제안된 타겟 기본 셀을 나타내는 정보 및 결정된 지원 정보를 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 직접 또는 간접적으로 전송하기 위한 수단을 포함하는 장치가 개시된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2024.04.18</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2024078927</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.10.04</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/EP2023/077404</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,보조 무선 링크 장애 정보를 수신하기 위한 수단 - 상기 보조 무선 링크 장애 정보는, 사용자 장비가 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 조건부로 액세스하도록 구성되었고, 상기 사용자 장비가 소스 마스터 노드 및 소스 보조 노드와 이중 연결을 갖고 있는 동안, 상기 사용자 장비와 적어도 하나의 소스 보조 노드 사이의 보조 무선 링크에서의 장애의 상황을 나타냄 - 과, 사용자 장비에 의한 조건부 액세스를 위해 상기 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 의해 준비될 보조 셀 그룹의 복수의 제안된 타겟 기본 셀을 결정하기 위한 수단과, 상기 수신된 보조 무선 링크 장애 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 지원 정보(assistance information)를 결정하기 위한 수단 - 상기 지원 정보는 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀 중 어떠한 적어도 하나가 사용자 장비의 조건부 액세스를 위해 상기 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 의해 준비될 것인지 결정하는 데 상기 적어도 하나의 타겟 보조 노드를 지원함 - 과, 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀을 나타내는 정보 및 상기 결정된 지원 정보를 상기 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 직접 또는 간접적으로 전송하기 위한 수단을 포함하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 지원 정보는 사용자 장비에 의한 조건부 액세스를 위해 상기 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 의한 준비를 위해 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀에 대한 우선순위 정보를 포함하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 지원 정보는 사용자 장비에 의한 조건부 액세스를 위해 보조 셀 그룹의 상기 제안된 타겟 기본 셀이 올바른 선택이었던 횟수를 나타내는 정보를 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀을 나타내는 정보 및 상기 결정된 지원 정보를 전송하는 것은 적어도 하나의 SgNB 변경 필요 메시지 및/또는 적어도 하나의 SgNB 추가 요청 메시지를 전송하는 것을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀을 나타내는 상기 정보는 적어도 하나의 셀 아이덴티티를 포함하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제1항 내지 제5항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 수단은 적어도 하나의 프로세서와, 명령어를 저장하는 적어도 하나의 메모리를 포함하고, 상기 명령어는 상기 적어도 하나의 프로세서에 의해 실행될 때 상기 장치의 성능을 발휘하게 하는장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 방법으로서, 보조 무선 링크 장애 정보를 수신하는 단계 - 상기 보조 무선 링크 장애 정보는, 사용자 장비가 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 조건부로 액세스하도록 구성되었고, 상기 사용자 장비가 소스 마스터 노드 및 소스 보조 노드와 이중 연결을 갖고 있는 동안, 상기 사용자 장비와 적어도 하나의 소스 보조 노드 사이의 보조 무선 링크에서의 장애의 상황을 나타냄 - 와, 사용자 장비에 의한 조건부 액세스를 위해 상기 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 의해 준비될 보조 셀 그룹의 복수의 제안된 타겟 기본 셀을 결정하는 단계와, 상기 수신된 보조 무선 링크 장애 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 지원 정보를 결정하는 단계 - 상기 지원 정보는 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀 중 어떠한 적어도 하나가 사용자 장비의 조건부 액세스를 위해 상기 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 의해 준비될 것인지 결정하는 데 상기 적어도 하나의 타겟 보조 노드를 지원함 - 와, 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀을 나타내는 정보 및 상기 결정된 지원 정보를 상기 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 직접 또는 간접적으로 전송하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 지원 정보는 사용자 장비에 의한 조건부 액세스를 위해 상기 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 의한 준비를 위해 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀에 대한 우선순위 정보를 포함하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 상기 지원 정보는 사용자 장비에 의한 조건부 액세스를 위해 보조 셀 그룹의 상기 제안된 타겟 기본 셀이 올바른 선택이었던 횟수를 나타내는 정보를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀을 나타내는 정보 및 상기 결정된 지원 정보를 전송하는 단계는 적어도 하나의 SgNB 변경 필요 메시지 및/또는 적어도 하나의 SgNB 추가 요청 메시지를 전송하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀을 나타내는 상기 정보는 적어도 하나의 셀 아이덴티티를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램으로서, 상기 명령어는 장치로 하여금 적어도 보조 무선 링크 장애 정보를 수신하는 것 - 상기 보조 무선 링크 장애 정보는, 사용자 장비가 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 조건부로 액세스하도록 구성되었고, 상기 사용자 장비가 소스 마스터 노드 및 소스 보조 노드와 이중 연결을 갖고 있는 동안, 상기 사용자 장비와 적어도 하나의 소스 보조 노드 사이의 보조 무선 링크에서의 장애의 상황을 나타냄 - 과, 사용자 장비에 의한 조건부 액세스를 위해 상기 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 의해 준비될 보조 셀 그룹의 복수의 제안된 타겟 기본 셀을 결정하는 것과, 상기 수신된 보조 무선 링크 장애 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 지원 정보/를 결정하는 것 - 상기 지원 정보는 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀 중 어떠한 적어도 하나가 사용자 장비의 조건부 액세스를 위해 상기 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 의해 준비될 것인지 결정하는 데 상기 적어도 하나의 타겟 보조 노드를 지원함 - 과, 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀을 나타내는 정보 및 상기 결정된 지원 정보를 상기 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 직접 또는 간접적으로 전송하는 것을 수행하게 하는 컴퓨터 프로그램. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 지원 정보는 사용자 장비에 의한 조건부 액세스를 위해 상기 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 의한 준비를 위해 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀에 대한 우선순위 정보를 포함하는 컴퓨터 프로그램. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항 또는 제13항에 있어서, 상기 지원 정보는 사용자 장비에 의한 조건부 액세스를 위해 보조 셀 그룹의 상기 제안된 타겟 기본 셀이 올바른 선택이었던 횟수를 나타내는 정보를 포함하는 컴퓨터 프로그램. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제12항 내지 제14항 중 어느 한 항에 있어서, 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀을 나타내는 정보 및 상기 결정된 지원 정보를 전송하는 것은 적어도 하나의 SgNB 변경 필요 메시지 및/또는 적어도 하나의 SgNB 추가 요청 메시지를 전송하는 것을 포함하는 컴퓨터 프로그램. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제12항 내지 제15항 중 어느 한 항에 있어서, 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀을 나타내는 상기 정보는 적어도 하나의 셀 아이덴티티를 포함하는 컴퓨터 프로그램. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 장치로서, 사용자 장비에 의한 조건부 액세스를 위해 타겟 보조 노드에 의해 준비될 보조 셀 그룹의 복수의 제안된 타겟 기본 셀을 나타내는 정보 및 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀 중 어떠한 적어도 하나가 사용자 장비의 조건부 액세스를 위해 상기 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 의해 준비될 것인지 결정하는 데 상기 타겟 보조 노드를 지원하도록 구성된 지원 정보를 수신하기 위한 수단 - 상기 지원 정보는 상기 타겟 보조 노드와 연관된 보조 무선 링크 장애 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 결정됨 - 과, 상기 수신된 지원 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 사용자 장비에 의한 조건부 액세스를 위해 준비될 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀 중 적어도 하나를 결정하기 위한 수단과, 보조 셀 그룹의 상기 결정된 적어도 하나의 타겟 기본 셀을 나타내는 조건부 액세스 구성 정보를 마스터 노드에 전송하기 위한 수단을 포함하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 지원 정보는 사용자 장비에 의한 조건부 액세스를 위한 상기 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 의한 준비를 위해 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀에 대한 우선순위 정보를 포함하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항 또는 제18항에 있어서, 상기 지원 정보는 사용자 장비에 의한 조건부 액세스를 위해 보조 셀 그룹의 상기 제안된 타겟 기본 셀이 올바른 선택이었던 횟수를 나타내는 정보를 포함하는 장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제17항 내지 제19항 중 어느 한 항에 있어서, 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀을 나타내는 상기 정보 및 상기 지원 정보를 수신하는 것은 적어도 하나의 SgNB 추가 요청 메시지를 수신하는 것을 포함하는 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제17항 내지 제20항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지원 정보는 소스 마스터 노드 또는 소스 보조 노드에 의해 유래되는(originated) 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 방법으로서, 사용자 장비에 의한 조건부 액세스를 위해 타겟 보조 노드에 의해 준비될 보조 셀 그룹의 복수의 제안된 타겟 기본 셀을 나타내는 정보 및 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀 중 어떠한 적어도 하나가 사용자 장비의 조건부 액세스를 위해 상기 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 의해 준비될 것인지 결정하는 데 상기 타겟 보조 노드를 지원하도록 구성된 지원 정보를 수신하는 단계 - 상기 지원 정보는 상기 타겟 보조 노드와 연관된 보조 무선 링크 장애 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 결정됨 - 와, 상기 수신된 지원 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 사용자 장비에 의한 조건부 액세스를 위해 준비될 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀 중 적어도 하나를 결정하는 단계와, 보조 셀 그룹의 상기 결정된 적어도 하나의 타겟 기본 셀을 나타내는 조건부 액세스 구성 정보를 마스터 노드에 전송하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 제22항에 있어서, 상기 지원 정보는 사용자 장비에 의한 조건부 액세스를 위한 상기 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 의한 준비를 위해 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀에 대한 우선순위 정보를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제22항 또는 제23항에 있어서, 상기 지원 정보는 사용자 장비에 의한 조건부 액세스를 위해 보조 셀 그룹의 상기 제안된 타겟 기본 셀이 올바른 선택이었던 횟수를 나타내는 정보를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제22항 내지 제24항 중 어느 한 항에 있어서, 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀을 나타내는 상기 정보 및 상기 지원 정보를 수신하는 단계는 적어도 하나의 SgNB 추가 요청 메시지를 수신하는 단계를 포함하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제22항 내지 제25항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지원 정보는 소스 마스터 노드 또는 소스 보조 노드에 의해 유래되는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 명령어를 포함하는 컴퓨터 프로그램으로서,상기 명령어는 장치로 하여금 적어도 사용자 장비에 의한 조건부 액세스를 위해 타겟 보조 노드에 의해 준비될 보조 셀 그룹의 복수의 제안된 타겟 기본 셀을 나타내는 정보 및 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀 중 어떠한 적어도 하나가 사용자 장비의 조건부 액세스를 위해 상기 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 의해 준비될 것인지 결정하는 데 상기 타겟 보조 노드를 지원하도록 구성된 지원 정보를 수신하는 것 - 상기 지원 정보는 상기 타겟 보조 노드와 연관된 보조 무선 링크 장애 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 결정됨 - 과, 상기 수신된 지원 정보에 적어도 부분적으로 기초하여 사용자 장비에 의한 조건부 액세스를 위해 준비될 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀 중 적어도 하나를 결정하는 것과, 보조 셀 그룹의 상기 결정된 적어도 하나의 타겟 기본 셀을 나타내는 조건부 액세스 구성 정보를 마스터 노드에 전송하는 것을 수행하게 하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 제27항에 있어서, 상기 지원 정보는 사용자 장비에 의한 조건부 액세스를 위한 상기 적어도 하나의 타겟 보조 노드에 의한 준비를 위해 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀에 대한 우선순위 정보를 포함하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제27항 또는 제28항에 있어서, 상기 지원 정보는 사용자 장비에 의한 조건부 액세스를 위해 보조 셀 그룹의 상기 제안된 타겟 기본 셀이 올바른 선택이었던 횟수를 나타내는 정보를 포함하는 컴퓨터 프로그램.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제27항 내지 제29항 중 어느 한 항에 있어서, 보조 셀 그룹의 상기 복수의 제안된 타겟 기본 셀을 나타내는 상기 정보 및 상기 지원 정보를 수신하는 것은 적어도 하나의 SgNB 추가 요청 메시지를 수신하는 것을 포함하는 컴퓨터 프로그램. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>31. 제27항 내지 제30항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 지원 정보는 소스 마스터 노드 또는 소스 보조 노드에 의해 유래되는 컴퓨터 프로그램. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>핀란드 ***** 에스푸 카라카아리 *</address><code>520150079753</code><country>핀란드</country><engName>Nokia Technologies Oy</engName><name>노키아 테크놀로지스 오와이</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>독일 ***** 뮌헨...</address><code> </code><country>독일</country><engName>AWADA, Ahmad</engName><name>아와다 아마드</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** ...</address><code> </code><country>루마니아</country><engName>BALAN, Irina-Mihaela</engName><name>발란 이리나-미하엘라</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** ...</address><code> </code><country>터어키</country><engName>ELMALI, Ugur Baran</engName><name>엘말리 우구르 바란</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** 뮌헨 ...</address><code> </code><country>프랑스</country><engName>DECARREAU, Guillaume</engName><name>데카레우 기욤</name></inventorInfo><inventorInfo><address>독일 ***** ...</address><code> </code><country>독일</country><engName>WEGMANN, Bernhard</engName><name>베그만 베른하르트</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 서초구 마방로 ** (양재동, 동원F&amp;B빌딩)</address><code>920101000812</code><country>대한민국</country><engName>FirstLaw P.C.</engName><name>제일특허법인(유)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>영국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.10.10</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>2214898.5</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0512026-63</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0513162-32</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.08</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0513191-56</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2025.05.13</receiptDate><receiptNumber>1-5-2025-0079105-74</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020257015059.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93b5315f492ca7c5e900291b5157567682d9c093d588967332bd53a4d7104455644c2423c6c2a6d23e0e2de88a0cdd79ed09ff73e83d150028</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf40a4916ea9f0c7cb4bad33f1903bee0617b59fab0ff2ff21224abfa916acefc424782cacde2635257336cf50beac43568c55b514d75c515e</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>