<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:30:07.307</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2023.03.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2024-7031671</applicationNumber><claimCount>30</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>MMWAVE RF(RADIO FREQUENCY) 신호들에 대한 저이득 아키텍처를 갖는 증폭기</inventionTitle><inventionTitleEng>AMPLIFIER WITH LOW-GAIN ARCHITECTURE FOR MMWAVE RADIO FREQUENCY (RF) SIGNALS</inventionTitleEng><openDate>2025.01.08</openDate><openNumber>10-2025-0004632</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate> </originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>N</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2024.09.23</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 3/72</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 1/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 3/19</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 3/24</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03F 3/45</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03G 1/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H03G 3/30</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 개시내용은 mmWave RF(radio frequency) 신호들의 저잡음 증폭을 지원하는 무선 통신을 위한 시스템들, 방법들, 및 디바이스들을 제공한다. 제1 양상에서, 저잡음 증폭기는, 제1 스테이지 증폭기(410A, 410B); 제2 스테이지 증폭기(420A, 420B); 제1 스테이지 증폭기(410A, 410B)의 제1 입력과 제1 출력 사이에 커플링된 구성가능한 제1 스테이지 바이패스(412, 414); 및 제2 스테이지 증폭기(420A, 420B)의 제2 입력과 제2 출력 사이에 커플링된 구성가능한 제2 스테이지 바이패스(422)를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2023.10.26</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2023205562</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2023.03.23</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2023/064857</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 장치로서,증폭기를 포함하며,상기 증폭기는, 제1 스테이지 증폭기; 제2 스테이지 증폭기; 상기 제1 스테이지 증폭기의 제1 입력과 제1 출력 사이에 커플링된 구성가능한 제1 스테이지 바이패스(bypass); 및 상기 제2 스테이지 증폭기의 제2 입력과 제2 출력 사이에 커플링된 구성가능한 제2 스테이지 바이패스를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 구성가능한 제1 스테이지 바이패스는 상기 증폭기에 로컬인, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 스테이지 증폭기의 게이트에 커플링되고, DC 전류를 상기 구성가능한 제1 스테이지 바이패스의 공통-게이트 트랜지스터에 제공하도록 구성된 트랜지스터를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 트랜지스터와 병렬인 커패시터를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 구성가능한 제1 스테이지 바이패스에 커플링되고, 상기 구성가능한 제2 스테이지 바이패스에 커플링되고, 상기 트랜지스터에 커플링된 제어기를 더 포함하며, 상기 제어기는 동작들을 수행하도록 구성되고, 상기 동작들은, 제1 이득 모드에서 동작하기로 결정하는 것에 기반하여, 상기 제1 스테이지 증폭기를 바이패스하도록 상기 구성가능한 제1 스테이지 바이패스를 구성하는 것; 제2 이득 모드에서 동작하기로 결정하는 것에 기반하여, 상기 제2 스테이지 증폭기를 바이패스하도록 상기 구성가능한 제2 스테이지 바이패스를 구성하고, DC 전류 및 AC 접지를 상기 구성가능한 제1 스테이지 바이패스에 제공하도록 상기 트랜지스터를 구성하는 것; 및 제3 이득 모드에서 동작하기로 결정하는 것에 기반하여, 상기 제1 스테이지 증폭기를 바이패스하도록 상기 구성가능한 제1 스테이지 바이패스를 구성하고, 상기 제2 스테이지 증폭기를 바이패스하도록 상기 구성가능한 제2 스테이지 바이패스를 구성하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제1 이득 모드는 상기 제2 이득 모드보다 높은 이득을 갖고, 상기 제2 이득 모드는 상기 제3 이득 모드보다 높은 이득을 갖는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 제1 스테이지 증폭기에 커플링된 매칭 네트워크를 더 포함하며, 상기 매칭 네트워크는 상기 구성가능한 제1 스테이지 바이패스가 상기 제1 스테이지 증폭기를 바이패스하도록 구성될 때 매칭을 제공하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서,상기 제1 스테이지 증폭기의 상기 제1 출력과 상기 제2 스테이지 증폭기의 상기 제2 입력 사이에 커플링된 제1 스테이지 변환기; 및상기 제2 스테이지 증폭기의 상기 제2 출력에 커플링된 제2 스테이지 변환기를 더 포함하며, 상기 구성가능한 제1 스테이지 바이패스는 상기 제1 스테이지 변환기의 동일한 측 상의 엔드포인트들로 상기 제1 스테이지 증폭기 주위에 제1 바이패스 경로를 생성하고; 그리고 상기 구성가능한 제2 스테이지 바이패스는 상기 제2 스테이지 변환기의 동일한 측 상의 엔드포인트들로 상기 제2 스테이지 증폭기 주위에 제2 바이패스 경로를 생성하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제1항에 있어서, 상기 증폭기는 mmWave(millimeter wave) RF(radio frequency) 신호들을 증폭하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 증폭기에 커플링된 안테나 포트 - 상기 증폭기는 상기 안테나 포트에 커플링된 안테나로부터 mmWave RF 신호들을 수신하도록 구성되고, 증폭된 mmWave RF 신호들을 생성하도록 구성됨 -; 및상기 증폭기에 커플링되고, 상기 증폭된 mmWave RF 신호들을 mmWave IF 신호들로 하향변환하도록 구성된 하향변환기를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 증폭기에 커플링되고, 상기 증폭된 mmWave RF 신호들의 신호 위상을 조정하도록 구성된 위상-시프터를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 무선 통신 방법으로서,RF(radio frequency) 증폭기 이득 설정을 결정하는 단계; 및 RF(radio frequency) 증폭기의 제1 스테이지 증폭기의 구성가능한 제1 스테이지 바이패스를 제어하고; 그리고 상기 RF(radio frequency) 증폭기의 제2 스테이지 증폭기의 구성가능한 제2 스테이지 바이패스를 제어하는동작들을 수행함으로써 상기 RF(radio frequency) 증폭기 이득 설정에 기반하여 RF(radio frequency) 증폭기를 구성하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서, 상기 구성가능한 제1 스테이지 바이패스를 제어하는 것은 상기 RF(radio frequency) 증폭기 내의 상기 제1 스테이지 증폭기에 로컬인 구성가능한 제1 스테이지 바이패스를 제어하는 것을 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제12항에 있어서, 상기 RF(radio frequency) 증폭기 이득 설정에 기반하여 RF(radio frequency) 증폭기를 구성하는 단계는,상기 RF(radio frequency) 증폭기의 제1 스테이지 증폭기의 상기 구성가능한 제1 스테이지 바이패스에 DC 전류를 제공하도록 구성된 트랜지스터를 제어하는 동작들을 수행하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 구성가능한 제1 스테이지 바이패스를 제어하는 것은 상기 트랜지스터와 직렬로 제1 바이패스 스위치 및 커패시터를 통해 바이패스 경로를 구성하는 것을 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제14항에 있어서, 상기 RF(radio frequency) 증폭기 이득 설정에 기반하여 RF(radio frequency) 증폭기를 구성하는 단계는,제1 이득 모드에서 동작하기로 결정하는 것에 기반하여, 상기 제1 스테이지 증폭기를 바이패스하도록 상기 구성가능한 제1 스테이지 바이패스를 구성하는 단계;제2 이득 모드에서 동작하기로 결정하는 것에 기반하여, 상기 제2 스테이지 증폭기를 바이패스하도록 상기 구성가능한 제2 스테이지 바이패스를 구성하고, DC 전류 및 AC 접지를 상기 구성가능한 제1 스테이지 바이패스에 제공하도록 상기 트랜지스터를 구성하는 단계; 및제3 이득 모드에서 동작하기로 결정하는 것에 기반하여, 상기 제1 스테이지 증폭기를 바이패스하도록 상기 구성가능한 제1 스테이지 바이패스를 구성하고, 상기 제2 스테이지 증폭기를 바이패스하도록 상기 구성가능한 제2 스테이지 바이패스를 구성하는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서, 상기 제1 이득 모드는 상기 제2 이득 모드보다 높은 이득을 갖고, 상기 제2 이득 모드는 상기 제3 이득 모드보다 높은 이득을 갖는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제12항에 있어서,상기 제1 스테이지 증폭기의 트랜지스터들에 대한 입력을 매칭 네트워크와 매칭시키는 단계; 및상기 제1 스테이지 증폭기의 상기 구성가능한 제1 스테이지 바이패스에 대한 입력을 상기 매칭 네트워크와 매칭시키는 단계를 더 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제12항에 있어서, 상기 RF(radio frequency) 증폭기를 구성하는 단계는,상기 제1 스테이지 증폭기의 트랜지스터들을 통해 또는 상기 제1 스테이지 증폭기의 상기 구성가능한 제1 스테이지 바이패스를 통해 상기 RF(radio frequency) 증폭기에 대한 입력을 제1 스테이지 변환기에 커플링시키는 단계; 및상기 제2 스테이지 증폭기의 트랜지스터들을 통해 또는 상기 제2 스테이지 증폭기의 상기 구성가능한 제2 스테이지 바이패스를 통해 상기 제1 스테이지 변환기의 출력을 제2 스테이지 변환기에 커플링시키는 단계를 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항에 있어서, 증폭된 mmWave(millimeter wave) RF(radio frequency) 신호들을 생성하기 위해 상기 RF(radio frequency) 증폭기 이득 설정에 기반하여 상기 RF(radio frequency) 증폭기를 구성한 이후 상기 RF(radio frequency) 증폭기를 이용하여 mmWave RF 신호들을 증폭하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 제12항에 있어서,안테나로부터 mmWave RF 신호들을 수신하는 단계;증폭된 mmWave RF 신호들을 생성하기 위해 상기 RF 증폭기 이득 설정에 따라 상기 RF 증폭기를 이용하여 상기 mmWave RF 신호들을 증폭하는 단계; 및상기 증폭된 mmWave RF 신호들을 mmWave IF 신호들로 하향변환하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 제21항에 있어서,상기 증폭된 mmWave RF 신호들을 하향변환하기 전에 상기 증폭된 mmWave RF 신호들을 위상-시프트하는 단계를 더 포함하는, 무선 통신 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 장치로서,무선 라디오 - 상기 무선 라디오는 RF(radio frequency) 증폭기를 포함하고, 상기 RF 증폭기는, 제1 스테이지 증폭기; 제2 스테이지 증폭기; 상기 제1 스테이지 증폭기의 제1 입력과 제1 출력 사이에 커플링된 구성가능한 제1 스테이지 바이패스; 및 상기 제2 스테이지 증폭기의 제2 입력과 제2 출력 사이에 커플링된 구성가능한 제2 스테이지 바이패스를 포함함 -;상기 무선 라디오에 커플링된 적어도 하나의 프로세서; 및상기 적어도 하나의 프로세서에 커플링된 메모리를 포함하며,상기 적어도 하나의 프로세서는 동작들을 수행하도록 구성되고, 상기 동작들은, RF 증폭기 이득 설정을 결정하는 것; 및  상기 RF 증폭기의 상기 구성가능한 제1 스테이지 바이패스를 제어하고; 그리고  상기 RF 증폭기의 상기 구성가능한 제2 스테이지 바이패스를 제어하는 동작들을 수행함으로써 상기 RF 증폭기 이득 설정에 기반하여 상기 RF 증폭기를 구성하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 제23항에 있어서, 상기 RF 증폭기는, 상기 제1 스테이지 증폭기의 게이트에 커플링되고, DC 전류를 상기 구성가능한 제1 스테이지 바이패스의 공통-게이트 트랜지스터에 제공하도록 구성된 트랜지스터를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>25. 제24항에 있어서, 상기 RF 증폭기는 상기 트랜지스터와 병렬인 커패시터를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>26. 제24항에 있어서, 상기 적어도 하나의 프로세서는, 제1 이득 모드에서 동작하기로 결정하는 것에 기반하여, 상기 제1 스테이지 증폭기를 바이패스하도록 상기 구성가능한 제1 스테이지 바이패스를 구성하는 것; 제2 이득 모드에서 동작하기로 결정하는 것에 기반하여, 상기 제2 스테이지 증폭기를 바이패스하도록 상기 구성가능한 제2 스테이지 바이패스를 구성하고, DC 전류를 상기 제1 스테이지 증폭기에 제공하도록 상기 트랜지스터를 구성하는 것; 및 제3 이득 모드에서 동작하기로 결정하는 것에 기반하여, 상기 제1 스테이지 증폭기를 바이패스하도록 상기 구성가능한 제1 스테이지 바이패스를 구성하고, 상기 제2 스테이지 증폭기를 바이패스하도록 상기 구성가능한 제2 스테이지 바이패스를 구성하고, 그리고 오프되도록 상기 트랜지스터를 구성하는 것을 포함하는 추가적인 동작들을 수행하도록 구성되는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>27. 제26항에 있어서, 상기 제1 이득 모드는 상기 제2 이득 모드보다 높은 이득을 갖고, 상기 제2 이득 모드는 상기 제3 이득 모드보다 높은 이득을 갖는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>28. 장치로서,증폭기 입력 및 증폭기 출력을 포함하는 RF(radio frequency) LNA(low noise amplifier)를 포함하며,상기 RF LNA는, 제1 입력 및 제1 출력을 포함하는 제1 이득 트랜지스터 - 상기 제1 입력은 상기 증폭기 입력에 커플링됨 -; 제2 입력 및 제2 출력을 포함하는 제1 바이패스 트랜지스터 - 상기 제2 입력은 상기 증폭기 입력에 커플링되고, 상기 제2 출력은 상기 제1 출력에 커플링됨 -; 제3 입력 및 제3 출력을 포함하는 제2 이득 트랜지스터 - 상기 제3 입력은 상기 제2 출력에 커플링되고, 상기 제3 출력은 상기 증폭기 출력에 커플링됨 -; 및 제4 입력 및 제4 출력을 포함하는 제2 바이패스 트랜지스터 - 상기 제4 입력은 상기 제3 입력에 커플링되고, 상기 제4 출력은 상기 증폭기 출력에 커플링됨 - 를 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>29. 제28항에 있어서,제5 입력 및 제5 출력을 포함하는 공통 게이트 트랜지스터 - 상기 제5 입력은 상기 제2 출력에 커플링되고, 상기 제5 출력은 상기 제1 출력에 커플링됨 -; 및상기 제5 입력과 상기 제5 출력 사이에 커플링된 용량성 엘리먼트를 더 포함하는, 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>30. 제29항에 있어서,상기 제1 바이패스 트랜지스터의 제1 게이트에 커플링되고, 상기 제2 바이패스 트랜지스터의 제2 게이트에 커플링되고, 상기 공통 게이트 트랜지스터의 제3 게이트에 커플링된 제어기를 더 포함하며, 상기 제어기는 동작들을 수행하도록 구성되고, 상기 동작들은, mmWave(millimeter wave) RF(radio frequency) 신호들을 프로세싱하기 위해 제1 이득 모드에서 동작하기로 결정하는 것에 기반하여, 상기 제1 이득 트랜지스터를 바이패스하도록 상기 제1 바이패스 트랜지스터를 구성하는 것; mmWave(millimeter wave) RF(radio frequency) 신호들을 프로세싱하기 위해 제2 이득 모드에서 동작하기로 결정하는 것에 기반하여, 상기 제2 이득 트랜지스터를 바이패스하도록 상기 제2 바이패스 트랜지스터를 구성하고, DC 전류를 상기 제1 이득 트랜지스터에 제공하도록 상기 공통 게이트 트랜지스터를 구성하는 것; 및 mmWave(millimeter wave) RF(radio frequency) 신호들을 프로세싱하기 위해 제3 이득 모드에서 동작하기로 결정하는 것에 기반하여, 상기 제1 이득 트랜지스터를 바이패스하도록 상기 제1 바이패스 트랜지스터를 구성하고, 상기 제2 이득 트랜지스터를 바이패스하도록 제2 바이패스 트랜지스터를 구성하는 것을 포함하는, 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 *****-**** 캘리포니아주 샌 디에고 모어하우스 드라이브 ****</address><code>519980798710</code><country>미국</country><engName>QUALCOMM INCORPORATED</engName><name>퀄컴 인코포레이티드</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>MEDRA, Alaaeldien Mohamed Abdelrazek</engName><name>메드라, 알라엘디엔 모하메드 압델라제크</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>YU, Xinmin</engName><name>유, 신민</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 *****-**** 캘리...</address><code> </code><country> </country><engName>FENG, Yunfei</engName><name>펭, 윤페이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 중구 서소문로 **, *층(서소문동)</address><code>920241000417</code><country>대한민국</country><engName>NAM IP GROUP</engName><name>특허법인(유)남아이피그룹</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2022.04.21</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/660,172</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2024.09.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2024-1034576-62</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2024.11.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2024-0193262-30</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020247031671.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ff120271c201a7d49c103ceb0420ad126453d57f0c7100eff794bc1b5e313706273eeab5aaf5bd792aaf1866b7a5806f86d24e1ccf0ff23b</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfb707501544d3d98cc00ad9b7cf70f700b8e3e9d084d0bdb8e4901d2a8a118d198016ba5344b4c4b6a75c0a86f48f6d055ab5a8652e5e2139</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>