<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:36:06.366</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.28</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0079070</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>워크로드 등급에 따른 파라미터 값을 최적화하기 위한 메모리 시스템 및 이를 포함하는 데이터 처리 시스템</inventionTitle><inventionTitleEng>MEMORY SYSTEM FOR OPTIMIZING PARAMETER VALUES  ACCORDING TO WORKLOAD CLASS AND DATA PROCESSING  SYSTEM INCLUDING THE SAME</inventionTitleEng><openDate>2024.01.04</openDate><openNumber>10-2024-0002004</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.06.25</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/06</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 기술은 워크로드 등급에 따른 파라미터 값을 최적화하기 위한 메모리 시스템 및 이를 포함하는 데이터 처리 시스템에 관한 것으로서, 다수의 워크로드(workload) 등급에 각각 대응하여 그룹화된 파라미터 값들이 테이블 형태로 포함된 워크로드 정보가 내부의 비휘발성 특성을 갖는 특정저장공간에 저장되며, 외부로부터 설정된 커맨드가 입력되는 비율을 검출한 결과에 따라 다수의 워크로드 등급 중 어느 하나를 검출등급으로 선택하고, 특정저장공간의 워크로드 정보를 통해 확인된 검출등급에 대응하는 파라미터 값들을 적용하여 결정된 수행조건으로 설정된 커맨드를 처리하며, 외부로부터 파라미터 값들이 입력되는 경우 외부에서 입력된 파라미터 값들로 검출등급에 대응하는 파라미터 값들을 업데이트하는 메모리 시스템, 및 다수의 워크로드 등급 중 어느 하나의 선택등급에 대응하는 비율로 설정된 커맨드를 생성하여 메모리 시스템으로 출력한 뒤, 메모리 시스템으로부터 입력되는 설정된 커맨드의 처리결과를 통해 메모리 시스템의 성능결과를 검출하고, 검출결과에 대응하는 파라미터 값들을 생성하여 메모리 시스템으로 출력하는 외부장치를 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 다수의 워크로드(workload) 등급에 각각 대응하여 그룹화된 파라미터 값들이 테이블 형태로 포함된 워크로드 정보가 내부의 비휘발성 특성을 갖는 특정저장공간에 저장되는 메모리 장치; 및설정된 동작모드에서 외부로부터 설정된 커맨드가 입력되는 비율을 검출하여 다수의 워크로드 등급 중 어느 하나를 검출등급으로 선택하며, 상기 특정저장공간의 상기 워크로드 정보로부터 상기 검출등급에 대응하는 파라미터 값들을 로드하고, 로드된 파라미터 값들을 적용하여 결정된 수행조건으로 상기 설정된 커맨드를 처리하며, 외부로부터 파라미터 값들이 입력되는 경우 외부에서 입력된 파라미터 값들로 상기 특정저장공간의 상기 검출등급에 대응하는 파라미터 값들을 업데이트하는 컨트롤러를 포함하는 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 설정된 동작모드에서 상기 특정저장공간으로부터 휘발성 특성을 갖는 내부저장공간으로 상기 검출등급에 대응하는 파라미터 값들을 로드한 뒤, 외부에서 파라미터 값들이 입력되는 경우 입력된 파라미터 값들로 상기 내부저장공간의 파라미터 값들을 업데이트하며, 설정된 시점마다 상기 내부저장공간의 업데이트된 파라미터 값들로 상기 특정저장공간의 상기 워크로드 정보를 업데이트하는 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 설정된 동작모드에서 외부에서 인가되는 전체 커맨드 중 상기 설정된 커맨드가 입력되는 비율을 검출하기 위한 커맨드 검출부;상기 커맨드 검출부의 출력신호에 응답하여 상기 검출등급을 결정하고, 상기 검출등급에 대응하는 파라미터 값들을 상기 특정저장공간으로부터 상기 내부저장공간으로 로드하며, 상기 내부저장공간의 파라미터 값들에 따라 커맨드 완료 지연시간을 계산하는 워크로드 선택부;외부에서 파라미터 값들이 입력되는 경우, 입력된 파라미터 값들로 상기 내부저장공간의 파라미터 값들을 업데이트하고, 상기 설정된 시점마다 상기 내부저장공간의 업데이트된 파라미터 값들로 상기 특정저장공간의 상기 워크로드 정보를 업데이트하는 업데이트 제어부;상기 설정된 커맨드에 대응하는 동작을 수행하는 커맨드 동작부; 및상기 워크로드 선택부에서 계산된 커맨드 완료 지연시간을 기준으로 상기 커맨드 동작부에서 전달되는 상기 설정된 커맨드의 수행완료 응답이 상기 외부장치로 전달되는 시점을 조절하는 응답조절부를 포함하는 포함하는 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항에 있어서,상기 컨트롤러는,외부에서 입력되는 특정 커맨드에 응답하여 상기 설정된 동작모드에 진입하는 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서,상기 설정된 커맨드는 라이트 커맨드와 리드 커맨드 중 적어도 어느 하나의 커맨드인 메모리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 비휘발성 특성을 갖는 특정저장공간을 포함하는 메모리 시스템, 및 사용자의 요청에 따라 상기 메모리 시스템의 동작을 제어하기 위한 외부장치를 포함하는 데이터 처리 시스템의 동작방법에 있어서,상기 메모리 시스템에 대한 테스트를 통해 다수의 워크로드(workload) 등급에 각각 대응하여 그룹화된 파라미터 값들이 테이블 형태로 포함된 워크로드 정보가 생성되며, 생성된 상기 워크로드 정보를 상기 특정저장공간에 저장하는 단계;상기 외부장치에서, 상기 사용자의 요청에 따라 상기 다수의 워크로드 등급 중 어느 하나를 선택등급으로 선택하고, 상기 선택등급에 대응하는 비율로 설정된 커맨드를 생성하여 상기 메모리 시스템으로 출력하는 생성단계;상기 메모리 시스템에서, 상기 외부장치로부터 상기 설정된 커맨드가 입력되는 비율을 검출한 결과에 따라 다수의 워크로드 등급 중 어느 하나를 검출등급으로 선택하고, 상기 특정저장공간의 상기 워크로드 정보를 통해 확인된 상기 검출등급에 대응하는 파라미터 값들을 적용하여 결정된 수행조건으로 상기 설정된 커맨드를 처리하는 처리단계;상기 외부장치에서, 상기 메모리 시스템으로부터 입력되는 상기 설정된 커맨드의 처리결과를 통해 상기 메모리 시스템의 성능결과를 검출하고, 검출결과에 대응하는 파라미터 값들을 생성하여 상기 메모리 시스템으로 출력하는 성능검출단계; 및상기 메모리 시스템에서, 상기 외부장치로부터 파라미터 값들이 인가되는 경우, 상기 외부장치로부터 입력된 파라미터 값들로 상기 검출등급에 대응하는 파라미터 값들을 업데이트하는 업데이트단계를 포함하는 데이터 처리 시스템의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서,상기 생성단계는,상기 사용자의 요청에 따라 설정된 동작모드에 진입/탈출하며, 상기 설정된 동작모드에 진입할 때 상기 사용자의 요청에 따라 상기 선택등급을 결정하는 단계;상기 설정된 동작모드에서 상기 선택등급에 대응하는 비율로 설정된 커맨드를 생성하여 상기 메모리 시스템으로 출력하는 단계; 및상기 설정된 동작모드에 진입/탈출할 때, 특정 커맨드를 생성하여 상기 메모리 시스템으로 출력하는 단계를 포함하는 데이터 처리 시스템의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서,상기 처리단계는,상기 특정 커맨드에 응답하여 상기 설정된 동작모드에 진입/탈출하는 단계;상기 설정된 동작모드에서 상기 외부장치로부터 인가되는 전체 커맨드 중 상기 설정된 커맨드가 입력되는 비율을 검출하고, 검출결과에 따라 상기 검출등급을 결정하는 단계;상기 설정된 커맨드에 대응하는 동작을 수행하고, 수행결과로서 상기 설정된 커맨드의 수행완료 응답을 생성하는 단계; 및상기 특정저장공간의 상기 워크로드 정보를 통해 확인된 상기 검출등급에 대응하는 파라미터 값들에 따라 커맨드 완료 지연시간을 계산하고, 계산된 커맨드 완료 지연시간을 기준으로 상기 설정된 커맨드의 수행완료 응답이 상기 외부장치로 전달되는 시점을 조절하는 단계를 포함하는 데이터 처리 시스템의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 성능검출단계는,상기 설정된 동작모드에서 상기 메모리 시스템으로부터 입력되는 상기 설정된 커맨드의 수행완료 응답을 분석하여 상기 메모리 시스템의 성능결과를 계산하는 계산단계; 및상기 계산단계에서 계산된 상기 메모리 시스템의 성능결과에 기초하여 파라미터 값들을 생성하고, 생성된 파라미터 값들을 상기 메모리 시스템으로 출력하는 파라미터 생성단계를 포함하는 데이터 처리 시스템의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제9항에 있어서,상기 파라미터 생성단계는,상기 계산단계에서 계산된 상기 메모리 시스템의 성능결과에 기초하여, 상기 메모리 시스템에서 수행 완료된 상기 설정된 커맨드의 개수가 상대적으로 최대화되도록, 및 상기 메모리 시스템에서 상기 설정된 커맨드가 수행 완료되기까지의 시간이 상대적으로 짧아지도록, 상기 메모리 시스템을 제어하기 위한 파라미터 값들을 생성하는 데이터 처리 시스템의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제6항에 있어서,상기 설정된 커맨드는 라이트 커맨드와 리드 커맨드 중 적어도 어느 하나의 커맨드인 데이터 처리 시스템의 동작방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 다수의 워크로드(workload) 등급에 각각 대응하여 그룹화된 파라미터 값들이 테이블 형태로 포함된 워크로드 정보가 내부의 비휘발성 특성을 갖는 특정저장공간에 저장되며, 외부로부터 설정된 커맨드가 입력되는 비율을 검출한 결과에 따라 다수의 워크로드 등급 중 어느 하나를 검출등급으로 선택하고, 상기 특정저장공간의 상기 워크로드 정보를 통해 확인된 상기 검출등급에 대응하는 파라미터 값들을 적용하여 결정된 수행조건으로 상기 설정된 커맨드를 처리하며, 외부로부터 파라미터 값들이 입력되는 경우 외부에서 입력된 파라미터 값들로 상기 검출등급에 대응하는 파라미터 값들을 업데이트하는 메모리 시스템; 및상기 다수의 워크로드 등급 중 어느 하나의 선택등급에 대응하는 비율로 상기 설정된 커맨드를 생성하여 상기 메모리 시스템으로 출력한 뒤, 상기 메모리 시스템으로부터 입력되는 상기 설정된 커맨드의 처리결과를 통해 상기 메모리 시스템의 성능결과를 검출하고, 검출결과에 대응하는 파라미터 값들을 생성하여 상기 메모리 시스템으로 출력하는 외부장치를 포함하는 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제12항에 있어서,상기 메모리 시스템은,상기 특정저장공간을 포함하는 메모리 장치; 및설정된 동작모드에서 상기 외부장치로부터 인가되는 전체 커맨드 중 상기 설정된 커맨드의 입력비율을 검출하고, 검출결과에 따라 상기 검출등급을 결정하며, 상기 특정저장공간의 상기 워크로드 정보로부터 상기 검출등급에 대응하는 파라미터 값들을 로드하고, 로드된 파라미터 값들을 적용하여 결정된 수행조건으로 상기 설정된 커맨드를 처리하며, 상기 외부장치로부터 파라미터 값들이 입력되는 경우 입력된 파라미터 값들로 상기 특정저장공간의 상기 검출등급에 대응하는 파라미터 값들을 업데이트하는 컨트롤러를 포함하는 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제13항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 설정된 동작모드에서 상기 특정저장공간으로부터 휘발성 특성을 갖는 내부저장공간으로 상기 검출등급에 대응하는 파라미터 값들을 로드한 뒤, 상기 외부장치로부터 파라미터 값들이 입력되는 경우 입력된 파라미터 값들로 상기 내부저장공간의 파라미터 값들을 업데이트하며, 설정된 시점마다 상기 내부저장공간의 업데이트된 파라미터 값들로 상기 특정저장공간의 상기 워크로드 정보를 업데이트하는 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서,상기 컨트롤러는,상기 설정된 동작모드에서 상기 전체 커맨드 중 상기 설정된 커맨드가 입력되는 비율을 검출하기 위한 커맨드 검출부;상기 커맨드 검출부의 출력신호에 응답하여 상기 검출등급을 결정하고, 상기 검출등급에 대응하는 파라미터 값들을 상기 특정저장공간으로부터 상기 내부저장공간으로 로드하며, 상기 내부저장공간의 파라미터 값들에 따라 커맨드 완료 지연시간을 계산하는 워크로드 선택부;상기 외부장치로부터 파라미터 값들이 인가되는 경우, 입력된 파라미터 값들로 상기 내부저장공간의 파라미터 값들을 업데이트하고, 상기 설정된 시점마다 상기 내부저장공간의 업데이트된 파라미터 값들로 상기 특정저장공간의 상기 워크로드 정보를 업데이트하는 업데이트 제어부;상기 설정된 커맨드에 대응하는 동작을 수행하고, 수행결과로서 상기 설정된 커맨드의 수행완료 응답을 생성하는 커맨드 동작부; 및상기 워크로드 선택부에서 계산된 커맨드 완료 지연시간을 기준으로 상기 커맨드 동작부에서 전달되는 상기 설정된 커맨드의 수행완료 응답이 상기 외부장치로 전달되는 시점을 조절하는 응답조절부를 포함하는 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제13항에 있어서,상기 외부장치는,상기 설정된 동작모드에서 상기 선택등급에 대응하는 비율로 상기 설정된 커맨드를 생성하여 상기 메모리 시스템으로 출력하는 커맨드 생성부;상기 메모리 시스템으로부터 입력되는 상기 설정된 커맨드의 수행완료 응답을 분석하여 상기 메모리 시스템의 성능결과를 계산하기 위한 성능분석부; 및상기 성능분석부에서 계산된 상기 메모리 시스템의 성능결과에 기초하여 파라미터 값들을 생성하고, 생성된 파라미터 값들을 상기 메모리 시스템으로 출력하는 파라미터 생성부를 포함하는 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제16항에 있어서,상기 파라미터 생성부는,상기 성능분석부에서 계산된 상기 메모리 시스템의 성능결과에 기초하여, 상기 메모리 시스템에서 수행 완료된 상기 설정된 커맨드의 개수가 상대적으로 최대화되도록, 및 상기 메모리 시스템에서 상기 설정된 커맨드가 수행 완료되기까지의 시간이 상대적으로 짧아지도록, 상기 메모리 시스템을 제어하기 위한 파라미터 값들을 생성하는 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제16항에 있어서,상기 커맨드 생성부는, 사용자의 요청에 따라 상기 설정된 동작모드에 진입/탈출하며, 상기 설정된 동작모드에 진입/탈출할 때 특정 커맨드를 생성하여 상기 메모리 시스템으로 출력하고,상기 메모리 시스템은, 상기 특정 커맨드에 응답하여 상기 설정된 동작모드에 진입/탈출하는 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서,상기 커맨드 생성부는,상기 설정된 동작모드에 진입할 때 상기 사용자의 요청에 따라 상기 선택등급을 결정하는 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제12항에 있어서,상기 설정된 커맨드는 라이트 커맨드와 리드 커맨드 중 적어도 어느 하나의 커맨드인 데이터 처리 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기도 이천시...</address><code>119980045698</code><country>대한민국</country><engName>SK hynix Inc.</engName><name>에스케이하이닉스 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>JUNG,In Ho</engName><name>정인호</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>KIM,Ki Tae</engName><name>김기태</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 이천시...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE,Seon Ju</engName><name>이선주</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 송파구 중대로 ***, ID타워 ***호 (가락동)</address><code>920001000048</code><country>대한민국</country><engName>Shinsung Patent Firm LLC</engName><name>신성특허법인(유한)</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.06.28</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0675677-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.06.25</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0712606-70</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220079070.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93eef24d87f16e6931a034c3ea236cd2d155f4e872fe9ed02b7f70868e1bfdd4fae282d3af23babf0cbd6d6d81632e1fd7d9bba72c775947c3</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cffd7a51bda1777ca11167001553917814186a9f24aeeec218c204932be6fc1202e6d60f7614018bdf4fc632d756a99fd3f71ba7540cf7d2a5</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>