<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 17:55:04.554</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2020.12.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-7045231</applicationNumber><claimCount>24</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>여러 어시스턴트 디바이스들에서 동시 음향 이벤트 검출</inventionTitle><inventionTitleEng>SIMULTANEOUS ACOUSTIC EVENT DETECTION ACROSS MULTIPLE ASSISTANT DEVICES</inventionTitleEng><openDate>2023.01.31</openDate><openNumber>10-2023-0015980</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.12.22</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2022.12.22</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/01</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G01S 3/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/32</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H04R 29/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2013.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G10L 15/30</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2018.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06F 3/16</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 구현예들은 복수의 어시스턴트 디바이스를 포함하는 생태계의 여러 어시스턴트 디바이스에서 음향 이벤트를 캡처하는 각각의 오디오 데이터를 검출하고, 각각의 이벤트 검출 모델을 사용하여 음향 이벤트와 관련된 각각의 척도를 생성하기 위해 다수의 어시스턴트 디바이스 각각에서 로컬로 각각의 오디오 데이터를 프로세싱할 수 있으며, 검출된 음향 이벤트가 실제 음향 이벤트인지 여부를 결정하기 위해 각각의 측정을 프로세싱하고, 검출된 음향 이벤트가 실제 음향 이벤트라는 결정에 응답하여 행동 음향 이벤트와 관련된 행동이 수행되게 할 수 있다. 일부 구현예에서, 각자의 오디오 데이터를 검출한 복수의 어시스턴트 디바이스는 복수의 어시스턴트 디바이스 각각에서 검출되는 복수의 역사적인 음향 이벤트에 기초하여 실제 음향 이벤트를 캡처하는 각자의 오디오 데이터를 검출할 것으로 예상된다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.05.05</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022093291</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2020.12.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/US2020/064988</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 하나 이상의 프로세서들에 의해 구현되는 방법으로서,복수의 어시스턴트 디바이스들을 포함하는 생태계(echosystem)에 위치한 어시스턴트 디바이스의 하나 이상의 마이크를 통해 음향 이벤트를 캡처하는 오디오 데이터를 검출하는 단계;어시스턴트 디바이스에 로컬로 저장된 이벤트 검출 모델을 사용하여, 음향 이벤트와 관련된 척도(measure)를 생성하기 위해 음향 이벤트를 캡처하는 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계;생태계에 위치한 추가 어시스턴트 디바이스의 하나 이상의 추가 마이크를 통해, 상기 음향 이벤트를 또한 캡처하는 추가 오디오 데이터를 검출하는 단계, 상기 추가 어시스턴트 디바이스는 상기 어시스턴트 디바이스 이외의 것이고, 상기 추가 어시스턴트 디바이스는 상기 어시스턴트 디바이스와 상기 생태계에 함께 위치하며; 추가 어시스턴트 디바이스에 로컬로 저장된 추가 이벤트 검출 모델을 사용하여, 음향 이벤트와 관련된 추가 척도를 생성하기 위해 음향 이벤트를 캡처하는 추가 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계; 적어도 상기 어시스턴트 디바이스 및 추가 어시스턴트 디바이스 모두에 의해 검출된 음향 이벤트가 실제 음향 이벤트인지 여부를 결정하기 위해 상기 척도 및 추가 척도 모두를 프로세싱하는 단계; 및 음향 이벤트가 실제 음향 이벤트라는 결정에 응답하여, 실제 음향 이벤트와 관련된 액션이 수행되게 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 음향 이벤트는 핫워드(hotword) 검출 이벤트를 포함하고, 상기 어시스턴트 디바이스에 로컬로 저장된 이벤트 검출 모델은 오디오 데이터에서 특정 단어 또는 문구가 캡처되는지 여부를 검출하도록 트레이닝된 핫워드 검출 모델을 포함하고, 상기 추가 어시스턴트 디바이스에 로컬로 저장된 추가 이벤트 검출 모델은, 추가 오디오 데이터에서 상기 특정 단어 또는 문구가 캡처되는지 여부를 검출하도록 트레이닝된 추가 핫워드 검출 모델을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항 또는 제2항에 있어서, 상기 음향 이벤트와 관련된 척도는 오디오 데이터가 상기 특정 단어 또는 문구를 캡처하는지에 대응하는 신뢰 레벨을 포함하고, 상기 음향 이벤트와 관련된 추가 척도는 추가 오디오 데이터가 상기 특정 단어 또는 문구를 캡처하는지에 대응하는 추가 신뢰 레벨를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제1항 내지 제3항 중 어느 한 항에 있어서, 음향 이벤트가 실제 음향 이벤트라고 결정하는 단계는, 신뢰 레벨 및 추가 신뢰 레벨에 기초하여 상기 오디오 데이터 및 추가 오디오 데이터 둘다에서 상기 특정 단어 또는 문구가 캡처되는지를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항 내지 제4항 중 어느 한 항에 있어서, 실제 음향 이벤트와 관련된 액션이 수행되게 하는 단계는, 상기 오디오 데이터 또는 추가 오디오 데이터가 특정 단어나 문구를 캡처함을 상기 음향 이벤트 데이터가 나타낸다라고 결정함에 응답하여 자동 어시스턴트의 하나 이상의 컴포넌트들을 작동시키는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제2항에 있어서, 상기 어시스턴트 디바이스에 로컬로 저장된 핫워드 검출 모델은 상기 추가 어시스턴트 디바이스에 로컬로 저장된 추가 핫워드 검출 모델과 구별되는 별개의 핫워드 모델인 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제1항에 있어서, 상기 음향 이벤트는 소리(sound) 검출 이벤트를 포함하고, 상기 어시스턴트 디바이스에 로컬로 저장되는 이벤트 검출 모델은 특정 소리가 오디오 데이터에 캡처되는지 여부를 검출하도록 트레이닝된 소리 검출 모델을 포함하고, 상기 추가 어시스턴트 디바이스에 로컬로 저장되는 추가 이벤트 검출 모델은 특정 소리가 추가 오디오 데이터에 캡처되는지 여부를 검출하도록 트레이닝된 추가 소리 검출 모델을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제7항에 있어서, 상기 음향 이벤트와 관련된 척도는 오디오 데이터가 특정 소리를 캡처하는지에 대응하는 신뢰 레벨을 포함하고, 상기 음향 이벤트와 관련된 추가 척도는 추가 오디오 데이터가 특정 소리를 캡처하는지에 대응하는 추가 신뢰 레벨을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제7항 또는 제8항에 있어서, 음향 이벤트가 실제 음향 이벤트라고 결정하는 단계는, 신뢰 레벨 및 추가 신뢰 레벨에 기초하여 오디오 데이터 및 추가 오디오 데이터 모두에서 특정 사운드가 캡처되는지를 결정하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제7항 내지 제9항 중 어느 한 항에 있어서, 실제 음향 이벤트와 관련된 액션이 수행되게 하는 단계는,실제 음향 이벤트의 발생을 나타내는 통지를 생성하는 단계; 및사용자의 컴퓨팅 디바이스를 통해 생태계와 관련된 상기 사용자에게 상기 통지가 제시되게 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제7항 내지 제10항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 특정 소리는 유리 깨지는 소리, 개 짖는 소리, 고양이 울음소리, 도어벨 소리, 연기(smoke) 경보 소리, 일산화탄소 검출기 소리, 아기 울음소리 또는 문 두드리는 소리 중 하나 이상을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 어시스턴트 디바이스 및 추가(additional) 어시스턴트 디바이스 모두에 의해 검출된 음향 이벤트가 실제 음향 이벤트인지 여부를 결정하기 위해 상기 척도 및 추가 척도 모두를 프로세싱하는 단계는 소정의 어시스턴트 디바이스에 의해 수행되며,상기 소정의 어시스턴트 디바이스는 상기 어시스턴트 디바이스, 상기 추가 어시스턴트 디바이스, 또는 상기 어시스턴트 디바이스 및 추가 어시스턴트 디바이스와 함께 생태계에 위치한 또 다른 추가(further additional) 어시스턴트 디바이스 중 하나 이상을 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 어시스턴트 디바이스에 의해 원격 시스템으로, 오디오 데이터를 전송하는 단계; 및상기 추가 어시스턴트 디바이스에 의해 상기 원격 시스템으로, 추가 오디오 데이터를 전송하는 단계를 더 포함하고, 상기 어시스턴트 디바이스 및 추가 어시스턴트 디바이스 모두에 의해 검출된 음향 이벤트가 실제 음향 이벤트인지 여부를 결정하기 위해 상기 척도 및 추가 척도 모두를 프로세싱하는 단계는 상기 원격 시스템에 의해 수행되는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 상기 오디오 데이터는 상기 추가 오디오 데이터에 시간적으로 대응하는(temporally corresponding) 것을 특징으로 하는 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 어시스턴트 디바이스 및 추가 어시스턴트 디바이스 모두에 의해 검출된 음향 이벤트가 실제 음향 이벤트인지 여부를 결정하기 위해 상기 척도 및 추가 척도 모두를 프로세싱하는 단계는, 오디오 데이터와 관련된 타임스탬프가 추가 오디오 데이터와 관련된 추가 타임스탬프에 시간적으로 대응한다고 결정함에 응답하여 수행되는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 어시스턴트 디바이스의 하나 이상의 마이크를 통해 오디오 데이터를 검출함에 응답하여:어시스턴트 디바이스 및 추가 어시스턴트 디바이스 모두에서 검출되는 복수의 이력(historical) 음향 이벤트들에 기초하여, 추가 어시스턴트 디바이스의 하나 이상의 추가 마이크를 통한 추가 오디오 데이터의 검출을 예상하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 선행하는 청구항들 중 어느 한 항에 있어서, 어시스턴트 디바이스의 하나 이상의 마이크를 통해, 후속 음향 이벤트를 캡처하는 후속 오디오 데이터를 검출하는 단계;이벤트 검출 모델을 이용하여, 후속 음향 이벤트와 관련된 후속 척도를 생성하기 위해 후속 음향 이벤트를 캡처하는 후속 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계;생태계에 위치한 또 다른 추가(further additional) 어시스턴트 디바이스의 하나 이상의 또 다른 추가 마이크를 통해, 후속 음향 이벤트를 또한 캡처하는 추가 후속 오디오 데이터를 검출하는 단계, 상기 또 다른 추가 어시스턴트 디바이스는 상기 어시스턴트 디바이스와는 별개이며, 상기 또 다른 추가 어시스턴트 디바이스는 상기 어시스턴트 디바이스와 함께 생태계에 위치하고; 상기 또 다른 추가 어시스턴트 디바이스에 로컬로 저장된 또 다른 추가 이벤트 검출 모델을 이용하여, 음향 이벤트와 관련된 추가 후속 척도를 생성하기 위해 음향 이벤트를 캡처하는 추가 후속 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계; 상기 어시스턴트 디바이스와 상기 또 다른 추가 어시스턴트 디바이스 모두에 의해 검출된 후속 음향 이벤트가 실제 후속 음향 이벤트인지를 결정하기 위해 상기 척도 및 추가 척도 모두를 프로세싱하는 단계; 및 후속 음향 이벤트가 실제 후속 음향 이벤트라는 결정에 응답하여, 실제 후속 음향 이벤트와 관련된 후속 액션이 수행되게 하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서,어시스턴트 디바이스의 하나 이상의 마이크를 통해 후속 오디오 데이터를 검출함에 응답하여:상기 어시스턴트 디바이스와 상기 또 다른 추가 어시스턴트 디바이스 모두에서 검출되는 복수의 추가 이력 음향 이벤트들에 기초하여, 상기 추가 어시스턴트 디바이스의 하나 이상의 추가 마이크를 통한 임의의 오디오 데이터의 검출을 예상함이 없이, 상기 또 다른 추가 어시스턴트 디바이스의 하나 이상의 또 다른 추가 마이크를 통해 추가 후속 오디오 데이터의 검출을 예상하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 하나 이상의 프로세서들에 의해 구현되는 방법으로서,복수의 어시스턴트 디바이스들을 포함하는 생태계에 위치한 어시스턴트 디바이스의 하나 이상의 마이크를 통해, 음향 이벤트를 캡처하는 오디오 데이터를 검출하는 단계;생태계 내의 상기 어시스턴트 디바이스의 위치에 기초하여 적어도 하나의 추가 어시스턴트 디바이스를 식별하는 단계, 상기 적어도 하나의 추가 어시스턴트 디바이스는 생태계 내의 상기 적어도 하나의 추가 어시스턴트 디바이스의 하나 이상의 마이크 각각을 통해, 상기 오디오 데이터에 시간적으로 대응하는 추가 오디오 데이터를 검출했어야 하며; 적어도 하나의 추가 어시스턴트 디바이스가 오디오 데이터에 시간적으로 대응하는 추가 오디오 데이터를 검출했다고 결정함에 응답하여:  어시스턴트 디바이스에 로컬로 저장된 이벤트 검출 모델을 이용하여, 음향 이벤트와 관련된 척도를 생성하기 위해 음향 이벤트를 캡처하는 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계; 상기 적어도 하나의 추가 어시스턴트 디바이스에 로컬로 저장된 각각의 이벤트 검출 모델을 이용하여, 음향 이벤트와 관련된 추가 척도를 생성하기 위해 음향 이벤트를 캡처하는 추가 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계;상기 척도 및 추가 척도 모두에 기초하여, 상기 어시스턴트 디바이스 및 추가 어시스턴트 디바이스 모두에 의해 검출된 음향 이벤트가 실제 음향 이벤트인지를 결정하는 단계; 및음향 이벤트가 실제 음향 이벤트라는 결정에 응답하여, 실제 음향 이벤트와 관련된 액션이 수행되게 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 제19항에 있어서,상기 적어도 하나의 추가 어시스턴트 디바이스가 오디오 데이터에 시간적으로 대응하는 임의의 오디오 데이터를 검출하지 못했다라고 결정함에 응답하여, 상기 오디오 데이터를 폐기하는 단계를 더 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>21. 하나 이상의 프로세서들에 의해 구현되는 방법으로서,복수의 어시스턴트 디바이스들을 포함하는 생태계에 위치한 어시스턴트 디바이스의 하나 이상의 마이크를 통해 음향 이벤트를 캡처하는 오디오 데이터를 검출하는 단계, 상기 음향 이벤트는 핫워드 검출 이벤트를 포함하고; 어시스턴트 디바이스에 로컬로 저장된 이벤트 검출 모델을 사용하여, 음향 이벤트와 관련된 척도를 생성하기 위해 음향 이벤트를 캡처하는 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계, 상기 어시스턴트 디바이스에 로컬로 저장된 이벤트 검출 모델은 특정 단어 또는 문구가 오디오 데이터에서 캡처되는지 여부를 검출하도록 트레이닝된 핫워드 검출 모델을 포함하고;생태계에 위치한 추가 어시스턴트 디바이스의 하나 이상의 추가 마이크를 통해, 상기 음향 이벤트를 또한 캡처하는 추가 오디오 데이터를 검출하는 단계, 상기 추가 어시스턴트 디바이스는 상기 어시스턴트 디바이스 이외의 것이고, 상기 추가 어시스턴트 디바이스는 상기 어시스턴트 디바이스와 상기 생태계에 함께 위치하며; 추가 어시스턴트 디바이스에 로컬로 저장된 추가 이벤트 검출 모델을 사용하여, 음향 이벤트와 관련된 추가 척도를 생성하기 위해 음향 이벤트를 캡처하는 추가 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계, 상기 추가 어시스턴트 디바이스에 로컬로 저장된 추가 이벤트 검출 모델은 특정 단어 또는 문구가 추가 오디오 데이터에서 캡처되는지 여부를 검출하도록 트레이닝된 추가 핫워드 검출 모델을 포함하고;적어도 상기 어시스턴트 디바이스 및 추가 어시스턴트 디바이스 모두에 의해 검출된 음향 이벤트가 실제 음향 이벤트인지 여부를 결정하기 위해 상기 척도 및 추가 척도 모두를 프로세싱하는 단계; 및 음향 이벤트가 실제 음향 이벤트라는 결정에 응답하여, 실제 음향 이벤트와 관련된 액션이 수행되게 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>22. 하나 이상의 프로세서들에 의해 구현되는 방법으로서,복수의 어시스턴트 디바이스들을 포함하는 생태계에 위치한 어시스턴트 디바이스의 하나 이상의 마이크를 통해 음향 이벤트를 캡처하는 오디오 데이터를 검출하는 단계, 상기 음향 이벤트는 소리 검출 이벤트를 포함하고; 어시스턴트 디바이스에 로컬로 저장된 이벤트 검출 모델을 사용하여, 음향 이벤트와 관련된 척도를 생성하기 위해 음향 이벤트를 캡처하는 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계, 상기 어시스턴트 디바이스에 로컬로 저장된 이벤트 검출 모델은 특정 소리가 오디오 데이터에서 캡처되는지 여부를 검출하도록 트레이닝된 소리 검출 모델을 포함하고;생태계에 위치한 추가 어시스턴트 디바이스의 하나 이상의 추가 마이크를 통해, 상기 음향 이벤트를 또한 캡처하는 추가 오디오 데이터를 검출하는 단계, 상기 추가 어시스턴트 디바이스는 상기 어시스턴트 디바이스 이외의 것이고, 상기 추가 어시스턴트 디바이스는 상기 어시스턴트 디바이스와 상기 생태계에 함께 위치하며; 추가 어시스턴트 디바이스에 로컬로 저장된 추가 이벤트 검출 모델을 사용하여, 음향 이벤트와 관련된 추가 척도를 생성하기 위해 음향 이벤트를 캡처하는 추가 오디오 데이터를 프로세싱하는 단계; 적어도 상기 어시스턴트 디바이스 및 추가 어시스턴트 디바이스 모두에 의해 검출된 음향 이벤트가 실제 음향 이벤트인지 여부를 결정하기 위해 상기 척도 및 추가 척도 모두를 프로세싱하는 단계,  상기 추가 어시스턴트 디바이스에 로컬로 저장된 추가 이벤트 검출 모델은 특정 소리가 추가 오디오 데이터에서 캡처되는지 여부를 검출하도록 트레이닝된 추가 소리 검출 모델을 포함하고; 및 음향 이벤트가 실제 음향 이벤트라는 결정에 응답하여, 실제 음향 이벤트와 관련된 액션이 수행되게 하는 단계를 포함하는 것을 특징으로 하는 방법. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>23. 적어도 하나의 컴퓨팅 디바이스로서, 적어도 하나의 프로세서; 및실행될 때 상기 적어도 하나의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 명령들을 저장하는 메모리를 포함하는 것을 특징으로 하는 컴퓨팅 디바이스. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>24. 명령들을 저장하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체로서, 상기 명령들은 실행될 때 적어도 하나의 프로세서로 하여금 제1항 내지 제22항 중 어느 한 항의 방법을 수행하게 하는 것을 특징으로 하는 비일시적 컴퓨터 판독가능 저장 매체. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠피시어터 파크웨이 **** (우:*****)</address><code>520050013456</code><country>미국</country><engName>Google LLC</engName><name>구글 엘엘씨</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>SHARIFI, Matthew</engName><name>샤리피 매튜</name></inventorInfo><inventorInfo><address>미국 캘리포니아 마운틴 뷰 엠...</address><code> </code><country> </country><engName>CARBUNE, Victor</engName><name>카르뷴 빅터</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 강남대로 *** (논현동) *-*F(박장원특허법률사무소)</address><code>919980002023</code><country>대한민국</country><engName>PARK, Jang Won</engName><name>박장원</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2020.10.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>17/085,926</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2022.12.22</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-1385303-89</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2022.12.27</receiptDate><receiptNumber>1-5-2022-0197280-76</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.11.03</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-1066773-25</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020227045231.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93ebdc161471941beedbf5296e291d7601712d980c3b6af7a8792950a6f350a9ab7bb433d84a4bf033aca60bdc747a56b5053561f67bb11b42</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8488c372247c7a18c170436b870b10ea1bb43d08144ea431dc2a38d67c447fc091ec76f0eaea1530cde0484ecf9b50c81b902eef7527a491</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>