<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:12:41.1241</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.06.23</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2022-0076947</applicationNumber><claimCount>20</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.01.03</openDate><openNumber>10-2024-0000683</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.05.12</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/80</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 본 발명의 일 실시예에 따른 표시장치는 표시영역 및 비표시영역으로 구분된 표시패널, 및 상기 표시패널 상에 배치되고, 상기 표시영역에 중첩하는 액티브영역 및 상기 비표시영역에 중첩하는 주변영역으로 구분된 입력감지유닛을 포함하고, 상기 입력감지유닛은 상기 액티브영역에 중첩하는 복수의 감지전극, 및 상기 복수의 감지전극 중 일부에 연결되고, 적어도 일부가 상기 액티브영역에 중첩하는 복수의 제1 트레이스 배선을 포함하고, 상기 복수의 제1 트레이스 배선은 상기 액티브영역에 중첩하고, 적어도 일부가 제1 방향으로 연장되고 복수의 메쉬선을 포함하는 제1 부분, 및 상기 제1 부분과 전기적으로 연결되고, 상기 주변영역에 중첩하고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 제2 부분을 포함하고, 상기 제1 부분은 적어도 일부가 상기 제1 방향으로 연장된 제1 행 메쉬선, 및 적어도 일부가 상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제2 방향을 따라 상기 제1 행 메쉬선과 이격된 제2 행 메쉬선을 포함하고, 상기 제2 부분은 상기 제1 행 메쉬선과 연결되고, 상기 제2 방향으로 연장된 제1 열 배선, 및 상기 제2 행 메쉬선과 연결되고, 상기 제2 방향으로 연장된 제2 열 배선을 포함한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 표시영역 및 비표시영역으로 구분된 표시패널; 및상기 표시패널 상에 배치되고, 상기 표시영역에 중첩하는 액티브영역 및 상기 비표시영역에 중첩하는 주변영역으로 구분된 입력감지유닛을 포함하고, 상기 입력감지유닛은 상기 액티브영역에 중첩하는 복수의 감지전극; 및 상기 복수의 감지전극 중 일부에 연결되고, 적어도 일부가 상기 액티브영역에 중첩하는 복수의 제1 트레이스 배선을 포함하고, 상기 복수의 제1 트레이스 배선은 상기 액티브영역에 중첩하고, 적어도 일부가 제1 방향으로 연장되고 복수의 메쉬선을 포함하는 제1 부분; 및상기 제1 부분과 전기적으로 연결되고, 상기 주변영역에 중첩하고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 제2 부분을 포함하고, 상기 제1 부분은 적어도 일부가 상기 제1 방향으로 연장된 제1 행 메쉬선; 및 적어도 일부가 상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제2 방향을 따라 상기 제1 행 메쉬선과 이격된 제2 행 메쉬선을 포함하고, 상기 제2 부분은 상기 제1 행 메쉬선과 연결되고, 상기 제2 방향으로 연장된 제1 열 배선; 및 상기 제2 행 메쉬선과 연결되고, 상기 제2 방향으로 연장된 제2 열 배선을 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 복수의 메쉬선 각각은 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향 사이의 방향인 제1 사선 방향으로 연장된 제1 메쉬라인; 및 상기 제1 메쉬라인으로부터 상기 제1 사선 방향과 교차하는 제2 사선 방향으로 연장된 제2 메쉬라인을 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제2항에 있어서, 상기 제1 메쉬라인 및 상기 제2 메쉬라인은 서로 교차하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 메쉬라인 및 상기 제2 메쉬라인이 서로 교차하는 교차점은 제1 교차점, 및 상기 제1 교차점으로부터 상기 제2 방향으로 이격되고, 상기 제1 방향에서 나란한 제2 교차점을 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제1항에 있어서, 상기 복수의 감지전극은 각각이 상기 제2 방향으로 연장되고, 상기 제1 방향을 따라 이격된 복수의 열(column) 감지전극을 포함하고, 상기 복수의 제1 트레이스 배선은 상기 복수의 열 감지전극에 연결되는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 복수의 열 감지전극은 상기 제2 방향으로 연장된 제1 열 감지전극; 및 상기 제2 방향으로 연장되고, 상기 제1 열 감지전극과 상기 제1 방향을 따라 이격된 제2 열 감지전극을 포함하고, 상기 제2 방향을 기준으로, 상기 제2 부분은 상기 제1 열 감지전극과 중첩하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제6항에 있어서, 상기 제2 방향을 기준으로, 상기 제2 부분은 상기 제2 열 감지전극과 비중첩하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제6항에 있어서, 상기 제1 행 메쉬선은 상기 제1 열 감지전극과 전기적으로 연결되고, 상기 제2 행 메쉬선은 상기 제2 열 감지전극과 전기적으로 연결되는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제6항에 있어서, 상기 제1 부분은 적어도 일부가 상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제2 방향을 따라 상기 제1 행 메쉬선 및 상기 제2 행 메쉬선과 이격된 제3 행 메쉬선을 더 포함하고, 상기 복수의 열 감지전극은 상기 제2 방향으로 연장되고, 상기 제1 열 감지전극 및 상기 제2 열 감지전극과 상기 제1 방향을 따라 이격된 제3 열 감지전극을 더 포함하고, 상기 제3 행 메쉬선은 상기 제3 열 감지전극과 전기적으로 연결되는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제5항에 있어서, 상기 복수의 감지전극은 각각이 상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제2 방향을 따라 이격된 복수의 행(row) 감지전극을 더 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 입력감지유닛은 상기 복수의 행 감지전극에 연결되고, 적어도 일부가 상기 액티브영역에 중첩하는 복수의 제2 트레이스 배선을 더 포함하고, 상기 복수의 제2 트레이스 배선은 상기 액티브영역에 중첩하고, 적어도 일부가 상기 제2 방향으로 연장되고, 복수의 메쉬선을 포함하는 제3 부분; 및상기 제3 부분과 전기적으로 연결되고, 상기 주변영역에 중첩하고, 적어도 일부가 상기 제1 방향으로 연장된 제4 부분을 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제11항에 있어서, 상기 복수의 행 감지전극은 상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제1 방향을 기준으로 상기 제4 부분과 중첩하는 제1 행 감지전극; 및 상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제1 행 감지전극과 상기 제2 방향을 따라 이격된 제2 행 감지전극을 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제5항에 있어서, 상기 복수의 열 감지전극은 상기 복수의 제1 트레이스 배선 중 상기 제2 부분이 연결되는 제1 측, 및 상기 일 측과 상기 제2 방향을 따라 이격된 제2 측을 포함하고, 상기 입력감지유닛은 상기 제2 측에 연결되는 복수의 추가 트레이스 배선을 더 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서, 상기 입력감지유닛은 상기 표시패널 상에 직접 배치되는 제1 감지 절연층; 상기 제1 감지 절연층 상에 배치되는 제1 감지 도전층; 상기 제1 감지 절연층 상에 배치되고, 상기 제1 감지 도전층을 커버하는 제2 감지 절연층; 상기 제2 감지 절연층 상에 배치되는 제2 감지 도전층; 및 상기 제2 감지 절연층 상에 배치되고, 상기 제2 감지 도전층을 커버하는 제3 감지 절연층을 포함하고, 상기 복수의 제1 트레이스 배선은 상기 제1 감지 도전층 및 상기 제2 감지 도전층 중 적어도 하나에 대응되는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 제1 행 메쉬선은 상기 제1 감지 도전층에 대응하는 제1-1행 메쉬선, 및 상기 제2 감지 도전층에 대응하는 제1-2행 메쉬선을 포함하고, 상기 제2 행 메쉬선은 상기 제1 감지 도전층에 대응하는 제2-1행 메쉬선, 및 상기 제2 감지 도전층에 대응하는 제2-2행 메쉬선을 포함하고, 상기 제1-1행 메쉬선의 길이는 상기 제2-1행 메쉬선의 길이와 상이하고, 상기 제1-2행 메쉬선의 길이는 상기 제2-2행 메쉬선의 길이와 상이한 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 제2 부분은 상기 제2 방향으로 연장된 복수의 열(column) 메쉬선을 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 제1항에 있어서, 상기 표시패널은 베이스층; 상기 베이스층 상에 배치되고, 복수의 절연층을 포함하는 회로 소자층; 상기 회로 소자층 상에 배치되고, 화소정의막 및 발광소자를 포함하는 표시 소자층; 및 상기 표시 소자층 상에 배치되고, 상기 발광소자를 커버하는 봉지층을 포함하고, 상기 입력감지유닛은 상기 봉지층 상에 직접 배치되는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 표시영역 및 비표시영역으로 구분된 표시패널; 및상기 표시패널 상에 배치되고, 상기 표시영역에 중첩하는 액티브영역 및 상기 비표시영역에 중첩하는 주변영역으로 구분된 입력감지유닛을 포함하고, 상기 입력감지유닛은 상기 액티브영역에 중첩하는 복수의 감지전극; 및 상기 복수의 감지전극 중 일부에 연결되고, 적어도 일부가 상기 액티브영역에 중첩하는 복수의 제1 트레이스 배선을 포함하고, 상기 복수의 제1 트레이스 배선은 상기 액티브영역에 중첩하고, 적어도 일부가 제1 방향으로 연장된 복수의 메쉬선을 포함하는 제1 부분; 및상기 제1 부분과 전기적으로 연결되고, 상기 주변영역에 중첩하고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 제2 부분을 포함하고, 각각이 상기 제2 방향으로 연장되고, 상기 제1 방향을 따라 이격된 복수의 열(column) 감지전극을 포함하고, 상기 제2 방향을 기준으로, 상기 제2 부분은 상기 복수의 열 감지전극 중 어느 하나와 중첩하고 나머지와 비중첩하는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제18항에 있어서, 상기 제1 부분은 적어도 일부가 상기 제1 방향으로 연장된 제1 행 메쉬선; 및 적어도 일부가 상기 제1 방향으로 연장되고, 상기 제2 방향을 따라 상기 제1 행 메쉬선과 이격된 제2 행 메쉬선을 포함하고, 상기 복수의 열 감지전극은 상기 제2 방향으로 연장된 제1 열 감지전극; 및 상기 제2 방향으로 연장되고, 상기 제1 열 감지전극과 상기 제1 방향을 따라 이격된 제2 열 감지전극을 포함하고,상기 제1 행 메쉬선은 상기 제1 열 감지전극과 전기적으로 연결되고, 상기 제2 행 메쉬선은 상기 제2 열 감지전극과 전기적으로 연결되는 표시장치. </claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 표시영역 및 비표시영역으로 구분된 표시패널; 및상기 표시패널 상에 배치되고, 상기 표시영역에 중첩하는 액티브영역 및 상기 비표시영역에 중첩하는 주변영역으로 구분된 입력감지유닛을 포함하고, 상기 입력감지유닛은 상기 액티브영역에 중첩하는 복수의 감지전극; 및 상기 복수의 감지전극 중 일부에 연결되고, 적어도 일부가 상기 액티브영역에 중첩하는 복수의 제1 트레이스 배선을 포함하고, 상기 복수의 제1 트레이스 배선은 상기 액티브영역에 중첩하고, 제1 방향으로 연장된 제1 부분; 및상기 제1 부분과 전기적으로 연결되고, 상기 주변영역에 중첩하고, 상기 제1 방향과 교차하는 제2 방향으로 연장된 제2 부분을 포함하고, 상기 제1 부분 및 상기 제2 부분 중 적어도 일부는 상기 제1 방향 및 상기 제2 방향 사이의 방향인 제1 사선 방향으로 연장된 제1 메쉬라인; 및 상기 제1 메쉬라인으로부터 상기 제1 사선 방향과 교차하는 제2 사선 방향으로 연장되고, 상기 제1 메쉬라인과 교차하는 제2 메쉬라인을 포함하는 표시장치. </claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>경기 용인시 기흥구...</address><code>120120164552</code><country>대한민국</country><engName>Samsung Display Co., Ltd.</engName><name>삼성디스플레이 주식회사</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>경기도 용인시 수지구...</address><code> </code><country> </country><engName>CHO, JAEHYUNG</engName><name>조재형</name></inventorInfo><inventorInfo><address>경기도 화성...</address><code> </code><country> </country><engName>LEE, DONG-HOON</engName><name>이동훈</name></inventorInfo><inventorInfo><address>울산광역시 중구...</address><code> </code><country> </country><engName>JEON, MUKYUNG</engName><name>전무경</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 강남구 테헤란로 *길 ** *층(역삼동)</address><code>920141001819</code><country>대한민국</country><engName>KORYO IP &amp; Law</engName><name>특허법인고려</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray/><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2022.06.23</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0658424-07</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.05.12</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0527618-22</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Request for Prior Art Search</documentEngName><documentName>선행기술조사의뢰서</documentName><receiptDate>2025.09.04</receiptDate><receiptNumber>9-1-9999-9999999-89</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020220076947.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93c3aef80a520193f56943d6bc985323e4401f1289c93c35722f6eec1e3cf8933d3735ce4f5b29e1d6fd223dc6d87df8f84a0e85040750e412</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cfab8560bd97680059698b5151317496918ced438f97007b6ce67a06e6383569a7435fa5c06bf2ec547123b7d53227c42246366da9c45c33ab</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>