<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:00:41.041</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2019.07.02</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2019-0079288</applicationNumber><claimCount>18</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal>등록결정(일반)</finalDisposal><inventionTitle>시뮬레이션된 시료 이미지를 이용한 인공 신경망 훈련</inventionTitle><inventionTitleEng>TRAINING AN ARTIFICIAL NEURAL NETWORK USING SIMULATED  SPECIMEN IMAGES</inventionTitleEng><openDate>2020.02.04</openDate><openNumber>10-2020-0011870</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국내출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2022.05.11</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate> </translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06N 3/08</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2017.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06T 7/00</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/774</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2022.01.01)</ipcDate><ipcNumber>G06V 10/82</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 시뮬레이션된 시료 이미지를 이용하여 인공 신경망(ANN)을 훈련시키기 위한 기술이 개시된다. 시뮬레이션된 시료 이미지는 데이터 모델을 기반으로 생성된다. 데이터 모델은 결정성 물질의 특성과, 하나 이상의 결함 유형의 특성을 묘사한다. 데이터 모델에는 어떤 이미지 데이터도 포함되지 않는다. 시뮬레이션된 시료 이미지는 훈련 알고리즘에 훈련 데이터로 입력되어서, 결정성 물질 내의 결함을 식별하기 위한 인공 신경망(ANN)이 생성되도록 한다. ANN이 훈련된 후, ANN은 갈무리된 시료 이미지를 분석하여 그 이미지에 나타난 결함을 식별한다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate> </internationOpenDate><internationOpenNumber> </internationOpenNumber><internationalApplicationDate> </internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber> </internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1. 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체로서, 하나 이상의 하드웨어 디바이스에 의해 실행될 때,(a) 결정성 물질의 하나 이상의 특성 및 (b) 제1 결함 유형의 하나 이상의 특성을 포함하는 제1 데이터 모델을 획득하는 작동;제1 시뮬레이션된 시료 이미지를 생성하기 위해 상기 제1 데이터 모델을 시뮬레이션 모델에 적용하는 작동 - 여기서, 상기 제1 시뮬레이션된 시료 이미지는 상기 제1 결함 유형의 제1 집합의 하나 이상의 결함들을 포함하는 상기 결정성 물질을 나타내는 것임 -;인공 신경망을 생성하기 위해, 상기 제1 시뮬레이션된 시료 이미지를 포함하는 하나 이상의 시뮬레이션된 시료 이미지들의 집합을 훈련 알고리즘에 훈련 데이터로 입력하는 작동; 및인공 신경망을 생성하는 작동 - 여기서, 상기 인공 신경망은 하나 이상의 스캔된 시료 이미지들의 집합에 나타난 결정성 물질 내의 제1 결함 유형의 제2 집합의 하나 이상의 결함들을 검출하도록 구성됨 - 을 포함하는 작동들을 수행하게 하는 명령들을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2. 제1항에 있어서, 상기 결정성 물질의 하나 이상의 특성은 (a) 결정성 물질의 기판의 하나 이상의 특성과 (b) 결정성 물질의 기판 위 타겟 층의 하나 이상의 특성 중에서 하나 이상을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3. 제1항에 있어서, 상기 제1 데이터 모델이 제1 현미경의 하나 이상의 특성을 추가로 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4. 제3항에 있어서, 상기 제1 현미경은 전자 현미경을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5. 제3항에 있어서,상기 작동들에는(a) 상기 결정성 물질의 하나 이상의 특성, (b) 상기 제1 결함 유형의 하나 이상의 특성, 및 (c) 상기 제1 현미경의 하나 이상의 특성과는 상이한 제2 현미경의 하나 이상의 특성을 포함하는 제2 데이터 모델을 획득하는 작동; 및제2 시뮬레이션된 시료 이미지를 생성하기 위해 적어도 상기 제2 데이터 모델을 상기 시뮬레이션 모델에 적용하는 작동 - 여기서, 상기 제2 시뮬레이션된 시료 이미지는 상기 제1 결함 유형의 제3 집합의 하나 이상의 결함들을 포함하는 상기 결정성 물질을 나타내는 것임 - 이 추가로 포함되고,시뮬레이션된 시료 이미지들의 집합은 상기 제1 시뮬레이션된 시료 이미지 및 상기 제2 시뮬레이션된 시료 이미지를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6. 제5항에 있어서, 상기 제2 데이터 모델을 획득하는 작동은 상기 제1 데이터 모델을 수정함으로써 상기 제2 데이터 모델을 생성하는 것을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7. 제5항에 있어서,상기 제1 현미경의 상기 하나 이상의 특성은 상기 제1 현미경의 현미경 검사법 매개변수에 대한 제1 값을 포함하고;상기 제2 현미경의 상기 하나 이상의 특성은 상기 제2 현미경의 현미경 검사법 매개변수에 대한 제2 값을 포함하고;상기 현미경 검사법 매개변수는체류 시간;해상도;가속 전압;빔 전류;수렴각; 및스폿 크기 중에서 적어도 하나를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8. 제1항에 있어서, 상기 제1 데이터 모델이 제1 이미지 노이즈의 하나 이상의 특성을 추가로 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9. 제8항에 있어서,상기 작동들에는(a) 상기 결정성 물질의 하나 이상의 특성, (b) 상기 제1 결함 유형의 하나 이상의 특성, 및 (c) 상기 제1 이미지 노이즈의 하나 이상의 특성과는 상이한 제2 이미지 노이즈의 하나 이상의 특성을 포함하는 제2 데이터 모델을 획득하는 작동; 및제2 시뮬레이션된 시료 이미지를 생성하기 위해 적어도 상기 제2 데이터 모델을 상기 시뮬레이션 모델에 적용하는 작동 - 여기서, 상기 제2 시뮬레이션된 시료 이미지는 상기 제1 결함 유형의 제3 집합의 하나 이상의 결함들을 포함하는 상기 결정성 물질을 나타내는 것임 - 이 추가로 포함되고,시뮬레이션된 시료 이미지들의 집합은 상기 제1 시뮬레이션된 시료 이미지 및 상기 제2 시뮬레이션된 시료 이미지를 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10. 제1항에 있어서, 상기 제1 시뮬레이션된 시료 이미지를 생성하기 위해 상기 제 1 데이터 모델을 상기 시뮬레이션 모델에 적용하는 작동은,상기 제1 결함 유형의 결함들의 제1 집합을 포함하는 상기 결정성 물질을 나타내는 원시 시뮬레이션된 시료 이미지를 생성하기 위해 상기 제1 데이터 모델을 스캐닝 시뮬레이션 모델에 적용하는 작동;상기 결정성 물질을 나타내는 특정의 스캔된 시료 이미지를 획득하는 작동;(a) 원시 시료 이미지의 일부와 (b) 특정의 스캔된 시료 이미지의 일부를 결합시키는 작동; 및(a) 상기 원시 시료 이미지의 일부와 (b) 상기 특정의 스캔된 시료 이미지의 일부를 포함하는 제1 시뮬레이션된 시료 이미지를 생성하는 작동을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11. 제10항에 있어서, 상기 특정의 스캔된 시료 이미지의 일부는 먼지 입자를 포함하는 것인, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12. 제1항에 있어서, 상기 작동들에는(a) 상기 결정성 물질의 하나 이상의 특성 및 (b) 상기 제1 결함 유형의 하나 이상의 특성을 포함하는 제2 데이터 모델을 획득하는 작동;제2 시뮬레이션된 시료 이미지를 생성하기 위해 상기 제2 데이터 모델을 상기 시뮬레이션 모델에 적용하는 작동 - 여기서, 상기 제2 시뮬레이션된 시료 이미지는 상기 제1 결함 유형의 제3 집합의 하나 이상의 결함들을 포함하는 상기 결정성 물질을 나타내는 것임 -;상기 제3 집합의 하나 이상의 결함들의 가시도가 기준을 충족시키는지 여부를 결정하는 작동;상기 제3 집합의 하나 이상의 결함들의 가시도가 기준을 충족시키지 못하고 있다는 결정에 응답하여, 상기 제2 시뮬레이션된 시료 이미지를 훈련 알고리즘에 훈련 데이터로 입력하지 못하게 하여 인공 신경망이 생성되도록 하는 작동이 추가로 포함되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13. 제1항에 있어서, 인공 신경망을 생성하기 위해 상기 제1 시뮬레이션된 시료 이미지를 포함하는 시뮬레이션된 시료 이미지들의 집합을 훈련 알고리즘에 훈련 데이터로서 입력하는 상기 작동은 상기 제1 집합의 하나 이상의 결함들의 가시도가 기준을 충족시킨다는 결정에 응답하여 이루어지는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14. 제1항에 있어서,상기 작동들에는(a) 상기 결정성 물질의 하나 이상의 특성 및 (b) 제2 결함 유형의 하나 이상의 특성을 포함하는 제2 데이터 모델을 획득하는 작동;제2 시뮬레이션된 시료 이미지를 생성하기 위해 상기 제2 데이터 모델을 상기 시뮬레이션 모델에 적용하는 작동 - 여기서, 상기 제2 시뮬레이션된 시료 이미지는 상기 제2 결함 유형의 제3 집합의 하나 이상의 결함들을 포함하는 상기 결정성 물질을 나타내는 것임 - 이 추가로 포함되고,시뮬레이션된 시료 이미지들의 집합은 상기 제1 시뮬레이션된 시료 이미지 및 상기 제2 시뮬레이션된 시료 이미지를 포함하며,상기 인공 신경망은, 추가로, 스캔된 시료 이미지들의 집합에 나타난 결정성 물질 내의 상기 제2 결함 유형의 제4 집합의 하나 이상의 결함들을 검출하도록 구성된, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>15. 제14항에 있어서, 상기 작동들에는상기 인공 신경망이 상기 제1 결함 유형의 상기 제2 집합의 결함들을 검출해내는 제1 정확도 및 상기 인공 신경망이 상기 제2 결함 유형의 제4 집합의 결함들을 검출해내는 제2 정확도를 나타내는 정보를 획득하는 작동;상기 제1 정확도가 상기 제2 정확도보다 작다는 결정에 응답하여,(a) 상기 결정성 물질의 하나 이상의 특성 및 (b) 상기 제1 결함 유형의 하나 이상의 특성을 포함하는 제3 데이터 모델을 획득하는 작동;제3 시뮬레이션된 시료 이미지를 생성하기 위해 상기 제3 데이터 집합을 상기 시뮬레이션 모델에 적용하는 작동 - 여기서, 상기 제3 시뮬레이션된 시료 이미지는 상기 제1 결함 유형의 제5 집합의 하나 이상의 결함들을 포함하는 상기 결정성 물질을 나타내는 것임 -;수정된 인공 신경망을 생성하기 위해 시뮬레이션된 시료 이미지들의 제2 집합을 훈련 알고리즘에 훈련 데이터로 입력하는 작동 - 여기서, 시뮬레이션된 시료 이미지들의 상기 제2 집합은 (a) 시뮬레이션된 시료 이미지들의 집합 및 상기 제3 시뮬레이션된 시료 이미지를 포함하지만, (b) 상기 제2 결함 유형의 임의의 결함을 포함하는 결정성 재료를 나타내는 추가적인 시뮬레이션된 시료 이미지는 포함하지 않음 -;수정된 인공 신경망을 생성하는 작동이 추가로 포함되는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>16. 제1항에 있어서, 상기 인공 신경망을 적용하여, 스캔된 시료 이미지들의 집합에 나타난 결정성 물질 내의 상기 제1 결함 유형의 상기 제2 집합의 결함들을 검출하는 작동을 포함하는, 비일시적 컴퓨터 판독 가능 저장 매체.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>17. 방법으로서,(a) 결정성 물질의 하나 이상의 특성 및 (b) 제1 결함 유형의 하나 이상의 특성을 포함하는 제1 데이터 모델을 획득하고;제1 시뮬레이션된 시료 이미지를 생성하기 위해 상기 제1 데이터 모델을 시뮬레이션 모델에 적용하고 - 여기서, 상기 제1 시뮬레이션된 시료 이미지는 상기 제1 결함 유형의 제1 집합의 하나 이상의 결함들을 포함하는 상기 결정성 물질을 나타내는 것임 -;인공 신경망을 생성하기 위해, 상기 제1 시뮬레이션된 시료 이미지를 포함하는 하나 이상의 시뮬레이션된 시료 이미지들의 집합을 훈련 알고리즘에 훈련 데이터로 입력하고;인공 신경망을 생성하는 것 - 여기서, 상기 인공 신경망은 하나 이상의 스캔된 시료 이미지들의 집합에 나타난 결정성 물질 내의 제1 결함 유형의 제2 집합의 하나 이상의 결함들을 검출하도록 구성됨 - 을 포함하며;당해 방법이 하드웨어 프로세서를 포함하는 적어도 하나의 디바이스를 사용하여 수행되는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>18. 제17항에 있어서, 상기 결정성 물질의 하나 이상의 특성은 (a) 결정성 물질의 기판의 하나 이상의 특성과 (b) 결정성 물질의 기판 위 타겟 층의 하나 이상의 특성 중에서 하나 이상을 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>19. 제17항에 있어서, 상기 제1 데이터 모델이 제1 현미경의 하나 이상의 특성을 추가로 포함하는, 방법.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>20. 시스템으로서,하드웨어 프로세서를 포함하는 적어도 하나의 디바이스를 포함하며;당해 시스템이(a) 결정성 물질의 하나 이상의 특성 및 (b) 제1 결함 유형의 하나 이상의 특성을 포함하는 제1 데이터 모델을 획득하는 작동;제1 시뮬레이션된 시료 이미지를 생성하기 위해 상기 제1 데이터 모델을 시뮬레이션 모델에 적용하는 작동 - 여기서, 상기 제1 시뮬레이션된 시료 이미지는 상기 제1 결함 유형의 제1 집합의 하나 이상의 결함들을 포함하는 상기 결정성 물질을 나타내는 것임 -;인공 신경망을 생성하기 위해, 상기 제1 시뮬레이션된 시료 이미지를 포함하는 하나 이상의 시뮬레이션된 시료 이미지들의 집합을 훈련 알고리즘에 훈련 데이터로 입력하는 작동; 및인공 신경망을 생성하는 작동 - 여기서, 상기 인공 신경망은 하나 이상의 스캔된 시료 이미지들의 집합에 나타난 결정성 물질 내의 제1 결함 유형의 제2 집합의 하나 이상의 결함들을 검출하도록 구성됨 - 을 포함하는 작동들을 수행하도록 구성된, 시스템.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>미국 오리건 ***** 힐스보로 엔이 도슨 크릭 드라이브 ****</address><code>520050010873</code><country>미국</country><engName>FEI Company</engName><name>에프이아이 컴파니</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>네덜란드 **** 비에스 에인트호번 피...</address><code> </code><country> </country><engName>MACHEK, Ondrej</engName><name>마헤크 온드르제이</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 **** 비에스 에인트호번 피...</address><code> </code><country> </country><engName>VYSTAVEL, Tomas</engName><name>비스타벨 토마시</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 **** 비에스 에인트호번 피...</address><code> </code><country> </country><engName>STRAKOS, Libor</engName><name>스트라코시 리보르</name></inventorInfo><inventorInfo><address>네덜란드 **** 비에스 에인트호번 피...</address><code> </code><country> </country><engName>POTOCEK, Pavel</engName><name>포토체크 파벨</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울 강남구 언주로 **길 **, *층, **층, **층, **층(도곡동, 대림아크로텔)</address><code>920051000028</code><country>대한민국</country><engName>Y.P.LEE,MOCK&amp;PARTNERS</engName><name>리앤목특허법인</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>미국</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2018.07.25</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>16/045,702</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Patent Application</documentEngName><documentName>[특허출원]특허출원서</documentName><receiptDate>2019.07.02</receiptDate><receiptNumber>1-1-2019-0676744-20</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>Submission of Priority Certificate(USPTO)</documentEngName><documentName>우선권주장증명서류제출서(USPTO)</documentName><receiptDate>2019.07.03</receiptDate><receiptNumber>9-1-2019-9005357-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2022.05.11</receiptDate><receiptNumber>1-1-2022-0498068-36</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notification of reason for refusal</documentEngName><documentName>의견제출통지서</documentName><receiptDate>2025.04.29</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0412532-88</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0735597-29</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[거절이유 등 통지에 따른 의견]의견서·답변서·소명서</documentName><receiptDate>2025.06.30</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0735596-84</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Decision to grant</documentEngName><documentName>등록결정서</documentName><receiptDate>2025.09.23</receiptDate><receiptNumber>9-5-2025-0924979-92</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020190079288.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=2ba38663aa11ff0f6ca91af6061a2e006f6b6fa2037f5cc22bdb85386b7f9c2423d1c40d02b706f3926f113e9e96aaddb6ed7d5404c254fdffc3ae33b70416b4c0cb84024cc7f062</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf962344bdacc3d75fd07c8e5ef5c574b041a837f509f494fa0a74b2b203c7e87cf5195c07d95138694d5d7b3f9322beffcd7f6f1f748ff11b</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>