<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><requestMsgID></requestMsgID><responseTime>2025-11-17 18:20:50.2050</responseTime><responseMsgID></responseMsgID><successYN>Y</successYN><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><item><biblioSummaryInfoArray><biblioSummaryInfo><applicationDate>2022.04.15</applicationDate><applicationFlag> </applicationFlag><applicationNumber>10-2023-7039791</applicationNumber><claimCount>3</claimCount><examinerName> </examinerName><finalDisposal> </finalDisposal><inventionTitle>표시 장치</inventionTitle><inventionTitleEng>DISPLAY DEVICE</inventionTitleEng><openDate>2024.01.12</openDate><openNumber>10-2024-0005759</openNumber><originalApplicationDate> </originalApplicationDate><originalApplicationKind>국제출원/신규</originalApplicationKind><originalApplicationNumber> </originalApplicationNumber><originalExaminationRequestDate>2025.04.14</originalExaminationRequestDate><originalExaminationRequestFlag>Y</originalExaminationRequestFlag><publicationDate> </publicationDate><publicationNumber> </publicationNumber><registerDate> </registerDate><registerNumber> </registerNumber><registerStatus>공개</registerStatus><translationSubmitDate>2023.11.20</translationSubmitDate></biblioSummaryInfo></biblioSummaryInfoArray><ipcInfoArray><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/121</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05B 33/06</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05B 33/14</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2006.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H05B 33/22</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/80</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/38</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 59/122</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/17</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/18</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/15</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 50/16</ipcNumber></ipcInfo><ipcInfo><ipcDate>(2023.01.01)</ipcDate><ipcNumber>H10K 102/00</ipcNumber></ipcInfo></ipcInfoArray><familyInfoArray><familyInfo/></familyInfoArray><abstractInfoArray><abstractInfo><astrtCont> 고정세 또는 고해상도의 표시 장치를 제공한다. 제 1 발광 소자와, 제 2 발광 소자와, 제 1 컬러 필터와, 제 2 컬러 필터를 갖고, 제 1 발광 소자 및 제 2 발광 소자는 각각 백색광을 나타내는 기능을 갖고, 제 1 컬러 필터 및 제 2 컬러 필터는 발광 소자가 나타내는 광으로부터 상이한 색의 광을 투과시키는 기능을 갖고, 제 1 발광 소자는 제 1 화소 전극, 제 1 화소 전극 위의 제 1 EL층, 및 제 1 EL층 위의 공통 전극을 갖고, 제 2 발광 소자는 절연층 위의 제 2 화소 전극, 제 2 화소 전극 위의 제 2 EL층, 및 제 2 EL층 위의 공통 전극을 갖고, 제 1 발광 소자는 제 1 화소 전극의 측면과 제 1 화소 전극의 바닥면이 이루는 각도가 60° 이상 140° 이하인 영역을 갖고, 제 1 EL층의 막 두께 T2에 대한 제 1 화소 전극의 막 두께 T1의 비율(T1/T2)이 0.5 이상인 표시 장치이다. </astrtCont></abstractInfo></abstractInfoArray><internationalInfoArray><internationalInfo><internationOpenDate>2022.11.03</internationOpenDate><internationOpenNumber>WO2022229775</internationOpenNumber><internationalApplicationDate>2022.04.15</internationalApplicationDate><internationalApplicationNumber>PCT/IB2022/053555</internationalApplicationNumber></internationalInfo></internationalInfoArray><claimInfoArray><claimInfo><claim>1.  표시 장치로서, 제 1 발광 소자와, 제 2 발광 소자와, 제 1 컬러 필터와, 제 2 컬러 필터를 갖고, 상기 제 1 발광 소자 및 상기 제 2 발광 소자는 각각 백색광을 나타내는 기능을 갖고, 상기 제 1 컬러 필터는 상기 제 1 발광 소자가 나타내는 광으로부터 제 1 색의 광을 투과시키는 기능을 갖고, 상기 제 2 컬러 필터는 상기 제 2 발광 소자가 나타내는 광으로부터 상기 제 1 색과 상이한 제 2 색의 광을 투과시키는 기능을 갖고, 상기 제 1 발광 소자는 제 1 화소 전극, 상기 제 1 화소 전극 위의 제 1 EL층, 및 상기 제 1 EL층 위의 공통 전극을 갖고, 상기 제 2 발광 소자는 제 2 화소 전극, 상기 제 2 화소 전극 위의 제 2 EL층, 및 상기 제 2 EL층 위의 상기 공통 전극을 갖고, 상기 제 1 발광 소자는 상기 제 1 화소 전극의 측면과 상기 제 1 화소 전극의 바닥면이 이루는 각도가 60° 이상 140° 이하인 영역을 갖고, 상기 제 1 EL층의 막 두께 T2에 대한 상기 제 1 화소 전극의 막 두께 T1의 비율(T1/T2)이 0.5 이상인, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>2.  표시 장치로서, 제 1 발광 소자와, 제 2 발광 소자와, 제 1 컬러 필터와, 제 2 컬러 필터를 갖고, 상기 제 1 발광 소자 및 상기 제 2 발광 소자는 각각 백색광을 나타내는 기능을 갖고, 상기 제 1 컬러 필터는 상기 제 1 발광 소자가 나타내는 광으로부터 제 1 색의 광을 투과시키는 기능을 갖고, 상기 제 2 컬러 필터는 상기 제 2 발광 소자가 나타내는 광으로부터 상기 제 1 색과 상이한 제 2 색의 광을 투과시키는 기능을 갖고, 상기 제 1 발광 소자는 절연층 위의 제 1 화소 전극, 상기 제 1 화소 전극 위의 제 1 EL층, 및 상기 제 1 EL층 위의 공통 전극을 갖고, 상기 제 2 발광 소자는 상기 절연층 위의 제 2 화소 전극, 상기 제 2 화소 전극 위의 제 2 EL층, 및 상기 제 2 EL층 위의 상기 공통 전극을 갖고, 상기 절연층은 상기 제 1 화소 전극과 상기 제 2 화소 전극 사이에 오목부를 갖고, 상기 제 1 발광 소자는 상기 오목부의 바닥면으로부터 상기 제 1 화소 전극 아래까지 상기 오목부의 바닥면과 평행하게 연장된 바닥면 연장선과, 상기 오목부의 측면이 이루는 각도가 60° 이상 140° 이하인 영역을 갖고, 상기 제 1 EL층의 막 두께 T2에 대한 상기 오목부의 바닥면으로부터 상기 제 1 화소 전극의 상면까지의 거리 ET의 비율(ET/T2)이 0.5 이상인, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>3.  표시 장치로서, 제 1 발광 소자와, 제 2 발광 소자와, 제 1 색 변환층과, 제 2 색 변환층을 갖고, 상기 제 1 발광 소자 및 상기 제 2 발광 소자는 각각 청색광을 나타내는 기능을 갖고, 상기 제 1 색 변환층은 상기 제 1 발광 소자가 나타내는 광을 제 1 색의 광으로 변환하는 기능을 갖고, 상기 제 2 색 변환층은 상기 제 2 발광 소자가 나타내는 광을 상기 제 1 색과 상이한 제 2 색의 광으로 변환하는 기능을 갖고, 상기 제 1 발광 소자는 제 1 화소 전극, 상기 제 1 화소 전극 위의 제 1 EL층, 및 상기 제 1 EL층 위의 공통 전극을 갖고, 상기 제 2 발광 소자는 제 2 화소 전극, 상기 제 2 화소 전극 위의 제 2 EL층, 및 상기 제 2 EL층 위의 상기 공통 전극을 갖고, 상기 제 1 발광 소자는 상기 제 1 화소 전극의 측면과 상기 제 1 화소 전극의 바닥면이 이루는 각도가 60° 이상 140° 이하인 영역을 갖고, 상기 제 1 EL층의 막 두께 T2에 대한 상기 제 1 화소 전극의 막 두께 T1의 비율(T1/T2)이 0.5 이상인, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>4.  표시 장치로서, 제 1 발광 소자와, 제 2 발광 소자와, 제 1 색 변환층과, 제 2 색 변환층을 갖고, 상기 제 1 발광 소자 및 상기 제 2 발광 소자는 각각 청색광을 나타내는 기능을 갖고, 상기 제 1 색 변환층은 상기 제 1 발광 소자가 나타내는 광을 제 1 색의 광으로 변환하는 기능을 갖고, 상기 제 2 색 변환층은 상기 제 2 발광 소자가 나타내는 광을 상기 제 1 색과 상이한 제 2 색의 광으로 변환하는 기능을 갖고, 상기 제 1 발광 소자는 절연층 위의 제 1 화소 전극, 상기 제 1 화소 전극 위의 제 1 EL층, 및 상기 제 1 EL층 위의 공통 전극을 갖고, 상기 제 2 발광 소자는 상기 절연층 위의 제 2 화소 전극, 상기 제 2 화소 전극 위의 제 2 EL층, 및 상기 제 2 EL층 위의 상기 공통 전극을 갖고, 상기 절연층은 상기 제 1 화소 전극과 상기 제 2 화소 전극 사이에 오목부를 갖고, 상기 제 1 발광 소자는 상기 오목부의 바닥면으로부터 상기 제 1 화소 전극 아래까지 상기 오목부의 바닥면과 평행하게 연장된 바닥면 연장선과, 상기 오목부의 측면이 이루는 각도가 60° 이상 140° 이하인 영역을 갖고, 상기 제 1 EL층의 막 두께 T2에 대한 상기 오목부의 바닥면으로부터 상기 제 1 화소 전극의 상면까지의 거리 ET의 비율(ET/T2)이 0.5 이상인, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>5.  제 1 항 내지 제 4 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제 1 화소 전극의 측면 및 상기 제 2 화소 전극의 측면과 접촉하는 제 1 절연층을 갖는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>6.  표시 장치로서, 제 1 발광 소자와, 제 2 발광 소자와, 제 1 컬러 필터와, 제 2 컬러 필터를 갖고, 상기 제 1 발광 소자 및 상기 제 2 발광 소자는 각각 백색광을 나타내는 기능을 갖고, 상기 제 1 컬러 필터는 상기 제 1 발광 소자가 나타내는 광으로부터 제 1 색의 광을 투과시키는 기능을 갖고, 상기 제 2 컬러 필터는 상기 제 2 발광 소자가 나타내는 광으로부터 상기 제 1 색과 상이한 제 2 색의 광을 투과시키는 기능을 갖고, 상기 제 1 발광 소자는 제 1 화소 전극, 상기 제 1 화소 전극 위의 제 1 EL층, 및 상기 제 1 EL층 위의 공통 전극을 갖고, 상기 제 2 발광 소자는 제 2 화소 전극, 상기 제 2 화소 전극 위의 제 2 EL층, 및 상기 제 2 EL층 위의 상기 공통 전극을 갖고, 상기 제 1 화소 전극의 측면, 상기 제 1 EL층의 측면, 상기 제 2 화소 전극의 측면, 및 상기 제 2 EL층의 측면은 제 1 절연층과 접촉하는 영역을 갖고, 상기 제 1 화소 전극의 측면은 상기 제 1 EL층과 접촉하는 제 1 영역과, 상기 제 1 절연층과 접촉하는 제 2 영역을 갖는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>7.  표시 장치로서, 제 1 발광 소자와, 제 2 발광 소자와, 제 1 컬러 필터와, 제 2 컬러 필터를 갖고, 상기 제 1 발광 소자 및 상기 제 2 발광 소자는 각각 백색광을 나타내는 기능을 갖고, 상기 제 1 컬러 필터는 상기 제 1 발광 소자가 나타내는 광으로부터 제 1 색의 광을 투과시키는 기능을 갖고, 상기 제 2 컬러 필터는 상기 제 2 발광 소자가 나타내는 광으로부터 상기 제 1 색과 상이한 제 2 색의 광을 투과시키는 기능을 갖고, 상기 제 1 발광 소자는 제 1 화소 전극, 상기 제 1 화소 전극 위의 제 1 EL층, 및 상기 제 1 EL층 위의 공통 전극을 갖고, 상기 제 2 발광 소자는 제 2 화소 전극, 상기 제 2 화소 전극 위의 제 2 EL층, 및 상기 제 2 EL층 위의 상기 공통 전극을 갖고, 상기 제 1 EL층의 측면 및 상기 제 2 EL층의 측면은 제 1 절연층과 접촉하는 영역을 갖고, 상기 제 1 화소 전극의 측면은 상기 제 1 EL층을 개재하여 상기 제 1 절연층과 접촉하는 제 1 영역을 갖고, 상기 제 1 화소 전극의 상면에서의 상기 제 1 EL층은 상기 제 1 영역에서의 상기 제 1 EL층보다 두꺼운, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>8.  표시 장치로서, 제 1 발광 소자와, 제 2 발광 소자와, 제 1 컬러 필터와, 제 2 컬러 필터를 갖고, 상기 제 1 발광 소자 및 상기 제 2 발광 소자는 각각 백색광을 나타내는 기능을 갖고, 상기 제 1 컬러 필터는 상기 제 1 발광 소자가 나타내는 광으로부터 제 1 색의 광을 투과시키는 기능을 갖고, 상기 제 2 컬러 필터는 상기 제 2 발광 소자가 나타내는 광으로부터 상기 제 1 색과 상이한 제 2 색의 광을 투과시키는 기능을 갖고, 상기 제 1 발광 소자는 제 1 화소 전극, 상기 제 1 화소 전극 위의 제 1 EL층, 및 상기 제 1 EL층 위의 공통 전극을 갖고, 상기 제 2 발광 소자는 제 2 화소 전극, 상기 제 2 화소 전극 위의 제 2 EL층, 및 상기 제 2 EL층 위의 상기 공통 전극을 갖고, 상기 제 1 EL층의 측면 및 상기 제 2 EL층의 측면은 제 1 절연층과 접촉하는 영역을 갖고, 상기 제 1 화소 전극의 측면은 상기 제 1 EL층을 개재하여 상기 제 1 절연층과 접촉하는 제 1 영역을 갖고, 제 2 절연층은 상기 제 1 절연층 위에 접촉하여 제공되고, 또한 상기 공통 전극의 아래쪽에 배치되고, 상기 제 1 발광 소자, 상기 제 2 절연층, 및 상기 제 2 발광 소자를 단면에서 보았을 때 상기 제 2 절연층은 상기 제 1 화소 전극과 상기 제 2 화소 전극 사이에 위치하는 제 1 부분과, 상기 제 1 EL층과 상기 제 2 EL층 사이에 위치하는 제 2 부분을 갖고, 상기 제 2 부분의 폭은 상기 제 1 부분의 폭보다 좁은, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>9.  제 5 항 내지 제 7 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제 1 화소 전극과 상기 제 2 화소 전극 사이, 및 상기 공통 전극의 아래쪽에 배치된 제 2 절연층을 갖는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>10.  제 8 항 또는 제 9 항에 있어서, 상기 제 2 절연층은 유기 재료를 갖는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>11.  제 5 항 내지 제 10 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제 1 절연층은 무기 재료를 갖는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>12.  제 8 항 또는 제 9 항에 있어서, 상기 제 1 발광 소자와 상기 제 2 발광 소자 사이에서 상기 공통 전극의 아래쪽에 배치된 상기 제 2 절연층과, 상기 제 2 절연층의 아래쪽에 배치된 상기 제 1 절연층과, 상기 제 1 절연층의 아래쪽에 배치된 유기층을 갖고, 상기 유기층은 상기 제 1 EL층 및 상기 제 2 EL층과 같은 재료를 포함하는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>13.  제 8 항 내지 제 10 항 중 어느 한 항에 있어서, 상기 제 1 EL층의 상면과, 상기 제 2 EL층의 상면과, 상기 제 2 절연층의 상면은 상기 공통 전극과 접촉하는 영역을 갖는, 표시 장치.</claim></claimInfo><claimInfo><claim>14.  제 13 항에 있어서,상기 공통 전극은 정공 주입층, 정공 억지층, 정공 수송층, 전자 수송층, 전자 억지층, 및 전자 주입층 중 적어도 하나를 갖는, 표시 장치.</claim></claimInfo></claimInfoArray><applicantInfoArray><applicantInfo><address>일본국 가나가와켄 아쓰기시 하세 ***</address><code>519980839048</code><country>일본</country><engName>SEMICONDUCTOR ENERGY LABORATORY CO., LTD.</engName><name>가부시키가이샤 한도오따이 에네루기 켄큐쇼</name></applicantInfo></applicantInfoArray><inventorInfoArray><inventorInfo><address>일본 ***-**** 가나가와켄 아쓰기시...</address><code> </code><country> </country><engName>NAKAMURA, Daiki</engName><name>나카무라 다이키</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 ***-**** 가나가와켄 아쓰기시...</address><code> </code><country> </country><engName>OKAZAKI, Kenichi</engName><name>오카자키 켄이치</name></inventorInfo><inventorInfo><address>일본 ***-**** 가나가와켄 아쓰기시...</address><code> </code><country> </country><engName>SATO, Rai</engName><name>사토 라이</name></inventorInfo></inventorInfoArray><agentInfoArray><agentInfo><address>서울특별시 종로구 세종대로 ***, **층 (세종로, 광화문빌딩)(법무법인센트럴)</address><code>919990006014</code><country>대한민국</country><engName>HOON CHANG</engName><name>장훈</name></agentInfo></agentInfoArray><priorityInfoArray><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.04.30</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2021-077704</priorityApplicationNumber></priorityInfo><priorityInfo><priorityApplicationCountry>일본</priorityApplicationCountry><priorityApplicationDate>2021.06.16</priorityApplicationDate><priorityApplicationNumber>JP-P-2021-100043</priorityApplicationNumber></priorityInfo></priorityInfoArray><designatedStateInfoArray/><priorArtDocumentsInfoArray/><legalStatusInfoArray><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName>[Patent Application] Document according to the Article 203 of Patent Act</documentEngName><documentName>[특허출원]특허법 제203조에 따른 서면</documentName><receiptDate>2023.11.20</receiptDate><receiptNumber>1-1-2023-1286170-93</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>발송처리완료 (Completion of Transmission) </commonCodeName><documentEngName>Notice of Acceptance</documentEngName><documentName>수리안내서</documentName><receiptDate>2023.12.04</receiptDate><receiptNumber>1-5-2023-0195018-18</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>보정승인간주 (Regarded as an acceptance of amendment) </commonCodeName><documentEngName>[Amendment to Description, etc.] Amendment</documentEngName><documentName>[명세서등 보정]보정서</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0416215-66</receiptNumber></legalStatusInfo><legalStatusInfo><commonCodeName>수리 (Accepted) </commonCodeName><documentEngName> </documentEngName><documentName>[심사청구]심사청구서·우선심사신청서</documentName><receiptDate>2025.04.14</receiptDate><receiptNumber>1-1-2025-0416223-21</receiptNumber></legalStatusInfo></legalStatusInfoArray><imagePathInfo><docName>1020237039791.jpg</docName><largePath>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=6c650beb4cee9ce4122b704b88878c93a89b482ba757ab917b57c937fa74d4b0075cf423279ae73be0c2d57c434ba56118671f7f519cc30357aa74fd86b4b65dc6716cc57a5af8df</largePath><path>http://plus.kipris.or.kr/kiprisplusws/fileToss.jsp?arg=ed43a0609e94d6e22d01c5c32ba711cf8dd0a54ed460deebf4dda3278abfd6ec2c9fcc16af3f944f04f582aeba935aea4bc44a27206409a5e40b09366bff1b0ffff6ed5a06afcc38</path></imagePathInfo><rndInfoArray/></item></body><count><numOfRows>1</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>1</totalCount></count></response>